<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Magtens Stemmer</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4326</link>
		<description>Hvem styrer Danmark? Ifølge forskerne Anton Larsen og Christoph Ellersgaard sidder 423 mennesker på magten. De 423, den såkaldte magtelite, tilhører det øverste lag indenfor politik, erhvervsliv, embedsværk, fagbevægelse og den akademiske verden. Tilsammen danner de et reserveret netværk i samfundets øverste styrehus, hvorfra de sætter kursen for Danmarks fremtid.

Udover at være forholdsvis ens i forhold til køn, uddannelse, bopæl og etnicitet, så har de det til fælles, at de fleste danskere formentligt ikke kender ret meget til dem. Et fåtal er medievante, men overordnet set synes mottoet i magteliten at være ”Den, der lever stille, lever godt”. Det er tid til at lære dem at kende.

Magtes Stemmer bygger på interviews med magteliten som led i et større forskningsprojekt på Copenhagen Business School og inviterer lytterne med helt ind i det samfundsvidenskabelige laboratorium, hvor viden om magt bliver til.

Tilrettelagt af Morten Fischer Sivertsen.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/526/Magtens_Stemmer.jpg"/>
		<item>
			<title>Uffe Elbæk</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107631/57124877-audio.mp3</link>
			<description>Det sidste afsnit af Magtens Stemmer på en af Radio24syvs sidste dage handler symbolsk nok om manden, der tændte for kanalen i kraft af sit daværende embede som kulturminister. Det er selvfølgeligt politisk leder for Alternativet, Uffe Elbæk, som er gæst, og som faktisk er programmets første repræsentant fra Christiansborg. Det giver selvfølgeligt anledning til at diskutere den politiske magts mange facetter, herunder topstyring af partier, oligarkiets jernlov, bevægelsernes magt og hvordan det er at gå fra magtpartiet Radikale Venstre til de selvvalgte outsidere fra Å.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107631/57124877-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107631/57124877-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lisbeth Knudsen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186814/56906722-audio.mp3</link>
			<description>Magtens Stemmer får denne gang besøg af den 4. statsmagt, pressen, i form af tværgående chefredaktør på Mandag Morgen og Altinget, Lisbeth Knudsen. Journaliststanden er en paradoksal størrelse med magtanalytiske briller. På den ene siden har journalister serveretten når det kommer til at sætte den offentlige dagsorden og har altså en form diskursiv magt. Til gengæld bliver de ikke budt ind i vigtige beslutningsfora, hvor resten af magtens mennesker mødes, viser Anton og Christophs data. Hvorfor? Lyt med i aftenens udsendelse og bliv klogere på forholdet mellem publicisme og magt,  og hvorfor samfundets demokratiske immunforsvar er svækket i den nye medievirkelighed.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186814/56906722-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 20:09:47 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186814/56906722-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dennis Kristensen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107632/56666887-audio.mp3</link>
			<description>Magtens Stemmer får denne gang besøg i radiostudiet af en, der glimrer ved sit fravær i magtelitens inderste netværk. Dennis Kristensen var formand for Danmarks tredje største fagforbund, FOA, mellem 2002-2018, men var alligevel ikke blandt de famøse 423 personer, som udgør kernen i Christoph og Antons kortlægning af den danske magtelite. Hvorfor? Anton og Christoph afprøver nogle hypoteser om, hvad der gør, at Dennis og FOA er dem, de andre ikke vil lege med, og vi får en snak med hovedpersonen selv om magt, fagforeningsverdenen, at have den forkerte partibog, at være for folkelig og at være for højrøstet i pressen til at magtens mennesker lukker en ind i varmen.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107632/56666887-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 13 Oct 2019 20:12:12 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107632/56666887-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jørgen Mads Clausen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107633/56440275-audio.mp3</link>
			<description>Jørgen Mads Clausen er bestyrelsesformand i Danfoss og en af landets rigeste forretningsmænd. Som arving og ejer af en af de største industrikoncerner i landet er han et kendt ansigt i de mest magtfulde kredse af dansk erhvervsliv. Indflydelsen er dog ikke begrænset til familievirksomheden Danfoss - Jørgen Mads Clausen har også gjort sig gældende med poster i Forskningscenter Risø, Danske Bank, SAS, CEPOS samt et formandskab i Højteknologifonden og en titel som kammerherre hos Kongehuset - for nu at nævne nogle få ting. Lyt med i aftens udsendelse og hør mere om hvilke politiske partier, som magteliten kan med, hvorfor departementchefer ikke bidrager til værdiskabelse og hvad der menes med, at Kongehuset er nationalbanken for symbolsk kapital i magteliten.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107633/56440275-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 06 Oct 2019 20:10:19 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107633/56440275-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gregers Kronborg</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186815/56212649-audio.mp3</link>
			<description>Magtens Stemmer handler i aften om investoren og iværksætteren Gregers Kronborg. Han er en såkaldt business angel - en slags skytsengel i forretningsverdenen - som bruger sine evner og likvide midler på at hjælpe start-ups med at komme ud over stepperne. Han tilhører den internationale elite og er en af de få rigtige kosmopolitter i magteliten. Han har dog også mange indflydelsesrige poster herhjemme, selvom de færreste nok har hørt om ham. Dagens udsendelse fokuserer derfor på at forstå den diskrete kapitals netværk, værdisæt og virkemidler.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186815/56212649-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 29 Sep 2019 20:10:21 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186815/56212649-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stefan Hermann</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186816/55994328-audio.mp3</link>
			<description>Magtens Stemmer handler i aften om magtelitens intellektuelle fyrtårn, Stefan Hermann. Rektoren for Københavns Professionshøjskole har sort bælte i kulturel kapital og har været en særdeles aktiv stemme i den offentlige debat med talrige udgivelser om uddannelse og pædagogik. Lyt med i aftenens udsendelse og bliv klogere på DJØF-lagets eksistensberettigelse, dissens i bestyrelseslokalerne og klimaproblematikken set fra en elitesociologisk vinkel.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186816/55994328-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 22 Sep 2019 20:10:32 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186816/55994328-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Anders Bondo Christensen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186817/55762258-audio.mp3</link>
			<description>De fleste kender formanden for Danmarks Lærerforening, Anders Bondo Christensen, fra lærerkonflikten i 2013. Lærerne og deres arbejdsgivere - repræsenteret af Kommunernes Landsforening - kunne ikke finde hinanden ift. lærerens arbejdstid, hvilket resulterede i en lockout på 25 dage, hvor 70.000 lærere ikke kunne komme på arbejde og næsten en halv million elever ikke fik undervisning. Det blev for meget for Thorning-regeringen, som skred ind med et lovindgreb, der ændrede lærernes arbejdstid. Et angreb på den danske model, sagde kritikkerne, for politikerne skal jo helst ikke blande sig i forhandlinger mellem arbejdsmarkedets parter. Med Anders Bondo Christensen som magtens stemme i denne udsendelse får vi et unikt blik på lærerkonflikten set indefra og undersøger det af og til anstrengte forhold mellem topembedsfolkene fra den dybe stat og de fagprofessionelle.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186817/55762258-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 15 Sep 2019 20:10:53 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186817/55762258-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stina Vrang Elias</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186818/55535506-audio.mp3</link>
			<description>Magtens Stemme i aften hedder Stina Vrang Elias og er administrerende direktør i tænketanken DEA. Trods sin tid som hippiebarn på Møn og sin kandidatgrad fra RUC endte hun med at arbejde blandt landets skarpeste hjerner i den magtfulde organisation, Dansk Industri. Her var hun med til at udarbejde DI's universitetspolitik, som blev født ud af behovet for at bruge uddannelse og forskning som et aktiv til at øge konkurrenceevnen i et internationalt perspektiv, og som i høj grad kom til at forme hvordan uddannelsessystemet fungerer i dag. Udover at høre om konkurrencestatens uddannelsespolitik skal vi også forbi køn og karriere, magtens geografi, herunder eliten i Rungsted og kystbanesocialisterne i Humlebæk.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186818/55535506-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Sep 2019 20:10:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186818/55535506-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niels Jacobsen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107634/55322678-audio.mp3</link>
			<description>Magtens Stemmer i aften handler om en af Danmarks tungeste erhvervsbosser, Niels Jacobsen. Godsejersønnen fra Williamsborg ved Vejle Fjord har haft en imponerende karriere og er særligt kendt for at stå i spidsen for William Demant Holding og sine bestyrelsesposter i Lego og A.P. Møller Mærsk. Men i offentligheden holder han sig helst ude af spotlyset og følger dydens smalle, stille sti. Vi har været heldige at få et interview med ham, og glæder os til at dele unikt materiale om demokratiets udfordringer, erhvervselitens værdisæt og den betydelige magtkoncentration, som befinder sig i arbejdsgiverorganisationen Dansk Industri.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107634/55322678-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 01 Sep 2019 20:10:13 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107634/55322678-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sten Scheibye</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107635/55103555-audio.mp3</link>
			<description>Magtens Stemme denne gang, Sten Scheibye, tilhører inderkredsen af det danske erhvervsliv. Han er tidligere direktør i Coloplast A/S og har været aktivt engageret i toppen af de danske bestyrelsesnetværk, f.eks. i Rich. Müller-Fonden, Knud Højgaards Fond, Industriens Fond og ikke mindst Novo Nordisk Fonden, hvor han også var formand en årrække. Han har dog en noget mere alsidig baggrund end mange andre i magteliten. Han har en baggrund i militæret, har en ph.d. i organisk kemi og har boet i Præstø, langt væk fra Whiskeybæltets eliteenklaver. Lyt med, når en af Danmarks tungeste erhvervsspidser taler om diversitet, netværk og glæden ved at tage på jagt med sine ligemænd.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107635/55103555-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Aug 2019 20:10:29 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107635/55103555-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bent Hansen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107636/54879384-audio.mp3</link>
			<description>Magtens Stemmer handler i aften om Bent Hansen, som er tidligere formand for Danske Regioner, regionsrådsformand i region Midtjylland, tidligere amtsborgmester i Viborg og mangeårig socialdemokrat. Bent Hansen har været en af de bærende kræfter i en af de vigtigste udviklingsprocesser i Danmark i det 21. århundrede - centralisering. Begrebet betegner den proces, hvori man samler ekspertise, ressourcer og indflydelse færre steder for at opnå  stordriftsfordele og øget effektivitet ift. velfærdsstatens kerneydelser til borgerne. Dog er det også et meget udskældt fænomen, for centraliseringen har dermed også betydet at mange institutioner i lokalsamfundene er blevet lukket, herunder sygehuse, politistationer og domstole mv. Yderområderne bliver udsultet, siger kritikerne, og ord som udkantsDanmark eller værre endnu - Den Rådne Banan - finder vej i det danske sprog. Lyt med og find ud af hvordan hele problematikken om forholdet mellem by og land ser ud fra et magteliteperspektiv.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107636/54879384-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Aug 2019 20:10:20 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107636/54879384-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Personer forgår - magten består</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186819/54654240-audio.mp3</link>
			<description>Magtens Stemmer vender frygteligt tilbage med en ny programrække, hvor landets mest magtfulde mennesker bliver analyseret og kritiseret af landet mest ivrige magtforskere. Vi åbner ballet med at gå til bunds i den nyeste bog om magteliten fra maj 2019, som Anton og Christoph har skrevet sammen med Sarah Steinitz. Bogen hedder &quot;Personer forgår - magten består&quot; og kortlægger udviklingen i magtens netværk mellem 2012 og 2017. Vi diskuterer hvilke former for magt, der tæller i toppen af det danske samfund, og stiller skarpt på problematikerne ved den stabilitet og uforanderlighed, som dominerer billedet: Det er stadig en eksklusiv gruppe af topfolk fra de samme organisationer, der sætter kursen for Danmark,  og de ligner sig selv: Midaldrende, hvide mænd med djøf-uddannelser fra gode familier, bosat på den rigtige side af Lyngbyvejen.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186819/54654240-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 11 Aug 2019 20:09:57 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186819/54654240-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nytårskur - Tæm Eliten</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186820/38539434-audio.mp3</link>
			<description>I årets sidste afsnit af Magtens Stemmer runder vi programrækken af med et brag. Vi skal nemlig forbi nogle af de bedste lydklip fra de hidtidige udsendelser, og du kan blandt andet genhøre guldkorn fra Henning Kruse Petersen, Bjarne Corydon, Lars Rebien Sørensen og mange flere. Alle klippene understreger et gennemgående problem, som vi senere skal diskutere; nemlig hvordan magteliten er frakoblet og distanceret fra almindelige borgeres verden. Lyt med når vi taler om demokratisk underskud og tillidskrise, de gule veste og klimakrise, og hvordan man kan løse disse udfordringer ved at øge borgerinddragelsen i de politiske processer. Godt nytår og husk - tæm eliten!
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186820/38539434-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Dec 2018 21:08:13 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186820/38539434-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Magtens Stemmer 23-12-2018</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186821/38434019-audio.mp3</link>
			<description>Hvem styrer Danmark? Ifølge forskerne Anton Larsen og Christoph Ellersgaard sidder 423 mennesker på magten. De 423, den såkaldte magtelite, tilhører det øverste lag indenfor politik, erhvervsliv, embedsværk, fagbevægelse og den akademiske verden. Tilsammen danner de et reserveret netværk i samfundets øverste styrhus, hvorfra de sætter kursen for Danmarks fremtid. Udover at være forholdsvis ens i forhold til køn, uddannelse, bopæl og etnicitet, så har de det til fælles, at de fleste danskere formentligt ikke kender ret meget til dem. Et fåtal er medievante, men overordnet set synes mottoet i magteliten at være ”Den, der lever stille, lever godt”. Det er tid til at lære dem at kende. Magtes Stemmer bygger på interviews med magteliten som led i et større forskningsprojekt på Copenhagen Business School og inviterer lytterne med helt ind i det samfundsvidenskabelige laboratorium, hvor viden om magt bliver til. Tilrettelagt af Morten Fischer Sivertsen. Værter: Anton Larsen, Christoph Ellersgaard og Morten Fischer Sivertsen
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186821/38434019-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 23 Dec 2018 21:08:10 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186821/38434019-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Michael Christiansen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186822/38305804-audio.mp3</link>
			<description>Magtens Stemmer handler i aften om en af landets allermest erfarne bestyrelsesformænd, Michael Christiansen, som indtil årsskiftet 2018/2019 huserer i Danmarks Radio. Han er skolet under den legendariske departementschef i Justitsministeriet,  Niels Madsen, i 70erne og 80erne og har siden været departementchef i Forsvarsministeriet og direktør på Det Kongelige Teater. Han er manden, der kan få enhver bestyrelse til at makke ret, og netop de tricks får vi et unikt indblik i. Desuden skal vi høre om hvordan Tamil-sagen skadede Justitsministeriets gode ry og rygte, embedsmandsrollens udvikling fra jura til økonomi, om eliteklubben på Sankt Annæ Plads og hvordan magt kan føre til magtfuldkommenhed, hvis man ikke passer på.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186822/38305804-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 16 Dec 2018 21:08:10 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186822/38305804-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Anders Eldrup</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186823/38128400-audio.mp3</link>
			<description>Magtens Stemmer handler i dag om en af de mest indflydelsesrige offentlige ledere de sidste 30 år, Anders Eldrup. I 90erne var han departementchef i Finansministeriet og havde en finger med i spillet overalt i det øverste lag af statsadministrationen. I 2001 skiftede han embedsværket ud med en af landets største virksomheder, DONG Energy, og blev der indtil 2012, hvor han ragede uklar med bestyrelsesformand Fritz Schur om aflønningen af de såkaldte guldfugle og måtte gå af med en gedigen og meget omstridt fratrædelsesgodtgørelse. Lyt med og hør hvordan en generet dreng fra Grenaa med knap så meget kulturel kapital strøg helt til tops i magtens cirkler, hvordan man kan få hjerteflimmer af for meget magt og hvad vi egentligt ved om magtelitens kærlighedsliv.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186823/38128400-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Dec 2018 21:10:15 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:57:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186823/38128400-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Torben Möger Pedersen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186824/37926111-audio.mp3</link>
			<description>Magtens Stemmer skal i aften handle om Torben Möger Pedersen, som er administrerende direktør i PensionDanmark. Han er øverste kassebestyrer i en af landets allerstørste pengekasser, som for Torben Møgers biks drejer sig om 721.000 lønmodtageres pension, hvilket beløber sig til godt og vel 240 milliarder danske kroner. Vi skal derfor høre om pensionselskabernes plads i den danske model, og hvordan vi - via pensionsselskabernes investeringer af vores pensionsmidler - alle er blevet kapitalister. Desuden kommer vi forbi hvordan familiedynastiet Möger har det med at ende i magtfulde netværk, hvordan man knytter bånd og netværker til World Economic Forum i Davos, og til sidst hvordan pensionselskaberne måske er svaret på udfordringen om, hvordan man håndterer den gryende mistillid til eliten, som hersker blandt mange borgere.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186824/37926111-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 02 Dec 2018 23:47:26 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186824/37926111-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lizette Risgaard</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107637/37695351-audio.mp3</link>
			<description>Magtens Stemmer handler i aften om Lizette Risgaard. Hun er til daglig formand for LO (som pr. 1 januar 2019 fusionerer med FTF og skifter navn til Fagbevægelsens Hovedorganisation), og står altså i spidsen for en paraplyorganisation, der primært repræsenterer fagforbund for faglærte og ufaglærte arbejdere.Hendes job er  - som hun siger - at bruge sin magt til at gøre vilkårerne for danske arbejdere bedre. Det er dog lettere sagt end gjort, for Lizette Risgaard er nødt til at balancere mellem to stole. På den ene side det bagland af medlemmer, hvis interesser hun repræsenterer - på den anden side de andre magtfulde personer, fx politikere eller arbejdsgivere, som hun er nødt til at forhandle med. Kunsten er at alle skal være glade - og det er evnen til at nå dette kompromis, dette magtens håndværk, som vi skal høre meget mere om.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107637/37695351-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Nov 2018 21:08:10 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107637/37695351-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ralf Hemmingsen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107638/37506998-audio.mp3</link>
			<description>Magtens Stemmer handler i dag Ralf Hemmingsen. Mellem 2005 og 2017 var han rektor for Københavns Universitet. På den måde har han i en lang årrække været helt centralt placeret i uddannelses- og forskningssektoren, og har haft en betydelig magt i opbygningen af det danske videnssamfund. Han har i sit liv haft mange hatte på - han er uddannet psykiater, fik et professorat i 1995 og har altså også været administrator i en af landets største uddannelsesinstitutioner. Magtens Stemmer handler derfor i aften om magt og netværk, om centralisering og forskningspolitik - og om hvordan vores videnssamfund på godt og ondt er sammenfiltret med erhvervsinteresser, embedsværkets logikker og pengepuljer fra store fonde.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107638/37506998-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Nov 2018 21:07:17 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107638/37506998-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lars Rebien Sørensen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186825/37332190-audio.mp3</link>
			<description>Magtens Stemmer handler i dag om verdens bedste topchef i 2015 og 2016 ifølge Harvard Business Review - Lars Rebien Sørensen. Fra 2000 til og med 2016 var han administrerende direktør for Novo Nordisk, og har på den måde været med til at føre virksomheden helt til tops på det globale marked. I dag har han overtaget posten som bestyrelsesformand for Novo Nordisk Fonden, og er på den måde med til at bruge nogle af de penge, som han selv har været med til at tjene. Novo Nordisk er en virksomhed, som adskiller sig fra andre ved at være fondsejet, og lige præcis den konstruktion zoomer vi ind på sammen med Lars Rebien. Derudover skal det handle om det tempelridder-agtige broderskab, som Novo-cheferne har sammen, det skal handle om at være mentor og spotte talent og sidst - men ikke mindst - skal det handle om topcheflønninger og gyldne håndtryk. Lars Rebien Sørensen kan nemlig godt se det urimelige i, at han tjente mere om året end mange af hans medarbejdere gjorde på et helt liv. Men hvad gør man ved det?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186825/37332190-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 11 Nov 2018 21:14:39 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186825/37332190-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lars Goldschmidt</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186826/37166248-audio.mp3</link>
			<description>Magtens Stemmer handler i dag om Lars Goldschmidt, og ham er der fart på. Han har taget to ph.d'er, både på DTU og CBS, har siddet som embedsmand i miljøstyrelsen, som direktør i Dansk Industri og stillede i 2015 op som folketingskandidat på Bornholm for Socialdemokratiet. Han er født ind i en elite-familie, som de sidste 400 år har været i toppen af det danske samfund - men han er nu sin egen. Lige fra det spraglede tøj og forkærligheden for at spille teater, til den særlige evne både at kunne det tekniske og håndværksmæssige samt det politiske og kommunikative. Lars Goldschmidt er med andre ord en grænsegænger, som har været vidt omkring i magtens cirkler og kan spillet ud til fingerspidserne.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186826/37166248-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 04 Nov 2018 21:08:22 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186826/37166248-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fagfællekritik med Peter Munk Christiansen &amp;amp; Nanna Mik-Meyer</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186827/37007707-audio.mp3</link>
			<description>Magtens Stemmer åbner op for den videnskabelige verdens fineste – og mest brutale tradition - fagfællekritikken. Vi får besøg af to prominente kollegaer; Peter Munk Christiansen, professor på Århus Universitet, som særligt vil fokusere på magten i en teoretisk optik, og Nanna Mik-Meyer, professor på Copenhagen Business School, som vil give feedback på vores brug af kvalitative interviews. Begge er hårde, retfærdige og knivskarpe, når de udfordrer Magtens Stemmer og kaster et kritisk lys på programmets præmisser.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186827/37007707-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Oct 2018 21:30:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186827/37007707-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Midtvejsevaluering med Bjarne Corydon</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107639/36738149-audio.mp3</link>
			<description>Magtens Stemmer sender denne aften sit 8. afsnit og er altså halvvejs i indslagsrækken. Derfor er det tid til at vende blikket indad og gøre status over skidt og kanel. Til dette får vi eksklusiv hjælp af Bjarne Corydon, der ikke er udpræget fan af projektet. Tidligere på året kontaktede vi Bjarne Corydon for at interviewe ham om magt og netværk, men interviewet tog hurtigt en drejning og kom i stedet til at handle om, hvad der i Bjarnes optik er galt med Anton og Christophs forskning om magteliten. Og det skal vores lyttere naturligvis ikke snydes for.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107639/36738149-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Oct 2018 21:07:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107639/36738149-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nina Smith</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107640/36534078-audio.mp3</link>
			<description>Magtens Stemmer skal idag handle om Nina Smith. Hun er økonom og professor på Århus Universitet, formand for Forenet Kredit  og tidligere økonomisk vismand. Hun er en mønsterbryder, der startede i social klasse 5, men endte blandt landets mest magtfulde personer. I disse cirkler repræsenterer hun et eksempel på hvad man kunne kalde eksperternes magt, for hun er en af dem, de andre lytter til.Vi skal tale om meritokrati og kvinder i ledelse, om geografisk diversitet i bestyrelseslokaler og om at være feminist i 70ernes ånd. Vi skal også forbi begrebet tokenism, om velfærdsstatens forringede politiske legitimitet, og så skal vi diskutere hvilke demokratiske løsninger der kan være på elitens imageproblem.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107640/36534078-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Oct 2018 21:07:39 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107640/36534078-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Martin Damm</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186828/36229295-audio.mp3</link>
			<description>Magtens Stemmer handler i dag om Martin Damm. Han tilhører måske ikke den mest navnkundige del af magteliten, men tag ikke fejl; Martin Damm har i høj grad fingeren på pulsen og er et fast medlem af nogle af de mest magtfulde netværk i Danmark. Udover at være borgmester i Kalundborg,  er han tidligere formand og nuværende næstformand i Kommunernes Landsforening. Derudover er han også medlem af bestyrelser i f.eks. pensionsselskabet ATP og i Venstres hovedbestyrelse.Martin Damm betegner sig selv som en politisk arbejdsmand, der trækker ideologien ud af politik og går pragmatisk til værks. At søge løsninger og løse opgaver er netop skønheden ved kommunalpolitik, og nogle gange en mentalitet, som han godt kan savne inde på Slotsholmen. Det skal altså handle om borgmesternes magt, om pragmatisk politisk håndværk og om hvordan magtens centrum i København opleves når man kigger fra provinsen. Desuden runder vi også spørgsmål om ligestilling, om konkurrencestaten og om at have et mere nuanceret syn på migration, når man er borgmester i en kommune, hvor Dansk Folkeparti står stærkt.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186828/36229295-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Oct 2018 21:07:45 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186828/36229295-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Claus Jensen &amp;amp; Thorkild E. Jensen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186829/36011378-audio.m4a</link>
			<description>Magtens Stemmer handler i dag om fagbevægelsens måske stærkeste spiller, Dansk Metal, som spiller en meget central rolle i den danske arbejdsmarkedsmodel. Vi har interviewet den forhenværende og nuværende formand for Dansk Metal, Thorkild E. Jensen og Claus Jensen, som var de mest centrale skikkelser i kortlægningen af magteliten i 2013 og 2016. Modsat hvad man ofte forbinder med fagbevægelsen, så er Dansk Metal kendetegnet ved at have et mere pragmatisk forhold til arbejdsgiverne. Som de siger: &quot;For os drejer det sig om at sørge for, at arbejdsgiverne tjener penge, for ellers er der ingen vi kan tage&quot;
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186829/36011378-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Sep 2018 21:07:59 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186829/36011378-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stine Bosse</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186830/35749664-audio.m4a</link>
			<description>Magtens Stemmer handler denne gang om erhvervskvinden Stine Bosse, som har stået i spidsen for forsikringsselskabet Tryg i mange år. Hun rangerede højt i magteliten-undersøgelsen i 2013, men er faldet lidt i graderne siden; muligvis fordi hun har sagt sin mening om lidt for prekære emner som kvinder i ledelse, indvandring og EU, hvilket ikke altid er lige populært blandt magteliten.Vi hører desuden om hvordan erhvervsliv og politik filtres sammen, forskellen på at have en karriere i danske kontra internationale magtnetværk, og så stifter vi også bekendtskab med noget så uvant som en magteliteperson, der er bekymret over klimaforandringerne.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186830/35749664-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Sep 2018 11:55:58 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:27</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186830/35749664-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stine Bosse</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/216712/35749664-audio.m4a</link>
			<description>Magtens Stemmer handler denne gang om erhvervskvinden Stine Bosse, som har stået i spidsen for forsikringsselskabet Tryg i mange år. Hun rangerede højt i magteliten-undersøgelsen i 2013, men er faldet lidt i graderne siden; muligvis fordi hun har sagt sin mening om lidt for prekære emner som kvinder i ledelse, indvandring og EU, hvilket ikke altid er lige populært blandt magteliten.Vi hører desuden om hvordan erhvervsliv og politik filtres sammen, forskellen på at have en karriere i danske kontra internationale magtnetværk, og så stifter vi også bekendtskab med noget så uvant som en magteliteperson, der er bekymret over klimaforandringerne.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/216712/35749664-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Sep 2018 11:55:58 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:27</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/216712/35749664-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kristian Wendelboe</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186831/35642691-audio.m4a</link>
			<description>Kristian Wendelboe er direktør for Kommunernes Landsforening og uddannet økonom. Han tilhører den ledende profession i Danmark og er kerneeksemplet på en djøfer, der kan snakke med både stat og fagbevægelse omkring forhandlingsbordet, når rammerne for det danske arbejdsmarked skal lægges. Han er rundet af sin tid i Finansministeriet, hvor han mødte mange andre vordende stjerner på den offentlige lederhimmel - og så er han godt og grundigt træt af yderfløjenes populistiske råbekor, som hindrer eliten i at føre ansvarlig politik.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186831/35642691-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 16 Sep 2018 21:07:13 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186831/35642691-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jørn Neergaard Larsen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186832/35520502-audio.m4a</link>
			<description>Jørn Neergaard Larsen har siddet på de fleste sider af forhandlingsbordet i den danske model. Han har repræsenteret arbejdstagerne som chef i DJØF, arbejdsgiverne som direktør i Dansk Arbejdsgiverforening, som embedsmand i Miljøministeriet og som beskæftigelsesminister under Løkke-regeringen i 2015. Siden 80erne har han været med til at præge Danmark på flere forskellige måder; fx han har været med til udarbejdelsen af arbejdsmarkedspensionerne, og så var han også centralt placeret i at kickstarte den til tider udskældte proces, man kalder &quot;djøffisering&quot;, hvor økonomer og jurister i stigende grad indtager ledelseposterne overalt i samfundet på bekostning af de fagprofessionelle.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186832/35520502-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Sep 2018 21:07:34 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186832/35520502-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Henning Kruse Petersen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186833/35421921-audio.m4a</link>
			<description>Magtens Stemmer handler i dag om finansmanden Henning Kruse Petersen, som har haft en lang og prominent karriere i toppen af dansk erhvervsliv. Vi skal høre om, hvordan han introducerede kapitalfonde til Danmark, og hvordan han var med til at starte De Konservatives pengeklub, C-Business. Desuden skal vi høre om forskellen på magt og indflydelse, hvordan et godt netværk kan skaffe en tjansen med at bygge Øresundsbroen, og om hvordan man skal passe på med, at der ikke kommer for meget demokrati ind alle steder.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186833/35421921-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Fri, 31 Aug 2018 11:40:14 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186833/35421921-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
