<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Marcus og Realitypanelet</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/5115</link>
		<description/>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/960/MAruc_og.png"/>
		<item>
			<title>Ugens panel: Anna Seneca, Julie Bischoff &amp;amp; Christel: &quot;JEG ER PÅ ONLYFANS!&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58530921/anna_seneca_julie_og_christel.mp3</link>
			<description>Ugens gæster er intet mindre end influencerne Anna Seneca, Christel og lønmodtager Julie Bischoff. De går også under navnet Trouble Trio. Men det kan man ikke kalde dem i dag. De lavede intet ballade men var derimod kun ærlige. Reddit Runden er tilbage og panelet står overfor nogle svære spørgsmål. Heldigvis gør de det til perfektion. For hvad skete der mellem LM og Christel? Hvad skete der til Fie Laursens baby-shower? Hvordan har Anna det med sin krop? Og hvorfor kommenterer folk på Julies tøjvalg? Der mange spørgsmål og du får svarene lige her i ugens afsnit af Marcus og Realitypanelet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58530921/anna_seneca_julie_og_christel.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Feb 2024 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:47</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58530921/anna_seneca_julie_og_christel.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Special: Regitze Bach: &quot;JEG ER BARE ET SEKSUELT MENNESKE!&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58250879/regitze_bach_special.mp3</link>
			<description>Regitze Bach er denne måneds special-gæst. Marcus prøver at lære Regitze bedre at kende, på både det indre og ydre. Hvorfor har Regitze en Only Fans hvis det ikke handler om penge? Hvad betyder kærlighed for hende? Og hvorfor elsker hun drama? Der er rigeligt med spørgsmål og store nyheder, når Regitze blandt andet fortæller hun jævnligt har haft sex med verdensstjernen Dean Lewis. Din vært er Marcus Eklund og du er med på en lytter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58250879/regitze_bach_special.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Jan 2024 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58250879/regitze_bach_special.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ugens panel: Rosa, Jonas &amp;amp; Sif: &quot;JEG HAVDE SEX TIL REALITYAWARDS!&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58350042/rosa_sif_og_jonas.mp3</link>
			<description>MARCUS OG REALITYPANELET ER TILBAGE! Sæson 4 er skudt i gang og det er et panel bestående kun af paradisoer. Marcus spørg Rosa om hendes trekants-forhold med Louise Hjort og Sejr. Sif fortæller sex historier fra Reality Awards og Jonas fortæller om hans mandlige kysserier på Paradise Hotel. Panelet giver råd til Katherine Diez og hendes angivelige plagiering. Kongehuset og Kong Frederik d. 10 får også råd med på vejen, alt imens at sangeren KIDD anklager en P3 radiovært for krænkende adfærd. Din vært er Marcus Eklund og du er med på en lytter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58350042/rosa_sif_og_jonas.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Jan 2024 05:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58350042/rosa_sif_og_jonas.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>SÆSONAFSLUTNING : Patrick Holsøe, Emilio &amp;amp; Lucas: &quot;REALITY-ÅRET DER ER GÅET!&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58048745/s_sonafslutning_med_patrick_emilio_og_lucas.mp3</link>
			<description>Sæsonafslutning på Marcus og Realitypanelet. Det har været et turbulent år med ups and downs. Store nyheder har fyldt mediebilledet! Marcus og panelet prøver at vende nogle af dem. Elvira i anholdt for utroskab. Sille og David retssag. Wokeness og kampen mod Viaplay. Meget bliver vendt og Paradise Hotel drengene afslutter sæsonen med manér. Din vært er Marcus Eklund og du er med på en lytter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58048745/s_sonafslutning_med_patrick_emilio_og_lucas.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Dec 2023 05:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58048745/s_sonafslutning_med_patrick_emilio_og_lucas.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Julespecial: Boris Hjort, Nicolai Lydiksen &amp;amp; Morten Damstoft: &quot;JEG ØNSKER MIG ET BEDRE SELVVÆRD!&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/57986297/bachelorette_julefrokost.mp3</link>
			<description>Det jul og det fejrer vi hos Marcus og Realitypanelet. Ligesom sidste år stikker julespecialen selvfølgelig af og kaos fylder rummet. Nicolai og Boris måler pik, imens Morten stille kigger på. Selvom der er en masse sjov og ballade, er der også plads til de følsomme sider. Bachelorette drengene mester det, og vi får nogle erfaringer på bordet der aldrig er hørt før. Din vært er Marcus Eklund og du er med på en lytter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/57986297/bachelorette_julefrokost.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 15 Dec 2023 05:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:22</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57986297/bachelorette_julefrokost.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Special: Mai Manniche: &quot;DERFOR ER JEG OMDISKUTERET!&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/57940294/mai_manniche_special.mp3</link>
			<description>Mai Manniche er denne måneds special-gæst. Marcus undersøger nærmere hvem Mai Manniche i virkeligheden er. Hvad tænker hun om internettet, kærlighedsliv og hendes virksomhed. For har Mai Manniche en hård skal eller er der også et mere sårbart menneske bag? Din vært er Marcus Eklund og du er med på en lytter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/57940294/mai_manniche_special.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Dec 2023 05:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:51:40</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57940294/mai_manniche_special.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ugens panel: Sabrina Schau &amp;amp; Mark Worsten: &quot;JEG HAR FØLELSER FOR MARK!&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/57862411/sabrina_og_mark.mp3</link>
			<description>Er Mark og Sabrina kærester? Ingen ved det, alle taler om det. Der er ihvertfald amoriner i luften mellem de 2 når de gæster Marcus og Realitypanelet. Marcus er mere end overrasket hvor god sladder der kommer i løbet af programmet. Mark har datet 3 af kvinderne fra Gift Ved Første Blik og Sabrina har udstillet en ung pige på nettet. Udover den gode sladder, rådgiver panelet Topgunn, det britiske kongehus og komiker Matt Rife. Din vært er Marcus Eklund og du er med på en lytter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/57862411/sabrina_og_mark.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Dec 2023 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:57</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57862411/sabrina_og_mark.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ugens panel: Sille Thorsen, Trine Vandrup &amp;amp; Julice: &quot;DET OKAY AT VÆRE KÆRESTER MED EN 15-ÅRIG!&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/57786206/sille_julica_og_trine.mp3</link>
			<description>Ex on the Beach pigerne er samlet igen. Denne gang til en mere sober episode. Pigerne er ihvertfald blevet voksne i følge dem selv. Panelet vender Mike Fonseca og hans 15 årige kæreste. Morten Münster og hans anmeldelse. Og til slut Snoop Dogg og hashrygning. Selvfølgelig fortæller Sille også at hun er blevet anholdt. Din vært er Marcus Eklund og du er med på en lytter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/57786206/sille_julica_og_trine.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Nov 2023 05:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:01</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57786206/sille_julica_og_trine.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ugens panel: Sarah Dohn &amp;amp; Vivi Bach: &quot;DET HER HAR JEG ALDRIG FORTALT FØR!&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/57667767/sarah_dohn_og_vivi_bach.mp3</link>
			<description>Paradisoerne Sarah Dohn og Vivi Bach gæster studiet. Marcus har sørget for julestemning i form af whisky og Tuborg grøn (ik særlig juleagtigt). Panelet giver råd til Kronprins Frederik og Dansk Folkeparti medlem Mette Thiesen. De 2 piger er ihvertfald ikke enige! Til slut åbner Sarah op omkring hendes liv. Din vært er Marcus Eklund og du er med på en lytter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/57667767/sarah_dohn_og_vivi_bach.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Nov 2023 05:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57667767/sarah_dohn_og_vivi_bach.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Special: Anna Seneca: &quot;SÅDAN HAR JEG DET!&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/57531142/special_med_anna_seneca.mp3</link>
			<description>For første gang i programmets levetid er der kun én gæst i studiet. Influencer, Realitystjerne og mor Anna Seneca fortæller hudløst ærligt om hendes nuværende og tidligere liv. I denne special dykker Marcus ned og undersøger bagsiden af medaljen af at være et offentligt ansigt. Din vært er Marcus Eklund og du er med på en lytter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/57531142/special_med_anna_seneca.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 05:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:44:41</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57531142/special_med_anna_seneca.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stjerner i trøjen special - Janni Ree, Nicky Russell &amp;amp; Jonas Schmidt: &quot;DET HELE HANDLER OM GLIDECREME!&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/57440689/stjerner_i_tr_jen_nicky_russell_jonas_schmidt_janni_ree.mp3</link>
			<description>Der er stjerner i studiet! Radiovært Jonas Schmidt, Forsidefrue Janni Ree og forsanger for L.I.G.A Nicky Russell skaber nogle uforglemmelige rammer i programmet. Aldrig nogensinde i Marcus og Realitypanelets historie har vi nået så vidt og bredt omkring. Snakken går på alt fra glidecreme til Bruno Mars der har sex med piger backstage. Når jo Nicky fortæller selvfølgelig også om hans nær-døds-oplevelse. Programmet kan ikke forklares det skal bare lyttes. Din vært er Marcus Eklund og du er med på en lytter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/57440689/stjerner_i_tr_jen_nicky_russell_jonas_schmidt_janni_ree.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 2023 05:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57440689/stjerner_i_tr_jen_nicky_russell_jonas_schmidt_janni_ree.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ugens panel: Jeppe Risager &amp;amp; David Jarsbo &quot;SÅDAN HAR JEG DET MED RETSSAGEN!&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/57399659/jeppe_david.mp3</link>
			<description>Hold nu op et afsnit! Jeppe og David prøver for første gang i programmet at lave en politisk analyse. Udover det vender drengene Britney Spears og Justin Timberlake, samt om det er okay at snyde og bedrage med sin succes. Selvfølgelig vender David også lige den kommende retssag. Din vært er Marcus Eklund og du er med på en lytter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/57399659/jeppe_david.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 27 Oct 2023 04:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57399659/jeppe_david.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ugens panel: Sille Nimholm &amp;amp; Patrick Holsøe: &quot;DERFOR BLEV JEG SPURGT IGEN OM JEG VILLE VÆRE MED IGEN!&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/57307683/sille_og_patrick.mp3</link>
			<description>Ugens afsnit byder Sille Nimholm og Patrick Holsøe velkommen i studiet. Reddit runden er tilbage og Sille og Patrick svarer på alle spørgsmål! Ærligheden fylder rummet. Patrick er ked af at han ikke er mere inde i realityverdenen og Sille forklarer hvorfor hun blev spurgt om at være med igen. Panelet hjælper også Viaplay og Adele ud af deres shitstorm. Din vært er Marcus Eklund og du er med på en lytter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/57307683/sille_og_patrick.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 20 Oct 2023 04:00:04 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:54</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57307683/sille_og_patrick.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ugens panel: Sy Lee og Pernille Nygaard: &quot;KÅRE OG JEG VAR ET GRIMT BRUD!&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/57226303/sy_lee_og_pernille.mp3</link>
			<description>SÅ ER VI SATME I GANG! En lidt længere episode af Marcus og Realitypanelet, da gæsterne Sy Lee og Pernille Nygaard simpelthen er for nogle gode gæster. Vi får afsluttet hele Kåre Quist situationen og Sy Lee afslører hans ærkefjender samt at han har en hemmelig lover der spiller på det danske herre landshold i fodbold. Panelet giver råd omkring skilsmisser, børn, madvaner og kritik. Din vært er Marcus Eklung og du er med på en lytter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/57226303/sy_lee_og_pernille.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 13 Oct 2023 17:40:59 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:00:53</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57226303/sy_lee_og_pernille.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ugens panel: Helena Witt, Eva Lund &amp;amp; Rasmus Lindbjerg: &quot;BRYSTER OG BØRN INDENFOR 1-2 ÅR?&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/57088422/helena_eva_og_rasmus.mp3</link>
			<description>Der er dømt bachelor fest når Helena Witt og Eva Lund gæster studiet. Selvfølgelig skal det også nævnes at den nu mest besøgte gæst, Rasmus Lindbjerg er tilbage i studiet. Vi får et indblik i Helena og Kaspers forhold. Eva deler ud om hendes nye &quot;kæreste&quot;. Rasmus søger lejlighed og har været i cølibat i 1 år. Udover et indblik i gæsternes liv vender vi temaer som; mænd og deres sexlyst, plastikkirurgi og hvad panelet kunne få at få lavet, samt makeup og præstations-kultur hos kvinder. Din vært er Marcus Eklund og du er med på en lytter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/57088422/helena_eva_og_rasmus.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 06 Oct 2023 04:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57088422/helena_eva_og_rasmus.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ugens panel: Marco Harry &amp;amp; Trine Vandrup: &quot;Måske et nyt realitypar!?&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56925199/trine_og_marco.mp3</link>
			<description>Der er kærlighed i luften når Trine Vandrup og Marco Harry gæster studiet. De 2 har ihvertfald været på ferie sammen og var feriekærester. Da Marcus spørg ind til om de kunne blive et nyt realitypar siger de da heller ikke nej. Udover det er rummet spækket med ærlighed! Marco svarer ærligt om vold i realitybranchen. Trine giver råd til Rasmus Seebach. Til slut forholder Marco og Trine sig til sit gamle reality jeg. Din vært er Marcus Eklund og du er med på en lytter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56925199/trine_og_marco.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Sep 2023 04:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:49</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56925199/trine_og_marco.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ugens panel: Sinan, Samira &amp;amp; Teresa Ovenbearg: &quot;JEG SPILLER EN ROLLE!&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56831135/sinan_teresa_og_samira.mp3</link>
			<description>Ugens gæster er formidable til at svare på Reddit spørgsmål! Der bliver åbnet op for slusen når Marcus inddrager Reddit og panelet svarer mere end ærligt på spørgsmålene. Teresa kommer ind på Teitur, Sinan kommer ind på hvem han er og Samira åbner op for forholdet mellem hende og Christel. Udover det vender panelet også seksuelle anklager og Selena Gomez og hendes håndtering af at være et meme. Din vært er Marcus Eklund og du er med på en lytter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56831135/sinan_teresa_og_samira.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Sep 2023 04:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56831135/sinan_teresa_og_samira.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Reality-Special: Kit Nielsen, Jeanette Olstad &amp;amp; Jonas Ptak: &quot; VI VIL HAVE SUNNY BEACH TILBAGE!&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56788307/reality_sepcial.mp3</link>
			<description>Så er der special! Marcus og resten af panelet undersøger hvad der egentlig sker bag realitybranchen. Har wokeismen påvirket reality? Er det nye Paradise dårligt? Hvad er den vildeste casting oplevelse? Hvilket realityprogram passer godt til Marcus? Og hvorfor er det først til verdens ende? Spørgsmålene er mange. Din vært er Marcus Eklund og du er med på en lytter</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56788307/reality_sepcial.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 15 Sep 2023 04:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:53</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56788307/reality_sepcial.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ugens panel: Jeppe Risager, Kristin &amp;amp; Zilas: &quot;JEG VIL GERNE BOLLE MIG SELV!&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56725913/jeppe_risager_zilas_og_kristin.mp3</link>
			<description>Det er Kristins første rodeo og hun gør det til perfektion! Undtagen når hun afbryder Marcus når han læser spørgsmål op. Jeppe Risager og Zilas er død uenige i denne uges afsnit og Kristin må agere som mellemmand. Uenigheden opstår når panelet bliver spurgt ind til ægte kærlighed, den seksuelle lavalder og Fie Laursen. Din vært er Marcus Eklund og du er med på en lytter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56725913/jeppe_risager_zilas_og_kristin.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Sep 2023 04:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56725913/jeppe_risager_zilas_og_kristin.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ugens panel: Anna Seneca, Emilie Hoffmann &amp;amp; Julie Bischoff: &quot;JEG KUNNE GODT MIN VENINDES KÆRESTE MEN JEG GØR DET IKKE!&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56647792/anna_seneca_emilie_og_julie_bischoff.mp3</link>
			<description>Efter flere forsøg er det endelig lykkedes Marcus at få Julie Bischoff og Anna Seneca i studiet. No wonder når Anna er så dårlig til at svarer! Det hele er lidt hektisk og Emilie kommer susende ind i studiet fordi hun ikke kunne finde parkering. Men programmet er fyldt med Gossip og Reddit segmentet folder sig helt ud for pigerne! Det er stadig ærlighedens rum og man må sige pigerne gør det til perfektion. Din vært er Marcus Eklund og du er med på en lytter</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56647792/anna_seneca_emilie_og_julie_bischoff.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Sep 2023 04:00:04 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:05</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56647792/anna_seneca_emilie_og_julie_bischoff.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ugens panel: Sarah Dohn &amp;amp; Mads E Andersen: &quot;JEG HAR LØJET OVERFOR MEDIERNE!&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56579783/sarah_dohn_og_mads_andersen.mp3</link>
			<description>Sarah Dohn gæster for første gang Marcus' studie. Det gør hun sammen med Mads Andersen som er forelsket i hende. Dagens afsnit byder på sladder fra deres såkaldte &quot;drukferie&quot; men også gode råd til hvordan man håndtere et breakup. Mads er ihvertfald en ny og forbedret version af sig selv imens Sarah stadig afviser ham. Som noget helt nyt er Reddit også blevet inkluderet i programmet og gæsterne skal derfor besvare spørgsmål fra Reddit. Selvfølgelig hjælper gæsterne også Britney Spears med hendes breakup. Turker, Mai Manniche og Winni Bloch får også hjælp med deres angiveligt falske profiler. Og til slut hjælper gæsterne Lars Von Trier ud af hans shitstorm. Din vært er Marcus Eklund og du er med på en lytter</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56579783/sarah_dohn_og_mads_andersen.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Aug 2023 04:00:04 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56579783/sarah_dohn_og_mads_andersen.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ugens panel: Jasmin Victoria &amp;amp; Rasmus Lindbjerg: &quot;JEG TJENTE 800.000 KR PÅ INSTAGRAM SIDSTE ÅR!&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56437527/jasmin_og_rasmus.mp3</link>
			<description>Der er god stemning i studiet. Jasmin og Rasmus vender tilbage og de gør det med et brag! Der bliver fortalt anekdoter og rummet har aldrig været mere ærligt! Jasmin og Rasmus fortæller blandt andet om livet som influencer og hvor mange penge man egentlig kan tjene på det. Derudover giver panelet selvfølgelig også Robert Hansen, Natalie Portman og Mathilde Gøhler gode råd med på vejen. Din vært er Marcus Eklund og du er med på en lytter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56437527/jasmin_og_rasmus.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Aug 2023 04:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:57</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56437527/jasmin_og_rasmus.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ugens panel: Amanda Sascha, Julica &amp;amp; Moster Niller: &quot;JEG ER FUCKING RIG!&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56403546/niller_amanda_sascha_julica.mp3</link>
			<description>Amanda Sascha er fucking rig. Derfor mener hun alle bør rejse mindst 1 gang om måneden. Moster Niller lever livet som single og Julica er ligeglad med sexistiske udråb. Marcus' gæster er blevet kaldt ind med en times varsel og de leverer selvfølgelig varen. De giver blandt andet gode råd til sangeren Lizzo og hendes anklager. De forholder sig også til Prins Christians 18 års fødselsdag, og til slut giver de 50 Cent råd om hvorvidt det okay han har et crush på 78 Helen Mirren. Din vært er Marcus Eklund og du er med på en lytter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56403546/niller_amanda_sascha_julica.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Aug 2023 04:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56403546/niller_amanda_sascha_julica.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bachelorette panelet: Adam og Kasper: &quot;SANDHEDEN OM BACHELORETTE!&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56335344/adam_og_kasper_bachelorette.mp3</link>
			<description>Hvorfor tog Kasper en ølbong med røven? Har Stig knaldet med Mette? Droppede Adam virkelig sociale medier? Marcus har mange spørgsmål til de 2 drenge, der har fået til opgave at besvare alle de spørgsmål der er opstået i forbindelse med Bachelorette. Udover at drengene fortæller hvad der egentlig foregik bag kameraerne, hjælper de både Dennis Knudsen, Cardi B og 8Ball bandet, ud af deres shitstorm. Din vært er Marcus Eklund og du er med på en lytter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56335344/adam_og_kasper_bachelorette.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 04 Aug 2023 04:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:04</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56335344/adam_og_kasper_bachelorette.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>De dyre piger - special: Thit, Ida og Sabrina: &quot;JEG GÅR MED PARYK!&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56229914/de_dyre_piger_thit_ida_og_sabrina.mp3</link>
			<description>Så er sæson 3 skudt i gang! Pigerne pryder studiet med glamour og anekdoter. Dagens afsnit er ihvertfald spækket med gode råd til blandt andet Megan Fox, Jonah Hill og Kristen Bell. Derudover besvarer panelet blandt andet på, hvordan det er at være i et kontrollerende forhold, hvad bruger de deres penge på, hvorfor kører Thit 200 km i timen, 25 timer i stræk. Og sidst finder Marcus ud af at Sabrina går med Paryk. Din vært er Marcus Eklund, og du er med på en lytter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56229914/de_dyre_piger_thit_ida_og_sabrina.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Jul 2023 04:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56229914/de_dyre_piger_thit_ida_og_sabrina.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>SÆSONAFSLUTNING: Teresa Ovenbearg &amp;amp; Sofie-Mai: &quot;JEG HAR KNALDET MED OLIVER ERNGART!&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/54617450/teresa_sofie_mai.mp3</link>
			<description>Sæsonens sidste gæster er ankommet til studiet! Det er Teresa Ovenbearg og Sofie-Mai der står for underholdningen og sladderen. Marcus gør sit allerbedste for at få noget ud af de 2 piger og det ender da også med en god omgang sladder. Vi kommer selvfølgelig også ind på hele Teitur bruddet og hvor Teresa står henne nu. Ugens dilemmaer består af Jennifer Lopez og hendes post af Ben Affleck. Om Tessie Skovly skal straffes af politiet. Sidst men ikke mindst, om hvordan Troels Lund Poulsen kontakter Apple. Din vært er Marcus Eklund og du er med på en lytter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/54617450/teresa_sofie_mai.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jun 2023 04:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:51:26</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/54617450/teresa_sofie_mai.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ugens panel: Camilla Frederikke &amp;amp; Zilas: &quot;MAI MANNICHE OG JEG ER FANDME IK VENNER!&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/54391225/camilla_frederikke_og_zilas.mp3</link>
			<description>Kærligheden er brast for Camilla Frederikke imens kærligheden blomstrer for Zilas. Uanset hvad er Zilas ihvertfald godt igang med sin hot-girl summer. Der er rigtig hygge stemning i studiet når Marcus invitere gæsterne ind til en snak om Britney Spears, det svenske forsvarsministerium og Mai Manniche. Din vært er Marcus Eklund og du er med på en lytter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/54391225/camilla_frederikke_og_zilas.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 16 Jun 2023 04:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:07</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/54391225/camilla_frederikke_og_zilas.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bachelorette-Special: Sille Nimholm, Adam, Morten og Nicolai: &quot;JEG DATER MÆND IGEN&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/54141842/sille_nimholm_g_stev_rt_med_bachelorette.mp3</link>
			<description>HVEM ER DET?! Det var bachelorette drengenes første ord da de så Sille Nimholm. Sille er nemlig medvært i dagens afsnit fordi hun skal lære at elske mænd igen. Der er meget på menuen i dag, vi snakker om Pete Davidson og hvorfor han siger &quot;Sut min pik&quot; i en voicemail. Vi stiller også spørgsmålene om det okay at Kylie Jenner giver sin 5-årige datter et rolex? Er det god idé at gå tilbage til sin eks? Selvfølgelig bedømmer Sille også mændenes svar og deres instagrams. Din vært er Marcus Eklund og gæstevært Sille Nimholm.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/54141842/sille_nimholm_g_stev_rt_med_bachelorette.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jun 2023 04:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:47</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/54141842/sille_nimholm_g_stev_rt_med_bachelorette.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ugens panel: Sille, Julica og Trine: &quot;HVEM HAR DU KNALDET MED FRA REALITY?!&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/54064681/sille_julica_og_trine_part_2.mp3</link>
			<description>Der er fuldkommen kaos! Det er et nyt studie og Marcus og hans gæster er klemt helt sammen. Hvem, hvad og hvor er de store spørgsmål i ugens udgave af Marcus og Realitypanelet. Det nye studie ændrer dog ikke på det faktum at Ex on the beach pigerne, Sille, Julica og Trine fortæller alt! Sladderen flyver rundt og hvorfor fanden sked Sille på et fortov? Er Julica og Jamie kærester? Hvorfor stopper Trine ikke med at skrive til Marcus når hun er fuld? Din vært er Marcus Eklund og du er med på en lytter</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/54064681/sille_julica_og_trine_part_2.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jun 2023 04:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:57:45</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/54064681/sille_julica_og_trine_part_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ugens panel: Jasmin, Jackie &amp;amp; Rasmus: &quot;JEG HAR KNALDET MED THURE LINDHARDT!&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53995345/jackie_jasmin_og_rasmus.mp3</link>
			<description>Savner Jasmin, Bro? Kommer der mere forsidefruer? Hvilke kendte har panelet haft sex med? Ugens panel, bestående af Rasmus Lindbjerg, Jasmin Victoria og Jackie Nevarro besvare lytterspørgsmål på bedste vis! Selvfølgelig hjælper panelet kendte mennesker igennem deres kriser og giver dem gode råd med på vejen. Blandt andet mener Jackie at Mai Manniche burde tage til Thailand og finde sig selv. Rasmus synes Mai Manniche skal tage for sig af den mandlige buffet København besidder. Jasmin mener at Prins Harry bør købe bodyguards når han er i England og meget meget mere. Din vært er Marcus Eklund og du er med på en lytter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53995345/jackie_jasmin_og_rasmus.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 26 May 2023 04:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53995345/jackie_jasmin_og_rasmus.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ugens panel: Lenny, Marco &amp;amp; Jonas Ptak: &quot;STRESS ER IKKE EN TING!&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53907180/lenny_marco_og_jonas.mp3</link>
			<description>Lytterspørgsmål er det nye! Marcus får ihvertfald hjælp af hans producer som læser lytterspørgsmål op for panelet. Derudover er drengenes energi niveau, som forventet, helt oppe at ringe. Men spørgsmålet består; hvorfor hader Lenny og Marco, Mathias Hjort? Vi kommer igennem Jakob Ellemann og hans tilbagevenden fra stress, Britney Spears og hendes forhold samt Nick Cannons relation til hans 12 børn. Din vært er Marcus Eklund og du er med på en lytter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53907180/lenny_marco_og_jonas.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 19 May 2023 04:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:51</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53907180/lenny_marco_og_jonas.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ugens panel: Jeppe Risager &amp;amp; Asbjørn Nielsen: &quot;NU GÅR JEG UD OG GRAMSER PÅ NOGLE FLERE!&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53803478/asbj_rn_og_jeppe_maj.mp3</link>
			<description>Årets realitydeltager Jeppe Risager og hans nye altid bedste reality kompagnon Asbjørn Nielsen gæster studiet. De har før gæstet studiet og man må sige de tager satire begrebet til sig! Men denne gang er det anderledes. Drengene har lovet at det er ærlighedens rum og de vil gøre deres bedste for at give gode råd. De giver blandt andet råd til Selena Gomez, Lizette Risgaard, Onkel Reje og Irina Shayk. Men i slipper ikke for sindssyge udtalelser som &quot;Alle kvinder er ludere nu til dags&quot; eller &quot;Homoseksuelle mænd lyder altid så liderlige&quot;. Din vært er Marcus Eklund og du er med på en lytter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53803478/asbj_rn_og_jeppe_maj.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 12 May 2023 04:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:45</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53803478/asbj_rn_og_jeppe_maj.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ugens panel: Maja Bebe, Rikke Chili &amp;amp; Samira: &quot;NATASHA LINEA SKAL KOMME HJEM!&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53664819/maja_rikke_og_samira.mp3</link>
			<description>Nu bliver det seriøst! Ihvertfald mere end det plejer, når Rikke Chili, Maja Bebe og Samira gæster programmet. Hvordan står det til med kærligheden for kvinderne? Hvorfor swipper Maja kun på Tinder, når hun er på toilettet? Sked Sinan i bukserne på Kongens Nytorv?! Mange spørgsmål opstår i løbet af programmet, men selvfølgelig bliver dilemmaerne også vendt hos panelet. Skal Natasha Linea fra De Unge Mødre erkende, at hun ikke kan varetage sine børn? Er det forsvarligt af elselskaber at tjene penge på andre i krise? Er det i orden at dele eksplicit seksuelt content på sociale medier for at få flere følgere? Din vært er Marcus Eklund, og du er med på en lytter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53664819/maja_rikke_og_samira.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 05 May 2023 04:00:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:01</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53664819/maja_rikke_og_samira.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ugens panel: Nikita Klæstrup, Mikkel Christensen &amp;amp; Mikkel Godiksen: &quot;POLITISK STEMMER JEG KUN PÅ UNGE KVINDER DER FØLGER MIG!&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53642340/nikita_mikkel_og_mikkel.mp3</link>
			<description>&quot;Man har jo de politikere man har fortjent&quot; siger Nikita. Netop politik, AI og navneforbud er på menuen når Nikita Klæstrup, Mikkel Christensen og Mikkel Godiksen gæster Marcus' studie i ugens udgave af Marcus og Realitypanelet. Udover ugens dilemmaer kommer vi ind på det mediefokuseret forhold som Nikita og Mikkel Christensen er sammen i. Hvad gæsterne stemmer til folketingsvalget og til slut bliver der smidt en bombe i studiet af sladder. Din vært er Marcus Eklund og du er med på en lytter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53642340/nikita_mikkel_og_mikkel.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Apr 2023 04:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53642340/nikita_mikkel_og_mikkel.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ugens panel: Hugo, Tabita &amp;amp; Sasja Zell: &quot;JEG SER PORNO OFFENTLIGT!&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53591596/tabita_hugo_og_sasja_zell.mp3</link>
			<description>Har Hugo en fodfetisch? Har det påvirket Tabitas karriere at have været med i reality? Hvorfor gav Sasja en fyr 150 mg Viagra for ikke at have sex med ham? Der er utrolig mange spørgsmål i ugens afsnit af Marcus og Realitypanelet. Derudover giver panelet dets bud på hvordan mistrivsel hos børn på Samsø kan mindskes. Hvordan de i England kan mindske brugen af Porno i toge og ikke om man skal boycutte Dalai Lama. Din vært er Marcus Eklund og du er med på en lytter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53591596/tabita_hugo_og_sasja_zell.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Apr 2023 04:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53591596/tabita_hugo_og_sasja_zell.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ugens panel: Patrick Weber, Jamie &amp;amp; Mads E. Andersen: &quot;JEG HAR LØJET I TEITUR SAGEN!&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53524630/mads_e_jamie_patrick.mp3</link>
			<description>Jamie er forelsket i Julica. Patrick har løjet i Teitur sagen. Mads ville ønske han var kærester med Nicklaes. Det er svært for Marcus at holde styr på ugens gæster, der tager satire begrebet bogstaveligt! Udover de absurde udmeldinger kommer vi ind på Jonathan Harboe og hans løgne. Kinas mulige krigsførelse med TikTok. Og de manglende lærere i folkeskolen. Din vært er Marcus Eklund og du er med på en lytter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53524630/mads_e_jamie_patrick.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Apr 2023 04:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:51</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53524630/mads_e_jamie_patrick.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ugens panel: Christel &amp;amp; Emilie Hoffmann: &quot;JEG HAR IKKE TRUSSER PÅ!&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53427173/christel_og_emilie.mp3</link>
			<description>Glædelig Langfredag! Emilie Hoffmann og Christel gæster studiet, og det er Good Girl vs Bad Girl-situation i studiet. Der er ihvertfald ingen tvivl om, at de to piger har vidt forskellige holdninger. Det gælder både Donald Trump, Aprils-nar og datingliv. De to piger åbner også op om deres fortid, og om de kan se sig selv med børn i fremtiden. Og så giver Christel også en lille sang. Din vært er Marcus Eklund, og du er med på en lytter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53427173/christel_og_emilie.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Apr 2023 04:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53427173/christel_og_emilie.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ugens panel: Ida Søjborg, Trine Vandrup &amp;amp; Samantha Buchwald: &quot;JEG TAGER DEM MED KÆRESTER!&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53380659/ida_trine_og_samantha.mp3</link>
			<description>Hvorfor går Trine og Ida efter fyre og piger med kærester? Hvorfor tror Samantha at jorden er flad? Har Trine knaldet med Patrick Weber?! Der er igen gang i studiet når Marcus inviterer de tidligere Love island og ex on the beach piger i studiet. Heldigvis er det et ærligt rum og pigerne er åbne omkring deres kærlighedsliv! Panelet giver også svaret på om det er okay at have sex med sin papbror? Kan skraldemænd strejke? Skal TikTok slettes? Og er det en god idé at bruge slankemidler? Din vært er Marcus Eklund og du er med på en lytter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53380659/ida_trine_og_samantha.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 31 Mar 2023 04:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:49</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53380659/ida_trine_og_samantha.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Påskespecial: Pernille Nygaard, Regitze Bach &amp;amp; Yazmin Papaleo: &quot;HAN MÅTTE IKKE KNEPPE MIG I RØVEN!&quot;&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53377266/marcus_og_realitypanelet_p_ske_done.mp3</link>
			<description>Der er snaps, påskeæg og Kåre Quist på menuen, når Marcus har inviteret Pernille, Regitze og Yazmin ind i studiet. Alt imens promillen stiger, falder selvkontrollen. Der bliver delt ud af hemmeligheder, sexfortællinger og kærlighed. Når jo så prøver Marcus og panelet også at puste æg...Din vært er Marcus Eklund og du er med på en lytter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53377266/marcus_og_realitypanelet_p_ske_done.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Mar 2023 12:18:23 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:37:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53377266/marcus_og_realitypanelet_p_ske_done.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ugens panel: Oliver, Methea &amp;amp; Julie-Iben: &quot;JEG SOVER MED MIN SATISFYER PRO!&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53298517/methea_oliver_og_julie_iben.mp3</link>
			<description>Hvem har egentlig set det nye Paradise? Ingen men derfor har Marcus alligevel hivet dem ind i studiet til en snak om programmet og hvorfor de ikke har særlig mange følgere? Samtalen udvikler sig fuldstændig og der bliver fortalt den ene vilde historie efter den anden. Ugens dilemmaer består af prins Joachim der flytter til USA, Sinful og sexlegetøj samt Mai Manniche og hendes mandehadebog. Din vært er Marcus Eklund og du er med på en lytter</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53298517/methea_oliver_og_julie_iben.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Mar 2023 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:54</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53298517/methea_oliver_og_julie_iben.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ugens panel: Ida &amp;amp; Alexander fra Date mig i et døgn &quot;DU MÅ GODT SUGARDATE HVIS JEG FÅR HALVDELEN AF PENGENE!&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53226689/ida_og_alexander_date_mig_i_et_d_gn.mp3</link>
			<description>Der bliver altså ikke sparet på sladderen når kæresteparret Ida Mckenna og Alexander Møllbach gæster ugens panel i Marcus og Realitypanelet. Alexander synes Ida skal sugardate så han kan få halvdelen af pengene. Alexander er blevet stoppe 5 gange af politiet på en måned. Ida skidder i fosterstilling og med benene oppe på toiletsæddet, og parret spiser mindst én gang om ugen på McDonalds. Din vært er Marcus Eklund og du er med på en lytter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53226689/ida_og_alexander_date_mig_i_et_d_gn.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Mar 2023 05:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:47</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53226689/ida_og_alexander_date_mig_i_et_d_gn.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ugens panel: Moster Niller &amp;amp; Samanta: &quot;MÆND DER VISER DERES SMÅ PIKKE VIL DOMINERE RUMMET!&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53147258/samanta_og_moster_niller.mp3</link>
			<description>Der er ingen tvivl om at Samanta fra Paradise Hotel har stærke holdninger og meninger til kvindernes internationale kampdag! Der er heller ingen tvivl om at hun ikke kan fordrage folketingsmedlem Henrik Dahl. Moster Niller har også stærke holdninger til folkedomstolen og måske bør vi passe på med at udlægge navne på mennesker der ikke er blevet dømt? I ugens afsnit af Marcus og Realitypanelet kommer vi ind på kendte og om de bliver forfordelt frem for resten af befolkningen? Vi kommer også ind på Henrik Dahls omdiskuterede tweet samt om Jon Stephensen skal beholde sit job som kulturordfører for Moderaterne. Din vært er Marcus Eklund og du er med på en lytter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53147258/samanta_og_moster_niller.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Mar 2023 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53147258/samanta_og_moster_niller.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ugens panel: Miranda, Sophie Sørensen &amp;amp; Nicoline: &quot;SÅDAN SCORER DU I FITNESS!&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53075326/miranda_sophie_og_nicoline.mp3</link>
			<description>Hvordan scorer du en i fitness? Det giver Nicoline dig svaret på. Hvorfor blev Miranda kaldt vortesvin i folkeskolen? Og laver Sophie andet end at drikke sig kamp stiv? Alt det finder vi ud af i ugens afsnit af Marcus og Realitypanelet. Selvfølgelig skal vi også gennemgå hele Selena Gomez sagaen som Marcus er meget investeret i. Vi runder også lukningen at TV2 Zulu og så tager vi til sidst en snak om Sofie Lindes shitstorm. Din vært er Marcus Eklund og du er med på en lytter</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53075326/miranda_sophie_og_nicoline.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Mar 2023 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:57</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53075326/miranda_sophie_og_nicoline.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ugens Panel: Sille Thorsen, Trine Vandrup &amp;amp; Julica &quot;JEG HAVDE EN TREKANT PÅ NATKLUBBEN!&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52827907/sille_julica_og_trine.mp3</link>
			<description>Hvem havde Sille en trekant med på natklubben Rumours? Hvorfor tog Trine en klamydia test for at få sex? Og hvad vil Julica gøre hvis Ukraine krigen kom til Danmark? Der er smæk på dilemmaerne og sladderen i denne uges afsnit af Marcus og realitypanelet, hvor vi blandt andet kommer ind på den suspenderet atomaftale mellem Rusland og USA, Madonnas plastikkirurgi og Robert Hansens retssag. Selvfølgelig vender vi også lige om det en god idé at erstatte stødende ord i gamle børnebøger. Din vært er Marcus Eklund og du er med på en lytter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52827907/sille_julica_og_trine.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Feb 2023 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52827907/sille_julica_og_trine.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ugens panel: Mathias Hjort &amp;amp; Hanna Sophia &quot;HVORFOR MÅ JEG IK SIGE NEGER?&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52740813/mathias_og_hanna.mp3</link>
			<description>Er det kun kvinder der læser bøger? Det mener Mathias Hjort det er. Hvilke erotiske fan fictions elsker Hanna Sophia? Og hvorfor var alle imod Mathias i Good Luck Guys? Ugens udgave af Marcus &amp; Realitypanelet giver dig en masse kontroversielle holdninger og spændende dilemmaer. Din vært er Marcus Eklund og du er med på en lytter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52740813/mathias_og_hanna.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Feb 2023 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:55</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52740813/mathias_og_hanna.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ugens panel: Nynne Larsen &amp;amp; Sille Nimholm: &quot;JEG SOVER ALDRIG HOS ET ONE NIGHT STAND!&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52684391/nynne_og_sille.mp3</link>
			<description>Hvorfor hader Nynne og Sille mænd? Og hvorfor gider Sille ikke sove med sine one night stands? Det finder vi ud af i denne uges afsnit af Marcus &amp; realitypanelet. Vi kommer også ind på Mai Manniches gaslighting situation, Jakob Ellemanns stress orlov og Mallorcas turismeloft. Det går ikke stille for sig når den selv erklærede mandehadeklub kommer i radioen. Din vært er Marcus Eklund og du med på en lytter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52684391/nynne_og_sille.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Feb 2023 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52684391/nynne_og_sille.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>OnlyFans Special: Lonewolf &amp;amp; Tobias &quot;JEG TROR FIE BLEV FORELSKET I MIG!&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52649646/lonewolf_og_tobias.mp3</link>
			<description>Hvad skete der egentlig i Marbella Spanien mellem Fie Laursen og Tobias Friberg? I denne special udgave af Marcus og Realitypanelet får vi Tobias' og Daniels side af historien. Derudover finder vi også ud af at Daniel og Tobias skal til &quot;Paris&quot; sammen og fremtiden byder på en mere professionel tilgang til OnlyFans. Din vært er Marcus Eklund og du er med på en lytter</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52649646/lonewolf_og_tobias.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Feb 2023 13:33:13 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:56</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52649646/lonewolf_og_tobias.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ugens panel: Sigmund, Kirstine &amp;amp; Camilla Frederikke &quot;JEG ER IKKE OPMÆRKSOMHEDSKRÆVENDE!&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52617935/camilla_frederikke_sigmind_og_kirstine.mp3</link>
			<description>Er Sofie Linde opmærksomhedskrævende, eller er alle bare opmærksomhedskrævende? Er det ligemeget at Irma lukker? Er utroskab en selvfølge? Alt det giver Good Luck Guys deltagerne, Sigmund, Kirstine &amp; Camilla Frederikke svaret på i ugens udgave af Marcus &amp; Realitypanelet. Din vært er Marcus Eklund</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52617935/camilla_frederikke_sigmind_og_kirstine.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Feb 2023 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:10</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52617935/camilla_frederikke_sigmind_og_kirstine.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ugens panel: Christel &amp;amp; Karl &quot;JEG ER PÅ MEGET DYBT VAND&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52552924/christel_og_karl.mp3</link>
			<description>Skal kvinder blive i køkkenet? Det giver Karl svaret på. Vi vender også Christel og hendes livssituation og snakker lidt om Rasmus Paludan, Tiktok-manden &amp; stealthing. Din vært er Marcus Eklund og du er med på en lytter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52552924/christel_og_karl.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 27 Jan 2023 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:56</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52552924/christel_og_karl.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ugens panel: Daniel &quot;Lonewolf&quot; og Sophie Sørensen: &quot;REALITY AWARDS VAR EN SUCCES, BARE IK FOR MIG&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52486891/daniel_og_sophie.mp3</link>
			<description>Hvor mange penge tjener man på Onlyfans? Det giver Paradise Hotel Daniel Lonewolf svaret på. Vi vender også hele Reality Awards og undersøger om eventet var en fiasko eller en succes. Ifølge Sophie Sørensen fra dette års Paradise var eventet en succes men ikke hendes aften. Derudover snakker vi om Britney Spears, Ex on the beach Hugo og om brystreklamere.Din vært er Marcus Eklund og du er med på en lytter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52486891/daniel_og_sophie.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 20 Jan 2023 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:56</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52486891/daniel_og_sophie.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ugens panel: Nicklaes, Mads E. Andersen &amp;amp; Emilie Hoffmann: &quot;Jeg skal i retten!&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52404271/nicklaes_mads_og_emilie.mp3</link>
			<description>Velkommen til sæson 2 af Marcus og Realitypanelet der er programmet der redder kendt eud af forskellige livskriser ved hjælp fra eksperter i drama, kriser og at sidde på stranden og vente på sin eks dukker op. Med mig i studiet har jeg, Emilie Hoffmann, Nicklaes og Mads Emil Andersen alle fra Ex on the beach. Mit navn er Marcus Eklund og du med på en lytter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52404271/nicklaes_mads_og_emilie.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 13 Jan 2023 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52404271/nicklaes_mads_og_emilie.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jackie Navarro, Linea &amp;amp; Rasmus Lindbjerg &quot;SÅ LAD MIG DØ!&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52363807/rasmus_jacki_og_linea.mp3</link>
			<description>Velkommen til sæson 2 af Marcus og Realitypanelet der er programmet der redder kendte ud af forskellige livskriser ved hjælp fra eksperter i drama, kriser og Forsidemateriale. Med mig i studiet har jeg, Jackie Navarro fra forside fruer, Linea Sindt fra Bachelor og Rasmus Lindbjerg fra Good Luck Guys. Mit navn er Marcus Eklund og du er med på en lytter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52363807/rasmus_jacki_og_linea.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 06 Jan 2023 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52363807/rasmus_jacki_og_linea.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>SÆSON AFSLUTNING: JEPPE RISAGER &amp;amp; ASBJØRN NIELSEN &quot;ALT DU SKAL BRUGE TIL NYTÅR&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52207009/jeppe_og_asbj_rn.mp3</link>
			<description>Sæson afslutning! Det bliver ik større, de startede her og de slutter her. Sæson 1 af Marcus &amp; Realitypanelet har budt på sjove, skøre, seriøse og gode svar på dilemmaer der har fyldt. Nu afslutter Jeppe Risager &amp; Asbjørn Nielsen sæsonen og giver alle de gode råd til verdens bedste nytår</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52207009/jeppe_og_asbj_rn.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Dec 2022 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:45</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52207009/jeppe_og_asbj_rn.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Julespecial: Oliver Erngart, Hugo Collette &amp;amp; Karl Weihe: &quot;JEG ER VERDENS FLOTTESTE MAND&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52161807/marcus_og_realitypanelet_mp3.mp3</link>
			<description>HO HO HO Velkommen til Marcus &amp; realitypanelets julespecial, med mig Marcus Eklund og mine 3 gæster. Oliver Erngart, Hugo Collette og Karl Weihe alle fra Ex on the Beach. I dag skal vi nå en masse, vi skal quizze, synge, legejulelege og meget mere. Mit navn er Marcus Eklund og du er med på en lytter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52161807/marcus_og_realitypanelet_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Dec 2022 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:47</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52161807/marcus_og_realitypanelet_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ugens panel: LM, David Jarsbo og Jamie Sørensen: &quot;DET MIT PARTY TRICK&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52196895/lm_david_og_jamie.mp3</link>
			<description>Marcus og Realitypanelet er programmet der redder kendte ud af forskellige livskriser ved hjælp fra eksperter i drama, kriser og Nyfunden kærlighed. Med mig i studiet har jeg, LM fra Ex on the beach, David Jarsbo og Jamie Sørensen begge fra Paradise Hotel. Mit navn er Marcus Eklund og du er med på en lytter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52196895/lm_david_og_jamie.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 16 Dec 2022 05:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52196895/lm_david_og_jamie.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Robinson special: Emil, Mie &amp;amp; Loay &quot;TAG DET SOM EN MAND&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52122908/emil_mie_og_loay.mp3</link>
			<description>Marcus og Realitypanelet er programmet der redder kendte ud af forskellige livskriser ved hjælp fra eksperter i drama, kriser og sult. Med mig i studiet har jeg, Emil, Mie og Loay, alle fra dette års Robinson. Mit navn er Marcus Eklund og du er med på en lytter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52122908/emil_mie_og_loay.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Dec 2022 05:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:41</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52122908/emil_mie_og_loay.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ugens panel: Emilie Hoffmann &amp;amp; Pernille Skipper &quot;Realitydeltagere laver drama bevidst for at få omtale!&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52044883/emilie_og_pernille.mp3</link>
			<description>Marcus og Realitypanelet er programmet der redder kendte ud af forskellige livskriser ved hjælp fra eksperter i drama, kriser og ex kærester der kommer op fra vandet. Med mig i studiet har jeg, Emilie Hoff &amp; Pernille Skipper, begge fra Ex on the Beach. Mit navn er Marcus Eklund og du er med på en lytter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52044883/emilie_og_pernille.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Dec 2022 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52044883/emilie_og_pernille.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ugens panel: Morten Münster &amp;amp; Anders Theodor &quot;ER DU KLAR OVER HVOR SVÆRT DET ER AT VÆRE BOTTOM?!&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52002876/morten_og_anders.mp3</link>
			<description>Marcus og Realitypanelet er programmet der redder kendte ud af forskellige livskriser ved hjælp fra eksperter i drama, kriser og Youtube. Med mig i studiet har jeg, Youtuber og jaget vildt stjernen Morten Munster og stjernen med det grønne hår Anders Theodor fra Paradise Hotel. Mit navn er Marcus Eklund og du er med på en lytter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52002876/morten_og_anders.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Nov 2022 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:46</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52002876/morten_og_anders.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ugens panel: Ulven Peter, Louise Hjort &amp;amp; Sejr &quot;PRØV AT BLOKER DIN KÆRESTE - DET VIRKER!&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51930266/peter_louise_og_sejr.mp3</link>
			<description>Marcus og Realitypanelet er programmet der redder kendte ud af forskellige livskriser ved hjælp fra eksperter i drama, kriser og Paradisoer. Med mig i studiet har jeg, Ulven Peter, Louise Hjort og Sejr, alle fra Paradise Hotel. Mit navn er Marcus Eklund og du er med på en lytter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51930266/peter_louise_og_sejr.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Nov 2022 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:44</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51930266/peter_louise_og_sejr.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ugens panel: Sille Nimholm, Nynne Larsen &amp;amp; Nicoline &quot;VI ER MANDEHADEKLUBBEN!&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51850723/marcus_og_reali_nynne_nicoline_og_sille_f_rdig.mp3</link>
			<description>Marcus og Realitypanelet er programmet der redder kendte ud af forskellige livskriser ved hjælp fra eksperter i drama, kriser og ægte kærlighed. Med mig i studiet har jeg, Nynne Larsen fra Divaer i junglen og dagens mand, Sille Nimholm fra Paradise Hotel og Nicoline fra det netop aktuelle True Love. Mit navn er Marcus Eklund og du er med på en lytter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51850723/marcus_og_reali_nynne_nicoline_og_sille_f_rdig.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Nov 2022 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:47</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51850723/marcus_og_reali_nynne_nicoline_og_sille_f_rdig.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ugens panel: Daghan, Elias og Sasja Zell &quot;Jeg har stemt rød! og derfor på Alliancen liberal!&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51740602/daghan_elias_sasja.mp3</link>
			<description>Marcus og Realitypanelet er programmet der redder kendte ud af forskellige livskriser ved hjælp fra eksperter i drama, kriser og dødskamp. Med mig i studiet har jeg, Den rutinerede realitystjerne Daghan, Prince charming Elias og Robinson Sasja Zell. Mit navn er Marcus Eklund og du er med på en lytter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51740602/daghan_elias_sasja.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 04 Nov 2022 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:37</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51740602/daghan_elias_sasja.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ugens panel: Louise Hjort, Zilas Gregersen, Mathias Krause &quot;POLITIK ER LIGESOM POKEMON KORT!!&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51635616/zilas_louise_og_mathias_1.mp3</link>
			<description>Marcus og Realitypanelet er programmet der redder kendte ud af forskellige shitstorme ved hjælp fra eksperter i drama, kriser og guldkugler - i dag handler dilemmaerne om, Angst, familieforhold og skjulte reklamer. Med mig i studiet har jeg, Louise Hjort, Zilas Gregersen og Mathias Krause. Mit navn er Marcus Eklund og du er med på en lytter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51635616/zilas_louise_og_mathias_1.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 31 Oct 2022 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:49</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51635616/zilas_louise_og_mathias_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ugen panel: Mathias Hjort, David Jarsbo og Patrick Weber &quot;Teitur sagen&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51706199/marcus_og_realitypanelet_mathias_david_og_patrick.mp3</link>
			<description>Marcus og Realitypanelet der er programmet der redder kendte ud af forskellige livskriser ved hjælp fra eksperter i drama, kriser og kvinder. Med mig i studiet har jeg, David Jarsbo, Mathias Hjort og Patrick Weber alle fra Paradise Hotel. Mit navn er Marcus Eklund og du er med på en lytter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51706199/marcus_og_realitypanelet_mathias_david_og_patrick.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Oct 2022 04:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:49</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51706199/marcus_og_realitypanelet_mathias_david_og_patrick.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ugens panel: Lea Othmar, Sigmund, Rasmus Lindbjerg &quot;Jeg vil hellere komme 10 minutter for sent end at dø!&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51626929/sigmund_lea_og_rasmus_1.mp3</link>
			<description>Marcus og Realitypanelet er programmet der redder kendte ud af forskellige shitstorme ved hjælp fra eksperter i drama, kriser og mænd - i dag handler dilemmaerne om, vold, hjertesorger og angst . Med mig i studiet har jeg, Lea Othmar, Rasmus Lindbjerg og Sigmund. Mit navn er Marcus Eklund og du er med på en lytter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51626929/sigmund_lea_og_rasmus_1.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Oct 2022 19:00:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:45</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51626929/sigmund_lea_og_rasmus_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ugens panel: Nicklaes Olsen, Oliver Erngart og Mads Andersen &quot;Jeg skal have en negerdreng fra Uganda!&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51453061/mads_emil_nicklaes_og_oliver_final.mp3</link>
			<description>Marcus og Realitypanelet er programmet der redder kendte ud af forskellige shitstorme ved hjælp fra eksperter i drama, kriser og børn - i dag handler dilemmaerne om, stoffer, jantelov og børn på Sociale medier. Med mig i studiet har jeg, Oliver Erngart, Mads Emil Andersen og Nicklaes Olsen. Mit navn er Marcus Eklund og du er med på en lytter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51453061/mads_emil_nicklaes_og_oliver_final.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Oct 2022 19:00:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:44</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51453061/mads_emil_nicklaes_og_oliver_final.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ugens panel: Sinan, Line Maria og Amanda Sascha &quot;Mor hvor mange huller har et sugerør?!&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51403173/marcus_og_realitypanelet_done_lm_sinan_amanda_sascha_final.mp3</link>
			<description>Marcus og Realitypanelet er programmet der redder kendte ud af forskellige shitstorme ved hjælp fra eksperter i drama, kriser og parceremonier - i dag handler dilemmaerne om, påklædning, reklame og jantelov. Med mig i studiet har jeg, Amanda Sascha, Line Maria og Sinan. Mit navn er Marcus Eklund og du er med på en lytter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51403173/marcus_og_realitypanelet_done_lm_sinan_amanda_sascha_final.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Oct 2022 19:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51403173/marcus_og_realitypanelet_done_lm_sinan_amanda_sascha_final.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ugens panel: Jeppe Risager og Asbjørn Nielsen &quot;Hvor mange har du bollet?&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51382416/marcus_og_realitypanelet_med_jeppe_og_asbj_rn_inkl_jingle.mp3</link>
			<description>Marcus og Realitypanelet er programmet, der redder kendte ud af forskellige shitstorme ved hjælp fra eksperter i drama, kriser og ekskærester. I dag handler dilemmaerne om Korruption, Metoo og Penge. Med mig i studiet har jeg Jeppe Risager og Asbjørn Nielsen. Mit navn er Marcus Eklund og du er med på en lytter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51382416/marcus_og_realitypanelet_med_jeppe_og_asbj_rn_inkl_jingle.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Sep 2022 04:00:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:40</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51382416/marcus_og_realitypanelet_med_jeppe_og_asbj_rn_inkl_jingle.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mandehadeklubben: Sille Nimholm &amp;amp; Nynne Larsen: &quot;MÆND ER SVIN, IGEN!&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58611414/nynne_og_sille_januar_2024.mp3</link>
			<description>Mandehadeklubben er igen samlet. Nynne er blevet single og klubben er samlet i Marcus og Realitypanelet. De 2 kvinder, Sille og Nynne, lægger ikke skjul på deres holdninger til Mike Fonseca, Cillemouse og Dansk Folkeparti. Vi får både bekendtgørelser og kontroversielle holdninger på bordet. Udover det hader de 2 kvinder bare mænd. Din vært er Marcus Eklund og du er med på en lytter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58611414/nynne_og_sille_januar_2024.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Feb 2024 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:35</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58611414/nynne_og_sille_januar_2024.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ugens panel: Rosa, Zilas, Adam &amp;amp; Jasmin: &quot;HAN KALDTE MIG EN LUDER!&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58698810/jasmin_zilas_adam_og_rosa.mp3</link>
			<description>For kun anden gang i programmets historie står der 4 skarpe gæster i studiet. Rosa og Jasmin fra Paradise Hotel, Zilas fra Paradise og Adam fra Bachelorette. Der er feststemning i studiet men der er plads til panelets seriøse råd til blandt andet, Nicolaj Seebach, Borup Skole &amp; Sofia Vergara. Ugens sladder går heller ikke stille for sig når Jasmin kaster Adam under bussen og Rosa fortæller hvad der skete til Reality Fastelavns festen. Din vært er Marcus Eklund og du er med på en lytter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58698810/jasmin_zilas_adam_og_rosa.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 16 Feb 2024 05:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:55</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58698810/jasmin_zilas_adam_og_rosa.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Årgang 20: Maria Mainz &amp;amp; Daniel Brask: &quot;DANIEL DET KAN DU IK SIGE!&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58774133/maria_mainz_og_daniel_brask.mp3</link>
			<description>Der er ikke en fejl at sætte på ugens panel, når Maria og Daniel fra årgang 20 gæster Marcus og Realitypanelet. Parret giver råd til både Annemette Voss, Mai Manniche og Kim Kardashian. Udover det sætter panelet nogle ord på, hvordan det er at blive filmet, hvad der står i deres kontrakt, og om det at få børn har sat en stopper for deres egen selvrealisering. Din vært er Marcus Eklund, og du er med på en lytter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58774133/maria_mainz_og_daniel_brask.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Feb 2024 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:34</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58774133/maria_mainz_og_daniel_brask.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ugens panel: Hugo, Karl og Mario Riera: &quot;JEG HAR KNULLET HENNE FRA PARADISE HOTEL DANMARK!&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58815212/mario_karl_og_hugo_rettet.mp3</link>
			<description>Marcus og Realitypanelet er gået internationalt! Eller Marcus har ihvertfald besøg af den norske reality-stjerne Mario Riera. Men han er ikke alene for han er i godt selskab med Hugo og Karl fra Ex on the beach. Det tømmermænds-ramte panel diskuterer klima, ligestilling og grænser. Tunge emner men gæsterne klarer det med bravur! Selvom de bare hygger sig. Når jo og så tænder Marcus for mikrofonerne igen efter outroen fordi Mario har noget vigtig sladder at byde ind med. Din vært er Marcus Eklund og du er med på en lytter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58815212/mario_karl_og_hugo_rettet.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Mar 2024 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:48:40</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58815212/mario_karl_og_hugo_rettet.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
