<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Mary og de Gamle Hvide Mænd</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4331</link>
		<description>Ned med white mansplaining, op med black womansplaining! Hver dag mellem kl. 11 og 12 går afrodanskeren, debattøren og juristen Mary Consolata Namagambe i luften med sit nye debatprogram. Flankeret af et panel af gamle hvide mænd, tager hun debatten med åben pande og gør hvidt til sort og sort til hvidt.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/529/Mary_og_de_gamle_hvide_m_nd.png"/>
		<item>
			<title>Sammendrag - Orker du at blive gammel i Danmark? Og kan sport hjælpe til...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107652/54432792-audio.mp3</link>
			<description>Mary spørger sit panel, om de privilegier og respekt der følger med ind i alderdommen - og dem der ikke gør. I følge en undersøgelse er det kun 4% af danskerne, der glæder sig til at blive gamle. Og halvdelen af de adspurgte oplever, at ældre mennesker har lavere status i samfundet end for 40 år siden.
I Uganda flytter de ældre ind hos deres børn og børnebørn, i sidste del af livet - og bliver i øvrigt set op til på grund af deres lange liv og mange erfaringer. Hvorfor er det ikke sådan i Danmark? Mary finder svar sammen med journalist og forhenværende chefredaktør på Ekstra Bladet Bent Falbert, aldringforsker Henning Kirk og Michael Teit Nielsen, som er vicedirektør i Ældre Sagen.
Mary oplevede som 10-årig at finde et helt særligt fællesskab gennem fodbold. Her var hun pludselig ikke hende den nye pige, der knap nok kunne dansk - men blot en holdspiller, der græd, heppede og kæmpede sammen med de andre på holdet for et fælles mål.
Hvordan kan sport være med til at samle os - og kan det endda være et oplagt, men overset redskab til god integration? Og kan sport i andre tilfælde være ekskluderende, eksempelvis når der forekommer racisme eller homofobi på banen?
Mary har et stærkt hold bestående af Mogens Kirkeby, som sidder i bestyrelsen for DGI, og som i sit daglige virke er formand for International Sport and Culture Association (ISCA), der har gennemført flere initiativer for integration og flygtninge gennem idræt. Og Jesper Hansen, tidligere cheftræner og nu projektmedarbejder i Brønshøj Boldklub. Med på telefon gennem udsendelsen er Ulrik Wilbek, borgmester i Viborg Kommune og tidligere håndboldtræner for både kvinde - og herrelandsholdet.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107652/54432792-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 03 Aug 2019 14:11:49 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Mary og de Gamle Hvide Mænd 02-08-2019</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107653/54401816-audio.mp3</link>
			<description>Ned med white mansplaining, op med black womansplaining! Hver dag mellem kl 11 og 12 går afrodanskeren, debattøren og juristen Mary Consolata Namagambe i luften med sit nye debatprogram. Flankeret af et panel af gamle hvide mænd, tager hun debatten med åben pande og gør hvidt til sort og sort til hvidt.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107653/54401816-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Aug 2019 10:10:50 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:58</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Er 500 for mange eller for få?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107654/54374799-audio.mp3</link>
			<description>Snart skal den nye regering i arbejde, og en af deres første punkter på listen er modtagelse af kvoteflygtninge, som den tidligere V-regering egentlig fik sat en stopper for tilbage i 2016. Indtil da havde man taget de årlige 500. Nu har FN fået besked om, at Danmark igen vil tage i mod mennesker på flugt gennem FN's kvotesystem.Men er kvotesystemet den rigtige måde at hjælpe de omkring 68,5 millioner mennesker, der lige nu er på flugt på verdensplan?Mary undersøger vores vestlige velvilje overfor modtagelsen af flygtninge - overfor situationen i Uganda, hvor mange sydsudanere har søgt tilflugt. Hendes panel består af Eyvind Vesselbo, der er tidligere medlem af Folketinget for Venstre og Knud Vilby, som er debattør og journalist. Desuden er fhv. generalsekretær for Dansk Flygtningehjælp Andreas Kamm med på telefon.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107654/54374799-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 01 Aug 2019 10:10:13 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:50</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Kan sport hjælpe til bedre integration?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107655/54348853-audio.mp3</link>
			<description>Mary oplevede som 10-årig at finde et helt særligt fællesskab gennem fodbold. Her var hun pludselig ikke hende den nye pige, der knap nok kunne dansk - men blot en holdspiller, der græd, heppede og kæmpede sammen med de andre på holdet for et fælles mål.
Hvordan kan sport være med til at samle os - og kan det endda være et oplagt, men overset redskab til god integration? Og kan sport i andre tilfælde være ekskluderende, eksempelvis når der forekommer racisme eller homofobi på banen?
Mary har et stærkt hold bestående af Mogens Kirkeby, som sidder i bestyrelsen for DGI, og som i sit daglige virke er formand for International Sport and Culture Association (ISCA), der har gennemført flere initiativer for integration og flygtninge gennem idræt. Og Jesper Hansen, tidligere cheftræner og nu projektmedarbejder i Brønshøj Boldklub. Med på telefon gennem udsendelsen er Ulrik Wilbek, borgmester i Viborg Kommune og tidligere håndboldtræner for både kvinde - og herrelandsholdet.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107655/54348853-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Jul 2019 10:50:47 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:58</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Dansker eller ej?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107656/54321604-audio.mp3</link>
			<description>Vi kender alle de tykke klichéer om frikadeller, fodbold og fadøl. Men hvad vil det sige at være dansk? Sidder nationaliteten i vores opvækst, vores hudfarve, vores familie, vores madvaner, eller vores omgangskreds? 
Og hvad stiller vi op med dem, der bare ikke ønsker at kalde sig danskere på trods af deres ophold i Danmark? Hvilken retorik deler os, og hvilken samler os? I panelet sidder kreativ direktør Henrik Hartmann, komponist og forhenværende chef for DR Drama, samt kommunikationsrådgiver og talelærer Knud Lindholm Lau.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107656/54321604-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Jul 2019 10:11:07 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:50</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Orker du at blive gammel i Danmark?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107657/54242354-audio.mp3</link>
			<description>Mary spørger sit panel, om de privilegier og respekt der følger med ind i alderdommen - og dem der ikke gør. I følge en undersøgelse er det kun 4% af danskerne, der glæder sig til at blive gamle. Og halvdelen af de adspurgte oplever, at ældre mennesker har lavere status i samfundet end for 40 år siden. 
I Uganda flytter de ældre ind hos deres børn og børnebørn, i sidste del af livet - og bliver i øvrigt set op til på grund af deres lange liv og mange erfaringer. Hvorfor er det ikke sådan i Danmark? Mary finder svar sammen med journalist og forhenværende chefredaktør på Ekstra Bladet Bent Falbert, aldringforsker Henning Kirk og Michael Teit Nielsen, som er vicedirektør i Ældre Sagen.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107657/54242354-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Jul 2019 10:10:52 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:55</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Mary og de Gamle Hvide Mænd - sammendrag 27-07-2019</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107658/54186777-audio.mp3</link>
			<description>Sammendrag af ugen hos 'Mary og de Gamlge Hvide Mænd'. Ned med white mansplaining, op med black womansplaining!  Hver dag mellem kl 11 og 12 går afrodanskeren, debattøren og juristen Mary Consolata Namagambe i luften med sit nye debatprogram. Flankeret af et panel af gamle hvide mænd, tager hun debatten med åben pande og gør hvidt til sort og sort til hvidt.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107658/54186777-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Jul 2019 14:12:54 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Fisk eller fiskestang?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107659/54159691-audio.mp3</link>
			<description>Hjælper vi på den rigtige måde, når vi hjælper? 
Kun 45% af danskerne har en opfattelse af, at udviklingsbistand hjælper. Og de fleste har en holdning til, om vi giver for meget, for lidt eller lige tilpas til de fattigste lande. Men hvad er fakta og myter om udviklingsbistand og nødhjælp? Risikerer midlerne at havne i de forkerte hænder? Og nytter det overhovedet at købe en ged i julegave eller få et sponsorbarn? 
Mary diskuterer nødhjælp og udviklingsbistand med sine gæster, der denne gang er seniorforsker på Dansk Institut for Internationale Studier Lars Engberg-Pedersen, og journalist med speciale i vækst i afrikanske lande Hugo Gaarden.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107659/54159691-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Jul 2019 10:11:37 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:50</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Er vold i hjemmet kulturelt betinget?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107660/54137104-audio.mp3</link>
			<description>Mary vil gerne finde ud af, hvordan det kan være, at hende og veninderne en ganske almindelig lørdag aften sagtens kan finde på at underholde hinanden med voldsepisoder fra deres barndomshjem. Ja, oveni købet mens de griner af dem. 
Ifølge en undersøgelse fra Børnerådet har 19 pct. af adspurgte drenge med ikke-vestlig baggrund i 7. klasse været udsat for grov vold i hjemmet, mens det gælder for 9 pct. i gruppen af drenge med etnisk dansk baggrund. 
I panelet sidder børnepsykolog John Aasted Halse,  og forhenværende generalsekretær for Red Barnet og nu direktør for tænketanken Mandag Morgen Jonas Keiding Lindholm.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107660/54137104-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Jul 2019 10:10:21 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Når korrekthed rammer kunsten</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107661/54114701-audio.mp3</link>
			<description>I Marys optik er der nødvendigvis ikke noget galt med politisk korrekthed i 2019, men hvad mener hendes panel, som har været udøvende kunstnere i mange år? Har den politiske korrekthed og frygten for at krænke, ført til cigaret-censur på Netflix, sorte 007-agenter og en lille havfrue, der i hvert fald ikke er rødhåret? 
Mary har besøg af filmproducent Peter Aalbæk Jensen og journalist og forfatter Flemming Chr. Nielsen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107661/54114701-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Jul 2019 10:10:05 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hvad er prisen for en plads i debatten?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186844/54087753-audio.mp3</link>
			<description>Som debattør er Mary vant til at få en bunke racistiske eller sexistiske beskeder i indbakken, hvis der er bestemte emner, hun udtaler sig om.
Ifølge en undersøgelse fra Amnesty er én ud af fem danske kvinder udsat for chikane på nettet, mens 32% fortæller, at de afholder sig fra at deltage i specifikke debatter. Mary finder sammen med sit panel ud af, om det er sværere at være kvinde (eller minoritetskvinde) i den offentlige debat - og hvilke konsekvenser det kan have for vores demokrati, at så mange mødes med hadbeskeder og trusler, når de tillader sig at dele deres holdninger.
Panelet er journalist og forfatter Frank Dahlgaard, overlæge, samt professor og formand for Dansk Selskab til Sikring af Lægers Ytringsfrihed Niels Høiby. Historiker og forfatter Lars Hedegaard er med på telefon.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186844/54087753-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Jul 2019 10:10:36 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Lige for loven</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186845/54061298-audio.mp3</link>
			<description>Er der negativ forskelsbehandling i det danske retssystem? 
Mary diskuterer i dag med de gamle hvide mænd, om der overfor henholdsvis Anja og Aicha gælder forskellige regler for familieliv, sundhed, uddannelse, demokratisk indflydelse og meget mere. I panelet sidder advokat med speciale i menneskerettigheder Niels-Erik Hansen, journalist og forfatter Georg Metz og advokat Helge Nørrung.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186845/54061298-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Jul 2019 10:11:52 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Mary og de Gamle Hvide Mænd - sammendrag 20-07-2019</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186846/54016159-audio.mp3</link>
			<description>Sammendrag af ugen hos 'Mary og de Gamlge Hvide Mænd'. Ned med white mansplaining, op med black womansplaining!  Hver dag mellem kl 11 og 12 går afrodanskeren, debattøren og juristen Mary Consolata Namagambe i luften med sit nye debatprogram. Flankeret af et panel af gamle hvide mænd, tager hun debatten med åben pande og gør hvidt til sort og sort til hvidt.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186846/54016159-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Jul 2019 14:10:23 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>At stikke ud og passe ind</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186847/53991476-audio.mp3</link>
			<description>Mary vil gerne undersøge, hvordan det bedste arbejdsmiljø skabes. Og ikke mindst, hvordan kollegaer på tværs af etnicitet eller kultur kommer hinanden ved. 
Hvordan tager man for eksempel til fredagsbar eller på rustur, hvis man ikke drikker? Og hvad med den danske kølighed, som kan forveksles med arrogance? Mary har besøg af Lars Goldschmidt, som man vidst roligt kan sige, er en del af 'magteliten' i Danmark. Han er erhvervsmand, tidligere har han siddet som embedsmand i miljøstyrelsen, som direktør i Dansk Industri og stillede i 2015 op som folketingskandidat på Bornholm for Socialdemokratiet. I dag er selvstændig konsulent med firmaet Rise &amp; Shine.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186847/53991476-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Jul 2019 10:12:11 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Tag etikken med, når du rejser</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186848/53964259-audio.mp3</link>
			<description>Danskere elsker eksotiske rejser. Både ture til Thailand, Bali, eller sågar de fattigste ulande i Afrika er yndede rejsemål. For unge danskere er det ikke ualmindeligt at tage en tur til udsatte områder for at arbejde i 5 måneder på børnehjem eller hjælpe til på et hospital - alt sammen med en sikkert god intention. Men har volonturisme - som det så fint kaldes - også en bagside? 
Mary får hjælp til at forstå frivillighed, tankerne bag, og ikke mindst etikken på rejsen af forfatter Bjarne Hatting, forhenværende generalsekretær i Mellemfolkeligt Samvirke, forfatter Palle Petersen samt journalist og debattør Knud Vilby.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186848/53964259-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Jul 2019 10:10:40 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Genindfør blasfemiparagraffen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186849/53938584-audio.mp3</link>
			<description>Mogens Lykketoft var med til at afskaffe blasfemiparagraffen i 2016, fordi den siden indførslen i 1866 kun var blevet brugt meget sjældent. Men fortryder den forhenværende udenrigs-, finans- og skatteminister i dag den afskaffelse?  Og hvorfor? Sammen med Mogens Lykketoft diskuterer Mary om paragraffen bør få sit comeback efter et forår med koranafbrændinger i ytringsfrihedens navn. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186849/53938584-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Jul 2019 10:10:34 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Mary og lytterne </title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186850/53911216-audio.mp3</link>
			<description>De gamle hvide mænd har meldt afbud. Så denne gang er det bare Mary og lytterne. Og hun har brug for jer, for er det berettiget, at hun bliver kaldt for krænkelsesdronningen? Eller har hun fat i noget, når hun mener, at N-ordet er sårende, og der er mangel på brun repræsentation allevegne? Og hvilke perspektiver kommer lytterne med på de foreløbige emner i programmerne; ensomhed, minoritetskvoter, racisme og identitet? </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186850/53911216-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Jul 2019 10:10:15 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:54</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Trådt over tæerne 2</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186851/53882880-audio.mp3</link>
			<description>Mary og panelet blev slet ikke færdige med diskussionen om &quot;krænkelseskulturen&quot;, så professor Flemming Dela og medieretoriker og kommunikationsrådgiver Knud Lau er tilbage i studiet for at tage eksempler på debatten fra en ende af. Uanset om de handler om kønsneutrale lyskryds eller blackfacing til gymnasiefester.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186851/53882880-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Jul 2019 10:09:41 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:53</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>N-ordet, racisme i Danmark og kærlighed</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186852/53837993-audio.mp3</link>
			<description>Bruger du stadig ordet &quot;neger&quot;? Det ord, der er designet til at nedgøre. I dag tager Mary sammen med de tre mænd i panelet diskussionen om ordenes betydning, hvem de gør ondt på, og hvorfor de stadig findes i bøgerne - også dem til vores børn. Det er en af de diskussioner som du kan blive bekendt med i denne uges sammendrag af Mary og de Gamle Hvide Mænd.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186852/53837993-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Jul 2019 14:11:19 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Trådt over tæerne</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186853/53812794-audio.mp3</link>
			<description>Gymnasieelever bliver bedt om at vaske ansigtet i en fart, når de klæder sig ud som heltene Michelle og Barack Obama til en temafest, mens tutorer på Juridisk Fakultet forbyder krænkende udklædning under aktiviteter i forbindelse med studiestart.  Er det fordi vi lever i en krænkelsestid? Eller er det bare fordi, vi bør vågne op og se i øjnene, at vi ikke kan støde andre som vi har lyst til, bare fordi det er vores ret. 
I panelet hos Mary er guldsmed Torben Hardenberg, professor Flemming Dela og medieretoriker og kommunikationsrådgiver Knud Lau.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186853/53812794-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Jul 2019 10:10:25 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Når vi hygger os med racisme</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186854/53789875-audio.mp3</link>
			<description>Racistiske vittigheder - harmløs humor eller alt for grove løjer? Mary undrer sig over, at vi stadig i 2019 uden problemer slynger racistiske vittigheder henover den gammeldags sylte ved familiens julefrokost, og at det undskyldes med, at det er 'en del af den danske humor' at gå lidt over grænsen. Senest har et slagteri måtte undskylde en joke på en annonce, og så er der jo den gamle historie om tegningerne, der satte Dannebrog i brand rundt omkring. 
Mary har besøg af journalist og forfatter Frank Dahlgaard. Og lektor i persisk, Claus Valling Pedersen, som har arbejdet med brugen af satire i Mellemøsten.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186854/53789875-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Jul 2019 10:09:54 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:04</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hvor voldsom er racismen i Danmark?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186855/53766499-audio.mp3</link>
			<description>Mary savner en videnskabelig forståelse af racisme i Danmark. Når hun italesætter eller reagerer på racisme, bliver hun kaldt tyndhudet og følsom. Derfor har hun i dag inviteret forsker i racisme og migration, professor i antropologi ved Aalborg Universitet, Peter Hervik, og journalist og forfatter Georg Metz.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186855/53766499-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Jul 2019 10:10:38 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>N-ordet </title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186856/53737595-audio.mp3</link>
			<description>Bruger du stadig ordet &quot;neger&quot;? Det ord, der er designet til at nedgøre. I dag tager Mary sammen med de tre mænd i panelet diskussionen om ordenes betydning, hvem de gør ondt på, og hvorfor de stadig findes i bøgerne - også dem til vores børn.  Mary har besøg af filminstruktør og forfatter Christian Braad Thomsen, tidligere generalløjtnant Kjeld Hillingsø og erhvervsleder Asger Aamund. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186856/53737595-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Jul 2019 10:10:22 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Kærlighed og familiesammenføring</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186857/53708380-audio.mp3</link>
			<description>Hvor meget betyder vores herkomst for, hvem vi forelsker os i, og hvem vi skaber familie med? Og hvor stor er forskellen på vores muligheder, alt efter hvor vi kommer fra? 
Mary inviterer endnu en gang tre gamle hvide mænd i studiet - og tager denne gang en snak om vores syn på kærlighed mellem danskere og minoriteter? Panelet er forfatter Frank Dahlgaard, psykolog John Aasted Halse og sognepræst og fotograf Flemming Pless.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186857/53708380-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Jul 2019 10:11:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Sammendrag - Racisme i børnehøjde &amp;amp; Minoritetskvoter</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186858/53664419-audio.mp3</link>
			<description>Mary Consolata Namagambe inviterer til en samtale om hendes drømme-samfund. I dette sammendrag starter hun med diskussionen om racisme i børnehøjde. Hvordan taler vi med vores børn om forskelle på ophav og hudfarve? Og hvad gør det ved vores børn, at der ikke findes tilstrækkelige repræsentationer af brune børn i børnelitteraturen? Panelet er journalist Georg Metz, forfatter Frank Dahlgaard og psykolog og foredragsholder John Aasted Halse. 
Derefter har Mary besøg af tidligere direktør for DFI og nu direktør for kultur, børn og unge på Danmarks Radio Henrik Bo Nielsen og  erhvervsmand Lars Goldschmidt. Og stiller spørgsmålet; bør vi indføre minoritetskvoter i erhvervslivet såvel som i film for at sikre mangfoldighed og repræsentation?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186858/53664419-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Jul 2019 14:10:44 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Selv i døden er vi forskellige</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186859/53636284-audio.mp3</link>
			<description>Døden er et privat anliggende i Danmark. Sorg og tab er noget, vi i høj grad blander os uden om - muligvis falder den berømte replik: 'Du ringer bare, hvis der er noget'. 
Kan vi lære noget af minoriteter, når det kommer til livets afslutning? Og bør vi i stedet anskue døden som en fejring af et levet liv? Panelet bestående af journalist Georg Metz, forfatter Karsten Fledelius og professor i filosofi Poul Lübcke diskuterer i dag døden.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186859/53636284-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Jul 2019 10:10:13 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:51</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hvide privilegier og de fordele, din hudfarve giver dig</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186860/53609149-audio.mp3</link>
			<description>Mary har skulle forholde sig til sin hudfarve gennem hele sit liv. Men oplever man det samme, hvis man er hvid mand? 
I dag er der besøg af journalist og forfatter Frank Dahlgaard og historiker og journalist Bent Blüdnikow til en snak om strukturel racisme, og de fordele som din hudfarve sikrer dig, uanset om det handler om din karriere, dit forhold til dig selv eller dit møde med systemet.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186860/53609149-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Jul 2019 10:09:35 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Minoritetskvoter</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186861/53579612-audio.mp3</link>
			<description>Mary har besøg af tidligere direktør for DFI og nu direktør for kultur, børn og unge på Danmarks Radio Henrik Bo Nielsen og  erhvervsmand Lars Goldschmidt. Og stiller spørgsmålet; bør vi indføre minoritetskvoter i erhvervslivet såvel som i film for at sikre mangfoldighed og repræsentation?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186861/53579612-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Jul 2019 10:09:47 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Ensomhed</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186862/53549258-audio.mp3</link>
			<description>Kommuner opfordrer til at vi banker på hos vores nabo og byder på kaffe - for hver fjerde ældre savner nogen at være sammen med. Er det en særlig dansk ting, at vi isolerer os, og har sværere ved samvær end andre kulturer har? I panelet hos Mary er guldsmed Torben Hardenberg og læge Peter C. Gøtzsche.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186862/53549258-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Jul 2019 10:09:48 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:58</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Racisme i børnehøjde</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186863/53516435-audio.mp3</link>
			<description>Mary Consolata Namagambe inviterer til en samtale om hendes drømme-samfund. Og hun starter med diskussionen om racisme i børnehøjde. Hvordan taler vi med vores børn om forskelle på ophav og hudfarve? Og hvad gør det ved vores børn, at der ikke findes tilstrækkelige repræsentationer af brune børn i børnelitteraturen? Panelet er journalist Georg Metz, forfatter Frank Dahlgaard og psykolog og foredragsholder John Aasted Halse. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186863/53516435-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Jul 2019 10:09:25 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:58</itunes:duration>
		</item>
	</channel>
</rss>
