<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Med noget på spil</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/5107</link>
		<description>Hver søndag aften sætter vi skarpt på de unge mennesker med noget på spil. I et partnerskab mellem Elev- og Studenterkooperativet og Rapolitics, fylder vi lytterrummet med provokerende diskussioner og kritiske røster om emner, der deler vandene. Vi taler med kunstnere, aktivister, ildsjæle og frivillige, der hver især kæmper med, mod eller for noget. Lyt med når vi taler om hvordan musik, broderi, rap, drag, maleri, litteratur og mange andre slags kunst kan ændre noget og hør de engagerede unge fortælle om de gange, hvor de har haft noget på spil.Programmet er lavet i samarbejde med Institut for menneskerettigheder, Roskilde Festival, Tuborgfondet og CISU.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/952/Med_noget_pa%CC%8A_spil.jpeg"/>
		<item>
			<title>S3, E10: Tour de venner - ved vejs ende</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53789807/e10_pod.mp3</link>
			<description>I dagens og sæsonens sidste afsnit er konceptet blevet vendt på hovedet: efter en sejlivet snak om tyverne de sidste 9 afsnit er der kun ét at gøre, idet William og Mille drikker sig fulde, og på skift får nye venner ind i studiet. Der skal i øvrigt lyde et stort tak for denne gang, og for det delte værtskab for Med Noget På Spil.Næste gang gives batonen videre til Christoffer og Morten, der åbner ballet for en ny sæson om hvordan det er at leve af kreativitet.Tilrettelæggere &amp; moderatorer: Mille Mai Kofoed, moderator @Millemkofoed &amp; William Skov Rogaczewski Kristensen, moderator @Williamskov_kristensenProgramidé &amp; tekniker: Lin Hartley (Elev- og StudenterKooperativet)Klipper: Jon BjarnhofGæster: Sarah Basse, Ulrike Trabjierg, Oscar Bendix, Lasse Borris Andersen, Oliver Asmund Bornemann, Isabella Skov Rogaczewski Kristensen, Aldo Zocca, Sille Bennet &amp; Isolde Johnsen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53789807/e10_pod.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 15 May 2023 05:00:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:23:44</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53789807/e10_pod.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S3, E09: Welcome to the big apple</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53663303/e9_pod.mp3</link>
			<description>I dagens afsnit har vi inviteret en helt særlig gæst ind: Flora. København fremstår som en summende metropol, som tit giver anledning til FOMO - men hvad vil det egentligt sige at være københavner? Kan man overhovedet opstille ét sådant begreb? I dagens afsnit har William og Mille inviteret en OG-københavner ind. Flora har en unicorn og har levet hele sit liv i København, og deler ud af sine gode tips og tricks og do’s and don’ts. Mille og William fortsætter med at sætte skarpt på 20’erne, med store spørgsmål, latter og god musik, det skal nok blive sjovt! Tilrettelæggere &amp; moderatorer: Mille Mai Kofoed, moderator @Millemkofoed &amp; William Skov Rogaczewski Kristensen, moderator @Williamskov_kristensen.Programidé og klipper: Lin Hartley (Elev- og StudenterKooperativet)Tekniker og klipper: Jon Modahl BjarnhofGæst: Flora Frydendal</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53663303/e9_pod.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 01 May 2023 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:23:23</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53663303/e9_pod.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S3, E8: Back to the 80's</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53511964/mnps_s03e08_podcast_uden_musik_v2.mp3</link>
			<description>I dagens afsnit har vi inviteret en helt særlig gæst ind: Williams mor, Anna. Man siger at sandheden er noget, man skal høre fra fulde mennesker og børn; Mille og William vover pelsen, og satser på at der også er kostbar viden at hente, hos en der selv har jongleret tyverne med alt lige fra universitet, en Miss Danmark konkurrence og PhD-projekt - og når ja, så også lige en fødsel oveni. Mille og William fortsætter med at sætte skarpt på 20’erne, med store spørgsmål, latter og god musik, det skal nok blive sjovt! Tilrettelæggere &amp; moderatorer: Mille Mai Kofoed, moderator @Millemkofoed &amp; William Skov Rogaczewski Kristensen, moderator @Williamskov_kristensen Programidé: Lin Hartley (Elev- og StudenterKooperativet) Tekniker og klipper: Jon Bjarnhof Gæst: Anna Kamperlund</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53511964/mnps_s03e08_podcast_uden_musik_v2.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Apr 2023 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:23:16</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53511964/mnps_s03e08_podcast_uden_musik_v2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S3, E7: Sex, dating og alt det der</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53364228/mnps_s03e07_podcast_uden_musik.mp3</link>
			<description>I dagens afsnit taler vi om all things dating og sex i tyverne; hvordan dater man i sine20’ere, hvilken betydning har sociale medier i så henseende og er det egentlig en fedconversationstarter at have sexlegetøj med i tasken på første date?Mød Hannibal som deler ud af sine erfaringer inden for dating og sex, herunder hvordanman bedst lærer at navigere i et landskab defineret ved yderpunkterne to rykkere og enaflevering og den store kærlighed.Mille og William fortsætter med at sætte skarpt på 20’erne, med store spørgsmål, latterog god musik, det skal nok blive sjovt!Tilrettelæggere &amp; moderatorer: Mille Mai Kofoed, moderator@Millemkofoed &amp; William Skov Rogaczewski Kristensen, moderator@Williamskov_kristensenProgramidé: Lin Hartley (Elev- og StudenterKooperativet)Tekniker og klipper: Jon Modahl BjarnhofGæst: Hannibal, instagram: han9baller</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53364228/mnps_s03e07_podcast_uden_musik.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 03 Apr 2023 11:20:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:24:10</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53364228/mnps_s03e07_podcast_uden_musik.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S3, E6: You’ve got to get your head in the game, Wildcat</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52814917/e6_pod.mp3</link>
			<description>Dagens afsnit handler om elitesport. For hvad fanden gør man lige når man har dedikeret det meste af sit liv til, og troet på, en karriere indenfor elitesporten. Og pludselig ikke kan gøre det længere grundet udefrakommende forhold såsom en skade? Mød Freja, som efter ét år som professionel balletdanser i Frankfürt var nødt til at tage hjem og hvilken betydning det har haft for hende og hendes måde at betragte sig selv på, at hun ikke længere kan trække i tylskørt og tåspidssko. Vi møder også Oscar, der fortæller om sin barnedrøm om at blive professionel fodboldspiller, som også grundet en skade medførte at han måtte stoppe på OB talenthold, hvilken betydning det har haft for ham og hvad han laver i dig. Mille og William fortsætter med at sætte skarpt på 20’erne, med store spørgsmål, latter og god musik, det skal nok blive sjovt!Tilrettelæggere &amp; moderatorer: Mille Mai Kofoed, moderator @Millemkofoed &amp; William Skov Rogaczewski Kristensen, moderator @Williamskov_kristensen Programidé, tekniker og klipper: Lin Hartley (Elev- og StudenterKooperativet) Gæster: Freja Elke Bang &amp; Oscar Abel Instagram: oscar_Abel &amp; frejaelkebang</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52814917/e6_pod.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Mar 2023 06:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:23:28</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52814917/e6_pod.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S3, E5: Én vodka on the rocks, tak!</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52814772/e5.mp3</link>
			<description>I dagens afsnit taler vi om alkohol; sprut, booze, juice; ja, kært barn har mange navne, men alkohol er utvivlsomt, særligt i 20’erne, en fast bestanddel af det at være ung; eller hvad?Mød Freja, som efter en længere pause væk fra alkoholen, så småt er begyndt at vende tilbage. Vi skal tale om alkoholens betydning for sociale sammenhænge, dens positiver og negativer og om vi ikke alle inderst inde er en lille bitte smule alkoholiserede.Mille og William fortsætter med at sætte skarpt på 20’erne, med store spørgsmål, latterog god musik, - det skal nok blive sjovt!Tilrettelæggere &amp; moderatorer: Mille Mai Kofoed @Millemkofoed &amp; William Skov Rogaczewski Kristensen @Williamskov_kristensenProgramidé, tekniker og klipper: Lin Hartley (Elev- og StudenterKooperativet)Gæster: Freja Maria Bille Lunau</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52814772/e5.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Mar 2023 06:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:27:05</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52814772/e5.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S3,E4: Alverdens muligheder</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52649204/e4_pod.mp3</link>
			<description>I samarbejde med Elev- og Studenterkooperativet undersøger Mille &amp; William det årti, man er i 20’erne. Vi får ofte fortalt, at man aldrig bliver smukkere, sjovere eller friere end når du er i dine 20’ere. Du har hele livet foran dig, men du skal alligevel nå at rejse, feste, uddanne dig, realisere dig selv i de såkaldte “sabbatår”, være single, finde kærligheden og få børn.Vi vil tage jer lyttere med, når vi undersøger hvad der definerer den nye ungdom og hvad der har ændret sig. Sex, kærlighed, sociale medier, druk, uddannelse, dem der ikke følger normen, og ikke mindst bagsiden af medaljen i vores umiddelbare frie samfund.I dagens afsnit retter afsnit 04 af Med Noget På Spil fokus mod dem, som havde en forestilling om hvad tyverne skulle, men som ikke helt er der endnu. Mød Oscar som blev bachelor fra erhvervspsykologi i sommers, som nu forsøger at slå igennem som musiker, og Johan som stadig ikke er helt sikker på hvad 20’erne skal, eller ikke skal rumme. Mille og William fortsætter med at sætte skarpt på 20’erne med store spørgsmål, latter og god musik, - det skal nok blive sjovt!Tilrettelæggere &amp; moderatorer: Mille Mai Koefoed, moderator @Millemkoefoed &amp; William Skov Rogaczewski Kristensen, moderator @Williamskov_kristensenProgramidé, tekniker og klipper: Lin Hartley, Elev- og StudenterKooperativetGæster: Oscar Bie Bendix, @Oscarbendix, Bachelor i ha.psyk og musiker / Johan Braae, @6hunnar, bare Johan.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52649204/e4_pod.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Feb 2023 06:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:22:24</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52649204/e4_pod.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S3,E3:  Karamelkast, lyn i huen og alt det der</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52614580/e3_pod.mp3</link>
			<description>I samarbejde med Elev- og Studenterkooperativet undersøger Mille &amp; William det årti, man er i 20’erne. Vi får ofte fortalt, at man aldrig bliver smukkere, sjovere eller friere end når du er i dine 20’ere. Du har hele livet foran dig, men du skal alligevel nå at rejse, feste, uddanne dig, realisere dig selv i de såkaldte “sabbatår”, være single, finde kærligheden og få børn.Vi vil tage jer lyttere med, når vi undersøger hvad der definerer den nye ungdom og hvad der har ændret sig. Sex, kærlighed, sociale medier, druk, uddannelse, dem der ikke følger normen, og ikke mindst bagsiden af medaljen i vores umiddelbare frie samfund.I dagens afsnit fortsætter Med Noget På Spil sæson 3 med at sætte skarpt på 20’erne. Kom med når Mille og William stiller ind på, hvorfor det er så satans vigtigt, at man kan sætte kryds ved både gymnasiet og universitetet. Her stilles store spørgsmål som hvad der fik Mille og William i huen, hvordan uddannelser har påvirket dem og hvorfor er det nu lige er, at hårene skurrer på boomers, når man siger, at man altså bare gerne vil holde sabbatår? Sammen med Augusta, møder afsnit 03 af Ned Noget På Spil skoleret op! Tilrettelæggere &amp; moderatorer: Mille Mai Koefoed, moderator @Millemkoefoed &amp; William Skov Rogaczewski Kristensen, moderator @Williamskov_kristensenProgramidé, tekniker og klipper: Lin Hartley, Elev- og StudenterKooperativetGæster: Augusta Sprogøe, @AugustaSprogøe, Giv-Et-År, engageret på ungdomsøen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52614580/e3_pod.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Feb 2023 06:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:30:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52614580/e3_pod.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S3, E2: Sociale mediers ABC</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52389845/2e_podcastversion.mp3</link>
			<description>Vi får ofte fortalt, at man aldrig bliver smukkere, sjovere eller friere end når du er i dine 20’ere. Du har hele livet foran dig, men du skal alligevel nå at rejse, feste, uddanne dig, realisere dig selv i de såkaldte “sabbatår”, være single, finde kærligheden og få børn. Vi vil tage jer lyttere med, når vi undersøger hvad der definerer den nye ungdom og hvad der har ændret sig. Sex, kærlighed, sociale medier, druk, uddannelse, dem der ikke følger normen, og ikke mindst bagsiden af medaljen i vores umiddelbare frie samfund.I dagens afsnit fortsætter med noget på spil sæson 03 med at sætte skarpt på 20’erne. Kom med når Mille og William sætter skarpt på hvad sociale medier kan og betyder i dag, prøver at blive klogere på hvad det vil sige at være influencer og hvordan man overhovedet bedriver kommunikation på sociale medier. Sammen med content creator Mathilde stiller afsnit 02 af Med Noget På Spil linsen ind på sociale medier, i håbet om at blive klogere på deres muligheder, begrænsninger og udfordringer.Tilrettelæggere &amp; moderatorer: Mille Mai Kofoed, moderator @Millemkofoed &amp; William Skov Rogaczewski Kristensen, moderator @Williamskov_kristensenProgramidé, tekniker og klipper: Lin Hartley (Elev- og StudenterKooperativet)Gæster: Mathilde Marie Holst Roien, instagram: @mathilde_roien</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52389845/2e_podcastversion.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 06:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:27:26</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52389845/2e_podcastversion.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S3, E1: The twenties are the new black</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52351696/s3e1_pod.mp3</link>
			<description>I samarbejde med Elev- og Studenterkooperativet undersøger Mille &amp; William det årti, man er i 20’erne. Vi får ofte fortalt, at man aldrig bliver smukkere, sjovere eller friere end når du er i dine 20’ere. Du har hele livet foran dig, men du skal alligevel nå at rejse, feste, uddanne dig, realisere dig selv i de såkaldte “sabbatår”, være single, finde kærligheden og få børn.Vi vil tage jer lyttere med, når vi undersøger hvad der definerer den nye ungdom og hvad der har ændret sig. Sex, kærlighed, sociale medier, druk, uddannelse, dem der ikke følger normen, og ikke mindst bagsiden af medaljen i vores umiddelbare frie samfund.I dagens afsnit byder vi velkommen til Med Noget På Spils tredje sæson og de nye facilitatorer Mille og William. Sæson 03 af Med Noget På Spil ønsker at udfordre og nuancere opfattelsen af 20’erne som nogle af de mest afgørende år for os, som unge mennesker. For at nuancere netop den diskussion, får vi i dagens afsnit besøg af 2 gæster; Ditte, en antropologistuderende, og Isabella, sexolog og parterapeut, - som forhåbentligt kan gøres os klogere på the up’s and down’s of the twenties.Tilrettelæggere &amp; moderatorer: Mille Mai Koefoed, moderator @Millemkoefoed &amp; William Skov Rogaczewski Kristensen, moderator @Williamskov_kristensenProgramidé, tekniker og klipper: Lin Hartley, Elev- og StudenterKooperativetGæster: Ditte Bøystrup, antropologistuderende &amp; Isabella Nielsen, sexolog og parterapeut</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52351696/s3e1_pod.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Jan 2023 06:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:27:36</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52351696/s3e1_pod.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Teaser, sæson 3: De udødelige 20'ere</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52345990/teaser_s3.mp3</link>
			<description>I samarbejde med Elev- og Studenterkooperativet undersøger Mille &amp; William det årti, man er i 20’erne. Vi får ofte fortalt, at man aldrig bliver smukkere, sjovere eller friere end når du er i dine 20’ere. Du har hele livet foran dig, men du skal alligevel nå at rejse, feste, uddanne dig, realisere dig selv i de såkaldte “sabbatår”, være single, finde kærligheden og få børn.Vi vil tage jer lyttere med, når vi undersøger hvad der definerer den nye ungdom og hvad der har ændret sig. Sex, kærlighed, sociale medier, druk, uddannelse, dem der ikke følger normen, og ikke mindst bagsiden af medaljen i vores umiddelbare frie samfund.Tilrettelæggere &amp; moderatorer: Mille Mai Kofoed, moderator @Millemkofoed &amp; William Skov Rogaczewski Kristensen, moderator @Williamskov_kristensenProgramidé, tekniker og klipper: Lin Hartley, Elev- og StudenterKooperativet</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52345990/teaser_s3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 04 Jan 2023 13:31:25 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:01:02</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52345990/teaser_s3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S2, E10: Transkøn</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52204392/e10_mp3.mp3</link>
			<description>I samarbejde med Elev- og studenterkooperativet inviterer den normkritiske seksualunderviser Sonja Rita dig med på en oplysende, nysgerrig og reflekterende rejse gennem kønsidentitet, normer, sexisme, feminisme, seksualitet og meget mere. Tidens markante stemmer samt unge med noget på spil belyser og debatterer dagens emne gennem faglige og personlige vinkler og skaber stof til eftertanke.I dagens afsnit:Hvad vil det sige at være transkønnet? Hvordan ved man om man er det, hvad betyder transseksuel? Hvad betyder det “at skifte køn”, og er det overhovedet dét man gør? Hvad er en transition, og skal man gå hele vejen i sin transition for at være “rigtig trans”? Er det, at være transkønnet noget, der foregår i kroppen eller i hovedet? Hvad findes der af fordomme om transkønnede og hvordan bliver man modtaget som transkønnet af omverdenen? Og er der forskel på hvordan man bliver modtaget som transfyr og transkvinde?! Få svar på 1000 spørgsmål om transkønnethed i dette sidste afsnit af Køn, Sex og Hele Moletjavsen. Tre skønne gæster er i studiet med personlige historier og kyndig viden om begreber, miljøer, fup og fakta. God lyttelyst!Dagens anbefalinger:Simon: ig: @youcancallmeaz, Klinik for seksuel sundhed (Odense)Nadia: Podcast: Kønskrigerne (lavet af Cybernauterne), TID (Transkønnede i Danmark)Noah: Bog: All boys aren’t blue af George M. Johnson, danmarkstranskoennede.dk, Transit (under lgbt+ Danmark). T-gruppen i Lambda (Odense).Sonja: DR-serierne ‘Et Helt Menneske’ og ‘Sex med P3’, Tegneserie: Super late bloomer af Julia Kaye.Tilrettelægger &amp; facilitator: Sonja Rita Kjøller Christensen (normkritisk seksualunderviser) @the_sonja_ritaTekniker, klipper og sparringspartner: Lin Hartley (Elev- og Studenterkooperativet)Gæster: Simon Fleischhacker Hanpach (han/ham), transmand og kunstner, @digital_artfalco, Nadia Jacobsen (hun/hende), vognmand, volleyballtræner og transaktivist @nadiajacobsen &amp; Noah Lykke Knudsen (han/ham), @noahlknudsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52204392/e10_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Dec 2022 06:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:26:01</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52204392/e10_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S2, E9: Kontrol af brune kvinders seksualitet</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52160266/e9_spr.mp3</link>
			<description>I samarbejde med Elev- og studenterkooperativet inviterer den normkritiske seksualunderviser Sonja Rita dig med på en oplysende, nysgerrig og reflekterende rejse gennem kønsidentitet, normer, sexisme, feminisme, seksualitet og meget mere. Tidens markante stemmer samt unge med noget på spil belyser og debatterer dagens emne gennem faglige og personlige vinkler og skaber stof til eftertanke.I dagens afsnit:Vidste du at der findes kulturer i denne verden, der kan finde på at slå kvinder ihjel hvis hun ikke bløder, når hun har sex med sin mand på bryllupsnatten? At mange kvinder går rundt i frygt for ikke at kunne “præstere blod på lagnet”? At der findes klinikker, hvor kvinder i hemmelighed får genskabt deres “jomfruhinde” - selvom sådan én ikke rigtig findes…? Hør i dette afsnit personlige historier om negativ social kontrol, og om at være fanget mellem to kulturer, få svar på hvordan kvinders seksualitet kan kontrolleres og bliver kontrolleret af nogle ældgamle traditioner. Find ud af hvad det er, der driver nogle mennesker til at begå vold og i yderste tilfælde drab, pga. en lille blodplet som kun halvdelen af alle med vulva “præsterer” - og meget mere…TRIGGER WARNING: Det er et meget tungt emne vi skal berører i dette afsnit; vi kommer til at tale om vold mod kvinder, overgreb og omskæring af kvinder.Dagens anbefalinger:Kefa: App’en MÆRK, Foreninger: RED Center, Søstre mod vold og kontrol, Lev uden vold, Aidfonden Klinikker. Bog: Kvinde Kend din KropNadia: Podcast: Skamløs, Banat på 27syvMaria: Podcast: Mellem OsSonja: Gode piger drømmer ikke af Nadia Kakasur, podcast: Alis Fædreland, afsnit med Nadia KakasurTilrettelægger &amp; facilitator: Sonja Rita Kjøller Christensen (normkritisk seksualunderviser) @the_sonja_ritaTekniker, klipper og sparringspartner: Lin Hartley (Elev- og Studenterkooperativet)Gæster: Maria Rokan (hun/hende), socialpædagog og frivillig i Søstre mod vold og kontrol, @mariaxrokan, Kefa Abu Ras (hun/hende), stifter af foreningen Søstre mod vold og kontrol, @kefaaburas &amp; Nadia Kakasur (hun/hende), forfatter og Financial Controller i Københavns Politi, @nadiakakasur</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52160266/e9_spr.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Dec 2022 10:38:22 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:26:12</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52160266/e9_spr.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S2, E8: Sex, - med og uden følelser</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52047066/e8mp3_sex_med_og_uden_f_lelser.mp3</link>
			<description>I samarbejde med Elev- og studenterkooperativet inviterer den normkritiske seksualunderviser Sonja Rita dig med på en oplysende, nysgerrig og reflekterende rejse gennem kønsidentitet, normer, sexisme, feminisme, seksualitet og meget mere. Tidens markante stemmer samt unge med noget på spil belyser og debatterer dagens emne gennem faglige og personlige vinkler og skaber stof til eftertanke.I dagens afsnit:Den seksuelle akt; den smukke forening mellem to, der elsker hinanden. Kærlighed og sex! To uadskillelige ting, der for evigt vil gå hånd i hånd - eller hvad? Skal man ha følelser for dem man har sex med? Er det okay at knalde med folk man ikke kender? Eller nogen man slet ikke kan li? Kan man knalde så meget at man får følelser for hinanden? Og kan man godt have sex med andre selvom man har en kæreste man elsker - og hvad så hvis man får følelser for dem? Kan man overhovedet adskille sex og følelser - og hvordan?Tre skønne gæster hjælper med at svare på de spørgsmål, og derudover snakker vi om  monogami og non-monogami, åbne forhold, sluttyness, og et nyt begreb “ho-activism”, bliver introduceret! God fornøjelse!Dagens anbefalinger:Asja: Bog: The ethical slut af Janet W. Hardy og Dossie EastonFreja: Podcasts: Den Seksuelle Historie - fortalt af Asser Amdissen, Hjerteflimmer for voksne, Skyggekvinder. Bog: Kvinder som løber med ulve af Clarissa Pinkola Estés.Sofie: Bog: Sex at dawn af Christopher Ryan, Hvad utroskab kan lære os om kærlighed af Esther Perel, podcast: Where Should We Begin? With Esther Perel.Sonja: Bog: Orgasmebogen (tegneserie) af Kristine Tiedt. Podcast: Kom du?Tilrettelægger &amp; facilitator: Sonja Rita Kjøller Christensen (normkritisk seksualunderviser) @the_sonja_ritaTekniker, klipper og sparringspartner: Lin Hartley (Elev- og Studenterkooperativet)Gæster: Asja Karkov (hun/hende), bartender og jurastuderende, @censureret_; Freja Aurora (hun/hende), studerende, @frejaaurora &amp; Sofie Krog (hun/hende), sexologisk coach og seksualitetskonsulent, @sofiekrog.dk</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52047066/e8mp3_sex_med_og_uden_f_lelser.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Dec 2022 06:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:27:37</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52047066/e8mp3_sex_med_og_uden_f_lelser.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S2, E7: Normer og normkritik</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51939669/e7_pod.mp3</link>
			<description>I samarbejde med Elev- og studenterkooperativet inviterer den normkritiske seksualunderviser Sonja Rita dig med på en oplysende, nysgerrig og reflekterende rejse gennem kønsidentitet, normer, sexisme, feminisme, seksualitet og meget mere. Tidens markante stemmer samt unge med noget på spil belyser og debatterer dagens emne gennem faglige og personlige vinkler og skaber stof til eftertanke.I dagens afsnit:Har du nogensinde stillet spørgsmålet “hvorfor”, og fået svaret: “Fordi sådan er det bare!”? Har du nogensinde tænkt over, at vi alle indretter os efter nogle uskrevne regler om hvordan vi gør tingene og hvad vi synes om ting? Regler, som ikke er love…Vi møder normer overalt i vores hverdag - mange af os nok uden at tænke over det. Når du står i kø i supermarkedet, når du tager offentligt transport, når du skal på et offentligt toilet, og den måde du hilser på andre på. Nogle normer styrer også ubevidst hvad du synes og siger om ting…Nogle normer er gode og nyttige, og får hverdagen og livet i et samfund med andre mennesker til at glide, men andre er begrænsende og decideret skadelige. Men hvordan? Hvad er normer, hvor ser vi dem henne, skal vi bare acceptere udsagnet “sådan gør man bare”, eller skal vi begynde at gøre op med nogle af de gamle forstokkede normer?Lyt med i dette afsnit, hvor tre gode gæster, fra hver deres perspektiv, foklarer om normer og normkritik.Dagens anbefalinger:Luka: ig: @tankeromkonBog: How to be a man af Luka HolmegaardPodcast: Indsigt med Cleoh, pride specialOrganisationen AURAVioleta:Podcast: Kassetankerig: @adoptionspolitiskforum, @sabaahdk @nbropride @hvorkommerdurigtigtfraJacob: Bog: Upassende Opførsel af Mads A. Lodahl Bog: Sauna af Mads A. LodahlBog: Du findes af Marianne Iben Hansen og Hanne MatthiesenTilrettelægger &amp; facilitator: Sonja Rita Kjøller Christensen (normkritisk seksualunderviser) @the_sonja_ritaTekniker, klipper og sparringspartner: Lin Hartley (Elev- og Studenterkooperativet)Gæster: Jacob Graack (han/ham) Lektor, Institut for pædagoguddannelse v. Københavns Professionshøjskole, Violeta Ligrayen Yañez (hun/hende) Sekretariatsleder i Normstormerne, @normstormerne &amp; Luka Lübbers (de/dem, han/ham) studerende, @c.l.lubbers</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51939669/e7_pod.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Nov 2022 06:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:26:01</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51939669/e7_pod.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S2, E6: “En rigtig mand”</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51938382/e6_mp3.mp3</link>
			<description>I samarbejde med Elev- og studenterkooperativet inviterer den normkritiske seksualunderviser Sonja Rita dig med på en oplysende, nysgerrig og reflekterende rejse gennem kønsidentitet, normer, sexisme, feminisme, seksualitet og meget mere. Tidens markante stemmer samt unge med noget på spil belyser og debatterer dagens emne gennem faglige og personlige vinkler og skaber stof til eftertanke.I dagens afsnit:Høj, muskuløs, handlekraftig, initiativrig, selvsikker, græder aldrig, har altid lyst til sex; en RIGTIG mand! …Eller hvad? Mange mænd og drenge vokser op med en følelse af at skulle være på en bestemt måde, for at være en rigtig dreng eller en rigtig mand. Et bestemt script man skal leve efter. Et script, som måske ikke kan rumme alt det man egentlig er. Nogle kæmper med forventninger til maskulinitet og manderoller hele deres liv; andre lærer fra barnsben at gemme tårer og følsomhed væk og trives rigtig godt i det hyper maskuline udtryk - men om vi mærker dem eller ej, så er de der: forventningerne til hvordan man er en rigtig mand. Så hvor går man hen hvis man ikke gider presses ind i den stereotypiske mande-mandsrolle, hvad findes der er forskellige manderoller - og hvordan står det egentlig til med gode og sunde mandefællesskaber?Dagens anbefalinger:Rasmus: Remaking Manhood Podcast, Sex for Mænd Podcast, onsdagsanbefalinger på @rasmushalmoller (ig)Momo Michael: Følg queer mennesker på ig, f.eks. @alokvmenon, Intersektionel Feminisktisk Læringsforum på FacebbokSonja: Bog; Mandsforræder af @herligesvend (Sebastian Lynggaard)Tilrettelægger &amp; facilitator: Sonja Rita Kjøller Christensen (normkritisk seksualunderviser) @the_sonja_ritaTekniker, klipper og sparringspartner: Lin Hartley (Elev- og Studenterkooperativet)Gæster: Rasmus Hald Møller, han/ham (Debattør og underviser), @rasmushaldmollerMomo Michael Ask, han/ham (queer aktivist) @momo_michael_Asbjørn Toftdahl, han/ham (musiker) @asbjornmusic</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51938382/e6_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Nov 2022 06:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:30:10</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51938382/e6_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S2, E5: Sexisme</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51864481/e5_pod.mp3</link>
			<description>I samarbejde med Elev- og Studenterkooperativet inviterer den normkritiske seksualunderviser Sonja Rita dig med på en oplysende, nysgerrig og reflekterende rejse gennem kønsidentitet, normer, sexisme, feminisme, seksualitet og meget mere. Tidens markante stemmer samt unge med noget på spil belyser og debatterer dagens emne gennem faglige og personlige vinkler og skaber stof til eftertanke.I dagens afsnit:Rigtig mange mennesker har på et tidspunkt i deres liv oplevet sexisme. Nogle oplever det nærmest dagligt. Som bittesmå dråber af ubehageligheder, eller som voldsomme oplevelser eller deciderede overgreb. Sexisme findes overalt; i skoler, på arbejdspladser, i musikbranchen, i sportsbanchen, i kunstbrancen, i vores samfundsstruktur, i vores politiske system - og i bylivet. Men hvad er sexisme - sådan skåret helt ind til benet? Hvem oplever det især, og hvem udøver den?! - og HVORFOR?Dagens anbefalinger:Selma: @kraenkelseskulturellememes, bog; Nu taler jeg af Rikke Viemose, Soft Spot podcastAgnes: Bog; Mandsforræder af @herligesvend (Sebastian Lynggaard), bog; Mænd som hader kvinder af Laura Bates, Everyday Sexism PodcastMaéva: Bog; How to get a over a boy af Chidera Eggerue, bog; We should all be feminists af Chinmama Ngozi AdchilSonja: Mændenes Internationale Kampdag i København 19/11 2022, program; “fordi du er kvinde” på DR, program; “uden samtykke” på DRTilrettelægger &amp; facilitator: Sonja Rita Kjøller Christensen (normkritisk seksualunderviser) @the_sonja_ritaTekniker, klipper og sparringspartner: Lin Hartley (Elev- og Studenterkooperativet)Gæster: Agnes Kjøller Lønborg, hun/hende (Bestyrelsesmedlem hos Everyday Sexism Project Danmark - ESPD), @agnesbringsit Maéva Amélie Djaba, hun/hende (studerende og stifter af @amazingways.dk) @maevadjaba  Selma Dağdeviren, hun/hende (billedkunstner og kunststuderende på det fynske kunstakademi) @selmaselmadagdeviren</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51864481/e5_pod.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 14 Nov 2022 06:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:27:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51864481/e5_pod.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S2, E4: Hvad er feminisme og hvem kan være det?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51691923/e4_podcast.mp3</link>
			<description>I samarbejde med Elev- og studenterkooperativet inviterer den normkritiske seksualunderviser Sonja Rita dig med på en oplysende, nysgerrig og reflekterende rejse gennem kønsidentitet, normer, sexisme, feminisme, seksualitet og meget mere. Tidens markante stemmer samt unge med noget på spil belyser og debatterer dagens emne gennem faglige og personlige vinkler og skaber stof til eftertanke.I dagens afsnit:Er feminister egentlig kun korthårede, vrede mandehadende kvinder, med masser af armsved, eller er billedet lidt mere nuanceret? Kan mænd f.eks. være feminister - og hvad har mænd at kæmpe for? Få et crash course i feminisme og dyk med ind i historien og kampen om retten til ligeværd - og vigtigheden af det feminine i vores liv og samfund.Dagens anbefalinger:Foredrag: Hvad er vi værd, Emma holten, Feministisk økonomiFilm: Kunsterduoen How to kill a dogØvelse: Lyt og mærk efter. Stop med at tænke på hvad du selv vil sige og lyt på andre - særligt dem der ikke minder om dig selvØvelse: Sæt dig ned, sæt telefonen på flytilstand, sæt en timer til fem min. Mærk hvordan du har det. Sæt en timer på 10 min., og fokuser på dit åndedræt. Gør det hver morgen.Tegneserie: Superfeministerne af Mirion MalleMille Cecilie Andersen: The conversation starterFemi Festival i Odense første weekend i september hvert årTilrettelægger &amp; facilitator: Sonja Rita Kjøller Christensen (normkritisk seksualunderviser) @the_sonja_ritaTekniker, klipper og sparringspartner: Lin Hartley (Elev- og Studenterkooperativet)Gæster: Marie Lydolff (sexologisk aktivist), Mille Cecilie Andersen (konsulent) &amp; Peter Søderberg Nielsen (hverdagsfeminist)</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51691923/e4_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 07 Nov 2022 06:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:30:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51691923/e4_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S2, E3: Kønsidentitet og problemer med det binære samfund</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51681023/e3_podcast.mp3</link>
			<description>I samarbejde med Elev- og studenterkooperativet inviterer den normkritiske seksualunderviser Sonja Rita med på en oplysende og reflekterende rejse gennem kønsidentitet, normer, sexisme, feminisme, seksualitet og meget mere. Tidens markante stemmer samt unge med noget på spil, belyser og debatterer dagens emne gennem faglige og personlige vinkler og skaber stof til eftertanke.De sidste år er en bølge skyllet ind over vores måde at se og forstå køn og kønsudtryk på, og mange forskellige kønsidentiteter og måder at definere sig på, er dukket op til overfladen. I denne episode gransker vi de mange begreber, og forklarer hvad der er problematisk ved det meget binære samfund de fleste af os er vokset op i.Dagens anbefalinger:Bogen “At Performe Transkønnet Vrede” af Gry Stokkedahl DalgasBogen “A quick and Easy Guide to they/them Pronouns” af Archie Bongiovanni &amp; Tristan JimersonInstagramprofilen @tankeromkonBogen “Loveless” af Alice Oseman (i forhold til at være aro/ace)Tilrettelægger &amp; facilitator: Sonja Rita Kjøller Christensen (normkritisk seksualunderviser) @the_sonja_ritaTekniker, klipper og sparringspartner: Lin Hartley (Elev- og Studenterkooperativet)Gæster: Ivy-Oak, de/dem, (trans- og queerfamilievejleder), Paige Hermansen, she/they, (grafisk designer/illustrator og normkritisk- feministisk aktivist) og Pipaluk, de/dem, (studerende).</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51681023/e3_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 31 Oct 2022 06:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:33:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51681023/e3_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S2, E2: Myten om mødommen og andet vrøvl</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51565845/e2_podcast_m_j.mp3</link>
			<description>I samarbejde med Elev- og studenterkooperativet inviterer den normkritiske seksualunderviser Sonja Rita med på en oplysende og reflekterende rejse gennem kønsidentitet, normer, sexisme, feminisme, seksualitet og meget mere. Tidens markante stemmer samt unge med noget på spil, belyser og debatterer dagens emne gennem faglige og personlige vinkler og skaber stof til eftertanke.Masser af mennesker går og frygter “deres første gang”…og i nogle kulturer frygter kvinder for deres liv pga. noget, der ikke findes, skal briste og lave en plet på lagnet, for ikke at lægge skam over familien.Myten om mødommen er en sejlivet myte, der én gang for alle trænger til at blive aflivet. Den aflivning klarer vi i dette afsnit. Udover det, vender vi også klitoris, om hvad penis og vagina har til fælles, hvad udflåd egentlig er, hvad rigtig sex er og hvornår man ikke er jomfru mere…Tilrettelægger, moderator seksualunderviser: Sonja Rita Kjøller (normkritisk seksualunderviser)Tekniker, klipper og sparringspartner: Lin Hartley (Elev- og StudenterKooperativet)Gæster: Ronja Sciera Albarts, Josefine Fasterholdt Busborg (gymnasieelev) &amp; Kristine Tiedt (forfatter og seksualunderviser).</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51565845/e2_podcast_m_j.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Oct 2022 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:31:43</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51565845/e2_podcast_m_j.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S2, E1: Seksualundervisning - hvordan står det til?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51509106/seksualundervisning_hvordan_st_r_det_til.mp3</link>
			<description>I samarbejde med Elev- og studenterkooperativet inviterer den normkritiske seksualunderviser Sonja Rita med på en oplysende og reflekterende rejse gennem kønsidentitet, normer, sexisme, feminisme, seksualitet og meget mere. Tidens markante stemmer samt unge med noget på spil, belyser og debatterer dagens emne gennem faglige og personlige vinkler og skaber stof til eftertanke.Det står sløjt til med seksualundervisningen i det danske skolesystem. De fleste unge vokser op uden undervisning i kønsidentiteter, sexuelle orienteringer, sund sex, grænser og relationer - og samtidig er trivslen blandt lgbt+personer i grundskolen horribel.Mange unge oplever en mangelfuld og meget lidt mangfoldig seksualundervisning, hvor der kun fortælles om to køn og én rigtig måde at gøre tingene på. Hvad er god seksualundervisning i det hele taget - og hvad har det af betydning at vi får - eller ikke får - god seksualundervisning i vores opvækst? De spørgsmål diskuterer vi i dagens afsnit - fra både undervisere og studerendes vinkel. Og så er der noget der skal fejres…Dagens anbefalinger:Sex og Samfunds undervisningstilbud for skolersexlinjen.dkLGBT DanmarkInstagram: The vulva GalleryBog: Glæden ved skeden af Ellen Støkken Dahl og Nina BrochmannDR serie: Sex med MajaNetflixserier: Sexeducation og Big MouthTilrettelægger &amp; facilitator: Sonja Rita Kjøller Christensen (normkritisk seksualunderviser) @the_sonja_ritaTekniker, klipper og sparringspartner: Lin Hartley (Elev- og Studenterkooperativet)Gæster: Berit Bruun Jespersen (Gymnasielærer på OTG og sexolog), Silke Elisabeth Rask (ung) &amp; Madeleine Steenberg Williams (Forkvinde for Danske Gymnasiers Sammenslutning)</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51509106/seksualundervisning_hvordan_st_r_det_til.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Oct 2022 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:30:49</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51509106/seksualundervisning_hvordan_st_r_det_til.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Teaser, sæson 2: Køn, sex og hele moletjavsen</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51564366/teaser_mp3_u_fejl.mp3</link>
			<description>Sæson 2: Køn, sex og hele moletjavsen udkommer som podcast mandag d. 17/10  og hver mandag i 10 uger. Lyt med!I samarbejde med Elev- og studenterkooperativet inviterer den normkritiske seksualunderviser Sonja Rita med på en oplysende og reflekterende rejse gennem kønsidentitet, normer, sexisme, feminisme, seksualitet og meget mere. Tidens markante stemmer samt unge med noget på spil, belyser og debatterer dagens emne gennem faglige og personlige vinkler og skaber stof til eftertanke.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51564366/teaser_mp3_u_fejl.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Oct 2022 13:46:15 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:01:05</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51564366/teaser_mp3_u_fejl.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S1, E9: Tørklædeforbud og Iran i oprør</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51478028/t_rkl_deforbud_og_iran_i_opr_r_uden_fejl.mp3</link>
			<description>I den sidste episode i sæson 1 med RE:ACT inviterer vi til en snak om tørklædeforbud, retten til at bære den beklædning man vil og en snak om hvad der foregår i Iran pt.Et samarbejde mellem Rapolitics og Elev- og Studenterkooperativet sætter spot på vigtigheden af at kunne ytre sig frit og konsekvensen af at blive censureret. Vi engagerer gennem lytning og fortællinger fra kendte og mindre kendte kunstnere og aktivistiske aktører samt skaber opmærksomhed på RE:ACT-projektet. Vært: Aminata AndersenGæster: Aida Ammary (konsulent og hovedbestyrelsesmedlem i Enhedslisten ), Nada Amir (Stud. kommunikation og virksomhedsstudier, studentermedhjælper i foreningen Brobyggerne, aktivist ) &amp; Fadia Alghazali (studerer kemi og bioteknik på DTU, medlem af Dfunk)Tilrettelæggere: Aminata Andersen &amp; Sally Madsen BjerreTekniker &amp; klipper: Lin Hartley</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51478028/t_rkl_deforbud_og_iran_i_opr_r_uden_fejl.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Oct 2022 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:47:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51478028/t_rkl_deforbud_og_iran_i_opr_r_uden_fejl.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>E8: Abort og retten til reproduktion</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51394864/abort_podcast_spr.mp3</link>
			<description>Retten til fri abort har i et stykke tid være et meget betændt samtaleemne og derfor taler vi i dette afsnit om reproduktive rettigheder. Sammen med gæsterne Maria, Nina og Shabnam afdækker vi bl.a. situationen i USA, Argentina, Italien, og abortens historiske udvikling i Danmark. I et samarbejde mellem Rapolitics og Elev- og studenterkooperativet sættes spot på vigtigheden af at kunne ytre sig frit og konsekvensen af at blive censureret. Vi engagerer gennem lytning og fortællinger fra kendte og mindre kendte kunstnere og aktivistiske aktører samt skaber opmærksomhed på RE:ACT-projektet.Vært: Aminata AndersenGæster: Maria Lindhardt (Politisk seniorrådgiver i Sex og Samfund), Nina Massara (Kusserådet, debatør, aktivist, lovgivningsrepræsentant for abortrettigheder I USA) &amp; Shabnam Alimardani (gymnasieelev og aktivist).Tilrettelæggere: Aminata Andersen &amp; Sally Madsen BjerreTekniker &amp; klipper: Lin Hartley</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51394864/abort_podcast_spr.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 03 Oct 2022 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:47:27</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51394864/abort_podcast_spr.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>E7: Klimaulighed</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51333971/klimaulighed.mp3</link>
			<description>I dette afsnit taler vi om klimaulighed. Gæsterne Philipa og Andreas belyser klimaforandringer, sætter spot på hvordan vi hver især kan tage del i kampen og hvordan man håndterer klimaangst. I et samarbejde mellem Rapolitics og Elev- og Studenterkooperativet sættes spot på vigtigheden af at kunne ytre sig frit og konsekvensen af at blive censureret. Vi engagerer lytteren gennem viden og fortællinger fra kendte og mindre kendte kunstnere og aktivistiske aktører samt skaber opmærksomhed om RE:ACT-projektet.Vært: Aminata AndersenGæster: Andreas Stokkendal (Aktiv i Den Grønne Ungdoms-bevægelse) &amp; Philipa Dige (Skrev speciale om climate justice )Tilrettelæggere: Aminata Andersen &amp; Sally Madsen BjerreTekniker &amp; klipper: Lin Hartley</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51333971/klimaulighed.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 26 Sep 2022 05:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:45:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51333971/klimaulighed.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>E6: Diskrimination i nattelivet</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51267083/diskrimination_i_nattelivet.mp3</link>
			<description>“Vi lukker ikke flere af din slags ind” og “Det bliver ikke i aften, drenge” er blot eksempler på hvordan unge i Danmark oplever diskrimination i nattelivet. Fra Ungdommens Folkemøde til radiostudiet på Union, fortæller ugens gæster om deres egne oplevelser med diskrimination i nattelivet, samt hvilke konsekvenser, der bør følge. I et samarbejde mellem Rapolitics og Elev- og Studenterkooperativet sætter vi sammen med unge kunstnere og aktivister spot på vigtigheden af at kunne ytre sig frit og konsekvensen af at blive censureret. Vi lægger op til diskussion og engagement med kunsten som talerør og gennem personlige fortællinger fra de kunstnere og aktivistiske aktører vi har inviteret i studiet hos RE:ACT. Vært: Aminata AndersenGæster i studiet: Benjamin Waraich (aktivist &amp; medicinstuderende)Gæster til paneldebat hos Ungdommens Folkemøde: Emily Olander (Bestyrelsesmedlem i Lev og Lad Leve) m.fl.Interview med: William Korte (Næstformand i SUMH)Tilrettelæggere: Aminata Andersen &amp; Sally Madsen BjerreTekniker &amp; klipper: Lin Hartley</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51267083/diskrimination_i_nattelivet.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Sep 2022 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:46:57</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51267083/diskrimination_i_nattelivet.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>E5: Ghettolovgivningen</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51172019/ghettolovgivning.mp3</link>
			<description>I dagens afsnit byder vi velkommen til vores nye vært Aminata, der får besøg af 4 gæster, der alle er berørt af de såkaldte ghettopakker. Vores gæster har forskellige baggrunde og er vokset op forskellige steder i landet, men har alle det tilfælles at de er berørt af ghettolovgivningen og kæmper for at ændre den. Hør bl.a. om Ibrahim, der skaber inkluderende teater for at oplyse og debattere den uretfærdighed han oplever i boligområderne og om lægen Iman, der som 14-årig forudsagde nedrivningen af Mjølnerparken og opførelse af almene boliger på Christiania.I et samarbejde mellem Rapolitics og Elev- og Studenterkooperativet sætter vi sammen med unge kunstnere og aktivister spot på vigtigheden af at kunne ytre sig frit og konsekvensen af at blive censureret. Vi lægger op til diskussion og engagement med kunsten som talerør og gennem personlige fortællinger fra de kunstnere og aktivistiske aktører vi har inviteret i studiet hos RE:ACT. Vært: Aminata AndersenGæster: Ibrahim El-hassan (mellemfolkeligt samvirke, manuskriptforfatter og skuespiller), Iman Ibrahim (læge og kronikør), Aydin Soei (sociolog og forfatter) &amp; Marc Senganee (rapper og aktivist) Tilrettelæggere: Aminata Andersen &amp; Sally Madsen BjerreTekniker &amp; klipper: Lin Hartley</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51172019/ghettolovgivning.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Sep 2022 05:00:09 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:47:29</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51172019/ghettolovgivning.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>E4: Grønlandsk kultur og kunst</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51105853/gr_nlandsk_kultur_og_kunst.mp3</link>
			<description>I et samarbejde mellem Rapolitics og Elev- og Studenterkooperativet sætter vi sammen med unge kunstnere og aktivister spot på vigtigheden af at kunne ytre sig frit og konsekvensen af at blive censureret. Vi lægger op til diskussion og engagement med kunsten som talerør og ved at lytte til de personlige fortællinger fra de kunstnere og aktivistiske aktører vi har inviteret i studiet gennem RE:ACT-projektet.Dette afsnits gæster Aviaja, Michael og Naduk har alle tilknytning til Grønland. Kultur, kunst og forståelse af diskrimination i historisk kontekst er blot en introduktion til noget af det som vores gæster i dag er sat i stævne for at tale om. Vært: Benjamin WieseGæster: Aviaja Larsen (sangerinde/dj/producer), Helene Naduk Kavigak Munck (danser/poet/musiker/aktivist i Nalik) &amp; Michael Bro (Studerende i Arktiske studier KU)Tilrettelæggere: Aminata Andersen &amp; Lin HartleyTekniker &amp; klipper: Lin Hartley</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51105853/gr_nlandsk_kultur_og_kunst.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Sep 2022 05:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:42:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51105853/gr_nlandsk_kultur_og_kunst.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>E3: Asylpolitik</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51008331/e3_spreaker.mp3</link>
			<description>I et samarbejde mellem Rapolitics og Elev- og Studenterkooperativet sætter vi sammen med unge kunstnere og aktisvister spot på vigtigheden af at kunne ytre sig frit og konsekvensen af at blive censureret. Vi lægger op til diskussion og engagement med kunsten som talerør og ved at lytte til de personlige fortællinger fra de kunstnere og aktivistiske aktøre vi har inviteret i studiet gennem RE:ACT-projektet.Hvordan ser asylpolitikken ud i dag og hvilken effekt har det haft på de asylsøgende? Vores tre gæster; Arik, Fedaa og Jawaher taler om deres egne oplevelser i dette afsnit ud fra kunst, aktivisme og organisationsarbejde. Vært: Benjamin WieseGæster: Armin (rapper), Jawaher (foredragsholder og aktiv i DFUNK) &amp; Fedaa Sultan (aktivist)Tilrettelæggere: Aminata Andersen &amp; Lin HartleyTekniker &amp; klipper: Lin Hartley</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51008331/e3_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Aug 2022 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:46:14</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51008331/e3_spreaker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>E2: Palæstina</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50977299/e2_spreaker.mp3</link>
			<description>Et samarbejde mellem Rapolitics og Elev- og Studenterkooperativet sætter spot på vigtigheden af at kunne ytre sig frit og konsekvensen af at blive censureret. I episode 2 sætter vi fokus på Palæstine/Israel-konflikten gennem kunsten og har sat 3 gæster i stævne, der diskuterer og fortæller om den historiske konflikt, om kunst, der tager emnet op og om hvordan man selv kan engagere sig og blive klogere på emnet.Vært: Benjamin WieseGæster: Pelle Møller (musiker &amp; kulturfluffer under navnet Pelle) &amp; Shahin Aakjær (selvstændig og musiker under navnet Fabeldyret) &amp; Mahmoud Ismail med på telefonen (projektleder på Pieces For Palestine)Tilrettelæggere: Aminata Andersen &amp; Lin HartleyTekniker &amp; klipper: Lin Hartley</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50977299/e2_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Aug 2022 05:00:07 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:50:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50977299/e2_spreaker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>E1: Kønsudtryk og minoritetskampe</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50916594/spreaker_e1.mp3</link>
			<description>Lyt med, når ugens gæster taler om kønsudtryk, seksualitet og de kampe man tager som minoritet. Det diskuteres hvorfor det er vigtigt med repræsentation, at være en minoritet i musikbranchen og hvordan kunst bidrager til samtalen om køn og seksualitet. Et samarbejde mellem Rapolitics og Elev- og Studenterkooperativet sætter spot på vigtigheden af at kunne ytre sig frit og konsekvensen af at blive censureret. Podcasten engagerer gennem lytning og fortællinger fra kendte og mindre kendte kunstnere og aktivistiske aktører samt skaber opmærksomhed på RE:ACT-projektets aktiviteter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50916594/spreaker_e1.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Aug 2022 07:39:44 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:45:18</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50916594/spreaker_e1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>E0: Velkommen til RE:ACT</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50812969/react_e0_spreaker.mp3</link>
			<description>I episode 0 præsenterer vi RE:ACT ved at sætte tre meget forskellige kunstnere og aktivister i stævne. Vi får besøg af broderientusiast Rikke Skovdal, der med lidt_broderi_har_aldrig_skadet instagramprofilen skaber fokus på små og store politiske emner. Alexander Engel er creative director i sit eget pladeselskab og har fra han selv var ung forsøgt at samle unge gennem rapmusikken. Vi får også besøg af Jimmy Andersen, der med sin kærlighed til Elvis og reggaemusik fortæller om sit eget aktivistiske virke om bl.a. at skabe fokus på manglen af rent drikkevand i Malawi.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50812969/react_e0_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Aug 2022 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:29:44</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50812969/react_e0_spreaker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Med noget på spil - teaser</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50812937/med_noget_p_spil_teaser_mp3_1.mp3</link>
			<description/>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50812937/med_noget_p_spil_teaser_mp3_1.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Aug 2022 13:07:13 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:00:38</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50812937/med_noget_p_spil_teaser_mp3_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Teaser, sæson 4: Skal man leve af eller for kreativitet?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53969965/trailer_s4.mp3</link>
			<description>I 4. sæson snakker vi om og med folk, der virkelig har noget på spil. Det er folk, som satser hele butikken på at leve af noget kreativt. Men hvad betyder det overhovedet at lave og leve af noget kreativt? Og hvorfor behøver man at satse hele butikken? Skal man gøre sit kreative 'jeg' til sit job? Og skal man leve af det eller leve for det?Igennem 10 episoder snakker journalist Christoffer Tauber og kreativ konceptudvikler Morten Kristiansen, med en række forskellige kunstnere som alle har gjort deres kreativitet til en del af deres dagligdag. Vi forsøger at belyse kreativitet, kunst og kultur fra forskellige genres vinkel og ser på, hvad deres vilkår er. Velkommen til Sæson 4 af Med Noget På Spil. Tilrettelægger og værter: Christoffer Tauber &amp; Morten KristiansenBeat: Søren Von Arenstorff Producer, tekniker &amp; klipper: Lin Hartley</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53969965/trailer_s4.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 23 May 2023 13:49:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:00:44</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53969965/trailer_s4.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S4, E1: Emilio Hestepis - Det er noget bullshit, at realisere sig selv.</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53998316/s4e1_pod.mp3</link>
			<description>Skal man leve af eller for kreativitet? Første afsnit af sæson 4 handler om netop det spørgsmål, -for skal man have et job ved siden af sin kreative hobby eller skal man gøre sin kreative hobby til sit job. I denne episode har vi besøg af kreativ rapper Emilio Hestepis, som kommer med bud, funderet i filosofi og egne erfaringer, om hvorfor man ikke behøver at blive kendt og rig for at få succes med sin kreativitet.I 4. sæson snakker vi om og med folk, der virkelig har noget på spil. Det er folk, som satser hele butikken på at leve af noget kreativt. Men hvad betyder det overhovedet at lave og leve af noget kreativt? Og hvorfor behøver man at satse hele butikken? Skal man gøre sit kreative 'jeg' til sit job? Og skal man leve af det eller leve for det? Igennem 10 episoder snakker journalist Christoffer Tauber og kreativ konceptudvikler Morten Kristiansen, med en række forskellige kunstnere som alle har gjort deres kreativitet til en del af deres dagligdag. Vi forsøger at belyse kreativitet, kunst og kultur fra forskellige genres vinkel og ser på, hvad deres vilkår er.Velkommen til Sæson 4 af Med Noget På Spil.Tilrettelægger og værter: Christoffer Tauber &amp; Morten KristiansenGæster: Rapper Emilio HestepisTekniker &amp; klipper: Jon Modahl BjarnhofProducer: Lin Hartley</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53998316/s4e1_pod.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 29 May 2023 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:31:44</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53998316/s4e1_pod.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
