<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Mette &amp;amp; De Blå Mænd </title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/5042</link>
		<description>Politisk kommentatorradio lige i fjæset. De to værter Anna Thygesen og Sanne Fahnøe dykker ned i ugens politiske historier og giver deres helt eget bud på, hvad der er op og ned.  Det politiske landskab er nyt og mudret. Hvem har førertrøjen på? Kan de tre regeringspartier overhovedet blive enige, og hvor svært kan det være, når man har flertallet på forhånd? Hvad sker der i blå blok, hvis der overhovedet findes sådan en? Og kan de røde enes om noget som helst, nu da de skal stå på egne ben. Skarpe analyser, magtkritik og kække kommentarer. Underholdt og oplyst på samme tid.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/879/qZbGOm0v5nGyxfbklwgxM9uA7Sf9DRl27w9JbWtC.png"/>
		<item>
			<title>Socialdemokratiske konspirationsteorier med Berlingske og PioPio</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53830624/120523_sannes_mette.mp3</link>
			<description>Vi får besøg af Berlingskes graverchef Lars Nørgaard, der står bag afsløringerne af Lizette Risgaard i FH. For er Berlingske bare Socialdemokratiets håndlanger? Få et indblik i, hvordan historien rent faktisk blev til. Vi tester flere teorier - også om Barbara Bertelsens eventuelle involvering i FE-sagen.Værter: Sanne Fahnøe og Niels Jespersen, Netavisen PioGæst: Lars Nørgaard, BerlingskeProducer og tilrettelægger: Silas Moody</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53830624/120523_sannes_mette.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 12 May 2023 09:57:55 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:57:20</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53830624/120523_sannes_mette.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mette Frederiksens største fiaskoer og en hemmelig kampagnevideo fra S</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53748669/050523_sannes_mette.mp3</link>
			<description>Vi begraver endeligt Store Bededage og samler op på Mette Frederiksens største fiaskoer i den nye SVM-regeringen sammen med Claes Theilgaard fra Blåt Bælte. Claes var i øvrigt til 1. Maj, hvor han har fået sig noget af et chok. Der var kommunister. Og mange af dem. Vi giver Claes krisehjælp. Og så har vi fået en hemmelig aktindsigt på Socialdemokratiets nye kampagne. Vært: Sanne Fahnøe og Anna ThygesenGæst: Claes Theilgaard, velfærdskorrespondent Blåt Bælte. Tilrettelægger og producer: Silas Moody</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53748669/050523_sannes_mette.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 05 May 2023 08:09:34 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:47:34</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53748669/050523_sannes_mette.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mette Frederiksens nye lortesag, grissebasser og koloniherren Løkke</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53675128/280423_metteogdebl_m_nd.mp3</link>
			<description>Mette Frederiksens nye lortesag, grissebasser og koloniherren LøkkeKnap er Store Bededag blevet afskaffet, før Mette Frederiksen står med en ny lortesag - ingen vil droppe den populære seniorpension ud over SVM-regeringen selv. Vi snakker også om dronningen af fagbevægelsens gramserier og Mette F som mulig NATO-chef.Værter: Anna Thygesen og Sanne FahnøeGæster: Tidligere politisk redaktør Andreas Karker og tidligere rådgiver for Lars Løkke Steffen HjaltelinProducer og tilrettelægger: Silas Moody</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53675128/280423_metteogdebl_m_nd.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Apr 2023 09:20:20 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:51:11</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53675128/280423_metteogdebl_m_nd.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hummelgaards ulovlige parkeringer, ‘Spred benene’ og Boje alene på Borgen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53602382/210423_sannes_mette.mp3</link>
			<description>B.T.s journalist Peter Astrup er i studiet for at fortælle om, hvordan de har overvåget justitsministeren, og hvad der er foregået behind the scenes i historien om justitsministerens ulovlige parkeringer ved sine børns institution.Lars Boje er uønsket i alle partier, og en ung politiker fik sexbeskeder under folketingsvalg. Værter: Anna Thygesen og Sanne FahnøeGæst: Politisk journalist på B.T. Peter AstrupTilrettelægger og producer: Silas Moody</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53602382/210423_sannes_mette.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Apr 2023 07:33:47 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:25</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53602382/210423_sannes_mette.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Anonyme S-kilder, Trolex gør comeback og socialdemokratisk røvslikkeri</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53532958/140423_sannes_mette.mp3</link>
			<description>Der er ikke grænser for, hvor fremragende Prins Joachim har gjort det i Paris, ifølge Benny Engelbrecht, men hvad har han egentlig gjort? Kilder i Socialdemokratiet udtaler sig anonymt om topstyring, og så skal vi runde Ellemanns magtvakuum, for pludselig er Troels Lund blevet den mest populære minister under V-formandens fravær.Værter: Anna Thygesen og Sanne FahnøeGæst: tidligere politisk redaktør på B.T: Andreas KarkerProducer og tilrettelægger: Silas Moody</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53532958/140423_sannes_mette.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Apr 2023 07:23:35 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:39</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53532958/140423_sannes_mette.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sexskandaler i politik 1</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53363787/p_ske_mette_og_de_bl.mp3</link>
			<description>Gik Stauning til prostituerede, og havde Jens Otto Krag affærer, mens han var statsminister og gift med den feterede skuespiller Helle Virkner? Svaret er ja.I dette særafsnit går vi i detaljer med sexskandaler i politik, og vi graver både dybt i historiebøgerne og tager også to nyere sager om gangbang og samkvem med en 13-årig dreng under behandling. Lyt med, for der kommer flere afsnit i serien om sexskandaler i politik.Værter: Anna Thygesen og Sanne FahnøeGæst: Chefredaktør på Netavisen Pio og historiker Niels JespersenProducer og tilrettelægger: Silas Moody</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53363787/p_ske_mette_og_de_bl.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Apr 2023 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:57:42</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53363787/p_ske_mette_og_de_bl.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Barbara Bertelsens chokbølger, skandaleramt borgmester stopper og iskold luft mellem Støjberg og Løkke</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53399463/310223_sannes_mette.mp3</link>
			<description>Advarslen til departementschef i Statsministeriet Babara Bertelsen er trukket tilbage, og forløbet vidner - ifølge gæst Anne-Sofie Allarp - om, at man kunne kuppe Danmark, og så ville danskerne blot synes det var lidt hyggeligt. Med andre ord, der er tryk på i studiet i dag. Vi får også besøg af Clara Edgar, der har dækket skandalesagen om Aalborgs - snart tidligere - borgmester Thomas Kastrup-Larsen tæt.Og så skal vi også runde den iskolde stemning mellem tidligere partikollegaer Inger Støjberg og Lars Løkke - den er helt gal. Og som Anna Thygesen så poetisk siger det: ´Get a room!´  Værter: Anna Thygesen og Sanne FahnøeGæster: Clara Edgar og Anne Sofie AllarpTilrettelægger, producer og SoMe-ekspert: Silas Moody</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53399463/310223_sannes_mette.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 31 Mar 2023 07:39:59 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:27</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53399463/310223_sannes_mette.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>DF’er skrider i protest: Det er SÅ lavt!</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53320861/240323_sannes_mette.mp3</link>
			<description>Susanne Damsgaard har været i Dansk Folkeparti i 17 år, men hun synes simpelthen, protesterne over et meget omtalt dragshow på Frederiksberg er en falliterklæring og har meldt sig ud af partiet. Vi har hende i studiet. Og så fejrer vi regeringens 100 dage med en quiz - men har SVM-regeringen egentlig udrettet noget ud over en masse snak om krise? Vi runder også lige et besøg i Egypten og Vanopslaghs boligsag, der bare ikke vil dø.Værter: Anna Thygesen og Sanne FahnøeProducer, tilrettelægger og quizmaster: Silas Moody</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53320861/240323_sannes_mette.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Mar 2023 08:48:21 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:40</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53320861/240323_sannes_mette.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Løkkes raseriudbrud, Henrik Dahls kone taler ud og Bergurs forræderi</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53232977/170323_sannes_mette.mp3</link>
			<description>VÅGN OP! Lars Løkke giver medierne en ordentlig omgang voksen-skældud, og vi føler os ramt i studiet. Heldigvis kommer B.T.s politiske redaktør, Jacob Friberg, i studiet og fortæller om sagen, og hvorfor Lars Løkke burde starte med at feje for egen dør. Rævekagerne i LA var så heftige, at Henrik Dahls kone, Christina Yoon Petersen, gik ned med stress. Det fortæller hun åbenhjertigt om i dagens udgave, og så er Venstre rasende på Bergur Løkke Rasmussen over hans opsigtsvækkende partiskifte.Værter: Anna Thygesen og Sanne FahnøeTilrettelægger og producer: Silas Moody</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53232977/170323_sannes_mette.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Mar 2023 08:42:40 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:55</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53232977/170323_sannes_mette.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nye Borgerliges nedsmeltning, skuffet over Støjberg og Henrik Dahls rant mod feminister</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53155693/100323_sannes_mette.mp3</link>
			<description>Lars Boje er blevet ekskluderet fra Nye Borgerlige, og hans version er mildest talt en anden end partiets. Vi har fundet en af Bojes venner, der mener, partiets fremstilling er langt fra sandheden. Skrothandleren Niels er dybt skuffet over, hvordan han er blevet klippet i dokumentar om Støjberg - han er med i programmet, og så gennemgår vi tweets fra både Henrik Dahl og Rasmus Jarlov, der har hygget sig på Twitter i forbindelse med kampdagen.Værter: Anna Thygesen og Sanne FahnøeProducer: Silas Moody</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53155693/100323_sannes_mette.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Mar 2023 08:22:33 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:32</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53155693/100323_sannes_mette.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mette Fredriksens Facebook-hygge, Klimaministerens hjerte og Claus Hjorts tiltale</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53080522/030323_sannes_mette.mp3</link>
			<description>Vi opklarer den mystiske strikke-gate. For hvornår strikkede Pia Olsen egentlig sweateren til statsministeren - før eller efter valget? Klimaministeren kan mærke i sit hjerte, at regeringen nok skal komme i mål med klimamål trods krads kritik. Vi tester Lars Aagaards følsomme hjerte i programmet. Og så kommer kronikredaktør Anne-Sofie Allarp i studiet og fortæller, hvad der er op og ned i sagen om Claus Hjort Frederiksen. Værter: Sanne Fahnøe og Andreas Karker Tilrettelægger, producer og “Klimaminister”: Silas Moody </description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53080522/030323_sannes_mette.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Mar 2023 09:21:42 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:20</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53080522/030323_sannes_mette.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>‘Ellemanns dage er talte’ og Simon Emils indrømmelser</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52835420/240223_sannes_mette.mp3</link>
			<description>Jakob Ellemann-Jensen vender tilbage som Venstre-formand, men holder ikke i længden. Sådan skriver politisk kommentator Andreas Karker i en analyse, og i dag er den mangeårige politiske redaktør på B.T. medvært. Han brænder inde med især ét spørgsmål til bogaktuelle Simon Emil Ammitzbøll-Bille, som kommer forbi studiet. Det går ikke stille for sig i denne uge!Værter: Sanne Fahnøe og Andreas KarkerTilrettelægger og producer: Silas Moody</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52835420/240223_sannes_mette.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Feb 2023 08:38:44 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:23</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52835420/240223_sannes_mette.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kamæleonen Løkke og Ellemanns afløser</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52763851/1702_sannes_mette_og_de_bl.mp3</link>
			<description>Lars Løkke er dansk politiks svar på en kamæleon - vi taler med Erik Holstein, politisk kommentator på Altinget, som kalder ham mester i kovendinger. Og så taler vi om, hvem der skal tage over i Venstre, hvis Ellemann dropper ud. Balladen i Nye Borgerlige fortsætter!Værter: Sanne Fahnøe og Anna ThygesenProducer og tilrettelægger: Silas Moody</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52763851/1702_sannes_mette_og_de_bl.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Feb 2023 08:29:52 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:41</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52763851/1702_sannes_mette_og_de_bl.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Det ulmer i S-baglandet</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52681083/mette_og_de_bl_m_nd_10_februar.mp3</link>
			<description>Fagbevægelsen er gået på barrikaderne, og regeringen med Socialdemokratiet i spidsen er kravlet op i det højeste træ. Sagen om Store Bededag kan føre til storkonflikt, da de kører parallelt med overenskomstforhandlingerne, som kan risikere at gå i skuddermudder. Vi vender også Jakob Ellemanns sygemelding og tillader os at gå i rette med kommentatorkøbing - for hvornår er det nogensinde god timing at gå ned med stress? Dine værter er Anna Thygesen og Sanne Fahnøe. Producer: Marcus Eklund</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52681083/mette_og_de_bl_m_nd_10_februar.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Feb 2023 08:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:51</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52681083/mette_og_de_bl_m_nd_10_februar.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>New kids on the block!</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52624721/f_rste_gang_mette_og_de_bl_m_nd.mp3</link>
			<description>Er det blevet en for stor stinker for regeringen? Den nye regering er kommet ualmindeligt dårligt fra start og styrtbløder i målingerne. Store Bededags-modstanden har vist sig at være en vaskeægte stinker, og befolkningens krisebevidsthed er på retur ifølge Lars Løkke. Er vi tilbage ved nødvendighedens politik, eller bliver regeringen nødt til at finde på en fortælling, som vælgerne går mere op i, end at vi er i krise? Vi runder også det mere kulørte hjørne af dansk politik, når vi taler om personalenyt. Dine værter er Anna Thygesen og Sanne Fahnøe, og Marcus Eklund har produceret.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52624721/f_rste_gang_mette_og_de_bl_m_nd.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Feb 2023 08:39:32 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:56</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52624721/f_rste_gang_mette_og_de_bl_m_nd.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Socialdemokratiets korte arme og PFAS-svin i Venstre</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52559488/260123_mette_og_de_bl.mp3</link>
			<description>Socialdemokratiet i København overvejer at tage støtten fra Ungdomshuset, fordi de har fejret Ritt Bjerregaards død. Er det problematisk, at man kan miste støtten, hvis man gør noget, Socialdemokratiet ikke bryder sig om?Andet interview går lidt i hårknude, da Venstres miljø- og fødevareordfører Erling Bonnesen ikke vil svare på, om de vil have den danske svinebestand undersøgt for PFAS, efter det er fundet i æggeblommer. Han får muligheden i over ti minutter i træk, men nægter at svare.Modtagecenteret i Rwanda er sat på pause, og det vender vi med Mikkel Andersson, inden Søren Søndergaard (Ø) fortæller, hvorfor det er forkasteligt, at den danske stat opfordrer til at deltage i et dystopisk byggeri i Saudi Arabien, der allerede nu har kostet menneskeliv.Vært: Nicolai DandanellGæster: Laura Rosenvinge, politisk ordfører for S i Københavns KommuneErling Bonnesen, miljø- og fødevareordfører i VenstreMikkel Andersson, chefredaktør KontrastSøren Søndergaard, EU-ordfører EnhedslistenRedaktion: Silas Moody</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52559488/260123_mette_og_de_bl.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 28 Jan 2023 05:00:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52559488/260123_mette_og_de_bl.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Søe-forklaringer og den udemokratiske folkeafstemning med Anna Thygesen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52491974/190123_mette_og_db3.mp3</link>
			<description>Anna Thygesen er i studiet til at snakke om det eklatante clusterfuck, der er Regeringens planer om at afskaffe Store Bededag i kampen mod Putin.Vi tester Jens Rohde på hans påstand, at folkeafstemninger er udemokratiske, og han afslører også, at han foreslog internt i Kristendemoraterne at afskaffe Store Bededag. Hør, hvordan det blev modtaget.Moderaterne råbte i valgkampen på et mere konstruktivt samarbejde mellem regeringen og de resterende partier, men hvordan går det, nu hvor de selv har taburetterne og samtlige oppositionspartier er gået sammen imod regeringen på tværs af alt fra Nye Borgerlige og Enhedslisten.De ville også have tempoet ned i politik og af med hastelovgivning, men allerede inden jul har de vedtaget 10 gange så meget hastelovgivning, som Helle Thorning nåede på to regeringsperioder. Jeppe Søe forklarer.Vært: Nicolai DandanellGæster: Anna Thygesen, indehaver af WeDo CommunicationJens Rohde, tidl. FolketingsmedlemJeppe Søe, beskæftigelsesordfører for Moderaterne og indehaver af www.netfisse.dkRedaktion: Silas Moody</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52491974/190123_mette_og_db3.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 21 Jan 2023 06:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:46</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52491974/190123_mette_og_db3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hastelovgivning, Mette Frederiksens fede ministerpension og farlig kriseretorik</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52430399/130123_mette_og_magten.mp3</link>
			<description>Både SVM og Mette Frederiksens solo regering bruger historisk meget hastelovgivning, også selvom der ikke er nogen grund til det, mener CEPOS.Christian Egander Skov råber vagt i gevær for den farlige kriseretorik, som Mette Frederiksen og hele SVM-regeringen bygger på, for det annullerer al snak om politik, og gør alt til en forloren snak om sandt eller falsk.Mette Frederiksen kan se frem til at modtage over 50.000 kroner om måneden i pension resten af sit liv, når den dag kommer, men nu vil SFs Jacob Mark gøre politikeres pensioner og vederlag mindre lukrative.Og så slutter vi af med at spørge, om Regeringens planer om at lukke jobcentrene og spare 3 milliarder på beskæftigelsesområdet overhovedet kan lade sig gøre, uden at indsatsen bliver ringere.Vært: Nicolai DandanellGæster: Jonas Herby, specialkonsulent CEPOSChristian Egander Skov, forfatter og historikerJacob Mark, gruppenæstformand SFFrederik Thuesen, arbejdsmarkedsforsker VIVERedaktion: Silas Moody</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52430399/130123_mette_og_magten.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 14 Jan 2023 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:39</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52430399/130123_mette_og_magten.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Syltekrukker og imponerende elendige forslag</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52368472/07_01_23.mp3</link>
			<description>“Jeg er faktisk imponeret over, hvor elendigt, kluntet og dumt det her forslag er”. Lawand Namo, arbejdsmarkedskommentator på Politiken, og tidligere taleskriver i fagbevægelsen tordner mod afskaffelsen af St. Bededag og overenskomstforhandlinger, som han forudser vil skabe massestrejker på grund af Regeringens tåbelige timing.Liberal Alliances beskæftigelsesordfører mener, at Regeringens stribevis af kommissioner og udvalg skal skjule, at Regeringens partier er dybt uenige, men er det så ikke netop en god idé at få et udvalg eller råd til at bistå, spørger vi.Og så gør forkortelsen af kandidatuddannelserne hele samfundet dummere, specielt når det går udover humaniora. Men har det noget som helst værdi på arbejdsmarkedet at have analyseret digte? Og hvorfor går det udover gymnasieeleverne, at universitetsuddannelserne bliver kortere?Vært: Nicolai DandanellGæster: Lawand Namo, arbejdsmarkedskommentator på PolitikenSólbjørg Jakobsen, beskæftigelsesordfører i Liberal AllianceKaare Thomsen, cand. Mag i fransk og psykologi og forhandlingsrådgiverRedaktion: Silas Moody</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52368472/07_01_23.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 07 Jan 2023 05:00:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:36</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52368472/07_01_23.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Diktaturkultur, millionæren Søren Gade og historiens værste løftebrud</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52257508/241222_metteogmagten.mp3</link>
			<description>Hører Regeringens nye råd for politisk kunst hjemme i et diktatur?Skaber Jakob Ellemann og Lars Løkke maksimalt mistillid til politikere, når de får magt i bytte for at undlade en advokatvurdering af Mette Frederiksen?Den nye regering er så urørlig, at de bliver arrogante, og hvor mange skattekroner vil Søren Gade egentlig kradse ind, før han er tilfreds?Moderaterne gør lynkarriere som vindere af Ugens Skraldemand med uovertruffen brug af volapyk i sagen om Ahmed Samsam.Vært: Nicolai DandanellGæster: Jesper Olsen, formand Transparency Intl. DanmarkTroels Bøggild, forsker i løftebrud og politisk mistillidMartin Ågerup, direktør i CEPOSRedaktion: Silas Moody</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52257508/241222_metteogmagten.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Dec 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:31</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52257508/241222_metteogmagten.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Farvel og goddag med Poul Madsen og Anna Thygesen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52203303/161222_metteogmagten.mp3</link>
			<description>Farvel til Jeppe Kofod, Rasmus Prehn, Astrid Krag og Trine Bramsen på ministerholdet.Vi går gennem deres lortesager med Poul Madsen og Anna Thygesen. Vi siger selvfølgelig også pænt goddag til det nye arbejdsfællesskab med de blå mænd, hvor Jeppe Søe, arrangøren af traktordemonstrationen mod Mette Frederiksen, nu sidder i regering med hende. Pernille Rosenkrantz-Theil, der medvirkede til, at demonstranterne blev lukket ind på Christiansborg, da de overfaldt Venstres formand med rød maling, sidder nu i regering med Venstre.Det er nok at tale om, og vi kommer vidt omkring.Vi slutter med at vende den meget sparsomme FE-undersøgelse, Regeringen har lagt op til med en tidligere chefanalytiker i FE.Vært: Nicolai DandanellGæster: Poul Madsen, kommunikationsrådgiver og tidligere chef på EBAnna Thygesen, kommunikationsrådgiverJacob Kaarsbo, tidligere Chefanalytiker i FERedaktion: Silas Moody</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52203303/161222_metteogmagten.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 17 Dec 2022 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52203303/161222_metteogmagten.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>En større skandale end mink og et brev til Morten Bødskov</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52137759/metteogmagten_081222.mp3</link>
			<description>Var Mette Frederiksens skolenedlukninger under corona en større skandale end selveste minkskandalen? Det undersøger vi med Jonas Herby fra CEPOS.Mens der bliver længere og længere mellem badene på plejehjemmene, har Århus Kommune brugt penge på at sætte sensorer i cykelstierne, så cyklister kan få tilsendt en sms, hvor kommunen fortæller, at det er en god idé at cykle, selvom det er minus fire grader.Vi spørger manden bag idéen, om det er god brug af skattekroner.Apropos god brug af skattekroner har vi ved aktindsigt fundet ud af, at Morten Bødskov har fået det skattebetalte embedsværk til at producere en video til sin private profil, hvor han overrækker en fodboldtrøje fra sit yndlingshold til Nicolai Wammens søn, hvis far har et andet yndlingshold. Den video har du betalt for. Vi afspiller videoen og skriver et åbent brev til Morten Bødskov.Dan Jørgensens hockeystav er gået i stykker og Mette Frederiksens historisk lange regeringsforhandlinger er ikke kun frustrerende - de går også ud over nogle af de dårligst stillede i samfundet. Hør hvem og hvordan til sidst.Vært: Nicolai DandanellGæster:Jonas Herby, specialkonsulent i CEPOSKim Gulvad, By- og medborgskabschef i Århus KommuneLars Gårn Hansen, Miljøøkonomisk VismandLaila Walther, formand for Civilsamfundets brancheforeningRedaktion: Silas Moody</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52137759/metteogmagten_081222.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Dec 2022 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:29</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52137759/metteogmagten_081222.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fuck Socialdemokratiet. Og kaffeklubberne</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52075890/031222_metteogmagten.mp3</link>
			<description>Vi begynder på Christiansborg og spørger Mai Villadsen, om hun selv er ude om, at Mette Frederiksen har smidt hende ud af Marienborg, når hun har tilladt Mette Frederiksen stort set hvad som helst de seneste tre år.Morten Skærbæk fra Politiken kortlægger Socialdemokratiets interne kaffeklubber.Hvem har hvervet flest nyvalgte medlemmer, og hvad er det overhovedet for noget med voksne mennesker, der deler sig op i kliker?Vi spørger Altingets chefredaktør, Jakob Nielsen, hvorfor det er i orden, at tidligere departementschef i Miljø- og Fødevareministeriet, Henrik Studsgaard, stryger fra den ene lederstilling i det offentlige til den næste, før han er blevet draget til ansvar for sin kraftigt kritiserede rolle i minkskandalen.Kan Søren Pape nogensinde slippe levende fra at gå i regering med Mette Frederiksen?Hans tidligere rådgiver giver et bud.Gæster: Mai Villadsen, politisk ordfører i EnhedslistenMorten Skærbæk, politisk reporter på PolitikenBenny Damsgaard, tidl. Kommunikationschef i KonservativeJakob Nielsen, ansvarshavende chefredaktør på AltingetVært: Nicolai DandanellRedaktion: Silas Moody</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52075890/031222_metteogmagten.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 03 Dec 2022 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:44</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52075890/031222_metteogmagten.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er du ok, Skat?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52008837/251122_metteogmagten.mp3</link>
			<description>Vi begynder med at afsløre, at Morten Bødskov rent faktisk var informeret om indholdet af den hemmelige Nato-rapport, selvom han igen og igen fremhævede, at han ikke havde læst eller set den under valgkampen. Så undersøger vi, om de nye afsløringer i udbytteskandalen får flere konsekvenser, end hidtil beskrevet i medierne. Vi har en professor igennem, der siger, at det både vil skabe mere svindel og mindre tillid til systemet.Vi spørger EU-parlamentariker Marianne Vind (S), hvordan EU kan bruge 10 år at vedtage et forslag, der har meget tvivlsom effekt.Til sidst går vi bodsgang for en enorm fejl fra sidste uge.Gæster:Jens Worning, sikkerhedspolitisk analytiker Kristeligt DagbladBent Greve, professor i samfundsvidenskab på Roskilde UniversitetJesper Tynell, journalist og forfatterLouise Schack Elholm, skatteordfører i VenstreMarianne Vind, medlem af EU-parlamentet for SocialdemokratietVært: Nicolai DandanellProducer: Silas Moody</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52008837/251122_metteogmagten.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Nov 2022 07:45:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:23</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52008837/251122_metteogmagten.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Juraprofessor: Dan Jørgensen har misbrugt embedsværket</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51939369/181122_metteogmagten.mp3</link>
			<description>Vi er gået Dan Jørgensens (S) sociale medier efter i sømmene og taler med en juraprofessor, der mener, han har brudt loven. Og så har vi tidligere minister Ole Birk Olesen (LA) i studiet. Han frygter, at det bliver den nye normal, at skatteyderne skal betale for ministrenes opslag på sociale medier, og støttepartiet Enhedslisten er også kritiske.Til sidst vender vi Karen Ellemann (V), der har takket ja til et job som leder af en organisation, hun tidligere har sammenlignet med en kamel til kamelens fordel, og vi spørger Huxi Bach, om der overhovedet er brug for politisk satire længere, når virkeligheden leverer på den måde.Gæster:Sten Schaumburg-Müller, juraprofessor Syddansk UniversitetSten Bønsing, juraprofessor Aalborg UniversitetJesper Olsen, formand for Transparency International i DanmarkOle Birk Olesen, folketingsmedlem Liberal AlliancePeder Hvelplund, gruppeformand EnhedslistenHuxi Bach, satirikerRulle Grabow, kommunikationsrådgiver og radioværtVært: Nicolai DandanellRedaktion: Silas Moody</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51939369/181122_metteogmagten.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Nov 2022 13:57:15 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:07</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51939369/181122_metteogmagten.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Don't mention the war</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51863435/don_t_mention_the_war.mp3</link>
			<description>I programmet i dag opruller vi Morten Bødskovs bortforklaringer og taler om det unævnelige danske forsvar med en lille NATO-nyhed i hånden.Og så skal Detektors død ikke være forgæves. Derfor laver vi et faktatjek af Dansk Industris pludselige indblanden i regeringsforhandlingerne.Til sidst vender vi Venstre og Konservatives krampagtige forsøg på at gå os i bedene med Mette-kritik.Gæster: Torben Ørting Jørgensen, formand i Folk &amp; SikkerhedChristoph Ellersgaard, Ph.d i sociologi om magtelitenJesper Olsen, formand for Transparency International i DanmarkVært: Nicolai Dandanell</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51863435/don_t_mention_the_war.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 12 Nov 2022 11:45:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:47</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51863435/don_t_mention_the_war.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vælgertæsk og dronningerunder</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51785958/20221105_mette_og_magten.mp3</link>
			<description>Valget er overstået, og det ser ud til, at Mette Frederiksen kan beholde magten.Socialdemokratiet og Mette Frederiksen gik frem ved valget, men en række af hendes ministre fik tæv af vælgerne. Hvorfor? Og får det betydning for deres fremtid i regeringen?Hvordan foregår en dronningerunde? Hvad er vigtigt i regeringsforhandlinger? Og hvilke kort kan partierne spille i kampen om magten? Vi taler med en erfaren herre udi disciplinen.Og så skal vi selvfølgelig ikke glemme at kåre Ugens Astrid, den person der har fedtet mest for statsministeren. Medvirkende: Tidligere udenrigsminister Anders Samuelsen og radiovært Ali Aminali Vært: Simon Emil Ammitzbøll-Bille.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51785958/20221105_mette_og_magten.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 05 Nov 2022 09:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:42</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51785958/20221105_mette_og_magten.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>VALG: Ulighed, inflation og socialdemokratisk dobbeltspil</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51714426/281022_metteogmagten.mp3</link>
			<description>Mogens Lykketoft er ude og rose Mette Frederiksen for at have sikret mere lighed. Men har hun nu også det? Vi taler med en kritiker og får et måske overraskende på kritikken fra Lykketoft selv.Inflationen er over os. Vi ser på, hvordan valgkampen påvirker inflationen, og om den højt besungne fastkurspolitik er en fordel eller en ulempe.Rødt flertal, grøn fremtid lød et socialdemokratisk slogan i de første dage af valgkampen. Pludselig forsvandt det. Spiller S dobbeltspil om en bred regering, mens de i virkeligheden helst vil fortsætte alene? Til sidst kårer vi Ugens Astrid. Men hold fast der er mange at vælge mellem….Medvirkende: cheføkonom Mads Lundby Hansen, fhv minister Mogens Lykketoft, økonom Lars Christensen og chefredaktør Kristian Madsen.Vært: Simon Emil Ammitzbøll-Bille</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51714426/281022_metteogmagten.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Oct 2022 08:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:35</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51714426/281022_metteogmagten.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>VALG: Skandaler med mink, FE og Prehns kreditkort</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51642580/211022_metteogmagten.mp3</link>
			<description>Vi laver Mette &amp; Magtmonopolet og diskuterer de største skandaler under Mette Frederiksens regering. Minkskandalen, FE-skandalen og Rasmus Prehns misbrug af kreditkort. Hvad gik galt? Hvad er for galt? Ligger der en magtlogik bag? Og er der lige frem noget, der er undskyldeligt. Til slut kårer vi Ugens Astrid og ser på status i valgkampen.Medvirkende: Jesper Olsen, formand for Transparency International, Kristian Heegaard, tidligere folketingsmedlem RV og David Trads, journalist og tidligere folketingskandidat for S.Vært: Simon Emil Ammitzbøll-Bille</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51642580/211022_metteogmagten.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Oct 2022 08:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:22:19</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51642580/211022_metteogmagten.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>VALG: Mettes ministre – dumpekandidater, flidspræmier og fedterøve</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51574597/mogm_15_okt_v2.mp3</link>
			<description>Valgkampen er i gang. Vi gennemgår Mette Frederiksens ministre. Hvordan har de klaret sig, hvem fortjener flidspræmier, og hvem er dumpekandidater, der kan se sig om efter et andet arbejde, selv om Mette Frederiksen skulle genvinde statsministeriet?Hvorfor lyver Mette? Vi taler med en filosof om løgnen i politik.Endelig prøver vi at finde ud af, hvorfor Socialdemokratiet har suspenderet deres ordførerskaber, vi ser på status i valgkampen og kårer naturligvis Ugens Astrid.Medvirkende: Joachim B. Olsen, politisk kommentator BT og filosof Jacob Birkler.Vært: Simon Emil Ammitzbøll-Bille</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51574597/mogm_15_okt_v2.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Oct 2022 08:05:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51574597/mogm_15_okt_v2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>VALG: Mette og modstanderne</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51498158/mette_og_magten_8_okt.mp3</link>
			<description>Endelig er der valg. Vi ser nærmere på Mette Frederiksen og hendes største modstandere i valgkampen. Hvordan kan hun håndtere de to andre statsministerkandidater,  Venstres Jakob  Ellemann-Jensen, den konservative Søren Pape Poulsen? Og hvad med Støjberg, der pludselig trækker stemmer over midten, Lars Løkke, der vender og ned på dansk politik og ikke mindst den radikale Sofie Carsten Nielsen, der har tvunget statsministeren til at udskrive valg. Og hvordan kan de fem hovedmodstandere håndtere Mette Frederiksen? Vi taler med folk der kender topkandidaterne godt. Medvirkende: Niels Jespersen, chefredaktør Netavisen Pio, Niels Thulesen Dahl, politik analytiker JP og tidligere pressechef i Venstre, Benny Damsgaard, tidligere konservativ kommunikationschef, Casper Dall, politisk redaktør Avisen Danmark, Søs Marie Serup, politisk kommentator og tidligere særlig rådgiver for Lars Løkke og Henrik Kjærumgaard, tidligere radikale pressechef og særlig rådgiver for Margrethe VestagerVært: Simon Emil Ammitzbøll-Bille</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51498158/mette_og_magten_8_okt.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Oct 2022 08:05:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:54</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51498158/mette_og_magten_8_okt.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spærregrænse, skrald og bureaukratiske bunker</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51426978/mm2_simon_emil.mp3</link>
			<description>I sidste uge aftalte regeringen en vinterpakke, men imens selve indefrysningsordningen koster 60 millioner så betaler vi 50 millioner for administrationsomkostninger. Hvordan det kan være så dyrt? Det svarer transportminister Benny Engelbrecht på. Kommer Alternativet over spærregrænsen? Det spørgsmål må Mette Frederiksen spørge sig selvom mange gange. Det kan nemlig blive altafgørende for hendes valg. Til at svare på det kommer politisk kommentator Søs Marie Serup. En analyse fra Rambøll viser, at det er CO2 besparende at sortere affald centralt i stedet for at borgerne skal sortere - som regeringen har lavet en lov om - Simon Freiesleben fra Ingeniøren kommer og forklarer. Vært: Simon Emil Ammitzbøll-Bille</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51426978/mm2_simon_emil.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 01 Oct 2022 08:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:03</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51426978/mm2_simon_emil.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kritik af Klima Dan, valg på vej, bluff-forslag og Dupond og Dupont</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51357341/final_mm_simon_emil.mp3</link>
			<description>Regeringen bør aflyse det danske stop for gasudvinding i Nordsøen og til gengæld indfører skat på ekstraordinære indtjeninger hos energiselskaberne. Sådan lyder kritikken af klimaminister Dan Jørgensen.Hvilke overvejelser har Mette Frederiksen, når hun skal beslutte sig for en valgdato, hvem diskuterer hun det med, og kan hun finde på at ignorere det radikale ultimatum om valg? Det bliver vi klogere på i dagens udsendelse.Forslag man godt ved ikke kan gennemføres hører normalt oppositionen og yderpartierne til. Men den nuværende regering holder sig ikke for god til at være med. Vi ser nærmere på fænomenet.Til sidst ser vi nærmere på da Mette Frederiksen fra talerstolen til Socialdemokratiets årsmøde kaldte Søren Pape Poulsen og Jakob Ellemann-Jensen for Dupond og Dupont. Hvad karakteriserer de to detektiver fra Tintin, og hvilken tegneseriefigur er statsministeren egentlig selv? Medvirkende: Tidligere energiminister Poul Nielson, Lars Løkke Rasmussen, politisk redaktør på Weekendavisen Arne Hardis og tegneserieekspert og tidl. litteraturredaktør Søren Vinterberg.Vært: Simon Emil Ammitzbøll-BilleRedaktion: Silas Moody</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51357341/final_mm_simon_emil.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 24 Sep 2022 08:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:04</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51357341/final_mm_simon_emil.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvem vinder kampen om den &quot;almindelige dansker&quot; - Mette eller Inger?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51281022/silas_mette_og_magten.mp3</link>
			<description>Kandis, hunde og den almindelige dansker. Kampen om at være mest folkelig er i fuld gang. Men hvem er mest folkelig og hvilket parti ser ud til at vinde den “almindelige” dansker? Hvis du har været udsat for en voldtægt, kan du risikere at skulle vente over et år på at modtage behandling. Men er det ikke en udfordring, man burde have forudset efter indførelsen af samtykkeloven? Hvordan er Helle Thorning blevet så nice efter tiden som Statsminister? Og hvordan bliver Mette Frederiksen, når hun stopper i politik? - Begynder hun måske at kageblogge?Alt det og meget mere bliver besvaret i ugens udgave af Mette og Magten. Medvirkende: Politisk redaktør Alexander Wils Lorenzen, overlæge på OUH Bjarne Rønde, sundhedsordfører (Ø) Peder Hvelplund og kommunikationsnørd Julia Lahme. Vært: Silas Moody</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51281022/silas_mette_og_magten.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 17 Sep 2022 08:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:34</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51281022/silas_mette_og_magten.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>En strafbar Mette Frederiksen-dukke og Astrid Krags nye påfund</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51199282/mette_og_magten_100922.mp3</link>
			<description>Tre unge mænd sidder for retten efter at have hængt en dukke i en lygtepæl, der skulle ligne Mette Frederiksen med et skilt &quot;Hun må og skal aflives&quot;. Dommen falder i næste uge. Mette og Magten varmer op. De tre statsministerkandidater tørnede sammen på DR i søndags. Men hvad siger debatten om Mettes valgkampsform? Sidst i udsendelsen hjælper vi Astrid Krag med at finde et nyt navn til SOSU-uddannelsen. Medvirkende: Birgitte Vestberg, tidl. statsadvokat, Jonas Christoffersen, advokat, Esben Schjørring, Altinget, Marialuna Kofoed, numerolog. Vært: Emil Winckler Tilrettelæggelse: Silas Moody, Alexander Wils Lorenzen og Maria Dam.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51199282/mette_og_magten_100922.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Sep 2022 08:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:33</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51199282/mette_og_magten_100922.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Teaterstykket Finansloven og frygtindgydende Socialdemokratisk valgkampsmaskine</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51117065/mette_og_magten_02092022.mp3</link>
			<description>Socialdemokratiet har fremlagt deres finanslovsforslag. Det er blevet et teaterstykke som sædvanligt og der er ingen overraskelser gemt. Men bag al den socialdemokratiske spin ligger en kynisk kalkyle om, hvordan man positionerer sig ved et valg. Statsministeren bliver ved med at sige, at der ikke er udskrevet valg, men alligevel kører hun land og rige rundt i en valgkampsbus. Vi dykker ned i den socialdemokratiske valgkampsmaskine. Medvirkende: Politisk analytiker, Niels Dahl, tidl. analysechef i Socialdemokratiet, Jesper Claus Larsen, Formand SIND, Mia Hansen og politisk leder for Moderaterne, Lars Løkke Rasmussen.Vært: Emil Winckler Redaktion: Silas Moody</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51117065/mette_og_magten_02092022.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 03 Sep 2022 08:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51117065/mette_og_magten_02092022.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Panikpolitik, bandepakke og Prehns pinlige bilag</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51037198/metteogmagten_270822_f_rdig.mp3</link>
			<description>To embedsmænd er fritaget for tjeneste og en af sagens hovedpersoner, Barbara Bertelsen, er sluppet med en advarsel fra Mette Frederiksen for sin rolle i minkforløbet. Men er sagen slut nu og hvad kommer den til at betyde for Mette Frederiksens valgkamp? Vi gransker den nyligt lancerede bandepakke fra regeringen sammen med en bandeekspert og så går turen endnu engang forbi Rasmus Prehns bilagsrod. Sidst men ikke mindst får vi svar på, om Mette Frederiksen forsøger at ligne en amish-agtig oldfrue, når hun klæder sig på.Medvirkende: politisk kommentator, Bent Winther, professor Line Lerche Mørck og folketingsmedlem (V) Torsten Schack. Vært: Anne Kirstine Cramon</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51037198/metteogmagten_270822_f_rdig.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Aug 2022 08:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:05</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51037198/metteogmagten_270822_f_rdig.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Føring i blå blok og Rasmus Prehns skyggesider</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50960613/metteogmagten_200822.mp3</link>
			<description>Der er knald på i dansk politik. Blå blok fører pludselig i flere meningsmålinger og alle scenarier er en mulighed i en valgkamp. Joachim B. Olsen giver en state of the nation-tale om det politiske landskab pt. Vi vender også en lidt bizar spørgsmål-svar-runde, der udspillede sig under det pressemøde, som Socialdemokratiet afholdt tirsdag i denne uge. Og så skal vi selvfølgelig også lige vende gaven, der bliver ved med at give – Rasmus Prehn, for nu er der kommet endnu flere udgifter frem, som er blevet tørret af på skatteborgerne. Medvirkende: Politisk kommentator, Joachim B. Olsen, politisk journalist Anne Katrine Restrup og skyggecoach Henriette Søvind. Vært: Anne Kirstine Cramon</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50960613/metteogmagten_200822.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Aug 2022 08:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:56</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50960613/metteogmagten_200822.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Svend Auken, en socialdemokratisk superstar</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50746067/mette_og_magten_13_august_2022.mp3</link>
			<description>I Mette &amp; Magtens sommerradio zoomer vi ind og laver et portræt af nogle af Socialdemokratiets største superstars. I denne uge er det Svend Auken, der er hovedpersonen. Svend var socialdemokratiets farverige indspark, han var en levemand, fyldte meget og var en lille smule utilregnelig.  Medvirkende: forfatter og politisk journalist Andreas KarkerVært: Anne Kirstine Cramon</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50746067/mette_og_magten_13_august_2022.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Aug 2022 08:05:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:48:56</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50746067/mette_og_magten_13_august_2022.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sommerradio: Anker Jørgensen, en socialdemokratisk superstar</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50745433/mette_og_magten_6_august_2022.mp3</link>
			<description>I Mette &amp; Magtens sommerradio zoomer vi ind og laver et portræt af nogle af Socialdemokratiets største superstars. I denne uge er det Anker Jørgensen, der er hovedperson. For hvorfor var han så afholdt i egen rækker? Var han så dårlig til økonomisk politik, som hans politiske eftermæle antyder. Og hvordan var han privat? Medvirkende: journalist og forfatter Bjarne Henrik LundisVært: Anne Kirstine Cramon</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50745433/mette_og_magten_6_august_2022.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Aug 2022 08:15:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50745433/mette_og_magten_6_august_2022.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sommerradio: Socialdemokratiske skandaler</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50745218/mogm_30_juli_kun_til_pod.mp3</link>
			<description>I dette afsnit af Mette &amp; Magten har vi allieret os med to af Danmarks største skandaleeksperter, og vi gennemgår en række skandaler, som socialdemokrater har været involverede i. For ville Ritt Bjerregaard være blevet bedt om at gå af som minister, hvis hun havde boet for knap 50.000 kr på Hotel Ritz den dag i dag, og hvorfor er Rasmus Prehns mange småbeløb på ministerkortet så ødelæggende for hans brand. Medvirkende: Ekspert i kommunikation og sociale medier, Astrid Haug, Radiovært Ditte OkmanVært: Anne Kirstine Cramon</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50745218/mogm_30_juli_kun_til_pod.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Jul 2022 08:05:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:00:20</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50745218/mogm_30_juli_kun_til_pod.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Socialdemokratisk sommersludder med Georg Metz og valganalyse</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50678460/mette_og_magten.mp3</link>
			<description>Det er blevet agurketid i Danmark. Mette Frederiksen er taget på ferie – og der sker – for nu at sige det på godt dansk – ikke en fløjtende fis i det politiske Danmark. Derfor får I i dette afsnit en sludder for en sladder. Først med Georg Metz, der synes Mette Frederiksen er uanstændig, derefter en valgsludder BTs politiske redaktør, Anders Leonhardt og til sidst en sludder om de mange valgløfter, som Socialdemokratiet mangler at gennemføre med 24syvs politiske redaktør, Emil Winckler.  
Vært: Anne Kirstine Cramon</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50678460/mette_og_magten.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Jul 2022 08:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:46:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50678460/mette_og_magten.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Socialdemokratiets tiltro til forældre og danskernes tillid efter minkrapporten</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50582157/mette_og_magten_16_juli.mp3</link>
			<description>Der raser en debat på Københavns Rådhus. For er det folkeskolens opgave at hyre folk ind udefra, der kan oplyse børn i folkeskolealderen om forskelle i seksualitet og køn? Det mener Socialdemokratiet på Københavns Rådhus, mens Nye Borgerlige er stærkt uenige. 

Tilliden til regeringen ikke faldet synderligt efter minkrapporten udkom. Det viser en ny undersøgelse fra Aarhus Universitet. Og så skal vi lige runde Rasmus Prehns mange middage på ministerkortet. For nu er der nye oplysninger i sagen, men får vi nogensinde at vide, hvem, det er Rasmus Prehn har spist sammen med?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50582157/mette_og_magten_16_juli.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 16 Jul 2022 08:00:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:54</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50582157/mette_og_magten_16_juli.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>En næse til en rose og en sejlende psykiatri</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50508889/n_se_til_rose.mp3</link>
			<description>Mette Frederiksen har fået en næse og et ultimatum fra De Radikale. Hvad betyder det for det politiske landskab? Og så er der noget galt i psykiatrien. Det så vi desværre en meget ulykkelig og tragisk konsekvens af i Fields denne uge. Regeringen har indtil videre ikke leveret på den 10-års psykiatriplan, som de havde lovet i indeværende valgperiode. Vi vender konsekvenserne af dette svigt.

Medvirkende:
Christian Legind, Dansk Psykiatrisk Selskab, Jane Heitmann, psykiatriordfører, Venstre, Hans Mortensen, Weekendavisen

Vært:
Anne Kirstine Cramon</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50508889/n_se_til_rose.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 09 Jul 2022 08:05:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:49</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50508889/n_se_til_rose.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Minkeærinder</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50443453/mogm.mp3</link>
			<description>Mink, mink, mink. Det eneste vi taler om i denne uges udsendelse er minkkommissionen. Vi taler om selve den rapport, som kommissionen langt om længe er udkommet med, og så vender vi selvfølgelige statsministerens reaktion på den. Det gør vi med chefredaktør på Berlingske, Mette Østergaard, professor emeritus i Statskundskab og formand for granskningskommissionen, Jørgen Grønnegård og med formand for Transparency International, Jesper Olsen.

Vært Anne Kirstine Cramon</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50443453/mogm.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Jul 2022 12:54:17 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:51:32</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50443453/mogm.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Læk fra minkkommissionen og Cirkus Summarum-kritik fra Socialdemokratiet</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50319247/mette_og_magten_25_juni_2022_podcast.mp3</link>
			<description>Ugens store historie er selvfølgelig lækket fra minkrapporten, der udkommer næste uge, og som Weekendavisen har fået nallerne i dele af. Det er stærk tobak. 
Det står så grelt til med sagsbehandlingstiderne på aktindsigterne i sundhedsministeriet, Statens Serum Institut og Styrelsen For Patientsikkerhed at Folketingets ombudsmand har valgt at orientere folketinget om det, fordi han finder situationen så bekymrende. Juraprofessor Eva Smith er ude med riven overfor en minister, der synes at alle andre er Trump – hun siger, at hemmelig retspleje, som vi har set den i FE-sagen hører til i diktaturstater. Og så er et socialdemokratisk folketingsmedlem ude med en anden stor rive over for – Cirkus Summarum – han mener, at DRs cirkusshow er et konkurrenceforvridende koncept og det går ud over de andre cirkusaktører. 

Medvirkende: 
Politisk journalist Hans Mortensen, ombudsmand Niels Fenger, juraprofessor Eva Smith, folketingsmedlem for Socialdemokratiet, Anders Kronborg,

Vært: Anne Kirstine Cramon</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50319247/mette_og_magten_25_juni_2022_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Jun 2022 08:05:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:30</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50319247/mette_og_magten_25_juni_2022_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Optakt til minkkommissionens rapport og ny S-kampagne</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50237322/mette_og_magten_18_juni_2022_podcast.mp3</link>
			<description>Minkkommissionens rapport udkommer d. 30. juni. Samme dag som Tour De France starter i Danmark. Og hvad er så bedre end at lave en lille optakt til dét arrangement? Altså, minkkommissionens rapport. En minkavler anmelder TV2s nye dokumentar &quot;Fulgte minkavlerne myndighedernes anbefalinger&quot; og minkavlernes formand retter skarp kritik mod den. 
Og så er Socialdemokratiet ude og male med den store pensel på sociale medier i en ny kampagnefilm, hvor måden vi taler om regeringspartiet kritiseres.

Medvirkende: minkavler Anders Sørensen, formand for minkavlerne Tage Pedersen og politisk redaktør Emil Winckler. 

Vært: Anne Kirstine Cramon</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50237322/mette_og_magten_18_juni_2022_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 18 Jun 2022 08:05:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:43:38</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50237322/mette_og_magten_18_juni_2022_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Regering over midten og S til Bilderbergmøde - hvad er op og ned?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50146873/mette_og_magten_11_juni_2022_podcast.mp3</link>
			<description>Stjal Mette Frederiksen Lars Løkkes shine på Grundlovsdag med sin udmelding om en regering på tværs af midten? Det svarer politisk kommentator Michael Kristiansen på – og så tager vi lige generelt temperaturen på dansk politik efter Mettes bombe. 
 
Ida Auken været til møde i Bilderberg-gruppen. Kirsten Birgit Shiøtz Kretz Hørsholm skrev i den anledning på twitter, at nu bliver hun nok statsminister. For hvad er det for noget med den her Bilderberg-gruppe? Hvorfor er de omgærdet af så stor mystisk? Og hvad har Ida Auken oplevet på mødet? Det vender jeg med en, der ved en hel masse om konspirationsteorier.

Medvirkende:  Michael Kristiansen, politisk kommentator og Peder Byberg, religionshistoriker og ekspert i konspirationsteorier 

Vært: Anne Kirstine Bilderberg Cramon</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50146873/mette_og_magten_11_juni_2022_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 11 Jun 2022 08:05:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:51:44</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50146873/mette_og_magten_11_juni_2022_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Valganalyse med Søs Marie og minkkommissionssnak med Joachim B.</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50050091/mette_og_magten_4_juni_2022_podcast.mp3</link>
			<description>Hvad betød afstemningen om Forsvarsforbeholdet for Socialdemokratiet, for Mette Frederiksen og for en folketingsvalgkamp, der uundgåeligt rykker tættere og tættere på? 
 
Vi runder også stemmesedlen. For hvem har egentlig bestemt formuleringen? Og hvorfor vil Udenrigsministeriet ikke udlevere kommunikationen om den før efter valget blev afholdt? Vi runder også lidt spændende nyt om, hvad der står i den længe ventede rapport fra minkkommissionen, der udkommer denne måned. Og så har regeringen trukket et lovforslag om sociale medier tilbage. 
 
Medvirkende: Politisk kommentator Søs Marie B. Serup, politisk kommentator Joachim B. Olsen og politisk redaktør Emil B. Winckler.

Vært Anne Kirstine B. Cramon</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50050091/mette_og_magten_4_juni_2022_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Jun 2022 08:23:26 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:42</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50050091/mette_og_magten_4_juni_2022_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Regeringen vil opbevare uskyldiges DNA og statsministerens &quot;demokratiske samtale&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49965908/mogm.mp3</link>
			<description>Regeringen er på banen med et lovforslag, hvor de lægger op til, at Politiet skal kunne gemme ikke-dømtes – altså uskyldiges - DNA og fingeraftryk i op til 20 år. Det retter en række organisationer skarp kritik af. Og så vender vi, om det egentlig er moralsk forsvarligt? 

 

Og så skal vi – som et indspark til den demokratiske samtale, som statsministeren er så optaget af – tale om den demokratiske samtale. For hvad er en god demokratisk samtale egentlig? Og hvordan er regeringens indspark i den? 



Medvirkende: Theis Bigandt, Institut for menneskerettigheder, Thomas Ploug, ekspert i dataetik, Jørn Loftager, demokratiekspert og Mads Brügger - chefredaktør på Frihedsbrevet



Vært: Anne Kirstine Cramon</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49965908/mogm.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 28 May 2022 08:04:13 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:32</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49965908/mogm.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Anes fede Oscar-ferie og fakta i atomkraftdebatten</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49875187/mette_og_magten_21_maj_2022_podcast.mp3</link>
			<description>Landsmoder Mette Frederiksen springer i denne uge ud som podcastvært. Vi lytter selvfølgelig med og laver en anmeldelse af Statsministerens værtsdebut i podcasten ”Statsministeren Spørger”. Kulturministeren har været på en meget dyr tur til The Oscars - og afleveret en anmodning til et par techaktører i Silicon Valley - som hun allerede havde sendt på mail. Hvad hun ellers har foretaget sig på skatteydernes regning må vi ikke få at vide Ugens program byder også på atomkraft-debat mellem en tilhænger og regeringens klima- og energiordfører. For er det fair at blive ved med at referere til Tjernobyl hver eneste gang snakken falder på atomkraft? Og har regeringen styr på fakta, når snakken falder på a-kraft?

Medvirkende: politisk redaktør Emil Winckler, forperson i Atomkraft Ja Tak Johan Sollid, Klima- og energiordfører (S) Anne Paulin. Mette Frederiksen er med i ånden. 

Vært: Anne Kirstine Cramon</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49875187/mette_og_magten_21_maj_2022_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 21 May 2022 08:23:26 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:24</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49875187/mette_og_magten_21_maj_2022_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tiltale mod Claus Hjort og S' dårlige meningsmåling</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49773091/l_rdag_d_14_maj.mp3</link>
			<description>Rigsadvokaten har rejst tiltale mod Claus Hjort Frederiksen. Han er blevet tiltalt efter straffelovens paragraf 109 –  uberettiget videregivelse af højt klassificerede oplysninger. Politikens Morten Skjoldager giver et bud på, hvad al den hurlumhej betyder.  

 

Vi taler også om meningsmålinger. For Mette Frederiksen og Socialdemokratiet ligger under valgresultatet fra 2019 – hvad betyder det for magtforskydningen – og for vælgerne og internt i partierne?



Medvirkende: Journalist Morten Skjoldager, Valgforsker Rune Stubager og tidl. pressechef Lars Nielsen



Vært Anne Kirstine Cramon</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49773091/l_rdag_d_14_maj.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 14 May 2022 08:23:56 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:50:30</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49773091/l_rdag_d_14_maj.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jod, sved og Sundhedsstyrelsens tårer - og lidt om dukkesag og Hækkerup</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49689571/l_rdag_d_7_maj.mp3</link>
			<description>I ugens Mette&amp;Magten vender vi Sundhedsstyrelsens hu-hej-vilde-dyr indkøb af jodtabletter, der INTET har med situationen i Ukraine at gøre. Eller har det? Vi slår også et smut forbi dukke-sagen, som vi også vendte sidste uge – for nu er den ene demonstrants advokat ude med en mistanke om, hvem der kan stå bag anmeldelsen - nemlig en, der starter med B og slutter på arbara Bertelsen – men betyder det overhovedet noget som helst? Og så skal vi selvfølgelig også lige et smut forbi Nick Hækkerups farvel til politik og goddag til øl. 



Medvirkende overlæge Nils Jakobsen, politisk redaktør Emil Cramon, juraprofessor Ditlev Tamm og politisk kommenator Bent Winther



Vært er Anne Kirstine Winckler</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49689571/l_rdag_d_7_maj.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 07 May 2022 08:19:40 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:14</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49689571/l_rdag_d_7_maj.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sex, magt og Løkkes kritik af Mette</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49595987/l_rdag_d_30_april.mp3</link>
			<description>I ugens udsendelse er Lars Løkke på banen med en skarp kritik af embedsværket og af statsministerens egenrådighed på magten. Vi taler også om, hvorfor folk bliver så moralsk afsporede og fx vil købe nøgenbilleder på Snapchat af 17-årige piger, når de får tildelt en lille smule magt. En ny rapport viser, at nedlukningerne har haft langt større fysiske og psykiske konsekvenser for ældre udover blot risikoen for coronasmitte. Og så har Mette Frederiksen haft endnu et ukontrolleret udbrud i folketingssalen i denne uge. 

I programmet medvirker: podcastvært og skribent Torben Sangild, psykiater og bestyrelsesformand i Atlas, Formand for Moderaterne Lars Løkke Rasmussen og politisk journalist Peter Astrup.

Vært: Anne Kirstine Cramon</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49595987/l_rdag_d_30_april.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Apr 2022 08:19:36 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:34</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49595987/l_rdag_d_30_april.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Politikerlingo, Aalborg Portland og Danmark Kan Mere II</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49514750/m_m_l_rdag_23.mp3</link>
			<description>I ugens udsendelse nørder vi - først politikerlingo og hvordan politikernes sprog påvirker os alle, så Den Nye Grønne Skattereform og den knap så grønne  - men meget røde – virksomhed Aalborg Portland, som Mette Frederiksen har sagt, at hun hellere vil lænke sig til end lade lukke. Sidst i udsendelsen er det Danmark Kan Mere II reformudspillet, der udsættes for nørderi – for er det ren bluff og bullshit eller er udspillet faktisk en forhandlingstaktisk genialitet? 



Med i programmet er sprogforsker Marianne Rathje, tidligere overvismand Michael Svarer og tidligere særlig rådgiver Henrik Kjerrumgaard.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49514750/m_m_l_rdag_23.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Apr 2022 08:20:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49514750/m_m_l_rdag_23.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Socialdemokratiske skandaler: Viggo Kampmann og Aalborgs borgmester Thomas Kastrup-Larsen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49422235/l_rdag_d_16.mp3</link>
			<description>I ugens Mette&amp;Magten dykker vi i anledning af påsken ind i to skandaler - Viggo Kampmanns barnebarn fortæller om den tidligere socialdemokratiske statsministers store politiske visioner og - mange skandaler og drukture. Og så tager vi turen til Aalborg, hvor en skandale i mange lag har udspillet sig omkring den socialdemokratiske borgmester, Thomas Kastrup-Larsen. Den involverer både en byggematador, en HA-rocker og en venstrepolitiker.

Medvirkende: Nicolai Kampmann, medl. af Region Hovedstaden for S og Mathias Blædel, journalist på Frihedsbrevet

Vært: Anne Kirstine Cramon</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49422235/l_rdag_d_16.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 16 Apr 2022 08:17:20 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:46</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49422235/l_rdag_d_16.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>BBBs lyserøde iPhone og en bank-rykker til staten</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49365057/mette_og_magten_9_april_2022_podcast.mp3</link>
			<description>En socialdemokratisk ordfører og en chefredaktør på en borgerlig avis går ind i et radiostudie for at diskutere, at en embedsmandsdame har købt en lyserød iPhone 13 på Fisketorvet. I denne uge kan du høre, hvad der kom ud af dét. Vi afklarer også med en tidligere overvismand, om staten har så meget overtræk, at banken ville begynde at sende breve, hvis den var en privat husholdning. 

Ugens medvirkende er chefredaktør Tom Jensen, politisk ordfører Christian Rabjerg-Madsen og tidl. overvismand Michael Svarer. 

Programmets oligark er Anne Kirstine Cramon.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49365057/mette_og_magten_9_april_2022_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 09 Apr 2022 08:18:40 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49365057/mette_og_magten_9_april_2022_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Taking out the trash, soldater-spin og Tour De France</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49281282/mette_og_magten_klar_16_lufs_copy.mp3</link>
			<description>I ugens Mette&amp;Magten runder det nu kuldsejlede vaccinesamarbejde med Østrig og Israel – for det endte nemlig som en nyhed, der blev listet ud af bagdøren mens Putin invaderede Ukraine. Vi skal også vende om statsministeren har spinnet nyheden om, at Danmark sender 800 soldater til Baltikum  – og så skal vi tale om Tour De France. Et event, som erhvervsministeren ikke kan få armene ned over – fordi det bare vil skabe så stor brandingværdi for dansk erhvervsliv ude i verden. Men holder det overhovedet vand?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49281282/mette_og_magten_klar_16_lufs_copy.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Apr 2022 09:12:38 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:53</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49281282/mette_og_magten_klar_16_lufs_copy.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Socialdemokratiets syltekrukker, tyske fascination under besættelsen og SoMe-game.</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49182972/mette_magten.mp3</link>
			<description>Temaerne er i ugens udsendelse er den store syltekrukke, som regeringen har placeret udspillene til ny ældrelov og den nyligt præsenterede sundhedsreform i. Vi taler også om Socialdemokratiet og deres tyske fascination under besættelsen, og så skal vi forbi Mette Frederiksens Facebookopslag og tale med en SoMe-ekspert, der har analyseret hele 336 af dem. 

Ugens medvirkende er Arne Hardis, Peter Lautrup-Hardis, Marcus Stoltze Hardis. Vært er Anne Kirstine Cramon Hardis.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49182972/mette_magten.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Mar 2022 10:17:04 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:26</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49182972/mette_magten.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mette &amp;amp; Magten: Smøger og sprut med en socialdemokrat og en ond lobbyist</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49104515/mette_og_magten_19_mar_2022_podcast.mp3</link>
			<description>Må unge ryge cigaretter og drikke øl? Det synes Socialdemokratiet virkelig ikke. I hvert fald har de i denne uge lagt op til en ny sundhedsreform, hvor to af elementerne er, at unge under 18 ikke må købe alkohol og et decideret forbud mod at købe cigaretter og nikotinprodukter for borgere, der er født efter 2010. Med i studiet er en socialdemokrat, og en meget ond, liberal tobakslobbyist. 

Vært: Anne Kirstine Cramon</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49104515/mette_og_magten_19_mar_2022_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 19 Mar 2022 09:21:20 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:56:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49104515/mette_og_magten_19_mar_2022_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mette &amp;amp; Magten: Ligestilling, sport og hvad strikker Pia Olsen Dyhr?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49027632/mette_og_magten_12_mar_2022_podcast.mp3</link>
			<description>Det har været Kvindernes Kampdag. Men hvorfor ender ligestillingsministeriet altid som en mærkelig ingrediens i en lidt større romkugleformation af andre ministerier? Kan området ikke bære sin egen minister? Det spørger jeg en 2x tidligere ligestillingsminister Eva Kjer Hansen om. Og så skal vi tale om sport og politik - for Kulturministeren har underskrevet en erklæring om, at russere ikke længere må deltage i eller være værter for internationale sportsbegivenheder, mens man på kulturområdet lader det være op til de enkelte kulturinstitution at beslutte, om de vil gennemføre forestillinger og udstillinger med russisk islæt. Er det fair? Tidligere sportsmand, politiker og Vild Med Dans-vinder Joachim B. Olsen er i studiet og analyserer. 

Vært: Anne Kirstine Cramon</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49027632/mette_og_magten_12_mar_2022_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 12 Mar 2022 09:25:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49027632/mette_og_magten_12_mar_2022_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mette &amp;amp; Magten: Krigsfri-zone: Om valgkamp, spin og socialmedia hykleri</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48948195/mette_og_magten_5_marts_2022_podcast.mp3</link>
			<description>I Mette&amp;Magten taler vi i denne uge rigtig meget IKKE om krig. I hvert fald ikke direkte. Til gengæld kommer Bent Winther og forklarer hvad krigen betyder for den valgkamp, som Mette Frederiksen ellers lige have lavet anslag til. Jakob Engel-Schmidt er træt af politikere og meningsdannere, der mandagstræner og serverer gratis omgange på SoMe, når en krise sætter ind og politisk redaktør på 24Syv Emil Winckler delagtiggør os i den politiske spinstrategi, der hedder “taking out the trash”. Til sidst i udsendelsen renter værtinden på Kirsten Birgitsk vis over de digitale grædekoner, der altid titter frem på SoMe, når en krise opstår. 

Vært: Anne Kirstine Cramon</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48948195/mette_og_magten_5_marts_2022_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 05 Mar 2022 09:08:21 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48948195/mette_og_magten_5_marts_2022_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mette &amp;amp; Magten: Kender du statsministertypen med Flemming Møldrup</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48870602/mette_og_magten_26_febuar_2022.mp3</link>
			<description>Kender du statsministertypen? Det gør livsstilsekspert Flemming Møldrup fra DRs Kender Du Typen i hvert fald. I ugens Mette&amp;Magten har vi derfor hidkaldt Flemming for at finde ud af, hvad Mette Frederiksen er for en type. Hendes Instagram bliver analyseret til bunds - for hvilken type vil hun gerne fremstå som med alle sine mange opslag om julehygge og hjemmebag? Hvilken statsministertype har Eames-stole og hvilken statsministertype tager smørret ud af køleskabet i god tid inden hun skal bage? Hvilken kunst har hun på væggene? Og lytter hun til musik på vinyl? Vi vender selvfølgelig også makrelmadderne - og fører al vores viden ind i Minervamodellen. 

Vært: Anne Kirstine Cramon</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48870602/mette_og_magten_26_febuar_2022.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Feb 2022 09:18:45 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48870602/mette_og_magten_26_febuar_2022.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mette &amp;amp; Magten: Det blodrøde afsnit: menstruation og russere</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48691762/mette_og_magten_12_feb_2022_podcast.mp3</link>
			<description>I denne uges Mette&amp;Magten er temaet ting, der er røde – men det er ikke socialdemokrater, det er menstruation og russere.
I Danmark anerkender man ikke, at cyklus- og blødningsforstyrrelser er en bivirkning ved coronavaccinen. Men det gør man i Norge. Så hvorfor vil myndighederne ikke anerkende det her til lands? Eller i det mindste bare undersøge, om der er en sammenhæng? 
 Og så har statsministeren fået et stort fokus på udenrigspolitik her efter truslen fra corona og alle restriktionerne er forsvundet. Hvad dælen handler det om?

Vært: Anne Kirstine Cramon</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48691762/mette_og_magten_12_feb_2022_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 12 Feb 2022 09:23:41 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:51:42</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48691762/mette_og_magten_12_feb_2022_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mette &amp;amp; Magten: Ugens tema er ting, vi kan dø af - virker nedlukninger og atomkraft?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48586384/mette_og_magten_5_feb_2022.mp3</link>
			<description>I denne uges Mette&amp;Magten taler vi først om atomkraft. For det kan vi faktisk alle sammen risikere at dø af – i hvert fald, hvis det står til klimaminister Dan Jørgensen. Vi har en repræsentant fra foreningen Atomkraft ja tak med for at forklare hvad der er fakta og myter, når talen falder på atomkraft. Dan Jørgensen kunne desværre ikke være med, men bare rolig - han er med os i ånden, for vi refererer fra hans instagramprofil, hvor han i løbet af ugen har behandlet emnet indgående. 

Det har hele tiden lydt fra regeringens side, at nedlukninger var et essentielt redskab i coronahåndteringen for at redde menneskeliv. Hvis ikke vi havde lukket ned, havde mange flere været døde. Men passer det nu også? Vi har en ekspert i studiet, der siger, at de danske nedlukninger faktisk kun har reddet fem liv. 

Vært: Anne Kirstine Cramon</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48586384/mette_og_magten_5_feb_2022.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 05 Feb 2022 09:19:06 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48586384/mette_og_magten_5_feb_2022.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mette &amp;amp; Magten: Mads Brügger og Kasper Sand Kjær om medier, magt og menageriet</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48483131/mette_og_magten_29_januar_2022.mp3</link>
			<description>Denne uges Mette&amp;Magten handler om medierne &amp; magten - og menageriet mellem de to. Jeg har allieret mig med en ekspert fra hver sin side. Som repræsentant for medierne har vi chefredaktør på Frihedsbrevet Mads Brügger og som repræsentant for magten har vi medie- og kulturordfører for Socialdemokratiet, Kasper Sand Kjær. De tager os med ind i det maskinrum, hvor magt og medier flirter, skændes og slås og giver et indblik i tovtrækkeriet mellem medier og magt.  Det er - sagt på godt jysk - bestemt ikke uspændende. 
 
Vært: Anne Kirstine Cramon</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48483131/mette_og_magten_29_januar_2022.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Jan 2022 09:07:43 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:08</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48483131/mette_og_magten_29_januar_2022.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mette &amp;amp; Magten: Sundhedsstyrelsen skjuler vaccinevideoer i børnespil</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48392177/mette_og_magten_22_januar_2022_podcast.mp3</link>
			<description>Mette og Magten kan i denne uge afdække, hvoirdan Sundhedsstyrelsen placerer vaccinekampagner i Youtube-børnevideoer og børnespil. Eksperter kalder det “problematisk” og “udspekuleret”. Sundhedsstyrelsen har samtidig betalt casefamilier for at medvirke i deres kampagne. Mette&amp;Magten fortæller hele historien, som bestemt ikke er for børn. 

Vært: Anne Kirstine Cramon</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48392177/mette_og_magten_22_januar_2022_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Jan 2022 07:07:35 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:10</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48392177/mette_og_magten_22_januar_2022_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mette &amp;amp; Magten: Bonnichsen kalder kinesiske tilstande i FE og et frustreret kulturliv</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48292823/mette_og_magten_14_januar_2022.mp3</link>
			<description>I denne uges udgave af Mette&amp;Magten nørder vi skandalen i Forsvarets Efterretningstjeneste og regeringens håndtering. Vakler ministertaburetterne på baggrund af den penible sag? Og hvilke lande giver FE-sagen mon mindelser om? Tidligere operativ chef i Politiets Efterretningstjeneste Hans Jørgen Bonnichsen er i studiet. 
Vi taler også om et ultra presset og metaltræt kulturliv, der er trætte af den måde, de bliver behandlet af deres minister. Teaterinstruktør Niels Erling er en af dem, der mærker det på egen krop. 

Vært: Anne Kirstine Cramon</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48292823/mette_og_magten_14_januar_2022.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Jan 2022 09:08:53 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48292823/mette_og_magten_14_januar_2022.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mette &amp;amp; Magten: Nytårskur med Mette og Magtens svar på Anne, Sanne og Lis: Arne, Bent og Søs!</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48202860/mette_og_magten_8_januar_2022.mp3</link>
			<description>Der er nytårskur med Mette&amp;Magtens svar på Anne, Sanne og Lis: Politisk redaktør på Weekendavisen, Arne Hardis, Politisk kommentator på Berlingske, Bent Winther, Søs Marie Serup, og politisk kommentator på BT og på News. 

Vi forsøger på ydmygste vis at tage et lille kig i spåkuglen og at komme med nogle forudsigelser om, hvad der kommer til at ske det næste års tid i dansk politik – særligt i forhold til regeringen og statsminister Mette Frederiksen. Kommer der valg - eller en rigsretssag? Kommer vi til at se ministre, der forlader taburetten? Og hvad stiller den temmelig apatiske blå blok mon op i 2022? 

Vært: Anne Kirstine Cramon</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48202860/mette_og_magten_8_januar_2022.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Jan 2022 09:20:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48202860/mette_og_magten_8_januar_2022.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mette &amp;amp; Magten: Regeringens social media-game og vaccineforstyrrelser i menstruationscyklusser</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48119760/mette_og_magten_1_januar_2022.mp3</link>
			<description>I ugens udgave af Mette&amp;Magten har vi besøg af social media-ekspert Marcus Stoltze, der ved rigtig meget om politikere og social media. Vi nørder os hele vejen igennem regeringens mere eller mindre fede makrelbilleder og bekymrede selfies, og får lidt kvalificeret vejledning til at afkode hvorfor de selfies overhovedet eksisterer og hvad det er, politikerne kan opnå på social media.
 
Og så har vi radiovært og kommentator Anne Sofie Allarp med på en forbindelse. Vi taler om udfordringerne ved at komme med kritik af coronahåndteringen i 2021, om vacciner - og om vaccineforstyrrelser i kvinders menstruationscyklus. Godt nytår fra Mette&amp;Magten!

Vært: Anne Kirstine Cramon</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48119760/mette_og_magten_1_januar_2022.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 01 Jan 2022 09:08:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48119760/mette_og_magten_1_januar_2022.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mette &amp;amp; Magten: Lykkeberg kritiserer S og teateranalyse af pressemøder</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48042812/mette_og_magten_25_december.mp3</link>
			<description>dagens udgave af Mette&amp;Magten har vi Informations chefredaktør, Rune Lykkeberg i studiet. Han retter en skarp kritik af regeringen for blandt andet at have centreret magten alt for meget omkring statsministeriet og Mette Frederiksen.
Og så laver vi en dramaturgisk analyse af et par af de mange pressemøder, vi efterhånden har været vidne til. Til det får vi hjælp af teaterdirektør på Zangenbergs Teater, Thea Kulavig.

Vært: Anne Kirstine Cramon</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48042812/mette_og_magten_25_december.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Dec 2021 09:17:29 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:02</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48042812/mette_og_magten_25_december.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mette &amp;amp; Magten: Tamtam med Tamm og lav kapacitet med Høiby</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47963029/mette_og_magten_18_december.mp3</link>
			<description>I denne uges Mette og Magten har vi besøg af professor i retshistorie, Ditlev Tamm, der er med på en forbindelse fra det eksotiske Finland, hvorfra han hjælper os almindelige dødelige med at forstå, om man kan sammenligne den nyligt afgjorte rigsretssag med den situation statsminister Mette Frederiksen kan risikere at stå i, hvis der også indledes en rigsretssag mod hende. 
Vi får også besøg af professor og overlæge Niels Høiby, hvor vi taler om, hvilken vinter sundhedsvæsenet går i møde og om regeringen simpelthen ikke har fået nok forberedelsestid til det scenarie, der lige nu vælter ind over os. 

Vært: Anne Kirstine Cramon</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47963029/mette_og_magten_18_december.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 18 Dec 2021 09:05:57 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:42</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47963029/mette_og_magten_18_december.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mette &amp;amp; Magten: Bent op til lir og Mette hængt i en lygtepæl</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47867298/mette_og_magten_11_december.mp3</link>
			<description>I ugens udgave af Mette &amp; Magten bliver vi Bent Op Til Lir med Bent Winther, politisk kommentator på Berlingske, der er i studiet og tager os igennem Mettes minkafhøring og hvordan stemingen helt overordnet er i det politiske landskab. Det er ikke salig julefred, der kan rapporteres om her. 
Og så har vi en varm linje til Aarhus, hvor professor i statskundskab og ekspert i politisk motiveret vold, Michael Bang Petersen, tager os med ind i maskinrummet og gør os klogere på, hvordan der er kortere til demonstrationer og politisk vold, når vi som nu står midt i en pandemi. 

Vært: Anne Kirstine Cramon</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47867298/mette_og_magten_11_december.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 11 Dec 2021 09:14:16 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47867298/mette_og_magten_11_december.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mette &amp;amp; Magten: Metoo og mandagstræning af coronastrategien</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47772341/mette_og_magten_4_december.mp3</link>
			<description>Mette &amp; Magten har besøg af tidligere formand for DSU København Cecillie Sværke Priess, der blev outed af sin egen krænker, nemlig Frank Jensen, inden han forlod posten som overborgmester, og journalist fra Berlingske, Helene Kristine Holst, der har afdækket en af de store metoosager i Socialdemokratiet. Vi taler om troværdighed - både journalistisk og omverdenens overfor de kvinder, der står frem. 
Nils Strandberg, der i 30 år var direktør for Statens Serum Institut kommer ind og mandagstræner på coronastrategien. For hvordan har regeringen håndteret det? Og var det gået nemmere, hvis vi havde et diktatur? Eller et teknokrati? Eller hvis vi bare slog alle børn ned?

Vært: Anne Kirstine Cramon</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47772341/mette_og_magten_4_december.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Dec 2021 09:22:26 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:32</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47772341/mette_og_magten_4_december.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mette &amp;amp; Magten: Jørgen Grønnegaard og Peter Ernstved nørder mink og forsvar</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47666671/mette_og_magten_27_november.mp3</link>
			<description>I denne uge bliver Mette &amp; Magten velsignet med professor emeritus i statskundskab og formand for granskningskommissionen, Jørgen Grønnegaard - til en mega nørdet snak om det komplicerede embedsværk, minksagen samt processer og sms’er. 
Peter Ernstved Rasmussen fra OLFI nørder videre og tager temperaturen på forsvarsminister Trine Bramsen, der er lykkedes med at gøre sig selv helt usædvanligt upopulær i sit ministerium - er hun dead (wo)man walking? Og som sædvanlig skal ugens Astrid Krag selvfølgelig også uddeles.

Vært: Anne Kirstine Cramon</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47666671/mette_og_magten_27_november.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Nov 2021 09:11:07 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:46</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47666671/mette_og_magten_27_november.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mette &amp;amp; Magten - Episode 3</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47559982/mette_og_magten_20_november.mp3</link>
			<description>Temaerne i ugens udgave af Danmarks mest magt- og Mettekritiske magasin, Mette &amp; Magten, er kommunalvalg og magtkritik. Socialdemokratiet har haft det dårligste kommunalvalg siden 1966. Valgforsker Martin Vinæs Larsen giver et bud på hvorfor. Folketingsmedlem Lars Aslan Rasmussen er ikke tilfreds med sit partis indsats under kommunalvalget. Han er i studiet og evaluerer for åbne mikrofoner. Og så har de radikales formandsdame, Sofie Carsten Nielsen, været ude med en ret bombastisk kritik af Mette Frederiksen. Men er det bare snak? Tror hun Mette er statsminister om et år? Og er Mette sur på hende nu? Det svarer hun på i ugens udgave af Mette &amp; Magten.

Vært: Anne Kirstine Cramon</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47559982/mette_og_magten_20_november.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Nov 2021 09:19:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:50:04</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47559982/mette_og_magten_20_november.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mette &amp;amp; Magten - Episode 2</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47442068/mette_og_magten_13_november_podcast_v_2.mp3</link>
			<description>De Radikales leder Sofie Carsten Nielsen er ude med en krads kritik af regeringens forhold til magten. Politisk kommentator på Berlingske, Bent Winther, kommer med et kvalificeret svar på, om det bare er snak. 
Mens alle vi andre dødelige lå og rodede med en nedlukning herhjemme, gik turen til Israel for statsministeren. Formålet var vaccinesamarbejde med Østrig og Israel, men siden har der været påfaldende tavst om den ellers stort opslåede tur. Politisk kommentator og radiovært Anne Sofie Allarp giver et bud på hvorfor. Og så kommer Socialdemokratiets medieordfører Kasper Sand Kjær i studiet og forklarer os hvorfor et billede af Anne Kirstine Cramon iført en militæruniform og et rødt armbind er udtryk for historieløshed og skingrende skørt. 

Vært: Anne Kirstine Cramon</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47442068/mette_og_magten_13_november_podcast_v_2.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Nov 2021 10:08:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:12</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47442068/mette_og_magten_13_november_podcast_v_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mette og Magten - Episode 1</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47331248/mette_og_magten_5_nov.mp3</link>
			<description>I dagens episode får Anne Kirstine Cramon besøg af politisk redaktør på Weekendavisen Arne Hardis, der coacher hende til at være kritisk over for Socialdemokratiet. Hun snakker også med ekspert i forhandlings teknik Mikkel Gudsøe, der analyserer Mettes kropssprog til SMS-pressemødet. Sidst i programmet er Christian Rabjerg Madsen til MUS-samtale, hvor han få feedback på sin rolle som Socialdemokratiets politiske ordfører.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47331248/mette_og_magten_5_nov.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Nov 2021 09:36:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:28</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47331248/mette_og_magten_5_nov.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Grethe Fenger Møllers fornemmelse for politik</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53927656/mette_og_de_bl_m_nd.mp3</link>
			<description>I denne uges Mette &amp; De Blå Mænd har vi besøg af tidligere arbejdsminister og medlem af Folketinget for de Konservative, Grethe Fenger Møller. Grethe var i mange år formand for Dansk Kvindesamfund og en af frontkæmperne for indførelsen af den frie abort. Hvordan hang det egentlig sammen med at være konservativ? Og hvad siger Grethe til debatten om den frie abort i dag? Vi taler også om regeringens projekt – eller rettere mangel på politiske projekter. Ellemanns comeback til både forsvarsministerposten, formandskabet for Venstre og jobbet som vicestatsminister efter sommerferien - de to V-vikarer Lohse og Lund Poulsen har ellers klaret sig forbavsende godt. Og hvad med Mette Frederiksen? Er hun på vej væk fra dansk politik? S mister stemmer, men statsministeren ser ud til at tage det helt roligt.Vi slutter af med en snak om lastbil-blokaden og endelig er der personalenyt om den tidligere S-rådgiver Martin Rossen. Vært: Anna Thygesen &amp; Producer: Marcus Eklund</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53927656/mette_og_de_bl_m_nd.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 19 May 2023 09:24:28 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:36</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53927656/mette_og_de_bl_m_nd.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mette F.s påstand smuldrer, og få dig en robotstøvsuger!</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/54005036/mette_og_de_bl_m_nd.mp3</link>
			<description>I dag afblæser vi hele regeringens fortælling om, hvor stor en krise vi er i. Cepos piller den simpelthen fra hinanden, for økonomien er bomstærk, så der er både råd til bedre forsvar, sundhed og skattelettelser. Og så har Løkke tænkt tanker om fremtidens ældrepleje - vi skal simpelthen ud at købe en robotstøvsuger, når vi bliver gamle!Værter: Anna Thygesen og Sanne Fahnøe Gæst: Martin Aagerup, Cepos Producer: Marcus Alvarado Eklund</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/54005036/mette_og_de_bl_m_nd.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 26 May 2023 09:24:44 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:36</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/54005036/mette_og_de_bl_m_nd.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mette Frederiksens arvtager og Ellemanns kæmpe lortesag</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/54073980/mette_og_de_bl_m_nd_med_claes.mp3</link>
			<description>Personalenyt fylder endnu en gang i ugen, der gik i politik. Vi har nyt om, hvem der overtager for Mette Frederiksen, hvis hun smutter til NATO, og vi har også nyt om rygterne i Venstre om Jakob Ellemanns lortesag, der bare vokser og vokser. For hvem har lækket den? Og så har vi besøg af endnu en smølf - nemlig Claes Theilgaard, der ønsker en minimalstat og har gode råd til regeringen.Værter: Anna Thygesen og Sanne Fahnøe'Gæst: Claes TheilgaardProducer: Marcus Eklund</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/54073980/mette_og_de_bl_m_nd_med_claes.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jun 2023 09:23:44 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/54073980/mette_og_de_bl_m_nd_med_claes.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Anna T har talt privat med Pernille Weiss, og Socialdemokratiet slår rekorder i symbolpolitik</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/54148673/090623_mette_og_de_bl.mp3</link>
			<description>Og så kan vi også løfte sløret for, hvad den nye dokumentar om Helle Thorning afslører. For eksempel hænger Bjarne Corydon Mogens Lykketoft til tørre, og der er gang i homorygterne i Thornings gamle skattesag - og vigtigst af alt, hvem lækkede hendes skattepapirer? Og så lidt om NATO og S-baglandet.Værter: Anna Thygesen og Sanne FahnøeGæst: Andreas Karker, gammel politisk rotteTilrettelægger og producer: Silas Moody</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/54148673/090623_mette_og_de_bl.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jun 2023 09:36:51 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:07:18</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/54148673/090623_mette_og_de_bl.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Anna T har talt privat med Pernille Weiss, og Socialdemokratiet slår rekorder i symbolpolitik</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/54149431/090623_mette_og_de_bl.mp3</link>
			<description>Og så kan vi også løfte sløret for, hvad den nye dokumentar om Helle Thorning afslører. For eksempel hænger Bjarne Corydon Mogens Lykketoft til tørre, og der er gang i homorygterne i Thornings gamle skattesag - og vigtigst af alt, hvem lækkede hendes skattepapirer? Og så lidt om NATO og S-baglandet.Værter: Anna Thygesen og Sanne FahnøeGæst: Andreas Karker, gammel politisk rotteTilrettelægger og producer: Silas Moody</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/54149431/090623_mette_og_de_bl.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jun 2023 10:32:38 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:26</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/54149431/090623_mette_og_de_bl.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nye afsløringer om de slettede sms’er og Mette F.s  NATO-drømme er blegnet</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/54456872/mette_og_de_bl_m_nd_folekm_de.mp3</link>
			<description>Vi har manden i studiet, Jacob Friberg, der står bag afsløringerne af de slettede sms’er i minksagen. Han har i denne uge afsløret, at det faktisk VAR muligt at gendanne dem. Hvorfor blev de ikke det? Få svaret her. Og så er Anna T. og Silas med fra Folkemødet på Bornholm, hvor NATO-rygterne er blegnet, og Rasmus Paludan lever en farefuld færd.Værter: Anna Thygesen, Andreas Karker og Sanne Fahnøe Gæster: Jacob Friberg, B.T, Silas Moody og Alexander Wills Lorentzen Producer: Marcus Eklund</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/54456872/mette_og_de_bl_m_nd_folekm_de.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 16 Jun 2023 10:17:31 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:49</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/54456872/mette_og_de_bl_m_nd_folekm_de.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mette F. i blindgyde og nyt om de slettede sms’er</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/54835226/230623_metteogdebl.mp3</link>
			<description>Troels Lund vil ikke ringe til Apple, så det har vi gjort, og vi kan i dette afsnit løfte sløret for, hvad der står i de slettede sms’er. Mette Frederiksen er kørt helt fast og bør snart tilrane sig en international post, så der kan blive rusket op i den politiske top, der er blevet for magtfuldkommen og teknokratisk, mener professor emeritus Tim Knudsen. 
Og så har vi igen manden bag afsløringen om de slettede sms’er med - og han har nyt.

Værter: Sanne Fahnøe og Anna Thygesen 

Gæster: Jacob Friberg, politisk redaktør B.T. og Tim Knudsen, professor

Producer: Silas Moody</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/54835226/230623_metteogdebl.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jun 2023 09:24:32 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:30</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/54835226/230623_metteogdebl.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>BBB dukket op på mystisk billede og Å i traumebehandling pga. komælk</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/55590339/mette_og_bl_30juni_mp3.mp3</link>
			<description>Vi slutter denne sæson af med et brag og får besøg af programmets eneste socialdemokratiske ven - nemlig Netavisen Pios chefredaktør Niels Jespersen, der varmer op til den kommende politiske sæson og svarer på spørgsmålene: kan Mette F. redde resterne af SVM-regeringen, når nu hun ikke skal til NATO? Hvad sker der med arvefølgen i S, og kan Ellemann klare mosten, når han kommer tilbage? 

Værter: Sanne Fahnøe og Anna Thygesen.
Gæst: Chefredaktør på Netavisen Pio Niels Jespersen.
Producer: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/55590339/mette_og_bl_30juni_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Jun 2023 11:21:16 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:34</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/55590339/mette_og_bl_30juni_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lizettes hykleri, giv op, Ellemann! Og så løber det os koldt ned ad ryggen..</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56366827/mette_og_de_bl_m_nd_koranafbr_nding.mp3</link>
			<description>Mangeårig politisk redaktør Andreas Karker mener ikke, Ellemann er formand for Venstre om et år. Men hvem er så? Lizette Risgaards selvmodsigende udtalelser dissekeres, og så kommer vi med et rant imod regimer, der tæsker kvinder uden tørklæde, samtidig med, de blander sig i, om vi brænder en bog af - hellig eller ej. Mette &amp; De Blå Mænd er tilbage stærkere end nogensinde!
Værter: Anna Thygesen og Sanne Fahnøe
Gæst: Andreas Karker
Producer: Marcus Eklund</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56366827/mette_og_de_bl_m_nd_koranafbr_nding.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 04 Aug 2023 09:27:35 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56366827/mette_og_de_bl_m_nd_koranafbr_nding.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ballade i Konservative, Benny Engelbrecht er gået like-amok, og Mette F's kat er syg</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56437841/mette_og_de_bl_m_nd_ellemann.mp3</link>
			<description>Kan man både være HELT væk fra sociale medier i sin sommerferie, samtidig med man liker amok på Twitter/X? Det kan Benny Engelbrecht fra Socialdemokratiet. Vi får tidligere vært på Mette &amp; De Blå i studiet Nicolai Dandanell, der nu er på Frihedsbrevet, og som har opdaget offline-washingen. Vi går i dybden med det ulmende opgør i Konservative og en masse andet guf. Værter: Anna T. og Sanne F. Gæst: Nicolai Dandanell Producer: Marcus Eklund</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56437841/mette_og_de_bl_m_nd_ellemann.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Aug 2023 09:38:45 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:55</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56437841/mette_og_de_bl_m_nd_ellemann.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jon er færdig, Løkkes Kina-røvslikkeri og regeringen skal på bustur</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56510813/bl_m_nd_18aug_mp3.mp3</link>
			<description>Moderaterne har smidt Jon Stephensen ud - det glemte han bare lige selv at fortælle til Ritzau, da han fortalte, at han melder sig ud af partiet. Vi får besøg af en Kina-kritiker, der mener, udenrigsminister Løkkes Kina-tur er rent røveslikkeri, og så taler vi om regeringens helt store genstart og Ellemanns slagtning af blå blok.

Værter: Anna Thygesen og Sanne Fahnøe.

Gæster: 
Thomas Rohden, stifter af Dansk Kina-Kritisk Selskab.
Alexander Wills Lorenzen, politisk redaktør, 24syv.

Producer: Pola Rojan Bagger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56510813/bl_m_nd_18aug_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Aug 2023 09:32:08 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56510813/bl_m_nd_18aug_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ellemann giver Troels Lund en tikkende bombe, er Dragsted venstrefløjens nye (gamle) håb, og det socialdemokratiske tusindårsrige</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56587836/mette_og_de_bl_m_nd_andreas_kaka.mp3</link>
			<description>Tirsdag morgen var der heftig aktivitet på Sannes og Annas messengertråd, for den ene bombe efter den anden blev smidt i dansk politik. Vi går dem alle igennem i dag, hvor Andreas Karker kommer med den påstand, at Ellemann ikke holder et år og har givet Troels Lund en værre stinker. Værter: Anna Thygesen og Sanne Fahnøe Gæst: Andreas Karker Producer: Marcus Eklund</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56587836/mette_og_de_bl_m_nd_andreas_kaka.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Aug 2023 09:42:22 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56587836/mette_og_de_bl_m_nd_andreas_kaka.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Anna overvejer seniorpension, Moderaterne tør ikke opstille Bergur som spidskandidat, og S i kød-slingrekurs</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56658892/mette_og_de_bl_m_nd.mp3</link>
			<description>Det er blevet til en kæmpe medieshow, når regeringens udspil til finanslov endnu engang ender i en 'gavebod' af symbolpolitiske mærkesager. Men kan man overhovedet kalde det gaver, når det er skatteborgernes egne penge, der finansierer det hele? Martin Aagerup fra Cepos mener ordet gavebod er totalt misforstået. Anna overvejer seniorpension, men der er malurt i det bæger - og så fortsætter balladen i Konservative med uformindsket styrke. Værter: Anna Thygesen og Sanne Fahnøe Gæst: Martin Aagerup, Cepos Producer: Marcus Eklund</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56658892/mette_og_de_bl_m_nd.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Sep 2023 09:50:25 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:47</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56658892/mette_og_de_bl_m_nd.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hash-kaos hos Løkke, et socialdemokratisk tusindårsrige, og K-balladen fortsætter</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56733582/mette_og_de_bl_m_nd_8_september.mp3</link>
			<description>Anna Thygesen er gået på senior-pension, så programmet får i dette afsnit besøg af dets eneste socialdemokratiske (u)ven Niels Jespersen fra Pio til at udlægge situationen med de utilfredse S-borgmestre og SVM-regeringens charme-turné. Og så har vi Ekstra Bladets Brian Weichardt med til at udlægge en historie om hash-kaos hos Moderaterne. Ps - Anne er tilbage næste uge - den der seniorpension er alligevel ikke så lukrativ! Værter: Sanne Fahnøe og Niels Jespersen Gæst: Brian Weichardt, Ekstra Bladet Producer: Marcus Eklund</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56733582/mette_og_de_bl_m_nd_8_september.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Sep 2023 09:54:40 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:06</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56733582/mette_og_de_bl_m_nd_8_september.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>WTF Alternativet! Claes har været på kanalrundfart med skattefornægtere, og så er Jan E. boomer</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56809592/mette_og_de_bl_m_nd_15_september.mp3</link>
			<description>Totalt kollaps i Alternativet; først fejrede de danmarkshistoriens første kvindelige folketingsgruppe, så ville de ekskludere en af de selvsamme kvinder - WTF? Claes Theilgaard fra Blåt Bælte har været på kanalrundfart med 'Skat er tyveri,' og så går vi ind i slagsmålet mellem Alex Vanopslagh og Jan E. Jørgensen om top-topskatten. Anna er vendt tilbage fra sin seniorpension - den rakte kun til en enkelt weekend i Paris. Værter: Anna Thygesen og Sanne Fahnøe Gæst: Claes Theilgaard, velfærdskorrespondent Producer: Marcus Eklund - som faktisk nød programmet i dag</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56809592/mette_og_de_bl_m_nd_15_september.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 15 Sep 2023 10:19:17 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:53</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56809592/mette_og_de_bl_m_nd_15_september.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karker elsker Mette F., springer der en bombe i S, og så er statsministeren folkelig</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56893673/mette_og_de_bl_m_nd_d_22_september.mp3</link>
			<description>Andreas Karker er blevet fan af Mette Frederiksen, Silas Moody er på besøg og har lavet en hitparade over Mette Frederiksens peeks, og så når vi også at runde kritikken fra S- og V-baglandet. Hvad er farligst? Værter: Sanne Fahnøe og Andreas Karker Gæst: Silas Moody Producer: Marcus Eklund</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56893673/mette_og_de_bl_m_nd_d_22_september.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Sep 2023 09:47:34 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:51:56</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56893673/mette_og_de_bl_m_nd_d_22_september.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oprør mod Mette F, er Jon Stephensen velkommen hos Jønke, og politikernes fem fede fridage</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56991773/mette_og_de_bl_m_nd_d_29_sep.mp3</link>
			<description>Kan Mette Frederiksen tæmme oprøret i partiet - der er ikke enighed i studiet om den sag. Og så tester vi, hvem partistifteren Jønke mener er velkomne i hans parti, hvor han mener, abortgrænsen skal ligge, og om metoo er gået 'over gevind.' Brian Weichardt fra Ekstra Bladet er med og fortæller om, hvordan politikerne har bevilget sig selv fem ekstra fridage, samtidig med, at de har nuppet Store Bededag. Værter: Anna Thygesen og Sanne Fahnøe Gæster: Jønke og Brian Weichardt Producer: Marcus Eklund</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56991773/mette_og_de_bl_m_nd_d_29_sep.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Sep 2023 11:17:09 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56991773/mette_og_de_bl_m_nd_d_29_sep.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vi hælder lort i vandet, Ellemanns chok-måling og nød lærer nøgen Messerschmidt at spinde</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/57113182/mette_og_de_bl_m_nd_d_6_oktober.mp3</link>
			<description>Vi hælder lort i vandet, og det er landbrugets skyld. Vi har fotograf på Berlingske Asger Ladefoged med, der har taget billeder af det døende hav, og vi og raser over landbruget, som politikerne holder hånden over. Venstre er på størrelse med Enhedslisten, og så nævner Claes Theilgaard fra Blåt Bælte tre ting, han kunne lide ved Mette F.s åbningstale - eller? Vil han tage imod den hårde challenge Værter: Anna Thygesen og Sanne Fahnøe Gæster: Claes Theilgaard og fotograf Asger Ladefoged Producer: Marcus Eklund</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/57113182/mette_og_de_bl_m_nd_d_6_oktober.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 06 Oct 2023 10:21:52 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:53</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57113182/mette_og_de_bl_m_nd_d_6_oktober.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>V og K kan blive helt udslettet, Ellemanns leveregl, og Løkke og Mette F flejner igen</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/57221866/24syv_on_air_archive_mp3_2023_10_13_10_06_06.mp3</link>
			<description>Ellemann vil helst undgå møder efter klokken 18, men hvad tænker landmændene om det? Og kan Venstre ende med helt at blive udslettet efter endnu en rædselsmåling med et historisk lavpunkt? Og så er Løkke og Mette F igen flippet helt ud ugens løb. Andreas Karker er med til at udlægge det hele. Værter: Anna Thygesen og Sanne Fahnøe, Gæst: Andreas Karker, Producer: Marcus Eklund</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/57221866/24syv_on_air_archive_mp3_2023_10_13_10_06_06.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 13 Oct 2023 10:18:26 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:47</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57221866/24syv_on_air_archive_mp3_2023_10_13_10_06_06.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S-koryfæ fik ret, Mette F.s millioner og Moderaterne er de nye Radikale</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/57318034/mette_og_de_bl_m_nd_d_20_oktober.mp3</link>
			<description>I dag tager vi fat i udlændingepolitikken, for er det bare sådan, at man kan invitere et sæt hænder op fra Afrika, og så arbejder de et par år og tager hjem igen? Eller er Løkkes plan egentlig en gentagelse af indvandringen af gæstearbejdere i 60'erne, der har resulteret i familiesammenføringer og boligområder med spændinger? S-profiler er nu ude at give den gamle amtsborgmester Vibeke Storm Rasmussen ret i hendes advarsel fra 80'erne, hvor hun blev udskammet i Socialdemokratiet. Det og meget mere i ugens afsnit.

Værter: Anne Thygesen og Sanne Fahnøe
Producer: Marcus Eklund</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/57318034/mette_og_de_bl_m_nd_d_20_oktober.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 20 Oct 2023 10:00:35 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57318034/mette_og_de_bl_m_nd_d_20_oktober.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Claus Hjort gav Ellemann dødsstødet, opsang til Gaza-demonstranter og Thornings gamle nag</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/57406167/mette_og_de_bl_m_nd_d_27_oktober.mp3</link>
			<description>Det var et interview med Jakob Ellemann om Fogh-æraen i Venstre, der fik pisset Calus Hjort så meget af, at Ellemann til sidst var en dead man walking. Det er analysen i ugens udgave, hvor Claes Theilgaard forsøger at sætte ord på Venstre-formandens 'sejre.' Han giver også et bud på, hvordan Venstre skal redde sig selv fra den totale udslettelse. Og så hidser vi os op over Hamas-sympatisører og Thornings gamle skattesag, som Troels Lund ikke vil sige undskyld for.

Ps. Treo er altså en dejlig ting! Brusetabletten - ikke manden.

Værter: Anna Thygesen og Sanne Fahnøe
Gæst: Claes Theilgaard
Producer: Marcus Eklund</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/57406167/mette_og_de_bl_m_nd_d_27_oktober.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 27 Oct 2023 10:22:48 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:49</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57406167/mette_og_de_bl_m_nd_d_27_oktober.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Barbara Bertelsen angrebet af Claus Hjort, Mette F. under anklage for indblanding og alt andet om FE-sagen</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/57498732/mette_og_de_bl_m_nd_d_3_november.mp3</link>
			<description>FE-sagen er eksploderet - igen, og anklagerne mod Hjort og Findsen er droppet. Vi endevender det hele med et udvidet panel bestående af Anne Sofie Allarp, Berlingske, Niels Jespersen, Netavisen Pio, og Frederik Waage, professor i forfatningsret.

Værter: Sanne Fahnøe og Anna Thygesen
Producer: Marcus Eklund</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/57498732/mette_og_de_bl_m_nd_d_3_november.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 2023 11:20:08 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:49</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57498732/mette_og_de_bl_m_nd_d_3_november.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S-legende advarer mod Løkkes 'farlige' plan, og BBB har fundet kærligheden</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/57588235/mette_og_de_bl_m_nd_d_10_november.mp3</link>
			<description>Vi har besøg af den mangeårige amtsborgmester Vibeke Storm Rasmussen, der i 1987 fik mundkurv på af Svend Auken, fordi hun i en rapport advarede om masseindvandring. Hun var en af de famøse borgmestre på Vestegnen, der turde råbe op. Nu advarer hun igen mod Dansk Industri og Løkkes plan om at 'importere hænder' fra Afrika. 

Værter: Anna Thygesen og Sanne Fahnøe
Gæst: Tidligere amtsborgmester i København Vibeke Storm Rasmussen
Producer: Marcus Eklund</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/57588235/mette_og_de_bl_m_nd_d_10_november.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 11:26:12 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:37</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57588235/mette_og_de_bl_m_nd_d_10_november.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Barbara Bertelsens 50 års fødselsdag - og forbindelsen til Zetlands Lea Korsgaard, og Vestagers knuste drømme</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/57679215/mette_og_de_bl_m_nd_d_17_november.mp3</link>
			<description>Hvad lavede mediet Zetlands chefredaktør Lea Korsgaard til Babara Bertelsens 50 års fødselsdag, når hun skrev et forsvar for hende i en leder ni dage efter begivenheden uden at proklamere, hun kender Mette F.s departementschef? Vi har Nicolai Dandanell fra Frihedsbrevet med, der har skrevet historien. Og så taler vi om, at kritikken af Margrethe Vestager for alvor har taget fart, mens hun har en masse tid til at gå og hygge sig med at strikke.

Værter: Anna Thygesen og Sanne Fahnøe
Gæster: Claes Theilgaard, Blåt Bælte, og Nicolai Dandanell, Frihedsbrevet
Producer: Marcus Eklund</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/57679215/mette_og_de_bl_m_nd_d_17_november.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Nov 2023 12:17:29 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:33</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57679215/mette_og_de_bl_m_nd_d_17_november.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
