<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Millionærklubben</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4348</link>
		<description>Millionærklubben giver lytterne svar på, hvordan aktiemarkederne opfører sig, og hvorfor det forholder sig sådan. Desuden handles der aktier direkte under udsendelserne.
Millionærklubben består af de to værter Pernille Enggaard og Bodil Gantzel og de to aktieeksperter, Lau Svenssen og Lars Persson. Lau og Lars har tilsammen prøvet alt inden for handel med og rådgivning om værdipapirer.
Du kan følge med i Millionærklubbens porteføljer her.
Når Millionærklubben streamer live video kan du se med her.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/534/Million_rklubben.jpg"/>
		<item>
			<title>Mens vi venter på Powell</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107736/57202548-audio.mp3</link>
			<description>Rentemøde i den amerikanske centralbank får - formentlig - finansmarkederne til at være i vent-og-se-mode indtil udmeldingen kl. 19. Millionærklubben varmer op til den forventede rentenedsættelse sammen med Nykredits chefstrateg, Frederik Engholm, der også leverer sit syn på den igangværende regnskabssæson. I leverer Lars Persson en første analyse af bl.a. Jyske Bank, Sydbank og Ørsted. Vært: Bodil Gantzel.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107736/57202548-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 08:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:55</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Millionærklubben 29-10-2019</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107737/57170645-audio.mp3</link>
			<description>Den bedste investering er den tid, du lytter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107737/57170645-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 08:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Vild regnskabsuge</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107738/57138894-audio.mp3</link>
			<description>Danmarks største selskaber og de amerikanske- og kinesiske techgiganter kommer med tal i denne uge, hvor vi også har rentemøde i den amerikanske centralbank plus amerikanske jobrapport fredag - og ja, en eller anden form for Brexit torsdag. Teis Knuthsen, investeringschef hos Kirk Kapital, er i studiet sammen med Pernille Enggaard og Lars Persson og på telefonen Lau Svenssen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107738/57138894-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 08:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:06</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Markedsudsigt uge 44 - Leverer virksomhederne?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107739/57054097-audio.mp3</link>
			<description>Regnskaber, rentemøde i den amerikanske centralbank og Brexit er på agendaen i den kommende uge, hvor vi herhjemme bl.a. får tal fra de store danske banker, Novo Nordisk og DSV, mens den amerikanske regnskabssæson byder på nyt fra Tech-giganterne Apple, Facebook og Alibaba. Pernille Enggaard og Lau Svenssen sætter rammen for markedet i uge 44.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107739/57054097-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 12:16:08 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:10:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Millionærklubben 25-10-2019</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107740/57049966-audio.mp3</link>
			<description>Den bedste investering er den tid, du lytter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107740/57049966-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 08:09:39 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Ledelse der batter på fremtidens bundlinje</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107741/57016294-audio.mp3</link>
			<description>Hvordan skal den danske direktør drive sin virksomhed og organisation til succes og vækst i fremtiden? Hvilken personlighed og hvilke værktøjer kræves der, og er nordiske ledelse noget der batter på bundlinjen? I studiet Asger Steenholdt, musiker og rådgiver i autentisk lederskab, og Pernille Hippe Brun, forfatter til bogen &quot;On the Move - lessons for the future from Nordic Leaders&quot; og rådgiver i virksomheden Tradeshift. Pernille Enggaard og Lars Persson griber dagens aktuelle regnskaber fra bl.a. Nordea, Norwegian og Nokia.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107741/57016294-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 08:09:20 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Fuld fart på tankskibene</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107742/56982478-audio.mp3</link>
			<description>Med kapacitetsknaphed på skibstransport og øget efterspørgsel på flydende gasarter verden over, ser himlen umiddelbart blå ud for den norske LPG-reder Avance Gas. Millionærklubben ser på selskabet sammen med adm. direktør, Ulrik Uhrenfeldt Andersen. Fra London leverer daytrader og spekulant Tom Hougaard en stemningsrapport, og i studiet har Lars Persson fingeren på det aktuelle marked og dagens regnskaber. Vært: Bodil Gantzel.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107742/56982478-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 08:11:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:11</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Millionærklubben 22-10-2019</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107743/56953184-audio.mp3</link>
			<description>Den bedste investering er den tid, du lytter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107743/56953184-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 08:10:15 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:07</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Markedsudsigt uge 43 - regnskaber i kø</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107744/56923145-audio.mp3</link>
			<description>Der bliver kul på regnskabskedlerne i uge 43, og fra Danmark kan vi se frem til tal fra bl.a.a Novozymes, NNIT og Nordea. Derudover kan investorerne se frem til rentemøder i både den svenske Riksbank og i den europæiske centralbank, ECB. På overfladen vil både Brexit-debatten og samhandelsdialog mellem USA og Kina fortsat præge stemningen på de globale aktiemarkeder. Hør, hvilke ting Millionærklubbens porteforvalter, Lau Svenssen, særligt vil holde øje med de kommende 5 handelsdage. Vært: Bodil Gantzel.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107744/56923145-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 11:04:06 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:12:16</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Guldklumper i Baltikum</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187283/56921855-audio.mp3</link>
			<description>Millionærklubben tager hul på en ny uge ved at lede efter guld i Baltikum sammen med Thorleif Jackson fra Jackson Familieinvest. Hør bl.a., hvor han selv ville sætte sine penge, hvis han skulle investere ind i området her og nu. I studiet sætter Lau Svenssen scenen for den nye uge og kommer bl.a. omkring dagens aktiekursfald i Bavarian Nordic.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187283/56921855-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 08:09:34 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:52</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Aktie Q&amp;amp;A</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187284/56831131-audio.mp3</link>
			<description>Millionærklubbens porteføljeforvaltere svarer på spørgsmål fra lytterne. Hør bl.a., hvad Lars Persson og Lau Svenssen mener om H&amp;M, Teva og KONE. Vært: Bodil Gantzel. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187284/56831131-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 08:09:39 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:58</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Med langt lys tændt</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187285/56795631-audio.mp3</link>
			<description>Tre langsigtede trends er særligt interessante at holde øje med, når man investerer. Det mener i hvert fald bestyrelsesformand i Dansk Aktionærforening, Ole Søeberg, der er dagens gæst i Millionærklubben. Hør bl.a., hvor hans fokus er pt. og hvilke selskaber, han investerer i på de givne områder. I studiet tager Lars Persson temperaturen på dagens aktuelle markeder og leverer den første analyse af dagens regnskab fra Ericsson. Vært: Bodil Gantzel. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187285/56795631-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 08:09:40 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:57</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Amerikansk tech og finans</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187286/56753363-audio.mp3</link>
			<description>Hvordan lød startskuddet på den amerikanske regnskabssæson? Peter Garnry, aktiestrateg i Saxo Bank, tager os omkring de amerikanske banker og dykker ned i Netflix, Amerzone og aktiemiljøet generelt. Tom Hougaard har ramt markedet forkert, og får gode råd af Pernille Enggaard og Lau Svenssen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187286/56753363-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 08:09:24 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:53</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Regnskabssæson, høreapparater og svinekød</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187287/56713758-audio.mp3</link>
			<description>Investorerne er ikke tilfredse med fremdriften i samtalen mellem USA og Kina, og ser nu frem mod den amerikanske regnskabssæson, der går i luften idag med de amerikanske banker. Pernille  Enggaard og Lau Svenssen er i studiet, og tager en snak med råvarestrateg Ole Hansen, Saxo Bank. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187287/56713758-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 15 Oct 2019 08:09:07 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:51</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Brexit, handelskrig og regnskaber</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187288/56680156-audio.mp3</link>
			<description>Startskuddet på den amerikanske regnskabssæson lyder i denne uge og samtidig har investorerne et øje på de intense Brexit-forhandlinger, vækstsignaler fra Kina og USA og selvfølgelig Donald Trump, der ikke fik hevet en aftale hjem med kineserne. Ulrik Bie, økonomisk redaktør på Berlingske, er i studiet med Pernille Enggaard og Lau Svenssen, men Philip Gunst er med på telefonen om Patriot One og Cannabis sektoren.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187288/56680156-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 08:09:54 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:46</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Markedsudsigt uge 42 - all in på amerikansk finans</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187289/56585837-audio.mp3</link>
			<description>Bodil Gantzel byder Millionærklubbens porteføljeforvalter Lau Svenssen op til debat om den kommende uge i finans, hvor især de amerikanske bankaktier vil præge scenen med regnskaber fra JP Morgan Chase, Goldman Sachs, Wells Fargo og Bank of America. Lau Svenssen vil dog også holde skarpt øje med regnskabstallene fra Johnson &amp; Johnson, Netflix og Ericsson onsdag og torsdag. Hør hvorfor i denne udgave af Millionærklubbens Markedsudsigt.  </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187289/56585837-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Oct 2019 11:03:56 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:10:22</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Aktie Q&amp;amp;A</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187290/56584655-audio.mp3</link>
			<description>Millionærklubbens porteføljeforvaltere, Lars Persson og Lau Svenssen, svarer på spørgsmål fra lytterne. Hør bl.a., hvad de aktuelt mener om Novo, Matas, el- og lastbiler. Vært: Bodil Gantzel.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187290/56584655-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Oct 2019 08:09:35 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:13</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Skal du investere i enzymer og forsikring?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187291/56549829-audio.mp3</link>
			<description>Danmarks største forsikringsselskab TRYG er ude med regnskab, og det samme gælder enzymgiganten Chr. Hansen. Millionærklubben taler med Morten Hübbe adm. direktør i TRYG, og Michael Friis-Jørgensen, aktiestrateg i Alm. Brand. I studiet Pernille Enggaard og Lars Persson.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187291/56549829-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Oct 2019 08:11:14 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:56</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Du bli’r hvad du spiser</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187292/56519876-audio.mp3</link>
			<description>Hvor bevæger fødevarebranchen sig hen, og hvilke nye tendenser eller teknologier kommer til at præge fremtiden? Millionærklubben ser på landbrugs- og fødevarebranchen sammen med cheføkonom Frank Øland fra Landbrug &amp; Fødevarer. Med på en telefon fra London tegner Tom Hougaard et fortsat negativt billede af tidens kursbevægelser, og i studiet tager Lars Persson temperaturen på dagens aktuelle marked. Vært: Bodil Gantzel.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187292/56519876-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 09 Oct 2019 08:09:28 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:58</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hvordan har verden det?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187293/56488133-audio.mp3</link>
			<description>Hvordan er stemningen i verdensøkonomien og de globale virksomheder? Henrik Drusebjerg, chefstrateg i Danske Bank, er i studiet og kommer omkring Handelskrig, Brexit, Centralbanker og den kommende regnskabssæson sammen med Lau Svenssen og Pernille Enggaard. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187293/56488133-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 08 Oct 2019 08:10:23 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:55</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bitcoin, Cannabis og tank</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187294/56455143-audio.mp3</link>
			<description>Markedet tager forsigtigt hul på en ny uge, hvor handelsforhandlinger, Brexit og FED-referat fylder på makrofronten, mens vi herhjemme får regnskab fra TRYG og Chr. Hansen. Lars Persson og Lau Svenssen sætter handlerne i deres porteføljer, mens Christopher Wold tager os omkring Cannabis, Bitcoin og Teva. Vært Pernille Enggaard.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187294/56455143-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 07 Oct 2019 08:09:52 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:57</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Markedsudsigt uge 41 - første danske Q3-regnskab</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187295/56372426-audio.mp3</link>
			<description>Usikkerheden forventes at fortsætte ind i den kommende handelsuge, som byder bl.a. på ny dialog mellem verdens største økonomier, USA og Kina. På selskabssiden tager Tryg traditionen tro hul på endnu en regnskabssæson med Q3-tal torsdag, og samme dag tropper Chr. Hansen op med sit helårsresultat. Også flybranchen bliver interessant at følge med trafiktal fra både SAS, IAG og Lufthansa samt regnskab fra Delta Airlines, der lander torsdag. Bodil Gantzel og Lars Persson vurderer den kommende uge i finans og sætter scenen for ugens interessante fokuspunkter. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187295/56372426-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 04 Oct 2019 11:13:35 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:09:53</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Q&amp;amp;A med Larsen og Persson</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187296/56371693-audio.mp3</link>
			<description>Millionærklubben svarer på spørgsmål fra lytterne med Lars Persson og Helge Larsen i studiet, og kommer således vidt omkring i dagens udsendelse med input om alt lige fra laks til LPG og solenergi. Dagens vært: Bodil Gantzel.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187296/56371693-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 04 Oct 2019 08:29:16 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:47</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Luksuslyd, stangtøj og cannabis</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187297/56313276-audio.mp3</link>
			<description>Markederne falder, og det samme gør B&amp;O efter endnu et svagt regnskab. H&amp;M går det anden vej, og Lars Persson er lige i hælene på den stigenede aktiekurs, men når han at komme med? Dampen er gået af cannabis-sektoren efter en forrygende start på året - skal du blive i dine pot-aktier og måske købe flere? I studiet Lau Svenssen og Pernille Enggaard der spørger - er enden på det stigende aktiemarked nær? </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187297/56313276-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 03 Oct 2019 08:10:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:57</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Har Kina penge til 70-års fødselsdagen?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187298/56283218-audio.mp3</link>
			<description>Fra et fattigt og underudviklet land til verdens førende digitale økonomi og global stormagt  - 70 år som kommunistisk republik har flyttet kineserne ud af fabrikshallerne og ind i teknologiske innovationscentre. Millionærklubben kigger på riget i midten sammen med Allan von Mehren, chefanalytiker med fokus på Kinai Danske Bank. I studiet Pernille Enggaard og Lars Persson der også taler volatilitet med Tom Hougaard i London.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187298/56283218-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 02 Oct 2019 08:09:57 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Value- eller vækstaktier?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187299/56256139-audio.mp3</link>
			<description>Er value-investering en dødssejler? Er vækstaktier for dyre? Og hvad er overhovedet vejen frem i det aktuelle investeringsklima? Millionærklubben har inviteret temaspecialist Morten Springborg fra C WorldWide i studiet til en snak om de to klassiske investeringsretninger og tidens aktuelle investeringstemaer. Vært: Bodil Gantzel.Apple, Pandora, Vestas, Visa, Mastercard, HDFC Bank, Huawei</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187299/56256139-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 08:10:34 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:08</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Millionærklubben 30-09-2019</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187300/56226534-audio.mp3</link>
			<description>Den bedste investering er den tid, du lytter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187300/56226534-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 08:10:24 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Markedsudsigt uge 40</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187301/56143074-audio.mp3</link>
			<description>Amerikansk jobrapport, regnskaber fra to af verdens største detailkæder plus tal fra H&amp;M og B&amp;O er i kalenderen for den kommende handelsuge. Der er positive toner mellem USA og Kina, som holder lukket i næste uge for at fejre 70 året for Republikken Kina, men investorerne er nervøse for nedjusteringer op til den kommende regnskabssæson. Lars Persson og Pernille Enggaard leverer både overblik og aktietips.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187301/56143074-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 27 Sep 2019 13:54:05 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:11:41</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Millionærklubben 27-09-2019</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187302/56138175-audio.mp3</link>
			<description>Den bedste investering er den tid, du lytter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187302/56138175-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 27 Sep 2019 08:10:57 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:56</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Nedjusteringer, geopolitiske risici og nervøse investorer</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187303/56105045-audio.mp3</link>
			<description>Mørke skyer synes at præge børsmarkederne med flere nedjusteringer og negative meldinger fra selskabsfronten. Millionærklubben dykker ned i nogle af dagens aktuelle nyheder fra bl.a. Demant, DLH og Santa Fe. Få også Lau Svenssen og Lars Persson umiddelbare analyse af øl- og spiritusselskabernes muligheder, og hør deres seneste handler til og fra porteføljerne. Vært: Bodil Gantzel. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187303/56105045-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 08:10:22 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:40</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Rutschetur i repo-renterne</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187304/56075249-audio.mp3</link>
			<description>Trods historisk lave renteniveauer kom der i sidste uge gang i de amerikanske repo-renter, der kortvarigt rørte 10%. Men hvad er repo-renten egentlig, og hvad ligger til grund for de noget usædvanlige udsving? Millionærklubben undersøger sagen sammen med valuta- og rentestrateg Andreas Steno fra Nordea. På telefonen tegner Tom Hougaard er relativt negativt billede for udsigterne i aktiemarkederne, og i studiet tager Lars Persson os gennem dagens aktuelle nyheder. Vært: Bodil Gantzel.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187304/56075249-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 25 Sep 2019 08:10:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:54</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Klima-aktier</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187305/56042534-audio.mp3</link>
			<description>Vil du med på klima-vognen som investor, skal du begynde at interessere dig for el-biler. Lars Skovgaard Andersen, aktiestrateg i Danske Bank, er dagens gæst i studiet sammen med Lau Svenssen og Pernille Enggaard, der også runder sundhedssektoren. På telefonen Jacob Pedersen, aktiestrateg i Sydbank, om konkursen i verdens ældste flyselskab Thomas Cook. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187305/56042534-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 24 Sep 2019 08:10:08 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:52</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Porebeton, betting og nyt fra medicinalbranchen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187306/56009153-audio.mp3</link>
			<description>Millionærklubben skyder ugen igang med besøg af Michael Andersen, adm. dir. i H+H. Hør, hvilke udfordringer og muligheder, der ligger for selskabet, når Brexit indtræffer. Med på telefonen er også Jesper Søgaard, fra Better Collective, der netop har indgået et samarbejde med The Daily Telegraph og investeret i AI-selskabet Mindway. Lau Svenssen analyserer Novos seneste udmeldinger, og Lau Persson sætter fokus på dagens aktuelle aktiemarked. Vært: Bodil Gantzel. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187306/56009153-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 08:10:29 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:56</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Markedsudsigt uge 39 - Stille hav med risiko for aktie-tsunamier</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187307/55916322-audio.mp3</link>
			<description>Med rentemøderne i den europæiske og amerikanske centralbank bag os og forholdsvis ro på handelskrigsfronten skal investorerne nu finde nye fikspunkter i markedet indtil virksomhederne igen byder op til regnskabsdans. Profit warnings den kommende uge kan skubbe til enkelte selskaber, men ellers er der fokus på finans- og medicosektoren. Pernille Enggaard og Lau Svenssen sætter tonen for markedet i uge 39</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187307/55916322-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 20 Sep 2019 11:08:56 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:10:38</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Banker, medico og smøger</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187308/55914656-audio.mp3</link>
			<description>Lau Svenssen, Lars Persson og Pernille Enggaard griber lytternes spørgsmål - skal jeg købe Sydbank, hvordan går det i tobaksindustrien og får Novo godkendt pillen mod diabetes 2? </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187308/55914656-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 20 Sep 2019 08:09:56 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:50</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Drama om amerikanske børsnoteringer</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187309/55880498-audio.mp3</link>
			<description>Uber, Airbnb og We Work - 2019 var spået til at blive det helt store år for amerikanske Tech-selskaber, men flere har skuffet og mange er sat på hold. Hvad sker der i Silicon Valley, og hvordan påvirker det resten af markedet? Peter Garnry, Saxo Bank, er i studiet med Pernille Enggaard og Lars Persson.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187309/55880498-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 19 Sep 2019 08:10:44 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:54</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Yderst på risikokurven</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187310/55846276-audio.mp3</link>
			<description>Nye investeringsmuligheder ser dagens lys i disse år, hvor flere og flere private investorer efterspørger alternativer til almindelig aktie- og obligationsinvestering. Spørgsmålet er, om private for alvor er klar til at løbe den risiko, de nye metoder indebærer. Millionærklubben debatterer emnet sammen med Mads Emil Dalsgaard fra Funderbeam og ser nærmere på muligheder og faldgruber i denne form for investering. Med på telefonen fra London er også daytrader og spekulant, Tom Hougaard, der trods forventninger om overordnede stærke finansmarkeder har svært ved at finde steder at investere sine penge. Vært: Bodil Gantzel.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187310/55846276-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 18 Sep 2019 08:10:27 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:09</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Morgendagens succeser </title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187311/55812423-audio.mp3</link>
			<description>Hvordan spotter man morgendagens næste store hit? Millionærklubben spørger venturekapitalist Eric Lagier fra byFounders, der med en baggrund i bl.a. Silicon Valley har gjort det til sin levevej at investere i potentielle startup-successer. Hør bl.a. hvilke 7 faktorer, han og kollegerne vurderer, inden de investerer. I studiet tager Lau Svenssen temperaturen på dagens aktiemarkeder og forklarer, hvorfor han nu sætter spurten ind i Millionærklubbens investeringskonkurrence. Vært: Bodil Gantzel</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187311/55812423-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 17 Sep 2019 08:10:09 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Supertrends</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187312/55777449-audio.mp3</link>
			<description>Hvor længe fortsætter aktiemarkedet op, hvornår rammer recessionen, og hvordan investerer en af de tunge drenge i markedet lige nu? Investor og forfatter Lars Tvede er i studiet hos Pernille Enggaard og Lars Persson til en snak om hans seneste bog &quot;Super Trends - 50 ting du bør vide om fremtiden&quot;. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187312/55777449-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 16 Sep 2019 08:09:40 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:55</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Markedsudsigt uge 38 – Pengene skubbes i aktier </title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187313/55678324-audio.mp3</link>
			<description>Rentemelding fra FED onsdag aften, hvor markedet har indpriset en rentensænkning på linje med ECB plus foreløbig ro i handelskrigen mellem USA og Kina skaber forventninger om en aktieuge i plus. Lars Persson og Pernille Enggaard leverer fikspunkterne i handelsugen, der byder på salgstal fra H&amp;M, regnskab fra DSV-konkurrenten Fedex og danske ChemoMetec.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187313/55678324-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 13 Sep 2019 11:40:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:10:19</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hvad betyder minusrenter for dine aktier?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187314/55676069-audio.mp3</link>
			<description>Den Europæiske Centralbank har sænket renten og valgte samtidig at genstarte seddelpressen - hvad betyder det for dig og dine aktier? Ulrik Bie, økonomisk redaktør på Berlingske, er i studiet med Lau Svenssen, Lars Persson og Pernille Enggaard, der også tager imod spørgsmål fra lytterne. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187314/55676069-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 13 Sep 2019 08:10:22 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:11</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Algoritmerne styrer showet</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187315/55642269-audio.mp3</link>
			<description>Centralbankerne har gang i et eksperiment uden historisk sammenligning, og i aktiemarkedet varsler algoritmerne nye tider for investorer og spekulanter - daytrader og spekulant Tom Hougaard, teknisk analytiker Lars Persson og fundamental analytiker Lau Svenssen deler ud af deres erfaringer, tips og tricks til afkast i porteføljen. Vært Pernille Enggaard</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187315/55642269-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Sep 2019 08:10:56 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:07</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bobler eller ej</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187316/55612177-audio.mp3</link>
			<description>Med flere penge ind i de passivt forvaltede fonde synes bekymringen for boble-dannelse at tage til. I hvert fald blandt visse markedsdeltagere i især USA. Men giver bekymringen overhovedet mening? Millionærklubben spørger professor Carsten Tanggaard fra Institut for Økonomi på Aarhus Universitet. Med på telefonen er også investor Christian Kongsted, der trækker de store linjer op fra gårsdagens Apple-event. I studiet: Bodil Gantzel og Lars Persson.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187316/55612177-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Sep 2019 08:10:35 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Come back til bankaktier?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187317/55582037-audio.mp3</link>
			<description>Hvad taler verdens største olieselskaber om, hvad betyder Volfefe, og får de danske bankaktier come back? Pernille Enggaard og Lau Svenssen er klar i studiet og tager en snak med Ole Hansen, råvarestrateg i Saxo Bank</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187317/55582037-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Sep 2019 08:10:13 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:04</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Crowdlending</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187318/55550715-audio.mp3</link>
			<description>Kan crowdlending være et alternativ til traditionel aktieinvestering? Millionærklubben spørger én af feltets deltagere, Jesper Johansen, direktør hos Kameo. I studiet sætter Lars Persson fokus på det aktuelle marked, og med på telefonen leverer Lau Svenssen en aktuel analyse af bl.a. Pandora. Vært: Bodil Gantzel.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187318/55550715-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Sep 2019 08:10:33 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Markedsudsigt uge 37 – Købelysten er tilbage</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187319/55464480-audio.mp3</link>
			<description>De sidste halvårsregnskaber er leveret og tygget igennem af investorerne, der nu retter deres fulde opmærksomhed mod kommende rentemøder i den europæiske og amerikanske centralbank plus den allestedsværende handelskrig mellem USA og Kina. Pernille Enggaard og Lau Svenssen leverer aktietips og fikspunkter for uge 37 på de finansielle markeder. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187319/55464480-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 06 Sep 2019 12:48:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:10:29</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Fredagsfest - også i markedet</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187320/55461037-audio.mp3</link>
			<description>Skal Tom Hougaard på pension? Vil Lau Svenssen sælge hele Danmark til Trump, og modtager Lars Persson nogle købssignaler? Pernille Enggaard og panelet tager imod spørgsmål fra lytterne og leverer friske aktietips.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187320/55461037-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 06 Sep 2019 08:10:30 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:52</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Håb og drømme</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187321/55425642-audio.mp3</link>
			<description>Søde toner mellem USA og Kina skubber investorerne ind i markedet, og i Millionærklubben drømmer Lau Svenssen om 2 år med godt vejr i aktieindeksene. Pernille Enggaard og Lars Persson griber dagen nyheder, der byder på ny ledelse i både Danske Bank og Nordea. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187321/55425642-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 05 Sep 2019 08:10:23 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:06</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Teknikernes syn på finans</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187322/55395727-audio.mp3</link>
			<description>Millionærklubben går all in på teknisk analyse og får Christopher Wold og Lars Perssons aktuelle syn på aktier, råvarer og valuta. Hør bl.a. hvorfor Christopher Wold synes, det giver mening at være stærkt eksponeret mod cannabis-markedet. Vært: Bodil Gantzel.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187322/55395727-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 04 Sep 2019 08:10:36 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:11</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Globaliseringens veje</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187323/55366321-audio.mp3</link>
			<description>Er globaliseringen død eller udvikler den sig blot i nye retninger? Millionærklubbens Bodil Gantzel og Lau Svenssen diskuterer spørgsmålet med Eva Rytter Sunesen, cand. oecon &amp; ph.d i økonomi, der til daglig er konsulent i Copenhagen Economics. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187323/55366321-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 03 Sep 2019 08:10:35 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:11</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Stille opstart på ny uge</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187324/55336181-audio.mp3</link>
			<description>Med lukkede finansmarkeder i USA pga. Labour Day lægger det danske aktiemarked stille og afventende fra land. I studiet sætter Bodil Gantzel og Lars Persson scenen for finansuge nr. 36 sammen med Jyske Banks valuta-, rente- og oliestrateg Jan Bylov, og sidst i udsendelsen leverer aktieanalytiker Lau Svenssen en stemningsrapport.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187324/55336181-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Sep 2019 08:10:06 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:08</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Markedsudsigt uge 36 - makro-tal og svenske regnskaber</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187325/55246896-audio.mp3</link>
			<description>Med regnskabssæsonen bag os er det småt med plantagte finansbegivenheder i uge 36. På nøgletalsfronten vil investorerne dog holde øje med “kongen af nøgletal”, Nonfarm Payrolls, der lander fredag. Fra Sverige får vi regnskabstal fra Sectra AB og Clas Ohlson, og onsdag er der relevante nyheder til Pandora-aktionærer, idet amerikanske Signet Jewelers lægger tal på bordet. Bodil Gantzel har inviteret Lars Persson i studiet til en snak om næste uge i finans. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187325/55246896-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Aug 2019 10:56:28 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:10:10</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Aktie Q&amp;amp;A</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187326/55246016-audio.mp3</link>
			<description>Millionærklubben svarer på spørgsmål fra lytterne - hør bl.a hvad Lau Svenssen og Lars Persson mener om Invisio, SKF og SAAB.Vært: Bodil Gantzel.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187326/55246016-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Aug 2019 08:12:31 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:10</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Back to basics med Ditte Okman</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187327/55212052-audio.mp3</link>
			<description>Journalist og radiovært på Radio24syv, Ditte Okman, lægger ryg til, når Millionærklubben går back to basics og taler om alt det, man skal overveje, inden man kaster sig over investering. Hør, hvilke gode råd hun får med sig af klubbens analytikere, Lau Svenssen og Lars Persson. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187327/55212052-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Aug 2019 08:10:20 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:58</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Millionærklubben 28-08-2019</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187328/55180200-audio.mp3</link>
			<description>Den bedste investering er den tid, du lytter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187328/55180200-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Aug 2019 08:10:04 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:52</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Guldjyderne</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187329/55149547-audio.mp3</link>
			<description>Nye milliardærer popper lystigt op i Jylland mens det tørrer ud i Whiskeybæltet nord for København, hvor Danmarks økonomiske magt traditionelt har været samlet. Søren Jakobsen, forfatter til bogen “Guldjyderne”, er i studiet sammen med Pernille Enggaard og Lau Svenssen, der også kigger på dagens regnskab fra SAS.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187329/55149547-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Aug 2019 08:10:48 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Handelskrigen eskalerer</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187330/55117901-audio.mp3</link>
			<description>Kina og USA har brugt weekenden på at kaste yderligere toldsatser i hovedet på hinanden, og aktiemarkedet ser rødt. Frederik Engholm, chefstrateg i Nykredit, tager os med til Centralbankernes sommermøde i Jackson Hole og G7 topmøde i Frankrig. I studiet Pernille Enggaard og Lars Persson der griber de faldende aktier og på telefonen Lau Svenssen om Matas og shortselling. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187330/55117901-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 26 Aug 2019 08:10:14 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:41</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Markedsudsigt uge 35 - luftfart, tobak og laks</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187331/55027562-audio.mp3</link>
			<description>Regnskabssæsonen lakker stiller og roligt mod enden, men der er dog stadig interessante regnskaber at kaste sig over i løbet af uge 35, bl.a. fra SAS, Scandinavian Tobacco Group og Sydbank. Hør, hvor Lau Svenssens fokus vil være, når vi tager hul på en ny uge i finans. Vært: Bodil Gantzel.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187331/55027562-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Aug 2019 11:33:22 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:09:55</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Køb dansk</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187332/54993960-audio.mp3</link>
			<description>Glem risikospredning og køb danske aktier. Sådan lyder det fra dagens gæst Jesper Lund, Dansk Finansservice, der griber dagens regnskaber fra Ambu og GN sammen med Lars Persson og Pernille Enggaard og kommer med gode råd til nybegyndere i markedet. Lau Svenssen på telefonen om B&amp;O. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187332/54993960-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Aug 2019 08:12:40 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:57:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Med eller mod strømmen?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187333/54958333-audio.mp3</link>
			<description>Kan det bedst betale sig for private investorer at gå med eller mod strømmen? Millionærklubben spørger Formueplejes aktiestrateg, Otto Friedrichsen. Med på en telefon fra London er også Tom Hougaard, der fortsat har positioneret sine penge mod lavere aktiekurser og oliepriser. I studiet: Bodil Gantzel og Lars Persson. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187333/54958333-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Aug 2019 08:10:09 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:19</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Smykker, finans og shipping</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187334/54928840-audio.mp3</link>
			<description>Regnskaber ude fra bl.a. Pandora, Jyske Bank og Matas - Millionærklubbens senioranalytiker, Lau Svenssen, tager et første blik på selskaberne og dagens aktuelle kursudvikling. Med i studiet er også chefanalytiker Peter Sand fra Bimco, som disker op med de sidste nye indsigter om shippingbranchens udfordringer og muligheder. Vært: Bodil Gantzel.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187334/54928840-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 20 Aug 2019 08:11:06 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Kinesisk tech og danske regnskaber</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187335/54894704-audio.mp3</link>
			<description>August har indtil videre været en hård nyser på aktiemarkedet, hvor handelskrig, og rentekurver der råber recession, har skramt investorerne. Nye makrotiltag i Kina og Tyskland giver dog nyt håb til investorerne, der i denne uge tager imod regnskab fra bl.a. Pandora, NetCompany og Ambu plus IT-giganten BAIDOU. I studiet Lars Persson, Michael Friis-Jørgensen og på telefonen Lau Svenssen. Vært: Pernille Enggaard</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187335/54894704-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Aug 2019 08:13:36 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:06</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Markedsudsigt uge 34 - Detailsalg, IT og FED-referat</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187336/54792954-audio.mp3</link>
			<description>Det kommer fortsat til at vælte ind med danske regnskaber den kommende uge, som bringer dugfriske tal fra bl.a. Pandora, Matas, Alm. Brand og Ambu. Også IT-branchen er klar med meldinger fra Netcompany, Columbus og Simcorp, og i USA er det særligt detailbranchen, der bliver værd at holde øje med. Onsdag bringer desuden indsigt i diskussionerne i den amerikanske centralbanks pengepolitiske komite, når referatet fra seneste FOMC-møde lander. Lars Persson og Bodil Gantzel varmer op til endnu en spændende uge i finans. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187336/54792954-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 16 Aug 2019 11:20:47 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:10:13</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Millionærklubben 16-08-2019</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187337/54791126-audio.mp3</link>
			<description>Den bedste investering er den tid, du lytter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187337/54791126-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 16 Aug 2019 08:09:51 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:05</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Nyt fra Vestas og Mærsk</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187338/54756327-audio.mp3</link>
			<description>En omvendt amerikansk rentekurve, sløje nøgletal fra Kina og nul-vækst i Europas største økonomi Tyskland suger den nyvundne optimisme ud af investorerne og sender aktiemarkederne i rødt. Samtidig skal de danske investorer fordøje regnskabstal fra bl.a. Vestas, Mærsk og Carlsberg. I studiet Morten Dyrholm, VP i Vestas, Pernille Enggaard og Lars Persson og på telefonen Lau Svenssen om Bavarian og Torm</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187338/54756327-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Aug 2019 08:10:35 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:45</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Regnskaber en masse</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187339/54726875-audio.mp3</link>
			<description>Aktuelle regnskabstal fra Demant, Lundbeck, D/S Norden og NNIT sætter dagsordenen i dagens udgave af Millionærklubben. Bodil Gantzel, Lars Persson og Jens Løgstrup fra PP Capital tygger tallene igennem. Med på telefonen fra London er også daytrader og spekulant, Tom Hougaard, der fastholder sit sort-syn på markedet. Vært: Bodil Gantzel</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187339/54726875-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Aug 2019 08:10:18 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:51</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Millionærklubben 13-08-2019</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187340/54697884-audio.mp3</link>
			<description>Den bedste investering er den tid, du lytter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187340/54697884-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 13 Aug 2019 08:10:19 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Trump og danske regnskaber</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187341/54668024-audio.mp3</link>
			<description>Handelskrig, Tech-krig, valutakrig - hvad venter investorerne i denne uge, der med sikkerhed byder på regnskaber fra nogle af Danmarks største selskaber bl.a. Vestas og Mærsk, plus vi også får tal fra de kinesiske Tech-giganter Alibaba, Tencent ogJD.com. Tine Choi Danielsen, chefstrateg i PFA, er i studiet med Lars Persson og Pernille Enggaard.  </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187341/54668024-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Aug 2019 08:09:59 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:58</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Markedsudsigt uge 33 - Danske og kinesiske regnskaber </title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187342/54588730-audio.mp3</link>
			<description>De største danske virksomheder præsenterer i denne tid investorerne for deres halvårsregnskaber - således får vi i uge 33 mulighed for at tjekke bundlinjen hos bl.a. Mærsk, Vestas, Genmab og Lundbeck. Ude i den store verden vil der fortsat være fokus på renteniveauet, faldende vækst og ikke mindst handelskrigen mellem USA og Kina, og her bliver det interessant at se regnskabstallene fra de kinesiske tech-giganter Alibaba, Tencent og JD.com der også lander i den kommende uge. Pernille Enggaard og Lau Svenssen sætter scenen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187342/54588730-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Aug 2019 11:13:50 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:10:19</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Novo og Carlsberg skaber begejstring</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187343/54587463-audio.mp3</link>
			<description>En hård uge på de finansielle markeder lukker med en opjustering fra Carlsberg og Novo, der holder hånden under det danske eliteindeks. Lau Svenssen, Lars Persson og Pernille Enggaard samler markedet op og svare på lytterspørgsmål. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187343/54587463-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Aug 2019 08:10:22 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:57</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Regnskaber, renter og recessionsfrygt</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187344/54556334-audio.mp3</link>
			<description>Regnskaber ude fra Ørsted, Novozymes og FL Schmidt - Millionærklubbens porteføljeforvaltere, Lau Svenssen og Lars Persson, ser på tallene og vurderer selskabernes kursmuligheder fremadrettet. Vært: Bodil Ganzel </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187344/54556334-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Aug 2019 08:11:21 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:10</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Gaming-branchen blomstrer fortsat</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187345/54529582-audio.mp3</link>
			<description>Kvartalsregnskaber fra gaming-selskaberne synes igen at vidne om en branche i flot vækst. Millionærklubben tager temperaturen på sektoren sammen med investor Mads Christiansen, der følger selskaberne tæt. Med fra London er også daytrader og spekulant, Tom Hougaard, der bestemt ikke er positiv på markedsstemningen, og i studiet sætter Lau Svenssen scenen for dagens aktuelle markedsudsving. Vært: Bodil Gantzel</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187345/54529582-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Aug 2019 08:11:47 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Stilhed før storm?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187346/54502548-audio.mp3</link>
			<description>Efter et par dage med store fald på aktiemarkederne, synes investorerne igen at foretage små hop på stedet i forsøget på at finde en retning. Millionærklubben tager temperaturen på dagens aktuelle marked, og følger op på et tidligere stillet spørgsmål om private investorers rettigheder i forbindelse med depotbankers konkurs sammen med adm. direktør i VP, Niels Olsen. Vært: Bodil Gantzel</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187346/54502548-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 06 Aug 2019 08:10:40 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Råvaretjek</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187347/54475530-audio.mp3</link>
			<description>Nervøse aktiemarkeder og bekymrede investorer så langt øjet rækker - men hvor alvorlig er situationen egentlig? Millionærklubben tager temperaturen på mandagens finansmarkeder og får Lars Persson og Lau Svenssens vurdering af, om det er tid til køb, salg eller hold. Med i studiet også chefanalytiker Tom Bundgaard fra Kairos Commodities, der leverer dugfriske analyser på bl.a. olie, kobber og soyabønner. Vært: Bodil Gantzel</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187347/54475530-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Aug 2019 08:10:07 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:58</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Handelskrig ryster atter markederne</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187348/54399386-audio.mp3</link>
			<description>Trump blæser atter handelskrigen igang med nye toldtariffer på kinesiske varer, og investorerne svarer igen ved at trykke på salgsknappen. Ulrik Bie, økonomisk redaktør Berlingske, Christopher Wold, teknisk trader, og Pernille Enggaard er klar ved den finansielle frontlinje. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187348/54399386-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Aug 2019 08:10:33 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:34</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Norske aktier</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187349/54372528-audio.mp3</link>
			<description>USA sænker for første gang siden finanskrisen renten, og aktieindeksene er ikke glade. Christopher Wold og Pernille Enggaard samler op på dagens marked og tager sammen med Helge Larsen, ProInvestor, til Norge og kigger på shipping, olie og laks. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187349/54372528-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 01 Aug 2019 08:10:17 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:50</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Tech og transport</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187350/54345556-audio.mp3</link>
			<description>Danske DSV er ude med regnskab og det samme er verdens to største smartphone producenter Apple og Samsung. Michael Friis-Jørgensen, aktieanalysechef Alm. Brand., Christopher Wold og Pernille Enggaard er i studiet. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187350/54345556-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Jul 2019 08:09:54 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Medicinalaktier</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187351/54318944-audio.mp3</link>
			<description>Danskernes aktie-darling Novo Nordisk tager mod regnskabstal fra de største konkurrenter Sanofi og Eli Lilly. og Vestas dykker på nyt fra konkurrenten Siemens Games. Pernille Enggaard og Christopher Wold er i studiet og på telefonen John Stihøj, Aktieinfo. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187351/54318944-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Jul 2019 08:11:09 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:45</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Millionærklubben 29-07-2019</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187352/54224496-audio.mp3</link>
			<description>Den bedste investering er den tid, du lytter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187352/54224496-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Jul 2019 08:11:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:55</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bobler og Big Tech</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187353/54157691-audio.mp3</link>
			<description>Vi lukker ugen med endnu et skud regnskaber fra USA nemlig Amazon, Google og Starbucks. I studiet Philip Gunst - der har sidste formiddag med klubben - og Pernille Enggaard. På telefonen John Stihøj, Aktieinfo, med kommentar til Nestlé og FLS. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187353/54157691-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Jul 2019 08:11:38 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:53</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Amerikanske selskaber</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187354/54135069-audio.mp3</link>
			<description>Facebook, Tesla og chipproducenterne tager fokus på det amerikanske marked, og Michael Friis-Jørgensen, aktieanalysechef alm. Brand, Philip Gunst og Pernille Enggaard går de amerikanske regnskaber efter i sømmene med optakt til Amazon og Google. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187354/54135069-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Jul 2019 08:10:37 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:14</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hvad nu Europa?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187355/54112579-audio.mp3</link>
			<description>Boris Johnson og regnskab fra en af Europas største banker, Deutsche Bank - Philip Gunst og Pernille Enggaard har dagens marked og varmer op til regnskab fra Facebook og rentemøde i den europæiske og amerikanske centralbank sammen med Ulrik Bie, økonomisk redaktør på Berlingske. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187355/54112579-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Jul 2019 08:10:07 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:04</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Transport, Tech og læskedrikke</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187356/54084942-audio.mp3</link>
			<description>Aktieindeksene står stille og venter på regnskaber fra de amerikanske Tech-giganter midt på ugen - Philip Gunst, John Stihøj, Aktieinfo, og Pernille Enggaard tager det aktuelle marked med regnskaber fra Norsk Hydro, Kuhne og Nagel plus Coca-Cola, Snap og Visa.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187356/54084942-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Jul 2019 08:10:22 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Laksen går på land</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187357/54058657-audio.mp3</link>
			<description>Helge Larsen, ProInvestor, Philip Gunst og Pernille Enggaard kigger på potentialet i lakseindustrien og Cannabis, mens vi venter på, at den amerikanske regnskabssæson peaker midt på ugen med regnskaber fra de store tech-giganter Facebook, Amazon og Google.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187357/54058657-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Jul 2019 08:11:49 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:04</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Markedsudsigt uge 30 - ECB, tech og stabilt forbrug</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187358/53989941-audio.mp3</link>
			<description>Der bliver skruet op for blusset fra de store amerikanske tech-selskaber, hvor bl.a. Amazon, Alphabet og Twitter leverer regnskabstal til markedet. Men også en del regnskaber fra kategorien “stabilt forbrug” offentliggøres i løbet af en særdeles regnskabstung uge 30. På makrosiden bliver ugens vigtigste begivenhed rentemøde i ECB med efterfølgende pressemøde torsdag. Få overblikket over nogle af ugens væsentligste finansbegivenheder på 10 minutter her med Bodil Gantzel og Lau Svenssen. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187358/53989941-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Jul 2019 10:59:49 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:10:11</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Millionærklubbens Q&amp;amp;A</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187359/53989268-audio.mp3</link>
			<description>Lau Svenssen og Philip Gunst stiller op til aktiedebat og svarer på spørgsmål fra lytterne om bl.a. AP Møller - Mærsk, Patriot One og Fingerprint Cards. Vært: Bodil Gantzel.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187359/53989268-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Jul 2019 08:09:59 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Fokus på finans</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187360/53961722-audio.mp3</link>
			<description>Det er store regnskabsdag for Nordea og Danske Bank, og Millionærklubben dykker ned i tallene sammen med Sydbanks aktieanalytiker, Mikkel Emil Jensen. I studiet tager Philip Gunst temperaturen på de aktuelle markeder og gårsdagens amerikanske regnskaber bl.a. fra Netflix, og på telefonen er Lau Svenssen ved at ‘kaste op’ over verdens syn på medicinalselskaberne og således den noget slunkne udvikling i Tevas aktiekurs. Vært: Bodil Gantzel.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187360/53961722-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Jul 2019 08:11:11 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Med aktiebussen rundt i Europa</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187361/53935959-audio.mp3</link>
			<description>Millionærklubben følger i de ferierende danskeres fodspor og kigger på økonomier, brancher, industrier og aktier syd for grænsen sammen med investeringsstrateg i Nordea, Andreas Østerheden. Med på telefonen fra London leverer Tom Hougaard sit syn på markedet, og fra studiet tager aktieanalytiker Lau Svenssen temperaturen på det aktuelle marked. Vært: Bodil Gantzel. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187361/53935959-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Jul 2019 08:11:17 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Finans og tech på agendaen hele ugen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187362/53882152-audio.mp3</link>
			<description>Bankregnskaber fra både ind- og udland kommer til at præge ugen i finans, men i det hele taget er der lagt op til spænding i forhold til regnskabstallene, for med store forventniger fra investorernes side, vil selv små afvigelser kunne skræmme markedet. Det mener i hvert fald aktieanalysechef i Sydbank, Jacob Pedersen, der er med på en telefon i dagens udgave af Millionærklubben. I studiet debatterer Lau Svenssen og Bodil Gantzel aktuelle kursniveauer og ser bl.a. på Bioporto, der falder ca. 17% på dårlige nyheder fra selskabet. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187362/53882152-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Jul 2019 07:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:39</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Markedsudsigt uge 29 - bankregnskaber så lang øjet rækker</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187363/53811336-audio.mp3</link>
			<description>Der bliver for alvor skruet op for regnskaberne den kommen uge, hvor især finanssektoren i USA sprøjter tal ud, og Norden bidrager til festen med regnskaber fra bl.a. Nordea, Danske Bank og Topdanmark. Også minedrift og råvaresektoren viser vej med regnskaber fra Alcoa og Sandvik, og så får vi bøgerne at se fra svenske Swedish Match, der ligger fast i Lars Perssons portefølje. Hør, hvilke andre selskaber Millionærklubbens faste tekniske analytiker vil holde øje med, når han her sætter scenen for  den kommende uge i finans sammen med vært Bodil Gantzel.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187363/53811336-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Jul 2019 12:21:05 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:09:38</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Spørg og få svar</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187364/53810686-audio.mp3</link>
			<description>Millionærklubbens Lau Svenssen og Lars Persson svarer på spørgsmål fra lytterne. Hør bl.a., hvad de mener om Veloxis, H+H og Novo Nordisk. Vært: Bodil Gantzel.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187364/53810686-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Jul 2019 08:10:27 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:13</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Svage tal fra både B&amp;amp;O og Norwegian</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187365/53787697-audio.mp3</link>
			<description>Som ventet er der ikke meget optimisme at hente i dagens regnskaber fra danske B&amp;O og norske Norwegian, og begge steder skal man kigge langt efter positive nyheder. Lars Persson og Lau Svenssen leverer de første analyser af begge regnskaber på en dag, hvor finansmarkederne ellers er tilbage i positivt ridt efter udmeldinger fra både den europæiske og amerikanske centralbank i går. Med på telefonen er også aktiestrateg Jens Løgstrup fra PP Capital, der gør status over første halvdel af investeringsåret. Vært: Bodil Gantzel.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187365/53787697-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Jul 2019 08:10:09 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:09</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Tryg triumferer</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187366/53763970-audio.mp3</link>
			<description>Endnu et bedre-end-ventet regnskab fra forsikringsselskabet Tryg, der dog alligevel må se sin aktie falde i børsmarkedets første time. Bodil Gantzel og Lars Persson har selskabets koncerndirektør, Johan Kirstein Brammer, med på telefonen til en snak om kvartalet udvikling og branchens fremtidsudsigter. Sidst i udsendelsen leverer daytrader og spekulant Tom Hougaard sit ugentlige blik på de aktuelle markeder og tendenser. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187366/53763970-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Jul 2019 08:11:39 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:04</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Cola, cowboybukser, forsikring og medicin</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187367/53734669-audio.mp3</link>
			<description>Børsdagen byder på regnskaber fra Pepsico og Levis Strauss, og Millionærklubben ser mod vest for at vurdere markedsstemningen. I studiet sætter Philip Gunst og Lau Svenssen desuden fokus på forsikrings- og medicinalbranchen. Vært: Bodil Gantzel.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187367/53734669-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Jul 2019 08:11:27 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:10</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Fremtidens energiform er radioaktiv</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187368/53705536-audio.mp3</link>
			<description>Hvilke energikilder vil verdenssamfundet bruge i fremtiden, og kan vi for alvor sætte fart på en udvikling, der fører os væk fra sort energi og frem mod mere bæredygtige løsninger? Millionærklubben tager debatten med bestyrelsesformand i Copenhagen Atomics, Thomas Jam Pedersen, der bl.a. arbejder på at gøre thorium til én af fremtidens fortrukne energikilder. I studiet sætter Lars Persson scenen for dagens aktiemarked, og med på telefonen serverer Lau Svenssen interessante nyheder om Scottish Salmon. Vært: Bodil Gantzel.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187368/53705536-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Jul 2019 08:10:18 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:04</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Markedsudsigt uge 28 - første danske regnskaber</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187369/53635541-audio.mp3</link>
			<description>Den kommende uge tager vi endelig hul på regnskabssæsonen, traditionen tro med Tryg i førertrøjen. Også B&amp;O er klar med tal, men til forskel fra Tryg forventes her en lidt mere dyster beretning. Fra USA bringer ugen et referat fra det seneste FOMC-møde i den amerikansk centralbank og et par enkelte regnskaber, mens Norge giver den gas sidst på ugen med regnskabstal fra bl.a. Norwegian, DNB, Orkla, Storebrand, Bonheur og Kværner. Bodil Gantzel og Lau Svenssen er i studiet for at sætte scenen for uge 28 i finans. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187369/53635541-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Jul 2019 11:39:30 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:10:57</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Q&amp;amp;A med lytterne</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187370/53633430-audio.mp3</link>
			<description>Millionærklubben inviterer til aktiedebat og svarer på spørgsmål fra lytterne. Hør bl.a., hvad Lau Svenssen mener om finansbranchen og tankskibsmarkedet og få Lars Perssons vurdering af Soltech Energy, BIBB Instrument og Bavarian. Vært: Bodil Gantzel.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187370/53633430-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Jul 2019 08:11:25 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:14</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>I en blanding af eufori og bekymring</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107745/53605993-audio.mp3</link>
			<description>De globale aktiemarkeder tager en lille puster oven på flere kurs-rekorder i USA, og med amerikanerne ude af markedet i dag (Independence Day) er der lagt op til en relativt stille dag i finans. Millionærklubbens porteføljeforvaltere Tom Hougaard, Lau Svenssen og Lars Persson benytter pausen til at zoome ud og danne sig et overblik over stemningen. Vært: Bodil Gantzel. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107745/53605993-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Jul 2019 08:13:18 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Gang i guld</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107746/53576588-audio.mp3</link>
			<description>Den umiddelbare glæde over weekendens opnåede våbenhvile i handelskrigen mellem USA og Kina har lagt sig, og i stedet har frygten for faldende global vækst igen grebet investorerne. Philip Gunst, Lars Persson og Pernille Enggaard er i studiet og på telefonen Ole Hansen, råvarestrateg Saxo Bank, med status på guld og olie. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107746/53576588-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Jul 2019 08:10:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Aktierne det næste halvår</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107747/53546467-audio.mp3</link>
			<description>Hvor går verdensøkonomien og aktiemarkedet hen de næste seks måneder? Steen Jakobsen, chefstrateg Saxo Bank, og Ulrik Bie, økonomisk redaktør Berlingske tager debatten med Lau Svenssen og Pernille Enggaard. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107747/53546467-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Jul 2019 08:09:46 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:58</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Køberne er tilbage</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107748/53512049-audio.mp3</link>
			<description>Lettelse i markedet efter G20 topmøde hvor USA og Kina fandt hinanden omkring en ny våbenhvile i handelskrigen. Jacob Pedersen, aktieanalysechef i Sydbank, kigger frem på det næste halvår i aktiemarkedet sammen med Lars Persson, Lau Svenssen og Pernille Enggaard.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107748/53512049-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Jul 2019 08:09:14 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:02</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Markedsudsigt uge 27 – Hvad sker der i Osaka?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107749/53416169-audio.mp3</link>
			<description>Aktiemarkedets ve og vel i uge 27 ligger i hænderne på den kinesiske og amerikanske præsident, der i weekenden mødes under G20-topmødet i Osaka. Ugen vil også være præget af et OPEC-møde, nøgletal fra både Kina, USA og Eurozonen og en børslukkedag torsdag i USA. Pernille Enggaard og Lars Persson giver dig de vigtigste fikspunkter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107749/53416169-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Jun 2019 10:49:46 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:09:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Millionærklubben 28-06-2019</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107750/53414916-audio.mp3</link>
			<description>Den bedste investering er den tid, du lytter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107750/53414916-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Jun 2019 08:10:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:50</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Endnu en nedjustering</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107751/53381302-audio.mp3</link>
			<description>Det danske marked er torsdag morgen ramt af endnu en nedjustering - denne gang fra Chr. Hansen, der med gårsdagens udmeldingen får et gevaldigt tilbageslag på børsen. På den mere generelle bane er markederne stadig i venteposition op til G20-mødet, der starter fredag. Millionærklubben tager markedstemperaturen sammen med chefstrateg Otto Friedrichsen fra Formuepleje. Med på telefonen er også Lau Svenssen om bl.a. SAS og Dolphin Drilling, og i studiet kommenterer Lars Persson bl.a. dagens regnskab fra H&amp;M. Vært: Bodil Gantzel</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107751/53381302-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Jun 2019 08:10:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:37</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Endnu en nedjustering </title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187371/53381302-audio.mp3</link>
			<description>Det danske marked er torsdag morgen ramt af endnu en nedjustering - denne gang fra Chr. Hansen, der med gårsdagens udmeldingen får et gevaldigt tilbageslag på børsen. På den mere generelle bane er markederne stadig i venteposition op til G20-mødet, der starter fredag. Millionærklubben tager markedstemperaturen sammen med chefstrateg Otto Friedrichsen fra Formuepleje. Med på telefonen er også Lau Svenssen om bl.a. SAS og Dolphin Drilling, og i studiet kommenterer Lars Persson bl.a. dagens regnskab fra H&amp;M. Vært: Bodil Gantzel</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187371/53381302-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Jun 2019 08:10:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:37</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Pengene venter på Osaka</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107752/53353296-audio.mp3</link>
			<description>Købs og salgsknappen er blevet lidt sløv i sommervarmen, men det er især det kommende G20 topmøde i Osaka, der suger kampgejsten ud af markedsaktørerne. Lars Persson og Tom Hougaard finder dog altid muligheder i markedet, og sammen med Pernille Enggaard bliver der bl.a. kigget på bryggerisektoren og  detailbranchen - og så går en af Lau Svenssens investeringer konkurs. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107752/53353296-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Jun 2019 08:09:22 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:12</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title> Pengene venter på Osaka</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187372/53353296-audio.mp3</link>
			<description>Købs og salgsknappen er blevet lidt sløv i sommervarmen, men det er især det kommende G20 topmøde i Osaka, der suger kampgejsten ud af markedsaktørerne. Lars Persson og Tom Hougaard finder dog altid muligheder i markedet, og sammen med Pernille Enggaard bliver der bl.a. kigget på bryggerisektoren og  detailbranchen - og så går en af Lau Svenssens investeringer konkurs. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187372/53353296-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Jun 2019 08:09:22 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:12</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Facebook banker til crypto-markedet</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107753/53324239-audio.mp3</link>
			<description>Inden for det næste år er Facebook klar med sin egen digitale valuta - Facebook Libra. Nogen kalder det for startskuddet til det endelige opgør med det etablerede banksystem, andre for endnu en mulighed for Tech-giganterne til at styrer vores liv og fremtid - de mest begejstrede er pt crypto-spekulanterne, der oven på nyheden kan se en anden cryptovaluta nemlig Bitcoin på sit højeste niveau i 15 måneder. Lau Svenssen og Pernille Enggaard kigger på sagen sammen med Lasse Birk Olesen, MakerDao. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107753/53324239-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Jun 2019 08:10:33 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:48</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Danske Bank i endnu en møgsag</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107754/53293832-audio.mp3</link>
			<description>Danske Bank trækker endnu engang kedelige overskrifter med en ny gebyrsag og fyringen af den tidligere konstituerede topchef, Jesper Nielsen. Millionærklubbens Lars Persson giver sin vurdering af sagen og ser på aktiens kursudvikling. Med på telefonen er også gaming-investor Mads Christiansen, der serverer en statusrapport på gamingsektoren og udvalgte aktier. Dagens vært: Bodil Gantzel. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107754/53293832-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Jun 2019 08:09:39 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:58</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Markedsudsigt uge 26 - mens vi venter på Trump og Xi</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187373/53223126-audio.mp3</link>
			<description>Særligt én ting forventes at præge finansmarkederne i uge 26, nemlig G20-topmødet i Japan, hvor Donald Trump og Xi Jinping skal debattere handelspolitik. Med en overvejende forventning om, at de to parter når til én eller anden form for enighed, er der dog stadig stor tvivl om udfaldet, og alt tyder på, at de globale investorer vil se tiden an, inden de positionerer sig påny. På selskabsfronten kommer der friske regnskabstal fra danske Harboe og Flügger, og fra udlandet er det særligt tal fra FedEx,  som økonom og aktieanalytiker Lau Svenssen vil holde øje med. Hør ham sætte scenen for uge 26 på 10 minutter sammen med vært Bodil Gantzel.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187373/53223126-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Jun 2019 10:50:09 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:10:34</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Køb eller salg?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187374/53222439-audio.mp3</link>
			<description>Flotte dage tæt på nye aktierekorder, men lægger få dages positiv tendens op til køb eller salg af aktier? Millionærklubben diskuterer markedsstemningen og svarer på spørgsmål fra lytterne. Hør bl.a., hvad Lau Svenssen og Lars Persson mener om Husqvarna, BWLPG og Microsoft. Vært: Bodil Gantzel.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187374/53222439-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Jun 2019 08:09:58 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Aktiv eller passiv forvaltning</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187375/53195275-audio.mp3</link>
			<description>Mere end 90 % af de aktivt forvaltede fonde leverer ikke det mer-afkast, de lover, og burde derfor forbydes. Det mener i hvert fald økonom Thomas Peter Clausen, der er gæst i dagens udgave af Millionærklubben. I samarbejde med forfatter og investor, Christian Kongsted, har han undersøgt hvilke typer af fonde, der giver det bedste afkast, og pilen peger utvetydigt i retning af de passivt forvaltede. I studiet ser Lars Persson på dagens aktuelle marked og endnu en opjustering fra Chemometec. Vært: Bodil Gantzel</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187375/53195275-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Jun 2019 08:10:31 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:06</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Millionærklubben 19-06-2019</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187376/53167036-audio.mp3</link>
			<description>Den bedste investering er den tid, du lytter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187376/53167036-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Jun 2019 08:32:19 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:57</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Uran er hot</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187377/53138365-audio.mp3</link>
			<description>Han slår sine modstandere i skak og poker, men kan han også slå markedet? Sune Berg Hansen er gæst og kommer bl.a. omkring investeringer i Uran. Ambu har dagens hovedrolle efter en nedjustering, som Lau Svenssen kalder kriminel og så er investorerne - stadig - lunkne på Novozymes efter deres kapitalmarkedsdag. Vært: Pernille Enggaard</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187377/53138365-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 18 Jun 2019 08:09:13 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:51</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Ekstra: Bæredygtig bundlinje</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187378/53111800-audio.mp3</link>
			<description>Hvor bæredygtig er de danske C25 selskaber? Millionærklubben sender fra Folkemødet på Bornholm med Jakob Bøss, kommunikations- og strategichef i Ørsted, Varan Pathmanathan, grundlægger af MakeImpact, Lau Svenssen og Pernille Enggaard - Tine Choi Danielsen, chefstrateg PFA, blander sig i debatten fra publikumspladserne.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187378/53111800-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Jun 2019 12:53:21 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Tid til udbytteaktier</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187379/53109910-audio.mp3</link>
			<description>Med nervøse aktiemarkeder og bekymrede investorer er det tid til at overveje udbytteaktier til porteføljen. Det mener i hvert fald Danske Banks investeringsstrateg Lars Skovgaard, der besøger Millionærklubstudiet til en snak om, hvordan man griber den sag an. I studiet giver Lars Persson og Philip Gunst gode bud på konkrete selskaber i kategorien. Vært: Bodil Gantzel.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187379/53109910-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Jun 2019 08:09:54 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:14</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Live fra Folkemødet</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187380/53023518-audio.mp3</link>
			<description>Hvilke danske virksomheder skal du investere i, hvis du vil hjælpe klimaet? Peder Holk Nielsen, topchef i Novozymes, og Mogens Birk, udviklingschef i Bluetown, der leverer bæredygtigt internet til fx Indien og Afrika, er gæster hos Pernille Enggaard og Lau Svenssen. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187380/53023518-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Jun 2019 08:09:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Value-investering og Buffett-strategi</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187381/52985547-audio.mp3</link>
			<description>Verdens måske mest berømte investor, Warren Buffett, har gjort det med stor succes, men giver det stadig god mening at kaste sig over value-investering? Millionærklubben spørger investor og indehaver af Juulvalueinvest, Per Juul. Med på telefonen er Lau Svenssen klar med en kommentar til bl.a. Mærsk og i studiet sætter Lars Persson scenen for dagens marked. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187381/52985547-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Jun 2019 08:10:47 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:48</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hvor rustet er Kina til en handels- og techkrig?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187382/52957344-audio.mp3</link>
			<description>Finansmarkederne venter på at verdens to største økonomier begraver stridsøksen efter en lang handelskrig - Trump er klar til at give Xi hånden under det kommende G20 topmøde i Japan, men hvor klar er kineserne? Christina Boutrup, erhvervsjournalist og forfatter, er dagens gæst og tager os med til Tech-Kina. Lars Persson og Pernille Enggaard vender det aktuelle marked, hvor Lau Svenssen har købt SAS.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187382/52957344-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Jun 2019 08:09:49 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:55</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Vi er glade igen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187383/52931900-audio.mp3</link>
			<description>Markedsdeltagerne har rystet de seneste ugers mismod af sig og er atter parate til at købe aktier. Lau Svenssen, Phillip Gunst og Tom Hougaard sætter handelsugen og runder bl.a. Ambu, Cannabis sektoren, kinesiske aktier og investeringer i guld. Vært Pernille Enggaard</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187383/52931900-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Jun 2019 08:09:30 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Topleder for en dag</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187384/52907135-audio.mp3</link>
			<description>Han er topchef i Matas - hun studerer på CBS, og fornyligt tilbragte de en hel dag i hinandens selskab sat sammen af et af Europas største headhunterbureauer i projektet &quot;CEO for en dag&quot;. Cecilie Gyldenvang og Gregers Wedell-Wedellsborg er gæster hos Pernille Enggaard i denne særudgave af Millionærklubben 2. Pinsedag, hvor markederne har lukkede. 
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187384/52907135-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Jun 2019 08:09:25 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Markedsudsigt uge 24 - fly, lufthavne og forbrug</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187385/52831991-audio.mp3</link>
			<description>Børsugen lægger stille fra land med helligdag i Danmark mandag. I løbet af ugen er der dog en række spændende nyheder for fly- og lufthavnsinvestorer med trafiktal fra en række spillere i den kategori. Også den pt. trængte tøjindustri leverer nyheder i løbet af ugen med regnskaber fra både Inditex og Lululemon. Millionærklubbens Bodil Gantzel og Lars Persson varmer op til endnu en uge i finans. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187385/52831991-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Jun 2019 10:54:54 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:10:28</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Valgdag, Grundlovsdag og fridag </title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187386/52756811-audio.mp3</link>
			<description>Selvom de danske finansmarkeder holder fri, er Millionærklubben traditionen tro klar med årets udgave af Lau Svenssens grundlovstale. Hør opråbet fra klubbens indignerede senioranalytiker og efterfølgende kommentarerne fra daytrader og spekulant Tom Hougaard, der er med på en telefon fra London. Vært: Bodil Gantzel</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187386/52756811-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Jun 2019 08:09:48 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:06</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Millionærklubben 04-06-2019</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187387/52716799-audio.mp3</link>
			<description>Den bedste investering er den tid, du lytter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187387/52716799-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Jun 2019 08:09:36 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:07</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Stigende usikkerhed - ‘billige’ aktier</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187388/52691631-audio.mp3</link>
			<description>Mens handelskrigen mellem USA og Kina kun ser ud til at eskalere, er spørgsmålet, om en klog investor bør panikke og sælge alt, eller i højere grad bør benytte muligheden til at få fingrene i ‘billige’ aktier. Millionærklubben tager temperaturen på markeder og ser efter interessante opkøbsmuligheder sammen med Formueplejes chefstrateg, Otto Friedrichsen. I studiet: Bodil Gantzel og Lars Persson. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187388/52691631-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 03 Jun 2019 08:12:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:39</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Markedsudsigt uge 23 - Makro og geopolitik</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187389/52594319-audio.mp3</link>
			<description>Bodil Gantzel og Lau Svenssen varmer op til den kommende uge i finans, der med kun få regnskaber i vente og flere helligdage i Skandinavien alt andet lige kommer til at handle om makroøknomiske nøgletal og geopolitiske spændinger. Investorerne kan bl.a. se frem til amerikanske Nonfarm Payrolls-tal og Beige Book samt et europæisk ECB-møde. Derudover er der dog også regnskaber fra Tiffany og Signet Jewellers, som kan påvirke Pandora-aktien. Også fra tech-sektoren er der nyt i vente, da Apples måske vigtigste konference, WWDC19, løber af stablen for 30. gang i Californien den kommende uge. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187389/52594319-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 31 May 2019 11:33:23 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:09:12</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Lytternes Q&amp;amp;A</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187390/52593164-audio.mp3</link>
			<description>Trods lukkedag på den danske børs er Millionærklubbens Lau Svenssen og Philip Gunst klar til aktiedebat med lytterne. Hør bl.a., hvad de mener om Ambu, BetterCollective og Saniona. Vært: Bodil Gantzel.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187390/52593164-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 31 May 2019 08:09:20 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Historien og Novo Nordisk</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187391/52565886-audio.mp3</link>
			<description>Novo Nordisk er Danmarks mest værdifulde selskab og førende i verden inden for behandling af diabetes. Virksomheden har stor betydning for den danske nationaløkonomi og for mange danske investoreres aktieporteføljer. Hanne Sindbæk, journalist og forfatter til bogen &quot;De renfærdige - fortællingen om Novo Nordisk&quot; og Lau Svenssen diskuterer i denne særudgave af Millionærklubben det danske erhvervsikons fortid og fremtid sammen med vært Pernille Enggaard.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187391/52565886-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 30 May 2019 08:09:04 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Norsk laks, skibsfart og aluminium</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187392/52539347-audio.mp3</link>
			<description>Blikket er rettet mod nord og de norske aktier i dagens udgave af Millionærklubben, hvor Lau Svenssen og Helge Larsen ser på bl.a. laksesektoren, tank- og aluminiumssektoren. Med på en telefon fra London er også daytrader og spekulant Tom Hougaard, der ved at satse på lavere aktiekurser i Tyskland nu er i besiddelse af en fin andenplads i klubbens konkurrence. Vært: Bodil Gantzel</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187392/52539347-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 29 May 2019 08:09:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:50</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Regnskab fra SAS og Matas</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187393/52512579-audio.mp3</link>
			<description>Straftolden kan blive højere, betydeligt højere og meget nemt - sådan faldt ordene fra Trump under et pressemøde i Japan og således er det - stadig - handelskrigen mellem USA og Kina, der optager investorerne. På det danske marked er der årsregnskab fra Matas og halvårsregnskab fra SAS, som vi vender med Jacob Pedersen, aktieanalysechef i Sydbank. Ole Hansen, råvareanalytiker i Saxo Bank, fortæller om stigende oliepriser og sjældne jordarter. I studiet Pernille Enggaard og Lau Svenssen. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187393/52512579-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 28 May 2019 08:09:39 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:07</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hvor går pengene hen efter EU-valget?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187394/52485960-audio.mp3</link>
			<description>Stigende populisme og nationalisme vinder frem i Europa, i en tid hvor vi har brug for en fælles stemme mod bl.a. en amerikansk toldmur under opbygning og stigende konkurrence fra kinesiske, statsstøttede virksomheder. Hvor stærk er Europas stemme efter EU-valget, og hvad siger de globale pengestrømme til resultater? Frederik Engholm, chefstrateg Nykredit, er i studiet samme med Pernille Enggaard og Lars Persson. På telefonen Lau Svenssen om SAS og Matas.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187394/52485960-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 27 May 2019 08:10:23 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:46</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Markedsudsigt uge 21 – SAS, Matas og handelskrig</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187395/52413796-audio.mp3</link>
			<description>Handelsugen bliver lidt abrupt idet USA holder lukket mandag og størstedelen af de europæiske markeder ikke åbner torsdag. Handelskrigen og Brexit holder stadig investorerne på dupperne og herhjemme får vi regnskab fra SAS, Matas og GomSpace. Pernille Enggaard og Lau Svenssen, Aktieinfo, er i studiet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187395/52413796-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 24 May 2019 14:05:49 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:10:03</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Millionærklubben 24-05-2019</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187396/52408739-audio.mp3</link>
			<description>Den bedste investering er den tid, du lytter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187396/52408739-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 24 May 2019 08:10:53 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:34</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>En kamp om økonomi</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187397/52382253-audio.mp3</link>
			<description>Den verserende handelskrig mellem Kina og USA synes ikke at tage af i styrke, men hvem sidder egentlig med de bedste kort på hånden? Millionærklubben spørger økonomisk redaktør fra Berlingske, Ulrik Bie. Med på en telefon er også Niels Frederiksen, adm. direktør i Scandinavian Tobacco Group, der har lagt et - i investorernes øjne - absolut godkendt regnskab for 1. kvartal på bordet. Vært: Bodil Gantzel</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187397/52382253-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 23 May 2019 08:10:08 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Kinesiske aktier og amerikanske IPOs</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187398/52356923-audio.mp3</link>
			<description>Bipolare tendenser har ramt markedet, hvor investorerne trykker sælg den ene dag og køb den næste. Philip Gunst, Lars Persson og Tom Hougaard griber dagens regnskaber fra Bavarian Nordic, SimCorp og Maha Energy, plus der er kommentarer til regnskaberne fra de kinesiske Tech-giganter og børsnoteringen af Lyft, Uber og beyond Meat i USA. Vært: Pernille Enggaard</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187398/52356923-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 22 May 2019 08:09:22 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:02</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Millionærklubben 21-05-2019</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187399/52332025-audio.mp3</link>
			<description>Den bedste investering er den tid, du lytter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187399/52332025-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 21 May 2019 09:05:06 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Tilbage til markedet</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187400/52303002-audio.mp3</link>
			<description>Efter en god, lang weekend er det danske aktiemarked atter live. Millionærklubben tager temperaturen og taler med Christian Steen Larsen, direktør i Othania Invest, der i samarbejde med sin bror har udviklet sin helt egen investeringsmodel. Vært: Bodil Gantzel</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187400/52303002-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 20 May 2019 08:10:23 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:07</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Meditation på chefkontoret</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187401/52229711-audio.mp3</link>
			<description>Danske topchefer bruger hende som pauseknap og sparringspartner, og hun er lige nu en af de meste efterspurgte rådgivere på den danske ledelsesscene som et alternativ til traditionelle ledelsesuddannelser. Marie Kronquist er buddhistisk lærer og gæst i studiet hos Pernille Enggaard i denne særudgave af Millionærklubben.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187401/52229711-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 17 May 2019 08:09:52 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Markedsudsigt uge 21 - Mærsk lukker regnskabsfesten</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187402/52206125-audio.mp3</link>
			<description>Millionærklubbens Bodil Gantzel og Lars Persson varmer op til uge 21 i finans, som byder på regnskaber fra både Københavns Lufthavn, Simcorp og Scandinavian Tobacco Group. Den vigtigste begivenhed bliver dog regnskabstal og - ikke mindst - udmeldinger fra verdens største rederi, AP Møller - Mærsk. Fra USA får vi en temperaturmåling på de amerikanske forbrugere med regnskaber fra Home Depot, Best Buy og Target, og på makro-siden vil investorerne bl.a. holde øje med referatet fra det seneste FOMC-møde, der lander onsdag. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187402/52206125-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 16 May 2019 12:31:40 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:10:54</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Tech-giganter og gaming</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187403/52204392-audio.mp3</link>
			<description>Regnskaber ude fra de kinesiske tech-giganter Alibaba og Tencent - Millionærklubben ser på tallene og vurderer mulige investeringer ind i dem begge sammen med gaming-investeringseksperten Mads Christiansen. Med på telefonen giver John Stihøj sin umiddelbare analyse af dagens regnskab fra NKT, og i studiet tager Lars Persson temperaturen på dagens aktuelle marked. Vært: Bodil Gantzel.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187403/52204392-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 16 May 2019 08:10:30 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:55</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>AI - undervurderet eller alt for ‘hypet’?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187404/52174159-audio.mp3</link>
			<description>Mens finansmarkederne synes at have fundet en lille smule ro, dykker Millionærklubben ned i kunstig intelligens sammen med professor ved Datalogisk Institut på Københavns Universitet, Stephen Alstrup. Hør bl.a., hvilke brancher, der ifølge ham er langt fremme med brugen af AI og hvilke, der mest af alt bare taler meget om det. Med på en telefon leverer Tom Hougaard desuden en stemningsrapport fra daytraderens bord, og i studiet ser Lars Persson på dagens aktuelle regnskaber fra bl.a. Nilfisk og Fingerprint Cards. Vært: Bodil Gantzel</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187404/52174159-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 15 May 2019 08:09:39 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:58</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Millionærklubben 14-05-2019</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187405/52143256-audio.mp3</link>
			<description>Den bedste investering er den tid, du lytter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187405/52143256-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 14 May 2019 08:09:22 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:56</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Tariff man is back og banker aktiemarkedet</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187406/52112113-audio.mp3</link>
			<description>Handelskrigen mellem USA og Kina er tilbage på dagsordenen samtid med at investorerne har et øje på regnskaber fra de store kinesiske tech-giganter og herhjemme er det bl.a. Torm, Rockwool og Mærsk Drilling der kommer i fokus. Jacob Pedersen, aktieanalysechef i Sydbank, tager temperaturen på det generelle marked og dykker ned i Vestas og SAS, John Stighøj, Aktieinfo, kommenterer på kedeligt nyt om Teva og aktiefald i Ambu og i studiet Lars Persson og Pernille Enggaard.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187406/52112113-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 13 May 2019 08:10:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:57</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Markedsudsigt uge 20 – Kinesiske tech-giganter og handelskrig</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187407/52029589-audio.mp3</link>
			<description>De sidste regnskaber drypper ind herhjemme og i udlandet mens de globale aktiemarkeder endnu engang skal forholde sig til handelskrigen mellem USA og Kina. Pernille Enggaard og Lau leverer de finansielle fix-punkter for uge 20, hvor der kommer regnskaber fra de kinesiske tech-giganter plus et par danske regnskaber fra bl.a. Torm, Zealand Pharma og Rockwool.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187407/52029589-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 10 May 2019 11:39:50 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:10:21</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Ny topchef i Danske Bank og Ambu</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187408/52028056-audio.mp3</link>
			<description>Danske Bank finder efter ni måneder deres nye topchef i Holland, og Ambu smider efter 10 år på posten deres topchef Lars Marcher på porten og henter ny chef hos Johnson og Johnson. Lars Persson, Lau Svenssen og Pernille Enggaard analyserer det aktuelle marked, der også skal forholde sig til en opblussen i handelskrigen mellem USA og Kina - lytterne er med på telefonen med spørgmål til bl.a. Tesla og Golden Ocean.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187408/52028056-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 10 May 2019 08:10:18 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:55</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Ulmende handelskrig giver røde markeder</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187409/51994453-audio.mp3</link>
			<description>Investorerne trækker følehornene til sig, mens de spændt venter på nyt fra Kina og USA. I mellemtiden kaster Millionærklubben sig over de tekniske analyser sammen med Christopher Wold og Lars Persson. Hør bl.a., hvilke støtteniveauer på de store indeks som det ifølge teknikerne er værd at holde øje med. På telefonen afslører Lau Svenssen sin seneste investering. Vært: Bodil Gantzel. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187409/51994453-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 09 May 2019 08:10:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:02</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Regnskaber, Runevad og rentefald</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187410/51965667-audio.mp3</link>
			<description>Markederne synes usikre - nærmest rystede over tweets fra Donald Trump og de tilsyneladende svære forhandlinger om handel mellem Kina og USA. Det store spørgsmål er dog, om det er taktik fra præsidentens side eller om der er reelle problemer mellem parterne. Millionærklubben debatterer markedsstemningen og ser på dagens aktuelle regnskaber sammen med Philip Gunst, Lars Persson og Tom Hougaard. Med på en telefon er også Jesper Søgaard, adm. direktør i BetterCollective, der kommenterer selskabets 1. kvartalsregnskab. Vært: Bodil Gantzel</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187410/51965667-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 08 May 2019 08:09:32 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:06</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hvor sejler Mærsk hen?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187411/51909679-audio.mp3</link>
			<description>Mærsk og konkurrenterne i den gobale container shipping-industri har det svært - Lars Jensen, SeaIntelligence, tegner et billede af industrien og Mærsk's muligheder. Pernille Enggaard og Lau Svenssen tager imod dagens regnskaber fra Pandora, Demant, Alm. Brand og DS Norden, hvor direktør Jan Rindbo er med på en telefon med kommentar til forventningerne i 2019.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187411/51909679-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 07 May 2019 08:09:36 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:56</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Trump, Lundbeck og ny ETF-baseret fond</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187412/51830777-audio.mp3</link>
			<description>Endnu engang har den amerikanske præsident skubbet til frygten i markedet, der denne morgen ikke er i stand til at holde fast i den seneste tids stigninger. På selskabsfronten er der nyt fra Lundbeck, som ønsker at købe det amerikanske biotekselskab, Abide Therapeutics. Og så er en ny fond fra PP Capital lige ved og næsten klar til børsnotering. Adm. direktør, Palle Lund Hansen, besøger Millionærklubben for at berette om den lidt atypiske fond, der leverer aktiv forvaltning af passivt forvaltede ETF’er. Hør hvorfor og hvad forventningerne er til afkast og til markedsudviklingen i øvrigt. Vært: Bodil Gantzel</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187412/51830777-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 06 May 2019 08:09:14 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:44</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Millionærklubbens markedsudsigt uge 19</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187413/51593701-audio.mp3</link>
			<description>De sidste regnskaber fra de store, danske selskaber tikker ind i uge 19, hvor vi får tal fra bl.a. Vestas, Pandora og Jyske Bank. På makrofronten kommer der en række PMI’er fra både Kina, Japan og Eurozonen, og så har investorerne et øje på stemningen mellem Kina og USA. Pernille Enggaard og Lars Persson sætter overskrifterne for den kommende uge på aktiemarkedet. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187413/51593701-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 03 May 2019 13:07:50 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:11:20</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Millionærklubben 03-05-2019</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187414/51580075-audio.mp3</link>
			<description>Den bedste investering er den tid, du lytter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187414/51580075-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 03 May 2019 08:10:26 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:57</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>På vej mod 5G-revolutionen </title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187415/51502542-audio.mp3</link>
			<description>Kina har umiddelbart førertrøjen på, når det gælder fremtidens 5G-teknologi, men hvor efterlader det USA og resten af den vestlige verden? Millionærklubben spørger temaspecialist Morten Springborg fra C Worldwide. I studiet leverer teknisk analytiker Lars Persson en første vurdering af dagens regnskaber og markeder, og med på telefonen afslører Lau Svenssen, hvilke nye aktier, han har købt til porteføljen. Vært: Bodil Gantzel. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187415/51502542-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 02 May 2019 08:09:39 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:02</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Millionærklubben 01-05-2019</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187416/51443667-audio.mp3</link>
			<description>Den bedste investering er den tid, du lytter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187416/51443667-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 01 May 2019 08:11:14 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:50</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Varmt vand på Børsen </title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187417/51378345-audio.mp3</link>
			<description>Greentech-selskabet Waturu, som har udviklet en teknologi, der sparer på vandforbruget og energien, er på vej til First North. Direktør Toke Reedtz og Business Angel Thomas Marschall er i studiet hos Lau Svenssen og Pernille Enggaard, der også taler med Jens Bjørn Andersen, direktør i DSV.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187417/51378345-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Apr 2019 08:10:18 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:04</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Dansk softwareselskab vil børsnoteres</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187418/51312716-audio.mp3</link>
			<description>Konsolidator vil på First North og direktør Claus Finderup Grove er i studiet. Lars Persson og Pernille Enggaard varmer op til en stærk regnskabsuge med tal fra bl.a. DSV, Novo og Danske Bank og Lau Svenssen tager os omkring NKT, GomSpace og Teva.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187418/51312716-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Apr 2019 08:10:06 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Markedsudsigt uge 18 – Regnskaber fra Novo, Danske Bank og Teva</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187419/51066182-audio.mp3</link>
			<description>Stærk regnskabsuge venter investorerne i uge 18, hvor vi i Danmark får tal fra bl.a. Novo, Ørsted og de store banker, mens vi fra USA får regnskab fra Apple, Google og Novo-konkurrenten Eli Lilly. På makrofronten holder vi øje med rentemøde i den amerikanske centralbank onsdag plus jobrapport fra USA fredag. Pernille Enggaard og Lau Svenssen leverer de finansielle take aways for den kommende handelsuge. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187419/51066182-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Apr 2019 11:09:25 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:10:17</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Er Bitcoin på vej tilbage?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187420/51064325-audio.mp3</link>
			<description>Skal du sælge dine SAS-aktier, er Novo et godt køb og er Bitcoin på vej tilbage? Lau Svenssen, Lars Persson og crypto-trader Jacob Skaaning er dagens panel, og lytterne er med på telefonen. Vært Pernille Enggaard. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187420/51064325-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Apr 2019 08:10:49 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Når 8 mia. skal yngle</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187421/50965517-audio.mp3</link>
			<description>Millionærklubben har besøg af investeringsdirektør Teis Knuthsen fra Kirk Kapital, der beskriver, hvordan man griber sagen an, hvis man skal have rundt regnet 8 mia. kr. til at give et fornuftigt afkast. I studiet forklarer Philip Gunst desuden, hvorfor han har fået fornyet interesse for guld, og Lars Persson sætter scenen for dagens aktuelle nyheder og kursudsving. Vært: Bodil Gantzel</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187421/50965517-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Apr 2019 08:09:47 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hvornår bider aktiefesten sig fast i Europa?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187422/50882761-audio.mp3</link>
			<description>De amerikanske aktieindeks sætter nye rekorder, men festen ser ikke ud til at brede sig til de europæiske markeder. Hvorfor? Vi spørger Otto Friedriechsen, aktiestrateg i Formuepleje, der også tager os omkring de amerikanske Tech-aktier. Pernille Enggaard og Lars Persson tager imod det aktuelle marked med regnskab fra bl.a. Novozymes og den tyske softwaregigant SAP.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187422/50882761-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Apr 2019 08:09:40 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:54</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Aktiehanen er åben igen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187423/50800454-audio.mp3</link>
			<description>Pengene flyder atter på de finansielle markeder efter påskens helligdage, og Millionærklubbens Bodil Gantzel og Lau Svenssen står klar til at tage temperaturen og vurdere investorernes aktuelle interesser. I studiet er også adm. dir. Morten Albrechtsen, der er på vej på børsen med biotekselskabet FluoGuide. Hør ham fortælle historien om selskabet og de fremtidsscenarier, de arbejder med.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187423/50800454-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Apr 2019 08:10:09 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:55</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hvor langt kan vi nå med AI?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187424/50744480-audio.mp3</link>
			<description>Mens finansmarkederne holder påskeferie zoomer Millionærklubben ind på feltet af kunstig intelligens sammen med PhD og ekspert i AI, Thomas Terney. Hør bl.a., hvordan han skyder Bodil Gantzels frygt for robotter og science fiction-agtige fremtidsscenarier til hjørne, og få hans umiddelbare og vilde bud på en fremtid, hvor din taxa-chauffør - måske - er en gris.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187424/50744480-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Apr 2019 08:10:22 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Klassens frække dreng</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187425/50545055-audio.mp3</link>
			<description>Han er kendt for sine meningers mod og bliver ofte betegnet som klassens frække dreng. Men er det overhovedet beskrivelser, han selv kan genkende? Bodil Gantzel er taget til Silkeborg for at få en snak med Jyske Banks administrerende direktør, Anders Dam, om bl.a. lederroller, finansverdens blakkede ry og fremtiden for Jyske Bank. 
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187425/50545055-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Apr 2019 08:10:57 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Business Angel med iværksætter i maven</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187426/50500661-audio.mp3</link>
			<description>Mens finansmarkederne holder lukket, dykker Millionærklubben ned i en snak med iværksætter og business angel Nicolaj Højer Nielsen. Hør bl.a. hvordan han selv tog rejsen fra iværksætter til business angel, og få hans blik på iværksætterkulturen i Danmark. Vært: Bodil Gantzel.
 
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187426/50500661-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Apr 2019 08:10:42 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Millionærklubben 17-04-2019</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187427/50470343-audio.mp3</link>
			<description>Den bedste investering er den tid, du lytter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187427/50470343-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Apr 2019 08:09:54 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hvad skal du købe?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187428/50435959-audio.mp3</link>
			<description>Der er gang i de svenske og amerikanske regnskaber - og der er gang i Millionærklubbens porteføljer, hvor Lau Svenssen er over de 300.000. Lars Persson og Pernille Enggaard vender dagens muligheder i aktiemarkedet, og hvad er Lau Svenssens næste træk?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187428/50435959-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Apr 2019 08:09:19 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:07</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Amerikanske aktier</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187429/50407133-audio.mp3</link>
			<description>Kaptajn Marvel, Anakin Skywalker og de utrolige går nu alle i flæsket på Netflix - Disney er klar med deres nye streamingtjeneste, og samtidig har Appel og Amazon også meldt sig på kamppladsen - Peter Garnry, aktiestrateg i Saxo Bank, griber den amerikanske regnskabssæson  og runder bl.a. Tesla, chipproducenterne og amerikanske Tech IPO’s. I studiet desuden Lars Persson og Pernille Enggaard.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187429/50407133-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2019 08:10:19 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Markedsudsigt uge 16 – Amerikansk regnskabssæson og Påske</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187430/50328587-audio.mp3</link>
			<description>Vi tager for alvor hul på regnskabssæsonen - finanssektoren åbner som vanligt ballet i USA, men vi får også tal og ikke mindst vækstudsigter fra bl.a. Netflix, IBM og Johnson og Johnson, der står for salget af Genmabs blockbuster Darzalex.  Pernille Enggaard og Lars Persson tegner handelsugen, der også kommer til at bære præg af Påsken. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187430/50328587-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Apr 2019 11:27:25 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:10:16</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Millionærklubben 12-04-2019</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187431/50326894-audio.mp3</link>
			<description>Den bedste investering er den tid, du lytter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187431/50326894-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Apr 2019 08:09:18 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Investering eller spekulation</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187432/50298930-audio.mp3</link>
			<description>Er det smart for selv den lille private investor at gå efter højere afkast via spekulation med handel frem og tilbage i volatile aktier? Bodil Gantzel diskuterer sagen med Philip Gunst og Lars Persson, der også tager os omkring dagens aktuelle markeder med bl.a. regnskab fra svenske Lindab og gårsdagens store udsving i G4S. Med på telefonen giver Lau Svenssen en status over de seneste handler fra Millionærklub-depotet. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187432/50298930-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Apr 2019 08:51:51 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:47</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Solceller, laks og tank</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187433/50266220-audio.mp3</link>
			<description>Norske aktier, regnskab fra TRYG og day-traderens bevægelser i markedet. Helge Larsen, ProInvestor, er med i studiet med Lars Persson og på telefonen daytrader Tom Hougaard. Vært Pernille Enggaard.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187433/50266220-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Apr 2019 08:10:40 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:57</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Tid til flere aktier i depotet?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187434/50236558-audio.mp3</link>
			<description>Lige ved og næsten all time high-niveauer får ikke Nykredit til at skrue ned for aktieeksponeringen. Tværtimod. Hør, hvorfor de har øget deres aktieanbefaling fra neutral til overvægt, når Millionærklubben taler med chefstrateg Frederik Engholm. I studiet er aktieanalytiker og økonom Lau Svenssen dagens mand på markederne. Hør bl.a., hvor han ville kigge hen, hvis han skulle have flere volatile aktier i depotet. Vært: Bodil Gantzel.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187434/50236558-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Apr 2019 08:09:33 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:51</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Forventet afkast</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187435/50100461-audio.mp3</link>
			<description>Hvad kan man egentlig forvente at få i afkast på sine aktier i disse tider? Millionærklubben spørger Dansk Aktionærforenings nykårede bestyrelsesformand, Ole Søeberg, der peger på, at med udsigt til faldende global vækst må vi fremover stille os tilfreds med 3-4 procents lavere afkast, end vi har været vant til. I studiet sætter Lars Persson scenen for dagens aktuelle aktiemarked og afslører desuden, hvilke aktier han har købt til porteføljen.Vært: Bodil Gantzel. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187435/50100461-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Apr 2019 08:09:05 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Markedsudsigt uge 15 - ECB, Tryg og Brexit?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187436/50063308-audio.mp3</link>
			<description>Uge 15 byder blandt andet på et rentemøde i ECB og referat fra det seneste rentemøde i USA. Men mest interessant bliver det at følge udviklingen i Brexit-forhandlingerne, da 12. april - uden en aftale på plads - kan vise sig at blive skelsættende for briterne og føre til et ‘hårdt' Brexit. På regnskabssiden er Tryg som altid først på banen med regnskab for første kvartal, og fra USA slutter ugen med regnskaber fra Blackrock, Wells Fargo og JP Morgan Chase. Hør Millionærklubbens Lau Svenssen og Bodil Gantzel sætte scenen for den kommende uge i finans. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187436/50063308-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Apr 2019 11:07:12 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:11:04</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bæredygtighed - fup eller fakta?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187437/50047157-audio.mp3</link>
			<description>Bæredygtig investering har for alvor gjort sit indtog i finansverdenen, men hvad er fup, og hvad er fakta? Millionærklubben zoomer ind på feltet sammen med ekspert i Impact Investing, Pelle Pedersen. I studiet sætter Lars Persson scenen for dagens aktiemarkeder, og med på en telefon leverer Lau Svenssen sin uforbeholdne mening om dagens emne. Vært: Bodil Gantzel</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187437/50047157-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Apr 2019 08:10:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:58</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Gaming-industrien skifter gear</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187438/50030892-audio.mp3</link>
			<description>Millionærklubben ser på gaming-industrien og den ændring af dynamikken, der ser ud til at foregå med de store tech-giganters indtog på feltet. Hør bl.a., hvordan Mads Christiansen, investor og gaming-ekspert, ser på sagen. I studiet leverer Lars Persson en første analyse af dagens regnskab fra Chr. Hansen, og med på telefonen giver Lau Svenssen sit bud på investering i AP Møller - Mærsk. Vært: Bodil Gantzel.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187438/50030892-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Apr 2019 08:10:57 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:57</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Live fra Aarhus</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187439/50005879-audio.mp3</link>
			<description>Millionærklubben er taget til Aarhus, hvor universitetet og FinanceLab byder op til aktiedebat med Lau Svenssen, Lars Persson og Tom Hougaard. Vært: Bodil Gantzel.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187439/50005879-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Apr 2019 08:10:30 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>DSV og Panalpina finder fælles fodslag</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187440/49981677-audio.mp3</link>
			<description>Den lange proces mellem DSV og Panalpina får endelig en ende mandag morgen, tilsyneladende til blandet modtagelse fra investorerne, som sender aktien ned. Hør, hvordan aktieanalytiker Michael Friis Jørgensen, Alm. Brand. og Millionærklubbens Lau Svenssen ser på sagen, og få også deres aktuelle syn på høreapparatbranchen og finansmarkederne generelt. Vært: Bodil Gantzel.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187440/49981677-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Apr 2019 08:09:39 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:08</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Markedsudsigt uge 14 – Brexit, Mærsk og nøgletal</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187441/49917975-audio.mp3</link>
			<description>Generalforsamlinger, en børsnotering af Mærsk Drilling, et par regnskaber og en lang række nøgletal - uge 14 har massere i posen til investorerne, der også har Brexit og Handelskrigen mellem USA og Kina helt tæt på kroppen. Lars Persson og Pernille Enggaard giver dig overblikket over den kommende handelsuge.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187441/49917975-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Mar 2019 11:12:35 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:10:34</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>A-kæden på banen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187442/49917147-audio.mp3</link>
			<description>Philip Gunst, Lars Persson og Lau Svenssen vender markedet, selskaber, dagens regnskab fra svenske H&amp;M og ikke mindst spørgsmål fra lytterne om bl.a. Aveo Pharmaceutical, JD.com og indeksfonde. Vært Pernille Enggaard.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187442/49917147-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Mar 2019 08:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:41</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Millionærklubben 28-03-2019</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187443/49892068-audio.mp3</link>
			<description>Den bedste investering er den tid, du lytter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/187443/49892068-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Mar 2019 08:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:05</itunes:duration>
		</item>
	</channel>
</rss>
