<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Miraklet på Riget</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4365</link>
		<description>Kan man overleve, når man bliver født 3½ måned for tidligt og kun vejer 800 g.? I 5 afsnit følger vi lille Neela og hendes forældre, Rasmus og Elenas på deres rejse gennem dette mareridt.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/539/Miraklet_p__Riget.png"/>
		<item>
			<title>Afsnit 5: Svanen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107846/27452174-audio.m4a</link>
			<description>Rasmus og Elenas lille pige, Neela er nu i så god trivsel, at lægerne skønner, at hun kan komme hjem. Forældrene glæder sig til at komme ud af neonatalafdelingens glasbobbel. De skal genfinde deres forhold, etablere en hverdag, samtidig med, at de er  bekymrede for, hvilke senfølger, der kan ramme deres lille pige. Mulighederne er mange.
Tilrettelæggelse, optagelse og indtaling: Gunvor Bjerre
Cello: Sebastian Salling Kierkegaard
Klip, mix og musik: Kim G. Hansen
Redaktør: Mikkel Clausen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107846/27452174-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Wed, 09 May 2018 16:43:50 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:19:02</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Afsnit 4: Glasboblen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107847/27451661-audio.m4a</link>
			<description>På afdelingen for ekstremt for tidligt fødte børn på Rigshospitalet, dør 3 til 4 børn ud af 10. Rasmus’ og Elenas lille pige, Neela, der vejede 800 gram, da hun blev født 3½ måned for tidligt, er nu i trivsel. Hverdagen er fyldt af rutiner, men hver gang et af de små børn på afdelingen ikke klarer den, bliver der ribbet op i angsten.
Tilrettelæggelse, optagelse og indtaling: Gunvor Bjerre
Cello: Sebastian Salling Kierkegaard
Klip, mix og musik: Kim G. Hansen
Redaktør: Mikkel Clausen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107847/27451661-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Wed, 09 May 2018 15:36:31 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:19:18</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Afsnit 3: Angsten</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107848/27450712-audio.m4a</link>
			<description>Hvordan føler man sig som forældre, når man står og kigger på et barn på 800 gram, der ligner en fugleunge. Et barn, som ligger i en kuvøse med slanger og sonder? Kan man overhovedet føle noget for et lille væsen, som man hverken må kysse, røre, holde om eller snuse til? Et væsen, som man måske ikke tør knytte sig til, for man ved, at overlevelseschancen er meget lille.
Tilrettelæggelse, optagelse og indtaling: Gunvor BjerreCello: Sebastian Salling KierkegaardKlip, mix og musik: Kim G. HansenRedaktør: Mikkel Clausen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107848/27450712-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Wed, 09 May 2018 13:59:43 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:21:28</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Afsnit 2: Fugleungen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107849/27450699-audio.m4a</link>
			<description>Elena er netop kørt ned på fødegangen for at få kejsersnit. Hendes og Rasmus’ drømmebarn bliver født 3½ måned for tidligt. Rasmus sidder tilbage på barselsgangen: Skal han – skal han ikke- ønske, at det lille alt for tidligt fødte barn overlever? Med hvilke skader? Hvordan vil livet blive for dem -som forældre til et eventuelt handicappet barn. Og for barnet?
Tilrettelæggelse, optagelse og indtaling: Gunvor BjerreCello: Sebastian Salling KierkegaardKlip, mix og musik: Kim G. HansenRedaktør: Mikkel Clausen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107849/27450699-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Wed, 09 May 2018 13:58:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:23:44</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Afsnit 1: Drømmen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107850/27450650-audio.m4a</link>
			<description>Rasmus og Elena har mødt hinanden på Tinder. Den første date udvikler sig til et mere fast forhold – og efter 1½ år føler de, at de er modne til at få et barn sammen. Men alt går langtfra, som de har drømt om.
Tilrettelæggelse, optagelse og indtaling: Gunvor BjerreCello: Sebastian Salling KierkegaardKlip, mix og musik: Kim G. HansenRedaktør: Mikkel Clausen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107850/27450650-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Wed, 09 May 2018 13:54:48 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:23:02</itunes:duration>
		</item>
	</channel>
</rss>
