<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Mit navn det står med prikker</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4368</link>
		<description>Gækkeren er løs på Radio24syv! I anledning af påsken har Morten Lindberg – også kendt som Master Fatman – klippet og skrevet gækkebreve til en række kendte danskere. Nu kommer de i studiet med bind for øjnene for at møde den gådefulde gækker, og hvis de ikke kan gætte hvem det er, skal de give ham et påskeæg og et MEGET ærligt interview.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/541/Mit_navn_det_st_r_med_prikker.png"/>
		<item>
			<title>Mit navn det står med prikker - highlights 06-04-2015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107856/11461857-audio.mp3</link>
			<description>Hvad de færreste danskere nok er klar over er, at det at klippe og sende gækkebreve til hinanden er en unik dansk tradition. Hvad der måske er endnu mere overraskende er, at Morten Lindberg – også kendt som Master Fatman – er en utrolig ekvilibristisk papirklip-mager; han er simpelthen drøndygtig til at klippe gækkebreve. Så på den måde lå det lige for, at få Morten Lindberg til at klippe og skrive gækkebreve til en række kendte danskere, og så invitere modtagerne i studiet iført bind for øjnene for at møde gækkeren – hvis identitet de først opdager når de har forsøgt at gætte hvem det er. Det er der kommet utrolig sjove, hjertevarmende og overraskende samtaler ud af.I denne time Søren Fauli og Niels Holck.Morten Lindberg</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107856/11461857-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Apr 2015 00:03:22 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107856/11461857-audio.mp3" length="3299" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Mit navn det står med prikker - highlights 06-04-2015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107857/11460928-audio.mp3</link>
			<description>Hvad de færreste danskere nok er klar over er, at det at klippe og sende gækkebreve til hinanden er en unik dansk tradition. Hvad der måske er endnu mere overraskende er, at Morten Lindberg – også kendt som Master Fatman – er en utrolig ekvilibristisk papirklip-mager; han er simpelthen drøndygtig til at klippe gækkebreve. Så på den måde lå det lige for, at få Morten Lindberg til at klippe og skrive gækkebreve til en række kendte danskere, og så invitere modtagerne i studiet iført bind for øjnene for at møde gækkeren – hvis identitet de først opdager når de har forsøgt at gætte hvem det er. Det er der kommet utrolig sjove, hjertevarmende og overraskende samtaler ud af. Denne time med Søren Ventegodt og Rasmus Poulsen eller 'Raske Penge'. Morten Lindberg.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107857/11460928-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Apr 2015 13:03:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107857/11460928-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Mit navn det står med prikker 09.05 06-04-2015 (3)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107858/11460807-audio.mp3</link>
			<description>Time 3. Det er Påske og det er for Jesus, hvad Roskilde Festivalen er for musikelskere om sommeren. Påsken er et af Jesus aller største hits, hvis man kan udtrykke det sådan. Gækkeren har nu bedt 5 medmennesker som tror på noget helt andet om at forholde sig til Jesus. I dag med ateisten Anders Stjernholm. Alle mennesker i denne her verden har et kors at bære. Noget de kommer over, men som alligevel følger dem. Gækkeren vil nu forsøge at hjælpe med at bære nogle kors for personer, som tør stå ved at de bærer på et. I dag med Lasse Helmer Sørensen, aka Porno Lasse. Morten Lindberg</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107858/11460807-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Apr 2015 10:03:33 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107858/11460807-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Mit navn det står med prikker 08.05 06-04-2015 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107859/11460775-audio.mp3</link>
			<description>Time 2. Gækkeren er løs på Radio24syv! I anledning af påsken har Morten Lindberg – også kendt som Master Fatman – klippet og skrevet gækkebreve til en række kendte danskere. Nu kommer de i studiet med bind for øjnene for at møde den gådefulde gækker. I dag møder gækkeren stylist, frisør og make-up artist Dennis Knudsen. Morten Lindberg</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107859/11460775-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Apr 2015 09:03:39 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107859/11460775-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Mit navn det står med prikker 07.05 06-04-2015 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107860/11460746-audio.mp3</link>
			<description>Time 1. Vi spiser som om det var sidste gang, vi fik mulighed for at spise, Som om der ikke er mere mad i morgen. Som om i morgen slet ikke kommer… Fem fremtrædende og nyskabende danske kokke kommer med deres ærlige og usminkede bud på Det Sidste Måltid. I dag med restauratør Anders Aagaard. Nogen dage er bare så vanvittigt lange, at de ikke vil gå af sig selv. Sådan en dag har Påsken også. Den er endda så lang, at den har fået sit helt eget navn. I ‘Mit Navn det står med Prikker’ kommer fem nøje udvalgte gæster fra musikkens verden med deres bud på et soundtrack til en Laaang lang fredag. I dag med Jokeren. Morten Lindberg</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107860/11460746-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Apr 2015 08:03:38 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107860/11460746-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Mit navn det står med prikker 09.05 05-04-2015 (3)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107861/11459602-audio.mp3</link>
			<description>Time 3. Det er Påske og det er for Jesus, hvad Roskilde Festivalen er for musikelskere om sommeren. Påsken er et af Jesus aller største hits, hvis man kan udtrykke det sådan. Gækkeren har nu bedt 5 medmennesker som tror på noget helt andet om at forholde sig til Jesus. I dag med imam Naveed Baig. Alle mennesker i denne her verden har et kors at bære. Noget de kommer over, men som alligevel følger dem. Gækkeren vil nu forsøge at hjælpe med at bære nogle kors for personer, som tør stå ved at de bærer på et. I dag med Anni Fønsby. Morten Lindberg</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107861/11459602-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Apr 2015 10:03:33 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107861/11459602-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Mit navn det står med prikker 08.05 05-04-2015 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107862/11459579-audio.mp3</link>
			<description>Time 2. Gækkeren er løs på Radio24syv! I anledning af påsken har Morten Lindberg – også kendt som Master Fatman – klippet og skrevet gækkebreve til en række kendte danskere. Nu kommer de i studiet med bind for øjnene for at møde den gådefulde gækker. I dag møder gækkeren skuespilleren Paprika Steen. Morten Lindberg</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107862/11459579-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Apr 2015 09:03:08 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107862/11459579-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Mit navn det står med prikker 07.05 05-04-2015 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107863/11459363-audio.mp3</link>
			<description>Time 1. Vi spiser som om det var sidste gang, vi fik mulighed for at spise, Som om der ikke er mere mad i morgen. Som om i morgen slet ikke kommer… Fem fremtrædende og nyskabende danske kokke kommer med deres ærlige og usminkede bud på Det Sidste Måltid. I dag med Claus Meyer. Nogen dage er bare så vanvittigt lange, at de ikke vil gå af sig selv. Sådan en dag har Påsken også. Den er endda så lang, at den har fået sit helt eget navn. I ‘Mit Navn det står med Prikker’ kommer fem nøje udvalgte gæster fra musikkens verden med deres bud på et soundtrack til en Laaang lang fredag. I dag med Ole Fessor fra Fessors big city band. Morten Lindberg</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107863/11459363-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Apr 2015 08:03:24 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107863/11459363-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Mit navn det står med prikker 09.05 04-04-2015 (3)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107864/11457543-audio.mp3</link>
			<description>Time 3. Det er Påske og det er for Jesus, hvad Roskilde Festivalen er for musikelskere om sommeren. Påsken er et af Jesus aller største hits, hvis man kan udtrykke det sådan. Gækkeren har nu bedt 5 medmennesker som tror på noget helt andet om at forholde sig til Jesus. I dag med buddisten Lakha Lama. Alle mennesker i denne her verden har et kors at bære. Noget de kommer over, men som alligevel følger dem. Gækkeren vil nu forsøge at hjælpe med at bære nogle kors for personer, som tør stå ved at de bærer på et. I dag med sanger og sangskriver ’Nanna’, Nanna Lüders Jensen.. Morten Lindberg</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107864/11457543-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Apr 2015 10:03:26 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107864/11457543-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Mit navn det står med prikker 08.05 04-04-2015 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107865/11457464-audio.mp3</link>
			<description>Time 2. Gækkeren er løs på Radio24syv! I anledning af påsken har Morten Lindberg – også kendt som Master Fatman – klippet og skrevet gækkebreve til en række kendte danskere. Nu kommer de i studiet med bind for øjnene for at møde den gådefulde gækker. I dag møder gækkeren Kira Eggers, blogger og selvstændig. Morten Lindberg</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107865/11457464-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Apr 2015 09:03:15 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107865/11457464-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Mit navn det står med prikker 07.05 04-04-2015 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/188026/11457389-audio.mp3</link>
			<description>Time 1. Vi spiser som om det var sidste gang, vi fik mulighed for at spise, Som om der ikke er mere mad i morgen. Som om i morgen slet ikke kommer… Fem fremtrædende og nyskabende danske kokke kommer med deres ærlige og usminkede bud på Det Sidste Måltid. I dag med Jacob Mielcke fra Mielcke &amp; Hurtigkarl. Nogen dage er bare så vanvittigt lange, at de ikke vil gå af sig selv. Sådan en dag har Påsken også. Den er endda så lang, at den har fået sit helt eget navn. I ‘Mit Navn det står med Prikker’ kommer fem nøje udvalgte gæster fra musikkens verden med deres bud på et soundtrack til en Laaang lang fredag. I dag med Kristoffer Sjellberg fra bla. EaggerStunn. Morten Lindberg</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/188026/11457389-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Apr 2015 08:03:23 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/188026/11457389-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Mit navn det står med prikker - highlights 03-04-2015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/188027/11455274-audio.mp3</link>
			<description>Hvad de færreste danskere nok er klar over er, at det at klippe og sende gækkebreve til hinanden er en unik dansk tradition. Hvad der måske er endnu mere overraskende er, at Morten Lindberg – også kendt som Master Fatman – er en utrolig ekvilibristisk papirklip-mager; han er simpelthen drøndygtig til at klippe gækkebreve. Så på den måde lå det lige for, at få Morten Lindberg til at klippe og skrive gækkebreve til en række kendte danskere, og så invitere modtagerne i studiet iført bind for øjnene for at møde gækkeren – hvis identitet de først opdager når de har forsøgt at gætte hvem det er. Det er der kommet utrolig sjove, hjertevarmende og overraskende samtaler ud af. Denne time med Jair Melchior og Ole Fessor.  Morten Lindberg</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/188027/11455274-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Apr 2015 13:02:58 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/188027/11455274-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Mit navn det står med prikker 09.05 03-04-2015 (3)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/188028/11454983-audio.mp3</link>
			<description>Time 3. Det er Påske og det er for Jesus, hvad Roskilde Festivalen er for musikelskere om sommeren. Påsken er et af Jesus aller største hits, hvis man kan udtrykke det sådan. Gækkeren har nu bedt 5 medmennesker som tror på noget helt andet om at forholde sig til Jesus. I dag med asatroende Morten Bendtsen. Alle mennesker i denne her verden har et kors at bære. Noget de kommer over, men som alligevel følger dem. Gækkeren vil nu forsøge at hjælpe med at bære nogle kors for personer, som tør stå ved at de bærer på et. I dag med teaterinstruktør og forfatter Hassan Preisler. Morten Lindberg</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/188028/11454983-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Apr 2015 10:03:14 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/188028/11454983-audio.mp3" length="3299" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Mit navn det står med prikker 08.05 03-04-2015 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/188029/11454888-audio.mp3</link>
			<description>Time 2. Gækkeren er løs på Radio24syv! I anledning af påsken har Morten Lindberg – også kendt som Master Fatman – klippet og skrevet gækkebreve til en række kendte danskere. Nu kommer de i studiet med bind for øjnene for at møde den gådefulde gækker. I dag møder gækkeren filminstruktør og købmand, Søren Fauli. Morten Lindberg</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/188029/11454888-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Apr 2015 09:03:07 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/188029/11454888-audio.mp3" length="3299" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Mit navn det står med prikker 07.05 03-04-2015 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/188030/11454799-audio.mp3</link>
			<description>Time 1. Vi spiser som om det var sidste gang, vi fik mulighed for at spise, Som om der ikke er mere mad i morgen. Som om i morgen slet ikke kommer… Fem fremtrædende og nyskabende danske kokke kommer med deres ærlige og usminkede bud på Det Sidste Måltid. I dag med Anita Klemensen fra Den røde cottage. Nogen dage er bare så vanvittigt lange, at de ikke vil gå af sig selv. Sådan en dag har Påsken også. Den er endda så lang, at den har fået sit helt eget navn. I ‘Mit Navn det står med Prikker’ kommer fem nøje udvalgte gæster fra musikkens verden med deres bud på et soundtrack til en Laaang lang fredag. I dag med Thomas Knak aka Opiate. Morten Lindberg</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/188030/11454799-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Apr 2015 08:03:32 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/188030/11454799-audio.mp3" length="3299" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Mit navn det står med prikker - highlights 02-04-2015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/188031/11454261-audio.mp3</link>
			<description>Hvad de færreste danskere nok er klar over er, at det at klippe og sende gækkebreve til hinanden er en unik dansk tradition. Hvad der måske er endnu mere overraskende er, at Morten Lindberg – også kendt som Master Fatman – er en utrolig ekvilibristisk papirklip-mager; han er simpelthen drøndygtig til at klippe gækkebreve. Så på den måde lå det lige for, at få Morten Lindberg til at klippe og skrive gækkebreve til en række kendte danskere, og så invitere modtagerne i studiet iført bind for øjnene for at møde gækkeren – hvis identitet de først opdager når de har forsøgt at gætte hvem det er. Det er der kommet utrolig sjove, hjertevarmende og overraskende samtaler ud af. Denne time med Paprika Steen  og Anders Stjernholm.  Morten Lindberg</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/188031/11454261-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Apr 2015 00:03:38 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/188031/11454261-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Mit navn det står med prikker - highlights 02-04-2015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/188032/11452802-audio.mp3</link>
			<description>Hvad de færreste danskere nok er klar over er, at det at klippe og sende gækkebreve til hinanden er en unik dansk tradition. Hvad der måske er endnu mere overraskende er, at Morten Lindberg – også kendt som Master Fatman – er en utrolig ekvilibristisk papirklip-mager; han er simpelthen drøndygtig til at klippe gækkebreve. Så på den måde lå det lige for, at få Morten Lindberg til at klippe og skrive gækkebreve til en række kendte danskere, og så invitere modtagerne i studiet iført bind for øjnene for at møde gækkeren – hvis identitet de først opdager når de har forsøgt at gætte hvem det er. Det er der kommet utrolig sjove, hjertevarmende og overraskende samtaler ud af. Denne time med Nana Lüders og Jesper Dahl Aka 'Jokeren'. Morten Lindberg.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/188032/11452802-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 02 Apr 2015 13:03:16 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/188032/11452802-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Mit navn det står med prikker 09.05 02-04-2015 (3)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/188033/11452406-audio.mp3</link>
			<description>Time 3. Det er Påske og det er for Jesus, hvad Roskilde Festivalen er for musikelskere om sommeren. Påsken er et af Jesus aller største hits, hvis man kan udtrykke det sådan. Gækkeren har nu bedt 5 medmennesker som tror på noget helt andet om at forholde sig til Jesus. I dag med overrabiner Jair Melchior. Alle mennesker i denne her verden har et kors at bære. Noget de kommer over, men som alligevel følger dem. Gækkeren vil nu forsøge at hjælpe med at bære nogle kors for personer, som tør stå ved at de bærer på et. I dag med Niels Holck, der i 1995 var involveret i en våbennedkastning i Indien. Morten Lindberg</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/188033/11452406-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 02 Apr 2015 10:04:03 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/188033/11452406-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Mit navn det står med prikker 08.05 02-04-2015 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/188034/11452279-audio.mp3</link>
			<description>Time 2. Gækkeren er løs på Radio24syv! I anledning af påsken har Morten Lindberg – også kendt som Master Fatman – klippet og skrevet gækkebreve til en række kendte danskere. Nu kommer de i studiet med bind for øjnene for at møde den gådefulde gækker. I dag møder gækkeren den holistiske livskvalitetsforsker, Søren Ventegodt. Morten Lindberg</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/188034/11452279-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 02 Apr 2015 09:03:22 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/188034/11452279-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Mit navn det står med prikker 07.05 02-04-2015 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/188035/11452213-audio.mp3</link>
			<description>Time 1. Vi spiser som om det var sidste gang, vi fik mulighed for at spise, Som om der ikke er mere mad i morgen. Som om i morgen slet ikke kommer… Fem fremtrædende og nyskabende danske kokke kommer med deres ærlige og usminkede bud på Det Sidste Måltid. I dag med Henrik Boserup. Nogen dage er bare så vanvittigt lange, at de ikke vil gå af sig selv. Sådan en dag har Påsken også. Den er endda så lang, at den har fået sit helt eget navn. I Mit Navn det står med Prikker kommer fem nøje udvalgte gæster fra musikkens verden med deres bud på et soundtrack til en Laaang lang fredag. Raske Penge lægger ud.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/188035/11452213-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 02 Apr 2015 08:03:26 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/188035/11452213-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
	</channel>
</rss>
