<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Myteradio – Radio24syv</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4382</link>
		<description>Tine Michael-Lindhard går bag om tallene og ser på fakta bag nogle af de udfordringer, som den offentlige sektor har. Myterne bliver undersøgt i selskab med nogle af landets mest specialiserede forskere inden for kommunal og regional udvikling.

Med i studiet er også toneangivende debattører, praktikere, ministre og politikere.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/546/Myteradio.png"/>
		<item>
			<title>Myteradio uge 36, 2014</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107930/10288150-audio.mp3</link>
			<description>Velfærdsdanmark har det stramt økonomisk i disse år. Der bliver mange flere ældre og pasningskrævende ældre. Vores gæst MF'er og værdiordfører for dansk Folkeparti Pia Kjærsgaard mener at det er velfærdsstatens ansvar at passe på os hvis vi er syge og gamle. Men er det, det- eller har vi en pligt til selv at tage ansvar? Sundheds- og omsorgsborgmester i København Ninna Thomsen (SF) mener at rehabilitering er et godt bud. Koraforsker Jakob Kjellberg leverer aktuel viden på området. Derudover taler vi om brugerbetaling og frivillighed i den 6. Og sidste myteradio.  Tine Michael-Lindhardhttp://www.kora.dk/medarbejdere/medarbejder/i1270/Jakob-Kjellberg</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107930/10288150-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Sep 2014 18:03:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:38</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Myteradio uge 35, 2014</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107931/10258599-audio.mp3</link>
			<description>Myte nr. 5: Der er skåret helt ind til benet i den offentlige sektor. Rigtig mange danskere går ofte rundt og siger at der er skåret helt ind til benet i den offentlige sektor. Der bliver fortalt historier om operationer på gangene, syge der bliver sendt hjem og den om at de offentlige ansatte knokler som aldrig før. Men er det egenetlig en myte at der er skåret helt ind til benet? KORA direktør, tidligere vismand Jan Rose Skaksen og produktivitetskomissionen mener det ikke - de siger faktisk at der stadig er mere kød på benet - og peger på steder hvor kniven fint kan køre. FOA formand Dennis Kristensen er ikke helt enig i den betragtning. Med på en telefon fra Schweiz er Lars Tvede, finansmand og entreprenør - han har ideer til det nye kreative offentlige samfund hvor fokus er på mere kvalitet og selvvalg. Tine Michael-Lindhard</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107931/10258599-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 31 Aug 2014 18:03:12 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:08</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Myteradio uge 34, 2014</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107932/10185507-audio.mp3</link>
			<description>En af de allerstørste fortællinger om vores velfærdssystem handler er den om de lige muligheder - om at hvis Sørens far har penge - og min ingen har - så har vi stadig de samme muligheder for at tage en uddannelse. Det har vi fordi der er lige adgang og lige fordeling af SU til at understøtte vores uddannelsesrejse med. Og det betyder vel så at faktum er at det danske uddannelsessystem udligner social ulighed. Men måske er det faktisk mere en myte for sandsyneligheden for at jeg ville tage en uddannelse med min baggrund fra et akademisk miljø - rundet af Nordsjælland er nok større end hvis jeg var landarbejderbarn fra Lolland. Med i studiet er uddannelses- og forskningsminister Sofie Carsten Nielsen, professor fra AAU Martin D. Munk og Direktør for akademikernes A-kasse Michael Valentin</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107932/10185507-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2014 18:03:27 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:27</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Myteradio uge 33, 2014</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107933/10147468-audio.mp3</link>
			<description>Tidligere formand for socialrådgiverne i Danmark Bettina Post postede et interessant regnestykke i sin blog i Jylland Posten i april 2014. Hun splittede nemlig de aktuelle ledighedstal ad, med den begrundelse at hun var træt af at høre om de 801.407 ledige danskere på overførselsindkomst, som står uden for fællesskabet. Hendes påstand er at man faktisk ikke kan tale om at være på overførselsindkomst når man eks. er i voksenlære, på barsel og sågar er på efterløn. Anders Samuelsen fra Liberal Alliance er en af de politiske aktører, der hyppigst bruger de 800.000 danskere på overførselsindkomst i debatter - han er i studiet sammen med Bettina Post og professor og KORAforsker Jakob Nielsen Arendt.
http://www.kora.dk/medarbejdere/medarbejder/i1268/Jacob-Nielsen-Arendt</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107933/10147468-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 17 Aug 2014 18:03:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:11</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Myteradio uge 32, 2014</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107934/10124808-audio.mp3</link>
			<description>I Danmark produceres der hvert år i tusindevis af love, regler og bekendtgørelser - faktisk så mange at hvis man fx lagde alle de A4-ark, som sidste års love er trykt på, kunne man løbe sig en tur på 6 km. Men er det nødvendigt med så mange regler? Er det en myte at man ikke kan få velfærd uden bureaukrati? Med i studiet er MF for SF Jonas Dahl, direktør for AKassernes samvirke Verner Sand Kirk og professor og Koraforsker Lene Holm Pedersen. Tine Michael-Lindhard</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107934/10124808-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 10 Aug 2014 18:03:25 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:06</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Myteradio uge 31, 2014</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107935/10109914-audio.mp3</link>
			<description>Myte nr. 1: Offentlige ansatte er dovne. Er offentlige ansatte dovne og langsomme? – de har i hvert fald mere sygefravær. Er ØV dage – pjækkedage? Hvis man blot kigger på tallene for sygefravær ser det sådan ud - de ansatte i landets kommuner i gennemsnit ligger syge 12,5 dage om året, mens det er 6,1 dage i de private virksomheder og 8,3 dage i staten. Det ser dermed ud til, at kommunalt ansatte har det dårligste helbred. Men dækker tallene over noget andet? er offentlige ledere dårligere end i det private og formår de ikke at højne trivslen på deres arbejdspladser eller er det hårdere at arbejde med omsorg end det er at arbejde i en bank- og er arbejdsstyrken bare ældre og mere udbrændte i den kommunale sektor? Og hvad koster den rummelighed som den offentlige sektor også skal have i forhold til køn, alder, sociale problemstillinger. MF for Liberal Alliance Ole Birk Olesen mener at ØVdage er pjæk og der skal meget mere økonomisk incitament ind i den offentlige sektor. Han får selskab af plejehjemsleder fra Ringsted Kommune Gunnar Guldberg for hvem øvdage ikke er et fyord og hvis medarbejdere (som kun har 3 sygedage årligt) går gennem sneen for at komme på arbejde på plejehjemmet Solbakken. Som videnskabeligt anker har vi KORAforsker og professor Lene Holm Pedersen, der fortæller om begrebet PSM - public service motivation og hvordan det faktisk kan nedsætte sygefravær.http://www.kora.dk/medarbejdere/medarbejder/i1313/Lene-Holm-PedersenProducer - Viktor Zeuthen. Tine Michael-Lindhard</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107935/10109914-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 03 Aug 2014 18:02:48 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:22</itunes:duration>
		</item>
	</channel>
</rss>
