<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Mærk Værten – Radio24syv</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4386</link>
		<description>Programmet byder på genveje til det gode liv, sindet, psyken og sjælen. 

Sussanne inviterer inspirerende gæster i studiet, og guider dig igennem afslapning, øvelser og dybe visualiseringer. Alt sammen med formålet, at sikre dig en behagelig afslappet stund med fokus på dig og din indre velvære. Her er din mulighed for at lytte til dig selv - mindst en gang om ugen.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/548/M_rk_V_rten.png"/>
		<item>
			<title>Selvrealisering</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107943/8684348-audio.mp3</link>
			<description>Pernille og Mogens er med i studiet for at fortælle om deres oplevelse på et over 3 år langt retreat, væk fra civilisation og stress. Det har ført dem tættere på selvrealisering og meningen med livet. Få dit fix af velvære og fordybelse i selskab med din vært Sussanne Wexø. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107943/8684348-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 15 Sep 2013 23:03:22 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:31</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Yoga som en livsanskuelse</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107937/8657800-audio.mp3</link>
			<description>Pernille Dybro er gæst. Hun fortæller om sin indgang til yogaen og i særdeleshed kundalini yogaen. Hun er den første danske Teacher Trainer i kundalini yoga. Lyt med og bliv klogere på yogaen som metode og hvad kundalini energien er.Få dit fix af velvære og fordybelse i selskab med din vært Sussanne Wexø. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107937/8657800-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Sep 2013 23:03:16 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:29</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Mindfulness</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107938/8630792-audio.mp3</link>
			<description>Programmet handler denne gang om mindfulness og med i studiet er underviser, journalist og forfatter til bogen &quot;Skab frihed i dit sind&quot; Bo Heimann. Lyt med og bliv klogere på begrebet mindfulness og find fred og ro i den guidede meditation sidst i programmet. Få dit fix af velvære og fordybelse i selskab med din vært Sussanne Wexø.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107938/8630792-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 01 Sep 2013 23:03:25 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:14</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Lykken indefra</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107939/8603595-audio.mp3</link>
			<description>Hvornår har du sidst været lykkelig? Dagens emne er 'Lykke' og dagens gæst er forfatter og coach Ivan Fruergaard.Programmet byder også på en guidet meditation med fokus på vejrtrækning.Få dit fix af velvære og fordybelse i selskab med din vært Sussanne Wexø. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107939/8603595-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Aug 2013 23:03:16 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:12</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Mærk Værten uge 9, 2013</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107944/7825368-audio.mp3</link>
			<description>Hvornår har du sidst haft et grineflip, der medførte at dine mavemuskler smertede dagen efter? Og er latter og humor egentlig det samme? Mærk Værten med Sussanne Wexø er Radio24syv´s ugentlige åndehul. Programmet byder på genveje til det gode liv, sindet, psyken og sjælen. I dette program gæster Karen-Marie Lillelund studiet og Sussanne guider dig igennem afslapning, øvelser og dybe visualiseringer. Alt sammen med formålet, at sikre dig en behagelig afslappet stund med fokus på dig og din indre velvære. Her er din mulighed for at mærke dig selv - mindst en gang om ugen. Sussanne Wexø</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107944/7825368-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Mar 2013 19:03:16 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:27</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Mærk Værten uge 8, 2013</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107945/7791745-audio.mp3</link>
			<description>Du bør ære dine nære relationer! Mærk Værten med Sussanne Wexø får besøg af Rikke Winckler og Katrine Fagerholt til samtaler omkring de nære relationer, - både i parforholdet og i børnefamilien. Programmet byder på genveje til det gode liv, sindet, psyken og sjælen. Sussanne guider dig igennem afslapning, øvelser og dybe visualiseringer. Alt sammen med formålet, at sikre dig en behagelig afslappet stund med fokus på dig og din indre velvære. Her er din mulighed for at mærke dig selv - mindst en gang om ugen. Sussanne Wexø</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107945/7791745-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Feb 2013 19:03:44 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:14</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Mærk Værten uge 7, 2013</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107940/7762111-audio.mp3</link>
			<description>Der findes et sprog, som vi alle kan forstå, selv uden tale og ord. Mærk Værten med Sussanne Wexø byder på en musikalsk oplevelse med Meditation Concert ved Yasmin og Asger. Programmet byder på genveje til det gode liv, sindet, psyken og sjælen. Sussanne guider dig igennem afslapning, øvelser og dybe visualiseringer, mens Yasmin og Asger byder på en musikalsk minikoncert. Alt sammen med formålet, at sikre dig en behagelig afslappet stund med fokus på dig og din indre velvære. Her er din mulighed for at mærke dig selv - mindst en gang om ugen. Sussanne Wexø</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107940/7762111-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 16 Feb 2013 19:03:14 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:28</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Mærk Værten uge 6, 2013</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107946/7730450-audio.mp3</link>
			<description>Astrologi, stjernetegn og planeter. Christian Borup gæster Mærk Værten og Sussanne Wexø til en gennemgang af astrologien. Programmet byder på genveje til det gode liv, sindet, psyken og sjælen. Alt sammen med formålet, at sikre dig en behagelig afslappet stund med fokus på dig og din indre velvære. Her er din mulighed for at lytte til dig selv - mindst en gang om ugen. Sussanne Wexø</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107946/7730450-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 09 Feb 2013 19:02:45 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:27</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Mærk Værten uge 5, 2013</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/188298/7701724-audio.mp3</link>
			<description>Sandheden og Gud er i dig selv. Men hvad hvis man synes at sandheden og Gud lyder en anelse for frelst - men alligevel leder efter et mere meningsfyldt liv med plads til både meditation og ego… Mærk Værten med Sussanne Wexø er Radio24syv´s ugentlige åndehul. I dette program gæster Henriette Zobel studiet til en samtale om meditation og vejen ind i sig selv. Henriette byder på meditation og Sussanne guider dig igennem afslapning og visualisering. Alt sammen med formålet, at sikre dig en behagelig afslappet stund med fokus på dig og din indre velvære. Her er din mulighed for at lytte til dig selv - mindst en gang om ugen. Sussanne Wexø</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/188298/7701724-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Feb 2013 19:02:51 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:12</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Mærk Værten uge 4, 2013</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107941/7655439-audio.mp3</link>
			<description>Kan du mærke når der er noget på vej? Lytter du til din krops fysiske og mentale signaler? Kan du stoppe en kommende hovedpine før den udvikler sig til migræne. - Og vidste du, at din krop reagerer indtil den har fået din opmærksomhed. Det handler om at være sensitiv, og om selv kærlighed! Det er supersmart. Bortset fra, hvis du ikke lytter til signalerne, for så bliver du syg. I dette program gæster Stine Maria studiet til en samtale om 7 redskaber til at forstå dig selv og din sensitivitet. Her er din mulighed for at lytte til dig selv - mindst en gang om ugen. Sussanne Wexø</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107941/7655439-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jan 2013 19:03:24 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:04</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Mærk Værten uge 3, 2013</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/188299/7625902-audio.mp3</link>
			<description>Mærk Værten med Sussanne Wexø er Radio24syv´s ugentlige åndehul. Programmet byder på genveje til det gode liv, sindet, psyken og sjælen. ”Man kan sagtens ligne en succes udenpå og være bange inden i.” I dette program gæster Lizl Rand studiet til en ærlig beretning om angsten i det perfekte liv. Sussanne guider dig igennem afslapning, øvelser og dybe visualiseringer. Alt sammen med formålet, at sikre dig en behagelig afslappet stund med fokus på dig og din indre velvære. Her er din mulighed for at lytte til dig selv - mindst en gang om ugen. Coach og terapeut Sussanne Wexø</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/188299/7625902-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 19 Jan 2013 19:02:53 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:32</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Mærk Værten uge 2, 2013</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107942/7579454-audio.mp3</link>
			<description>Mærk Værten med Sussanne Wexø er Radio24syv´s ugentlige åndehul. Programmet byder på genveje til det gode liv, sindet, psyken og sjælen. Findes der virkelig teknikker til at manifestere og tiltrække alt det ind i dit liv, som du virkelig ønsker dig? I dette program gæster Christine Eilvig studiet og Sussanne guider dig igennem afslapning, øvelser og dybe visualiseringer. Alt sammen med formålet, at sikre dig en behagelig afslappet stund med fokus på dig og din indre velvære. Her er din mulighed for at lytte til dig selv - mindst en gang om ugen. Coach og terapeut og forfatter Sussanne Wexø</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107942/7579454-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 12 Jan 2013 19:02:45 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:18</itunes:duration>
		</item>
	</channel>
</rss>
