<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Baby &amp;amp; Boomer</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/5064</link>
		<description>Filiz Yasar er din wokeinde og værtinde, der forsøger at gøre dig klogere på identitetspolitik, wokekultur og generationskløfter. 

Men er identitetspolitikken sund fornuft og progressivitet, eller derimod en samfundsnedbrydende ideologi? Den woke Filiz Yasar er ikke i tvivl, og hver uge inviterer hun en ny boomer-vært i studiet for at lede vedkommende og lytterne trygt igennem de identitetspolitiske minefelter i “Baby &amp;amp; Boomer.”Har du input, spørgsmål eller kommentarer? Skriv til baby-boomer@24syv.dk</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/907/e803b527675eaf17227b587442998f60.png"/>
		<item>
			<title>Bør kunstig intelligens renses for bias?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53663342/hvad_skal_vi_med_kvinder_i_den_offentlige_debat.mp3</link>
			<description>(00.01) Bliver ligestillingsdebatten generelt skævvredet i kvindernes favør? Ja, mener politisk kommentator og tidligere pressechef hos Liberal Alliance, Amalie Lyhne. Hun appellerer i et indlæg i Tanten blandt andet, at vi bør tale åbent om de uformelle kvindekvoter. Alle ved, at kvinder i højere grad end mænd takker nej tak til at være med i den offentlige debat, men skal medierne aktivt arbejde for at fremme kønsbalancen? Ja, lyder det fra Mathilde Meile, der er Debatredaktør på Uniavisen og klummeskribent på Dagbladet Information. Vi tager debatten i studiet. (00.38) Kunstig intelligens udvikles i høj grad af velbemidlede, hvide mænd, og det kan skabe store bias-problemer, der i værste fald kan udvikle sig til et etiske dilemmaer. Men hvordan kommer bias til udtryk via kunstig intelligens? Og hvad bør vi som samfund i bund og grund være opmærksomme på?Medvirkende: Anders Kofod-Petersen, ekspert i kunstig intelligens og Marie Valentin Beck, rådgiver inden for diversitet og inklusion. Værter: Brian Mørk og Filiz YasarProducer: Markuc Alvarado Eklund</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53663342/hvad_skal_vi_med_kvinder_i_den_offentlige_debat.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Apr 2023 11:15:44 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53663342/hvad_skal_vi_med_kvinder_i_den_offentlige_debat.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er Brian Mørk en nar?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53663227/er_brian_m_rk_en_nar.mp3</link>
			<description>Dagens boomer er en mand, som sætter lighedstegn mellem sig selv og en nar. Nogen synes han er ret sjov, andre synes han er mindre sjov, og nogen påstår han slet ikke er sjov og aldrig har været det, selvom han ellers har levet af at være komiker. Hans værste fjender har noget, som han ikke selv kan prale af; nemlig hår på hovedet, og hans fritidsinteresser består af at spille Play Station og indtage upopulære holdninger på Twitter.I sit seneste standup-show gør han sig ingen betænkeligheder ved at gøre grin med transpersoner. Ja, der er vel ingen andre, der kan bryste sig af det udover Brian Mørk...Vært: Filiz YasarBoomer: Brian Mørk, komikerUgens Gæst: Pia Friis Laneth, Journalist, mangeårig forfatter og foredragsholder. Om kvindelige præster i 75 år. Producer: Marcus Alvarado Eklund. Redaktion: Karoine Fodgaard Hansen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53663227/er_brian_m_rk_en_nar.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Apr 2023 11:15:37 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:39</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53663227/er_brian_m_rk_en_nar.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vil lønåbenhed virkelig styrke ligestillingen?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53663136/l_ngennemsigtighed.mp3</link>
			<description>(00.01) Kvinder skal have mulighed for at få indsigt i, om de tjener mindre end mænd i samme stilling. Det er formålet med et EU-direktiv for løngennemsigtighed, som netop er blevet vedtaget i EU-Parlamentet i Bruxelles. Loven vil være et redskab til at lukke det famøse løngab, der er mellem mænd og kvinder i EU. Direktivet lægger op til, at alle virksomheder med flere end 250 medarbejdere skal udarbejde detaljerede lønstatistikker, som skal indberettes til en statslig myndighed. Og hvis der viser sig at være et løngab, skal virksomheden forklare hvorfor og udarbejde en handlingsplan til at fjerne løngabet. Dansk Industri er ikke positivt indstillet for forslaget om at udlevere lønstatistikker, der i deres øjne kan blive dyrt og krævende. Men hvorfor egentlig? Filiz har inviteret et kyndigt panel med ind for at blive klogere.Medvirkende: Pernille Erichsen, underdirektør Dansk Industri. Eva Svavars, partner i kommunikationsbureauet LEAD Agency og forkvinde i NGO'en Kvindeøkonomien. Thomas Astrup, partner i Refyne (https://refyne.dk/). Kira Peter-Hansen, EU-parlamentariker. (00.40) SKAL AU-PAIR ORDNINGEN AFSKAFFES? Medvirkende: Emma Nophiran.Værter: Dan Rachlin og Filiz YasarRedaktion: Karoline Fodgaard Hansen Producer: Marcus Alvarado Eklund.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53663136/l_ngennemsigtighed.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Apr 2023 11:15:24 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:39</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53663136/l_ngennemsigtighed.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvad skal der ske med børnene i Avnstrup?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53663097/b_rnene_i_avnstrup.mp3</link>
			<description>Dan Rachlin sætter sig i den varme stol, men er langt fra oplagt som en værdig Boomer. Filiz prøver derfor ihærdigt at skubbe lidt til ham, men den mangeårige DJ er så politisk korrekt, at der ikke er meget at komme efter. Vært: Filiz YasarGæstevært: Dan Rachlin, DJUgens Gæst: Helene Liliendahl Brydensholt (ALT), udlændingeordførerProducer: Marcus Alvarado Eklund</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53663097/b_rnene_i_avnstrup.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Apr 2023 11:15:10 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:50:21</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53663097/b_rnene_i_avnstrup.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvorfor er farfiguren problematisk?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53663014/hej_farhejfar.mp3</link>
			<description>(00.01) &quot;Det klæder politikere at have lidt livserfaring på de områder, de har skarpe holdninger til. Desværre mangler nogle unge politikere netop det&quot;. Sådan lyder det fra Niels Peder Ravn, der til daglig sidder i borgerrepræsentationen i København. Niels Peder Ravn synes alt i alt, at det er træls med unge politikere, der som lovgivere får indflydelse uden nok oplevede erfaringer. Men skal alder virkelig være et parameter, der bestemmer, om man er en god politiker eller ej? Debat herom.Medvirkende: Niels Peder Ravn, medlem af Københavns Borgerrepræsentation for Det Konservative Folkeparti. Laura Rosenvinge, Medlem af Borgerrepræsentationen (S) og Emil Sloth Andersen. Medlem af Borgerrepræsentationen (R). (00.37) Hejfar er et nyt kunstnerprojekt, der sætter faderrollen under lup. Nanna Koppel og Matilde Flor Usinger er begge døtre, der føler sig personligt og samfundsmæssigt fanget i et faderkompleks. De elsker deres far, men mener ikke, at faderfiguren (i en patriarkalsk forståelse) er et forbillede for kærlig og optimal maskulinitet. Filiz har derfor interviewet kunstnergruppen sammen med Mathildes far for at forstå, om far nu også er passé? Medvirkende: Nanna Koppel og Matilde Flor Usinger, skuespiller og danser. Står bag Hejfar. Søren Flor, far. Udsendelsen blev sendt 17. marts. Værter: Mads Kastrup og Filiz YasarProducer: Marcus Alvarado Eklund.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53663014/hej_farhejfar.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Apr 2023 11:14:59 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:30</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53663014/hej_farhejfar.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er punktummer for passivt-aggressive mennesker?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53663005/katrine_blauenfeldt.mp3</link>
			<description>Dagens Boomer-gæstevært er opinionsredaktør på Ekstra Bladet, Mads Kastrup. Qua sit virke blander han sig ofte i den offentlige debat i form af ledere, og Filiz kan især ikke lade vær med at studse over hans syn på identitetspolitikken. Mads Kastrup mener, selvfølgelig, at det leder til fascisme, og han harcelerer navnlig over en specifik kampagne. Vi taler nemlig om 'Et større billede', hvor Mads Kastrup altså læner sig op ad Lars Von Triers udtalelser. Men hvorfor gør han egentlig det? Vært: Filiz YasarGæstevært: Mads Kastrup, opinionsredaktør Ekstra Bladet Ugens Gæst: Katrine Blauenfeldt, cand.mag i Engelsk og journalist. Står bag følgende indlæg: https://www.information.dk/debat/2023/03/punktummer-passivt-aggressive-mennesker-kan-vise-foelelser?lst_cntrbProducer: Marcus Alvarado Eklund</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53663005/katrine_blauenfeldt.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Apr 2023 11:14:45 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:47:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53663005/katrine_blauenfeldt.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skal kulturen virkelig redde klimaet?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53400548/katrine_winkel_baby_og_boomer_1_time_mp.mp3</link>
			<description>Dagens boomer-gæstevært hedder Katrine Winkel Holm. Hun er sognepræst til daglig og medlem af Danmarks Radios bestyrelse og en del af Trykkefrihedsselskabet. Katrine mener, at nutidens feminister er meget lidt rummelige overfor kvinder, der ønsker at gå hjemme. Hun mener også, at vi her i landet har 'statsfeminisme', når mænd tvinges til at holde barsel.Derudover spørger Filiz, om islam nogensinde bliver stuerent (som DF)... Vært: Filiz YasarGæstevært: Katrine Winkel HolmUgens Gæst: Jacob Teglgaard, medstifter og leder af Bæredygtigt Kulturliv NU. Redaktion: Karoline Fodaard Hansen Redaktør: Pola Rojan BaggerProducer: Marcus Alvarado Eklund</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53400548/katrine_winkel_baby_og_boomer_1_time_mp.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 31 Mar 2023 13:13:12 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:49</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53400548/katrine_winkel_baby_og_boomer_1_time_mp.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vil mænd kun læse bøger om andre mænd?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53400555/katrine_winkel_baby_og_boomer_2_time.mp3</link>
			<description>Debat 1: Ny undersøgelse viser, at mandlige læseres sidste læseoplevelse i otte ud af ti tilfælde var forfattet af en mand. De færreste vil dog vedkende sig, at køn betyder noget for deres valg af litteratur. I dette afsnit vover vi dog pelsen alligevel. For er det udtryk for inerti, når mænd er har mindre blik for kvindelige forfattere? Et kyndigt panel tager diskussionen. Debat 2: I starten af marts indgik regeringen og arbejdsmarkedets parter ”Trepartsaftale om initiativer til at modgå seksuel chikane på arbejdspladser”. Parterne blev enige om 17 initiativer, der har til formål at bidrage til en kulturforandring gennem bedre forebyggelse og håndtering af MeToo-krækelser på arbejdsmarkedet. Både Nye Borgerlige, Dansk Folkeparti og Danmarksdemokraterne har stemt for. Betyder det, at de lagt MeToo-kritikken på hylden? Vært: Filiz Yasar og Katrine Winkel Holm, sognepræst og samfundsdebattør Medvirkende: Christine Lind Ditlevsen, forfatter og redaktør ved pov.international Søren Pasternak, forfatter og forlagschef ved Gyldendal Hans Ulrik Rosengaard, adjunkt i medier og litteratur ved Roskilde Universitetscenter Jacob Ørmen, forsker i mediebrug ved Københavns UniversitetLea Friedberg, medlem af borgerrepræsentationen (S). Redaktion: Karoline FodgaardRedaktør: Pola Rojan Bagger Producer: Marcus Alvarado</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53400555/katrine_winkel_baby_og_boomer_2_time.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 31 Mar 2023 13:02:19 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:40</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53400555/katrine_winkel_baby_og_boomer_2_time.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vil Rasmus Ulstrup cancel Isabella Hindkjær?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53322845/1_time_baby_og_boomer_med_rasmus_ulstrup.mp3</link>
			<description>Rasmus Ulstrup Larsen er direktør hos det borgerlige netmedie Kontrast og har brugt masser af spalteplads OG podcast-tid på at tale og diskutere den nye DR-redaktionschef på P3 Isabella Hindkjær. Hvorfor er han så optaget af hende? Ifølge Rasmus selv er hun symbolet på en 'grotesk ideologi', og det får Filiz til at spørge, om en 31-årig journalistisk chef virkelig er så farlig?Vært: Filiz YasarBaby: Ramus Ulstrup Larsen, direktør hos Kontrast.Ugens Gæst: Oliver Herlitschek afsender på følgende indlæg: https://www.berlingske.dk/kommentarer/fri-os-fra-de-unge-samfundets-ungeinddragelse-er-et-spil-for-gallerietRedaktion: Karoline Fodgaard HansenRedaktør: Pola Rojan BaggerProducer: Marcus Alvarado Eklund</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53322845/1_time_baby_og_boomer_med_rasmus_ulstrup.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Mar 2023 12:39:53 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:47</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53322845/1_time_baby_og_boomer_med_rasmus_ulstrup.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vil Rasmus Ulstrup cancel Isabella Hindkjær?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53322849/2_time_baby_og_boomer_rasmus_ulstrup.mp3</link>
			<description>Rasmus Ulstrup Larsen er direktør hos det borgerlige netmedie Kontrast og har brugt masser af  spalteplads OG podcast-tid på at tale og diskutere den nye DR-redaktionschef på P3 Isabella Hindkjær. Hvorfor er han så optaget af hende? Ifølge Rasmus selv er hun symbolet på en 'grotesk ideologi', og det får Filiz til at spørge, om en 31-årig journalistisk chef virkelig er så farlig? Vært: Filiz Yasar Baby: Ramus Ulstrup Larsen, direktør hos Kontrast. Ugens Gæst: Oliver Herlitschek afsender på følgende indlæg: https://www.berlingske.dk/kommentarer/fri-os-fra-de-unge-samfundets-ungeinddragelse-er-et-spil-for-gallerietRedaktion: Karoline Fodgaard Hansen Redaktør: Pola Rojan BaggerProducer: Marcus Alvarado Eklund</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53322849/2_time_baby_og_boomer_rasmus_ulstrup.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Mar 2023 12:38:11 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:46</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53322849/2_time_baby_og_boomer_rasmus_ulstrup.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mainstreamfeminismen er et studie i narcissme</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53151345/mainstreamfeminisme.mp3</link>
			<description>(00.01) Hvorfor er vi så fordømmende over for mænd, der kommer i overgangsalderen? Tja, spørgsmålet er vel snarere, om samfundet er mere fordømmende over for Jakob Olriks forhold til en 29 år yngre kvinde? Jakob Olrik er sexolog og plæderer i en kronik i Dagbladet Information for, at mænds overgangsalder ikke skal behæfts med panik. Vi tager debatten med forskningsleder og mandeforsker, Svend Åge Madsen. (00.31) Er mainstreamfeminismen med til at opretholde patriakalske strukturer? Og har det stjålet opmærksomheden fra dem, der virkelig har brug for mediernes bevågenhed? I denne samtale zoomer vi helt ind på den type feminisme, der hverkens kerer sig om omsorgsarbejde eller minoriteter. Gæster: Emma Nophiran Nielsen, retorikstuderende og debatredigerende hos Dagbladet Information. Jennifer Maria Matos Tonndorff, Creative storyteller og dokumentarist. Værter: Thomas Heurlin og Filiz YasarRedaktion: Karoline Fodgaard Hansen Redaktør: Pola Rojan Bagger Dembin</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53151345/mainstreamfeminisme.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Mar 2023 22:33:51 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:16</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53151345/mainstreamfeminisme.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Mænd er for lidt optaget af deres pikke&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53151340/jajajajajaj.mp3</link>
			<description>Thomas Heurlin er TV-manden, der står bag produktutionsselskabet Impact TV. Han har lavet fjernsyn i en menneskealder, så han tør godt sige, at det står grelt til med repræsentationen i TV-branchen. Ja, faktisk er han så woke, at han drømmer om at indføre kvoter. Men hvordan står det egentlig til med repræsentationen i hans egen biks? Vært: Filiz YasarGæstevært: Thomas HeurlinUgens Gæst: Lina Hashim, billedkunstner Redaktion: Karoline Fodgaard Hansen Redaktør: Pola Rojan Bagger Dembin</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53151340/jajajajajaj.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Mar 2023 22:21:11 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:51:38</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53151340/jajajajajaj.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fagblad fravælger mænd: Diskrimination eller sund fornuft?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53081848/baby_og_boomer_2_time_daniel_holst.mp3</link>
			<description>I den første debat dykker vi ned i Akademikerbladets eksperiment, hvor fagbladet har skrottet mandlige kilder helt i martsmåned. Vi får chefredaktøren fra nichebladet i den varme stol til at svare på, om hvorfor skal mandlige kilder skal lægges til last for projektet. I anden debat skal vi tale om reality... Eller snarere datngeksperimenterne, som nogle ynder at kalde det. For giver det overhovedet mening at finde kærligheden på TV? Debat herom. Værter: Daniel Holst Pinderup og Filiz YasarGæster: Marlene Weybøll, tidligere caster og vært på podcasten 'Reality Tjek'. Linea Sindt, tidligere deltager i &quot;The Batchelor&quot; og &quot;True Love&quot;. Troels Kølln, chefredaktør på Akademikerbladet. Redaktion: Karoline Fodgaard Hansen og Pola Rojan BaggerProducer: Marcus Alvarado Eklund</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53081848/baby_og_boomer_2_time_daniel_holst.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Mar 2023 12:28:47 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:04</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53081848/baby_og_boomer_2_time_daniel_holst.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Ayatollah Khomeini er en perker&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53081847/baby_og_boomer_1_time_daniel_holst.mp3</link>
			<description>Daniel Holst Pinderup er ikke glad for feminismen. Lyserøde købekællinger kalder han primært kvindelige journlalister, der arbejder på WOKE-DR. Men hvorfor er det værre at være feministisk journalist end borgerlig journalist? Det spørgsmål forsøger værten at få svar i første time. Vært: Filiz Yasar Gæstevært: Daniel Holst Pinderup, tidligere folketingskandidat Nye Borgerlige. Medlem af Manderådet. Ugens Gæst: Alexander Mayah Larsen, dramatiker og skuespiller Redaktion: Karoline Fodgaard Hansen og Pola Rojan BaggerProducer: Marcus Alvarado Eklund</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53081847/baby_og_boomer_1_time_daniel_holst.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Mar 2023 12:16:22 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:17</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53081847/baby_og_boomer_1_time_daniel_holst.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Derfor kommer vi ALDRIG diskrimination til livs</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52836485/baby_og_boomer_peter_skaarup_2_time.mp3</link>
			<description>I anden time er der linet op til to gode debatter. Den første halve time dissikerer vi fænomentet Quiet Quitting, der betyder stiltiende opsigelse. Men er den nye bevægelse blot et værn mod et krævende arbejdsmarked? Og ødelægger det sammenholdet på arbejdspladsen? Diskussion herom. I anden halvdel tager vi hul på ugens helst store sag. 19-årige Jibreel fik afslag på sin ansøgning med henvisning til hans etniske ophav. Det er ulovligt i Danmark, men hvorfor er racediskrimination stadig et tilbagevendende problem? Vært: Peter Skaarup og Filiz YasarGæster: Sigrid Adamsson, oversætter og journalist. Lærke Cramon, journalist på Dagbladt Information. Rasmus Brygger, chefkonsulent hos Institut for Menneskerettigheder. Murer-Mette aKa Mette Schak Dahlmann og Lone Alstrup, chefkonsulent for arbejdsmiljø, TEKNIQ Arbejdsgiverne.Redaktion: Karoline Fodgaard Hansen Producer: Marcus Alvarado Eklund</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52836485/baby_og_boomer_peter_skaarup_2_time.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Feb 2023 16:24:21 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:02</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52836485/baby_og_boomer_peter_skaarup_2_time.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Peter Skaarup: Hvorfor må det ikke hedde Eskimo-is?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52836340/baby_og_boomer_peter_skaarp_1_time.mp3</link>
			<description>Peter Skaarup er en politiker i sværvægtsklassen. I godt 25 år har han haft sin gang på Christiansborg, og han er en klassisk udlændingestrammer. Peter Skaarup bryder sig ikke om wokeister. De sløjfer ord og føler sig krænkede, lyder konklusionen.  Men hvordan er det egentlig anderledes, når Peter Skaarup selv ønsker at få fjernet et fotografi, der forestiller en gruppe bedende muslimer i en moské?Vært: Filiz YasarBoomer: Peter Skaarup, integrationsordfører og gruppeformand, Danmarksdemokraterne.Ugens Gæst: Nilgün Erdem, folkeskolelærer, forfatter og pædagogisk antropologRedaktion: Karoline Fodgaard Hansen Prodcer: Marcus Alvarado Eklund</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52836340/baby_og_boomer_peter_skaarp_1_time.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Feb 2023 16:05:16 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:32</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52836340/baby_og_boomer_peter_skaarp_1_time.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skal vi tale om Danmarks negative koloniale fortid?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52766897/rune_selsing_time_2.mp3</link>
			<description>DEBAT 1: Grønlændere i Danmark føler sig som »usynlige spøgelser«, fremgår det af ny rapport fra FN’s særlige rapportør for oprindelige folks rettigheder, der har rejst skarp kritik af strukturel racisme og forskelsbehandling i Danmark. Måske er det på tide med en alvorssnak om Rigsfællesskabet og hvordan inut bliver behandlet? DEBAT 2: Cannabis planten har gennem det seneste år vist sig at være et effektivt medicinsk middel til brug af både fysiske og psykiske sygdomme, og det er i dag lovligt i Danmark at modtage 2 lægemidler, der er baseret på cannabis. Men skal det være lovligt at tilkøbe sig det fjolletobak, som de fleste forbinder cannabis med?Værter: Rune Selsing og Filiz YasarGæster: Leise Johnsen, Direktør for Det Grønlandske hus. Mikkel Bjørn, ordfører for Nordisk samarbejde, Dansk Folkeparti. Anders Stjernholm, komiker, journalist og formand for Ateistisk Selskab. Mads Uffe Pedersen, Professor ved Center for rusmiddelforskning. REDAKTION: Zoe Thulstrup og Pola Rojan BaggerProducer: Marcus Alvarado Eklund</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52766897/rune_selsing_time_2.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Feb 2023 14:32:52 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:57</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52766897/rune_selsing_time_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rune Selsing: Mette Frederiksen er seriekrænker</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52766895/rune_selsing_time_1.mp3</link>
			<description>Hvorfor er det, at vi i offentligheden ser gennem fingre med magthavernes professionelle brister, men ser os blinde på deres private moral? Det spørgsmål stiller Rune Selsing, der er filosof og debattør (og meget andet) i dagens udsendelse. Faktisk forstår han meget lidt, hvorfor fordømmelsen af statsministerens arbejdsfacon er ikke-eksisterende, når folkedybet var så hurtige til at smide tidliger K-politiker, Naser Khader, så hurtigt udi kulden. Men kan de to ting overhovedet sammenlignes? Vi sætter også Rune Selsings bog 'Den borgerlige orden' under lup, for &quot;hadets filosofi&quot; er fremkaldervæsken på nutidens identitetspolitik og wokeisme-ideologi, lyder det fra gæsteværten. Vært: Filiz YasarBoomer: Rune Selsing, debattør, filosof, cand.polit og forfatterRedaktion: Zoe Thulstrup og Pola Rojan BaggerProducer: Marcus Alvarado Eklund</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52766895/rune_selsing_time_1.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Feb 2023 14:20:29 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52766895/rune_selsing_time_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er film-og tv-branchen blind for diversitet?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52692929/2_timer_med_per_kuskner.mp3</link>
			<description>“Et større billede” hedder kampagnen der med et åbent brev addreseret til lige netop den danske film- og tv-branche ønsker et opgør med den ensidige “forestilling om, hvad og hvem, der kan repræsentere ‘det normale’ i Danmark på dansk tv og film”. Men hvorfor står egentlig så skidt til med mangfoldigheden i film- og tv-branchen? Over 40 skuespiller tager nu bladet fra munden og råber nu branchen op og kræver en handlingsplan, der kan skabe mere mangfoldighed af alder, køn, seksualitet, hudfarve og personer med handikapInfomedia har udarbejdet en liste over de 50 mest citerede eksperter i danske medier for Akademiker-bladet. Der er bare et problem- kvinderne mangler. Kun 3 ud af det 50 citerede eksperter er kvinder. Er medierne generelt bare for dårlige til at udvide deres horisonter hvad angår eksperter eller er der simpelthen ikke nok gode kvindelige eksperter? Værter: Per Kuskner og Filiz YasarGæster: Sandra Yi Sensidiver, Diem Camille og Thea Glindorf. Alle skuespillere og medunderskrivere på &quot;Et større billede&quot;. Peter Aastrup, journalist. Hanne Jørndrup, medieforsker. Anna Karina Kjeldsen, projektleder for kønublance i medierne. Tine Johansen, formand for Dansk Journalistforbund. Redaktion: Karoline Fodgaard Hansen og Pola Rojan BaggerProducer: Marcus Alvarado Eklund</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52692929/2_timer_med_per_kuskner.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Feb 2023 14:49:05 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:43</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52692929/2_timer_med_per_kuskner.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Per Kuskner: Hvad er problemet med fatshaming?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52692927/1_time_baby_boomer_med_per_kuskner.mp3</link>
			<description>Det er svært at lægge den gyldne æra i dansk presse historie fra sig. Især når man havde sin tid som journalist på Se &amp; Hør i 90’erne. Chefredaktøren Per Kuskner ser i hvert fald ikke noget plat i at fatshame, og så er det også hans kone, der skal overbevise ham om, at blowjobjokes mod Sofie Linde ikke er sjove. Man kan heldigvis godt blive klogere, selvom man er chefen for det hele...Vært: Filiz YasarBoomer: Per Kuskner, chefredaktør, forfatter og foredragsholder UGENS GÆST: Karla Rosalina, freelanceskribent og regnuebarnRedaktion: Karoline Fodgaard Hansen og Pola Rojan BaggerProducer: Marcus Alvarado Eklund</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52692927/1_time_baby_boomer_med_per_kuskner.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Feb 2023 14:26:16 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:28</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52692927/1_time_baby_boomer_med_per_kuskner.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kan etniske minoriteter være racister?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52581753/b_b_27jan_t2_mp3.mp3</link>
			<description>Første debat tager udgangspunkt i et af de nyere ligestillingsdilemmaer: stealthing. Men er der tale om regulær kondomsnyderi, der skal forbydes? Debat mellem Iben Phillipsen, talsperson fra everydaysexism, og kønsforsker, Bodil Maria Pedersen. Alle er enige om, at racisme er roden til alt ondt. Eller er vi? Filiz undersøger i anden time, om racialiserede hierarkiseringer stortrives internt blandt etniske minoriteter. For noget tyder på, at “vi” minoritetspersoner ikke er bedre selv til at reproducere racismen. Gæster:Andreas Ravn Skovse, lærer på Ellehøjskolen uden for Århus.Gursewak Singh, konsulent med Punjabi-baggrund. Værter: Karen West og Filiz Yasar.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52581753/b_b_27jan_t2_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 30 Jan 2023 11:00:46 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:17</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52581753/b_b_27jan_t2_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karen West: Nyfeminister er alt for hellige</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52581751/b_b_27jan_t1_mp3.mp3</link>
			<description>Karen West er kendt for at være aktiv i rødstrømpebevægelsen, hun er medforfatter til den legendariske “Kvinde, kend din krop”, og så er hun uddannet jordemoder med hang til politisk aktivisme - først i DKP, senere i Socialdemokratiet og nu hos Liberal Alliance. Men hvor meget har Karen egentlig tilovers med den nye generation af feminister? Ikke ret meget, lader det til. For når spørgsmålene drejer sig om MeToo eller samtykkebaseret sex, befinder hun sig i en lidt anden lejr…  For hvorfor er Karen så kritisk anlagt i forhold til den nye feministiske kampplads? Det spørger Filiz Yasar hende om i programmet. Ugens Gæst: Camilla Søe, konsulent hos Geelmuyden Kiese, initiativtager til #Enblandtos og medlem af Venstre/ Maria Gudme, regionsrådspolitiker hos Region H.  for S og initiativtager til #Enblandtos. Begge forfatter til bogen Feministisk Kampskrift Vært: Filiz Yasar Redaktør: Pola Rojan Bagger Redaktion: Karoline Fodgaard HansenProducer: Marcus Alvarado Eklund</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52581751/b_b_27jan_t1_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 30 Jan 2023 10:57:58 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:46</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52581751/b_b_27jan_t1_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>LGBT+: Tonen på arbejdspladsen ER det største problem</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52494085/martin_reichardt.mp3</link>
			<description>En ny analyse fra Boston Consulting Group og LGBT+ Danmark viser, at 8 ud af 10 LGBT+ personer har været udsat for diskriminerende adfærd på arbejdspladsen. For rigtig mange i en sådan grad, at det har påvirket deres trivsel. Den største udfordring kan findes i kantinen og ved kaffemaskinen, lyder den slående konklusion. Men hvordan får vi helt konkret bugt med det problem? Ligestillingsordfører, Rosa Eriksen fra Moderaterne, og Martin Reichhardt, konsulent og projektleder fra BCG, har måske en løsning eller to. Tal fra en ny Kraka-analyse viser, at mandlige iværksættere har markant lettere adgang til kapital end kvindelige iværksættere. Bag cirka hver fjerde nystiftede virksomhed står nemlig en kvinde. Er iværksætteri bare en Man's Man's World? Debat mellem iværksætterordfører, Per Husted (S), Marie Lommer Bagger, direktør i Measurelet og direktør for interesseorganisationen Kvindeøkonomien, Natalia Rogaczewska. Værter: Christian Marcussen og Filiz Yasar </description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52494085/martin_reichardt.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 20 Jan 2023 14:37:53 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52494085/martin_reichardt.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Christian Marcussen: Muslimer må godt kaldes for kræftsvulst</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52494011/layal_1.mp3</link>
			<description>Kommunikationschef og debattør Christian Marcussen har tidligere gæstet Baby&amp;Boomer, men hvorfor er han nu på visit endnu engang, tænker du? Tja, som han selv siger, er han god til at ende i en shitstorm af og til på SoMe, hvilket jo er yderst symptomatisk for Boomer-jargonen. Men hvor meget tager han egentlig selv ansvar for sit eget kommentarspor? Og hvad får han ud af at kalde Gretha Thunberg en frækkert? Filiz Yasar spørger hellere én gang for meget end en gang for lidt i denne samtale om racismeparagraf og (u)sjove FB-opslag. Boomer: Christian Marcussen, kommunikationschef og medlem af Det Nationale IntegrationsrådUgens Gæst: Layal Freije, mellemøstkorrespondent for WeekendavisenVært: Filiz Yasar Medvirkende: Rikke Mønster &amp; Alberte Børling Anderson, Ministeriet for Kreative Reklamekvinder</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52494011/layal_1.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 20 Jan 2023 14:16:57 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:49</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52494011/layal_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvorfor græder bandemedlemmer ikke?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52431428/adrian_hughes_time_2.mp3</link>
			<description>Anden time af Baby&amp;Boomer slå vi hul på græderevolutionen blandt mænd. Sanger og sangskriver Tobias Rahim har med nummeret, 'Når mænd græder' kickstartet en bevægelse, hvor mænd skal være bedre til at græde. Men er det lettere sagt end gjort? Ikke når det gælder film og kunst, hvor tårerne især får frit løb hos græde-panelet. Boomer og medvært: Adrian HughesGæster:Thomas Markersen, psykolog.Torben Sangild, journalist på Zetland.Haidar Ansari, digter.Vært: Filiz YasarTilrettelægger: Karoline Fodgaard Hansen.Redaktør: Pola Rojan Bagger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52431428/adrian_hughes_time_2.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 13 Jan 2023 13:49:52 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:39</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52431428/adrian_hughes_time_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Adrian Hughes: Claes Bang får ikke nosserne til at hæve sig i pungen på mig</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52431337/adrian_f_rste_time.mp3</link>
			<description>Du kender ham fra Klog på Sprog og andre boomer-programmer fra DR, men Adrian Hughes er langt fra turbo-woke, indrømmer han.Filiz udfordrer Adrian på de personlige pronominer de/dem. Anderledes positivt forholder han sig, når snakken går over til at omhandle mænd... Især yngre mænd. Vi runder også Søren Ryge, hvis kontroversielle klumme på ingen måde er homofobisk skrevet, mener Adrian Hughes og giver desuden sit besyv med om alder, sin egen krops forfald, bandemedlemmers tilsyneladende manglende evne til at græde, kønsmæssig slagside i forskellige brancher samt tusind andre ting. Boomer og medvært: Adrian Hughes, foredragsholder og radiovært. Ugens gæst: Pernille Knudsen, viceadministrerende direktør, Dansk ArbejdsgiverforeningVært: Filiz YasarTilrettelægger: Karoline Fodgaard Hansen.Redaktør: Pola Rojan Bagger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52431337/adrian_f_rste_time.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 13 Jan 2023 13:35:18 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:38</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52431337/adrian_f_rste_time.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Boomer Special: Kan man være borgerlig OG normkritisk?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52383742/tom_jensen_baby_boomer.mp3</link>
			<description>(00.01) Chefredaktør Tom Jensen har været tilknyttet Berlingske i godt og vel 27 år. Som habil debattør og twitter-boomer har han ikke særlig meget tilovers for de politisk korrekte. Men helt så enkelt er det heller ikke for den garvede journalist. Fx mener han, at hans egen generation opdagede klimaforandringerne alt for sent. Noget, som han rent faktisk fortryder i dag. Hør første halve time i en længere samtale, hvor værten udfordringer den sangskrivende, borgerlige mediepersonlighed. (36.00) Ugens Gæst: Mathilde Moestrup, klummeskribent og forfatter, Dagbladet Information. Vært: Filiz YasarBoomer: Tom JensenRedaktør: Pola Rojan Bagger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52383742/tom_jensen_baby_boomer.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Jan 2023 16:07:57 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:40</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52383742/tom_jensen_baby_boomer.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kan vi bedre lide mandlige chefer end kvindelige?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52369934/2_time_baby_boomer.mp3</link>
			<description>(00.01) Hvor uenige er de forskellige generationer, boomerne, X'erne, Z'erne og millennials egentlig? Det har man på Weekendavisen undersøgt i samarbejde med et analysebureau, hvor man har stillet en række spørgsmål til 1.058 repræsentativt udvalgte danskere – om klima, skat, atomkraft, religion, køn og meget andet. Assisterende redaktionschef fra WA, Nikolaj Arve, kommer i studiet for at gøre os klogere på undersøgelsen. (35.01) Hvor mange mandlige chefer har i samme grad været i mediernes fokus som elendig leder? Det spørgsmål har journalist og forfatter, Dorte Toft, undret sig over, da hun læste om en NY kvindelig skræfchef i medierne ganske for nylig. Men spiller køn overhovedet en rolle, når man er leder? Ja, mener en professor. Nej, siger Tom Jensen. Diskussion herom.Gæster: Dorte Toft, journalist og forfatter. Nikolaj Arve, assisterende redaktionschef hos Weekendavisen. Karen Melchior, europaparlamentariker. Marianne Levinsen, fremtidsforsker. Sine Nørholm Just, professor i strategisk kommunikation. Vært: Tom Jensen &amp; Filiz YasarRedaktør: Pola Rojan Bagger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52369934/2_time_baby_boomer.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 06 Jan 2023 14:21:59 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52369934/2_time_baby_boomer.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Boomer Special: Kan man være normkritisk og borgerlig?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52369933/tom_jensen_gothersgade.mp3</link>
			<description>(00.01) Chefredaktør Tom Jensen har været tilknyttet Berlingske i godt og vel 27 år. Som habil debattør og twitter-boomer har han ikke særlig meget tilovers for de politisk korrekte. Men helt så enkelt er det heller ikke for den garvede journalist. Fx mener han, at hans egen generation opdagede klimaforandringerne alt for sent. Noget, som han rent faktisk fortryder i dag. Hør første halve time i en længere samtale, hvor værten udfordringer den sangskrivende, borgerlige mediepersonlighed. (36.00) Ugens Gæst: Mathilde Moestrup, klummeskribent og forfatter, Dagbladet Information. Vært: Filiz YasarBoomer: Tom JensenRedaktør: Pola Rojan Bagger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52369933/tom_jensen_gothersgade.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 06 Jan 2023 13:54:39 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:02:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52369933/tom_jensen_gothersgade.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvorfor har venstrefløjen ingen brune kandidater?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52031881/baby_podcast_2.mp3</link>
			<description>(00.01) i det nyvalgte tinge finder vi fire personer med minoritetsbaggrund i form af Samira Nawa (R), Mattias Tessfaye (S), Victoria Velasquez (Ø) og Christina Sade Olumeko (Å). Det svarer til bare 2 procent af Folketingets 179 medlemmer. Dermed er der tale om det hvideste folketing i mange år.  Er det et problem? Vi har besøg af Yildiz Akdogan, som er forhenværende folketingsmedlem. Hun fortæller om sin parlamentariske rejse, og hvorfor partierne bør opmuntre til, at flere minoritetsborgere søger ind i magtens korridorer. Asmaa Abdol-Hamid har tidligere været opstillet for Enhedslisten, og hun har en klar idé om, hvordan venstrefløjen kan blive mere brunt. Værter: Torben Steno og Filiz YasarGæster: Yildiz Akdogan og Asmaa Abdol-HamidRedaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52031881/baby_podcast_2.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Nov 2022 14:24:41 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:51:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52031881/baby_podcast_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Boomer Special: Jeg har lært, at kvinden skal komme først</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52031322/baby_podcast_1.mp3</link>
			<description>Torben Steno er journalist, radiovært og debattør og så er han også kendt fra tv. Han er virkelig en sjov starut, men det er ikke alle, der er lige så forblændet som værten selv... Åbenbart har Torben Steno et attitudeproblem. Noget, der faktisk har haft direkte konsekvenser for Steno... Derudover kan Steno slet ikke se noget som helst fornuftigt i wokeismen. Faktisk ligger ordet progressiv dårligt i munden, må man forstå. Men til gengæld vedkender han sig at være en SUPERboomer. Hvilket jo er dejligt. Vært: Filiz YasarBoomer: Torben Steno Ugens Gæst: Nadia Kakasur, forfatter til bogen 'Gode piger drømmer ikke' Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52031322/baby_podcast_1.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Nov 2022 13:27:52 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:45</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52031322/baby_podcast_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ja, du skal stadigvæk holde dig væk fra Black Friday</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51964718/baby_og_boomer_time_2.mp3</link>
			<description>Black Friday slog for alvor igennem herhjemme i 2015, og siden er andre shoppingevents som Black Week, Cyber Monday og Singles Day fulgt med. Missionen er klar: Sælg en masse ting - billigt. Men er Black Friday en oplagt måde at spare penge i en dyr tid? Eller opfordrer dagen til overforbrug? Det er spørgsmålet. Derudover udsætter Filiz boomeren for den berømte quiz, og her er Poul Pilgaard meget mere nuanceret... Ja, faktisk latent identitetspolitisk opvågen. Gæster: Lone Loklint, viceborgmester i Frederiksberg Kommune og Alenxadra Dessoy, 2. viceborgmester samme stedVærter: Poul Pilgaard og Filiz YasarRedaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51964718/baby_og_boomer_time_2.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Nov 2022 13:32:48 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:39</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51964718/baby_og_boomer_time_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Boomer Special: Poul Pilgaard og Den Ammende Mand</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51964634/baby_og_boomer_time_1.mp3</link>
			<description>Poul Pilgaard er som en 57-årig Jaguar-kørende, vinconnaisseur en institution på Weekendavisen, der - naturligvis! - mener, at Generation Snowflake må stramme balderne sammen. Filiz forsøger efter bedste evne at få ugens gæstevært til at smage på vinen i forlængelse af Pilgaards hedengangne program Flaskens Ånd. Men det er alt for tidligt til rødvin. Og det er ikke det eneste, der er galt ifølge Pilgaard - se bare på kulturen og dens ufrie rammer. OBS: Hvis du ikke kan overskue en eddikesur samfundsdiagnose, kan du med fordel lytte til et andet program. Vært: Filiz YasarBoomer: Poul Pilgaard, journalist på Weekendavisen, forelægger og vinkenderUgens Gæst: Aske Jonatan Kreilgaard, kunstnerRedaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51964634/baby_og_boomer_time_1.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Nov 2022 13:30:29 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:39</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51964634/baby_og_boomer_time_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er forældre den bedste medicin til deres børn?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51895874/b_b_14_nov_t2_mixdown_16_lufs.mp3</link>
			<description>(00.01) “Den tynde heroin chik-krop fra 90’erne og de tidligere 00’ere er ved at gøre comeback” lyder det i en artikel fra New York Post, der blandt andet nævner Kim Kardashians vægttab som bevis for tendensen. Men er det rigtigt, at modebranchen igen er besat af size 0? Eller har vi i dag meget mere fokus på sundhed, kropspositivisme og inklusion til at begynde at dyrke det meget tynde look? Manou Messman, rådgiver brands og modevirksomheder samt Christian Hansen, Creative Director hos Costume giver svar på tiltalen. (39.00)Det har aldrig været nemt at være forældre, men det har aldrig været mere tidskrævende end netop nu. Skal forældreskabet anno 2022 tage en chill pill? Det er ikke så lige til, lyder det fra de kyndige eksperter. Rasmus Edelberg, landformand for Skole og Forældre og Maria Ørskov Akselvoll, sociolog, phd i pædagogisk sociologi og forfatter til ‘Det grænseløse forældreskab’ går i dybden med Aula, skole hjem-samtaler og høje forventinger. Værter: Bubber og Filiz YasarRedaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51895874/b_b_14_nov_t2_mixdown_16_lufs.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 15 Nov 2022 12:35:30 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:42</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51895874/b_b_14_nov_t2_mixdown_16_lufs.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Boomer Special: Der foregår en manhunt</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51895873/b_b_14_nov_t1_mixdown_16_lufs.mp3</link>
			<description>I offentligheden har han aldrig været kendt som andet end &quot;Bubber.&quot; Niels Christian Meyer har lavet fjernsyn i over 35 år, og i denne samtale funderer han sammen med værten over, om vores grænser har rykket sig for, hvad man må vise og ikke må vise på TV. Bubber mener, at der er en nypuritanisme, som gør, at vi er blevet mere bange for nøgenhed. Vi runder selvfølgelig også lige MeToo, for hvordan var kulturen egentlig på TV2 ifølge Bubber selv? Og har han nogensinde opført sig grænseoverskridende over for nogen? Få svaret her. Vært: Filiz YasarBoomer: BubberUgens Gæst: Camilla Soltani Østergaard, journalist og forfatterRedaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51895873/b_b_14_nov_t1_mixdown_16_lufs.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 15 Nov 2022 11:59:14 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:45</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51895873/b_b_14_nov_t1_mixdown_16_lufs.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Alle mænd vil gerne være en Daddy...</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51804584/daddy_vanopslagh.mp3</link>
			<description>(00.01) Daddy-begrebet er blevet mere normaliseret efter Liberal Alliances partiformand, Alex Vanopslagh, har opnået daddy-status blandt de unge. Men hvad dækker denne omvendte ødipus-fascination egentlig over? Og kan venstrefløjspolitikere være nogens daddy? Det diskuteres der heftigt om i første time. (34.16) Kvinder får i snit stillet adhd-diagnose 11,5 år senere end mænd. Hvor gennemsnitsalderen for kvinder er 30 år, er den 18,5 år for mænd. Piger fylder samtidig mindre end drenge i adhd-statistikken: I dag er ét ud af fire børn, der diagnosticeres med adhd i Danmark, en pige. I anden time bliver vi klogere på, hvad der ligger til grund for, at piger og kvinder bliver overset. Værter: Jakob Olrik og Filiz Yasar Gæster: Christian Groes, kønsforsker ved Roskilde Universitet, Allan Zeuthen, ejer af swingerklubberne CitySwingers og XXDARK, Camilla Lydiksen, direktør for Adhd-foreningen og Lone Storm, sekretær hos Adhd-foreningenRedaktion: Line Schmidt Mouridsen og Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51804584/daddy_vanopslagh.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 07 Nov 2022 11:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51804584/daddy_vanopslagh.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Boomer Special: Jeg har taget masser af kvinder på numsen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51804582/jakob_olrik_mp3.mp3</link>
			<description>(00.01) Han er frisindet, når det kommer til sex, men mener, at samtykke er usexet. Jakob Olrik er foredragsholder, sexolog og forfatter og nu boomer. Ja, du kender ham fra SPURV-SPURV-HVAL-stødetekniker, men Filiz Yasar vil gerne gå endnu et stød dybere. Samtalen kredser sig fra utroskab til Olriks forkærlighed for unge kvinder. For har Jakob Olrik kun sit job for at få fisse? Få svaret her. (45.11) Ugens Gæster er Malene Thorup og Cathrine Berendt, der står bag instagramprofilerne Wokeforbegyndere og kvindekenddinstat. Vært: Filiz YasarBoomer: Jakob Olrik, sexolog, foredragsholder og forfatterRedaktion: Line Schmidt Mouridsen og Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51804582/jakob_olrik_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 07 Nov 2022 10:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:49</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51804582/jakob_olrik_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Har smukke mennesker det nemmere? (Spoiler alert: JA!)</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51737565/baby_podcast_2.mp3</link>
			<description>(00.01) Journalist Lasse Ellegaard fik i den grad sindene i kog, da han i en klumme i Information skrev om Enhedslistens 'konsekvente valg af kønne unge kvinder som det udadvendte ansigt'. Og med ét brød helvedet løs. For er det sexisme og affejende at fremhæve kvinders gode udseende i politik? Eller er det bare privilegieblindt, hvis man ikke tror, at det betyder noget? Vi tager snakken med Anne Sofie Allarp, kronikredaktør, forfatter og jurist og Mads Meier Jæger, professor i sociologi ved Københavns Universitet. (37.44) Vi fortsætter debatten med Katherine Diez, skribent og litteratur- og kulturkritiker. Hun har i flere år udmærket sig i debatten om netop udseende, intellekt og kvinder. Værter: Filiz Yasar og Martin Krasnik Redaktion: Julie Kragh og Line Schmidt Mouridsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51737565/baby_podcast_2.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 31 Oct 2022 13:13:05 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:26</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51737565/baby_podcast_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Boomer Special: Har du tænkt på mig nøgen, Martin Krasnik?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51737290/baby_podcast_1.mp3</link>
			<description>(00.01) Filiz Yasar har en-de-lig fået lokket Martin Krasnik i studiet til en snak om boomeradfærd, privilegier og en lækker, glat og spejlblank statsminister.(33.30) Ugens gæst er Marianne Rathje, ph.d. i dansk sprog og seniorforsker ved Dansk Sprognævn, der fortæller som sin nye bog 'Sproglige tildenser' og hvorfor kalder alle yngre mænd deres koner for 'hustruer' og diskuterer om 'woke' egentlig er et skældsord? Vært: Filiz Yasar Boomer: Martin Krasnik, chefredaktør på WeekendavisenRedaktion: Line Schmidt Mouridsen og Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51737290/baby_podcast_1.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 31 Oct 2022 12:00:54 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:32</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51737290/baby_podcast_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kvinder stemmer rødt + Seniordating er en ekstremsport</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51668616/baby_podcast_2.mp3</link>
			<description>(00.01) Omkring 70 procent af SF's vælgere er kvinder og cirka lige så mange af Liberal Alliances er mænd. Hvorfor stemmer vi så forskelligt? Og er det blevet værre over tid? Dagens gæster: Karen Dich, redaktør på A4 ligestilling og Karina Kosiara Pedersen, lektor og partiforsker ved institut for statskundskab på Københavns Universitet. (30.20) Filiz Yasar får fornemt besøg af legendariske Judith Rothenborg fra 'Mormor på mandejagt' til en snak om dating, når man er fyldt 70. Bliver det nemmere med alderen? (Spoiler alert: Nej!) Antropolog og ekspert i seniordating Christine Amtoft bidrager. Værter: Kristian Ring-Hansen Holt og Filiz YasarTilrettelægger: Line Schmidt MouridsenRedaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51668616/baby_podcast_2.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Oct 2022 11:33:25 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:51</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51668616/baby_podcast_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Boomer Special: Mr. Aftenshowet stikker fløjlsdolken ind</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51668260/baby_podcast_1.mp3</link>
			<description>(00.01) Filiz har besøg af Kristian Ring-Hansen Holt aka. Mr. Aftenshow. Kristian har det svært med selve boomer-betegnelsen, for er der overhovedet noget godt ved at være boomer? Det korte svar er jo nej, men værten forsøger selvfølgelig at stryge boomeren MED hårene. Vi kommer også ind på, om Kristian egentlig gør sig selv til ambassadør for den 'gennemsnitlige mandlige seer', når han toner frem på skærmen? Det kunne der være noget om, for hvem husker ikke hans helt særlige interview med illustrator og forfatter til 'Sexmagasinet' Sofie Riise Nors i aftenshowet? (Gen)hør interviewet og bedøm selv. (39.55) Ugens gæst er Emil Rostrup, der har lavet en intim teateroplevelse ud af det ikoniske radioprogram 'Tværs'. Vært: Filiz Yasar Boomer: Kristian Ring-Hansen Holt, journalist og vært på 'Aftenshowet'Redaktion: Line Schmidt Mouridsen og Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51668260/baby_podcast_1.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Oct 2022 11:22:20 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:46</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51668260/baby_podcast_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skal man frygte sin partner mere end manden på gaden?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51596012/baby_podcast2.mp3</link>
			<description>(00.01) Over halvdelen af alle drab på kvinder er begået af hendes partner eller ekspartner, og vi kender alle faresignalerne. Så hvorfor har vi ikke gjort mere for at afværge partnerdrab? Og hvordan kan man hjælpe en person i et usundt forhold?Gæster: Line Vaaben, journalist og forfatter til bogen 'En forudsigelig forbrydelse' og Mette Marie Yde, direktør for Danner(27.14) Hvordan strik og broderi blevet synonymt med feminisme? Den samtale tager vi med Trine Runge Jessen bedre kendt som Broderist, der laver badass broderier ud fra bl.a. gamle tatoveringer, og Louise Gram, der er medforfatter til 'Feministisk Kreabog'. Værter: Filiz Yasar og Niels Jespersen, chefredaktør på PioTilrettelægger: Line Schmidt MouridsenRedaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51596012/baby_podcast2.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Oct 2022 11:33:21 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:44</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51596012/baby_podcast2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Boomer Special: Kvinder med holdninger er provokerende</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51595976/baby_podcast1.mp3</link>
			<description>Chefredaktør, historiker, tidligere soldat og professionel socialdemokrat? Kær boomer har mange titler, og vi kommer til bunds i alle Niels Jespersens i løbet af timen. (23.41) Birgitte Possing, forfatter, professor emerita og dr. phil. er aktuel med bogen 'Mod sædvane' om kvinders kamp for at få børn uden mænd. Vært: Filiz YasarBoomer: Niels Jespersen, chefredaktør på netavisen PioTilrettelægger: Line Schmidt MouridsenRedaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51595976/baby_podcast1.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Oct 2022 11:20:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:41</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51595976/baby_podcast1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Endelig! Sex på skoleskemaet</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51522702/baby_podcast_2.mp3</link>
			<description>(00.01) Vi afliver myten én gang for alle: Mænd ER dårligere bilister end kvinder. Vi tager diskussionen med Karina Petersen, vicedirektør for Rådet for Sikker Trafik og Jens Einar Jansen, psykolog med speciale i vejvrede og adfærd. (26.00) Gymnasierne har endelig fået obligatorisk seksualundervisning på skoleskemaet. Vi fejrer sejren og taler med Majbrit Berlau, generalsekretær for Sex og Samfund og Madeleine Steenberg Williams, forkvinde for Danske Gymnasieelevers Sammensluting.Værter: Filiz Yasar og Nynne Bjerre Christensen, journalist og moderator.Tilrettelægger: Line Schmidt MouridsenRedaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51522702/baby_podcast_2.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Oct 2022 12:41:53 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51522702/baby_podcast_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Boomer Special: Ja, man skal være flot på tv</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51522774/feliz_time_1_10_okt_mixdown_16_lufs.mp3</link>
			<description>Journalist Nynne Bjerre Christensen er nok bedst kendt for sin tid som vært på Deadline. Men efter 12 år sagde hun pænt farvel til moderskibet på DR. I dag ernærer hun sig som moderator og med hendes egne ord som  'altmuligmand'. Selvom Nynne Bjerre Christensen på papiret er en ukonventionel boomer, så skal man blot kradse lidt i overfladen.. (34.20) Journalist Emilie Stein Thorsen har udgivet bogen 'Generation 7:7', der handler om skilsmissebørnsforhold. For hvorfor er det vigtigt, at vi læser om børn og unges oplevelse af skilsmisser? Og er det altid smertefuldt at være skilsmissebarn?Vært: Filiz YasarBoomer: Nynne Bjerre ChristensenRedaktion: Julie Kragh og Line Schmidt Mouridsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51522774/feliz_time_1_10_okt_mixdown_16_lufs.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Oct 2022 12:41:20 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51522774/feliz_time_1_10_okt_mixdown_16_lufs.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Når du er færdig med at gokke, så stem på Jokke</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51383307/baby_podcast_2.mp3</link>
			<description>(00.01) Hvad betyder det for børn og unge, at deres første møde med sex, lyst og intimitet som oftest er ved at se porno? Foreningen Mediesundhed for børn og unge har lavet en undersøgelse af, hvordan porno påvirker unge - og det er ikke positivt. Vi taler med Heidi Als Ringheim, formand for Mediesundhed for børn og unge og Majbrit Berlau, generalsekretær i foreningen Sex og Samfund.(25.20) Hvorfor bliver mænd allerede bedre lønnet end kvinder fra de får deres første studiejob? Det diskuterer vi med Tom Weinreich, formand for DM studerende og Eva Svavars, forkvinde i Kvindeøkonomien. Værter: Filiz Yasar og Joachim B. Olsen, politisk kommentator på B.T.Tilrettelægger: Line Schmidt Mouridsen Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51383307/baby_podcast_2.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 26 Sep 2022 12:12:49 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51383307/baby_podcast_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Boomer Special: Vi har jo en fortid...</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51383208/baby_podcast_1.mp3</link>
			<description>Joachim B. Olsen er politisk kommentator på BT. Men før han sprang ud som partipolitisk neutral, var han jo skabt af Anders Samuelsen og indlemmet i den liberale garde. Den tidligere kuglestøder har det dog med at være noget bombastisk i forhold til... MANGE TING. Fx har en feminist lavet verdens bedste sang om Joachim B. Olsen. Ja, stemningen er faktisk rimelig flirtende lige indtil, at værtinden vil diskutere transkvinder i elitesport.Vært: Filiz YasarBoomer: Joachim B. OlsenRedaktion: Julie Kragh og Line Schmidt Mouridsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51383208/baby_podcast_1.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 26 Sep 2022 11:49:27 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:39</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51383208/baby_podcast_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Langer ud efter Elle Style Awards: En halv gris til modeshow</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51307529/filiz_time_2.mp3</link>
			<description>(00.01) Er islam blevet taget som gidsel af venstrefløjen? Eller kan man tale om wokeislam? Det forsøger islamforsker Thomas Hoffmann og programredaktør på Det muslimer taler om, at gøre os klogere på.(24.30) Hvorfor er det så svært for personer over 60 at få et job? DJØF har iværksat en kampagne for at få gøre det nemmere - vi taler med formand Sara Vergo, Tine Aagaard på 66, der er arbejdsløs og Pernille de Fine Lützhøft, der er medstifter af Perspektiv på Alder. (45.41) I weekenden løb Elle Style Awards af stablen, men ifølge designer Saf Hayat fejlede modemagasinet i at skabe en inkluderende fest. Fx var alle brune gæster samlet ved ét bord. Hun uddyber sin kritik af branchens manglende diversitet. Værter: Filiz Yasar og Lau Svenssen, vært på MillionærklubbenTilrettelægger: Line Schmidt MouridsenRedaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51307529/filiz_time_2.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Sep 2022 12:17:24 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:44</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51307529/filiz_time_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Boomer Special: &quot;Jeg har aldrig vasket mit eget tøj&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51307513/sebastian_lynggard.mp3</link>
			<description>Lau Svenssen har hjulpet danskerne med at blive rige siden 2011, hvor han for første gang sendte Millionærklubben. Men den 66-årige aktieekspert viser sig faktisk at være temmelig... anarkistisk? Hvis det overhovedet er en modsætning.(31.00) Manden bag memeprofilen Herlige Svend, Sebastian Lynggaard, har udgivet bogen &quot;Mandsforræder&quot;, der handler om manderoller. Hvorfor snakker mænd ikke mere om følelser, og hvorfor er der lavere forventninger til små drenge end til piger?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51307513/sebastian_lynggard.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Sep 2022 12:17:09 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:51</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51307513/sebastian_lynggard.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er den seksuelle frigørelse ødelæggende for kvinder?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51227901/bb_podcast2.mp3</link>
			<description>(00.01) Har den seksuelle revolution skadet kvinder? Når man ser bort fra entydige fremskridt som retten til fri abort og prævention - er det så i højere grad mænd, der vinder på, at kvinder &quot;underkaster sig mandens begær&quot;, som den britiske forfatter Louise Perry skriver. (29.40) Hvad sker der for fodbolddækningen, når det traditionelle mandlige blik erstattes af kvindelige skribenters refleksioner over emner som køn, ligestilling og feminisme? Og er det et problem, at kvindefodbold efterligner herrefodbolden? Værter: Filiz Yasar og Jan Grarup, krigsfotografGæster: Anne Sofie Allarp, podcastvært og kronikredaktør på Berlingske, Julia Lahme, etnolog og livsstilsekspert, Amalie Søderberg, radiovært på Bare Sex på 24syv og Trine Nørgaard Pedersen, podcastvært på De glemte atleter Tilrettelægger: Line Schmidt MouridsenRedaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51227901/bb_podcast2.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Sep 2022 13:32:32 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:54</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51227901/bb_podcast2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Boomer Special: &quot;Jeg er røvtræt af at høre om jer kvinder&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51227776/bb_podcast1.mp3</link>
			<description>Jan Grarup ved ikke helt, hvad dét at være woke er, men han er bestemt ikke fordomsfuld. Andet end måske lige, når samtalen falder på priviligerede danske kvinder, der fortæller om MeToo-krænkelser. Dét er han træt af. Vært: Filiz YasarBoomer: Jan Grarup, krigfotograf Ugens gæst: Sarah Alfort, forfatter til 'Kvinder, der var for meget'Tilrettelægger: Line Schmidt MouridsenRedaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51227776/bb_podcast1.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Sep 2022 12:50:36 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:45:34</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51227776/bb_podcast1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er mænd bare mere visionære end kvinder?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51148232/baby_podcast_2.mp3</link>
			<description>(00.01) 'Det var først, da jeg flyttede fra København, at jeg fattede Inger Støjbergs appel. Danmark er ved at brække midtover'.Sådan skriver Jesper Hasager Jensen i en kronik i Politiken. Men hvorfor er det, at der er mere fremtid i Ballerup end Faaborg? (00.23) DR har samlet ti visionære iværksættere i programmet 'Vision', der tilfældigvis(?) alle sammen er mænd med interesse for cykelsport. Ikke så repræsentativt - eller hvad?Værter: Filiz Yasar og Georg Metz, journalist-koryfæ og samfundsrevser på InfomationGæster: Jesper Hasager Jensen, rektor på Faaborg Gymnasium, Christiane Vejlø, digital trendekspert, Malene Flindt Pedersen, bestyrelseskvinde i WIFT (Women in Film &amp; Television) og Daniel Holst Pinderup fra ManderådetRedaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51148232/baby_podcast_2.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Sep 2022 14:27:08 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:40</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51148232/baby_podcast_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Boomer Special: Georg Metz og de røde lejesvende</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51148229/baby_podcast_1.mp3</link>
			<description>Den tidligere DR-legende Georg Metz er ugens boomer-gæstevært, selvom han teknisk set tilhører den såkaldt 'silent generation' - og i øvrigt er temmelig woke. Vi vender alt fra de københavnske saloner over kulturradikalismen til kagepersoner. Vært: Filiz YasarBoomer: Georg Metz, journalist-koryfæ og samfundsrevser på InfomationUgens gæst: Ekaterina Andersen, teolog og hjemmegåendeRedaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51148229/baby_podcast_1.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Sep 2022 14:24:49 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:35:14</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51148229/baby_podcast_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skal virksomheder vægte mangfoldighed højt?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51075710/time_2_baby_og_boomer_mp3.mp3</link>
			<description>(00.01) Skal anonyme ansøgningsprocesser gøre op med ubevidste bias? Ja, lyder det fra HR-chef, Thomas Nagbøl Meglgård. For ifølge den nye generation af arbejdsstyrke går diversitet og en pluralistisk medarbejdersammensætning hånd i hånd med en bedre virksomhedskultur. Og det er der enighed om bandt dagens gæster. (00.40) Kulturminister Ane Halsboe-Jørgensen har besluttet at igangsætte et initiativ, der skal sætte fokus på kønsbalancen i kunstmuseernes indkøb og udstillinger. Ifølge ministeren er der lang vej til ligestilling for kønsbalancen er skæv, lyder det. Men hvordan vil en optælling af køn rykke ved ubalancen? Diskussion herom. Værter: Filiz Yasar og Nikolaj Bøgh Gæster: Augusta Atla, kunstner. Thomas Nagbøl Mejlgård, HR-chef, Semco Maritime. Helle Bro, CEO og ejer af BRO samt ledelsesrådgiver . Bobby Bovell, chefkonsulent hos Living institute. Producer: Line Schmidt Mouridsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51075710/time_2_baby_og_boomer_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Aug 2022 07:01:19 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51075710/time_2_baby_og_boomer_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Boomer Special:  Jeg er imod repræsentation</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51063962/time_1_baby_og_boomer_mp3.mp3</link>
			<description>Filiz har besøg af rådmand fra Frederiksberg, Nikolaj Bøgh, hvis konservative hjerte banker for kunst og kultur. Problemet er dog, at hensynet til repræsentation er ødelæggende for kulturinstitutionerne, der skal tillægge fysiske karakteristika såsom køn, etnicitet eller seksualitet større betydning, påpeger dagens boomer. I værste fald kan det være ødelæggende for kvaliteten, lyder den dystre analyse fra ham.  Men kan repræsentation ikke være en berigelse? Hør den spændende diskussion om et af tidens helt store buzzwords. Vært: Filiz YasarBoomer: Nikolaj Bøgh, rådmand hos Frederiksberg Kommune (K), forfatter og Public Affairs director. Ugens gæst: Stephanie Caurana, journalist eller forfatterProducer: Line Schmidt Mouridsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51063962/time_1_baby_og_boomer_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Aug 2022 20:31:58 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:54</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51063962/time_1_baby_og_boomer_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>NEJ! Din guide til feministisk selvforsvar</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50993439/bb_podcast_2.mp3</link>
			<description>(00.01)  Samtykkeloven har mere end et år på bagen, og den viser ganske enkelt, at der er kommet et boom i anmeldelserne. Var det forventeligt? Og er det egentlig bare en indikation på, at vi for alvor har fået bugt med mørketallet? (00.25) Vi får kyndig vejledning i feministisk selvforsvar, når medforfatter Asta-Maja Njor Boisen til bogen med samme navn, lærer os, hvorfor selvforsvar ikke kun handler om fysisk grænsesætning, men også kampen mod psykisk, digital og materiel vold. Værter: Niels Peder Ravn &amp; Filiz YasarGæster: Karla Sørensen, bestyrelsesmedlem hos Voldtægtsofres vilkår, Helle Jacobsen, politisk rådgiver hos Amnesty International, Lasse Martin Dueholm, forsvarsadvokat og Asta-Maja Njor Boisen, forfatter og studerendeRedaktion: Julie Kragh og Line Schmidt Mouridsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50993439/bb_podcast_2.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Aug 2022 12:53:48 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50993439/bb_podcast_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Boomer Special: Jeg har intet imod feminister... så længe de er lækre</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50993265/bb_podcast_1.mp3</link>
			<description>(00.01) “Jeg har intet imod feminister. Bare de er lækre” Sådan skrev Niels Peder Ravn fra Nye Borgerlige i et Facebook-opslag. Niels Peder er dagens boomervært, og han klarer det til UG med kryds og slange. (10.27) Journalist Nynne Bjerre Christensen har delt sin personlige historie om kønsidentitet, som også skal ses som en kommentar til regeringens forslag om at fjerne den nedre aldersgrænse for et juridisk kønsskifte - men hvad er udfordringen i virkeligheden ved juridisk kønsskifte egentlig? Vært: Filiz YasarBoomer: Niels Peder Ravn, medlem af Københavns Borgerrepræsentation for Nye BorgerligeGæster: Nynne Bjerre Christensen, journalist og tidl. studievært og Frederikke Kjerulff Madsen er læge, foredragsholder og seksualunderviser.Redaktion: Julie Kragh og Line Schmidt</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50993265/bb_podcast_1.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Aug 2022 11:57:50 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50993265/bb_podcast_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvorfor er Berlingske så bange for wokebevægelsen?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50917688/baby_og_boomer_podcast_2.mp3</link>
			<description>(00.01) &quot;Woke er ved at infiltrere velfærdsstatens institutioner. Derfor står det borgerlige Danmark over for en ny fjende&quot;, lyder det i Berlingske. Og avisen tager bestemt truslen alvorligt, men hvorfor egentlig?(00.32) Bliver mænd og kvinder behandlet lige i sundhedsvæsenet?Mænd får hurtigere en diagnose i sundhedsvæsenet, og de risikerer i mindre grad end kvinder at få at vide, at deres smerter nok ikke er så slemme og måske i virkeligheden mest af alt er udtryk for en psykisk ubalance. Hvorfor tager vi ikke kvinders symptomer alvorligt?Værter: David Trads og Filiz Yasar Gæster: Tom Jensen, chefredaktør på Berlingske, Morten Stinus Kristensen, ph.d. i kommunikation og medier fra University of Illinois, Louise Dreisig, journalist og forfatter, Søren Brunak, professor i sygdomssystembiologi og Hanne Christensen, overlæge og professor i neurologiRedaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50917688/baby_og_boomer_podcast_2.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Aug 2022 12:26:28 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50917688/baby_og_boomer_podcast_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Boomer Special: David Trads er ikke en troll</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50917284/baby_og_boomer_podcast_1.mp3</link>
			<description>Baby&amp;Boomer er tilbage. Denne gang med den gamle kending David Trads. David har sendt sit program 'Trodsig Trads' i løbet af sommeren, og det har ikke gået ubemærket hen. Filiz har lavet den helt store screening af Trads' Twitter-adfærd, og der er masser af Boomer-guld at hente. Programmet går også i dybden med selve boomer-betegnelsen, for er det efterhånden ikke ved at blive lidt udvandet? Få svaret her. Vært: Filiz YasarBoomer: DavidTradsGæst: Marianne RathjeRedaktion: Julie Kragh og Line Schmidt</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50917284/baby_og_boomer_podcast_1.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Aug 2022 12:25:35 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:32</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50917284/baby_og_boomer_podcast_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Boomer Special: Wokefolk er de største racister</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50482984/ali_aminali_special.mp3</link>
			<description>Denne sæsonafslutning af Baby&amp;Boomer bliver med radiovært, socialrådgiver, forfatter og debattør Ali Aminali. En anelse ananas i egen juice, men lyt med, når Filiz boomerroaster sin gode kollega i en samtale, hvor vi alle bliver klogere på den borgerlige stemme. 

Vært: Filiz Yasar

Boomer: Ali Aminali

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50482984/ali_aminali_special.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Jul 2022 14:21:50 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:51:38</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50482984/ali_aminali_special.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Godt han ikke var perker&quot; + psykiatrien smuldrer</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50482498/psykiatrien.mp3</link>
			<description>Kan det virkelig passe, at vi skulle helt herud for at opdage, at psykiatrien i DK mangler et løft? Det spørgsmål har rumstereret heftigt efter angrebet i Fields. Radiovært Ditte Okman sender en appel til politikerne om, at de bliver nødt til at gøre noget. ASAP. Hør hende fortælle hvorfor. Læge og psykiater Helene Speyer mener, at vi skal behandle psykiatriske patienter anerledes, end vi gør i dag. Derudover er Sind Ungdom meget optaget af, at det sociale stigma omkring psykiske lidelser ikke bør forstærkes i kølvandet på gerningsmanden sygdomshistorie. 
Zouheir Chreih har skrevet et tweet, der er gået viralt. Han var nemlig meget lettet over, at Fields gerningsmanden ikke havde indvandrerbaggrund. Debat om det tweet sidste halvdel af timen. 

Vært: Ali Aminali og Filiz Yasar 

Gæster: Theodor Gjerding, landsformand Sind Ungdom, Helene Speyer, forsker ved Forskningsenheden CORE, Psykiatrisk Center København og læge, radiovært Ditte Okman, Zouheir Chreih, indehaver af Ambush Esport. 

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50482498/psykiatrien.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Jul 2022 13:51:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50482498/psykiatrien.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Anti-wokeness på fremmarch + sådan stopper vi trolls i kommentarfeltet</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50263672/baby_og_boomer_podcast_2.mp3</link>
			<description>(00:01) Anti-wokeness pibler frem i Danmark
Er Danmark ved at kopiere den samme antiwokebølge ud fra amerikansk forbillede? 
Morten Stinus Kristensen er netop hjemvendt fra USA og har skrevet et debatindlæg om antiwokelejren for Politiken. Den minder forbavsende meget om det republikanske partis tilgang til identitetspolitik og ifølge Kristensen er det kampen mod wokeness, der hæmmer fri debat og ytringsfrihed og krænker minoriteter - ikke omvendt.

(17:25) Wokeismen er totalitær
Lars Vestergaard har været med til at stifte Dansk Regbueråd, og han kan slet ikke følge Morten Stinus Kristensens diagnose. For i virkeligheden er den heeeeelt galt med korsridderne på woke-fløjen. 

(32:55) Had mod feminister svækker den demokratiske samtale 
Sofie Linde oplevede internettets frådende vrede, da hun blev billedet på MeToo-bevægelsen i Danmark. Institut for menneskerettigheder har for nyligt kortlagt, at især kvinder samt etniske og seksuelle minoriteter står for skud, men der er faktisk en løsning på internettets store hovedpine. Hør Ansvar for feedets bud. 

Værter: Filiz Yasar og Mikael Jalving

Gæster: Morten Stinus Kristensen, ph.d. i kommunikation og medier, Lars Vestergaard, medlem af DF og Regnbuerådet, Henriette Laursen, direktør for Kvinfo, Kirstine Holst, forkvinde for Voldtægtsofres vilkår og Nadia Nikolajeva, stifter af Ansvar for feedet

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50263672/baby_og_boomer_podcast_2.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Jun 2022 13:44:57 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:41</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50263672/baby_og_boomer_podcast_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Boomer Special: Jeg ved mere om muslimske kvinders tørklæde end dig</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50263410/baby_og_boomer_podcast.mp3</link>
			<description>Mikael Jalving kalder sig for en 'nationalliberal, værdikonservativ, pragmatisk oplysningsmand', men han har også skrevet, hvad der føles som 3000 blogindlæg om (eller måske snarere mod) islam - og så har han truet med at stemme på Stram Kurs. Der bliver i den grad diskuteret heftigt om det muslimske tørklæde. For hvorfor skal mænd som ham overhovedet tvinge kvinder til at tage det af, når Filiz ikke må bestemme over mængden af mænd i lycra på cykelstierne? 

Vært: Filiz Yasar

Boomer: Mikael Jalving

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50263410/baby_og_boomer_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Jun 2022 12:40:44 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:28</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50263410/baby_og_boomer_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>De/dem-debatten: Sproglig inklusion eller grammatisk mareridt?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50182604/baby_podcast_2.mp3</link>
			<description>(00:01) Skal mensprodukter være gratis?
Hvorfor er det så dyrt at købe tamponer? Det undrede en kvinde sig på Twitter og vupti, fik vi kickstartet en byge af “barbergrej til mænd er altså også dyrt”-afsporing. Står det til Sikander Siddique og Frie Grønne, skal kvinder både have menstrautionsfrie dage samt gratis adgang til menstrautionsartikler. Men den køber hverken Asger Aamund eller Birgitte Bergman (K).

(00:22) Personlige pronominer
DR er begyndt at omtale nonbinære med deres foretrukne pronominer. Men måske skulle public service-organet få styr på den korrekte brug af de/dem. Det har i hvert sprognørden Adrian Hughes op ad stolen. I Berlingske råder han til, at vi træder varsomt med brugen af de nye pronominer, da det kan gøre mere skade end gavn. Susanne Branner Jespersen er ikke overraskende helt uenig og henviser til, at sproget udvikler sig løbende. 

Værter: Filiz Yasar og Asger Aamund

Gæster: Sikandar Siddique, leder af Frie Grønne, Birgitte Bergman, ligestillingsordfører for De Konservative, Adrian Lloyd Hughes, vært på Klog på sprog, Susanne Branner Jespersen, sekretariatschef i LGBT+ Danmark og Marianne Rathje, seniorforsker ved Dansk Sprognævn

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50182604/baby_podcast_2.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Jun 2022 11:45:31 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:46</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50182604/baby_podcast_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Boomer Special: Vi voldtager det danske sprog</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50182560/baby_podcast_1.mp3</link>
			<description>Asger Aamund kalder sig selv for Trump-støtte (godt nok ikke fan af hans person, men kun hans politik). Og allerede dér bonger han en anelse ud på Boomer-barometeret. Men faktisk er Asger slet ikke en del af Boomer-generationen. Han er født i 1940, så mellemkrigsgenerationen er mere passende for den 82-årige garvede erhvervsleder. Han har regnet klimakrisen ud, for faktisk ER der slet ikke noget problem med CO2’en, må man forstå. Til gengæld er der KUN problemer med regnbuebevægelsen, som er en del af ‘den offentlige skraldespand’. 

Vært: Filiz Yasar

Boomer: Asger Aamund

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50182560/baby_podcast_1.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Jun 2022 10:26:42 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:33</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50182560/baby_podcast_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>ADVARSEL: Denne forside gør dig overvægtig</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49997629/baby_podcast_2.mp3</link>
			<description>I time to skal vi tale om en meget omtalt forside. For glorificerer Sports Illustrated overvægt ved at placere Yumi Nu, en plus size-model, på denne måneds cover? Og kan vi lige tale lidt om, at Paradise Hotel har gennemlevet en politisk korrekthedsbølge? Marianne Stidsen er i hvert fald IKKE imponeret. 

Værter: Marianne Stidsen og Filiz Yasar 

Gæster: Aske Munck, korrespondent fra Weekendavisen, Felix Thorsen Katzenelson, kulturjournalist fra Politiken og Josephine Dahl, cand.mag. i film- og medievidenskab og tidl. plus size-model.

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49997629/baby_podcast_2.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 30 May 2022 12:58:12 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:34:40</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49997629/baby_podcast_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Boomer Special: &quot;Jeg har MeToo’et mange&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49997361/baby_podcast.mp3</link>
			<description>Lektor Emeritus, Marianne Stidsen, mener, at hun er blevet cancelled. Af universitetsverdenen, af den kulturelle elite og ja, af de ideologiserede WÅKE, som hun kalder dem. Hun er stolt af at være boomer, for det er lig med at være voksen. Og noget, som hun absolut ikke forstår blandt ‘babyerne’ derude, er alle de censurliderlige, der diskriminerer mænd. Ifølge hende er mænds retssikkerhed truet. Dog ikke de gange, Marianne Stidsen selv har MeToo’et mænd, selvfølgelig.

Vært: Filiz Yasar

Boomer: Marianne Stidsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49997361/baby_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 30 May 2022 12:52:55 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:45</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49997361/baby_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Boomer Special: “Jeg kan ikke kende forskel på SoMe og MeToo”</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49905234/23_05_22_baby_boomer.mp3</link>
			<description>Som garvet politiker er Søren Espersen the mastermind bag DF’s “propagandamaskine”. I mere end 10 år var han fungerende pressechef i partiet, og har altid vidst, hvordan han skulle bryde igennem mediernes lydmur. Han har selv haft stor held med at provokere på sin egen YouTube-kanal, hvor han ikke er bleg for at trække i udklædningstøjet for at understrege hykleriet hos de “intolerante krænkelsesparate”. Men hvor intolerant er Søren Espersen egentlig selv? Og er tiden ikke moden til en muslimsk pressechef i det invandrerkritiske parti?

Vært: Filiz Yasar

Boomer: Søren Espersen

Redaktør: Julie Kragh

Producer: Lasse Sandholdt</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49905234/23_05_22_baby_boomer.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 23 May 2022 12:39:52 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49905234/23_05_22_baby_boomer.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lider skaldede mænd under sexisme?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49905283/baby_og_boomer_time_2.mp3</link>
			<description>Kommunikationsdirektør Rikke Kristine Østergaard og antropolog Naja Lind Rasmussen har skrevet bogen ‘Den utålmodige feminist’ som er en guide til alle, der ønsker at være en del af løsningen i en af tidens helt store ligestillingsdebatter. Søren Espersen mener, at vi har opnået reel ligestilling i 2022 og stod det til ham, skulle politikere holde sig fra at regulere på barselsområdet. Men har han overhovedet holdt barsel selv? 
Og så har en ny krænkelsessag trukket overskrifter i UK, hvor en britisk mand har fået rettens ord for, at bemærkningen ‘skaldet’ er en kønnet krænkelse rettet mod...hårfattige mænd. Gad vide, hvordan Søren Espersen forholder sig til det? 

Værter: Filiz Yasar og Søren Espersen 

Gæster: Rikke Kristine Østergaard og Naja Lind Rasmussen, forfatterne til ‘Den utålmodige feminist’. Antropolog og rådgiver, Susanne Abildaard. UK-korrespondent, Mette Dahlgaard. 

Redaktør: Julie Kragh 

Producer: Lasse Sandholdt</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49905283/baby_og_boomer_time_2.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 23 May 2022 12:39:52 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:40</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49905283/baby_og_boomer_time_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Undskyld, Medina + stop med at bage til dine kolleger</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49726092/baby_podcast_2.mp3</link>
			<description>Medina taler ud om sine mange år i mediernes søgelys i en ny dokumentar. Her anklager hun pressen for at have udsat hende for en personlig hetz med et ubehagelig fokus på hendes udseende og privatliv. Men har Medina ret i, at hun er blevet dækket mere kritisk og sexistisk end andre kendte danskere? Eller er det bare, hvad man kan forvente?

Senere vender vi den nye bog ‘The No Club – Putting a stop to Womens Dead-End Work’, der sætter fokus på, hvorfor det altid er kvinder, der ender med at tage kage med på job, oplære praktikanter og andet ikke-karrierefremmende arbejde.

Værter: Filiz Yasar og Mikkel Andersson

Gæster: Jacob Heinel Jensen, royal korrespondent på B.T., tidligere Se og Hør, Pernille Holbøll, kommende chefredaktør på B.T., Marianne Fruergaard, Bandakademiet og Anne Kirstine Cramon, kommunikationsekspert og vært på 24syv

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49726092/baby_podcast_2.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 09 May 2022 13:20:54 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49726092/baby_podcast_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Boomer Special: Hvordan blev Mikkel Andersson radikaliseret?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49725937/baby_podcast_1.mp3</link>
			<description>Chefredaktøren på Kontrast - Danmarks borgerlige medie, Mikkel Andersson, er en ivrig debattør og woke-revser - og således helt oplagt som boomer-medvært. FIliz Yasar forsøger at få afklaret hans holdning til personlige pronominer, kage på arbejdspladsen og ikke mindst hans ræverøde fortid.

Vært: Filiz Yasar 

Gæst: Mikkel Andersson, debattør og chefredaktør for Kontrast

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49725937/baby_podcast_1.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 09 May 2022 12:40:54 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:21</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49725937/baby_podcast_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Boomer Special: Må man lave reggaemusik som hvid ciskønnet mand?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49622437/baby_podcast_1.mp3</link>
			<description>En af Berlingskes fremmeste tastaturkriger er  klar til at lægge sine våben og diskutere identitetspolitik. Troels Heeger er en erfaren tysklandskorrespondent, men han er også én, man(d) i særdeleshed lægger mærke til på Twitter. Filiz har taget et par eksempler, der ganske vist illustrerer traditionel boomeradfærd, men Troels Heeger kan mere end det. I 2014 producerede han reaggemusik, så derfor rejser værten spørgsmålet, om det ikke er kulturel appropriation. Svaret er ikke så enkelt. 

Vært: Filiz Yasar
 
Boomer: Troels Heeger 

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49622437/baby_podcast_1.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 02 May 2022 12:20:40 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:36</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49622437/baby_podcast_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Flere og flere singler: Hvorfor er det SÅ svært at finde en kæreste?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49623625/baby_podcast_2.mp3</link>
			<description>Vi danner åbenbart kun par med folk, der minder os selv. Og det er et reelt problem for nogle mænd, for når kvinderne tager højere uddannelser, vil de hellere have en mand med samme baggrund. Det resulterer i et mismatch, anslår en ny rapport fra Rockwool Fonden. Toke Ulstrup har på egen krop oplevet at blive fravalgt, fordi hans date ikke fandt hans arbejde som stilladsarbejder ‘fint’ nok. Men måske er monogame forhold passé? Vi kigger nærmere på polyamourøse forhold, for behøver man at forelske sig i én? Nej, siger Monir Mooghen, der mener, at heteroseksualitet er enormt begrænsende.

Værter: Filiz Yasar og Troels Heeger

Gæster: Toke Ulstrup, stilladsarbejder-lærling, Christian Groes, kønsforskerj på RUC,
Peter Fallesen, forskningsprofessor ved Rockwool Fonden, Monir Mooghen, kommunikationsansvarlig hos Normstormerne og Cleoh Søndergaard, sexolog og psykolog</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49623625/baby_podcast_2.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 02 May 2022 12:20:40 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:49</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49623625/baby_podcast_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvor er alle de brune kilder? Og hvorfor er selv mænd trætte af... mænd?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49545249/baby_podcast_2.mp3</link>
			<description>Danskere med minoritetsbaggrund er stadig underrepræsenteret i medierne - undtagen når det handler om kriminalitet og integration. Hvorfor er det stadig sådan? Og hvad kan vi gøre ved det? Det taler vi om med udgangspunkt i Ansvarlig Presses nye undersøgelse 'Dem, vi (stadig) taler om. 

Vi har også besøg af Heidi Rotbøll Andersen, der rådgiver arbejdspladser om diversitet og mangfoldighed, og som er ophavskvinde til debatindlægget: 'Også mændene er trætte af mænd'. 

Værter: Filiz Yasar og Morten Hesseldahl

Gæster: Allan Boye, næstformand i Dansk Journalistforbund, Aydin Soei, sociolog og medlem af Ansvarlig presse, Hanne Jørdrup, PhD og lektor på Center for nyhedsforskning, RUC og Heidi Rotbøll Andersen, direktør i Living Institute

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49545249/baby_podcast_2.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Apr 2022 12:20:55 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:49</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49545249/baby_podcast_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Boomer Special: &quot;Vi har ikke et problem med diversitet&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49545096/baby_og_boomer_podcast_1.mp3</link>
			<description>Dagens boomer er blevet kaldt alt fra Voldemorten til Ayatollah Hesseldahl. Han er noget så finkulturelt som Gyldendals forlagsredaktør, men samtidig krimiforfatter(?!). Hvor placerer det ham på boomer-spektret? Det vender vi i programmet, hvor vi også får Hesseldahls bud på, hvor mange køn der egentlig er...

Vært: Filiz Yasar

Gæst: Morten Hesseldahl, forlagsdirektør på Gyldendal

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49545096/baby_og_boomer_podcast_1.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Apr 2022 12:00:50 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:39</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49545096/baby_og_boomer_podcast_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Boomer Special: Fjolletobak, festsnaps og Fredensborg</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49395987/baby_og_boomer_podcast_1.mp3</link>
			<description>René Fredensborg har castet sig selv som den eneste proletar i medieparnasset og føler sig af den grund evindeligt forbigået - fx til litteraturfestivalen Ordkraft. Han erkender over for Filiz , at han nærmest er blevet en parodi på sig selv på Facebook, men det er omvendt også lidt sjovt at skrive det, som alle andre ville finde for pinligt. 
Efter han og Filiz har røget en joint og bundet en Rød Aalborg, bliver stemningen endnu løsere, og vi kommer ind på alle de opslag, som René mærkeligt nok IKKE tør poste på FB. 

Vært: Filiz Yasar

Gæst: René Fredensborg

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49395987/baby_og_boomer_podcast_1.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 11 Apr 2022 11:58:38 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:44</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49395987/baby_og_boomer_podcast_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Knalder mænd under 30 bedre? Og hvor sidder klitoris?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49396023/baby_og_boomer_podcast_2.mp3</link>
			<description>Værterne forsøger at finde hoved og hale på et presserende spørgsmål: Er det rigtigt, at mænd under 30 er bedre i sengen end ældre kønsfæller? I den forbindelse får René en anatomilektion af sexolog Gabriala Rehfeld. Senere gælder det Reformkommissionen, hvor Oliver Anton problematiserer det faktum, at en arbejdsgruppe, der er 60 år i snit, skal komme med forslag, der kun rammer unge studerende. Men er kritikken forudsigelig?

Værter: René Fredensborg og Filiz Yasar

Gæster: Gabriela Rehfeld, sexolog, Amalie Søderberg, vært på Bare Sex, Oliver Anton, initiativtager til Studenteroprøret 22 og Philipp Schrøder, professor i økonomi ved Aarhus Universitet og medlem af Reformkommissionen

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49396023/baby_og_boomer_podcast_2.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 11 Apr 2022 11:58:38 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:51</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49396023/baby_og_boomer_podcast_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Boomer Speciel: Hvorfor er Peter Aalbæk et sjofelt svin?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49312825/aalen_podcast_1.mp3</link>
			<description>Filmproducenten og Zentropa-skaberen Peter Aalbæk er kendt for lidt af hvert. Han har ingen betænkeligheder ved at bruge begrebet 'kusset' nedladende. Han synes ikke, at den danske filmbranche har problemer med repræsentation. Han vil hellere blive kaldt et svin end en boomer - også selvom han ikke ved, hvad ordet dækker over. Og så elsker han kapitalismen helt vildt. Generelt har Filiz meget at lære Ålen, men om han er modtagelig? Døm selv. 

Vært: Filiz Yasar

Boomer: Peter Aalbæk

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49312825/aalen_podcast_1.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Apr 2022 11:36:41 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:34</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49312825/aalen_podcast_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skal den danske litteraturkanon være mere woke?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49313116/aalen_podcast_2.mp3</link>
			<description>Siden efteråret 2020 har der været meget debat om danskfagets litteraturkanon i gymnasiet. I Dansklærerforeningens bestyrelser for ungdomsuddannelser er der klar enighed om, at tiden er løbet fra en statsstyret kanonliste, hvor 13 mænd og kun én kvinde optræder. Så hvad skal vi gøre for at sikre en bedre kønsligestilling? 

Hver fjerde har oplevet seksuelle krænkelser på arbejde i reklame- og marketingbranchen, viser en ny undersøgelse. Og ikke overraskende, er det især unge kvinder, der er ramt. Og tit er det chefen, der krænker. Gad vide hvordan Peter Aalbæk forholder sig til det? 

Værter: Peter Aalbæk og Filiz Yasar 

Gæster: Bjarke Fredskild Pedersen, dansklærer på Gentofte Gymnasium og bestyrelsesmedlem i Dansklærerforeningen, Sara Alfort, journalist og forfatter,
Kasper Sand Kjær, kulturordfører for Socialdemokratiet og Anne Sophie Lange, CEO i Butter Agency.

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49313116/aalen_podcast_2.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Apr 2022 11:36:40 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:54</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49313116/aalen_podcast_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Boomer-speciel: Henrik Palle er en meget privilegeret mand</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49223216/baby_og_boomer_podcast_1.mp3</link>
			<description>Henrik Palle, anmelder-koryfæ på Politiken, indfinder sig i studiet med Filiz Yasar som gæste-boomervært. Det gør han, selvom han ikke identificerer sig som boomer. Han er dog indforstået med, at han er en privilegeret herre, hvis status i mediebranchen og på Hørups gamle avis nærmest er institutionaliseret. Filiz har kigget på Palle forskellige skriverier gennem tiden. Er der nogen af dem, der er mindre woke end andre? Og er det udelukkende en højrefløjsfænomen at blive kaldt en boomer?

Vært: Filiz Yasar

Boomer: Henrik Palle

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49223216/baby_og_boomer_podcast_1.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Mar 2022 11:41:26 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:31</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49223216/baby_og_boomer_podcast_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Christina Rosendahl: Lider vi alle under The Male Gaze?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49223456/baby_og_boomer_podcast_2.mp3</link>
			<description>Det meget omtalte fødseldagsportræt af musikeren Pernille Rosendahl har trukket overskrifter den seneste tid. Vi zoomer ind på ordlyden af portrættet, når vi debatterer The Male Gaze. For har søster til Pernille, Christina Rosendahl, ikke selv været med til at reproducere et seksuelt blik på kvinder i sine film som filminstruktør? Jo, lyder svaret. Senere vender vi LGBT+ og Nye Borgerlige Ungdom. Det er nemlig ikke foreneligt med Nye Borgerliges værdier at være medlem af LGBT+ Danmark, skriver formand Malte Larsen. Henrik Palle og Filiz vil gerne vide hvorfor. 

Værter: Henrik Palle og Filiz Yasar 

Gæster: Christina Rosendahl, filminstruktør, Susan Yi Sencindiver, studielektor på Aarhus Universitet, Bjarke Charlie, pressechef hos Frie Grønne, Nana Harring, DF-politiker og Malte Larsen, landsformand for Nye Borgerlige Ungdom

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49223456/baby_og_boomer_podcast_2.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Mar 2022 11:41:26 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:41</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49223456/baby_og_boomer_podcast_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Boomer Special: Patriarkatet findes ikke!</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49134709/bb_podcast_2.mp3</link>
			<description>Christian Marcussen sætter sig godt til rette i værtsstolen, hvor den første debat handler om nødvendigheden af queer-feminismen. Den køber han dog ikke. Han anerkender faktisk slet ikke patriarkatets eksistens. Well well, så er han nok mere til dagens anden historie, der handler om vold mod mænd. Her er den nye medvært klar på dupperne, når det kommer til fokus på manderettigheder. 

Vært: Christian Marcussen og Filiz Yasar

Gæster: Hávard Magnussen, højskolelærer og notoriuos partygirl, Johanna Kinnock, freelancejournalist og queerfeminist, Susanne Branner Jespersen, Sekretariatschef i LGBT+ Danmark, Jacob Astrup, direktør for Mandecentret samt Marie Nymand Frederiksen, videnskonsulent fra Lev Uden Vold.

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49134709/bb_podcast_2.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Mar 2022 13:46:04 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:19</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49134709/bb_podcast_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kan Christian Marcussen outboome David Trads?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49134695/bb_podcast_1.mp3</link>
			<description>Mens David Trads nyder sin priviligerede boomerferie, må Filiz holde skansen i studiet. Derfor sender Baby&amp;boomer med en ny gæstevært som substitut. Forandring fryder, og det gør Christian Marcussen i den grad også. Debattøren og Groft Sagt-kværulanten anerkender ikke patriarkatets eksistens. Og faktisk er han så bange for at tage ordet ‘Woke’ i sin mund, så han kunne ikke være bedre typecastet til programmet. I første time tester vi således Christian Marcussens Boomer-potentiale, når vi går i kødet på hans Facebook og forholder ham kritisk til de identitetspolitiske paroler. 

Vært: Filiz Yasar

Gæst: Christian Marcusssen

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49134695/bb_podcast_1.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Mar 2022 13:46:04 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:06</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49134695/bb_podcast_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er det mande-mandens natur at drage i krig?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49056354/baby_2_podcast.mp3</link>
			<description>Vi snakker meget om den: Den toksiske maskulinitet som optændingsvæske til patriarkatet, lumre mandefællesskaber og ja, krig. Men hvad er det egentlig for en størrelse? Og er det sværere at være mand i en tid, hvor køn og seksualitet er til forhandling? Måske, lyder analysen fra psykolog Thomas Markersen. Han gennemgår de forskellige mandearketyper, vi støder på i 2022. Maja Greenwood forsker i ekstremisme og militante bevægelser, og hun anerkender, at det hypermaskuline glorificerer krigsdeltagelse. Det er blandt årsagen til, at toksiske mænd søger mod voldsparate miljøer. 

Værter: Filiz Yasar og David Trads

Gæster: Thomas Markersen, psykolog og Maja Greenwood, forsker i ekstremisme og fremmedkrigere på DIIS. 

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49056354/baby_2_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 14 Mar 2022 13:10:10 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:46</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49056354/baby_2_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kan Disney ikke lide homoseksuelle?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49056221/baby_1_podcast.mp3</link>
			<description>En video fra en våd aften i Århus har spredt sig som en steppebrand på de sociale medier. Blessing Laryea har delt, hvordan hun og hendes venner blev afvist i døren til baren Hornsleth, fordi de fik at vide, at de var utryghedsskabende. Er det racial profiling? 
Disney har fået røg fra en anonym gruppe af ansatte hos Pixar. Gruppen kalder sig ”Pixars LGBTQIA+-medarbejdere og deres allierede”, og de hævder, at Disneys forretningsafdelinger har fjernet ”næsten alle scener med åbenlys homoseksuel hengivenhed”. Anne Alling giver os perspektiver på sagen fra USA. 

Værter: Filiz Yasar og David Trads

Gæster: Blessing Laryea, ledig, Karen Philippa Larsen, forsker i den russiske Wagner-gruppe samt Anne Alling, USA-korrespondent. 

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49056221/baby_1_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 14 Mar 2022 12:50:05 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:22</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49056221/baby_1_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kultur eller religion? Hvad går den muslimske kvindekamp ud på?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48978986/filiz_in_da_house.mp3</link>
			<description>Historien om den undertrykte muslimske kvinde, der er underlagt social kontrol, har været fast inventar i pressens dækning. Men er forargelsen egentlig større, når danske kvinder udsættes for krænkelser, end når muslimske indvandrerkvinder undertrykkes? Det mener SF-politikeren Halime Oguz. Zahra Pedersen er til daglig muslimsk coach og forfatter, men hun vil IKKE stå på mål for de generaliserende fortællinger, som stigmatiserer muslimske kvinder. Derfor er den muslimske kvindekamp meget mere broget end som så. Lyt med til heftig debat.  

Vært: Filiz Yasar og David Trads 

Dagens Gæster: Zahra Pedersen, forfatter, coach og aktivist  samt Halime Oguz, folketingspolitiker fra SF. 

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48978986/filiz_in_da_house.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 07 Mar 2022 13:53:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:36</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48978986/filiz_in_da_house.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kvinde, kend din økonomi!</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48978290/bb_1_podcast.mp3</link>
			<description>Kvinder tjener notorisk færre penge end mænd og har generelt mindre i formuer. Men hvorfor er det, som det er, og hvad skal der til for at ændre det? Første time af Baby&amp;Boomer står i økonomiens tegn, hvor Filiz blandt andet lærer at stille krav til næste lønforhandling. 

Værter: Filiz Yasar &amp; David Trads

Dagens gæster: Pernille Wahlgren, forfatter og foredragsholder, Eva Svavars, forkvinde for Kvindeøkonomien, Mette Reissmann, medlem af borgerrepræsentationen i Kbh for S og tidligere vært for Luksusfælden. 

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48978290/bb_1_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 07 Mar 2022 12:33:32 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:46</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48978290/bb_1_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Den ukrainsk identitet og post-koldkrigsstemning</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48920178/baby_og_boomer_time_2.mp3</link>
			<description>Ukraines forsøg på at bryde ud af det putinistiske system og opbygge en mere pluralistisk og demokratisk ramme udgør et af knasterne i Ruslands invasion. Putin har kaldt den ukrainske regering for en ’flok nazister og narkomaner’ – og så har han helt overordnet påstået, at Ukraine slet ikke er et land, og at ukrainere slet ikke er et folk. Det er bare en russisk provins, og ukrainere er i virkeligheden en slags russere, lyder det fra den autokratiske leder. 
Men…den hopper vi selvfølgelig ikke på, så vi har inviteret en gæst i studiet til at fortælle os om, hvad ukrainsk identitet egentlig er for en størrelse. 
Vi diskuterer også, hvordan en ny generation af politikere, der er født efter murens fald, tackler krig i Europa. Er det i virkeligheden en gentagelse af historien? 

Dagens gæster: Yevgeniy Golovchenko, ukrainer og postdoc ved Institut for Statskundskab på Københavns Universitet, Sabrina Louise Christiansen fra Enhedslisten og Anders Storgaard fra De Konservative - begge byrådsmedlemmer på Frederiksberg . 

Værter: Filiz Yasar og David Trads

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48920178/baby_og_boomer_time_2.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 02 Mar 2022 10:41:15 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:47:43</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48920178/baby_og_boomer_time_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Curly girl-metoden: Sekt eller lifesaver?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48898082/bb_time_1_podcast.mp3</link>
			<description>Kvinder med bølger, krøller eller afrohår har i årtier plejet deres hår forkert i årtier, fordi glat, europæisk hår har været standarden. Det mener frisøren Lorraine Massey, der er opfinder af Curly girl-metoden, der har fået dedikerede følgere verden over til at afsværge bandlyste ingredienser som alkohol, sulfater og silikone for i stedet at ‘reclaime’ deres naturlige hår. Alligevel mener panelet, at der stadig er fordomme forbundet med ‘naturligt’ krøllet hår - selv i 2022. 

Filiz har besøgt Københavns mest prominente Curly girl-frisør for at forstå metoden, som måske er en anelse sekterisk? Og hvad Curly girl-metodens forbindelse til identitetspolitik?

Dagens gæster: Rosa Lund, medlem af folketinget for Enhedslisten, Hilary Seshie, der arbejder med film og tv, Albertine Eva, musiker og Charlotte Urne, frisør og indehaver af Made in Congo

Værter: Filiz Yasar og David Trads

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48898082/bb_time_1_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Feb 2022 15:54:41 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:45:34</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48898082/bb_time_1_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Støjberg: Det er synd for midaldrende, hvide mænd</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48826372/2102_bb_t2.mp3</link>
			<description>Anden time af Baby &amp; Boomer dykker ned i antiwoke-bevægelsen med Inger Støjberg, der er stolt medlem og mener, at det er midaldrende, hvide, heteroseksuelle mænd som David Trads, der er de mest udsatte i dagens Danmark.

Vi taler også med den 29-årige juratstuderende Hamid Davúdi, som flygtede til Danmark i 2015, som mener at han aldrig bliver ‘god nok til at være dansker.’

Gæster: Inger Støjberg, tidl. MF for Venstre og Hamid Davúdi, jurastuderende

Vært: David Trads

Tilrettelægger: Filiz Yasar

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48826372/2102_bb_t2.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Feb 2022 08:10:57 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:46</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48826372/2102_bb_t2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvorfor bliver fodboldstjerner ved med at forgribe sig på kvinder?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48816781/2102_b_b.mp3</link>
			<description>Time 1:

Hvorfor bliver fodboldstjerner ved med at forgribe sig på kvinder? 

I ugens udgave handler det om fodbold. For hvorfor er der så mange fodboldspillere, der enten anklages eller ligefrem dømmes for vold mod kvinder? Og hvorfor er afrikansk fodbold fortsat en del af kolonitiden?

Gæster: Magnus Kraft, skibent på Euroman og Oscar Rothstein, idehistoriker og journalist

Vært: David Trads

Tilrettelægger: Filiz Yasar

Redaktør: Julie Kragh


Time 2:

Støjberg: Det er synd for midaldrende, hvide mænd

Anden time af Baby &amp; Boomer dykker ned i antiwoke-bevægelsen med Inger Støjberg, der er stolt medlem og mener, at det er midaldrende, hvide, heteroseksuelle mænd som David Trads, der er de mest udsatte i dagens Danmark.

Vi taler også med den 29-årige juratstuderende Hamid Davúdi, som flygtede til Danmark i 2015, som mener at han aldrig bliver ‘god nok til at være dansker.’

Gæster: Inger Støjberg, tidl. MF for Venstre og Hamid Davúdi, jurastuderende

Vært: David Trads

Tilrettelægger: Filiz Yasar

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48816781/2102_b_b.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Feb 2022 16:28:36 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:47:05</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48816781/2102_b_b.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er boligmarkedet én stor generationsplyndring?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48726676/baby_boomer22.mp3</link>
			<description>Boligmarkedet er rødglødende, men er det så hedt, at en førstegangskøber kan skolde sig på priserne? Det spørgsmål lader vi komme an på en prøve, når Filiz Yasar udlægger sin personlige økonomi for taleskriver og debattør Lawand Hiwa Namo. Lawand har tidligere kaldt boligmarkedets udvikling for en generationsplyndring, hvor boomerne sidder tungt på skøderne. 

Derudover taler værterne om femicides og victim blaiming med Dansk Kvindesamfund og Dannerhuset. For har tonen ændret sig, når vi omtaler kvindedrab? Det er der noget, der tyder på...

Vært: David Trads &amp; Filiz Yasar 

Gæster: Lawand Hiwa Namo, debattør og konsulent i Fagbevægelsens Hovedorganisation, Anja Radeka, leder af viden og udvikling hos Dansk Kvindesamfunds Krisecentre og Mette Marie Yde, konstitueret direktør hos Danner. 

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48726676/baby_boomer22.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 14 Feb 2022 15:48:16 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:08</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48726676/baby_boomer22.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Begår modebranchen egentlig woke-washing?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48626304/baby_2.mp3</link>
			<description>I disse dage viser Glyptoteket billedhuggeren Anne Marie Carl-Nielsens værker, som er hendes største soloudstilling siden 1946. Men hvorfor har vi ikke lagt mærke til hende noget før? Måske fordi, at hun er skrevet ud af historiebøgerne .Netop dét skal kurator Emilie Boe Bierlich forsøge at give os en forklaring på. 
Det københavnske modeuge er slut, og endnu en gang har vi set større kropsdiversitet blandt modellerne. Men betyder det, at tøjmærkerne er begyndt at lave kollektioner, der omfavner andre kroppe end size 34? Nej, lyder konklusionen.  

Vært: David Trads og Filiz Yasar 

Gæster: Emilie Boe Bielich, kurator ved Statens Museum for Kunst, Katja Moikjær, journalist og skønhedsblogger fra Pudderdåserne og Manou Messman, selvstændig brandingrådgiver i modebranchen.

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48626304/baby_2.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 07 Feb 2022 14:57:28 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:06</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48626304/baby_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Det går den forkerte vej med ligestillingen (SURPRISE)</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48625732/baby_1.mp3</link>
			<description>En skulptur af en nøgen mand, der ammer et spædbarn, har sat sindene i kog på KØN - Gender Museum i Aarhus. Men er skulpturen ikke en god anledning til at diskutere køn og mandens rolle i forældreskabet. Eller er det bare radikalfeministisk propaganda? Derudover disker Filiz op med en ny undersøgelse fra Københavns Universitet, der konstaterer, at selv i fag, hvor de fleste medarbejdere er kvinder, har mænd markant bedre odds for at blive chefer.
Værter: David Trads og Filiz Yasar 

Gæster: Julie Rokkjær Birch, museumsdirektør på KØN, Lars Boje Mathiesen, kulturordfører for Nye Borgerlige, Aske Jonatan Kreilgaard, billedhugger og Jan Thorhauge Frederiksen, lektor i pædagogik. 

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48625732/baby_1.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 07 Feb 2022 14:37:31 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:36</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48625732/baby_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvem skal repræsentere underklassen i litteraturen?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48520489/310122_b_b_udsendelse_2.mp3</link>
			<description>Forfatter Glenn Bech vil ikke længere undervise de velstillede børn på skrivekurser, har han for nylig adresseret på sin Instagram. Men hvad er meningen med hans boykot? Uffe Elbæk har også skrevet en bog, hvor han ‘knalder sig gennem tilværelsen’. Politikeren folder sine eskapader ud og gør os klogere på, hvordan han blev ‘woke’ - længe før os andre.

Dagens gæster: Uffe Elbæk, MF for Frie Grønne, Glenn Bech, forfatter og psykolog, og Hans Ulrik Rosengaard, lektor i humanvidenskab på RUC. 

Vært: Filiz Yasar og David Trads

Tilrettelægger: Filiz Yasar

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48520489/310122_b_b_udsendelse_2.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 31 Jan 2022 13:51:42 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:50:19</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48520489/310122_b_b_udsendelse_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>#OkZoomer: Er ungdommen bare forkælet?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48520486/310122_b_b_udsendelse_1.mp3</link>
			<description>‘Den største udfordring for generation Z, Zoomerne, er hverken klimaet, patriarkatet eller kapitalismen, men derimod at de tror, de har forstået det hele og har ret i alt’. Sådan lyder det fra sociolog Tobias Petersen, der i en længere debatsmøre klandrer ungdommen for at være forkælede. Men udgør de unge så homogen en gruppe? Og er det efterhånden ikke lidt af en kliché, når boomere kritiserer ungdommen? Vi gransker i generationskløften. 

Dagens gæster: Tobias Petersen, sociolog. Anna Kjær, forkvinde SF Ungdom og Peter Heine Nielsen, skakstormester. 

Værter: David Trads og Filiz Yasar 

Tilrettelægger: Filiz Yasar 

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48520486/310122_b_b_udsendelse_1.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 31 Jan 2022 13:31:40 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:51:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48520486/310122_b_b_udsendelse_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Udklip fra &quot;Jungle fever: Er det racistisk at tænde på en bestemt hudfarve?&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48422328/240122_b_b_udsendelse_1.mp3</link>
			<description>'Han fortalte mig at hans type er &quot;sydlandske kvinder&quot;. Ehm det er ikke et kompliment. Det er vildt objektificerende og racistisk.'
Sådan skrev Sinem Demir på Twitter efter en dårlig date. Og hun er bestemt ikke den eneste, der har oplevet fetichering af sin etnicitet. Men hvorfor er det et problem?
Hør også om Europa-parlamentets nye formand, som ikke støtter fri abort. 

Dagens gæster: Sinem Demir, medlem af borgerrepræsentationen i København for Enhedslisten, Elizabeth Ndene, digital marketing manager, Christian Groes, kønsforsker på Roskilde Universitet og Karen Melchior, medlem af Europa-parlamentet for Radikale Venstre. 

Vært: Filiz Yasar og David Trads

Tilrettelæggere: Simon B. Porse og Sarah Bech 

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48422328/240122_b_b_udsendelse_1.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Jan 2022 09:29:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:01:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48422328/240122_b_b_udsendelse_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jungle fever: Er det racistisk at tænde på en bestemt hudfarve?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48422328/240122_b_b_udsendelse_1.mp3</link>
			<description>'Han fortalte mig at hans type er &quot;sydlandske kvinder&quot;. Ehm det er ikke et kompliment. Det er vildt objektificerende og racistisk.'
Sådan skrev Sinem Demir på Twitter efter en dårlig date. Og hun er bestemt ikke den eneste, der har oplevet fetichering af sin etnicitet. Men hvorfor er det et problem?
Hør også om Europa-parlamentets nye formand, som ikke støtter fri abort. 

Dagens gæster: Sinem Demir, medlem af borgerrepræsentationen i København for Enhedslisten, Elizabeth Ndene, digital marketing manager, Christian Groes, kønsforsker på Roskilde Universitet og Karen Melchior, medlem af Europa-parlamentet for Radikale Venstre. 

Vært: Filiz Yasar og David Trads

Tilrettelæggere: Simon B. Porse og Sarah Bech 

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48422328/240122_b_b_udsendelse_1.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Jan 2022 13:49:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:21</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48422328/240122_b_b_udsendelse_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Transkønnede på tv: Er 'Euphoria' duksen i woke-klassen?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48423228/240122_b_b_udsendelse_2.mp3</link>
			<description>Den amerikanske ungdomsserie 'Euphoria' tegner et dystopisk generationsportræt, hvor både stoffer og kønsidentiteter flyder. Særligt portrætteringen af den transkønnede Jules har fået ros, da hendes overgang til kvinde kun bliver nævnt i en sidebemærkning. Og er det netop den rigtige måde at vise transpersoner på i populærkultur? Eller er der stadig lang vej?

Vært: Filiz Yasar og David Trads

Dagens gæster: Jette Clemmensen, formand for Foreningen Transpersoner, Laura Mølgaard Tams, transaktivist og redaktør på Killjoy.dk, Felicia Jackson, direktør for Århus Series Festival og Sabrina Vitting-Seerup, forsker i kultur og formidling.  

Tilrettelæggere: Simon B. Porse og Sarah Bech 

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48423228/240122_b_b_udsendelse_2.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Jan 2022 13:49:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:34</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48423228/240122_b_b_udsendelse_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Aldersdiskrimination: Er det synd for boomerne?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48331171/170122_b_b_udsendelse_2.mp3</link>
			<description>Vi har efterhånden lært, at man ikke bør diskriminere på baggrund af køn, seksuel orientering eller etnicitet. Men gælder det også, når det handler om alder. Må man nu ikke længere komme med en god boomer-joke? Svaret er nej, mener i hvert fald dagens gæst.

Dagens gæster: Anne Leonora Blaakilde, lektor og forsker i alderskultur ved Roskilde Universitet og Ole Münster, forfatter til bogen ‘Gør dig klar til et godt seniorliv’. 

Værter: Filiz Yasar og David Trads

Tilrettelæggere: Sarah Bech og Simon Porse

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48331171/170122_b_b_udsendelse_2.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Jan 2022 14:24:45 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:29</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48331171/170122_b_b_udsendelse_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvad I alverden foregår der på Filmskolen?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48331170/170122_b_b_udsendelse_1.mp3</link>
			<description>Er Filmskolens undervisning “eksplicit racistisk og minoritetsfjendtlig”? Det mener en elev, der står bag et anonymt indlæg i filmmagasinet Ekko fra december. Siden er linjerne blevet tegnet skarpt op mellem woke studerende på den ene side og den gamle garde af filmfolk, der ønsker at sætte kunstkritikken fri fra identitetspolitiske lænker. Så hvem har egentlig ret?

Dagens gæster: Louis Francisco Charles Vernal, instruktør og elev på filmskolen, Morten Hesseldahl, administrerende direktør på Gyldendal og Peter Aalbæk, filmproducent og medstifter af Zentropa.

Værter: Filiz Yasar og David Trads

Tilrettelæggere: Sarah Bech og Simon Porse

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48331170/170122_b_b_udsendelse_1.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Jan 2022 14:24:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:35</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48331170/170122_b_b_udsendelse_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hadkriminalitet og Harry Potter</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48235398/100122_b_b_udsendelse_1.mp3</link>
			<description>Filiz Yasar og David Trads vender den sidste uges nyheder om wokeness, cancel-kultur og alverdens identitetspolitik. Hør om LGBT+-krisecentre, klimaængstelig børneløshed, og hvorfor ‘woke’ personer ikke er velkomne i Palm Beach, Florida.

Gæster: Anne Alling, journalist og USA-korrespondent, og Michael Bjerring (aka. Mizz Privileze), dragqueen og talsperson i Lev og Lad Leve.

Værter: Filiz Yasar &amp; David Trads

Tilrettelæggere: Sarah Bech &amp; Simon Porse

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48235398/100122_b_b_udsendelse_1.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Jan 2022 12:25:12 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:45</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48235398/100122_b_b_udsendelse_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er Danmark et handicap-venligt samfund?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48235729/100122_b_b_udsendelse_2.mp3</link>
			<description>Mennesker med handicap står over for betydeligt flere udfordringer i dagligdagen, end ‘kropskapable’ mennesker gør. Vil det sige, at handicappede er en særligt udsat minoritet? Og må skuespillere egentlig spille handicappede karakterer, hvis de ikke selv har et handicap?

Gæster: Sarah Glerup, debattør og kørestolsbruger, Emil Falster, handicapforsker ved Roskilde Universitet, og Sarah Juel Werner, skuespiller.

Værter: Filiz Yasar &amp; David Trads

Tilrettelæggere: Sarah Bech &amp; Simon Porse

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48235729/100122_b_b_udsendelse_2.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Jan 2022 12:25:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:57</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48235729/100122_b_b_udsendelse_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>En woke velkomst</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48149534/030122_b_b_udsendelse_1.mp3</link>
			<description>Velkommen til den allerførste udsendelse af det nye identitetspolitiske debatprogram: Baby &amp; Boomer. Det umage værtspar, den 30-årige curly girl Filiz Yasar og 54-årige hvide mand David Trads, dykker ned i det nyeste indenfor identitetspolitik, wokeism og politisk korrekthed.

Dagens gæster: Marianne Rathje, seniorforsker ved Dansk Sprognævn, Felix Katzenelson, journalist hos Politiken, Lotte Folke, vært på Deadline, og Mira C. Skadegård, adjunkt ved Aalborg universitet. 

Værter: Filiz Yasar og David Trads

Tilrettelæggere: Oliver Bærentsen, Josephine Romby og Simon Porse

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48149534/030122_b_b_udsendelse_1.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 03 Jan 2022 13:43:19 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:06</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48149534/030122_b_b_udsendelse_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kan man være borgerlig og woke?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48149535/030122_b_b_udsendelse_2.mp3</link>
			<description>Nu skal den kvindelige side af den danske demokrati-historie hædres med et portræt af 30 kvindelige politikere gennem tiden. Men er maleriet et identitetspolitisk projekt, der tilgodeser venstrefløjen? Og hvad med de borgerlige – kan man være både borgerlig og woke?

Dagens gæster: Ditlev Tamm, professor ved Københavns Universitet og crossdresser, Henrik Dahl, medlem af Liberal Alliance, og Nikolaj Bøgh, konservativ rådmand på Frederiksberg.

Værter: Filiz Yasar og David Trads

Tilrettelæggere: Oliver Bærentsen, Josephine Romby og Simon Porse

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48149535/030122_b_b_udsendelse_2.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 03 Jan 2022 13:43:19 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:13</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48149535/030122_b_b_udsendelse_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
