<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Bag Eliten</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/5091</link>
		<description>Hver dag kæmper eliteatleter for, drømmer om og arbejder benhårdt for sikre medaljer til Danmark. Det kræver enorm mental styrke at kæmpe denne kamp, hvor rastløshed, modløshed og frustration er ligeså følelser. Men hvem er de når resultatet er givet og målstregen nået? I “Bag Eliten” taler vært Rebekka Gustafson med nutidens unge elitesportsudøvere, der deler deres personlige refleksioner, fortæller om de svære valg og de uudtalte ting, der hører til livet som atlet.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/936/00390300bf4331e97f8d85314de1471c.png"/>
		<item>
			<title>Nicolai Sehested: Laver jeg en fejl, så er der en risiko for at nogle dør.</title>
			<link>https://sphinx.acast.com/p/open/s/64135a0ec9a7f70011cd95ae/e/64460c5bdcef590011ca917d/media.mp3</link>
			<description>Skipper på Sail GP, Nicolai Sehested vil gerne gøre tingene rigtigt, men dette er ikke helt uden grund, fordi han er vokset op i en sejlsport, hvor fejl kan føre til at nogle dør. Dette kræver fuld koncentration, direkte kommunikation og et roligt sind - ting som Nikolaj alle mestrer til det ypperste. Han er skipper på sejlsportens formel 1 båd, som flyver over vandet med op imod 100 km/t. Jeg møder Nicolai i Kolding, hans hjemby, hvor han er vokset op med alt vandsport og en forkærlighed for livet i elitesporten. Han lever med bevidstheden om det pres, der hviler på hans skuldre særligt, når det kommer til at holde sit team sikkert på båden. Men samtidig, er det også noget han i dag føler sig hjemme i som leder, fordi det her med konstant at skulle optimere på de helt små detaljer og præstere på ypperste niveauet, er noget, der driver mennesket Nicolai. Jeg møder et menneske, som er meget bevidst om, hvor meget han lader sporten og den konstante jagt på udvikling og optimering fylde mest af alt, fordi det er i det rum, at han føler sig allermest sig selv og får lov til at skubbe til sine grænser.Vi taler i afsnittet om:Hvordan Nicolai på vandet kun har sine instinkter at læne sig tilbage på, men hvordan tiden på landet står i stor kontrast dertil med tid til reflektion og muligheden for at lære sig selv og sit hold bedre at kende. Hvor meget det kræver, at skulle være bevidst om du tager den rigtige beslutning ift. sikkerhed og performance i øjeblikket, når der hverken er tid eller plads til fejl.Hvordan det at blive far har givet ham nogle andre perspektiver. særligt, at han for første gang virkelig skal adskille det menneske han er på båden med den han er derhjemme, fordi han vil ikke være en far som hele optimere og prøver og lære fra sig, men bare er der, lytter og lader sin datter begå fejl, og selv lære af dem. Hvordan det er at sejle jorden rundt, fuldstændig være i et med elementerne og gøre noget som er ekstremt på alle parameter - og så bare nyde hvert et sekund af det.Og meget mere?Få alle svarene, og hvorfor Nicolai mener, at du ikke kan adskille mennesket og skipperen ad i dette afsnit af Bag Eliten?Følg Bag Eliten på Instagram: https://www.instagram.com/bageliten/Musik er produceret og komponeret af Sara Gustafson: https://www.instagram.com/soulrebel_poetry/ Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://sphinx.acast.com/p/open/s/64135a0ec9a7f70011cd95ae/e/64460c5bdcef590011ca917d/media.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 03 May 2023 04:00:33 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:36</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>EKSPERTER: Biohacking i Elitesport</title>
			<link>https://sphinx.acast.com/p/open/s/64135a0ec9a7f70011cd95ae/e/64450a25425b310011dc4702/media.mp3</link>
			<description>Hvad er biohacking? Hvordan kommer vi i gang med at benytte det i elitesport og individer? Og hvorfor er det meget mere end blot biologi og på et fysiologisk plan?Det skal vi tale om i dette afsnit af Bag Eliten, hvor de to biohackers og performance coaches, Nickolai Damgaard og Jeanette Oxlund er med som gæster.For atleter, så har det her med at optimere på sin krop og sit sind i forhold til fysiske resultater længe været i fokus, men måden som Jeanette og Nickolai går til biohacking giver et helt nyt perspektiv. Her kigger de nemlig på alting fra et holistisk perspektiv, hvor både krop, sind og sjæl skal være i balance for knække koden til den optimale performance og velvære. Derfor handler biohacking netop om selvindsigt på alle planer - og er ikke kun, at optimere ud fra et fysiologisk perspektiv.I afsnittet om biohacking i elitesport får du bl.a. svar på:Hvad biohacking egentlig er?Hvorfor vi ikke kan skille krop og sind ad?Hvorfor det er vigtigt du kigger på basis først - og ikke laver den gængse fejl med at starte med suboptimering?Hvad mener Jeanette og Nickolai, at der er galt med nutidens elitesport systemer og klubber baseret på deres erfaring og arbejde med dem?Hvordan meditation og en mental robusthed kan blive nøglen til succes for dig som atlet?Hvordan du kommer i gang med at arbejde med biohacking på et holistisk plan både som klub og som individ?Få svarene og flere til i dette afsnit af Bag Eliten!Dette er det første afsnit af den en månedlige serie, hvor eksperter gæster studiet til en snak om de nyeste eller oversete emner inden for elitesport. Eksperterne er nøje udvalgte ud fra deres erfaring og har altid en personlig fortælling om, hvorfor de har fået deres ekspertise og den interesse, og arbejder aktivt ud fra et menneskeligt og holistisk perspektiv, der understøtte de budskaber og værdier Bag Eliten bygger på.Følg Bag Eliten på Instagram: https://www.instagram.com/bageliten/Musik er produceret og komponeret af Sara Gustafson: https://www.instagram.com/soulrebel_poetry/ Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://sphinx.acast.com/p/open/s/64135a0ec9a7f70011cd95ae/e/64450a25425b310011dc4702/media.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Apr 2023 04:00:05 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:09:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Simon Hansen: Pludselig kunne jeg ikke bevæge mine ben, og så vælter tårerne bare frem.</title>
			<link>https://sphinx.acast.com/p/open/s/64135a0ec9a7f70011cd95ae/e/643bf3eb840fb40011e9cdee/media.mp3</link>
			<description>Sprinter, Simon Hansen har været helt nede og vende. Helt derned, hvor du ikke kan spise, komme ud og sengen og se lyset for enden af tunnelen. I dag står han meget stærkere på grund af den depression, som holdte ham fra det han elskede, men det betyder ikke, at livet som verdensklasse-sprinter er den dans på roser - tværtimod, så kræver det bevidste valg hver dag, som holder ham i nuet og på rette spor. Jeg møder Simon i hans atletikklub i Aarhus, og udadtil ligner han et positivt menneske, der har styr på tingende og hans ikoniske blonde hår, som giver ham en hvis kant, men bagved gemmer der sig en historie om at ramme bunden med 100 km/t og selv skulle finde tilbage til livets mening på ny. Denne fortælling sætter sine spor, og det er imponerende at møde et ungt menneske, som har kæmpet sig stærkere gennem mørket på den måde Simon har.I episoden sætter Simon ord på: Hvordan dette kapital af hans liv har skabt fundamentet for den atlet og det menneske han er i dag. Han gør meget ud af ikke tage atletikken med hjem, og se det positive i de muligheder livet som atletikudøver giver ham. At selvom han i dag er rask fra sin depression, så betyder det ikke, at han ikke rammes af dage, hvor han føler sig depressiv, og vi taler netop om, hvor menneskeligt det er, samt hvor vigtigt det er at skelne mellem at være syg med en depression, og bare rammes af den menneskelige depressive følelse, som vi alle kan til tider. Hvordan det at blive genkendt som atlet, er én ting, men at blive genkendt for at hjælpe nogle andre menneske og gøre en forskel  - det er dér han finder meningen. Netop derfor har han også skabt løbeplatformen 'Hansen Sprint Performance', hvor +140.000 mennesker fra verden over inspireres af hans råd, træning og content. Hvilke ting han gjorde og stadig gør for at holde depressionen på afstand og huske sig selv i et liv med meget pres, og hvor tiden skal prioriteres mellem skole, træning, venner osv. Få svaret på det hele, og hvem mennesket Simon Hansen er i dette afsnit af Bag Eliten.  Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://sphinx.acast.com/p/open/s/64135a0ec9a7f70011cd95ae/e/643bf3eb840fb40011e9cdee/media.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Apr 2023 04:00:31 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:01:34</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Malene Degn: Kreativitet giver mig modet til at være mig selv.</title>
			<link>https://sphinx.acast.com/p/open/s/64135a0ec9a7f70011cd95ae/e/64310f13545d9b0011640eb1/media.mp3</link>
			<description>Malene Degn er mountainbikerytter, og en ung kvinder jeg længe har kigget til med beundrende øjne. Der er for mig noget dybt fascinerende i at bare give den gas ude i jordens elementer, komme helt mudret tilbage og bare flyve udover en klippe. Det skyldes nok mest, at jeg selv ville skulle æde en del frygt, hvis det var mig som sad på den cykel, men Malene gør det altså også med en vis let hed og mod, som jeg kun kan tage hatten af for. Malene, et menneske med stor passion for kreativitet og storytelling, og sideløbende med hendes mountainbike karriere har hun nemlig haft en blog, hvor hun meget åbent og ærligt fortæller om hendes oplevelser, hendes indre følelser og de ting hun går igennem. Bloggen er en personlig dagbog, der følger hende gennem hendes liv og skaber rum for en dybere refleksion, som Malene sætter stor pris på. Hun bruger den ofte til at fordøje de mange oplevelser og op- og nedture som livet som topatlet byder på og til at vise et billede af, at livet som atlet ikke kun er en dans på roser. Hvorfor er det vigtig for Malene at tænke over de ting hun gør - og hvorfor hun gør dem? Og hvor er kreativitet nøglen til at hun kan være sig selv? Det får du svar på i dette afsnit af Bag Eliten.  Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://sphinx.acast.com/p/open/s/64135a0ec9a7f70011cd95ae/e/64310f13545d9b0011640eb1/media.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Apr 2023 04:00:20 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:02:36</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Simon Pytlick: Jeg finder ro i at studere mennesker.</title>
			<link>https://sphinx.acast.com/p/open/s/64135a0ec9a7f70011cd95ae/e/6429484dde6a3f00110cad5c/media.mp3</link>
			<description>Jeg møder Simonen søndag formiddag i hans lejlighed i Odense, hvor alt forgår i klassisk Simon-stil: roligt, reflekterende og meget i nuet. I dette afsnit af Bag Eliten tør godt love, at du får lov til at møde Simon på en måde du ikke har før, og der er flere gange i samtalen, hvor både Simon og jeg opdager noget nyt om os selv, netop fordi vi begge deler en stor interesse for psykologi.Vi kommer også ind på de sorte huller medierne har været så glade for at kaste i hovedet på ham, og her er det bare så fedt, hvordan han svarer, at han ikke er bange for de sorte huller - og skulle det ramme ham en dag, så ved han, at han skal lære noget af det. Livet har lært ham, at det altid vil gå op og ned, og så længe du har modet til at lære af de mørke tider, og få den hjælp du har brug for, så er det langt fra et tabu, men mere en gave. Episoden rummer i høj grad også en hyldest til hans familie, og særligt hans mor, Berit, der kontinuerligt har skabt rum til han bare kan få lov til at være Simon, og håndbolden, sociale medier og mediepresset ikke kommer til at tage overhånd. I hans ord ligger en omsorg og kærlighed til de mennesker, som på mange måder netop holder ham væk fra mørket og i stedet solidt plantet på jorden.Jeg lærte at Simon er et menneske, som bruger sin tid og energi, dér hvor det giver mening for ham, er enormt god til at sætte grænser og kommunikere dem, men knap så god til at planlægge og strukturerer det hele. Han er allerhelst omgivet af de mennesker, hvor han bare kan være Simon og som lader håndbolden ligge på hylden. Han finder ro på vandet, og så har en stor interesse for at studere mennesker, og reflekterer over, hvordan de lever deres liv.  Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://sphinx.acast.com/p/open/s/64135a0ec9a7f70011cd95ae/e/6429484dde6a3f00110cad5c/media.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Apr 2023 04:00:54 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:00:08</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Velkommen til 3. sæson af Bag Eliten</title>
			<link>https://sphinx.acast.com/p/open/s/64135a0ec9a7f70011cd95ae/e/64287e4813df9d00115abaae/media.mp3</link>
			<description>I AM BACK!!Det er 3 måneder siden, at jeg og Bag Eliten forlod 24syv, og nu er jeg endelig tilbage med denne helt nye sæson ,og det nye set-up med Acast ombord. Sikke en rejse jeg har været på de sidste 3 måneder, og jeg er så taknemlig for alle jer som har støtte mig undervejs og sende søde beskeder. Det betyder virkelig alt. Også en kæmpe tak til alle atleterne, som bare har haft min ryg i hele processen, bidraget med content og bare været lyttende ører, når jeg havde brug for det. Denne sæson føles i sandheden som en helt ny start, som repræsenterer mig, Rebekka som menneske meget bedre, og jeg har virkelig glædet mig til at dele hele med jer. Husk at følge med inde på Instagram: https://www.instagram.com/bageliten/Musik er produceret og komponeret af min søster, Sara Gustafson: https://www.instagram.com/soulrebel_poetry/ Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://sphinx.acast.com/p/open/s/64135a0ec9a7f70011cd95ae/e/64287e4813df9d00115abaae/media.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Apr 2023 04:00:16 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:12:45</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Tak for i år - Og et helt nyt set-up for 2023</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52246055/en_personlig_note_om_2022_og_et_helt_nyt_set_up_i_2023.mp3</link>
			<description>Jeg synes det var på tide med en STOR TAK til jer alle her ved årets udgang, og et par personlige refleksioner om de sidste 8 måneder, hvor Bag Eliten har eksisteret. Det har været en helt vild rejse, som har udviklet mig som menneske mere end jeg nogensinde har kunne forvente. Dette program er virkelig kun i starten af dents rejse, og i det nye år kommer der til at ske store forandringer, der kommer til at tage budskabet til helt nye højder. TAK for alle jeres beskeder, delinger og kommentarer. De betyder virkelig meget for mig, og et rigtig godt nytår til jer alle - Rebekka.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52246055/en_personlig_note_om_2022_og_et_helt_nyt_set_up_i_2023.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Dec 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:10:56</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Nanna Vigild: Det er en KÆMPE gave at være et følsomt menneske</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52192790/nanna_spreaker.mp3</link>
			<description>Kunne du kaste hele din karriere op i luften og starte helt forfra i en ny sportsgren? Det har dagens gæst, Nanna Vigild gjort ikke bare én gang, men to gange. Først brillierede hun i boksning, så blev det vægtløftning og nu er det roning som har hele hendes opmærksomhed. I dette afsnit af Bag Eliten skal du møde en atlet, som ikke er bare for at kaste sig ud i en ny udfordring og være nybegynder, selvom hun er et voksent menneske. Hun sætter ord på vigtigheden af at møde sig selv med ærlighed og udforske sine egne grænser - også gerne bunden af det hele, for mørket skræmmer hende ikke. Faktisk søger hun det nærmest for at bevise overfor sig selv, at hun er stærkere end det. Derudover taler vi om at været drevet af følelser, og hvordan det kan være en af de stærkeste drivkraft for en atlet, hvis du ved hvordan du skal bruge dem konstruktivt.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52192790/nanna_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Dec 2022 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:25</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>SÆRAFSNIT - Om at være forældre til en elitesportsatlet.</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52162324/for_ldrerollen_uploud.mp3</link>
			<description>I dette særafsnit af Bag Eliten sætter vi fokus på det at være forældre til børn, der dyrker elitesport, og de mange udfordringer såvel som gaver, der kan være forbundet med det. Med i studiet er Savannah Bell, der bl.a. er mor til balletdanser på Det Kongelige og tidligere gæst på programmet, Viktoria Bell og hendes tre søskende, der alle er eller har været i elitesportsverdenen. I programmet vender vi alle jeres spørgsmål og dilemmaer omkring forældrerollen, og så hører vi, hvordan Savannah har skabt det bedste fundament for, at hendes børn kan bruge deres stemme og vide deres identitet ikke er deres sport.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52162324/for_ldrerollen_uploud.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Dec 2022 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:50</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Daniel Bækkegård: At finde ud af, hvem jeg er som menneske har været den hårdeste rejse jeg har været på.</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52096769/daniel_spreaker.mp3</link>
			<description>Et liv drevet af formål, det er årsagen til, at triatlet, Daniel Bækkegård i dag har slået sit navn fast blandt triatlonens verdenseliten. Formål kan være mange ting, men i dette afsnit af Bag Eliten, så dykker vi ned i Daniels syn på emnet, og idéen om at leve et liv med mening - som ofte ikke er helt let. Faktisk har rejsen med at finde ud af, hvem mennesket Daniel er været den mest udfordrende han har været på, og han har på den hårde måde lært, at hele livet handler ikke om triatlon.  Du kommer til at møde et mennesket som er på jagt efter at blive verdens bedste triatlet alt imens han taler åbent om alt hvad rejsen indeholder af op og nedture som et følsomt menneske.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52096769/daniel_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Dec 2022 05:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Lasse Andersson: Jeg skal helst bare holde mund og gøre mit arbejde, men mit liv er ikke altid en dans på roser.</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51967952/lasse_spreaker.mp3</link>
			<description>Elitesport er ikke bare en dans på roser, men det er sjælendt, at de historier ser dagens lys. Flere atleterne oplever nemlig, at så snart de taler højt om det, så skydes det i skoene med, at de bare skal være glade for, at de er i en situation, som mange drømmer om. Det taler vi netop om i ugens afsnit af Bag Eliten, hvor håndboldspiller, Lasse Andersson er med som gæst. Han sætter ord på, hvordan han har oplevet, at der er ikke plads til, at den svære side af elitesporten er en del af det åbne rum, og hvordan det fastholder atleterne i deres rolle som medaljemaskiner og ikke hele mennesker. Og mennesket Lasse kommer du netop til at møde i dette afsnit, når han sætter ord, hvordan modgang har været afgørende for han er det menneske som han er i dag, og drømmen om at være et realistisk og autentisk forbillede både for unge og hans søn. Derudover får du svar på, hvorfor Berlin giver ham en enorm frihed, og hvilken betydning kreativitet har for Lasse.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51967952/lasse_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Dec 2022 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:06</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Er Sebastian nr 2. fordi han ikke kan være 100% mentalt tilstede i et cykelløb?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51848158/sebastian_spreaker.mp3</link>
			<description>Vi kan ikke komme udenom, at det mentale spiller en stor rolle i enhver atlets præstation, og det gør det også for Europas næstbedste på en mountainbike, Sebastian Fini. Han tænker til tider over, om årsagen til han ikke er nr. 1 skyldes, at han til tider ikke 100% er tilstede i løbet. Og hvordan er du egentlig det? Hvordan er du med dig selv i dit hoved i 1,5 time med smerte og en pules på over 180? Det er den opgave Sebastian er på, hver han sætter sig på mountainbiken. Hør, hvordan han arbejder med at blive den bedste cykelrytter særligt mentalt, men ikke på bekostning af at være et ordentlig menneske i dette afsnit af Bag Eliten.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51848158/sebastian_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Nov 2022 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:27</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Blodet løb ned af Ida Mathildes hænder, da EM fra helvede skulle afgøres</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51885899/ida_mathilde_spreaker.mp3</link>
			<description>Ida Mathilde Steengaard har gjort kometkarriere i OCR - Et forhindringsbaneløb, der tester din fysiske og mentale styrke til det yderste, og hvor dehydrering, blod og muskelspasmer ikker unormalt. Det kræver sin kvinde at forelske sig i, men det har Ida, der i den grad har fundet sig selv gennem den udfordrende sport. Hun er fascineret af måden den tvinger hende på en rejse ind i sig selv, hvor hun udforske kroppen og sindets grænser. Hun finder helt ro i den simple urkraft OCR kræver, og få en pause fra det tankemylder, der ellers kan præge hendes væren her i livet. Hør Ida Mathilde fortælle om at stå med blødende hænder under EM fra helvede, klatre de 28 meter op til taget på Københavns Operahus i reb - en verdensrekord, og møde sig selv allermest, idet hun har presset kroppen og sindet til det alleryderste i dette afsnit af Bag Eliten.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51885899/ida_mathilde_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Nov 2022 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:34</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Badmintonspiller, Hans Kristian Vittinghus vil ikke være Viktor Axelsen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51476071/hk_spreaker.mp3</link>
			<description>Skal du vinde OL guld for at være en succes? I så fald er badmintonspiller Hans Kristian (HK)  Vittinghus’ karriere en stor fiasko. Men sådan ser han ikke på det selv, fordi for HK handler succes nemlig ikke om antallet af guldmedaljer, men det, at han konstant får lov til at udvikle sig - Og så er det ligegyldigt, om han er nr 8’er eller nr 25 på verdensranglisten. Hvordan han har fået sit holistiske syn på karrieren? Og hvad har lært af at stå ved sig selv? Det får du svar på i dette afsnit af Bag Eliten.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51476071/hk_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 16 Nov 2022 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:40</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Danmarks Crossfit Droning, Julie Hougård Nielsen: Jeg elsker mine store muskler, selvom nogle synes jeg ligner en mand.</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51685615/julie_spreaker.mp3</link>
			<description>Er det smukt, når kvinder har store muskler? - Selvfølgelig er det det, men alligvel møder Danmarks crossfit dronning, Julie Hougård Nielsen kommentarer om, at hun ser maskulin ud. Selv er hun stolt af sine muskler, da de netop er et udtryk for det hun sportsligt kan præstere og den fødte atlet hun er. I det her program får du lov til at møde en atlet, der i sandheden kender sig selv, og hver dag arbejder med at udvikle sig såvel sportsligt som mentalt. Du kommer med på en rejse ind i det, der for Julie har handlet om at blive den bedste udgave af sig selv og samtidig skabe det liv, som gør hende glad. Hvordan arbejder Julie med at se udover sine begrænsinger og vende dem til sin fordel? Og hvorfor er det vigtigt for hende også at vise sårbarhed på sociale medier. Det får du bl.a. svar på i dagens afsnit af Bag Eliten.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51685615/julie_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 09 Nov 2022 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:58</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>6 x Verdenmester i SUP, Casper Steinfath: Surfing er en kontinuerlig dans med havets magt.</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51685613/casper_ny_spreaker.mp3</link>
			<description>&quot;Hvordan agerer jeg som et lille, svagt menneske i et stort, voldsomt element som havet?&quot;-  Det er den kode Casper Steinfath forsøger at knække, hver gang han begiver sig ud i det store hav. Han er vokset op med naturen som sin legeplads, og har en stor trang til at udfordre sin krop og sjæls grænser gennem udfordringer på vandet. Senest har han paddlet 600.000 tag eller rettere sagt Danmark rundt på sit SUP board for at bevise overfor sig selv, at han kan tæmme havets magt. Hør ham i dette afsnit af Bag Eliten fortælle om hans forhold til surfing, hvordan det har udviklet ham som menneske, og det at turde se sin frygt i øjnene og bryde med dens magt over dig.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51685613/casper_ny_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 02 Nov 2022 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:54</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Fra pauseklovn til familiefar - Sådan blev Anders Skaarup Rasmussen en af verdens bedste double spillere.</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51618982/anders_skaarup.mp3</link>
			<description>Han startede måske som klassens klovn, og han vil da også allerhelst prikke til den lyserøde elefant i lokalet, men badmintonspiller, Anders Skaarup Andersen er også  helt bevidst om, hvornår humoren skal pakkes væk og arbejdshandskerne skal på. En god balance, hvis han selv skal sige det, og i dag kan han da også kalde sig blandt de bedste doublespillere i verden. I dette afsnit af Bag Eliten taler vi om det at blive far, og finde balancen mellem den rolle, at holde fast i mennesket Anders og stadig ville udvikle sig som badmintonspiller. Faktisk har titlen som far kun gjort ham til en bedre spiller, da det har tvunget ham til at være 100% tilstede der hvor han er, og ikke springe over, hvor gærdet er lavest. Hvordan er du den bedste far, mand, badmintonspiller og makker? Det taler vi om i denne udgave af Bag Eliten.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51618982/anders_skaarup.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Oct 2022 04:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:28</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Daniel Wagner: Jeg håber folk stopper op, når de ser min glitter-liklædte protese.</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51521466/daniel_spreaker.mp3</link>
			<description>Hvornår har du sidst stoppet op og reflekteret over dit liv? I en alder af 14 år, blev dagens gæst tvunget til at gøre netop dette, da han i en trampolin-ulykke mistede halvdelen af hans ben. Dagens gæst i Bag Eliten er selvfølgelig Daniel Wagner, der i nuværende stund er Vild Med Dans-aktuel. Og netop det med at kaste sig ud i udfordringer som Vild Med Dans trods et handicap, fortæller meget om, hvilket menneske Daniel er, og det skal vi blive klogere på i dette program.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51521466/daniel_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Oct 2022 04:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:58:21</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>En del af Therese døde, da hun ikke kunne kitesurfe.</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51451878/therese_2.mp3</link>
			<description>Sport og sorg sammenligneligt med død kan måske virke som et umage par, men faktisk er det mere normalt end de fleste tror. Hvem er jeg uden min sport, er nemlig spørgsmålet allerflest topatleter kæmper med i en sådan grad, at når sporten tages pludselig fra dem fx ved skader, så er stor sorg langt fra ualmindeligt. Det taler vi om i dagens afsnit af Bag Eliten, hvor kitesurfer og Redbull atlet, Therese Taabbel bl.a. fortæller om en skade, der begravede hende i dyb sorg. I dag er hun på den anden side. Hun står stærkere mentalt og menneskeligt, og sætter i afsnittet ord på, hvem hun er uden sporten. og hvordan hun fandt glæden og modet tilbage til vandet ovenpå skaden, der ikke ville ende.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51451878/therese_2.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Oct 2022 04:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:55</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Isdronning, sundhedstosse, maskine. Rikke Hørlykke er blevet kaldt det hele.</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51356716/rikke_spreaker.mp3</link>
			<description>Ekstrem, en “sundhedstosse”, det er dagens gæst i Bag Eliten blevet kaldt. Det lå ikke i kortene, at hun skulle blive en stjerne på håndboldbanen, men på eget initiativ, blev Rikke Hørlykke det alligevel. Hun er nemlig et menneske, som kan slå hjernen fra, og bare køre på som en maskine for at opnå et mål. En evne, der til tider skræmmer hende lidt. Hvordan har hun lært det? Og hvem er mennesket Rikke egentlig? Det bliver du klogere på i dette afsnit af Bag Eliten.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51356716/rikke_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Oct 2022 04:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:09</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>René Holten Poulsen følte sig helt forkert</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51266891/rene_spreaker.mp3</link>
			<description>Dagens gæst er Danmarks bedste kajakroer. Han har vundet flere medaljer ved både OL, VM og EM. Det er selvfølgelig René Holten Poulsen jeg taler om. Han er kendt som ‘Powerhouse Poulsen’, men hans kompromisløse tilgang til sporten har ført ham ud i kamp mod sig selv og sit indre. En kamp han ikke altid har været sikker på, at han ville vinde. Under OL i 2016 kulminerede det hele, og René forlod Rio med et trauma, som han først nu har fundet ro i. Hvem er René bag alt poweren? Og hvad har han lært af at tvivle på sig selv? Det taler vi om i dette afsnit af Bag Eliten.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51266891/rene_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Sep 2022 04:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:05</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Danmarks ‘Ironlady’, Michelle Vesterby: Ingen ville stille spørgsmålstegn, hvis jeg var far og atlet.</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51026002/michelle_vesterby_spreaker.mp3</link>
			<description>Hun er kendt for at være danmarks 'Ironlady', men triatlet, Michelle Vesterby er mere end det. Hun er et menneske som tidligt i livet har lært at hun ikke skal tage noget for givet, og bruger det i dag aktivt til at vælge glæden hver dag selvom det kan være svært. Hvorfor er det vigtigt for hende? Og hvordan finder hun balancen mellem at være eliteatlet og mor? Det får du svar på i dette afsnit af 'Bag Eliten'.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51026002/michelle_vesterby_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Sep 2022 04:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:08</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Pernille Mathiesen: Spiseforstyrrelser i cykelsporten er et større problem, end folk ved.</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50927763/bag_eliten_pernille.mp3</link>
			<description>Vægt spiller en betydelige rolle i cykelsporten. Det kan vi ikke komme udenom, men hvor går grænsen? Hvornår bliver kulturen sygelig? Presset blev for meget for i dag tidligere cykelrytter, Pernille Mathiesen, der denne sommer annoncerede, at nu var det forbi. Hvad sker der, når tankernes magt tager over? Og hvem er hun, når cykling ikke længere er en del af hendes identitet? Det spørger vært, Rebekka Gustafson om i denne udgave af Bag Eliten.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50927763/bag_eliten_pernille.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Sep 2022 04:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>De vinder guld til Danmark, men mister millioner.</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51158080/team_dk_special_spreaker.mp3</link>
			<description>Team Danmark står til at miste 4,1 millioner kr. i regeringens finanslov. Det er direkte respektløs overfor de danske topatleter og det store stykke arbejde de laver, mener sportsdirektør i Team Danmark, Lars Balle Christensen. Han gæster dagens særudgave af Bag Eliten, hvor vi stiller skarpt på de fatale konsekvenser besparelsen vil komme til at have for dansk elitesport. Interne beregninger fra Team Danmark viser nemlig, at skal Danmark på sigt bare kunne opretholde de resultater vi leverer i dag, så kræver det 50 millioner kr. oven i pengekassen. Er det dobbeltmoralsk, at regeringen gerne vil stå på sejrsskamlen, når danske atleter står øverst, men ikke vil understøtte dem i den udvikling det kræver at komme dertil? Og hvad skal de danske atleter nu stille op? Det får du svar på i dette afsnit af Bag Eliten.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51158080/team_dk_special_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Sep 2022 04:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:46:53</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Verdens Vildeste Kitesurfer, Nick Jacobsen: Jeg ville ønske, at jeg ikke altid higede efter større udfordringer.</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51013088/nick_jacobsen_spreaker.mp3</link>
			<description>Hvem er du, når du ser frygten i øjnene? Og hvad sker der når du træder skridtet videre? Det spørger jeg verdens vildeste kitesurfer, Nick Jacobsen om. Han har øgetnavnet 'crazy', og har blandet andet sprunget med kite fra toppen af verdens eneste 7-stjernede hotel, nemlig Dubais ikoniske 'Burj Al Arab', der med sine 321 meter er et af verdens højeste hoteller. Det skal man altså være lidt crazy for at kaste sig ud, men faktisk er Nick et af de mest rolige mennesker jeg har mødt, og hænger gerne med en hvilepuls i det skræmmende højder. Hvordan hænger det sammen? Og hvad frygter Nick i stedet? Det kan du blive klogere på i dette afsnit af Bag Eliten.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51013088/nick_jacobsen_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Aug 2022 04:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:50</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Lytterspecial med Michael Mørkøv</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50860326/michael_part_2.mp3</link>
			<description>Verdens bedste Lead Out Man, Michael Mørkøv er tilbage i 'Bag Eliten'-studiet til denne special-episode, hvor han svarer på alle jeres lytterspørgsmål. Har han en guilty pleasure? Og hvorfor bruger han ikke en mentaltræner? Det kan du bl.a. få svar på i dette afsnit af 'Bag Eliten'.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50860326/michael_part_2.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Aug 2022 04:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:39:16</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Michael Mørkøv: Jeg vil hellere være et godt menneske end en stor stjerne.</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50850987/michael_spreaker.mp3</link>
			<description>Havde han været mere grådig, så havde han måske været en sprinter, der havde vundet store løb. Men det menneske er cykelrytter, Michael Mørkøv ikke. I stedet er han i dag lovprist som verdens bedste lead out mand, der med stor snilde navigerer sine sprinteren til sejr efter sejr. Men hvem er mennesket, der leverer andre til succes frem for ham selv? Og hvorfor er han ikke mere grådig? Det får du bl.a. svar på i denne uges udgave af 'Bag Eliten'.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50850987/michael_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Aug 2022 04:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:32</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Rullepigernes mareridt: Vi var brikker komitéen ville have væk, i stedet for mennesker</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50461502/rul_historie.mp3</link>
			<description>Psykisk terror er desværre ikke ualmindeligt i elitesport, og for de tre unge kunstrulleskøjte piger, Rebekka, Mie og Alberte skulle det blive enden på deres karriere med store psykiske ar på sjælen. En konflikt mellem komitéen og forældre til otte unge landsholdsløbere eskalerer, da pigerne ovenpå en ubehagelig landsholdsamlingen går til tasterne og skriver en mail om deres oplevelse. Det som skulle have skabt ro i konflikten, ender pludselig med at anklage de pigerne i en disciplinærsag. De risikerer at blive forvist fra sporten, og endda smidt af landsholdet. Her to år senere er de alle sammen stoppet fra sporten. De går til gruppepsykolog, og flere af dem er endda blive medicineret ovenpå konfliktens traume. I dette afsnit møder du tre af de piger, som skrev denne mail. De fortæller med egne ord, hvad denne hændelse har haft af konsekvenser for deres liv, hvorfor de mener, at Rullesport Danmark ikke har håndteret konflikten korrekt, og hvordan de langsomt er ved at blive hele mennesker igen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50461502/rul_historie.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Jul 2022 04:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:44</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Benjamin Kjær: Mine mobbere fortalte mig, at jeg ikke var god til noget. Det vil jeg bevise, at jeg er.</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50387946/benjamin_2.mp3</link>
			<description>Hvad skal der til for at bevise, at du er god nok? Det spørgsmål centrerer denne uges afsnit af Bag Eliten sig om med trampolinspringer og syv gange Danmarksmester, Benjamin Kjær. Som barn blev han mobbet og fortalt, at han ikke var god til noget. Hårde ord, som han lige siden har brugt som drivkraft til at udvikle sig, og bevise, at det er han. Samtidig dukker en fortælling op om det særlige bånd han har til sin far, og vigtigheden af hans anderkendelse. En karrierer i militæret har nemlig gjort faren mentalt urokkelig, og den egenskab var netop det Benjamin manglede som barn. I dag er han et menneske, som både er bevidst om hans store trang til kontrol og anderkendelse, men også, at det ikke altid er det sundeste for ham. Hvad sker der, hvis han giver slip på de to ting, det får du blandt andet svar på i dette afsnit af Bag Eliten.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50387946/benjamin_2.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Jun 2022 04:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:37</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Mia Blichfeldt: Jeg vil ikke længere se min angst som et tabu. Derfor taler jeg om den nu.</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50119394/mias_episode.mp3</link>
			<description>For Danmarks bedste kvindelige badmintonspiller, Mia Blichfeldt blev Corona-pandemien et vendepunkt i hendes karriere. Pludselig blev alle hendes faste rutiner fjernet, og hendes verden kollapsede omkring hende. Nu står hun for første gang frem med, at hun lider af angst i håb om, at hendes historie kan være med til at vise, at mentale udfordringer ikke skal være et tabu i elitesportens stolte verden. Samtidig er det også en fortælling om en ung kvinde, der har fået vendt hendes svaghed til en styrke, som i sidste ende gør hende til et bedre menneske og badmintonspiller. Hør Mia med hendes egne ord fortælle om hendes oplevelse med angst, og rejsen ud på den anden side i denne uges afsnit af Bag Eliten.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50119394/mias_episode.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 22 Jun 2022 04:00:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:54</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Sebastian og Nikolai Terteryan: Der bliver krig imellem os - kun én bror kan komme til OL</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50061744/sebastian_og_nikolai.mp3</link>
			<description>Ville du villigt kunne ofre dig for, at din bror kunne komme til OL? Det spørgsmål er centrum for denne uges afsnit af Bag Eliten, hvor boksere og tvillingebrødrene, Nikolai og Sebastian Terteryan er med i studiet. En ny regel gør nemlig, at de to brødre havner i samme vægtklasse, og Danmark kan kun sende én afsted i samme vægtklasse til OL i 2024. Det lugter af krig imellem de to unge boksere, men samtidig vokser en anden fortælling frem. En fortælling om kærligheden til sit ophav og villigheden til at ofre alt for Terteryan-navnet. Hvem er den bedste mand, når slaget skal slås? Det får du svar på i denne ugens program.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50061744/sebastian_og_nikolai.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Jun 2022 04:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Frederik Schou-Nielsen: Hvis jeg ikke er løber, hvad er jeg så? Det er en angstprovokerende tanke.</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50008187/frederik_2.mp3</link>
			<description>Skader har defineret OL-løber, Frederik Schou-Nielsens karriere i en sådan grad, at frygten for han en dag skal vågne op i kørestol kører gennem hans hoved. Alligevel bliver han ved med at jagte guldet, og vil gerne vise, at man kan nå langt trods skader og smerte. Bag denne fortælling ligger et dybere spørgsmål, nemlig, hvem han er uden sporten. Et spørgsmål han frygter at tage hul på, og måske holder ham længere i sporten en, hvad hans krop kan holde til. Det spørgsmål tager vi med mod hul på i dette afsnit, for hvem er Frederik uden løbet?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50008187/frederik_2.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 01 Jun 2022 04:14:54 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:37</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Victoria Bell: Ballet er kunsten at balancere mellem mani og magi</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49895614/victoria_bell.mp3</link>
			<description>Fra det øjeblik Victoria Bell stifede bekendtskab med balletten som fire-årig, har det været omdrejningspunktet for hendes liv. Seks måneder inden hendes ultimative drøm skulle gå i opfyldelse, taber balletmester ved Den Kongelige Ballet, Nikolaj Hübbe drømmen på gulvet. Det tager Victoria ind i en manisk verden, hvor hun i de sidste seks måneder af hendes uddannelse kun ånder for balletten. I dette afsnit sætter Victoria ord, hvordan det at finde sig selv som menneske i en verden, der så altopslugende som ballet, og samtidig bevare den magi, hun fandt som fire-årig.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49895614/victoria_bell.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 25 May 2022 04:14:18 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bjørk Nørremark: Jeg er blevet et mere helt menneske igennem parasporten</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49800995/ny_bj_rk.mp3</link>
			<description>For 19-årige, Bjørk Nørremark er hendes manglende hånd ikke et mangel, men en gave. Den går under navnet tutten, og er med til at definere hende. Alligevel havde hun svært ved at takke ja til paralandsholdet, da Bjørk aldrig havde set sig selv dyrke andet end ordinær sport. Hun troede det betød, at hun fik særbehandling, hvilket befandt sig langt væk fra den mentalitet hun er vokset op med. I dag er hun en stolt paraatlet, og kæmper for at endnu flere unge mennesker trods deres handicap eller udfordringer kan finde glæde igennem sporten. Hør Bjørk åbne op om den svære rejse det var for hende at finde sig selv som paraatlet, og hvorfor det er vigtigt vi ikke taler om parasport som særbehandling, men inklusion.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49800995/ny_bj_rk.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 18 May 2022 04:15:31 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Turpal Bisultanov: Blomkålsører giver mig status som bryder</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49690805/episode_6_turpal.mp3</link>
			<description>For 20-årige Turpal Bisultanov, var barndomsdrømmen aldrig at blive verdens bedste bryder. Næh, han ville være politimand. I dag kan han kalde sig europamester i sit første år som senior, og politidrømmen er lagt på hylden for en stund, mens brydningen har taget ham tværs over landet fra barndomshjemmet i Herning til det nationale træningscenter i Nykøbing Falster. Det har ikke været en let rejse, for familie er det som betyder allermest for Turpal. Hvem er han uden dem? Og hvordan skaber han en ny familie langt væk hjemmefra? Det for du svar på i denne episode.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49690805/episode_6_turpal.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 11 May 2022 04:11:48 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Ukaleq Slettemark: Grønland har ingen skydebane. Alligevel er jeg i skiskydningens verdenstop</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49580504/ep_5_ukaleq.mp3</link>
			<description>Kan man blive skiskytte uden en skydebane? Det lyder jo så og sige umuligt, men alligevel har 20-årige Ukaleq Slettemark placeret sig solidt blandet verdenseliten. I februar deltog hun ved sit første OL, hvor hun som den eneste både blandt mændene og kvinderne ramte plet på alle 30 skud. Samtidig er der slet ikke kultur for idræt på topniveau i Grønland, noget som Ukaleq gerne vil lave om på. Men hvordan sætter man Grønland på verdenskortet i elitesport, når træningsmiljøet ikke er til det?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49580504/ep_5_ukaleq.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 04 May 2022 04:12:13 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:53</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Simon Schuldt-Jensen: Jeg har satset alt. Nu må det briste eller bærer.</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49532993/episode_4_simon_schuldt_jensen_220422.mp3</link>
			<description>Hvis der var 100% chance for, at du ville lykkes, hvad ville du så gøre? Det spørgsmål stiller kajakroer, Simon Schuldt-Jensen sig selv hver dag i kampen mod: hvad nu hvis? Det har taget ham på en rejse, hvor både krop og sind er blevet ombygget til den sprinterkonge, som han drømmer om at være. Det er en fortælling om at have modet til at sætte sine egne behov over, hvad andre fortæller ham er det rigtige, at blive mønsterbryder og selv sætte dagsorden for, hvad det vil sige at leve som eliteatlet. Hvis det sats lykkes, så kommer de vilde resultater, men i sidste ende har Simon ingen kontrol over resultaterne. Så hvordan finder han modet til at turde satse alt, selvom der ikke er 100% chance for det lykkes?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49532993/episode_4_simon_schuldt_jensen_220422.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Apr 2022 04:11:31 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:53</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Tobias Hyttel: 1.000 mails afgør om jeg kommer til OL i 2024</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49459341/tobiast_opdateret.mp3</link>
			<description>Man kan bruge energi og kræfter på at tude over de ting man ikke har, eller man kan værdsætte de ting man har og vende dem til sin fordel. Det ved Taekwondo-udøver, Tobias Hyttel, om nogen, hvordan man gør. I foråret 2020 tabte han den kamp, der skulle have givet ham adgangsbilletten til det OL, som han har drømt om hele sit liv. Sådan et nederlag kan tage pusten af en, men det kan også give perspektiv på tilværelsen og sætte tanker i gang. For, hvad gør man når livet ikke går efter planen? Og, hvordan rejser man sig op i en sport, hvor økonomien afhænger af en selv?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49459341/tobiast_opdateret.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 20 Apr 2022 04:11:12 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:54</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Lærke Marie Olsen: Min OCD skal ikke overtrumfe min sport</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49383966/10_04_2022_bag_eliten_l_rke_marie_olsen_ep2.mp3</link>
			<description>I marts 2022 taler Danmarks judodronning, Lærke Marie Olsen for første gang højt om den kamp hun kæmper uden for banen: en kamp mod OCD og angst. At have modet til at stå frem med sine mentale udfordringer er en kæmpe sejr i sig selv, men vi taler sjældent om bagsiden af medaljen: når fokusset på sygdommen kommer til at overskygge de sportslige præstationer hos atleten. For, hvad gør Lærke, når hun gerne vil bryde tabuet om OCD, men frygten for, at det er det hun vil blive husket for lurer i baghovedet?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49383966/10_04_2022_bag_eliten_l_rke_marie_olsen_ep2.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 13 Apr 2022 04:09:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:51</itunes:duration>
		</item>
	</channel>
</rss>
