<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Bag Eliten</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/5091</link>
		<description>Hver dag kæmper eliteatleter for, drømmer om og arbejder benhårdt for sikre medaljer til Danmark. Det kræver enorm mental styrke at kæmpe denne kamp, hvor rastløshed, modløshed og frustration er ligeså følelser. Men hvem er de når resultatet er givet og målstregen nået? I “Bag Eliten” taler vært Rebekka Gustafson med nutidens unge elitesportsudøvere, der deler deres personlige refleksioner, fortæller om de svære valg og de uudtalte ting, der hører til livet som atlet.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/936/00390300bf4331e97f8d85314de1471c.png"/>
		<item>
			<title>Emma Aastrand: 10 måneder væk fra kajakken, er det bedste jeg har gjort for mig selv.</title>
			<link>https://sphinx.acast.com/p/open/s/64135a0ec9a7f70011cd95ae/e/6460c15901a21a0011f5a89a/media.mp3</link>
			<description>&quot;Jeg brug for 10 måneder til bare at være almindelig.&quot; Sådan fortæller OL-medaljevinder og kajakroer, Emma Aastrand Jørgensen. Jeg møder Emma i min lejlighed, hvor som der som hun beskriver det er hyggeligt og man føler sig tryg til at åbne op. Når jeg ikke optager hjemme hos atleterne, så er jeg begyndt at invitere dem indenfor hos mig, og netop det med hjem har gjort at samtalerne får et nyt element er ro og personlighed. Emma er et af de mennesker, som jeg vil kalde 'a force of nature'. Hendes energi oser bare af styrke, men bag det hele gemmer der sig en sårbarhed og en utryghed, som i høj grad manifesterer sig, når hun er udenfor kajakken. Faktisk har Emma følt sig så utryg, at hendes søster måtte følge hende i skole i en alder af 18 år, hvilket står meget i kontrast til den Emma vi oplever give den gas på vandet. Men et tryghedsmenneske det er Emma. Samtidig er hun dog utrolig eventyrlysten, og netop derfor valgte hun efter OL i 2021 (2020) at tage en pause fra kajakken og elitelivet på 10 måneder. Hun kastede sig ud i Paul Petersens idrætslærer uddannelser, som netop tog hende på flere rejse båden uden for landet, men også ind i hende selv. I de 10 måneder fik Emma lov til at være helt almindelig, som hun selv forklarer det. Og det kan virkelig være en oplevelse, når du er vokset op som eliteatlet fra en tidlig alder. I denne periode lærer Emma, at det er rigtig hårdt, at gå i byen hver weekend, at hun nok er mere tilhænger af sofa og hjemmehygge, men også, at det ‘almindelige’ liv er noget hun godt kan lide og glæder sig til den dag, at det er tid til det. Lige nu kalder kajakken på hende, men det giver hende en kæmpe tryghed at vide, at livet udenfor den og eliten nu også har meget at byde på. Pausen modnet hende, gjorde hende klogere på sig selv og mere taknemlig for sit liv som kajakroer. Den tid byggede den Emma hun er i dag, og gave hende lov til at mærke efter og komme tilbage til hendes intuition. Jeg lærte, at Emma er en kæmpe livsnyder, tryghedsnarkoman, eventyrlysten, omsorgsfuld, fighter, familiemenneske - og bare nyder at have stunder, hvor kajakken er det sidste i hendes tanker og der bare er tid til at være. Dette afsnit af Bag Eliten sætter ord på en atlet, som har turde følge sit hjerte, gøre tingene på hendes måde og har en bevidsthed om, hvad som fungerer bedst for hende - Og så du da også lige svar på om Emma kan fang ål dér hvor hun roer? Og hvorfor Osa Solgryn og frysepizzaer er vejen til fart i kajakken? Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://sphinx.acast.com/p/open/s/64135a0ec9a7f70011cd95ae/e/6460c15901a21a0011f5a89a/media.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 17 May 2023 04:00:06 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:57:23</itunes:duration>
			<enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/64135a0ec9a7f70011cd95ae/e/6460c15901a21a0011f5a89a/media.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cathrine Rosengren: Jeg vil inspirere til at se mennesket bag para-atleten</title>
			<link>https://sphinx.acast.com/p/open/s/64135a0ec9a7f70011cd95ae/e/6454f1a70a2d9b001161dfb5/media.mp3</link>
			<description>&quot;Jeg vil gerne inspirere til, at vi ser på mennesket bag para-atleten, og ikke deres handicap.&quot;, sådan fortæller badmintonspiller, Cathrine Rosengren. Hun er født med en nerveskade, der gør, at hendes ene arm har flere begrænsninger end den anden, men som Cathrine aldrig har skænket den store tanke, da hun er født sådan. Faktisk har hun stort set hele sin badmintonkarriere spillet 'ordinær' badminton på trods af, at hun i princippet har et handicap. Det var først, da hun stod og var ved at stoppe og para-landsholdet igen kom og prikkede hende på skulderen og gav hende muligheden for at komme til PL, at hun åbnede sig selv op for rejsen ind i para-sporten.I afsnittet taler vi:Hvordan det for Cathrine har været svært at skulle erkende og omfavne, at hun har et handicap og ikke se det som et tabu.Om, hvordan hun blev mobbet med hendes arm, som blev kaldt 'monkey-armen', og ikke skulle lade sig tynge af, hvad andre tænker.Hvor hårdt det så var, at hun senere skulle forsvare, at hun havde en plads i parasporten, fordi hun også spillede blandt de 'ordinære' spillere.Cathrines kamp med sig selv og hendes indre dialog og frustration, som fanger hende i en storm af negative tanker på banen, og hvordan hun arbejder med at være nærværende i stedet og ikke slå sig selv oven i hovedet.Drømmen om, at kunne inspirere til at se mennesket, og ikke bare handicappet, og bare omfavne mennesket Cathrine 100% og få lov til at give den max gas på banen, som er det hun elsker uden begrænsninger - fysisk som mentalt.Hvordan Cathrine sørger for, at hun har andre ting i livet end badminton, hvor hendes præstation ikke er afgørende, men bare fordi det gør hende glad.Og meget mere!Hvordan finder Cathrine modet til at være 100% sig selv og bruge parasporten til inspirere andre til at gøre det samme og åbne for snakke vi ellers ikke får taget? Det får du svaret på i dette afsnit af Bag Eliten.﻿Følg Bag Eliten på Instagram: https://www.instagram.com/bageliten/Musik er produceret og komponeret af Sara Gustafson: https://www.instagram.com/soulrebel_poetry/ Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://sphinx.acast.com/p/open/s/64135a0ec9a7f70011cd95ae/e/6454f1a70a2d9b001161dfb5/media.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 10 May 2023 04:00:20 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:02</itunes:duration>
			<enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/64135a0ec9a7f70011cd95ae/e/6454f1a70a2d9b001161dfb5/media.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nicolai Sehested: Laver jeg en fejl, så er der en risiko for at nogle dør.</title>
			<link>https://sphinx.acast.com/p/open/s/64135a0ec9a7f70011cd95ae/e/64460c5bdcef590011ca917d/media.mp3</link>
			<description>Skipper på Sail GP, Nicolai Sehested vil gerne gøre tingene rigtigt, men dette er ikke helt uden grund, fordi han er vokset op i en sejlsport, hvor fejl kan føre til at nogle dør. Dette kræver fuld koncentration, direkte kommunikation og et roligt sind - ting som Nikolaj alle mestrer til det ypperste. Han er skipper på sejlsportens formel 1 båd, som flyver over vandet med op imod 100 km/t. Jeg møder Nicolai i Kolding, hans hjemby, hvor han er vokset op med alt vandsport og en forkærlighed for livet i elitesporten. Han lever med bevidstheden om det pres, der hviler på hans skuldre særligt, når det kommer til at holde sit team sikkert på båden. Men samtidig, er det også noget han i dag føler sig hjemme i som leder, fordi det her med konstant at skulle optimere på de helt små detaljer og præstere på ypperste niveauet, er noget, der driver mennesket Nicolai. Jeg møder et menneske, som er meget bevidst om, hvor meget han lader sporten og den konstante jagt på udvikling og optimering fylde mest af alt, fordi det er i det rum, at han føler sig allermest sig selv og får lov til at skubbe til sine grænser.Vi taler i afsnittet om:Hvordan Nicolai på vandet kun har sine instinkter at læne sig tilbage på, men hvordan tiden på landet står i stor kontrast dertil med tid til reflektion og muligheden for at lære sig selv og sit hold bedre at kende. Hvor meget det kræver, at skulle være bevidst om du tager den rigtige beslutning ift. sikkerhed og performance i øjeblikket, når der hverken er tid eller plads til fejl.Hvordan det at blive far har givet ham nogle andre perspektiver. særligt, at han for første gang virkelig skal adskille det menneske han er på båden med den han er derhjemme, fordi han vil ikke være en far som hele optimere og prøver og lære fra sig, men bare er der, lytter og lader sin datter begå fejl, og selv lære af dem. Hvordan det er at sejle jorden rundt, fuldstændig være i et med elementerne og gøre noget som er ekstremt på alle parameter - og så bare nyde hvert et sekund af det.Og meget mere?Få alle svarene, og hvorfor Nicolai mener, at du ikke kan adskille mennesket og skipperen ad i dette afsnit af Bag Eliten?Følg Bag Eliten på Instagram: https://www.instagram.com/bageliten/Musik er produceret og komponeret af Sara Gustafson: https://www.instagram.com/soulrebel_poetry/ Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://sphinx.acast.com/p/open/s/64135a0ec9a7f70011cd95ae/e/64460c5bdcef590011ca917d/media.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 03 May 2023 04:00:33 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:36</itunes:duration>
			<enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/64135a0ec9a7f70011cd95ae/e/64460c5bdcef590011ca917d/media.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>EKSPERTER: Biohacking i Elitesport</title>
			<link>https://sphinx.acast.com/p/open/s/64135a0ec9a7f70011cd95ae/e/64450a25425b310011dc4702/media.mp3</link>
			<description>Hvad er biohacking? Hvordan kommer vi i gang med at benytte det i elitesport og individer? Og hvorfor er det meget mere end blot biologi og på et fysiologisk plan?Det skal vi tale om i dette afsnit af Bag Eliten, hvor de to biohackers og performance coaches, Nickolai Damgaard og Jeanette Oxlund er med som gæster.For atleter, så har det her med at optimere på sin krop og sit sind i forhold til fysiske resultater længe været i fokus, men måden som Jeanette og Nickolai går til biohacking giver et helt nyt perspektiv. Her kigger de nemlig på alting fra et holistisk perspektiv, hvor både krop, sind og sjæl skal være i balance for knække koden til den optimale performance og velvære. Derfor handler biohacking netop om selvindsigt på alle planer - og er ikke kun, at optimere ud fra et fysiologisk perspektiv.I afsnittet om biohacking i elitesport får du bl.a. svar på:Hvad biohacking egentlig er?Hvorfor vi ikke kan skille krop og sind ad?Hvorfor det er vigtigt du kigger på basis først - og ikke laver den gængse fejl med at starte med suboptimering?Hvad mener Jeanette og Nickolai, at der er galt med nutidens elitesport systemer og klubber baseret på deres erfaring og arbejde med dem?Hvordan meditation og en mental robusthed kan blive nøglen til succes for dig som atlet?Hvordan du kommer i gang med at arbejde med biohacking på et holistisk plan både som klub og som individ?Få svarene og flere til i dette afsnit af Bag Eliten!Dette er det første afsnit af den en månedlige serie, hvor eksperter gæster studiet til en snak om de nyeste eller oversete emner inden for elitesport. Eksperterne er nøje udvalgte ud fra deres erfaring og har altid en personlig fortælling om, hvorfor de har fået deres ekspertise og den interesse, og arbejder aktivt ud fra et menneskeligt og holistisk perspektiv, der understøtte de budskaber og værdier Bag Eliten bygger på.Følg Bag Eliten på Instagram: https://www.instagram.com/bageliten/Musik er produceret og komponeret af Sara Gustafson: https://www.instagram.com/soulrebel_poetry/ Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://sphinx.acast.com/p/open/s/64135a0ec9a7f70011cd95ae/e/64450a25425b310011dc4702/media.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Apr 2023 04:00:05 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:09:01</itunes:duration>
			<enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/64135a0ec9a7f70011cd95ae/e/64450a25425b310011dc4702/media.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Simon Hansen: Pludselig kunne jeg ikke bevæge mine ben, og så vælter tårerne bare frem.</title>
			<link>https://sphinx.acast.com/p/open/s/64135a0ec9a7f70011cd95ae/e/643bf3eb840fb40011e9cdee/media.mp3</link>
			<description>Sprinter, Simon Hansen har været helt nede og vende. Helt derned, hvor du ikke kan spise, komme ud og sengen og se lyset for enden af tunnelen. I dag står han meget stærkere på grund af den depression, som holdte ham fra det han elskede, men det betyder ikke, at livet som verdensklasse-sprinter er den dans på roser - tværtimod, så kræver det bevidste valg hver dag, som holder ham i nuet og på rette spor. Jeg møder Simon i hans atletikklub i Aarhus, og udadtil ligner han et positivt menneske, der har styr på tingende og hans ikoniske blonde hår, som giver ham en hvis kant, men bagved gemmer der sig en historie om at ramme bunden med 100 km/t og selv skulle finde tilbage til livets mening på ny. Denne fortælling sætter sine spor, og det er imponerende at møde et ungt menneske, som har kæmpet sig stærkere gennem mørket på den måde Simon har.I episoden sætter Simon ord på: Hvordan dette kapital af hans liv har skabt fundamentet for den atlet og det menneske han er i dag. Han gør meget ud af ikke tage atletikken med hjem, og se det positive i de muligheder livet som atletikudøver giver ham. At selvom han i dag er rask fra sin depression, så betyder det ikke, at han ikke rammes af dage, hvor han føler sig depressiv, og vi taler netop om, hvor menneskeligt det er, samt hvor vigtigt det er at skelne mellem at være syg med en depression, og bare rammes af den menneskelige depressive følelse, som vi alle kan til tider. Hvordan det at blive genkendt som atlet, er én ting, men at blive genkendt for at hjælpe nogle andre menneske og gøre en forskel  - det er dér han finder meningen. Netop derfor har han også skabt løbeplatformen 'Hansen Sprint Performance', hvor +140.000 mennesker fra verden over inspireres af hans råd, træning og content. Hvilke ting han gjorde og stadig gør for at holde depressionen på afstand og huske sig selv i et liv med meget pres, og hvor tiden skal prioriteres mellem skole, træning, venner osv. Få svaret på det hele, og hvem mennesket Simon Hansen er i dette afsnit af Bag Eliten.  Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://sphinx.acast.com/p/open/s/64135a0ec9a7f70011cd95ae/e/643bf3eb840fb40011e9cdee/media.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Apr 2023 04:00:31 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:01:34</itunes:duration>
			<enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/64135a0ec9a7f70011cd95ae/e/643bf3eb840fb40011e9cdee/media.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Malene Degn: Kreativitet giver mig modet til at være mig selv.</title>
			<link>https://sphinx.acast.com/p/open/s/64135a0ec9a7f70011cd95ae/e/64310f13545d9b0011640eb1/media.mp3</link>
			<description>Malene Degn er mountainbikerytter, og en ung kvinder jeg længe har kigget til med beundrende øjne. Der er for mig noget dybt fascinerende i at bare give den gas ude i jordens elementer, komme helt mudret tilbage og bare flyve udover en klippe. Det skyldes nok mest, at jeg selv ville skulle æde en del frygt, hvis det var mig som sad på den cykel, men Malene gør det altså også med en vis let hed og mod, som jeg kun kan tage hatten af for. Malene, et menneske med stor passion for kreativitet og storytelling, og sideløbende med hendes mountainbike karriere har hun nemlig haft en blog, hvor hun meget åbent og ærligt fortæller om hendes oplevelser, hendes indre følelser og de ting hun går igennem. Bloggen er en personlig dagbog, der følger hende gennem hendes liv og skaber rum for en dybere refleksion, som Malene sætter stor pris på. Hun bruger den ofte til at fordøje de mange oplevelser og op- og nedture som livet som topatlet byder på og til at vise et billede af, at livet som atlet ikke kun er en dans på roser. Hvorfor er det vigtig for Malene at tænke over de ting hun gør - og hvorfor hun gør dem? Og hvor er kreativitet nøglen til at hun kan være sig selv? Det får du svar på i dette afsnit af Bag Eliten.  Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://sphinx.acast.com/p/open/s/64135a0ec9a7f70011cd95ae/e/64310f13545d9b0011640eb1/media.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Apr 2023 04:00:20 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:02:36</itunes:duration>
			<enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/64135a0ec9a7f70011cd95ae/e/64310f13545d9b0011640eb1/media.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Simon Pytlick: Jeg finder ro i at studere mennesker.</title>
			<link>https://sphinx.acast.com/p/open/s/64135a0ec9a7f70011cd95ae/e/6429484dde6a3f00110cad5c/media.mp3</link>
			<description>Jeg møder Simonen søndag formiddag i hans lejlighed i Odense, hvor alt forgår i klassisk Simon-stil: roligt, reflekterende og meget i nuet. I dette afsnit af Bag Eliten tør godt love, at du får lov til at møde Simon på en måde du ikke har før, og der er flere gange i samtalen, hvor både Simon og jeg opdager noget nyt om os selv, netop fordi vi begge deler en stor interesse for psykologi.Vi kommer også ind på de sorte huller medierne har været så glade for at kaste i hovedet på ham, og her er det bare så fedt, hvordan han svarer, at han ikke er bange for de sorte huller - og skulle det ramme ham en dag, så ved han, at han skal lære noget af det. Livet har lært ham, at det altid vil gå op og ned, og så længe du har modet til at lære af de mørke tider, og få den hjælp du har brug for, så er det langt fra et tabu, men mere en gave. Episoden rummer i høj grad også en hyldest til hans familie, og særligt hans mor, Berit, der kontinuerligt har skabt rum til han bare kan få lov til at være Simon, og håndbolden, sociale medier og mediepresset ikke kommer til at tage overhånd. I hans ord ligger en omsorg og kærlighed til de mennesker, som på mange måder netop holder ham væk fra mørket og i stedet solidt plantet på jorden.Jeg lærte at Simon er et menneske, som bruger sin tid og energi, dér hvor det giver mening for ham, er enormt god til at sætte grænser og kommunikere dem, men knap så god til at planlægge og strukturerer det hele. Han er allerhelst omgivet af de mennesker, hvor han bare kan være Simon og som lader håndbolden ligge på hylden. Han finder ro på vandet, og så har en stor interesse for at studere mennesker, og reflekterer over, hvordan de lever deres liv.  Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://sphinx.acast.com/p/open/s/64135a0ec9a7f70011cd95ae/e/6429484dde6a3f00110cad5c/media.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Apr 2023 04:00:54 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:00:08</itunes:duration>
			<enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/64135a0ec9a7f70011cd95ae/e/6429484dde6a3f00110cad5c/media.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Velkommen til 3. sæson af Bag Eliten</title>
			<link>https://sphinx.acast.com/p/open/s/64135a0ec9a7f70011cd95ae/e/64287e4813df9d00115abaae/media.mp3</link>
			<description>I AM BACK!!Det er 3 måneder siden, at jeg og Bag Eliten forlod 24syv, og nu er jeg endelig tilbage med denne helt nye sæson ,og det nye set-up med Acast ombord. Sikke en rejse jeg har været på de sidste 3 måneder, og jeg er så taknemlig for alle jer som har støtte mig undervejs og sende søde beskeder. Det betyder virkelig alt. Også en kæmpe tak til alle atleterne, som bare har haft min ryg i hele processen, bidraget med content og bare været lyttende ører, når jeg havde brug for det. Denne sæson føles i sandheden som en helt ny start, som repræsenterer mig, Rebekka som menneske meget bedre, og jeg har virkelig glædet mig til at dele hele med jer. Husk at følge med inde på Instagram: https://www.instagram.com/bageliten/Musik er produceret og komponeret af min søster, Sara Gustafson: https://www.instagram.com/soulrebel_poetry/ Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://sphinx.acast.com/p/open/s/64135a0ec9a7f70011cd95ae/e/64287e4813df9d00115abaae/media.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Apr 2023 04:00:16 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:12:45</itunes:duration>
			<enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/64135a0ec9a7f70011cd95ae/e/64287e4813df9d00115abaae/media.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak for i år - Og et helt nyt set-up for 2023</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52246055/en_personlig_note_om_2022_og_et_helt_nyt_set_up_i_2023.mp3</link>
			<description>Jeg synes det var på tide med en STOR TAK til jer alle her ved årets udgang, og et par personlige refleksioner om de sidste 8 måneder, hvor Bag Eliten har eksisteret. Det har været en helt vild rejse, som har udviklet mig som menneske mere end jeg nogensinde har kunne forvente. Dette program er virkelig kun i starten af dents rejse, og i det nye år kommer der til at ske store forandringer, der kommer til at tage budskabet til helt nye højder. TAK for alle jeres beskeder, delinger og kommentarer. De betyder virkelig meget for mig, og et rigtig godt nytår til jer alle - Rebekka.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52246055/en_personlig_note_om_2022_og_et_helt_nyt_set_up_i_2023.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Dec 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:10:56</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52246055/en_personlig_note_om_2022_og_et_helt_nyt_set_up_i_2023.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nanna Vigild: Det er en KÆMPE gave at være et følsomt menneske</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52192790/nanna_spreaker.mp3</link>
			<description>Kunne du kaste hele din karriere op i luften og starte helt forfra i en ny sportsgren? Det har dagens gæst, Nanna Vigild gjort ikke bare én gang, men to gange. Først brillierede hun i boksning, så blev det vægtløftning og nu er det roning som har hele hendes opmærksomhed. I dette afsnit af Bag Eliten skal du møde en atlet, som ikke er bare for at kaste sig ud i en ny udfordring og være nybegynder, selvom hun er et voksent menneske. Hun sætter ord på vigtigheden af at møde sig selv med ærlighed og udforske sine egne grænser - også gerne bunden af det hele, for mørket skræmmer hende ikke. Faktisk søger hun det nærmest for at bevise overfor sig selv, at hun er stærkere end det. Derudover taler vi om at været drevet af følelser, og hvordan det kan være en af de stærkeste drivkraft for en atlet, hvis du ved hvordan du skal bruge dem konstruktivt.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52192790/nanna_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Dec 2022 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:25</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52192790/nanna_spreaker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>SÆRAFSNIT - Om at være forældre til en elitesportsatlet.</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52162324/for_ldrerollen_uploud.mp3</link>
			<description>I dette særafsnit af Bag Eliten sætter vi fokus på det at være forældre til børn, der dyrker elitesport, og de mange udfordringer såvel som gaver, der kan være forbundet med det. Med i studiet er Savannah Bell, der bl.a. er mor til balletdanser på Det Kongelige og tidligere gæst på programmet, Viktoria Bell og hendes tre søskende, der alle er eller har været i elitesportsverdenen. I programmet vender vi alle jeres spørgsmål og dilemmaer omkring forældrerollen, og så hører vi, hvordan Savannah har skabt det bedste fundament for, at hendes børn kan bruge deres stemme og vide deres identitet ikke er deres sport.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52162324/for_ldrerollen_uploud.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Dec 2022 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52162324/for_ldrerollen_uploud.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Daniel Bækkegård: At finde ud af, hvem jeg er som menneske har været den hårdeste rejse jeg har været på.</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52096769/daniel_spreaker.mp3</link>
			<description>Et liv drevet af formål, det er årsagen til, at triatlet, Daniel Bækkegård i dag har slået sit navn fast blandt triatlonens verdenseliten. Formål kan være mange ting, men i dette afsnit af Bag Eliten, så dykker vi ned i Daniels syn på emnet, og idéen om at leve et liv med mening - som ofte ikke er helt let. Faktisk har rejsen med at finde ud af, hvem mennesket Daniel er været den mest udfordrende han har været på, og han har på den hårde måde lært, at hele livet handler ikke om triatlon.  Du kommer til at møde et mennesket som er på jagt efter at blive verdens bedste triatlet alt imens han taler åbent om alt hvad rejsen indeholder af op og nedture som et følsomt menneske.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52096769/daniel_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Dec 2022 05:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:42</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52096769/daniel_spreaker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lasse Andersson: Jeg skal helst bare holde mund og gøre mit arbejde, men mit liv er ikke altid en dans på roser.</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51967952/lasse_spreaker.mp3</link>
			<description>Elitesport er ikke bare en dans på roser, men det er sjælendt, at de historier ser dagens lys. Flere atleterne oplever nemlig, at så snart de taler højt om det, så skydes det i skoene med, at de bare skal være glade for, at de er i en situation, som mange drømmer om. Det taler vi netop om i ugens afsnit af Bag Eliten, hvor håndboldspiller, Lasse Andersson er med som gæst. Han sætter ord på, hvordan han har oplevet, at der er ikke plads til, at den svære side af elitesporten er en del af det åbne rum, og hvordan det fastholder atleterne i deres rolle som medaljemaskiner og ikke hele mennesker. Og mennesket Lasse kommer du netop til at møde i dette afsnit, når han sætter ord, hvordan modgang har været afgørende for han er det menneske som han er i dag, og drømmen om at være et realistisk og autentisk forbillede både for unge og hans søn. Derudover får du svar på, hvorfor Berlin giver ham en enorm frihed, og hvilken betydning kreativitet har for Lasse.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51967952/lasse_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Dec 2022 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:06</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51967952/lasse_spreaker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er Sebastian nr 2. fordi han ikke kan være 100% mentalt tilstede i et cykelløb?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51848158/sebastian_spreaker.mp3</link>
			<description>Vi kan ikke komme udenom, at det mentale spiller en stor rolle i enhver atlets præstation, og det gør det også for Europas næstbedste på en mountainbike, Sebastian Fini. Han tænker til tider over, om årsagen til han ikke er nr. 1 skyldes, at han til tider ikke 100% er tilstede i løbet. Og hvordan er du egentlig det? Hvordan er du med dig selv i dit hoved i 1,5 time med smerte og en pules på over 180? Det er den opgave Sebastian er på, hver han sætter sig på mountainbiken. Hør, hvordan han arbejder med at blive den bedste cykelrytter særligt mentalt, men ikke på bekostning af at være et ordentlig menneske i dette afsnit af Bag Eliten.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51848158/sebastian_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Nov 2022 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:27</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51848158/sebastian_spreaker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Blodet løb ned af Ida Mathildes hænder, da EM fra helvede skulle afgøres</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51885899/ida_mathilde_spreaker.mp3</link>
			<description>Ida Mathilde Steengaard har gjort kometkarriere i OCR - Et forhindringsbaneløb, der tester din fysiske og mentale styrke til det yderste, og hvor dehydrering, blod og muskelspasmer ikker unormalt. Det kræver sin kvinde at forelske sig i, men det har Ida, der i den grad har fundet sig selv gennem den udfordrende sport. Hun er fascineret af måden den tvinger hende på en rejse ind i sig selv, hvor hun udforske kroppen og sindets grænser. Hun finder helt ro i den simple urkraft OCR kræver, og få en pause fra det tankemylder, der ellers kan præge hendes væren her i livet. Hør Ida Mathilde fortælle om at stå med blødende hænder under EM fra helvede, klatre de 28 meter op til taget på Københavns Operahus i reb - en verdensrekord, og møde sig selv allermest, idet hun har presset kroppen og sindet til det alleryderste i dette afsnit af Bag Eliten.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51885899/ida_mathilde_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Nov 2022 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:34</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51885899/ida_mathilde_spreaker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Badmintonspiller, Hans Kristian Vittinghus vil ikke være Viktor Axelsen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51476071/hk_spreaker.mp3</link>
			<description>Skal du vinde OL guld for at være en succes? I så fald er badmintonspiller Hans Kristian (HK)  Vittinghus’ karriere en stor fiasko. Men sådan ser han ikke på det selv, fordi for HK handler succes nemlig ikke om antallet af guldmedaljer, men det, at han konstant får lov til at udvikle sig - Og så er det ligegyldigt, om han er nr 8’er eller nr 25 på verdensranglisten. Hvordan han har fået sit holistiske syn på karrieren? Og hvad har lært af at stå ved sig selv? Det får du svar på i dette afsnit af Bag Eliten.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51476071/hk_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 16 Nov 2022 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:40</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51476071/hk_spreaker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Danmarks Crossfit Droning, Julie Hougård Nielsen: Jeg elsker mine store muskler, selvom nogle synes jeg ligner en mand.</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51685615/julie_spreaker.mp3</link>
			<description>Er det smukt, når kvinder har store muskler? - Selvfølgelig er det det, men alligvel møder Danmarks crossfit dronning, Julie Hougård Nielsen kommentarer om, at hun ser maskulin ud. Selv er hun stolt af sine muskler, da de netop er et udtryk for det hun sportsligt kan præstere og den fødte atlet hun er. I det her program får du lov til at møde en atlet, der i sandheden kender sig selv, og hver dag arbejder med at udvikle sig såvel sportsligt som mentalt. Du kommer med på en rejse ind i det, der for Julie har handlet om at blive den bedste udgave af sig selv og samtidig skabe det liv, som gør hende glad. Hvordan arbejder Julie med at se udover sine begrænsinger og vende dem til sin fordel? Og hvorfor er det vigtigt for hende også at vise sårbarhed på sociale medier. Det får du bl.a. svar på i dagens afsnit af Bag Eliten.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51685615/julie_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 09 Nov 2022 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51685615/julie_spreaker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>6 x Verdenmester i SUP, Casper Steinfath: Surfing er en kontinuerlig dans med havets magt.</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51685613/casper_ny_spreaker.mp3</link>
			<description>&quot;Hvordan agerer jeg som et lille, svagt menneske i et stort, voldsomt element som havet?&quot;-  Det er den kode Casper Steinfath forsøger at knække, hver gang han begiver sig ud i det store hav. Han er vokset op med naturen som sin legeplads, og har en stor trang til at udfordre sin krop og sjæls grænser gennem udfordringer på vandet. Senest har han paddlet 600.000 tag eller rettere sagt Danmark rundt på sit SUP board for at bevise overfor sig selv, at han kan tæmme havets magt. Hør ham i dette afsnit af Bag Eliten fortælle om hans forhold til surfing, hvordan det har udviklet ham som menneske, og det at turde se sin frygt i øjnene og bryde med dens magt over dig.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51685613/casper_ny_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 02 Nov 2022 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:54</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51685613/casper_ny_spreaker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fra pauseklovn til familiefar - Sådan blev Anders Skaarup Rasmussen en af verdens bedste double spillere.</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51618982/anders_skaarup.mp3</link>
			<description>Han startede måske som klassens klovn, og han vil da også allerhelst prikke til den lyserøde elefant i lokalet, men badmintonspiller, Anders Skaarup Andersen er også  helt bevidst om, hvornår humoren skal pakkes væk og arbejdshandskerne skal på. En god balance, hvis han selv skal sige det, og i dag kan han da også kalde sig blandt de bedste doublespillere i verden. I dette afsnit af Bag Eliten taler vi om det at blive far, og finde balancen mellem den rolle, at holde fast i mennesket Anders og stadig ville udvikle sig som badmintonspiller. Faktisk har titlen som far kun gjort ham til en bedre spiller, da det har tvunget ham til at være 100% tilstede der hvor han er, og ikke springe over, hvor gærdet er lavest. Hvordan er du den bedste far, mand, badmintonspiller og makker? Det taler vi om i denne udgave af Bag Eliten.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51618982/anders_skaarup.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Oct 2022 04:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:28</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51618982/anders_skaarup.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Daniel Wagner: Jeg håber folk stopper op, når de ser min glitter-liklædte protese.</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51521466/daniel_spreaker.mp3</link>
			<description>Hvornår har du sidst stoppet op og reflekteret over dit liv? I en alder af 14 år, blev dagens gæst tvunget til at gøre netop dette, da han i en trampolin-ulykke mistede halvdelen af hans ben. Dagens gæst i Bag Eliten er selvfølgelig Daniel Wagner, der i nuværende stund er Vild Med Dans-aktuel. Og netop det med at kaste sig ud i udfordringer som Vild Med Dans trods et handicap, fortæller meget om, hvilket menneske Daniel er, og det skal vi blive klogere på i dette program.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51521466/daniel_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Oct 2022 04:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:58:21</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51521466/daniel_spreaker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>En del af Therese døde, da hun ikke kunne kitesurfe.</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51451878/therese_2.mp3</link>
			<description>Sport og sorg sammenligneligt med død kan måske virke som et umage par, men faktisk er det mere normalt end de fleste tror. Hvem er jeg uden min sport, er nemlig spørgsmålet allerflest topatleter kæmper med i en sådan grad, at når sporten tages pludselig fra dem fx ved skader, så er stor sorg langt fra ualmindeligt. Det taler vi om i dagens afsnit af Bag Eliten, hvor kitesurfer og Redbull atlet, Therese Taabbel bl.a. fortæller om en skade, der begravede hende i dyb sorg. I dag er hun på den anden side. Hun står stærkere mentalt og menneskeligt, og sætter i afsnittet ord på, hvem hun er uden sporten. og hvordan hun fandt glæden og modet tilbage til vandet ovenpå skaden, der ikke ville ende.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51451878/therese_2.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Oct 2022 04:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:55</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51451878/therese_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Isdronning, sundhedstosse, maskine. Rikke Hørlykke er blevet kaldt det hele.</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51356716/rikke_spreaker.mp3</link>
			<description>Ekstrem, en “sundhedstosse”, det er dagens gæst i Bag Eliten blevet kaldt. Det lå ikke i kortene, at hun skulle blive en stjerne på håndboldbanen, men på eget initiativ, blev Rikke Hørlykke det alligevel. Hun er nemlig et menneske, som kan slå hjernen fra, og bare køre på som en maskine for at opnå et mål. En evne, der til tider skræmmer hende lidt. Hvordan har hun lært det? Og hvem er mennesket Rikke egentlig? Det bliver du klogere på i dette afsnit af Bag Eliten.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51356716/rikke_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Oct 2022 04:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:09</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51356716/rikke_spreaker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>René Holten Poulsen følte sig helt forkert</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51266891/rene_spreaker.mp3</link>
			<description>Dagens gæst er Danmarks bedste kajakroer. Han har vundet flere medaljer ved både OL, VM og EM. Det er selvfølgelig René Holten Poulsen jeg taler om. Han er kendt som ‘Powerhouse Poulsen’, men hans kompromisløse tilgang til sporten har ført ham ud i kamp mod sig selv og sit indre. En kamp han ikke altid har været sikker på, at han ville vinde. Under OL i 2016 kulminerede det hele, og René forlod Rio med et trauma, som han først nu har fundet ro i. Hvem er René bag alt poweren? Og hvad har han lært af at tvivle på sig selv? Det taler vi om i dette afsnit af Bag Eliten.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51266891/rene_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Sep 2022 04:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:05</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51266891/rene_spreaker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Danmarks ‘Ironlady’, Michelle Vesterby: Ingen ville stille spørgsmålstegn, hvis jeg var far og atlet.</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51026002/michelle_vesterby_spreaker.mp3</link>
			<description>Hun er kendt for at være danmarks 'Ironlady', men triatlet, Michelle Vesterby er mere end det. Hun er et menneske som tidligt i livet har lært at hun ikke skal tage noget for givet, og bruger det i dag aktivt til at vælge glæden hver dag selvom det kan være svært. Hvorfor er det vigtigt for hende? Og hvordan finder hun balancen mellem at være eliteatlet og mor? Det får du svar på i dette afsnit af 'Bag Eliten'.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51026002/michelle_vesterby_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Sep 2022 04:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:08</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51026002/michelle_vesterby_spreaker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pernille Mathiesen: Spiseforstyrrelser i cykelsporten er et større problem, end folk ved.</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50927763/bag_eliten_pernille.mp3</link>
			<description>Vægt spiller en betydelige rolle i cykelsporten. Det kan vi ikke komme udenom, men hvor går grænsen? Hvornår bliver kulturen sygelig? Presset blev for meget for i dag tidligere cykelrytter, Pernille Mathiesen, der denne sommer annoncerede, at nu var det forbi. Hvad sker der, når tankernes magt tager over? Og hvem er hun, når cykling ikke længere er en del af hendes identitet? Det spørger vært, Rebekka Gustafson om i denne udgave af Bag Eliten.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50927763/bag_eliten_pernille.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Sep 2022 04:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50927763/bag_eliten_pernille.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>De vinder guld til Danmark, men mister millioner.</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51158080/team_dk_special_spreaker.mp3</link>
			<description>Team Danmark står til at miste 4,1 millioner kr. i regeringens finanslov. Det er direkte respektløs overfor de danske topatleter og det store stykke arbejde de laver, mener sportsdirektør i Team Danmark, Lars Balle Christensen. Han gæster dagens særudgave af Bag Eliten, hvor vi stiller skarpt på de fatale konsekvenser besparelsen vil komme til at have for dansk elitesport. Interne beregninger fra Team Danmark viser nemlig, at skal Danmark på sigt bare kunne opretholde de resultater vi leverer i dag, så kræver det 50 millioner kr. oven i pengekassen. Er det dobbeltmoralsk, at regeringen gerne vil stå på sejrsskamlen, når danske atleter står øverst, men ikke vil understøtte dem i den udvikling det kræver at komme dertil? Og hvad skal de danske atleter nu stille op? Det får du svar på i dette afsnit af Bag Eliten.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51158080/team_dk_special_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Sep 2022 04:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:46:53</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51158080/team_dk_special_spreaker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Verdens Vildeste Kitesurfer, Nick Jacobsen: Jeg ville ønske, at jeg ikke altid higede efter større udfordringer.</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51013088/nick_jacobsen_spreaker.mp3</link>
			<description>Hvem er du, når du ser frygten i øjnene? Og hvad sker der når du træder skridtet videre? Det spørger jeg verdens vildeste kitesurfer, Nick Jacobsen om. Han har øgetnavnet 'crazy', og har blandet andet sprunget med kite fra toppen af verdens eneste 7-stjernede hotel, nemlig Dubais ikoniske 'Burj Al Arab', der med sine 321 meter er et af verdens højeste hoteller. Det skal man altså være lidt crazy for at kaste sig ud, men faktisk er Nick et af de mest rolige mennesker jeg har mødt, og hænger gerne med en hvilepuls i det skræmmende højder. Hvordan hænger det sammen? Og hvad frygter Nick i stedet? Det kan du blive klogere på i dette afsnit af Bag Eliten.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51013088/nick_jacobsen_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Aug 2022 04:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51013088/nick_jacobsen_spreaker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lytterspecial med Michael Mørkøv</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50860326/michael_part_2.mp3</link>
			<description>Verdens bedste Lead Out Man, Michael Mørkøv er tilbage i 'Bag Eliten'-studiet til denne special-episode, hvor han svarer på alle jeres lytterspørgsmål. Har han en guilty pleasure? Og hvorfor bruger han ikke en mentaltræner? Det kan du bl.a. få svar på i dette afsnit af 'Bag Eliten'.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50860326/michael_part_2.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Aug 2022 04:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:39:16</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50860326/michael_part_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Michael Mørkøv: Jeg vil hellere være et godt menneske end en stor stjerne.</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50850987/michael_spreaker.mp3</link>
			<description>Havde han været mere grådig, så havde han måske været en sprinter, der havde vundet store løb. Men det menneske er cykelrytter, Michael Mørkøv ikke. I stedet er han i dag lovprist som verdens bedste lead out mand, der med stor snilde navigerer sine sprinteren til sejr efter sejr. Men hvem er mennesket, der leverer andre til succes frem for ham selv? Og hvorfor er han ikke mere grådig? Det får du bl.a. svar på i denne uges udgave af 'Bag Eliten'.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50850987/michael_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Aug 2022 04:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:32</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50850987/michael_spreaker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rullepigernes mareridt: Vi var brikker komitéen ville have væk, i stedet for mennesker</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50461502/rul_historie.mp3</link>
			<description>Psykisk terror er desværre ikke ualmindeligt i elitesport, og for de tre unge kunstrulleskøjte piger, Rebekka, Mie og Alberte skulle det blive enden på deres karriere med store psykiske ar på sjælen. En konflikt mellem komitéen og forældre til otte unge landsholdsløbere eskalerer, da pigerne ovenpå en ubehagelig landsholdsamlingen går til tasterne og skriver en mail om deres oplevelse. Det som skulle have skabt ro i konflikten, ender pludselig med at anklage de pigerne i en disciplinærsag. De risikerer at blive forvist fra sporten, og endda smidt af landsholdet. Her to år senere er de alle sammen stoppet fra sporten. De går til gruppepsykolog, og flere af dem er endda blive medicineret ovenpå konfliktens traume. I dette afsnit møder du tre af de piger, som skrev denne mail. De fortæller med egne ord, hvad denne hændelse har haft af konsekvenser for deres liv, hvorfor de mener, at Rullesport Danmark ikke har håndteret konflikten korrekt, og hvordan de langsomt er ved at blive hele mennesker igen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50461502/rul_historie.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Jul 2022 04:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:44</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50461502/rul_historie.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Benjamin Kjær: Mine mobbere fortalte mig, at jeg ikke var god til noget. Det vil jeg bevise, at jeg er.</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50387946/benjamin_2.mp3</link>
			<description>Hvad skal der til for at bevise, at du er god nok? Det spørgsmål centrerer denne uges afsnit af Bag Eliten sig om med trampolinspringer og syv gange Danmarksmester, Benjamin Kjær. Som barn blev han mobbet og fortalt, at han ikke var god til noget. Hårde ord, som han lige siden har brugt som drivkraft til at udvikle sig, og bevise, at det er han. Samtidig dukker en fortælling op om det særlige bånd han har til sin far, og vigtigheden af hans anderkendelse. En karrierer i militæret har nemlig gjort faren mentalt urokkelig, og den egenskab var netop det Benjamin manglede som barn. I dag er han et menneske, som både er bevidst om hans store trang til kontrol og anderkendelse, men også, at det ikke altid er det sundeste for ham. Hvad sker der, hvis han giver slip på de to ting, det får du blandt andet svar på i dette afsnit af Bag Eliten.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50387946/benjamin_2.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Jun 2022 04:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:37</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50387946/benjamin_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mia Blichfeldt: Jeg vil ikke længere se min angst som et tabu. Derfor taler jeg om den nu.</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50119394/mias_episode.mp3</link>
			<description>For Danmarks bedste kvindelige badmintonspiller, Mia Blichfeldt blev Corona-pandemien et vendepunkt i hendes karriere. Pludselig blev alle hendes faste rutiner fjernet, og hendes verden kollapsede omkring hende. Nu står hun for første gang frem med, at hun lider af angst i håb om, at hendes historie kan være med til at vise, at mentale udfordringer ikke skal være et tabu i elitesportens stolte verden. Samtidig er det også en fortælling om en ung kvinde, der har fået vendt hendes svaghed til en styrke, som i sidste ende gør hende til et bedre menneske og badmintonspiller. Hør Mia med hendes egne ord fortælle om hendes oplevelse med angst, og rejsen ud på den anden side i denne uges afsnit af Bag Eliten.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50119394/mias_episode.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 22 Jun 2022 04:00:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:54</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50119394/mias_episode.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sebastian og Nikolai Terteryan: Der bliver krig imellem os - kun én bror kan komme til OL</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50061744/sebastian_og_nikolai.mp3</link>
			<description>Ville du villigt kunne ofre dig for, at din bror kunne komme til OL? Det spørgsmål er centrum for denne uges afsnit af Bag Eliten, hvor boksere og tvillingebrødrene, Nikolai og Sebastian Terteryan er med i studiet. En ny regel gør nemlig, at de to brødre havner i samme vægtklasse, og Danmark kan kun sende én afsted i samme vægtklasse til OL i 2024. Det lugter af krig imellem de to unge boksere, men samtidig vokser en anden fortælling frem. En fortælling om kærligheden til sit ophav og villigheden til at ofre alt for Terteryan-navnet. Hvem er den bedste mand, når slaget skal slås? Det får du svar på i denne ugens program.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50061744/sebastian_og_nikolai.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Jun 2022 04:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50061744/sebastian_og_nikolai.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Frederik Schou-Nielsen: Hvis jeg ikke er løber, hvad er jeg så? Det er en angstprovokerende tanke.</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50008187/frederik_2.mp3</link>
			<description>Skader har defineret OL-løber, Frederik Schou-Nielsens karriere i en sådan grad, at frygten for han en dag skal vågne op i kørestol kører gennem hans hoved. Alligevel bliver han ved med at jagte guldet, og vil gerne vise, at man kan nå langt trods skader og smerte. Bag denne fortælling ligger et dybere spørgsmål, nemlig, hvem han er uden sporten. Et spørgsmål han frygter at tage hul på, og måske holder ham længere i sporten en, hvad hans krop kan holde til. Det spørgsmål tager vi med mod hul på i dette afsnit, for hvem er Frederik uden løbet?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50008187/frederik_2.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 01 Jun 2022 04:14:54 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:37</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50008187/frederik_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Victoria Bell: Ballet er kunsten at balancere mellem mani og magi</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49895614/victoria_bell.mp3</link>
			<description>Fra det øjeblik Victoria Bell stifede bekendtskab med balletten som fire-årig, har det været omdrejningspunktet for hendes liv. Seks måneder inden hendes ultimative drøm skulle gå i opfyldelse, taber balletmester ved Den Kongelige Ballet, Nikolaj Hübbe drømmen på gulvet. Det tager Victoria ind i en manisk verden, hvor hun i de sidste seks måneder af hendes uddannelse kun ånder for balletten. I dette afsnit sætter Victoria ord, hvordan det at finde sig selv som menneske i en verden, der så altopslugende som ballet, og samtidig bevare den magi, hun fandt som fire-årig.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49895614/victoria_bell.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 25 May 2022 04:14:18 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49895614/victoria_bell.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bjørk Nørremark: Jeg er blevet et mere helt menneske igennem parasporten</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49800995/ny_bj_rk.mp3</link>
			<description>For 19-årige, Bjørk Nørremark er hendes manglende hånd ikke et mangel, men en gave. Den går under navnet tutten, og er med til at definere hende. Alligevel havde hun svært ved at takke ja til paralandsholdet, da Bjørk aldrig havde set sig selv dyrke andet end ordinær sport. Hun troede det betød, at hun fik særbehandling, hvilket befandt sig langt væk fra den mentalitet hun er vokset op med. I dag er hun en stolt paraatlet, og kæmper for at endnu flere unge mennesker trods deres handicap eller udfordringer kan finde glæde igennem sporten. Hør Bjørk åbne op om den svære rejse det var for hende at finde sig selv som paraatlet, og hvorfor det er vigtigt vi ikke taler om parasport som særbehandling, men inklusion.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49800995/ny_bj_rk.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 18 May 2022 04:15:31 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49800995/ny_bj_rk.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Turpal Bisultanov: Blomkålsører giver mig status som bryder</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49690805/episode_6_turpal.mp3</link>
			<description>For 20-årige Turpal Bisultanov, var barndomsdrømmen aldrig at blive verdens bedste bryder. Næh, han ville være politimand. I dag kan han kalde sig europamester i sit første år som senior, og politidrømmen er lagt på hylden for en stund, mens brydningen har taget ham tværs over landet fra barndomshjemmet i Herning til det nationale træningscenter i Nykøbing Falster. Det har ikke været en let rejse, for familie er det som betyder allermest for Turpal. Hvem er han uden dem? Og hvordan skaber han en ny familie langt væk hjemmefra? Det for du svar på i denne episode.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49690805/episode_6_turpal.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 11 May 2022 04:11:48 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49690805/episode_6_turpal.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ukaleq Slettemark: Grønland har ingen skydebane. Alligevel er jeg i skiskydningens verdenstop</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49580504/ep_5_ukaleq.mp3</link>
			<description>Kan man blive skiskytte uden en skydebane? Det lyder jo så og sige umuligt, men alligevel har 20-årige Ukaleq Slettemark placeret sig solidt blandet verdenseliten. I februar deltog hun ved sit første OL, hvor hun som den eneste både blandt mændene og kvinderne ramte plet på alle 30 skud. Samtidig er der slet ikke kultur for idræt på topniveau i Grønland, noget som Ukaleq gerne vil lave om på. Men hvordan sætter man Grønland på verdenskortet i elitesport, når træningsmiljøet ikke er til det?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49580504/ep_5_ukaleq.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 04 May 2022 04:12:13 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:53</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49580504/ep_5_ukaleq.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Simon Schuldt-Jensen: Jeg har satset alt. Nu må det briste eller bærer.</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49532993/episode_4_simon_schuldt_jensen_220422.mp3</link>
			<description>Hvis der var 100% chance for, at du ville lykkes, hvad ville du så gøre? Det spørgsmål stiller kajakroer, Simon Schuldt-Jensen sig selv hver dag i kampen mod: hvad nu hvis? Det har taget ham på en rejse, hvor både krop og sind er blevet ombygget til den sprinterkonge, som han drømmer om at være. Det er en fortælling om at have modet til at sætte sine egne behov over, hvad andre fortæller ham er det rigtige, at blive mønsterbryder og selv sætte dagsorden for, hvad det vil sige at leve som eliteatlet. Hvis det sats lykkes, så kommer de vilde resultater, men i sidste ende har Simon ingen kontrol over resultaterne. Så hvordan finder han modet til at turde satse alt, selvom der ikke er 100% chance for det lykkes?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49532993/episode_4_simon_schuldt_jensen_220422.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Apr 2022 04:11:31 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:53</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49532993/episode_4_simon_schuldt_jensen_220422.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tobias Hyttel: 1.000 mails afgør om jeg kommer til OL i 2024</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49459341/tobiast_opdateret.mp3</link>
			<description>Man kan bruge energi og kræfter på at tude over de ting man ikke har, eller man kan værdsætte de ting man har og vende dem til sin fordel. Det ved Taekwondo-udøver, Tobias Hyttel, om nogen, hvordan man gør. I foråret 2020 tabte han den kamp, der skulle have givet ham adgangsbilletten til det OL, som han har drømt om hele sit liv. Sådan et nederlag kan tage pusten af en, men det kan også give perspektiv på tilværelsen og sætte tanker i gang. For, hvad gør man når livet ikke går efter planen? Og, hvordan rejser man sig op i en sport, hvor økonomien afhænger af en selv?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49459341/tobiast_opdateret.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 20 Apr 2022 04:11:12 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:54</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49459341/tobiast_opdateret.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lærke Marie Olsen: Min OCD skal ikke overtrumfe min sport</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49383966/10_04_2022_bag_eliten_l_rke_marie_olsen_ep2.mp3</link>
			<description>I marts 2022 taler Danmarks judodronning, Lærke Marie Olsen for første gang højt om den kamp hun kæmper uden for banen: en kamp mod OCD og angst. At have modet til at stå frem med sine mentale udfordringer er en kæmpe sejr i sig selv, men vi taler sjældent om bagsiden af medaljen: når fokusset på sygdommen kommer til at overskygge de sportslige præstationer hos atleten. For, hvad gør Lærke, når hun gerne vil bryde tabuet om OCD, men frygten for, at det er det hun vil blive husket for lurer i baghovedet?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49383966/10_04_2022_bag_eliten_l_rke_marie_olsen_ep2.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 13 Apr 2022 04:09:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:51</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49383966/10_04_2022_bag_eliten_l_rke_marie_olsen_ep2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ekspert: Sorg i elitesport</title>
			<link>https://sphinx.acast.com/p/open/s/64135a0ec9a7f70011cd95ae/e/6469fd790c37ff0011bbc7d8/media.mp3</link>
			<description>Sorg og elitesport ... og så sidder mange af jer nok og tænker, hvordan er det lige de to ting hænger sammen, men når jeg siger, at dette nok er den vigtigste episode, jeg har optaget længe, så mener jeg det virkelig. Om du er atlet, pårørende eller bare menenske i nutidens samfund, så kan jeg godt garantere, at dette afsnit vil få dig til at tænke en ekstra gang over det liv, du lever, og sætter sine spor. Det gjorde det virkelig i mig - og faktisk gav det mig den sidste portion mod til at tage en vigtig beslutning for mit eget liv, som jeg havde brug for - mere om den på et andet tidspunkt. I det her afsnit skal du netop møde Anja Enggren, der mistede sin mand til kræft for ca 20 år siden, og den sorgproces ledte hende til det hun arbejder med i dag som Sorg Rådgiver og Stress Coach. Jeg møder Anja i hendes idylliske hjem nord for København, hvor snakken flyder mellem personlige beretninger og helt konkrete værktøjer til, hvordan du som individ og pårørende bearbejder sorg og lærer at leve med den - og forhåbentlig lære af den. I episoden kommer Anja ind på, hvad sorg er, hvor tabubelagt den er at snakke om - og særligt når den som i elitesport er usynlig, for du har jo ikke mistet nogen, men noget. Vi kommer omkring, hvordan en sorgprocess egentlig ser ud, hvordan du kan gå fra overlevelse til at leve med sorgen, hvad du gør, hvis du slet ikke kan finde noget som gør dig glad, samt hvordan sorg for altid vil forandre dit liv - måske endda for det bedre. Jeg håber virkelig du vil dele denne episode med en holdkammerat, træner, ven eller bare et menneske, som kunne have brug for at høre den, fordi det er SÅ VIGTIGT, og vi taler på ingen måde nok om sorg. Så forbered dig på at blive forandret de næste 50 minutter - sagt med alt kærlighed - du kommer ikke til at fortryde det. Læs mere om og kontakt Anja her: https://anjaenggren.dk/﻿Følg Bag Eliten på Instagram: https://www.instagram.com/bageliten/Musik er produceret og komponeret af Sara Gustafson: https://www.instagram.com/soulrebel_poetry/ Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://sphinx.acast.com/p/open/s/64135a0ec9a7f70011cd95ae/e/6469fd790c37ff0011bbc7d8/media.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 24 May 2023 04:00:05 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:14</itunes:duration>
			<enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/64135a0ec9a7f70011cd95ae/e/6469fd790c37ff0011bbc7d8/media.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mathilde Neesgaard: At give slip på landsholdsdrømmen blev min billet dertil.</title>
			<link>https://sphinx.acast.com/p/open/s/64135a0ec9a7f70011cd95ae/e/64749b3a91beae0011904013/media.mp3</link>
			<description>Landsholdsdrømmen var altoverskyggende, da håndboldspiller, Mathilde Neesgaard var ung. Det ødelagde hendes glæde for sporten, og spørger man hende i dag, så gjorde det også hendes præstationer svagere. Det er netop det Mathilde i den grad sætter ord på i dette afsnit af Bag Elite; hvordan, da hun holdt op med at forholde sig til sine præstationer, så blev bedre end nogensinde.Jeg møder Mathilde i hendes lejlighed i Aarhus, som hun deler med hendes kæreste. Hjemmet oaser af ro, rumlighed, hygge og man kan bare mærke, at her bord to mennesker som trives - eller det var i hvert fald mit indtryk.Mathilde og jeg falder hurtigt i snak, og glemmer næsten at trykke optag, men da vi først får det gjort, så kredser samtalen særligt om, hvordan det konstante fokus på præstationer og det pres det skaber faktisk er ødelæggende for ens præstationsevner, hvordan livet er mere end bare håndbold, og at alle klubber skulle have et budget til mentaltræning som en del af både talentudvikling og seniormiljøet lige så vel som, der er budget til en fys og en træner.Vi kommer også forbi Mathildes temperament - som hun selv giver hendes røde hår skylden for, og hvordan der kan være noget om, at det er mindre okay, at kvinder viser temperament på banen end mænd, hvilket netop er derfor hun i så høj en grad har arbejdet med at tøjle det. Temperament kan være en fantastisk drivkraft, og vi bliver netop enig om, at det vigtigeste jo må handle om, at træneren skal skabe et rum for, at alle typer af spillere (mennesker) kan trives og bruge deres styrker samt at vide, at alle spillere gerne vil vinde lige meget - om du så har temperament eller ej.Slutvis, kommer vi også ind på noget jeg synes er enormt vigtigt at italesætte; netop, at du godt kan kæmpe med noget mentalt, og samtidig præstere, men du kan ikke kæmpe med noget, og ikke forholde dig til det og så præstere. Fordi bevidsthed er nøglen til, hvordan vi lykkes med at skabe trivsel og præstationer i topniveau - eller det er det i hvert fald hvis du spørger mig og min erfaring.Hele 27 små klip valgte jeg at tage med i gemmebogen, så det siger noget om, hvor mange guldkorn, der gemmer sig i Mathilde og dette afsnit.Hop in og følg Mathildes arbejde med få sportspsykologien indført i alle de bedste håndboldklubber og skabe grundlaget for fremtidens talentudvikling her: https://www.instagram.com/videnomsportspsykologi/Følg Bag Eliten på Instagram: https://www.instagram.com/bageliten/Kontakt: rebekka@humanathletemedia.comMusik er produceret og komponeret af Sara Gustafson: https://www.instagram.com/soulrebel_poetry/ Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://sphinx.acast.com/p/open/s/64135a0ec9a7f70011cd95ae/e/64749b3a91beae0011904013/media.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 31 May 2023 04:01:42 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:59:43</itunes:duration>
			<enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/64135a0ec9a7f70011cd95ae/e/64749b3a91beae0011904013/media.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Line Thams: De sidste 6 år har lært mig, hvor skrøbeligt livet er.</title>
			<link>https://sphinx.acast.com/p/open/s/64135a0ec9a7f70011cd95ae/e/647db6a1d859df0011472d8b/media.mp3</link>
			<description>Vi mennesker er små i forhold til naturen. Vi har ingen kontrol, og den virkelighed har triatlet, Line Thams om nogen fået lov til at mærke på egen krop. Jeg møder Line i hendes hjem i Odense. Det er en solrig forårsdag, og jeg har forinden siddet og klippet et andet afsnit af Bag Eliten og ellers bare nydt Odense på en søndag. Optagelsen med Line blev en øjenåbner fra os begge, og jeg gik derfra og tænkte: wauw, sikke en historie, en rejse, et menneske. Da jeg sad og klippede Lines episode, dukkede ordet intuition bare hele tiden op i mit hoved. Selvom hendes rejse har været fyldt med så meget modgang, så har det været en intuitiv rejse, der har formet hende til at være den atlet, det menneske hun altid har været ment til at skulle være. Uden det skal blive helt spirituelt her, så var der bare noget 'full circle' over denne episode, og jeg sad der med Line og oplevede et menneske, som på mange måder er trådt ind i et helt nyt kapitel lige på den dag som vi optager episode. Hvad det kapitel drejer sig om, ja det må du jo få svar på ved at lytte til episoden. ;) Følg Bag Eliten på Instagram: https://www.instagram.com/bageliten/Kontakt: rebekka@humanathletemedia.comMusik er produceret og komponeret af Sara Gustafson: https://www.instagram.com/soulrebel_poetry/ Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://sphinx.acast.com/p/open/s/64135a0ec9a7f70011cd95ae/e/647db6a1d859df0011472d8b/media.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jun 2023 04:00:30 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:00:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/64135a0ec9a7f70011cd95ae/e/647db6a1d859df0011472d8b/media.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>EKSPERT: Hvordan er du en god forældre til en elitesportatlet?</title>
			<link>https://sphinx.acast.com/p/open/s/64135a0ec9a7f70011cd95ae/e/64888f968322c50011b3086c/media.mp3</link>
			<description>Hvordan sikrer vi børn ikke bukker under for presset i elitesportsverdenen? Hvornår er det okay, at det bliver elite? Og hvordan kan du i højere grad sætte fokus på, hvem barnet er i stedet for, hvad barnet kan?Det er blandt andet nogle af de spørgsmål jeg stiller Janne R. Mortensen, der er skaber af Mental Motion og ekspert i metaltræning, men også hvordan man er en god forældre for sin elitesportsatlet særligt i de unge år.Hurtigt sætte min snak med Janne sine sport i mig. For det første møder jeg hende på hendes kontor i Holte, der minder mig om det kontor min mentale coach havde, og som jeg mistede til kræft for 6 år siden. Og for det andet, så kommer Janne hurtigt ind på, hvor skadeligt det er, at pres og alt det som hører til elite kommer for tidligt ind i atleters liv, og hvordan de store kriser ikke skal opstå, når man er barn.Og så knækker filmen lidt for mig, for de der ramme hun hoved på sømmet i forhold til min egen fortælling, og jeg bliver straks grebet af, hvordan man i hendes øjne så skaber de ideelle rammer for et barns talentudvikling, hvordan mennesker omkring skal møde barnet samt, hvordan man balancere sporten og mennesket i hjemmet.Janne kommer også ind på, hvor meget sociale medier har ændret forældrenes rolle og det øgede pres det skaber, at børn skal have lov til at være børn, og unge skal have lov til at være unge og, hvordan du som forældre kan gøre ting af kærlighed, men det er ikke det samme som, at det som er bedst for barnet.I episoden kan du få meget konkrete råd til, hvordan du som forældre både kan skab rum for mennesket og sporten i dit barns liv, hvordan du kan hjælpe dit barn med at skabe rum for pauser væk fra pres, og hvad du selv kan gøre, som både hjælper dig og dit barn.Følg Janne på @Mentalmotion , LinkedIn og bliv klogere på hendes arbejde, kurser og forløb her.Følg Bag Eliten på Instagram: https://www.instagram.com/bageliten/Kontakt: rebekka@humanathletemedia.comMusik er produceret og komponeret af Sara Gustafson: https://www.instagram.com/soulrebel_poetry/ Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://sphinx.acast.com/p/open/s/64135a0ec9a7f70011cd95ae/e/64888f968322c50011b3086c/media.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jun 2023 04:00:13 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:57:34</itunes:duration>
			<enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/64135a0ec9a7f70011cd95ae/e/64888f968322c50011b3086c/media.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Andre Houdet: Jeg har aldrig valgt mig selv først. Derforer jeg ikke verdens bedste crossfitter.</title>
			<link>https://sphinx.acast.com/p/open/s/64135a0ec9a7f70011cd95ae/e/64995c5dc314450011aae579/media.mp3</link>
			<description>&quot;For mig, så handler det om at finde ting som ting, der har mest dybde i sig, fordi de ting får mig til at føle mig mest levende.&quot; Sådan fortæller crossfitter, Andre Houdet mig, da jeg møder ham i min lejlighed i København.Han er vokset op i en familie, hvor kreativitet og iværksætteri har fyldt meget. Forældrene har drevet flere Michelin restauranter, og faren er blandt andet læremester for Nomas, Rene Redzepi. Du ikke skal lade dig begrænse dig af noget - det er det motto han har fået med hjemmefra, og har skabet ham og hans søskende frem i livet.Andre finder stor inspiration i sin søster, som er født med muskelsvind, men det har aldrig holdt hende tilbage fra at flytte alene til Paris, tage en kandidat i psykologi og leve livet til det fuldeste selvom det kræver et team af hjælpere. Det har også gjort, at han altid har gjort alt, hvad han kunne for ikke at skulle lave nogle problemer. Han ville være den bedste i skolen, den bedste på holdet osv., så forældrene ikke skulle bekymre sig om ham.Det har gjort, at Andre har utrolig svært ved at vælge sig selv først, og som han selv fortæller det, så netop det årsagen til, at han ikke er den bedste crossfitter i verden. I stedet er han i gang med at gøre sig selv til den førende crossfit-træner i verden for de bedste atleter med sin virksomhed, NOSHORTCUTS TRAINING, og måske det er der den reelle mening med livet ligger for Andre.Jeg lærte i episoden, at mennesket André har viljestyrke, er omsorgsfuld - nogle gange for meget, og bare gerne vil gøre andre mennesker og ham selv glad. Processen i at hjælpe andre mennesker med at opnå noget, giver ham den største tilfredstillelse i livet, og han kan godt lide at presse sig selv til at blive den bedste til de ting han gør.Kan man være okay med nedprioritere sin egen sport i forhold til andres succes? Det får du svar på i dette afsnit af Bag Eliten.Følg Bag Eliten på Instagram: https://www.instagram.com/bageliten/Kontakt: rebekka@humanathletemedia.comMusik er produceret og komponeret af Sara Gustafson: https://www.instagram.com/soulrebel_poetry/ Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://sphinx.acast.com/p/open/s/64135a0ec9a7f70011cd95ae/e/64995c5dc314450011aae579/media.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jun 2023 04:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:00:22</itunes:duration>
			<enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/64135a0ec9a7f70011cd95ae/e/64995c5dc314450011aae579/media.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Leon Kofoed: Hvad er meningen med det jeg gør? Det ved jeg ikke.</title>
			<link>https://sphinx.acast.com/p/open/s/64135a0ec9a7f70011cd95ae/e/649176e90f281e0011e94ae9/media.mp3</link>
			<description>I det her afsnit af Bag Eliten kommer du til at møde en hudærlig Leon, der på den ene side tager os med på hans selvudviklende rejse, hvor han har formået at skabe en stor karriere og uafhængigt liv for sig selv, men på den anden side, åbner han for første gang op om, at hans far har begået selvmord, da han var 12 år og de dybe spor det har sat i ham og hans selvbillede. Samtidig mistede han sin mor til kræft for 3 år siden, og det har efterladt et stort behov for at skabe sin egen familie og dybere, og mere meningsfulde relationer med de mennesker omkring ham. Jeg møder Leon i min lejlighed i København. Vi skulle have optaget mandagen forinden, men på dagen skriver Leon til mig; Rebekka, jeg har et mental break down, det fungerer ikke i dag. Jeg får straks skrevet, at vi selvfølgelig rykker, han skal huske og passe på sig selv, og så aftaler vi at turde have modet til at tale om det i episoden. Det fortæller både noget om den ærlighed og bevidsthed om sine følelser Leon har, og det forhold jeg efterhånden har fået til de mange fantastiske atleter. En tillid jeg virkelig sætter pris på og ikke tager for givet. Vi starter samtalen ved det mentale break down, fordi, hvad var det egentlig der skete? Hvorfor oplever Leon den mangel på rødder? Og hvad gør usikkerheden ved ham? Det bliver en dybere snak om Leons formål i livet, hvad hans rolle er, skulle gennemgå sygdomsforløb og påtage sig ansvaret for sin bror i en tidlig alder, være rodløs, på jagt efter mening og drømmen om den store kærlighed.Leon er på alle måder et menneske som aldrig giver op, vil det allerbedste for dem omkring ham, tør satse 110% på det han drømmer om og skaber aktivt det liv som giver mening for ham, men samtidig lever han med en bevidsthed om, at der mangler noget; mangler noget dybere connection både til sig selv og andre, og en drøm om den store kærlighed gør, at det som på sociale medier kan ligne et smukt glansbillede af mod, energi og glæde også har sine skyggesider. Vi kommer også forbi hans årlige overlevelsestur med gutterne, partyturerne i Berlin og konkurrencen med 1 milliongevinst i Dubai.Følg Bag Eliten på Instagram: https://www.instagram.com/bageliten/Kontakt: rebekka@humanathletemedia.comMusik er produceret og komponeret af Sara Gustafson: https://www.instagram.com/soulrebel_poetry/ Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://sphinx.acast.com/p/open/s/64135a0ec9a7f70011cd95ae/e/649176e90f281e0011e94ae9/media.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Jun 2023 03:59:10 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:14:43</itunes:duration>
			<enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/64135a0ec9a7f70011cd95ae/e/649176e90f281e0011e94ae9/media.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>EKSPERT: Brug vejrtrækning til at opnå den ultimative performance</title>
			<link>https://sphinx.acast.com/p/open/s/64135a0ec9a7f70011cd95ae/e/64a3d6d82fdb320011766b9e/media.mp3</link>
			<description>Vi trækker alle sammen vejret, men måden vi gør det på har en enorm effekt på vores velvære, sundhed og performance niveau. Og det taler vi om i dette afsnit af Bag Eliten, hvor jeg møder tildligere fodboldspiller, Malthe Nygaard, der i dag er uddannet indenfor coaching, sportspsykologi og åndedrættet.Arbejdet med ånderettet kom ud af en personlig krise i Malthes live, hvor han efter en længere nysgerrig søgen stødte på arbejdet med åndedrættet. Her oplevede han med det samme, hvordan vejrtrækningen som redskab kan skabe mærkbare forandringer og resultater både når det kommer til performance, men også til at reducerer stresshormoner og følelsen af angst. Det blev en game changer i Malthes liv, og i dag arbejde han med at dele åndedrættets potentiale med så mange mennesker som muligt ofte i performance-verdenen.Vejrtrækningen er en måde at skabe de bedste forudsætninger for at leverer de resultater man gerne vil. Ved at bruge vejrtrækningen som anker, så stilner sindet automatisk, men der sker også nogle biokemisk reaktioner i din krop. Det sænker stresshormonet, kortisol, det sænker adrenalin i kroppen. Du kan ændre dine hjernebølger, så du går fra Beta-bølger til Alpha. Beta er vores normale bevidste niveau, og Alpha er det her 'mindfulde' stadie, hvor tankerne bare flyder som skyer på himlen. Du kan simpelhen opnå gennem vejrtrækningen på bare få minuttet, er stadie af klarhed, fokus, indre ro og parathed, som intet andet værktøj. Måske vi kan kalde det vores ultimative biohack til high perfomance.Vejrtrækningen hænger også uløseligt sammen med nervesystemet, og Malthe kommer ind på, hvordan nervesystemet dikterer meget af vores adfærd samt, hvordan vi gennem nervesystemet kan påvirke måden vi tænker og føler på. Du kommer til at forstå, hvordan nervesystemets påvirker os mennesker, og hvorfor jeg personligt selv som særligt sensitiv med et overaktivt nervesystem oplever verden forskellig forandre som ikke har det.I episoden får du også helt konkrete værktøjer og metoder til at bruge vejrtrækningen som performanceværktøj i din hverdag, og hvordan du opbygger bevidsthed omkring din egen vejrtrækningen, således, at du kan ændre den for at få maksimalt udbytte af din træning og restitution.Hvorfor er vejrtrækningen verdensbedste coping mekanisme i forhold til den tid vi lever i? Og kan vi blot ved at ændre måden vi trækker vejret på forandrer os selv? Det får du svare på i dette afsnit af Bag Eliten.Bliv klogere på og kontakt Malthe her: https://www.breatheo.dk/pageomFølg Bag Eliten på Instagram: https://www.instagram.com/bageliten/Kontakt: rebekka@humanathletemedia.comMusik er produceret og komponeret af Sara Gustafson: https://www.instagram.com/soulrebel_poetry/ Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://sphinx.acast.com/p/open/s/64135a0ec9a7f70011cd95ae/e/64a3d6d82fdb320011766b9e/media.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Jul 2023 04:00:38 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:46</itunes:duration>
			<enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/64135a0ec9a7f70011cd95ae/e/64a3d6d82fdb320011766b9e/media.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Velkommen tilbage fra sommerferie</title>
			<link>https://sphinx.acast.com/p/open/s/64135a0ec9a7f70011cd95ae/e/64c65095c501f600113d6c01/media.mp3</link>
			<description>Bag Eliten er tilbage fra sommerferie, og på onsdag d. 2. august vender jeg retur med nye afsnit, men i mellemtiden kan du lytte til en update fra min side af, hvor jeg netop er flyttet til Aarhus, har mange spændende projekter på tegnebrættet for Bag Eliten i løbet af det næste af og mine personlige refleksioner fra 6 måneder med mange store forandringer. -Rebekka  Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://sphinx.acast.com/p/open/s/64135a0ec9a7f70011cd95ae/e/64c65095c501f600113d6c01/media.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 31 Jul 2023 03:59:07 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:17:09</itunes:duration>
			<enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/64135a0ec9a7f70011cd95ae/e/64c65095c501f600113d6c01/media.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Thomas Piil Torabi: Min atlet-drøm mislykkes. Det lærte jeg af det.</title>
			<link>https://sphinx.acast.com/p/open/s/64135a0ec9a7f70011cd95ae/e/64c89f95fc49e20011f8b46f/media.mp3</link>
			<description>Thomas kiggede sig selv i spejlet, og tænkte, at han ikke ville leve mere, og i det øjeblik gik det op for ham, at nu skulle han tage sine ting og gå, og ikke være bange for at udleve sin drøm, for han var ikke et offer. Som han selv beskriver det;  &quot;jeg fandt min mening på bunden&quot;. Det er udgangspunktet på denne episode af Bag Eliten, hvor du skal møde Thomas Piil Torabi, der er idrætspsykologisk konsulent og performance specialist, og arbejder med nogle af de allerbedste håndboldspillere i verden i hans egen virksomhed; Complete Athelete og i den Romænske storklub, Dinamo București. Her ser han holistisk og individuelt på atleterne, og arbejder med dem 360 grad, dvs. alt fra det menneskelige til den fysiologiske. Thomas er vokset op med en mor, som bl.a. har spillet på landsholdet, en søster som har spillet på ungdomslandsholdet og en far, som har været til OL med brydning og arbejdet med topsportsfolk inden for behandling. Thomas ville også bare gerne være som dem, men han holdt sig tilbage på banen, når det gjaldt de afgørende handlinger i frygt for at fejle, og det holdt ham fra at forløse sit fulde potentiale som spiller, og så valgte han: &quot;at være kylling og ´quitte'&quot;, som han selv fortæller det. Den tid satte sine store spor i ham, og han erkendte hurtigt, at årsagen til det ikke lykkedes var, at han ikke var mentalt stærk nok. Det blev startskuddet til hans karriere inden for idrætspsykologien og performance.Thomas kommer også ind på, hvor hård og umenneskelig den balkanske mentalitet er, og hvad det så gør, når der kommer en holistisk fyr ind som ham og spørger til deres følelser. Han sætter ord på episoder, hvor han har oplevet de her fuldvoksne mænd fuldstændig knække sammen og græde, fordi der var nogle som i det øjeblik så dem og spurgte ind til, hvordan de havde det. Den menneskelige relation og tillid er nemlig fundamentet i det arbejde Thomas gør, og uden den, så tror han ikke på, at han kan få atleterne til at præstere deres ypperste. Hvad kan du lære af at mislykkes med din drøm? Hvordan kan du skabe dig en karriere inden for håndbold uden at være atlet? Og hvorfor var det vigtigt for Thomas at ramme bunden psykisk? Det får du svar på i dette afsnit af Bag Eliten. Følg Complete Athlete her Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://sphinx.acast.com/p/open/s/64135a0ec9a7f70011cd95ae/e/64c89f95fc49e20011f8b46f/media.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 01 Aug 2023 06:00:53 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:18:14</itunes:duration>
			<enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/64135a0ec9a7f70011cd95ae/e/64c89f95fc49e20011f8b46f/media.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mathilde Halse: Jeg kunne ikke længere ignorere min indre stemme. Nu har jeg taget en pause.</title>
			<link>https://sphinx.acast.com/p/open/s/64135a0ec9a7f70011cd95ae/e/64d0f3d51c49bf0011dd9f4d/media.mp3</link>
			<description>&quot;Jeg er nødt til at vælge mig selv til og holdet fra denne gang, og det er helt vildt svært.&quot;Sådan fortæller EM-Guldvinder og curlingspiller, Mathilde Halse, da jeg møder hende blot få uger efter, at hun har taget beslutningen om at tage en pause fra den sport hun har dedikeret hele sin ungdom til. Det har ikke været en let beslutning at tage, særligt fordi, at Mathilde ved dette har store konsekvenser for holdet. Hun har dage, hvor den dårlige samvittighed fylder og hun tvivler på sin beslutning, men inders inde ved hun godt, at hun er nødt til at lytte til den indre stemme, der fortæller hende, at lige nu skal hun ikke være curlingspiller, men for første gang 'bare' være Mathilde, der er ung, fysioterapeut studerende og engang var til OL. I det her afsnit af Bag Eliten får du et ærligt indblik ind, hvorfor Mathilde har brug for at tage en pause, og hvordan hun nu er nødt til at deale med, at en del af hendes identitet nu mangler, og hun ikke længere føler sig speciel, hvilket kan være overraskende ubehageligt. Du bliver klogere på, hvordan Mathilde oplevede en stor lettelse, da de vandt EM-guld, fordi nu følte hun sig endelig berettiget til at være en del af Verdenseliten og hvorfor lige det var adgangsbilletten til, at hun kunne tage den pause hun ved hun har brug for til at finde sig selv og glæden igen. Følg Mathilde her: Følg Bag Eliten på Instagram: https://www.instagram.com/bageliten/Kontakt: rebekka@humanathletemedia.comMusik er produceret og komponeret af Sara Gustafson: https://www.instagram.com/soulrebel_poetry/ Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://sphinx.acast.com/p/open/s/64135a0ec9a7f70011cd95ae/e/64d0f3d51c49bf0011dd9f4d/media.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 09 Aug 2023 03:44:50 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:56:32</itunes:duration>
			<enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/64135a0ec9a7f70011cd95ae/e/64d0f3d51c49bf0011dd9f4d/media.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>EKSPERT: Sådan opnår du dit fulde potentiale</title>
			<link>https://sphinx.acast.com/p/open/s/64135a0ec9a7f70011cd95ae/e/64da73e8d870830011dbd64b/media.mp3</link>
			<description>Du kan nå meget længere og mere end det du selv tror er muligt - og dette er episoden, som vil overbevise dig om dette. MadsTaersboel er et af de mennesker, hvor du bare ved, at du hver gang du møder ham vil lære noget nyt. Han møder verden med et begær for viden, en stor nysgerrighed og et holistisk sind samt en drøm om at få det fulde ud af hans potentiale, og det er derfor han konstant arbejder med at optimere sin krop, sind og sjæl, og hjælper andre med at gøre lige så gennem at fra data til hvad dine øjne fortæller. Han er Master in Exercise &amp; Sports Science, Co-founder af Peak4ever, eliteløber og meget mere. I dette afsnit af Bag Eliten sætter Mads ord på vigtigheden af, at individualisere sin træning med data som opbakning til det, din krop fortæller dig. Han kommer ind på, hvad det er for nogle parametre, som er vigtige at måle på, for at få den her intuitive fornemmelse for, hvornår din træning virker optimalt. Han forklarer, hvordan du finder dine begrænsende faktorer og laver dem om til dine styrker - fx hvordan din VO2 Max kan forbedres meget mere end hvad data siger. Vi kommer også lidt omkring epigenetik, hvordan vores miljø - både indre og ydre - påvirker, hvordan vores gener kommer til udtryk. Dvs. du kan fx godt være disponeret for overvægt, men være super slank, fordi de valg du foretager dig, de tanker du har, de ting du propper på din krop osv. de ikke aktiverer de gener. Til slut kommer Mads også ind på, hvilken faktorer, der kommer til at være afgørende for den fremtidige topatlet, og hvorfor den kvindelige biologi gør forskning svær, og derfor mangler den i den grad i nutidens performance-billede.Jeg tør godt love, at du vil med garanti lærer noget nyt i denne episode og blive inspireret til at kigge på, hvordan du selv kan optimere din træning eller liv til at opnå dit fulde potentiale. Mads kommer også til at vende retur på Bag Eliten senere på året, hvor vi bl.a. vil dykke dybere ned i, hvordan du kan optimere og individualisere din træning, så den passer bedst til både din genetik, din nuværende biologi, din personlighed mm. Følg Mads her: https://www.instagram.com/madstaersboel/Fælg Peak4ever her: https://www.instagram.com/peak4ever/Følg Bag Eliten på Instagram: https://www.instagram.com/bageliten/Kontakt: rebekka@humanathletemedia.comMusik er produceret og komponeret af Sara Gustafson: https://www.instagram.com/soulrebel_poetry/ Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://sphinx.acast.com/p/open/s/64135a0ec9a7f70011cd95ae/e/64da73e8d870830011dbd64b/media.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 16 Aug 2023 04:00:44 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:06:10</itunes:duration>
			<enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/64135a0ec9a7f70011cd95ae/e/64da73e8d870830011dbd64b/media.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Malene Kejlstrup: Jeg vil hellere huskes som hende, som gjorde noget vildt end verdensmester.</title>
			<link>https://sphinx.acast.com/p/open/s/64135a0ec9a7f70011cd95ae/e/64e23a3066ab3f00104b6d80/media.mp3</link>
			<description>Malene Kejlstrup Sørensen er 21 år, U23 Verdensmester i BMX, Redbull-rytter og så vil hun gerne huskes for at have været lidt 'crazy' - Som ordne på hendes Instagram-profil lyder: It’s a good day to go send it!En skrapekalender til jul, da Malene var 9 år og farens store kærlighed til BMX blev startskuddet på Malenes karriere, som sidenhen i et mix af hendes egen dedikation, farens til tider 'pacing' og en masse hårdt arbejder er blevet til den karriere hun har i dag.I dette afsnit af Bag Eliten skal du møde en ung kvinde, som på alle måder har fundet hendes hylde i BMX-verdenen, men som også er i gang med at finde ud af, hvem Malene er uden for sporten, som har domineret hendes liv og opvækst.Malene er et menneske som har det med at få nogle skøre idéer i en sådan grad, at hun har en aftale med sin træner om, at hun lige ringer, inden hun fører dem ud i livet. I afsnittet løfter hun sløret for, hvad det skøreste idéer hun har haft er og hvad to brækkede albuer har med det at gøre. Derudover åbner Malene op omkring, at mange nok ikke ved, at hun er enormt følsom bagved hendes 'YOLO-facade', overtænker meget og døjer med daglig dårlig samvittighed. Sammen med hendes sportspsykolog er hun i gang med at finde ud af, hvem hun virkelig er, hvilket har ført til flere overraskende erkendelser, men som i sidste ende gør hende meget bedre på banen, da det mindsker det pres hun konstant ligger på sine egne skuldre.Hvorfor har Malene måtte investere i en Whoop-sensor, der kan registrere hendes recovery? Hvad gjorde hun ofte havde det med at ende på skoleinspektørens kontor? Og selvfølgelig, hvad er status på hendes vilde styrt under VM i August 2023? Det får du svarerne på i dette afsnit i Bag Eliten.Følg Malene her: https://www.instagram.com/malene_kejlstrup/Følg Bag Eliten på Instagram: https://www.instagram.com/bageliten/Kontakt: rebekka@humanathletemedia.comMusik er produceret og komponeret af Sara Gustafson: https://www.instagram.com/soulrebel_poetry/ Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://sphinx.acast.com/p/open/s/64135a0ec9a7f70011cd95ae/e/64e23a3066ab3f00104b6d80/media.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Aug 2023 04:00:07 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:04:30</itunes:duration>
			<enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/64135a0ec9a7f70011cd95ae/e/64e23a3066ab3f00104b6d80/media.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kasper Filsø: Jeg har gjort ting jeg fortryder, men det vigtigeste er at lære fra det.</title>
			<link>https://sphinx.acast.com/p/open/s/64135a0ec9a7f70011cd95ae/e/64ede405f714670011096f2d/media.mp3</link>
			<description>&quot;Jeg kan ikke redde nogle, men jeg kan hjælpe nogle.&quot; - Kasper Filsø.Jeg møder sprinter og paraatlet, Kasper Filsø i hans hjem lige uden for Vejle, hvor han er omringet af ro og med dem han holder af tæt på. Hjemmet rummer nok flere sneakers end nogen anden genstand, og hurtigt bliver jeg klar over, hvilken betydning det at udtrykke sig og fashion har for Kasper.I dette afsnit af Bag Eliten åbner Kasper op omkring, hvordan han i en ung alder mister sin søster til kræft, og hvordan det har sat dybe spor i hele hans ungdom og liv i dag. Han fortæller om dagen, han skulle sige farvel til hende på hospitalsstuen, og hvordan det øjeblik både var det smukkeste i hans liv, men også har ført mange mareridt med sig sidenhen. Kasper havde i årene efter svært ved at håndtere sine følelser, hvilket førte til en del drengestreger og ting han gerne ville have været foruden i dag, men det har også formet det menneske han er, og hvorfor det er så vigtigt for ham at hjælpe andre unge som har det svært til at føle sig set og værdsat. Han sætter også på den rejse han på de sidste 10 år, hvor han har lavet sit liv helt om, har lagt festerne og drengestreger på hylden og fundet hjem til den Kasper, som han i mange år løb så langt væk fra som muligt. Vi taler om Kaspers store kærlighed for mode og design, og hvordan han godt kan lide at skille sig ud fra mængden ved måden han klæder sig på, så andre lægger mærke til ham. Følg Kasper her: https://www.instagram.com/kasperfilsoe/Følg Bag Eliten på Instagram: https://www.instagram.com/bageliten/Kontakt: rebekka@humanathletemedia.comMusik er produceret og komponeret af Sara Gustafson: https://www.instagram.com/soulrebel_poetry/ Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://sphinx.acast.com/p/open/s/64135a0ec9a7f70011cd95ae/e/64ede405f714670011096f2d/media.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Aug 2023 03:28:56 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:03:14</itunes:duration>
			<enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/64135a0ec9a7f70011cd95ae/e/64ede405f714670011096f2d/media.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Thea Blomsterberg: Svømning skal være på mine præmisser, ellers bliver det toxic.</title>
			<link>https://sphinx.acast.com/p/open/s/64135a0ec9a7f70011cd95ae/e/64f48b57fd60e00011492dea/media.mp3</link>
			<description>For nylig svømmede Thea Blomsterberg sig til en 5. plads i 200 bryst, og understregede, at hun er en af de allerbedste i verden, men spoler vi tiden blot få år tilbage, der lå dette på ingen måde i kortene og slet ikke muligt, spurgte man hendes tidligere træner.I 4 år stod Thea helt stille eller rettere, det gjorde hendes svømmetider, for mennesket Thea gennemgik en enorm stor udvikling. I dette afsnit af Bag Eliten åbner Thea op omkring, hvordan den giftige kultur som her hersket i svømmemiljøet har sat sine dybe spor i hende, og tvunget hende til tider til at lyve om, hvorfor hun ikke kom til træning, når hun egentlig bare havde brug for en pause den dag. Hun sætter ord på, hvordan hun kunne opleve at blive kaldt slacker, når hun ikke mødte til træning, og hvordan det gjorde, at hun i stedet pressede sig selv unødvendigt til et punkt, hvor hun mistede fornemmelsen med menensket Thea og blev kigget ned på af de andre svømmere. Hun fortæller om en episode, hvor en træner fortæller hende, at han ikke kunne se, hvordan hun nogensinde skulle komme tilbage til det niveau hun havde, da hun var på toppen i de 4 år hun stod stille. Det var en kæmpe mavepuster, for hvordan skulle hun kunne bevare troen på det, når ikke engang hendes træner gjorde det? Oplevelsen tændte også en ild i hende, som motiverede hende til at modbevise alle dem som ikke troede på hende.I dag bor Thea i Odense, som blev vendtepunktet for hendes karriere og trivsel. Stedet har givet hende en store ro, og i dag svømmer hun på sine egne præmisser, og har plads til også lige at gå til The Weekend koncert en måned inden VM, for menesksket Thea skal være glad, for hun performer bedst. Hun fortæller om, hvordan hun gennem hjælp fra psykologer og arbejdet med sig selv har fundet en balance og hvad som giver glæde i hendes liv, og i dag er hun nærmest lykkelig, som hun selv siger det.Følg Thea her: https://www.instagram.com/theablomsterberg/Følg Bag Eliten på Instagram: https://www.instagram.com/bageliten/Kontakt: rebekka@humanathletemedia.comMusik er produceret og komponeret af Sara Gustafson: https://www.instagram.com/soulrebel_poetry/ Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://sphinx.acast.com/p/open/s/64135a0ec9a7f70011cd95ae/e/64f48b57fd60e00011492dea/media.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Sep 2023 03:54:11 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:56:17</itunes:duration>
			<enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/64135a0ec9a7f70011cd95ae/e/64f48b57fd60e00011492dea/media.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
