<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Bagsiden af Branchen</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/5160</link>
		<description>Dyk ned i Bagsiden af Branchen med Anne Lund! Glem glamourøse antagelser om musikbranchen, salgsfokuserede fordomme om butiksassistenter og drømmen om at blive rig som iværksætter. Vores ugentlige gæster deler skæve øjeblikke, sjove episoder og kostbare lærepenge fra arbejdslivet. Vi graver dybere end den blanke overflade for at starte en samtale om de forhold og vilkår, vi arbejder under, og håber det kan hjælpe dig til at forstå, hvilken retning du skal gå i. Få indblik i de virkelige 'deal breakers' og insider-viden om danskernes hovedbeskæftigelse - arbejdet. Vil du dele dine arbejdshistorier? Skriv til anll@24syv.dk eller DM Anne på IG: Annehund_official. Lyt med og få et ærligt perspektiv på arbejdslivet!</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/1005/a8bf7aa1509cdf802faccf50ca407667.jpg"/>
		<item>
			<title>Musikbranchen: ''Jeg har aldrig grædt så meget, som jeg gjorde den dag''</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58505674/spreker_musikbranchen.mp3</link>
			<description>Hvorfor er lønnen så lav for musikmanagers? Hvem tager sig af musikmanagers mentale velvære, når de jonglerer med at passe på deres artister?Er musikbranchen virkelig bygget på en cocktail af sex, stoffer og depressioner?Og hvordan føles det er blive fyret af en artist? Tag med på en rejse ind i musikbranchen gennem øjnene af to managere, Arense og Emilie. Her er glæden ved jobbet ikke drevet af tykke lønsedler, optimale arbejdsforhold eller den manglende respekt for kvindelige musikmanagers.Arense og Emilie deler ærligt deres oplevelser og frustrationer over musikbranchens økonomiske udfordringer, ubehagelige antagelser om romantiske forhold med deres artister, og advarsler fra chefer baseret på falske rygter om deres personlige liv.Tag med os og udforsk den ‘’glamourøse'' musikverden, mens vi vender blikket mod bagsiden af livet som musikmanager.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58505674/spreker_musikbranchen.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Jan 2024 03:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:26:57</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58505674/spreker_musikbranchen.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>''Folk I Beauty Branchen Er Sindsyge!''</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58363435/bab_projekt_regitze.mp3</link>
			<description>Hvordan risikerer man at modtage dødstrusler som skønhedsmedarbejder?Hvorfor er det ikke tilladt for kunder at skabe deres egne produkttestere? Og er TikTok skyld i, at butikstyverier er blevet mere udbredt?Dyk ned i Regitzes verden som beauty-butiksmedarbejder, hvor glæden ved jobbet overskygges af dødstrusler fra hendes Beauty TikTok, mundtlige advarsler fra chefen på grund af kunder, hun aldrig har mødt, og en ugentlig konfrontation med butikstyve.Regitze deler også sin frustration over beauty branchen, der foretrækker at bruge penge på at sende gaver til influencers frem for at uddanne det personale, der faktisk skal sælge produkterne. Resultatet er, at Regitze ikke kan give anbefalinger eller rådgive kunderne om de produkter, de efterspørger, fordi hun ikke er ordentligt informeret.Tag med Regitze på arbejde, når vi vender bagsiden af at være Beauty-Butik TOKs medarbejder.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58363435/bab_projekt_regitze.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Jan 2024 03:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:25</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58363435/bab_projekt_regitze.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bagsiden af Branchen</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58230400/bab_trailer.mp3</link>
			<description>Dyk ned i Bagsiden af Branchen med Anne Lund! Glem glamourøse antagelser om musikbranchen, salgsfokuserede fordomme om butiksassistenter og drømmen om at blive rig som iværksætter. Vores ugentlige gæster deler skæve øjeblikke, sjove episoder og kostbare lærepenge fra arbejdslivet. Vi graver dybere end den blanke overflade for at starte en samtale om de forhold og vilkår, vi arbejder under, og håber det kan hjælpe dig til at forstå, hvilken retning du skal gå i. Få indblik i de virkelige 'deal breakers' og insider-viden om danskernes hovedbeskæftigelse - arbejdet.Vil du dele dine arbejdshistorier? Skriv til anll@24syv.dk eller DM Anne på IG: Annehund_official. Lyt med og få et ærligt perspektiv på arbejdslivet!</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58230400/bab_trailer.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Jan 2024 13:51:40 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:00:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58230400/bab_trailer.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
