<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Banat</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/5079</link>
		<description>Banat betyder 'piger' på arabisk. Men det er også et slangudtryk, som de fleste kender fra 'gaden'.  Filiz inviterer de bedste banats med den helt rigtige attitude til en omgang bad bitches therapy. Her skydes weekenden i gang, hvor ingen emner er for store eller små. Programmet er for dig, som trænger til et samtaleprogram, der kigger på tilværelsen fra et konsekvent diva-blik. Enjoy.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/922/e9b276630f486bb686a7dcd8733c1536.png"/>
		<item>
			<title>END OF AN ERA: Filiz takker af...</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53651042/banat_sidste.mp3</link>
			<description>Banat lukker og slukker. Filiz har opsagt sin stilling, men det forhindrer hende ikke i at gå ud med et brag. I denne allersidste episode ringer hun de Banats op, der har gjort programmet til virkelighed. Dem, der troppede op og delte ud fra deres inderste tanker. Dem, der spredte glæde og latter. Og dem, der gav alle andre (dødelige) indblik i, hvad det vil sige at være minoriseret kvinde eller person i Danmark. Jeg elsker jer sgu. Tak for at være med på rejsen!Medvirkende: JULIE KRAGH, HANDAN EVRIM, SABRINA LOUISE CHRISTENSEN, BINDA JUSUFI, ANAIS, SHILLAN SAIFOURI, PARMIS SHAKERI, KÜBRA, MJ OG THUREA FRA MENTAL CUTIES CLUB. PRODUCER: Verdens bedste Marcus Alvarado Eklund.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53651042/banat_sidste.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Apr 2023 11:33:35 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:37</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53651042/banat_sidste.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>INTERKULTURELLE FÆLLESSKABER</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53651017/intrkulturelle_f_llesskaber.mp3</link>
			<description>Filiz har inviteret tre af sine nærmeste venner med i studiet til en omgang statustjek på vennekredsen. De tre inviterede er en blanding af ældre venskaber og et relativt nyt. Du har sikkert hørt parolen: Vis mig, hvem dine venner er, så skal jeg fortælle dig, hvem du er. I denne intime samtale, der mest af alt har karakter af internheder, berører gæsterne betydningen af interkulturelle fællesskaber. For er det vigtigt med en broget venneflok? Eller leger lige børn bar bedst? Den første halve time snakker vi dog om alt fra Sidney Lee-dokumentar til Sofie Carsten Nielsens nye job. Programmet blev sendt tirsdag 18. april. Vært: Filiz YasarGæster: FELIX THORSEN KATZENELSON, PAULINE KOFFI VANDET OG TELLI BETÜL KARACAN.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53651017/intrkulturelle_f_llesskaber.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Apr 2023 11:16:16 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:39</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53651017/intrkulturelle_f_llesskaber.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>SKAL VI HOLDE OP MED AT KØBE BILLIGT KLUNS?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53504547/saf.mp3</link>
			<description>I dagens BANAT-udsendelse har vi en samtale om mode og trends. Især dissikerer vi 'poor core'-fænomenet, hvor tøjdesigner Sadaf Hayat understreger, hvorfor klasseperspektivet er vigtigt, når man køber tøj og iføre sig en særlig æstetik. Manilla Ghafouri fortæller, hvordan billigt tøj fra Kvickley og Føtex var en del af hendes barndom. Og Neda Amirzade berører behovet for sondringen mellem casual og corporate wear. Lyt med og bliv inspireret til en eventuel ny, men forbrugerbevidst garderobe. Vært: Filiz YasarBanats: Manilla Ghafouri, forperson for Rapolitics, tidligere podcastvært og modtager af Menneskerettighedsprisen. Sadaf Hayat, uddannet pædagog, men arbejder i dag som designer og ejer af slow fashion-mærket Atelier Sardin. Neda Amirzade, vært på podasten De Suceesfulde Efterkommere og antropolog.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53504547/saf.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Apr 2023 16:59:25 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:49</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53504547/saf.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>PÅSKESPECIAL: THE TRUE STORY OF MAKKA BAKKA</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53452847/p_skespecial.mp3</link>
			<description>Khalid blev allerede som helt lille kendt som et internetfænomen, der med sin Facebook-persona hurtigt blev elsket og hadet. I denne episode af Banat fortæller han for første gang nogensinde sin egen personlige historie. En historie, der giver indblik i et liv med trusler og hatecrimes, og hvor selv hans nære venner blev forfulgt. Men hvad var det egentlig han gjorde, der udløste de voldsomme reaktioner? Og hvor er han landet i dag? Få svarene i dette intime afsnit med hovedpersonen Makka Bakka. Vært: Filiz YasarGæster: Khalid Ourida og Selena Zafina</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53452847/p_skespecial.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Apr 2023 15:39:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:37:44</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53452847/p_skespecial.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>MÅ MAN TALE PERKERDANSK I SUPERMARKEDER?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53370556/rose.mp3</link>
			<description>&quot;Man kommer ikke langt på universitetet, hvis man ikke mestrer korrekt dansk.&quot;. Sådan konstaterer underviser, forfatter og debattør Geeti Amiri i et debatindlæg om det hun kalder &quot;perkerdansk&quot; i Berlingske. I dagens afsnit tager vi temperaturen på etnolekt eller ghetto-dansk, for kan det virkelig passe, at det står så slemt til med de unge, der taler gadens sprog? Vært: Filiz YasarBanats: Olivia Nanny, Rose Herrera Lazo og Nika Samaed-Zade. Producer: Marcus Alvarado Eklund</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53370556/rose.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Mar 2023 21:17:56 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:44</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53370556/rose.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>KAN TRAUMER VÆRE ARVELIGE?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53294179/psykolog_session.mp3</link>
			<description>I denne Banat-epiode taler vi om tilknytningsmønstre og transgenerationel traumer. Filiz har besøg af Esther Safir og Aicha Wedel, der henholdsvis er uddannet psykolog og psykoterapeut. Lytterne har nemlig indsendt en række eksistentialistiske dilemmaer, som det kyndige panel efter bedste evne og faglighed forsøger at svare på. Lyt med og bliv klogere (på dig selv) Vært: Filiz Yasar Banats: Aicha Wedel, parterapeut og psykoterapeut. Esther Safir, psykolog. Producer: Marcus Alvarado Eklund</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53294179/psykolog_session.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 22 Mar 2023 09:34:50 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:33</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53294179/psykolog_session.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>VI HAR ALLE BRUG FOR ET METAVERS</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53212682/emma.mp3</link>
			<description>Filmen 'Everything Everywhere All At Once' var på alles læber efter dette års Oscar-show, så i denne epsiode nørder panelet filmen og ikke mindst skuespillerne Michelle Yeoh og Ke Huy Quan. Hvorfor skulle der gå SÅ lang tid, før asiatiske skuespiller kunne få en statuette med hjem? Og er det naivt at tro, at det kan rykke ved noget på længere sigt? Filiz stiller spørgsmålene, hvor et ultra kyndigt panel giver dig svarene. Vært: Filiz YasarBanats: MJ, madaktivist og medlem af Adoptionspolitisk forum. Emma Nophiran, studerende indenfor retorik og kønsstudier og debatredigerende på Dagbladet Information. Cecilie Mee, studererende indenfor sociologi og kulturanalyse og bestyrelsesmedlem hos adoptionspolitisk forum</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53212682/emma.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 15 Mar 2023 17:23:25 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:47:43</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53212682/emma.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>KVINDE KEND DIN KAMPDAG</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53124530/hehhehehehehehehhe.mp3</link>
			<description>Dagen før dagen. I dette afsnit går vi totalt i dybden med kvindernes internationale kampdag, der hvert år markeres den 8. marts med kvinders kulturelle, politiske og socioøkonomiske bedrifter i fokus. Vi taler om manglerne ved den hvide feminisme, samt hvorfor minoritetsfeminismen er bundet op på intersektionalitet (som i øvrigt er verdens sværeste ord). Filiz spørger, om de inviterede banats vil kalde sig selv for feminister, og der er svaret ikke helt så enkelt...Vært: Filiz YasarBanats: Marianna Meaidi, sundhedsinformatiker og bestyrelsesmedlem hos Mino Ung København. Sama Sadat Ben Haddou, generalsekretær hos Mino Danmark. Jennifer Torndorff, Creative Storyteller og dokumentarist samt foredragsholder. Producer: Karoline Fodgaard Hansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53124530/hehhehehehehehehhe.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Mar 2023 17:57:55 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:45</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53124530/hehhehehehehehehhe.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>DEN HELT STORE DISKUSSION OM RUGEMØDRE</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52885759/sille_westphal.mp3</link>
			<description>Banat-panelet er noget anderledes i dag, end hvad det plejer at være. Filiz har sammensat en kløgtig trup, der sætter spørgsmålet vedrørende rugemødre under lup. For hvilke etiske dilemmaer kan der opstå i brugen af rugemødre? Og hvor mange penge skulle man ha' for at være graviditetsvært? Det hjemmestrikkede etiske BANAT-råd har et bud eller to. Vært: Filiz YasarBANATZ: Sille Westphal, podcast-pige på Politiken. Felix Thorsen Katzenelson, skribent-pige på Politiken. Anita Maskova, forsker-pige på Roskilde Universitet. Pauline Koffi Vandet, kurator-pige ved Fotografisk Center.Sine Plambech, SENIORFORSKER OG ANTROPOLOG på DIIS MED SPECIALE I KVINDERS VILKÅR. Producer: Marcus Alvarado Eklund</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52885759/sille_westphal.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 01 Mar 2023 08:51:04 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:41</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52885759/sille_westphal.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>WILL YOU BE MY VALENTINE?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52729761/valentines.mp3</link>
			<description>De er sassy, skønne og sjove. Denne episodes BANAT-panel er det ultimative loveshot, som du ikke vidste, at du manglede. Selskabet kører i højeste gear, hvor Valentinesdag er i højsædet. Olivia, Samanta og Ema er alle tre i parforhold og dermed selvskrevet til at være kærlighedsorakler, når BANAT-brevkassen forsøger at give dig svar på DINE loveproblemz. Lyt med og bliv klogere (på romantikken). Vært: Filiz YasarBanats: Ema Seferovic, product manager for Warner Music Danmark. Samanta Stojkovic, politisk influent. Olivia Orlandi Grant, sekretariatschef hos Ungdomsbureauet. Producer: Marcus Alvarado Eklund. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52729761/valentines.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Feb 2023 21:07:12 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:51</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52729761/valentines.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>HVORFOR ER MADONNA BANGE FOR AT BLIVE GAMMEL?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52684839/ha_det_godt_s_l_nge.mp3</link>
			<description>I denne Banat-epsode skal vi tale om stress. Nærmere bestemt stress i den offentlige samtale. For hvad sker der, når landets forsvarsminister trækker stikket, fordi han har arbejdet for meget? Og ser vi en bølge hen imod aftabuisering af folkesygdommen? Eller er der lang vej igen? Banat- panelet er dog ikke i tvivl: Mette Frederiksen kunne aldrig stresssygemelde sig og gøre Jakob Elleman Jensen kunsten efter. I anden halvdel af samtalen skal vi tale om et popikon, der har fået gedigne hug på SoMe. Madonna var på scenen under weekendens Grammy-uddeling, hvor den 64-årige sangerinde gjorde sig bemærket pga. kosmetiske operationer i ansigtet. Ifølge Madonna er kritikken af hendes udseende et led i et større samfundsproblem, hvor kvinder over 45 år bliver straffet af omverdenen. Men handler det ikke bare om, at hun er bange for at ældes? Vært: Filiz Yasar Banatz: Zoe Thulstrup, journaliststuderende på Roskilde Universitet. Zina Hameed, tilrettelægger. Thurea, podcastvært. Producer: Marcus Alvarado Eklund</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52684839/ha_det_godt_s_l_nge.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Feb 2023 19:35:28 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:30</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52684839/ha_det_godt_s_l_nge.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>ER BEYONCE EGENTLIG BLEVET BOOMER?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52618253/banat_om_beyonce_pamela_og_irma.mp3</link>
			<description>162.000.000! Så meget har Beyonce indkasseret ved at optræde i Dubai den forgangne uge. Umiddelbart er beløbet ikke dét, som har fået folk op ad stolen, men snarere det faktum, at hun måske har solgt sjælen til et regime, der henretter homoseksuelle? Dagens Banat-panel er i hvert fald ikke impressed af Kween B's manøvre, så vi endevender det etiske dilemma direkte i studiet og spørger: Er Beyonce egentlig blevet boomer? Dagens panel zoomer også helt ind på den nyeste Pamela Anderson-dokumentar, der viser Baywhatch-stjernen i et noget sårbart lys. Lukningen af Irma er på alles læber, men hvorfor er folk så kede af det? Og hvad siger landesorgen egentlig om os som nation? Få svaret i et hot take her. Vært: Filiz Yasar Banat: Dejah Marker, sanger og kunstner. Louise Petring, kæreste med Skepta og Pauline Koffi Vandet, cand.mag i visuel kultur. Nafisa Fiidow, Irma-content-creator. Redaktion: Karoline Fodgaard Hansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52618253/banat_om_beyonce_pamela_og_irma.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 02 Feb 2023 18:35:07 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:24</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52618253/banat_om_beyonce_pamela_og_irma.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>QUEERING THE MAP: Spring ud, elskede!</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52553442/jalal.mp3</link>
			<description>Banat tager hul på noget, som har ligget værten meget på sinde, men som hun ikke har haft modet/mandat til at adressere før. Derfor var det en gave, da Parmis Shakeri slidede i Filiz' dm. Parmis er queer, og føler ikke rigtig, at hun har særlig mange at spejle sig i. Filiz har såledea hidkaldt to eksperter, der ved, hvad de taler om. Jalal og Nadia arbejder begge som frivillige hos Sabaah, en organisations for LGBT+-personer med etnisk minoritetsbaggrund. Og vi kommer nærmere ind på, at der ikke findes en rigtig måde at springe ud på. Vi runder også værdien af stærke fællesskaber, queermiljøet i København og mediernes fejlfokusering. Lyt med!Vært: Filiz YasarDrømmepanelet: Parmis Shakeri, farmaci-studerende. Nadia Atia, bestyrelsesmedlem i Sabaah og børnebogsforfatter. Jalal Arabi, standup-komiker og foredragsholder.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52553442/jalal.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 26 Jan 2023 18:14:39 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:43</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52553442/jalal.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>DEN ANDEN ARABISKE KVINDE</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52487812/den_anden_arabiske_kvinde_2.mp3</link>
			<description>I et nyt selvportræt genfortælles historien om en arabiske kvinde, der gør sig fri for vesten og ikke mindst mellemøstens fasttømrede blik. Det sker netop i en ny teaterforestilling på Blaagaard Teater, hvor det er den selvstændigt tænkende, seksuelt frigjorte, demokratiske og ikke-undertrykte arabiske kvinde, som for første gang udfolder sig på scenen. I dette afsnit af Banat har værten inviteret skuespilleren, instuktøren samt teaterchefen bag værket med i studiet til en snak om den ANDEN ARABISKE KVINDE, for det er på tide, at hun bliver set i et nyt lys.Vi taler også om minoritetspersoner i teaterbranchen samt hvorfor typecasting af skuespillere er lidt af et no go. Lyt med! Banat: Özlem Saglanmak, skuespiller, instruktør og Reumertvinder. Sargun Ohsana, teaterdirektør hos Blaagaard Teater, Reumertvindende instruktør, skuespiller og penisbelastet. Hanin Georgis, skuespiller og debutterende dramatiker.  Vært: Filiz Yasar</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52487812/den_anden_arabiske_kvinde_2.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 20 Jan 2023 05:44:37 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:53</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52487812/den_anden_arabiske_kvinde_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>BANAT BREVKASSEN: Folket.i.dk</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52431206/selena_zafina.mp3</link>
			<description>Banat kører rent ind på et brevkasse-afsnit, hvor dilemmaer og konflikter fra den hæsblæsende instagramkonto, folket.i.dk, bliver diskuteret. Folket.i.dk har i skrivende stund 45.000 følgere, hvor både person-eftersøgninger og reelle problemet bliver taget op. Lyt med, når Selena Zafina og Vinnie leger orakler for en dag. Vært: Filiz YasarBanats: Selena Zafina, socialrådgiverstuderende og social - og sundhedsassisent + Vinnie, sanger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52431206/selena_zafina.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 13 Jan 2023 12:54:26 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:24</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52431206/selena_zafina.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>MANIFESTING 2023: Take a chill pill</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52363650/2023_banat.mp3</link>
			<description>Du kender det efterhånden godt og har slået dig selv i hovedet med det: At måle og sammenligne sig selv med andre er average, så i årets første BANAT-afsnit dykker vi ned i de psykologiske processer der gør, at vi hver især kan have det dårligt med os selv. Det nye år is all about manifesting, og det bliver der rig mulighed for fra studiets gæster. Vi kommer igen IGEN ind på datingkultur, som alle banats jo har en kvalificeret mening omkring. Vært: Filiz Yasar Banats: Hadil Housseneh, studerende. Nada Amiir, studerende. Zuhal Khosrawi, Mental Health-advokat.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52363650/2023_banat.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 05 Jan 2023 19:02:53 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52363650/2023_banat.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>LET’S GET THIS PARTY STARTED: Nattelivets hemmeligheder</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52140506/nattelivet_banat_9_12.mp3</link>
			<description>Jeres trofaste vært, Filiz Yasar, er desværre syg, så istedet har Zoe Thulstrup igen lånt værtsstolen. I dette afsnit dykker dagens Banat panel ned i de usagte regler i nattelivet. Der bliver talt om både overfald, nattens hierarki, og hvad du skal gøre, hvis nogen tilbyder dig en drink. Hvor lang tid kan en morgenfest vare? Og er high end natklubberne virkelig så glamourøse, som de ser ud? Bliv klogere i dagens afsnit af Banat.Vært: Zoe ThulstrupBanats: Elijah Kashmir, 25, de/dem, artist, nattelivs specialist &amp; Camilla Simon, 26 hun/hende, sygeplejerske stud, pensioneret professionel natklub bartender.Tilrettelægger: Zoe ThulstrupProducer: Niels Frederik Rickers</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52140506/nattelivet_banat_9_12.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Dec 2022 16:05:29 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:41</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52140506/nattelivet_banat_9_12.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>GO READ A BOOK: Litteraturens veje</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52077466/banat_podcast.mp3</link>
			<description>Når banatz skriver bøger, gør de det fra et udgangspunkt, der ligger pænt lang væk fra remoulade-danois virkelighed. I dette afsnit fortæller tre meget forskellige forfattere, hvordan deres bøger er blevet til. Vi taler om, hvordan det kan være belastende hele tiden at få mærkatet 'brun', når man er historiefortæller med en helt anden mission. Stemningen i studiet er legit i top. Vært: Filiz Yasar Banat: Melissa Hussein, selvbiografisk forfatter til 'Fanget i familien', foredragsholder og ikke mindst podcasterZahra Pedersen, forfatter til den muslimske chick lit '10 kameler for Ameera' og muslimsk life coachSara Rahmeh, forfatter til digtsamlingen 'Lang væk og lige om hjørnet', historiefortæller og straight out of Høje Taastrup med en poetry slam titel i lommenRedaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52077466/banat_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Dec 2022 14:40:47 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:55</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52077466/banat_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>THE HYPE IS REAL: Julefrokost og lir</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52009970/banat_pocast.mp3</link>
			<description>Julefrokostsæsonen er over os, og snapsen er hældt i glasset. Men hvordan tackler man en dominerende alkoholkultur, når man som banat IKKE drikker? Har man en forpligtelse til at synge med om bordet? Og hvor meget glitter skal man iføre sig UDEN at outshine danois? Spørgsmålene er mange i denne tankevækkende samtale, der også zoomer ind på Pyrus, der er blevet cancelled og hyggeracisme. Vært: Filiz Yasar Banat: Maranna Meadi, curly girl og palæstinensisk/irakisk geekkween, Zainab Nisar, bachelor i jura og arbejder til daglig i FødevareBanken og Ibtisam Said Jama,  boligsocial medarbejder, madglad og mamiRedaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52009970/banat_pocast.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Nov 2022 14:14:47 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:11</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52009970/banat_pocast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>SISTERS BEFORE MISTERS: Party like a banat</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51938702/banat_podcast.mp3</link>
			<description>Søstrene Lale, Nesli og Asli er kendt for at arrangere fester for banats. Målet er at skabe trygge og frie rammer for kvinder, der måske ikke plejer at gå i byen. Og hvorfor gør de så ikke det? En af forklaringerne er sladderkulturen. Hos Celi-events ved de godt, at rygter og sladder er en del af minoritetsmiljøet. Men hvor slemt slår det egentlig til med det? Få analysen her. Vært: Filiz YasarBanats: DJ Lale, Nesli, Advanced Beauty Expert og tandlægeassistent-studerende ogAsli, folkeskolelærerstuderende. Tilrettelægger: Line Schmidt Mouridsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51938702/banat_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Nov 2022 14:09:27 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:42</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51938702/banat_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>THE TEMP: Sådan fikser du din kvartlivskrise</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51862579/banat_zoe_podcast.mp3</link>
			<description>Filiz Yasar er taget på en velfortjent ferie, så derfor får I en særudgave af ugens Banat. Dagens gæstevært er Zoe Thulstrup, der sætter fokus på kvartlivskrisen. 20'erne er et forunderligt sted, hvor nogen af dine venner er blevet forældre, samtidig med at du selv BOR hos dine forældre. Vært: Zoe Thulstrup, 25-årig journaliststuderende og tilrettelægger på 24syvGæst: Ronja HyldkrogRedaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51862579/banat_zoe_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Nov 2022 13:19:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:45</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51862579/banat_zoe_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>MY COUNTRY MY HOME: En hyldest til Danmark</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51790031/danmark_danmark.mp3</link>
			<description>Banat går full DF og dedikerer afsnittet til fædrelandskærligheden. Vi taler om Danmark, om hvorfor vi elsker det, og om hvorfor vi once in a while føler os andetgjort. Panelet har ovenikøbet taget en hyldestsang med. Hvem sagde, at banats ikke kunne være patriotiske? Vært: Filiz YasarBanats: Shabnam Azizi, jordemoder, sexolog og DJ. Hayad Dirye Dueholm, journalist. Belkisa Selmani, journalist.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51790031/danmark_danmark.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 04 Nov 2022 21:37:45 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:34</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51790031/danmark_danmark.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>BANAT GOES HOLLYWOOD: Celebrity gossip!!!</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51644344/banat_goes_hollywood.mp3</link>
			<description>Filiz orker at ikke at tale om politik længere. Derfor har hun inviteret de mest feisty banats i studiet til en times update på de kendisser, vi allesammen er optaget af. Hailey Bieber og Selena Gomez har finally begravet striddsøksen. Men er det et stunt? Ye er blevet sagsøgt og har IGEN IGEN sagt nogle ret uheldige (læs racistiske) ting om jøder... Og så runder vi lige Britneys nyeste nude, som hun lige netop har postet på Twitter. Pigerne er ON FIRE! Vært: Filiz YasarBanats: Handam Evrim, måske den sprødeste annemor men også den mest stylish eksterne lektor og IT-kyndig. Vinnie, landets svar på Arianna Grande. Binda Jusufi, upcoming mom og albanian kweenProducer: Line Schmidt Mouridsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51644344/banat_goes_hollywood.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Oct 2022 13:32:06 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:29</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51644344/banat_goes_hollywood.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Valgspecial: KAN MAN VÆRE BLÅ BANAT?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51574885/bl_banat.mp3</link>
			<description>Det er ikke nemt at opstøve blå politiker-banats, men det lykkedes Filiz at få tre kompetente kandidater i studiet. Er der for stort fokus på kvindelige politikeres udseende? Hvad sker der med hærværk af valgplakater? Og hvorfor er mænd egentlig så klamme i indbakken?  Vært: Filiz YasarBanats: Hira Nadeem, folketingskandidat for Liberal Alliance i København, Dina Mofidi, folketingskandidat for Moderaterne i Nordjylland, Alexandra Sascha, folketingskandidat for Venstre i København og Selma Yildiz Marthedal, phd.studerende på Digital Democracy CenterRedaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51574885/bl_banat.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Oct 2022 13:46:46 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:47</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51574885/bl_banat.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Valgspeciel: I EN VASKEKÆLDER SORT SOM KUL</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51498641/banat_podcast.mp3</link>
			<description>Banat tager temperaturen på valgkampen. Hvorfor mener Mette Frederiksen, at vi har et problem med vaskekældre? Og hvordan kan vi egentlig komme det til livs? I programmet har vi skrevet en sang, som statsministeren hjertens gerne må bruge. Melodien er en evergreen:Vært: Filiz YasarBanats: Hediye Temiz, 2.viceborgmester i Albertslund Kommune og folketingskandidat for De Radikale, Rose Lykke, specialestuderende og politisk iagttager og Sabrina Louise Christiansen,byrådsmedlem i Frederiksberg Kommune for Enhedslisten og folketingskandidatRedaktør: Julie KraghMELODI: &quot;I en vaskekælder sort som kul&quot;I en kælder sort som kulAllerdybest nedeEr et skummelt vandingshulOg en rotteredeSkønt lokalet er lidt småtHar sjakalerne det godtHænger ud og hasherIngen af dem vaskerMette frygter vaskedagNøj, hvor er hun bangeEr en kvinde med en sagI de mørke gangeMøder hun en hvidvask-hær?Klædt i jakker fra MonclerOg med dyre ureUtrygheden lurerUd med dem og der’s kebabZot og shisha-rygningDybvad, han står klar asapMed fransk vask og stryyygningDanmark det skal være fritSom i: helst lidt mere hvidt Mød i Kastrup mandagEnkelttur til RwandaTekst: Julie Kragh og Elias Ramadan</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51498641/banat_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Oct 2022 13:26:34 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:45</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51498641/banat_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>THEY HAVE FOUND THE COURAGE: De iranske kvinder</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51427244/banat_podcast.mp3</link>
			<description>Tusindvis af iranske mænd og kvinder demonstrerer på de iranske gader. Det går langt fra stille for sig. Men selvom historien om Jina Mahsa Aminis død startede kampen for demonstranterne, så skrives historien endnu større .  Der er ikke set noget lignende i Den Islamiske Republik tidligere. Aldrig har kvinderne været så synlige ved iranske protester. Aldrig har jævnaldrende mænd være så solidariske med kvinderne. Og aldrig har kvinderne udvist så stor frygtløs BADASS-agtig mod. Men hvordan påvirker den iranske situation egentlig banats herhjemme? Og hvad kan vi lære at optøjerne? Vært: Filiz YasarBanat: Jino Victoria Doabi, studerende og politisk flygtning fra Iran, Hila Aryan, studerende og politisk flygtning fra Afghanistan og Shideh Morovanti, journalist og politisk flygtning fra Iran.Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51427244/banat_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Sep 2022 14:46:55 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:49</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51427244/banat_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ableism: Tal ikke om os, men MED os</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51359479/banat_podcast.mp3</link>
			<description>Filiz har tre kvinder i studiet, der alle er dobbelt minoriserede. De har nemlig alle en anden etnisk baggrund end dansk, og så har de et fysisk handicap. Hvordan spiller de to ting sammen? Vært: Filiz YasarBanat: Fatima Amour, blind, Ayse Dogru, døv og Emilie Ghali, der har cerebral parese (CP) Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51359479/banat_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 26 Sep 2022 13:01:32 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:53</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51359479/banat_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>THE PARTY OF BANAT: Det private er fuckin politisk</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51281887/banat123.mp3</link>
			<description>Hvorfor er der så få brune banats, der er borgerlige? Og hvorfor stemmer brune vælgere på brune politikere? Alt dét tager vi en solid omgang sludren om i dette afsnit, hvor tre politiker-typer prøver at undvige værtens spørgsmål. Alt er som det skal være. Lyt med. Banat: Sinem Demir, borgerrepræsentationen (Ø) og folketingskandidat. Nour Elzeftawy folketingskandidat fra Frie Grønne. Madina Shafiqi tidligere kommunalvalgsopstillet fra RV. Producer: Line Schmidt Mouridsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51281887/banat123.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 16 Sep 2022 15:12:39 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:29</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51281887/banat123.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>THE HARMFUL EFFECTS OF FATPHOBIA: Kropspositivisme</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51199610/banat_podcast.mp3</link>
			<description>I dagens Banat taler vi om kropspositivisme og tykfobien. Vi laver et deep dive på, hvorfor dele af vores samfund bare ikke inkluderer tykke personer. For hvorfor er tykaktivismen mindre udbredt sammenlignet med andre minoritetsrettighedskampe? Det spørgsmål prøver vi for alvor at kloge os på. Vært: Filiz YasarBanat: Brynhildr, Carmina Guldmann og Christina RahimRedaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51199610/banat_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Sep 2022 14:03:25 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51199610/banat_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>GO TINDER IT'S YOUR BURFDAY: Det bedste og værste</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51116948/tinder_filiz.mp3</link>
			<description>Tinder har fødselsdag, og det er det jo, og det er i... denne her måned. I ti år har danske singler swipet os gennem det online kødmarked - bedre kendt som Tinder. Vi tager en status på alle singlers yndlings hadeobjekt, dårlige dates, gode åbnere og hvad man IKKE skal skrive i sin bio. Vært: Filiz YasarGæster: Julie Kragh, debatredaktør, Gihan Koftan, studerende og Pauline Koffi Vandet, kurator</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51116948/tinder_filiz.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Sep 2022 13:58:12 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:41:34</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51116948/tinder_filiz.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>DEN HELT RIGTIGE KOMMISSION FOR DEN GLEMTE KVINDEKAMP</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51037447/t_rkl_det.mp3</link>
			<description>I denne episode bliver Filiz Yasar til Christina Krzyrosiak Hansen, som er formanden for Kommisionen for den glemte kvindekamp. Hvis du ikke lige har opfanget det, har denne kommision sammen med sine ni medlemmer foreslået, at der indføres et nationalt forbud mod, at piger bærer hovedtørklæder i grundskolen. Derfor har vi lavet et lille eksperiment i dagens Banat. Hvad nu hvis, vi inviterede andre kyndige personer til at komme med anbefalinger på problemerne i indvandrermiljøet? Vi foregiver altså at være den helt rigtige kommision for den glemte kvindekamp, der kommer med vores bud på løsninger til social kontrol og æresrelaterede konflikter. Kommisionens medlemmer: Ayan Yasin, ph.d.-stipendiat, Nibraz Aziz, konsulent hos Dansk Industri, Hibba Yousef, cand.scient.pol, Nada Amir, aktivist og studerende og Hasib Nasiri, forsker i islamisk filosofi og teologi. Producer: Line Schmidt Mouridsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51037447/t_rkl_det.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Aug 2022 13:18:44 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51037447/t_rkl_det.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>MEN USED TO GO TO WAR: Afghanistan &amp;amp; feminisme</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50960284/banat_podcast.mp3</link>
			<description>Du kender i forvejen 'He's a 10 but'- memet, der har fyldt sin del på det store internet. Men nu har en ny spiller i samme lige set dagens lys. &quot;Men used to go to war and now they wait for someone to come and fix them&quot;. Jep, det trækker selvfølgelig på en masse fælles referencer, og dagens banats er satme gode til at finde på memes selv. Vi taler også (ret meget) om Afghanistan: Kan man overhovedet tillade sig at være optimist på landets vegne? (ja, det bliver dark)Vært: Filiz Yasar Banat: Nilofer Abbasi, debattør og studerende, Manilla Ghafouri, aktivist, forperson for Rapolitics og radiovært på Ungdomsmagt og Mursal Poppalzai, verdensmålsambassadør, landsholdsspiller og foredragsholder m.m. Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50960284/banat_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Aug 2022 12:30:28 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:49</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50960284/banat_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>BACK TO SCHOOL: Cand.brun</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50746059/udannelse_og_udannelse.mp3</link>
			<description>Det er efterhånden common sense, at efterkommere er overrepræsenteret på flere videregående uddannelser. I dagens banat-afsnit tager vi udgangspunkt i tre  uddannelsesnarrativer med Aida, Nadeen og Nafisa. De kommer alle tre fra universitetet, men ville de vælge en anden uddannelse i dag? Og er uddannelsessnobberi en ting blandt etniske minoriteter? De kløgtige damer aflægger statusrapport (på en virkelig grineren måde).  Vært: Filiz YasarBanats: Aida Ammary, seniorkonsulent hos Grace Public Affairs og historiker. Nafisa Fiidow, konsulent og statskundskaber. Nadeen Aiche, forperson hos Mino Danmark, klummeskribent hos Information og studerende. Producer: Oliver Bærentsen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50746059/udannelse_og_udannelse.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Jul 2022 11:54:04 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:46</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50746059/udannelse_og_udannelse.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>HONEY, I WANT A DIVORCE: Derfor skrider Banats</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50737409/h_j_kvalitet.mp3</link>
			<description>Ægteskab og parfold har fyldt en del i Banat, men denne her gang retter Sarah Al-Naser opmærksomheden på skilsmisser.Ceren Hamid har været aldeles generøs med at dele ud af sit tidligere forhold på SoMe. Zahra Pedersen har valgt at blive skilt, men er overhovedet ikke stresset over situationen. Snarere er det hendes omgangskreds, der ånder hende i nakken. Hør også Sati Korkmaz' personlige fortælling om et ægtskab, hvor hun blev alt for gode venner med sin ex-mand. Vært: Sarah Al-Naser Banat: Ceren Hamid, Café-manager og influencer. Zahra Pedersen, forfatter og muslimsk coach. Sati Korkmaz, erhvervsrådgiver. Redaktør: Filiz Yasar</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50737409/h_j_kvalitet.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Jul 2022 14:40:22 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:15</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50737409/h_j_kvalitet.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>FIGHT FOR THIS LOVE: Transition &amp;amp; tværkulturelle parforhold</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50725294/binda.mp3</link>
			<description>Binda Jusufi sætter sig i værtsstolen i denne udsendelse, og hold nu fast, hun er god.
Den første time kredser meget om Malik, der er inviteret med i studiet for at tale om sit kønsskifte. En proces, som de andre banats har et væld af spørgsmål til. For hvad sker der egentlig under en transition?

I anden halvdel kaster Binda en betændt kærlighedsbold op i luften. Hun har nemlig trodset familiens ønske og giftet sig med en etnisk dansk mand. Det var ikke nemt. 
Hør hvorfor (nogle) albanske familier disliker tværkulturelle ægteskaber. 

Vært: Binda Jusufi

Banat: Ardita Aliti, socialpædagog, Malik, studererende og Ilzana Jusufi, sundhedsfaglig studerende. 

Redaktør: Filiz Yasar</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50725294/binda.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Jul 2022 12:42:19 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50725294/binda.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>HIT ME BABY ONE MORE TIME: Repræsentation</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50714747/dj.mp3</link>
			<description>Kan man egentlig blive DJ, når man er kvinde, og hvorfor fylder mænd så meget på hitlisterne? Hvad betyder repræsentation og diversitet for de fællesskaber, man skaber? Og hvad har musik og natteliv tilfælles, når det kommer til at bryde med diskrimination? Shabnam Azizi stiller endnu engang skarpt på de emner, vi altid taler om, men sjældent finder konkrete løsninger på. 

Vært: Shabnam Azizi

Banat: Aviaja Larsen, DJ og Artist, Christina Jensen, fotograf og journalist.

Redaktør: Filiz Yasar</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50714747/dj.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 26 Jul 2022 12:35:43 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:17</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50714747/dj.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>SHARING IS CARING: SoMe-game, ærlighed og blokering</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50703129/shabnam.mp3</link>
			<description>Hvor ærlig kan man egentlig være på Instagram. Og er det overhovedet brugbart til at finde ÆKTE relationer offline?  De spørgsmål bliver omdrejningspunktet for denne episode, hvor Banat Shabnam Azizi agerer gæstevært. Hvornår må man blokere, og hvornår kan man tillade sig at tale åbent om sine problemer? Det, og meget mere kan du blive klogere på, når vi kommer helt under huden på hinandens SoMe-game. 

Vært: Shabnam Azizi

Banat: Zina Hameed, journalist og vært, Nilgün Erdem, folkeskolelærer og forfatter, Sahar Asif Noori, statskundskaber og underviser på politiskolen. 

Redaktør: Filiz Yasar</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50703129/shabnam.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Jul 2022 13:37:05 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50703129/shabnam.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>THE PRICE HE HAS TO PAY: Ex-kærester og groupies</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50678202/vinnie.mp3</link>
			<description>Snakken går om hot girl summer, groupies &amp; ekskærester. Hør alt om migos, 6ixnine, skøre eksere og reglerne for denne HOT GIRL SUMMER, når Vinnie sætter sig i værtsstolen. 

Vært: Vinnie

Banat: Nathalie Loglo og Miriam Sarah Ketah-Boris + Filiz on the side</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50678202/vinnie.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Jul 2022 13:39:11 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:01</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50678202/vinnie.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>SUMMERTIME SADNESS: FOMO og burkini</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50666909/summertime_sadness.mp3</link>
			<description>Genlyt med en Banat-stjerne, når Shillan Saifouri endnu engang sætter sig i værtsstolen. Det gennemgående tema er sommerdepression. Er det okay, at man bare gerne vil ligge på sofaen og se dårligt fjernsyn, mens det er bagende varmt udenfor? Og hvad skal man reelt gøre mod FOMO'en, der for alvor trykker under solsæsonen? 
Vi skal også lige runde Frankrigs burkini-ban, kropsblufærdighed og bare bryster. 

Vært: Shillan Saifouri

Banat: Sarah og Sara+ Filiz</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50666909/summertime_sadness.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Jul 2022 12:26:56 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:41</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50666909/summertime_sadness.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>BENNIFER TIES THE KNOT: Det ultimative bryllup</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50656308/wedding.mp3</link>
			<description>Jennifer Lopez og Ben Affleck fik endelig hinanden. Der skulle kun gå 20 år, før de fandt sammen igen og kunne fejre kærligheden i Las Vegas (hvor ellers?). Dagens banat-episode går totalt deep dive på deres meget omtalte relation. To Hollywood-eksperter er i studiet for at øse ud af deres viden om kendisbryllupper og meget mere... 
Den anden halve time dykker vi endnu dybere ned i bryllupskulturen  - set med Banat-øjne. Vi taler blandt andet om forskellen mellem danske vs. muslimske bryllupstraditioner. Alt fra kjole, Makeup til talerne. Lyt med, hvis du har brug for at komme i stemning til den store dag

Vært: Filiz Yasar

Banat: Sarah Jane Cock og Mie Frejo Copsø, journalist og værter på podcasten Celebkebab. 
Zahra Pedersen, muslimsk coach og forfatter. Sarah Al Naser, skuespiller samt Marianna Meaidi, datascientist.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50656308/wedding.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 20 Jul 2022 12:25:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:40</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50656308/wedding.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>COMFORTZONE OR CHAOS: Selvopdagelsesrejse &amp;amp; klamme mænd</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50644855/om_at_rejse.mp3</link>
			<description>I dagens program har Serife Kart fået lov at lege vært og har inviteret tre gæster og Filiz med som gæst. Vi skal tale om at rejse til udlandet som ung og mærke sig selv og lære sig selv at kende - også når man har valgt at smide sig velvilligt ud på tynd is! 
Og hvad fuck man bør gøre for at forsvare sig og passe på sig selv som Banat, når klamme mænd opsøger én. 

Vært: Serife Kart 

Banat: Aida Berisha, filmskaber og fotograf, Pauline Koffi Vandet, kurator samt Sigrid Adamsson, oversætter og kulturskribent. 

Redaktør: Filiz Yasar</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50644855/om_at_rejse.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 19 Jul 2022 11:16:47 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:53</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50644855/om_at_rejse.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>DON'T ASSUME MY GENDER: Tradwife og kompleks PTSD</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50610277/serife.mp3</link>
			<description>Hvad er femintet? Hvad betyder &quot;maskulin energi?&quot;, og hvorfor bruger vi skødesløst udtryk som psykose uden at ane hvad en psykose er? I dagens program har Serife Kart fået lov til at lege vært, og Filiz som til daglig styrer Banat, er blevet gæst. Serife har inviteret Monir Mooghen og Özgür Yegah, to non binære cuties som også er kærester, til at diskutere alt fra vores PTSD, til &quot;tradwife&quot; tendenser i samtiden. 

Vært: Serife Kart 

Banat: Monir Mooghen, videns - formidlingskonsulent hos Normstormerne, Özgür Yegah, aktivist.

Redaktør: Filiz Yasar</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50610277/serife.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 18 Jul 2022 11:58:34 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:38</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50610277/serife.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>FREAKY FRIDAY: Den store SEX spørgerunde</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50581793/freaky_friday.mp3</link>
			<description>Aldrig har studiet været så BRANDvarmt, som det blev under denne her episode. Michele spicer det hele op, når hun inviterer sin SEXPOSITIVE barndomsveninde med. Og snakken bliver rigtig juicy. For må man egentlig falde i søvn under sex? Og hvordan skal man reagere, når ens partner vil se porno undervejs? Du får de hotteste takes på alt det forbudte. 

ADVARSEL: Very explicit content

Vært: Michele Nduta

Banat: Ishwaq Ismail

Redaktør: Filiz Yasar</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50581793/freaky_friday.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 15 Jul 2022 12:08:26 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50581793/freaky_friday.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>HEAL YOURSELF: Selvværd og energy levels!!!</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50570393/ditte.mp3</link>
			<description>I denne episode skal vi helt deep. Michele skulle igennem et træningsforløb, før hun opdagede, at hun i 26 år har undertrykt sine følelser. Det var nemlig i mødet med Ditte Damsgaard, at hun for alvor turde at åbne op. Især én episode forandrede Michele for altid. Filiz er også med i studiet og fortæller, hvordan følelser oftest bliver omtalt i negative veninder, oplever hun. Men ifølge Ditte Damsgaard bør vi rangere følelser højere, end vi gør i dag. For at være sansekompetent ER altså en styrke, påpeger hun-Bliv klogere på hvorfor!

Vært: Michele Nduta  

Banat: Filiz Yasar og Ditte Damsgaard, personlig træner og energetic power healer.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50570393/ditte.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Jul 2022 12:22:17 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:34</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50570393/ditte.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>IT'S LIT: Afro Nation-guide og homophobia</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50557016/afro_nation.mp3</link>
			<description>Laaaaaaaaadies, It's about to go down. Sandra Hussein, Hamza Naseer og værtinden herself, Michele Nduta, har alle være på musik festivalen, Afro Nation. Its definitely a vibe. Men hvorfor nyder Hamza Afro Nation SÅ meget? Og hvad skal man være opmærksom på, inden man tager afsted? Få svar på alle spørgsmålene i dette gyldne afsnit, hvor Hamza åbner op om alt det der crazy homofobi, han sommetider får smidt i hovedet på Tik Tok. 

Vært: Michele Nduta

Banat:  Hamza Naseer, Tik Toker, Sandra Hussein, musiker. 

Redaktør: Filiz Yasar</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50557016/afro_nation.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 13 Jul 2022 11:54:46 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:32</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50557016/afro_nation.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>ARE YOU GOING THROUGH AN IDENTITY CRISIS?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50545602/identitetskrise.mp3</link>
			<description>Michele får hapset mikrofonen i dagens program, hvor hun har inviteret to banat med, der for alvor grubler over identitetskriser. For hvornår er man rigtig dansk, og hvilke racialiserede traumer er værd at tale om? Hint: Them all.   

Vært: Michele Nduta

Banat: Meseret Tesfamichael, Niels Broch business-elev og musiker samt Iman Akgul, socialrådgiverstuderende.

Redaktør: Filiz Yasar</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50545602/identitetskrise.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 12 Jul 2022 12:26:30 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:57</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50545602/identitetskrise.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>IF I'M SO GREAT, WHY AM I STILL SINGLE???</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50533251/why_am_i_single.mp3</link>
			<description>Michele Nduta er en banat, der har styr på det hele: Karrieren, udseendet ooooog.. kærligeden? Det sidstnævnte er lidt so so. Derfor handler dagens afsnit om. For hvorfor er jeg single, når jeg er guld, der legit ligger ude på gaden og som venter på at blive samlet op? Det spørgsmål har Michele mere eller mindre kastet ud til sine 30.000 følgere, og Filiz reagerer på responsen fra dem. Mange skriver, at &quot;men are trash&quot; og man skal bestemt heller ikke settle for less, bliver begge banat enige om i studiet. Men hvor Michele er mere optimistisk omkring kærligeden, befinder Filiz sig i den totalt modsatte grøft. Hør deres snak om verdens mest debatterede emne. 

Vært: Filiz Yasar 

Banat: Michele Nduta</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50533251/why_am_i_single.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 11 Jul 2022 11:28:13 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:38</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50533251/why_am_i_single.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>F**K THE POLICE: Acab og melanin</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50508979/lol_lol.mp3</link>
			<description>Skjuler politiet og de øvrige myndigheder noget i forbindelse med angrebet i Fields? Ja, lyder det mere eller mindre samstemmende fra dagens panel. Generelt har dagens banat ikke så stor tiltro til politiet, men hvordan kan det egentlig være? Hør dem fortælle om deres oplevelser med ordensmagten. 
Derudover diskuterer vi hvilke fordomme, der er knyttet til hver vores etnicitet. &quot;You are pretty for a black girl,&quot; har Michelle Nduta blandt fået at vide ad flere omgange. And that's NOT a compliment. 

Vært: Filiz Yasar

Banat: Michele Nduta, ejer af Slay Beauty Cosmetics og TV-personlighed, Vinnie, sanger og TikTokker samt Rose lykke Herrera, specialestuderende i pædagogisk antropologi og kunstner.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50508979/lol_lol.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Jul 2022 13:34:36 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:54</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50508979/lol_lol.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>CAN WE STILL BE FRIENDS: Voksenvenskaber</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50508727/venskaber.mp3</link>
			<description>Shillan har inviteret to veninder ind i studiet for at kortlægge, hvordan voksenvenskaber kommer til livs. Kan man overhovedet få nye venner i voksenalderen, eller var det noget, man tilegnede sig i ungdommen? Og hvilke red flags kan fuldstændig ødelægge venskaber? 

Vært: Shillan Saifouri 

Banat: Aya Abassi, fuldmægtig i udlændinge og integrationministeriet, Sarah Fattah, sygeplejerskestuderende  

Producer: Filiz Yasar</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50508727/venskaber.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Jul 2022 12:48:46 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:36</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50508727/venskaber.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>SUMMER BANAT: Gen Z &amp;amp; Toxic Traits</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50494719/baby_banats.mp3</link>
			<description>Shillan er bag mikrofonen i dagens program. Med i studiet er Mina og Malak, to banats der er indbegrebet af Gen Z og som ikke lægger låg på generationens toxic traits. Er den nye generation helt fortabt og drukner de i make-up og dårlige vibes på sociale medier? 

Vært: Shillan Saifouri

Babybanat: Malakabou Kachabe og Mina Zarafian

Redaktør: Filiz Yasar</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50494719/baby_banats.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 07 Jul 2022 10:56:30 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:41</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50494719/baby_banats.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>FROM ONE BANAT TO ANOTHER: Hvad er en Banat?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50481141/banat_shillan.mp3</link>
			<description>Sommerbanat er startet, og Shillan er bag mikrofonen. Filiz får endelig lov til at sidde i den varme stol og føle sig som en ægte Banat. Snakken går på, hvad det egentlig vil sige at være en Banat og hvilke problemer, man som banat støder på. 

Vært: Shillan Saifouri

Banat: Filiz Yasar

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50481141/banat_shillan.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Jul 2022 11:44:18 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:53</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50481141/banat_shillan.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>THE FINAL COUNTDOWN: #SWEDENGATE, mørke Muhammed-hår og hævnporno</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50318429/banat_podcast.mp3</link>
			<description>Totalt kaos i Banat i dag. Redaktør Julie Kragh finder plads i studiet i stedet for Banat Anira Orlando, der har tømmermænd. Men det ændrer ikke på setuppet, for Helin og Theresa taler sig varme på #swedengate, hårfri sommer og hævnporno. Banat holder fri under Roskilde-ugen, men vender stærkt tilbage med til en Hot Girl Summer liiiige om lidt. 

Vært: Filiz Yasar

Banats: Theresa Mangara, actress, korsanger, curly and roller girl, Helin Erdem, super woke 2. generationsindvandrer og skedefed feminist på DRs Talenthold og special guest star: Julie Kragh, debatredaktør

Producer: Lasse Sandholdt Jørgensen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50318429/banat_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Jun 2022 11:28:36 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:45</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50318429/banat_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>I SAID WHAT I SAID: The Real Housewives of Banats</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50236479/banat_folkem_de.mp3</link>
			<description>Okay, er I klar til det vildeste: Filiz har udliciteret episoden til Telli Betül Karacan, der agerer co-host, mens den sædvanelige vært giver den gas på Folkemødet. Telli har derfor fundet det SKARPESTE panel til at tale om DE MOST LAVISH WOMEN i universet: Real Housewives. Hvad er de mest legendariske klip, som vi husker fra realityserien? Og hvorfor skal man overhovedet se Real Housewives? Banatsene kommer for real indunder huden på diverse sæsoner og diskuterer race, storyline og ikke mindst ALL THE DRAMA. 

Vært: Vestegnens prinsesse, Telli Betül Karacan

Banats: Hibaq Roble, somali Queen and the QUEEN of popculture og Samantha Stojkovic -  politisk influent bosslady og TV-personality:)

Redaktør: Filiz Yasar</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50236479/banat_folkem_de.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Jun 2022 12:25:23 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:50:34</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50236479/banat_folkem_de.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>LET’S TALK ABOUT SEX: Kønskrans, prævention og lyst</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50153822/banat_podcast_sex.mp3</link>
			<description>Er I klar til en brandvarm podcast? Hele fire banats deltager i denne episode, hvor værten fyrer op for spørgsmål knyttet til jomfruhinden (DEN FINDES IKKE, OG VI SKAL SERIOUSLY STOPPE MED AT KALDE DEN FOR DET. KØNSKRANS ER BEDRE). VI kommer også ind på præventionsformer. Og hele den dér lyst: Hvorfor kan liderlighed blandt banats føles så flovt? Og hvad kan vi reelt gøre ved det? Tune ind, hvis du vil være en del af en hot revolution. 

Vært: Filiz Yasar

Banats: Jino Victoria Doabi, radikal upcoming queen og statskundsskabsstuderende. Shabnam Azizi, jordemoder og sexolog by day. Sassy DJ by night. Amira Moussa, fysiker og cute geek. Og Hayad Dirye, specialestuderende i journalistik og quirky jyde

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50153822/banat_podcast_sex.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Jun 2022 13:40:39 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:56</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50153822/banat_podcast_sex.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>WE'RE NOT THE BOTTOM OF THE PYRAMID: Hybride identiteter og livskampe</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50002535/live_on_tape.mp3</link>
			<description>Bogaktuelle Souha lærte i en tidlig alder at sætte ting i systemer. Hun lavede en liste over de punkter, som hun vurderede, samfundet forventede af hende. En anden liste med forventinger fra hendes familie. Og en tredje om forventningerne til hende selv. For at kunne navigere i det hele har hun udviklet, hvad man kan kalde en hybrid-identitet.Og hun er bestemt ikke den eneste. Lulu har sammen med sin gode veninde Shey kreeret podcasten 'Frie samtaler', hvor dét at være en kamæleon sommetider er nødvendigt. Men kan de her swipe-personalities ikke medføre en livskrise eller to? Og har efterkommer-generationen generelt nemmere ved at indrømme fejl end forældre-generationen? Banat-panelet er tjotjal refleksive i dette tunge afsnit. 

Vært: Filiz Yasar

Banats: Souha Al Mersal, journalist og forfatter til bogen 'Min datter var gnisten', og Shey &amp; Lulu, podcastværter på ‘Frie Samtaler’ og kæmpe curly girls

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50002535/live_on_tape.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Jun 2022 11:07:16 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:04</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50002535/live_on_tape.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>WE GOT U GIIIIRL: Medier, racisme og abekopper</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49966436/banat_podcast.mp3</link>
			<description>Er der egentlig grænser for, hvordan man kan gå klædt på job? Desværre nej, konstaterer panelet. Der er i øvrigt heller ingen grænser for, hvad andre mennesker kan mene om ‘rigtig’ og ‘forkert’ muslimsk påklædning. Vi vender også lige, hvordan medierne har dækket den nyeste ting i rækken af ting, vi skal være meget bange for: nemlig abekopper. For hvorfor er det, at alle artikler ledsages af billeder med abekopper på brun hud, når der er udbrud i Europa? Suk. Verdens bedste Prince Henry kommer med indspark om all the racism i mediebranchen. 

Vært: Filiz Yasar

BANATS: Handan Everim Deveci, IT-kyndig baddie og quirky lektor på IT Universitetet, Gihan Koftan, kua-pige og ægde white boy-specialist og Salma Abdurrazag, stjerneskud på den journalistiske himmel

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49966436/banat_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 27 May 2022 13:29:05 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49966436/banat_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oops!... I Did It Again: Freudian Slip, gender reveal party og Kendrick Lamar</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49875479/banat_20_maj.mp3</link>
			<description>Filiz tager fat i ugens vildeste Freudian slip feat. George Bush. Vi taler også om gender reveal parties: hvorfor er de overhovedet blevet en thing?! (der - i øvrigt - har kostet mindst syv menneskeliv de seneste fem år. Only in America, y'all...) Banatsne vender selvfølgelig også Sports Illustrated-forsiden med plus size modellen, Yumi Nu. I den forbindelse har den incelagtige professor Jordan B. Peterson følt sig entitled og fatshamed den japansk-amerikanske model. Kæmpe spurgt. OOOOG the fact at Kendrick Lamar har 'fucked a white bitch out in Copenhagen'. Yes. Vi bringer hermed en efterlysning. 

Vært: Filiz Yasar

BANATS: Shillan Saifouri kreativ kween inden for musik og radio. Manna Bilan, specialestuderende i farmaci og aktivist inden for antiracisme og klima. 

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49875479/banat_20_maj.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 20 May 2022 13:10:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:43</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49875479/banat_20_maj.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>THE TOXIC EPISODE: Mænd på the DL, Dubai Porta Potty og det VÆRSTE stjernetegn</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49688309/banat_podcast.mp3</link>
			<description>Dagens Banats stiller det eviggyldige spørgsmål: Hvorfor er mænd så skod til at tage Tinderbilleder? Vi vil hverken se dig posere med børn - egne eller andres - eller dine venner, der ALTID er pænere end dig. Please stop. Zafina er også pænt træt af mænd på the DL. Til gengæld kan man - angiveligt - tjene gode på pics af sine fødder. Vi vender også astrologi og det stjernetegn, som man seriøst bare skal holde sig langt væk fra. Og nå ja - Dubai Porta Potty. Lad for guds skyld være med at google! Vi mener det!!

Vært: Filiz Yasar

Banats: Selena Zafina aka Selena Gomez. Partygirl and forbidden fruit by night, og social- og sundhedshjælper også by night. Vinnie Takair, vaskeægde r’nb-Banat og Thurea aka. @bipolarme, som er my favorite mental health hottie og founder af The Mental Cuties klub

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49688309/banat_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 06 May 2022 13:11:16 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:49</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49688309/banat_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>SPEAK THE TRUHT: Depp vs. Heard og minoritetsvrede</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49594225/banat_podcast_29.mp3</link>
			<description>Som en vaskeægte tyrkisk sæbeopera ruller retssagen med Johnny Depp og Amber Heard henover skærmen. Og vi er alle dying to know the tea, right? Hvorfor er Ambers Heards advokater så fucked up? Har et make-up-mærke egentlig afsløret hendes løgn om overfald? Og hvorfor deler Depp slik ud i retssagen. Don't worry  - we are all confused. Heldigvis er vi blessed med tre allround eksperter, der har kæmpe hands on på sagen. 
Banat dyrker også VREDEN i denne udsendelse. Personligt er Filiz ekstrem vred for tiden. Om det er andre menneskers blind spots, der udløser det, har helt klart en sayin. Men hvorfor må man ikke være vred som minoritetskvinde? Har det noget at gøre med, at man BURDE være glad for at bo DK, for ellers kan man jo bare &quot;skruppe hjem til sit eget landt&quot;, ikk? Banat tager debatten.

Vært: Filiz Yasar

Banats: 
Kübra, specialestuderende i Kommunikation og Kultur - og sprogmødestudier på RUC og vred. Uofficiel E-news-reporter, Asiya, der også skriver speciale - dog i statskundskab. Og Nadia, straight out fra Esbjerg, Curly Girl og bacholerskrivende studerende fra RUC.

Redaktør: The one and only, Julie Kragh.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49594225/banat_podcast_29.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Apr 2022 15:32:05 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:54</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49594225/banat_podcast_29.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>WHAT'S THE TEA?! RiRis drama, cheap ass-dates og sjakaler</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49516243/banat_podcast.mp3</link>
			<description>Guess who's baaaack? Banat har holdt tiltrængt påskeferie, men er vendt tilbage med den sprødeste vibe og mange ubesvarede spørgsmål er opstået i vores absence. Hvorfor blev der trukket kniv til ICEKIID koncerten? Hvad sker der med RiRis utroskabsdrama? Og så har programmet fået sit første brevkassespørgsmål. En banat er blevet dickmatized, men fyren er en ægde cheap ass, der laver houdinien når regningen kommer. Hvad skal hun gøre?

Vært: Filiz Yasar

Banats:  Mina Azzam, førende phibrow-artist og dyr pige straight out of Århus, Zepur Sofia Margarian, Danmarks sjoveste bankrådgiver og Tik Tok-legende og Sara Al Naser aka Latifah, araberen med det største temperament

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49516243/banat_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Apr 2022 14:12:23 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:35</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49516243/banat_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>RAMADAN SPECIAL: Hvor meget må man egentlig bande?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49365183/banat_podcast.mp3</link>
			<description>“Må du heller ikke drikke vand?” Vi kender alle sammen de velkendte spørgsmål fra en danois. Men ramadanen er mere end afholdenhed fra mad og drikke. For hvad skal der ske med ens bad bitch-personlighed? Fx er Michele Nduta er i tvivl om the swearing part. But aren't we all? Lale faster ikke, men har tidligere gjort, og hun kan til tider godt føle sig uden for fællesskabet. Banat zoomer også ind på moderskabet i udsendelsen. For hvor meget skal man comprise med sin egne behov, når børnene fylder så meget? Ayan er mor til to drenge, og for hende handler det mere om at bryde med den opdragelsespædagogik, som hun selv kender hjemmefra. Bliv klogere på det og meget mere fra de tre cutiesssss.

Vært: Filiz Yasar 

Banats: Ayan Yasin, forskerstuderende og momma, Dj Lale killass mamma, Michele Nduta,  Makeup-artist, tv-personlighed og mor.

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49365183/banat_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Apr 2022 13:00:59 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:56</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49365183/banat_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>IF YOU GOT IT FLAUNT IT: P-piller til mænd, TINDER og wurrrrrrrrr</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49281938/1_april_banat.mp3</link>
			<description>HaLLO, det er fredag 1. april, du må lave aaaalt den rav i den, som du vil. Gihan fortæller om dAtEn. En hvid gut, der litterally er bange for at være på date med hende. Hvorfor? Måske fordi han lider af white guilt. Sandra er pt.landets sprødeste læge, og hun synes, at Tinder er ekstremt overfladisk. I en åbningsbesked fra et match fik hun spørgsmålet: Hvad kalder man en mellemøstlig karkirug? Seriously. Telli redder dagens program, fordi hun bare er PÅ! Banat snakker også om en kommende p-pille til mænd. Men ærligt, som om det nogensinde kommer til ske. Og så er der hele det der Oscar-show. Banatsene har jo sit heeeeelt eget take på det. Som sædvanelig. 

Vært: Filiz Yasar

Banat: Telli Betül Karacan, oraklet fra Albertslund, Sandra Talbi Nassif, quirky doktor, Gihan Koftan, sassy student. 

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49281938/1_april_banat.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Apr 2022 14:35:37 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:36</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49281938/1_april_banat.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>GIIIRL, YOU'VE BEEN GAZLIGHTED: Close up on Kanye og Zelenskij-mania</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49198689/banat_mikro.mp3</link>
			<description>Hediye Temiz er blevet gazlighted af selveste Morten Messerschmidt. Kommunalpolitikeren er blevet hængt ud på baggrund af en principiel sag om håndtryk, men det har ikke fået bossladyen af Albertslund til at miste modet. Honey Celina er fast besluttet på, at Kanye West bliver cancelled. Og noget tyder også på det. Omkring 39.000 har i skrivende stund skrevet under på, at den farverige kunstner IKKE skal spille på Coachella. Shillan leverer en vild historie i Banat. Hun er nemlig blevet catfished af en noob, der stadig gerne vil i kontakt med hende. Kæmpe psyko. Og så runder vi lige Zelenskij-manien. Hvorfor vil alle bare gerne have et stykke? 

Vært: Filiz Yasar

Dagens Banats: Shillan Saifouri, kreativ kween inden for musik og radio, Hediye Temiz, viceborgmester i Albertslund Kommune og Honey Celina, motivational speaker på TIK TOK, Tobias Cadin, forfatter til 'Gade/Dansk Ordbog'

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49198689/banat_mikro.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Mar 2022 15:19:58 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:40</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49198689/banat_mikro.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>THE 30-SOMETHING LIFE CRISIS: Borgen, halal-dating og skam</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49104829/banat_podcast_18.mp3</link>
			<description>Banat går fra feisty til fordybet. Men det gør ikke dagens udsendelse kedelig. For Filiz elsker at være i begyndelsen af 30’erne, men hallo, hvorfor er mændene så skraldet? Og bliver det seriøst værre fra nu af? Værten befinder sig i et klichéfyldt aldersrelateret dilemma. Men som Marianna Meaidi så klogt pointerer: &quot;Har man overhovedet brug for mænd nu om dage? Er det ikke nok at have andre ambitioner?&quot; Øhm jo! Nilofer Abbasi har været sammen med sin kæreste i fem år, men hendes afghanske bagland var ikke excited. Mariem Perveen er helt vild med DR-serien Borgen - især fordi karrierekvinderne er totalt usympatiske. En nuancering, hun har manglet. Og btw: hvorfor finder kvinder med minoritetsbaggrund  det skamfuldt at date?

Vært: Filiz Yasar

Banats: Nilofer Abbasi, debattør, Marianna Meaidi, data scientist og frivillig og Mariem Perveen, studerende og initiativtager til Den muslimske kvindekamp. 

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49104829/banat_podcast_18.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Mar 2022 14:22:50 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:43</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49104829/banat_podcast_18.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>THE GOOD GIRL COMPLEX: Mental health, Putin &amp;amp; Kim K's privilegieblindhed</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49027991/banat_podcast_11_marts.mp3</link>
			<description>'Seems Like Nobody Wants to Work These Days'. Ordene kommer fra måske verdens mest privilegerede influencer-dronning. Holbæks ukronede træningsdronning Hilal Özgen forventer, at Kim K bliver endnu et meme med den udtalelse. Samanta Stojkovic har bemærket noget komisk ved Putin på det seneste. Han er netop blevet set poserende sammen med en masse yndige stewardesser i røde uniformer. Er det fake? Og befinder han sig overhovedet i Rusland? Thurea Rahbi Håkonsson er en kæmpe kween. Filmproducenten er netop aktuel med en film til kommende CPH:DOX, der behandler mentalt sundhed i et ironisk blik. Og så skal vi tale lidt om GOOD GIRLS VS. BAD GIRLS. Hvorfor skal man dømmes, hvis man gerne vil være en hoe? I øvrigt er alle inviterede Banat iklædt i sort til dagens udsendelse. Den invi kunne Filiz godt have fået...

Vært: Filiz Yasar

Banat: Thurea Rahbi Håkonsson, filmproducent og kreative soul, Samanta Stojkovic, public service habibi og Hilal Özgen, genganger og ægde bossbitch. Anna Libak, udlandsredaktør Weekendavisen. 

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49027991/banat_podcast_11_marts.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Mar 2022 14:46:19 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:04</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49027991/banat_podcast_11_marts.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>FIT, FRIENDLY &amp;amp; FEMININE : Statsborgerskab, dagens mand og coochie smell👀</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48948300/banat_podcast.mp3</link>
			<description>Merve Yavuz er vant til at skabe ravage på Twitter. Denne gang har hun lavet ballade på baggrund af en opdagelse fra intimzonen: Kvinder, der bruger safter fra deres ædlere dele som parfume. Det er en ting, men åbenbart ikke noget, der falder i alles smag. Weird. Dagens mand er Kent Simonsen, der har skrevet et outrageous tweet, som Jino Victoria Duabi tager under kærlig behandling. Kent er overbevist om, at mænd ikke kan lide wokekvinder, ligesom han åbenbart ved, at de fleste mænd går efter de 3 f’ere: Fit, Friendly &amp; Feminine. Askin Nur Yavuz, som er storesøster til Merve, har IKKE statsborgerskab. Det har fucket hendes forhold til Mattias Tesfaye op. 

Vært: Filiz Yasar 

Dagens banat: Jino Victoria Duabi, Junior Policy Advisor og politisk aktiv hos Radikale Venstre. Søskendeparret fra smilets by Merve Yavuz, studerende og Askin Nur Yavuz, tandklinikassistent.  

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48948300/banat_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 04 Mar 2022 14:29:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:15</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48948300/banat_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>THIS VIBE IS SICK: The ick factor, nærige mænd &amp;amp; 'Euphoria'-conspiracy</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48869790/banat_podcast.mp3</link>
			<description>Filiz er tilbage efter corona 2.0, men hun kommer hurtigt i hopla med de tre inviterede banats. Telli er deep into 'Euphoria'-conspiracy og skuffet over, at Kathy spiller en så lille rolle i serien. Anira Orlando er enig, men er også meget curious omkring Nate-Jules romance. For hvad skete der egentlig? Telli Karacan har en mistanke… Helin Erdem har IKKE set Euphoria - til gengæld har hun lånt 15.000 kroner til en eks. Pigerne dykker ned i 'the ick factor' og er enige om, at nærige mænd generelt bare verdens største turn off. Vi skal også lige runde svømmeren Lia Thomas og den transfobiske garde af politikere.

Vært: Filiz Yasar 

Gæster: Helin Erdem, DR’s Talenthold, Anira Orlando, DJ &amp; IT-girl og Telli Karacan, Cand.scient.pol og Vestegnens prinsesse samt Maia Kahlke Lorentzen, Cybernauterne. 

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48869790/banat_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Feb 2022 14:35:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:30</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48869790/banat_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>THE SELF LOVE CLUB: Om aktivisme, imagepleje og bad bitches</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48784538/banat_18_feb_2022.mp3</link>
			<description>Kan man være aktivist som musiker? Og hvordan går man ind i politik som 19-årig? Alle tre banats i studiet er netop forbilledlige eksempler på, hvordan troen på egne evner kan få dig langt. Rigtig langt. I dagens udsendelse går vi hele vejen rundt om bad bitch-betegnelsen, for kan man være hård, når man lyder sød? Det spørgsmål har Manila Ghafuri tit fået. Og så skal vi selvfølgelig runde Kanye-affæren endnu engang, hvor Nikita Klæstrup opruller den fulde timeline.  

Vært: Filiz Yasar

Gæster: FVN, rapper, Hediye Temiz medlem af kommunalbestyrelsen i Albertslund Kommune for Radikale Venstre og Manila Ghafuri, forperson for Rapolitics, meningsdanner og underviser, Nikita Klæstrup, tilrettelægger og ekspert i populærkultur.

Producer: Mathias Damborg</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48784538/banat_18_feb_2022.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Feb 2022 15:37:28 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:49</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48784538/banat_18_feb_2022.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>ARE WE ON AIR? Banat om chaotic dick energy, 'The Tinder Swindler' &amp;amp; tryghed i nattelivet</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48687891/f_rdig_banat.mp3</link>
			<description>Banat har premiere med Anaïs N. Inthyo, Hilal Özgen og Diyar Shaker. De tre orakler dissekerer Kanyes beef med Kim K: Er det bare promotion, eller er Ye oprigtigt på sidespor? God only knows.  Apropos popkultur har den hypede Netflix-dokumentar 'The Tinder Swindler' ikke vundet gæsternes hjerter Anaïs er mere optaget af kendis-datingappen Raya, som hun er eksklusivt inviteret til. Men er hun i virkelighed selv ved at blive scammet af en multimillionaire? Afsnittet runder også den tragiske hændelse fra Nordjylland, hvor en ung kvinde er blevet dræbt. Hvordan kan vi kvinder nogensinde føle os trygge i nattelivet igen? Det er på tide, at mændene erkender, at de har et problem. 

Vært: Filiz Yasar 

Gæster:  Anaïs N. Inthyo, Hilal Özgen og Diyar Shaker. 

Redaktør: Julie Kragh

Producent: Josephine Romby</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48687891/f_rdig_banat.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Feb 2022 14:38:24 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:39</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48687891/f_rdig_banat.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Banat Trailer</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48656250/banat_1.mp3</link>
			<description/>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48656250/banat_1.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Feb 2022 13:27:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:00:45</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48656250/banat_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
