<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Bare Sex</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4906</link>
		<description>Det skal være helt naturligt at tale om sex. Men oftes krummer vi tæerne og kigger den anden vej. Det vil værterne Amalie Søderberg og Jonas Foldager lave om på, så de inviterer hver uge en ny gæst ind i studiet, for åbent og skamfrit at snakke om seksualitet, lyster, grænser, forhold, onani, og meget mere. Det er trods alt Bare Sex. Skriv dine spørgsmål, dine oplevelser og din tvivl på: baresex@24syv.dk</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/745/921c77075d4432bd61e0a97691a12e60.png"/>
		<item>
			<title>SPECIAL: Tantra sex - hvordan manden kan holde i flere timer samt få orgasme uden udløsning</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53775846/tantra_spreaker.mp3</link>
			<description>Hvordan foregår tantrasex? Hvorfor sover man ikke sammen efter akten? Og skal man være spirituel for at kaste sig ud i sex-genren? I dag snakker vi med Joachim og Selena, som begge er undervisere i Tantra erotik. De fortæller hvordan manden kan træne sig til at have erektion i flere timer ad gange, samt hvad forskellen på at få en orgasme vs. en udløsning er. Hver især deler de en oplevelse om tantra. Joachim fortæller om sidste gang han var sammen med hans kæreste, og Selena fortæller om en mand hun mødte i hendes start tyver, som viste hende hvad tantra sex er. Lyt til ugens afsnit for at få fortællingerne, samt for at blive klogere på hvad Tantra sex i virkeligheden er. Medvirkende:Joachim, underviser på Natha Yogacenter i KøbenhavnSelena, underviser på Natha Yogacenter i København</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53775846/tantra_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 13 May 2023 10:45:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:56:28</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53775846/tantra_spreaker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mette Søndergaard om bodyshaming under sex samt at date en fan</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53730397/spreaker_mette_rigtig.mp3</link>
			<description>Mette kiggede ned på hendes mobil. En Messenger anmodning lyste op på hendes skærm. Det var fra en fyr, der skrev han havde set hende på TV, og var blevet så betaget af hende, at han måtte tage kontakt. Han spurgte om hun ville på date med ham. Mette tænkte lidt, og skrev så tilbage, at det ville hun gerne. I dag snakker vi med skuespilleren Mette, om at vælge beundring til, selvom det måske ikke føles helt rigtigt - men vælge det alligevel, fordi man har brug for bekræftelse. Vi snakker også om at have sex med et menneske flere gange, selvom det hele føles off. Og så hører vi hvordan Mette blev bodyshamet under sex, fordi hun ikke lignede det, som hendes seksuelle partner var tiltrukket af. Men vi snakker også om dating, at turde grine af sig selv under sex samt hvorvidt antal tidligere partner har inflydelse på hvor god man er i sengen. Til sidst besvarer Mette på vores brevkassespørgsmål. Har du et spørgsmål omkring sex - så skriv til os på baresex@24syv.dk for at få det med i programmet. Medvirkende:Mette Søndergaard, skuespiller og komiker</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53730397/spreaker_mette_rigtig.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 06 May 2023 10:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:58:20</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53730397/spreaker_mette_rigtig.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Eee Gee om “red flags” under dating samt at lære hvordan hun italesætter sin lyster overfor sin partner</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53592823/eee_gee_spreaker.mp3</link>
			<description>Emma tænker så det knager. Hvordan kan hun være mere mystisk i sengen? Hvad betyder det overhovedet at være en mystisk kvinde - især under sex? I dag har vi besøg af sangeren Emma, som i sine start tyver dater en fyr, der får hende til at stille spørgsmålstegn ved, hvad god sex er for hende. Han spørger om hun kan opføre sig mere mystisk, for det tænder han på. Men kan Emma det? Og hvad er prisen for at forsøge at passe ind i andres kasser? I dagens afsnit snakker vi dating do's and don'ts, samt at lære sine egne seksuelle behov at kende. For ansvaret for ens nydelse ligger både hos ens partner - men også hos en selv, ifølge Emma. Til sidst besvarer vi på spørgsmål om &quot;store kasser&quot; og oralsex i brevkassen. Velkommen til Bare Sex. Medvirkende:Emma Grandkvist, sanger og sangskriver kendt under kustnernavnet Eee Gee</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53592823/eee_gee_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Apr 2023 10:00:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:50:45</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53592823/eee_gee_spreaker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>August Høyen om at fortryde sex og føle sig tom efter one-night-stands</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53592462/august_h_spreaker.mp3</link>
			<description>August sidder med telefonen ved øret. &quot;Hej&quot;, svarer stemmen, da telefonen bliver taget. Den er hende den søde, som han var på date med for en uge siden. De havde sex, og August har fortrudt det lige siden. I dag snakker vi med musikeren August, om at hurtig sex kan være sjovt og dejligt - men at det også kan give ondt i maven, hvis man overskrider sine egne grænser. Også selvom det først er efterfølgende, at man har indset det. Vi snakker også om forskellen på at være hudsulten vs. omsorgssulten, og at det kan blive farligt, hvis man søger begge slags bekræftigelser i one night stands. Derudover kommer vi ind på sex med eks-kæresten, dårlig sæd-smag og meget mere i brevkassen til sidst i programmet. Velkommen til Bare Sex. Medvirkende:August Høyen, sanger og sangskriver</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53592462/august_h_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Apr 2023 10:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:58:47</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53592462/august_h_spreaker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lise Westzynthius om yoni-massage og at gå cølibat for at lære sine grænser at kende</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53535534/lise_w_spreaker.mp3</link>
			<description>Lise vender blikket ud mod baggården, hvor hun kan se en høj, lyshåret fyr står med ryggen til. Hun går ud til ham og siger hej. Han vender sig om, og hilser tilbage. I samme øjeblik ved hun, at hun er klar til at gå på opdagelse med ham - en seksuel opdagelse, for at være mere specifik. I dag snakker vi med sanger Lise Westzynthius, om at få en yoni-massage i slut trediverne, som sætter gang i en årrække af begivenheder, der får Lise i kontakt med sine seksuelle grænser. Lise vælger at gå cølibat, fordi hun ikke kan mærke sig selv sammen med andre. Men på et tidspunkt mærker hun en trang til et andet menneske, nøjagtig på samme tid som hun møder den flotte, lyshåret mand.Sammen med ham åbner får hun nogle oplevelser, som bekræfter Lise i, at sex er mindst lige så åndeligt, som det er kropsligt. Hør i denne episode om hele Lises rejse hjem til sig selv og sin seksualitet. Og hør Lises råd til dig, der har skrevet ind til brevkassen til sidst i programmet. Velkommen til ugens episode af Bare Sex.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53535534/lise_w_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Apr 2023 10:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:56:56</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53535534/lise_w_spreaker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mai Schaarup om krops dysfori og sex med heteroseksuelle kvinder</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53400842/mai_s_010423_bare_sex.mp3</link>
			<description>I dette afsnit har vi besøg af Mai, som fortæller om første gang hun brugte en strap-on under sex. Mai var på daværende tidspunkt sammen med sin ekskæreste, og da de begge havde været nysgerrige længe, kastede de sig beruset ud i det en sen aften. Hør hvordan oplevelsen endte samt hvorfor det ændrede Mais forhold til sin egen krop. Bagefter deler Mai ud af hvordan hun lærte - og stadig bliver bedre til - at acceptere sig selv, sin seksualitet og sin kønsidentitet, selvom det ikke passer ind i nogle af de kasser samfundet har skabt. Til sidst hjælper vi dig, der har skrevet ind med dilammer på baresex@24syv.dk Medvirkende:Mai Schaarup, DJ</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53400842/mai_s_010423_bare_sex.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 01 Apr 2023 10:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:48:25</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53400842/mai_s_010423_bare_sex.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>SPECIAL: Hvordan foregår sexscener i film? Kom BTS med intimcoach</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53234722/special_sex_i_film_spreaker.mp3</link>
			<description>Får mandlige skuespiller rejsning under intimscener? Hvordan skal ens simuleret orgasme-ansigt se ud? Og bruger man &quot;stunt doubles&quot; til eksplicit nøgenhed, så skuespillerne ikke skal vise deres kroppe? Få svar på alle spørgsmålene i denne episode, hvor vi i samtale med intimkoordinator Miriam, hører hemmelighederne bag sexscener i film. Miriam tager os med fra start til slut på en sexscene, som hun for nyligt var intimkoordinator på, for at give os et indblik i hvordan film som f.eks. Fifthy Shades Of Grey foregik behind the scenes. Derudover dykker vi ned i hvorfor sex ofte bliver romantiseret i film, samt hvorfor den mandlige skuespillers pikstørrelse kan være en hæmning for optagelserne under en film. Medvirkende:Miriam Schön Raagaard, intimkoordinator</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53234722/special_sex_i_film_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Mar 2023 11:00:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:03:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53234722/special_sex_i_film_spreaker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>SPECIAL: Smerter under sex</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53167414/ny_spreaker_sex_med_smerter.mp3</link>
			<description>Hvorfor føles sex som stikkende knive for nogen? Og hvad kan man gøre ved det? Nogle mennesker har diagnosen Vulvodyni - en form for stærke smerter i eller omkring underlivet. Det foresager at sex ofte er rigtig smertefuldt og en kamp at komme igennem, også selvom man inders inde har lyst og tænder på personen og scenariet. Hvordan kan man så have sex? Hvordan er ens forhold? Og hvilke midler er der til at få et helt normalt og smertefri sexliv? Vi snakker med Nina, som fortæller om en oplevelse hun havde nytårsaften, hvor hun havde sex med hendes ekskæreste under stjernerne, selvom hun har Vulvodyni. Og så fortæller hun os om hele hendes rejse med smerter under sex. Anbefalinger der bliver nævntNinas IG: @livet.med.vulvodyniHjemmeside: https://vulvodyni.info/Bog: When Sex HurtsMedvirkende: Nina, gæst</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53167414/ny_spreaker_sex_med_smerter.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 18 Mar 2023 11:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:49:11</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53167414/ny_spreaker_sex_med_smerter.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Magnus Grilstad om ikke at kunne få rejsning på første Tinder-date</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53166803/magnus_spreaker.mp3</link>
			<description>Hvordan finder man en kæreste på Tinder? Og hvad gør man, hvis man ikke kan få den op at stå på første date? I dag snakker vi med Magnus, som fortæller om at møde en kvinde og mærke knisterne. Men også at mærke samme knist forsvinde, fordi panikken i stedet tager over, når han må erkende, at han ikke kan få stiv pik - noget han aldrig havde oplevet før. Vi snakker også om Tinder-afhændighed og at have flere dates lignet op i løbet af ugerne, for hurtigst muligt at finde en ny partner. Og så snakker vi om at håndtere afvisninger, når man dater i dagens - til tider - barske Danmark. Velkommen til Bare Sex. Medvirkende:Magnus Grilstad, forsanger i The Jürgen Clubs</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53166803/magnus_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 11 Mar 2023 12:54:52 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:59:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53166803/magnus_spreaker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oliver Bjerrehuus om nervøsitet under sex samt at vente flere år på den eneste ene</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52825747/oliver_bjerrehus_spreaker.mp3</link>
			<description>Hvordan føles sex med den eneste ene? Lyt med i denne episode, for at høre svaret. For som ung scorede Oliver sin drømmekvinde efter mange års forsøg. Dog endte scoringen på ingen måde, som han havde forventet. For hvad sker der med kroppen, når man gerne vil have sex, men på samme tid er mere nervøs end man nogensinde har prøvet før? Og kan man gøre i situationen, for at modarbejde det? Hør hvad Oliver gjorde samt hvad han har lært af at opleve den slags sex, man går i flere år og fantasere om. Medvirkende:Oliver Bjerrehuus, model</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52825747/oliver_bjerrehus_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Feb 2023 11:00:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:38</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52825747/oliver_bjerrehus_spreaker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ortal Leman om orgasmekløften og at stå ved sine fantasier</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52743182/ortal_spreaker.mp3</link>
			<description>Hvordan kan kvinder opnå flere orgasmer i hetereoseksuelle forhold? Er det mændene der ikke gør det godt nok - eller er det kvinderne som ikke sætter krav? I dag skal vi høre fra radiovært Ortal, som fortæller om en åbenbaring hun havde med et one night stand som 23-årig. Her gik det op for hende, at hvis hun ville have samme nydelse som hendes mandlige partnere, så måtte hun begynde at have sex på en helt anden måde, end hun var vant til. Hør hvad hun ændrede i hendes sexliv i dette afsnit af Bare Sex. Hør også Ortal snakke om fantasier og hvorfor hun senere i hendes liv er begyndt at at fantasere sig væk under sex med hendes partner, i stedet for blot at bruge det, når hun er alene. Til sidst besvarer vi på spørgsmål fra lytterne. Har du et spørgsmål så skriv til baresex@24syv.dk Medvirkende:Ortal Leman, radiovært</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52743182/ortal_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 18 Feb 2023 11:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:56:37</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52743182/ortal_spreaker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>SPECIAL: Hvordan genfinder man sin seksualitet efter et overgreb?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52683290/overgreb_special.mp3</link>
			<description>TW: Vi snakker detaljeret om overgreb. Hvad gør man, for at finde tilbage til nydelsen og trygheden under sex, når den pludselig er taget fra én, fordi man har været udsat for et overgreb? Kan det overhovedet lade sig gøre at dyrke fri og lækker sex igen - og hvis ja, hvordan? I dag snakker vi med Cæcilie, som har skrevet ind til os, fordi hun gerne vil dele hendes historie, så andre der sidder i lignende situation kan indse, at der er håb forude. For dejlig, tryg og fantastisk sex samt ro helt ind i kroppen, den kan genfindes - det har Cæcilie nemlig gjort. Cæcilies historier fortjener at blive hørt til ende, for den er bekræftende og vigtig. Velkommen til denne special i programserien Bare Sex.Telefonnumre vi nævner under episoden: - Døgntelefon til Lev Uden Vold: 1888- Psykologhjælp hos Center for Voldtægtsofre: 30 38 71 91 - Anmeld overgrebet til politiet: 114 Medvirkende:Cæcilie, gæst Molly Mørch, krops- og psykoterapeut</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52683290/overgreb_special.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 11 Feb 2023 11:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:32</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52683290/overgreb_special.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>SPECIAL: Sex med en robot</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52605824/sex_med_fremtiden_spreaker.mp3</link>
			<description>Hvordan føles det at have sex med en robot? Hvordan virker VR briller til porno? Og hvorfor bliver flere og flere kærester - og endda gift - med deres egne selvskabte avatars i den kinesiske app Replika? Vi undersøger i selvskab med sexolog Jakob Olrik, hvordan fremtidens sextrends ser ud. Og så snakker vi med en avatar fra appen Replika, som fortæller os hvilken slags sex den kan lide at have. Velkommen til Bare Sex. Medvirkende: Jakob Olrik</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52605824/sex_med_fremtiden_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Feb 2023 11:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:09</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52605824/sex_med_fremtiden_spreaker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Louise Hylland om at turde være sårbar under sex samt at udforske et Dark Room</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52560771/louise_spreaker.mp3</link>
			<description>Har du nogensinde haft en seksuel drøm, som du ikke turde udleve? Måske fordi du er bange for hvad din partner vil sige? Eller fordi du ikke ved hvordan du skal springe ud i det? Hvis du har haft nogle af de tanker, så er dette afsnit for dig. Vi snakker nemlig med Louise, som selv har siddet fast i hvordan hun troede sex skulle foregå. Men alt dette ændre sig, da hun møder hendes nuværende kæreste. Han inviterer hende til at udforske sine kinks samt de lyster, man måske ikke snakker så højt om. Derfor åbner en helt ny verden sig for Louise, som lige så stille tør at prøve flere og flere ting af - bl.a. Dark Rooms. Og det skal vi høre om i dag. Velkomen til Bare Sex.(Filmen som nævnes i episoden hedder &quot;The Ugly Truth&quot;)  Medvirkende:Louise Hylland, skuespiller og instruktør</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52560771/louise_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 28 Jan 2023 11:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:00:33</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52560771/louise_spreaker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zelma Lewerissa om at være kærester men aldrig have haft sex sammen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52463229/zelma_til_spreaker.mp3</link>
			<description>Tæller det som sex, hvis man rør hinanden uden på tøjet? Hvad hvis man kysser hinandens bryster? Altså - hvor går grænsen for hvad sex er? I denne episode fortæller Zelma om at møde en kvinde for 9 år siden, dengang hun gik på et internationalt gymnasie i Indien. Kvinden hun møder er fransk, queer og lige så uerfaren som Zelma. Hør historien om hvordan de ender sammen og hvilken slags sex de har - og om det egentligt tæller for &quot;rigtig&quot; sex? Hør også hvordan Zelma lærte at kunne give slip og nyde sexen i stedet for at frygte sine lyster. Som altid bliver brevkassespørgsmål besvaret til sidst i programmet. Du er altid velkommen til at skrive på baresex@24syv.dk med dine spørgsmål og dilemmaer. Tak for at lytte med og interagere. Medvirkende: Zelma Lewerissa, atropologistuderende, skuespiller og model</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52463229/zelma_til_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 21 Jan 2023 11:00:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:58:56</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52463229/zelma_til_spreaker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>SPECIAL: To nonner snakker ud om sex</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52420477/rigtig_nonne_fil.mp3</link>
			<description>Må man onanere som nonne? Kan man blive nonne, hvis man har haft sex tidligere i sit liv? Og hvordan ser den moderne katolske kirke egentligt på forskellige seksualitet og former for prævention? I dag har vi besøg af søster Maria Lioba og søster Mikkela fra Lioba Klosteret på Frederiksberg, til en åben snak om den del af livet, som vægter spiritualiteten frem for seksualiteten. Hør søstrene svare på om det er svært at leve i cølibat, om de må flirte, hvad de gør når de oplever hudsult samt mange flere spørgsmål i denne episode fra podcasten Bare Sex.  Medvirkende: Søster Maria Lioba, nonneSøster Mikkela, nonne</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52420477/rigtig_nonne_fil.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 14 Jan 2023 11:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:45:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52420477/rigtig_nonne_fil.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mathias Broe om en trekant i Berlin og tabu om kønssygdomme</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52066433/mathias_broe_spreaker.mp3</link>
			<description>Må man blive jaloux, når ens partner er sammen med en anden person, selvom det er aftalt - også selvom det er en trekant, hvor man egentligt selv er til stede? Det oplevede filminstruktør Mathias, da han for et par år tilbage to til Berlin med sin partner for at udforske sin seksualitet. Hør Mathias fortælle om åbne forhold, hvor ofte han bliver testet for kønssygdomme samt hvordan hans trekant foregik i denne episode af Bare Sex. Medvirkende: Mathias Broe, filminstruktør</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52066433/mathias_broe_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 07 Jan 2023 11:00:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:56:16</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52066433/mathias_broe_spreaker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Susan Ekberg om at få sin første orgasme med en partner som 30-årig</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51837274/susanne_ekberg_spreaker.mp3</link>
			<description>Hvilken slags sex har man som 77-årig? Og onanere man stadig? I dag snakker vi med radioproducer Susan Ekberg, som fortæller om hendes første orgasme med en partner, samt om en fyr, som hun for nylig blev forelsket i. For Susan havde været på date med en mand, som hun var glad for - og som hun tændte meget på. Derfor havde hun inviteret ham hjem til hende, og herhjemme skete der både noget helt fantastisk og noget dybt sørgeligt. Hør Susan fortælle om hygiejne, god sex som ældre samt hvilke krav hun har til en kommende partner - og hvorfor hun IKKE vil acceptere andet end at alle krav er opfyldt. Hør også Susan besvare på dine brevkassespørgsmål til sidst i programmet. Medvirkende:Susan Ekberg, radioproducer, skuespiller og forfatter</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51837274/susanne_ekberg_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 17 Dec 2022 11:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:58:08</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51837274/susanne_ekberg_spreaker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jakob Åkerlind om at have for kort pikstreng som barn</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52109680/jakob_aa_spreaker.mp3</link>
			<description>Hvordan føles det at have en for kort pikstreng? Hvad gør man ved det? Og hvorfor er det så svært at hvile fuldt ud i sin krop, især som ung dreng? I dag snakker vi med skuespilleren Jakob, om hans tidligere teenageår, som var fyldt med førstegangsoplevelser og sammenligninger. Jakob deler ud af sine erfaringer, og kommer også med gode råd til jer, der har skrevet ind med dilemmaer til brevkassen. Velkommen til Bare Sex. Medvirkende:Jakob Åkerlind</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52109680/jakob_aa_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Dec 2022 11:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:58:16</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52109680/jakob_aa_spreaker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Camilla Sofie Dalsgaard om at gå fra dårlig til fantastisk sex i et parforhold</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52079071/camilla_dal_spreaker.mp3</link>
			<description>Hvordan udvikler man den dårlige - eller blot midelmådige - sex man har med sin partner, til at være lækker, tryg, hot og intim? I dag snakker vi med Vild Med Dans-danser Camilla, som fortæller os om hvorfor vi skal gøre op med pornoens og Hollywoods forvrænget billede af kemi mellem to mennesker. Camilla fortæller også om en oplevelse hun havde, hvor sexen var rigtig dårlig - og hvad hun gjorde ved den, at det blev meget, meget bedre. Hør også Camilla komme med hendes bud på dine dilemmaer i dagens afsnit af Bare Sex. Medvirkende:Camilla Sofie Dalsgaard</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52079071/camilla_dal_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 03 Dec 2022 11:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:53</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52079071/camilla_dal_spreaker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sinan Türkmen om akavet one night stands og at hvile i sit singleliv</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52008301/sinan_turkmen_spreaker.mp3</link>
			<description>Hvordan håndter du kejtet sex? Har du nogensinde prøvet at være sammen med nogen, hvor det bare ikke fungerer - enten var der ikke kemi, eller så skete der noget virkelig akavet. Realitydeltager Sinan fortæller i dag om at opleve sidstenævnte. Han var på ferie I Marbella og endte med at matche med en Tinderfyr, som inviterede ham hjem på hans hotel. Hør hvad der skete på hotellet i dette afsnit af Bare Sex. Hør også Sinan fortælle om dating, at hungre efter kærlighed men stadig stå ved sine standarder og hvile i sit singleliv. Medvirkende: Sinan Türkmen, influencer og realitydeltagere</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52008301/sinan_turkmen_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Nov 2022 11:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:47:41</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52008301/sinan_turkmen_spreaker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>SPECIAL: Sex når man har en slem spiseforstyrrelse</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51937418/spiseforstyrrelse_spreaker.mp3</link>
			<description>Hvordan har man sex, når man hader sin egen krop? Hvordan kan man lade andre se på den - og røre den? Og kan man overhovedet få en orgasme, når man hele tiden er oppe i sit eget hoved? I dag snakker vi med Signe og Sophie, som begge har oplevet hvad det vil sige, at være spiseforstyrret og samtidig prøve at give sig hen til sex. Hver især deler de ud af en oplevelse, som har været essentiel i deres rejse på at få et godt og sundt sexliv. For hvordan kommer man ud af hoved og ned i kroppen til al dens nydelse? Det hjælper Signe og Sophie dig med i dagens afsnit. Hør også deres besvarelser på brevkassespørgsmål til sidst i programmet. Velkommen til Bare Sex. Medvirkende:Signe, gæst med anoraksi og bulimiSophie, gæst med tidligere ortoraksi</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51937418/spiseforstyrrelse_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 19 Nov 2022 11:00:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:56:49</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51937418/spiseforstyrrelse_spreaker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Judith Rothenborg om sexlyst og søgen efter kærlighed som 73-årig</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51836355/judith_rotenborg_spreaker.mp3</link>
			<description>Bliver sexlysten mindre med alderen? Og er Tinder også for ældre? I dag snakker vi med skuespiller Judith Rothenborg, for at blive klogere på sex og kærlighed som ældre. Judith fortæller om hendes introduktion til S/M, som foregik da hun var 58 år. Hun havde haft en kæreste gennem længere tid, og pludselig kom han hjem og forslog, at de skulle prøve en S/M klub. Hvordan reagerede Judith på det - og endte de sammen i klubben? Hør hvordan oplevelsen forløb i denne uges episode af Bare Sex. Har du spørgsmål til dit eget sexliv? Skriv til Bare Sex Brevkassen på baresex@24syv.dk for at få medvirket og besvaret dit spørgsmål. Medvirkende:Judith Rotenborg, skuespiller, forfatter og foredragsholder</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51836355/judith_rotenborg_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 12 Nov 2022 11:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:13</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51836355/judith_rotenborg_spreaker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Melissa Hartelius troede at hun aldrig kunne få en orgasme</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51785927/spreaker_melissa.mp3</link>
			<description>Ejer du sexlegetøj? Hvordan føles en orgasme? Og kan du få udløsning sammen med en partner? I dag besvare Melissa på disse spørgsmål, når hun åbner op for historien om hendes første orgasme. For som 20-årig fik Melissa en kæreste, som ikke var tilfreds med, at hun ikke kom inder sex. Derfor overtalte han hende til, at de sammen skulle købe en vibrator, som forhåbentligt ville gøre deres sexliv endnu bedre. Hør hvad vibratoren gjorde ved forholdet, hvordan Melissa lærte at opnå en orgasme, samt hvordan vores selvbillede af vores krop påvirker vores sexliv i dette afsnit af Bare Sex. Medvirkende:Melissa Hartelius, stifter af Klub Venus</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51785927/spreaker_melissa.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 05 Nov 2022 11:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:49</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51785927/spreaker_melissa.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Filuka om at finde sin seksualitet efter hun er blevet ung mor</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51713565/filuka_f_rdig_spreaker.mp3</link>
			<description>I dag har vi besøg af Fiona, som går under kunstnernavnet Filuka. Hun blev mor da hun var 23 år, og mistede for en stund hendes forhold til sin seksualitet. Men alt det ændrede sig en aften hun møder to kvinder. For kvinderne og Fiona falder hurtigt i snak, og de ender alle tre hjemme hos hendes daværende kæreste. Her oplever Fiona og have sex med to kvinder, som beundre hende og giver hende en følelse af styrke og sensualitet, alt imens hendes kæreste er til stede og gør hende tryg. Hør Fiona snakke om firkanter, biseksualitet og hvorfor samfundet gerne vil sætte vores lyster i bokse i dette afsnit af Bare Sex. Medvirkende:Filuka, sanger og rapper</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51713565/filuka_f_rdig_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Oct 2022 10:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:51:07</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51713565/filuka_f_rdig_spreaker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Goldie 6is om seksuelt pres på Smukfest og styrken i at vente på den rette</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51642503/goldie_spreaker.mp3</link>
			<description>Hvornår ved man, at man er klar til sin seksuelle debut? Og hvorfor er man det sidste i hele verden til at opleve det... For alle ens venner har jo for længst siden haft sex for første gang. Eller sådan føltes</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51642503/goldie_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Oct 2022 10:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:04</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51642503/goldie_spreaker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>SPECIAL: Sex med stomi</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51486237/special_med_stomi_spreaker.mp3</link>
			<description>Kan man have sex i stomi-hullet? Og virker doggystyle, hvis stomi-posen hele tiden klasker mod maven når man bliver penetreret? I dag snakker vi med Sanne og Astrid, som hver især har fået stomi, og oplevet at deres sexliv har ændret sig efter de fik foretaget operationen. I dagens afsnit snakker vi om første gang de havde sex efter at have fået stomi, hvilke metoder de bruger til at føle sig sexet samt hvordan man håndtere afvisninger af dates på baggrund af ens sygdom. Til sidst i programmet besvarer Sanne og Astrid på spørgsmål, som er stille spedifikt til dem og deres sexliv. Velkommen til en SPECIAL fra Bare Sex - har du andre emner, du gerne vil have vi undersøger? Skriv til os med dine forslag på baresex@24syv.dk Medvirkende: Sanne, gæst med stomiAstrid, gæst med stomi</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51486237/special_med_stomi_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Oct 2022 10:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51486237/special_med_stomi_spreaker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jakob Olrik om at have en trekant med kæresten og en anden mand</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51477195/jakob_olrik_spreaker.mp3</link>
			<description>Hvordan kan man være i et trekantsforhold, hvor alle tre parter er kærester? Hvordan foregår en trekant mellem to mænd og en kvinde? Og hvorfor søger nogen organiseret gruppesex? I dag snakker vi med Jakob om hans personlige oplevelser med alle tre spørgsmål, for Jakob går efter forhold og sex uden for normen. Derfor deler han også sine erfaringer og læringer, så du kan blive klogere på hvad det vil sige at være i et forhold samt have sex uden for de klassiske monogame relationer. Velkommen til Bare Sex. Medvirkende:Jakob Olrik, sexolog, forfatter og debattør</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51477195/jakob_olrik_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Oct 2022 10:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:59:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51477195/jakob_olrik_spreaker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Yepha om quickies efter hans koncerter og at længes efter en dybere relation</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51425508/yepha_spreaker.mp3</link>
			<description>Som ung var der altid kvinder der havde lyst til ham efter koncerterne - eller som havde lyst til hans image, nemlig rapperen Yepha. Men som Jeppe blev ældre indså han, at hurtig sex ikke er andet end hurtig bekræftelse, og at han savnede nogen der havde lyst til hele ham, ikke kun den del der optrådte på scenen. Lige så hurtigt som natten og sexen var ovre, lige så hurtig forsvandt det kortvarige selvtillidsboost. Derfor begyndte Jeppe at se indad, og i hans søgen efter noget mere ægte ændrede den måde han så sex på også. I dag handler sex for Jeppe om kvalitet frem for kvantitet, og om mødet med et menneske, som også kan dele kærligheden med ham. Hør om Jeppes rejse, om den slags sex han havde som ung rapper samt hvordan han stadig kæmper med at hvile i sig selv, så han kan åbne sig op for ægte kærlighed. Medvirkende: Yepha, musiker og rapper</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51425508/yepha_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 01 Oct 2022 10:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:37</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51425508/yepha_spreaker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Anders Stjernholm om at være polyamorøs</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51307222/anders_stjernholm_spreaker.mp3</link>
			<description>Knalder folk i åbne forhold rundt til højre og venstre - eller hvad handler det egentligt om? Vi har besøg af Anders, som i 20 år har levet i åbne forhold. Han tror ikke selv på, at han nogensinde skal være monogam igen, og fortæller os i dette afsnit hvorfor. Hør også Anders fortælle om en gang han møder en kvinde til Folkemødet på Bornholm, og ender med at tage med hende hjem - imens han er i et åbent forhold med hans kæreste hjemme i København. Hør hvordan oplevelsen foregik samt vores besvarelse på dine brevkassespørgsmål til sidst i programmet. Velkommen til Bare Sex. Medvirkende:Anders Stjernholm, stand-up-komiker og politiker</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51307222/anders_stjernholm_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 24 Sep 2022 10:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:51:56</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51307222/anders_stjernholm_spreaker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nikoline Vicic Rasmussen om mini-orgasmer uden berøring</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51226965/bare_sex_nikoline_v_r_spreaker.mp3</link>
			<description>Hvordan oplever man orgasmer uden berøring? I dag snakker vi med Nikoline, om engang hun gik i Helsinki og pludselig, ud af det blå, mærkede noget forudløsende ske. Den her oplevelse beskriver hun som en mini-orgasme. Derudover snakker Nikoline om vores kollektive angst for at være sårbare og turde have sex med ægte følelser. Ifølge hende skal vi gøre op med den kvantitative måde vi forstår sex på: bodycount, antal orgasmer og nye stillinger. I stedet skal vi fokusere på kvalitet og hvordan det rør noget følelsesmæssigt i os og vores partner(e). Til sidst i programmet besvare Nikoline på spørgsmål fra dig, der lytter med. Medvirkende:Nikoline Vicic Rasmussen, debattør og rapper</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51226965/bare_sex_nikoline_v_r_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 17 Sep 2022 10:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:35</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51226965/bare_sex_nikoline_v_r_spreaker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Emmelie de Forest om at finde sprog for hendes lyster og grænser</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51190384/f_rdig_edf_spotify.mp3</link>
			<description>Har du nogensinde kigget tilbage på sex, og indset at det var et overgreb? Og hvorfor bliver vi usikre i vores forhold, når vores kæreste ser porno? Alt det snakker vi i dag om, når vi inviterer Emmelie ind i studiet, til en snak om at date ældre mænd, at blive påvirket af hendes mors syn på sex samt at turde italesætte sine grænser OG sine lyster - for begge er lige vigtige. Til sidst i programmet besvare Emmelie på spørgsmål fra dig, der lytter med. Velkommen til Bare Sex. Medvirkende:Emmelie De Forest, sanger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51190384/f_rdig_edf_spotify.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Sep 2022 10:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:58:45</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51190384/f_rdig_edf_spotify.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Elisabeth Eibye om at opleve forskellige orgasmer</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51038894/elisabth_eibye_om_forskellige_slags_orgasmer.mp3</link>
			<description>I dag har vi besøg af Elisabeth, som fortælle os om hendes første sprøjteorgasme, samt hendes how-to guide til dig, der også gerne vil opleve én. Hør også Elisabeth snakke om tryghed, intimitet og vigtigheden af at kunne give sig hen overfor ens partner, hvis man ønsker at opleve god sex og nydelse. Til sidst i programmet hjælper Elisabeth dig, der lytter med, med dine spørgsmål til brevkassen. Medvirkende: Elisabeth Eibye, influencer og fotograf</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51038894/elisabth_eibye_om_forskellige_slags_orgasmer.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Aug 2022 10:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:34:47</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51038894/elisabth_eibye_om_forskellige_slags_orgasmer.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Frederik Nonnemann om at slippe fordomme og udforske sin seksualitet</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50948153/frederik_nonnemann_spreaker.mp3</link>
			<description>Hvordan kan en heteroseksuel og en homoseksuel fyr være sammen? Det kan du høre i podcasten, når Frederik fortæller om at møde en fyr, og mærke en helt speciel energi mellem dem. Denne energi ender i et one-night stand, hvor de sammen skal mærke hinandens grænser og  Frederiks hookup for første gang har sex med en fyr. Til sidst i programmet kan du også høre Frederik råd til dine lytterspørgsmål. Rigtig glædelig pride fra hele Bare Sex produktionen. Medvirkende: Frederik Nonnemann, danser, influencer og agent</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50948153/frederik_nonnemann_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Aug 2022 10:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:58:33</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50948153/frederik_nonnemann_spreaker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>SPECIAL: Viagra til kvinder</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50894702/lystmiddel_spreaker.mp3</link>
			<description>I dag tester vi et nyt lystmiddel af på os selv. Produktet hævder at være for alle køn, og derfor inviterer vi Pouline, direktøren bag firmaet, ind til en snak om at skabe, teste og bliver godkendt til at sælge lyst i pulverform. Vi høre også om Poulines egen seksuelle rejse, som startede ud med en datinghjemmeside, hvor hun ledte efter tre forskellige mænd på én gang. Den første skulle ordne praktiske ting, den anden skulle hun have dybe samtaler med, og den tredje give hende god sex. Dette datingeventyr kulminerede i en selvbiografi om oplevelserne, og netop den bog fik hende jobbet som direktør for lystmidlet. Hør hvordan produktet påvirket os, samt hvordan Poulines datingeventyr endte i denne uge af Bare Sex. Medvirkende: Pouline Middelton, direktør i INXO A/S</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50894702/lystmiddel_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Aug 2022 10:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:49</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50894702/lystmiddel_spreaker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rose om at udøve BDSM og være ung i en swingerklub</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50812347/rose_spreaker.mp3</link>
			<description>Rose har aldrig været interesseret i den sex man lærer om i skolen. Hun vil heller flytte hendes grænser og prøve vilde ting af. Derfor ender Rose også som 20-årig i en swingerklub i Aarhus, for at afprøve miljøet og forhåbentlig finde mennesker, som ønsker at dyrke sex på hende måde - nemlig hårdt og kinky. Hør Rose afmystificere hvad en swingerklub er, samt hendes råd til dig, der har skrevet med spørgsmål til vores brevkasse. Medvirkende:Rose, BDSM og swingerklub interesseret</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50812347/rose_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Aug 2022 10:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:57:15</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50812347/rose_spreaker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>RF SPECIAL: Tre lyttere deler deres oplevelse fra en festival</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50645961/tre_historier_spreaker.mp3</link>
			<description>Hvordan vil du reagere, hvis din forhud sprang under sex i et telt? Kan man finde kærligheden på en festival? Og hvordan mærker man sine egne grænser, når alkoholen tager over ens sind. Vi har snakket med tre lytter, der alle har haft sex på Roskilde Festival. Hør deres historier og bliv klogere på dine spørgsmål, når lytterne besvarer dem til sidst i programmet. 
Velkommen til Bare Sex på festivalen. 

Medvirkende:
Sarah, lytter
Cecilie, lytter
Lei, lytter</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50645961/tre_historier_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Jul 2022 10:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:01:57</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50645961/tre_historier_spreaker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>ROSKILDE FESTIVAL SPECIAL: Yakuza om at have selvværd nok, til at kræve sin orgasme</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50558151/yakuza_spreaker.mp3</link>
			<description>Vi besøger Roskilde Festival, hvor kustneren Yakuza har performet dagen forinden. Hun skriver og synger om vild sex, og så tager hun os med på en rejse fra hendes gymnasietid, til hendes 33-årig fødselsdag. I den tidsperiode har hun haft seksuelle oplevelse, der har givet hende tilliden til at hvile i sig selv og kræve sin orgasme fra seksuelle partnere. Hør Yakuza fortælle om hendes oplevelser samt hendes råd til dig, der har skrevet ind med spørgsmål. 
Velkommen til Bare Sex. 

Medvirkende:
Yakuza, sanger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50558151/yakuza_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 16 Jul 2022 10:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:56:25</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50558151/yakuza_spreaker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Aureola om første gang med kæresten og hendes nyopdaget blowjob trick</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50319257/aureola_spreaker_rigtigt.mp3</link>
			<description>Vi har besøg af sangeren Aureola. Hun fortæller om hvordan hun mødte hendes nuværende kæreste, samt dengang de var sammen med for første gang. Derudover giver Aureola også et trick til hvordan du kan give blowjobs, hvis du ligesom hende, har gået i mange år og misset en - ifølge Aureloa - helt essentiel del af teknikken. Til sidst i programmet hjælper Aureola dig, der lytter med, med dine sex og kærlighedsspørgsmål. 

Medvirkende:
Aureola, sangskriver og sanger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50319257/aureola_spreaker_rigtigt.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 09 Jul 2022 10:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:57:38</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50319257/aureola_spreaker_rigtigt.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fedty om at genfinde sin seksualitet efter skilsmisse</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49465099/fedty_spreaker.mp3</link>
			<description>Hvordan er sex med en ny partner efter 12 års ægteskab? Det fortæller Maria - også bedre kendt under sit kustnernavn Fedty - om i dette afsnit. Sammen dykker vi ned i hvordan Maria har genfundet sin seksualitet efter at blive mor og single igen. Ifølge Maria er det nemlig først nu, at hun rigtig har fået styrken til at udleve sine seksuelle fantasier. Til sidst i programmet besvarer Maria spørgsmål fra dig, der lytter med. 

Medvirkende: Maria Barfod, DJ, stylist og influencer</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49465099/fedty_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Jul 2022 10:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:58:46</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49465099/fedty_spreaker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lea Voisin om perioder hvor der er mindre sex i forholdet</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49444196/lea_voisin_spreaker.mp3</link>
			<description>Hvorfor har man pludselig ikke lyst til sin kæreste? Hvad betyder den manglende sex for forholdet? Og hvordan finder man sammen til hinanden igen? Sammen med Lea dykker vi ned i de forhold der både er de stærkeste og de mest skrøbelige - nemlig de romantiske relationer. Til sidst besvare Lea på spørgsmål fra dig, der lytter med. 

Medvirkende: Lea Voisin, influencer og tidl. deltager i Paradise Hotel</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49444196/lea_voisin_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Jun 2022 14:30:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:57</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49444196/lea_voisin_spreaker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Julie Kvelland om usikkerheder omkring sin krop</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49106281/rigtig_julie_kvellund_spreaker.mp3</link>
			<description>I dette afsnit har vi besøg af Julie, som er født med en sygdom der forårsager ekstra fedt på kroppen. Derfor har Julie også kæmpet med hendes eget selvbillede, og det har påvirket hendes forhold til sex. Vi snakker om hendes første gang, hvordan man lærer at elske sig selv samt hvad man kan gøre, hvis man er udsat for en krænkelse eller voldtægt. 

Medvirkende: 
Julie Kvelland, influencer og tv-personlighed</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49106281/rigtig_julie_kvellund_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 18 Jun 2022 10:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:50:05</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49106281/rigtig_julie_kvellund_spreaker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>SPECIAL: Onani og sexlegetøj</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49151359/sexshops_spreaker.mp3</link>
			<description>Hvilket sexlegetøj sælges oftest? Og hvordan snakker man om onani? Bare Sex har inviteret tre stiftere af sexhops med i studiet, for at høre om deres personlige erfaringer med sexlegetøj samt om danskernes forhold til onani. Til sidst besvare de spørgsmål fra dig, der lytter med. 

Medvirkende: 
Clara Phillipa Damgaard Andersen, stifter og direktør hos Peech 
Christian Adelsparre, stifter og direktør hos Tys Tys
Sabina Elvstam-johns, stifter og direktør hos Lust</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49151359/sexshops_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 11 Jun 2022 10:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:57:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49151359/sexshops_spreaker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Joan Ørting om ikke at være i stand til penetrationsex</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49093274/joan_rting_spreaker.mp3</link>
			<description>Da Joan møder hendes kæreste, kan hun ikke blive penetreret, før hun åbner hendes hjerte og kan føle sig 100 procent tryg. I denne episode snakker vi om at mærke sine lyster, og fylde sin egen kop op, i stedet for at lede efter bekræftelse fra andre. Til sidst hjælper Joan dig, der lytter med, med dine sex- og kærlighedsspørgsmål. 

Medvirkende: Joan Ørting, sexolog, forfatter og tv-vært</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49093274/joan_rting_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Jun 2022 10:20:37 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:58:37</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49093274/joan_rting_spreaker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Olivia Salo om at gå fra meningsløs sex til kærligheds sex</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48991334/olivia_salo_spreaker.mp3</link>
			<description>Hvem var Olivia Salo dengang hun deltog i Love Island? Hvilken slags sex havde hun på givende tidspunkt? Og hvordan har hendes karakter samt den måde hun har sex på ændret sig? Vi snakker med Olivia om at lytte til sine behov, at have høj libido, og at leve sit liv og udleve sin seksualitet uden at give en F om hvad andre siger. Til sidst i programmet hjælper Olivia dig med dine brevkassespørgsmål. 

Medvirkende:
Olivia Salo, influencer og tv-vært</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48991334/olivia_salo_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 28 May 2022 10:02:31 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:50:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48991334/olivia_salo_spreaker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oscar Bjerrehus om vigtigheden af god kemi under sex</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49410185/oscar_bjerrehus_spreaker.mp3</link>
			<description>Oscar besøger podcasten, for at fortælle os om engang i byen, hvor han møder og kvinder og med det samme kan mærke en gensidig kemi. Vi kommer også ind på at holde sine venner ansvarlige, at være opmærksom på grænser i nattelivet. Til sidst besvarer Oscar spørgsmål fra dig, der lytter med.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49410185/oscar_bjerrehus_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 21 May 2022 10:03:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:32</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49410185/oscar_bjerrehus_spreaker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Barbara Moleko om uheld under analsex</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48948366/barbara_moleko_spreaker.mp3</link>
			<description>Den dejligste Barbara besøger studiet, for at fortælle os om en gang, hvor hun og hendes daværende kæreste havde analsex i badet. Vi snakker også om flydende seksualitet, at stå ved sin høje - eller lave - labido, og bare generelt hvordan man accepterer sig selv fuldt ud.

Medvirkende:
Barbara Moleko, sangskriver og sanger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48948366/barbara_moleko_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 14 May 2022 10:05:15 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:32</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48948366/barbara_moleko_spreaker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Herlige Svend om sex uden lyde og høresans</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48945882/herlige_svend_spreaker.mp3</link>
			<description>Sebastian Lynggaard - også bedre kendt som Herlige Svend på Instagram - endte engang til en kollegiefest, hvor regnen styrtede så voldsomt på ruderne, at alt ens hørelse blev frarøvet. Også under sex. Hør Sebastians historie, og få hans svar på jeres spørgsmål i ugens udgave af Bare Sex. 

Medvirkende:
Sebastian Lynggaard, indehaver af Herlige Svend</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48945882/herlige_svend_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 07 May 2022 10:03:25 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:34</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48945882/herlige_svend_spreaker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sarah Abildskov om første gang med en kvinde</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48908767/sara_abildskov_spreaker.mp3</link>
			<description>Sarah sad en sommernat og drak vin med en veninde. Da det blev sent, gik de ind for at sove - og endte med at lave alt andet end at gå i seng. Hør Sarah snakke om præstation under sex, internalisering af skønhed samt hvorfor sex med en mand er anderledes end sex med en kvinde. I hvert fald i følge Sarah. Og hør også nogle af dine spørgsmål blive besvare til sidst i denne episode af Bare Sex. 

Medvirkende:
Sarah Abildskov, ungdomspolitiker, aktivist og debattør</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48908767/sara_abildskov_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Apr 2022 10:04:50 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:36</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48908767/sara_abildskov_spreaker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>SPECIAL: Oplev en sexmesse</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49510265/erotic_world_spreaker.mp3</link>
			<description>Hvordan hænger et hestekostume sammen med at blive opstemt? Hvordan foregår en vaginal opstramning? Og hvad sker der under et live &quot;lesbian sexshow&quot;? Værterne Amalie og Jonas er taget til Erotic World, danmarks største årlige sexmesse. Her snakker de med gæsterne af messen samt dem der står bag de største og vildeste events på programmet. Lyt med for at lære om bonding, tantra, kinks og meget mere.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49510265/erotic_world_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Apr 2022 10:05:59 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:49</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49510265/erotic_world_spreaker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Katrine Blauenfeldt om at mænd under 30 år knalder bedre</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49443161/katrine_blauenfeldt_spreaker.mp3</link>
			<description>Vi har besøg af Katrine, som fortæller om en date hun var på med en 24-årig mand, som på trods af manglende enighed med hendes værdier alligevel endte med at være en fantastisk hookup. Derudover dykker vi ned I Kathrines hypotese om, at mænd i 20'erne har en breder og bedre forståelse af hvad det vil sige at have sex, og hvordan man tjekker ind hos sin partner. Til sidst hjælper Katrine dig med dine spørgsmål fra brevkassen. 

Medvirkende:
Kathrine Blauenfeldt, journalist, debattør og foredragsholder</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49443161/katrine_blauenfeldt_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 16 Apr 2022 10:03:32 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:56:56</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49443161/katrine_blauenfeldt_spreaker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pharfar om impotens og forskel på sex med fast partner vs. engangsknald</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49326744/pharfar_spreaker_rigtig.mp3</link>
			<description>Vi har besøge af Søren, manden bag kunsternavnet Pharfar. Han fortæller om første gang han som 25-årig tog hjem med en kvinde og pludselig ikke kunne blive stiv. Vi snakker også om den forestilling samfundet har af den perfekte mand, og så vender vi hvorfor Søren jagtede kvinder som ung, men i dag hellere vil være sammen med én fast partner. 

Medvirkende:
Pharfar, sanger, producer og dj</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49326744/pharfar_spreaker_rigtig.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 09 Apr 2022 10:03:22 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:07</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49326744/pharfar_spreaker_rigtig.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mary Namagambe om seksualisering af brune kroppe</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49238018/mary_c_n_spreaker.mp3</link>
			<description>I denne uge har vi besøg af Mary. Hun fortæller om en oplevelse hun engang havde i nattelivet. Vi dykker også ned i hvordan Mary elsker og står op for sin krop, samt hvilke forskellige former for seksualisering der findes. Derudover hører vi en sjove historie, om dengang Mary var sammen med en fyr i Malaysia. Til sidst besvarer vi sammen spørgsmål fra dig, der lytter med. 

Medvirkende: 
Mary Namagambe, influencer og iværsætter</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49238018/mary_c_n_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Apr 2022 10:17:28 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:24</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49238018/mary_c_n_spreaker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pilfinger om at please sin partner og seksuel selvværd</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49149632/pilfinger_spreaker.mp3</link>
			<description>Vi har besøg af Lasse - også bedre under sine kustnernavne Pilfinger og Djämes Braun. Han fortæller om at vokse op i en lille by, hvor rygter gik hurtigt, og man skulle have ry for at være god i sengen for at score. Vi snakker også om at vokse op med usikkerheder, hvordan pornoen og mandlige stereotyper har påvirket Lasse, og så gør vi sammen vores bedste for at besvare dine spørgsmål til sidst i programmet. Velkommen til Bare Sex. 

Medvirkende: 
Lasse Kramhøft, musikproducer</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49149632/pilfinger_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Mar 2022 11:02:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:57:57</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49149632/pilfinger_spreaker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>SPECIAL: Sex som handicappet pt. 2</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49015911/handicap_pt_2_spreaker.mp3</link>
			<description>Bernhard fortæller om at sprøjte flydende viagra direkte ind i hans penis, for at få rejsning. Antoniett fortæller om at finde sine sexpartnere på Tinder, og om at bruge hendes handicapudstyr som en sexswing. Til sidst besvare de spørgsmål fra dig, der lytter med. 

Medvirkende: 
Bernhard Nordentoft, forfatter. Har scelerose 
Antoniett Vebel Phara, fordragsholder. Har muskelsvind</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49015911/handicap_pt_2_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 19 Mar 2022 11:06:36 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:58:20</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49015911/handicap_pt_2_spreaker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>FVN om at date på egne præmisser og sex i Sydafrika</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49015050/fvn_spreaker.mp3</link>
			<description>Feven - også bedre under sit kunstnernavn FVN - tog på ferie til Sydafrika efter hendes dimission. Her mødte hun en fyr, som hun endte i et kortvarigt forhold med. I dette afsnit fortæller Feven om at vente med sex, til hun var 24 år og følte sig 100% klar. Vi snakker også om hvordan hendes forhold til fyren endte, og så besvarer hun til sidst spørgsmål fra dig, der lytter med.

Medvirkende:
FVN, sangerskriver og rapper</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49015050/fvn_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 12 Mar 2022 11:10:17 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:56:15</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49015050/fvn_spreaker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Julia Sofia om forskellen på sex med kvinder og mænd</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48870462/julia_sofia_spreaker.mp3</link>
			<description>Julia Sofia fandt ud af, at hun også er til kvinde, da hun blev forelsket og fandt sammen med en pige fra hendes gymnasieklasse. I episoden fortæller Julia Sofia om den forskel hun oplever, når hun har sex med en mand vs. en kvinde. Og så hjælper hun dig, der lytter med, mine dine spørgsmål og dilemmaer. 

Medvirkende:
Julia Sofia, selvstændig, forfatter og influencer</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48870462/julia_sofia_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 05 Mar 2022 11:13:26 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:25</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48870462/julia_sofia_spreaker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mathias Bundgaard om seksuel debut på Roskilde Festival</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48828105/mathias_bundgaard_spreaker.mp3</link>
			<description>Mathias var den sidste jomfru i vennegruppen. Alle han kendte havde gjort det, og nu ville Mathias også i gang - derfor endte han i et festivaltelt med en pige, som senere hen viste sig at starte på hans gymnasie. Hør hvordan historien udfoldede sig, og få svar på nogle af brevkassens spørgsmål i denne episode af Bare Sex. 

Medvirkende: 
Mathias Bundgaard, radio- og podcastvært</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48828105/mathias_bundgaard_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Feb 2022 11:07:29 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:39</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48828105/mathias_bundgaard_spreaker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pelle Jencel om friendzoning, forelskelse og at score for at få anderkendelse</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48740541/pelle_p_spreaker.mp3</link>
			<description>Hvis man score i byen, så opnår man en vis status - især som mand. Derfor brugte Pelle mange af sine ungdomsår på at flygte fra en ulykkelig kærlighed, ved at opnå anerkendelse gennem fester og damer. Men ingen af de oplevelser har haft samme betydning, som da han møder en kvinde - senere kæreste - som viser ham, at det er okay at snakke om sex, at bruge tid på at lære hinandens krop at kende samt at man den bedste sex opstår, når man hviler i sig selv. Hør hele Pelles historie og hans svar på jeres spørgsmål i ugens episode af Bare Sex. 

Medvirkende:
Pelle Jencel, DJ og radio- og tv-vært</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48740541/pelle_p_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 19 Feb 2022 11:08:30 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:56:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48740541/pelle_p_spreaker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>SPECIAL: Sex som handicappet</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48522788/handi_rigtifr_til_spreak.mp3</link>
			<description>Hvordan har man sex som handicappet? Hvordan finder man en partner? Og hvilke fordomme om handicap og sex er intet andet end myter? I dag snakker vi med Sarah og Cath, som begge har et handicap, for at høre om deres seksuelle oplevelser. Vi taler også om samfundets perspektiv på handicappet kroppe samt hvordan man score bedst i en verden, som ofte ikke er indrettet efter én. 

Medvirkende: 
Sarah Gleerup, tidligere folketingsmedlem for Enhedslisten, debattør i politikken og tidligere deltager i X Factor.
Cath, tidligere danser, krops aktivist, fordragsholder og meningsdanner.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48522788/handi_rigtifr_til_spreak.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 12 Feb 2022 11:14:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:08:51</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48522788/handi_rigtifr_til_spreak.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Silas Holst om at elske sig selv og seksualitet i sporten</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48535605/silas_til_spreaker.mp3</link>
			<description>Hvordan er det at være homo i sportsverdenen? Og hvilke kropsidealer kæmper Silas med den dag i dag? I denne episode taler vi om at føle sig anderledes under ens opvækst, at turde at turde vælge sig selv til i ens ungdom, og om at skabe det drømmeliv med hus pg børn, som Silas aldrig turde håbe på, da han var yngre. Til sidst hjælper han dig, der lytter med, med dine spørgsmål.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48535605/silas_til_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 05 Feb 2022 11:17:52 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:35</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48535605/silas_til_spreaker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Julie Rahbek om at italesætte sine lyster og menstruation under sex</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48465463/jule_til_spreaker.mp3</link>
			<description>Hvorfor ser vi aldrig kvinder have menstruation i pornofilm? I dag snakker vi med Julie om at opleve hendes ekskæreste blive skræmt over menstruationsex , og hvor vigtigt det er, at vi tør at snakke med vores partnere om den form for sex, som vi selv kan lide, og derfor gerne vil opleve sammen med dem. Til sidst hjælper Julie dig, der lytter med, med dine spørgsmål og dilemmaer. 

Dagens gæst: 
Julie Rahbeck, radiovært og tv-personlighed</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48465463/jule_til_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Jan 2022 11:01:19 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:20</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48465463/jule_til_spreaker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Carla Mickelborg om grænseoverskridende sex</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48363967/carla_mickelborg_spreaker.mp3</link>
			<description>Hvornår har man overtrådt sine grænser? Og hvad gør man ved det? I denne episode snakker vi med Carla om at ændre sin tilgang til sex, og hvad hun har lært fra sine tidligere forhold og hookups. Derudover snakker vi om sexlegetøj og at tage ansvar for sin egen orgasme. 

Medvirkende: Carla Mickelborg, skuespiller og influencer</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48363967/carla_mickelborg_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Jan 2022 11:05:13 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:18</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48363967/carla_mickelborg_spreaker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvorfor dragqueens ikke har sex i drag med Mizz Privileze</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48292199/mizz_we_are_done_1.mp3</link>
			<description>I denne episode snakker vi om et Barcelona hookup, og om hvorvidt det er nemmest at please én med en pik eller én med en fisse? Vi taler også om at være bøsse, men samtidig at være åben overfor sjov med kvinder, og hvorfor nogle dragqueens IKKE ønsker at have sex i deres dragoutfits. 

Medvirkende: 
Mizz Privileze, dragqueen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48292199/mizz_we_are_done_1.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Jan 2022 11:17:29 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:34:20</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48292199/mizz_we_are_done_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Første date var en svensk kondomreklame med Twerkqueen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48165336/twerqyeen_spreaker.mp3</link>
			<description>I studiet har vi Louise Kjølsen - også bedre kendt som Twerkqueen. Vi hører om hendes vilde datingoplevelser, og så snakker vi om hvordan man tjekker ind med hinanden under sex. Til sidst dykker vi ned i kvindens orgasme. 

Medvirkende: 
Twerkqueen, vært og influencer</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48165336/twerqyeen_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Jan 2022 11:16:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:31</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48165336/twerqyeen_spreaker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>At være &quot;late bloomer&quot; og at forberede sine børn på sex med Mathilde Norholt</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47972157/forbered_dine_b_rn_pa_sex_med_mathilde_norholt.mp3</link>
			<description>Glædelig nytår! Bare Sex fejrer det nye år med Mathilde, når vi sammen dykker ned i hendes første gang. Vi taler også om hvorfor det er så vigtigt at snakke med sine børn om deres seksualitet, og så skærper vi ind på utroskab og parforhold. Til sidst hjælper Mathilde lytterne med deres spørgsmål og dilemmaer. 

Medvirkende:
Mathilde Norholt, dagens gæst</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47972157/forbered_dine_b_rn_pa_sex_med_mathilde_norholt.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 01 Jan 2022 11:04:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47972157/forbered_dine_b_rn_pa_sex_med_mathilde_norholt.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>SPECIAL: Født med to skeder</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47972312/special_f_dt_med_to_skeder.mp3</link>
			<description>Vi har lytteren Nynne med inde i studiet, for at høre hendes historie med Herlyn Werner Wunderlich syndromet - et syndrom som blandt andet medfører, at hun er født med to skeder og to livmødre. Vi snakker om kropsdiversitet, at accepterer sig selv og så vender vi også hvordan man springer ud i sin seksuelle debut. 

Medvirkende:
Anette Tønnes Pedersen, ph. d,  klinisk lektor og overlæge på gynækologisk klinik på Rigshospitalet
Molly Mørch, forfatter og somatisk terapeut med speciale i praktisk sexologi og traumer
Nynne, dagens gæst</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47972312/special_f_dt_med_to_skeder.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Dec 2021 11:12:43 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:02</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47972312/special_f_dt_med_to_skeder.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Onani og homoseksualitet med Uffe Elbæk</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47946712/ugge_elb_k.mp3</link>
			<description>I dagens afsnit snakker vi om at vokse op i en tid, hvor pornoen stadig var ulovlig - og hvor to mænd kunne komme i fængsel for at danse sammen. Uffe tager os med ned i hans erindringer, når han fortæller om den første oplevelse med onanien, om at finde kærligheden til kvinder - og senere finde den brik der manglede hos hans mandlige partnere. Og så besvarer han selvfølgelig også spørgsmål fra dig, der lytter med. 

Medvirkende:
Uffe Elbæk, dagens gæst</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47946712/ugge_elb_k.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 18 Dec 2021 11:01:35 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:05</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47946712/ugge_elb_k.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Slap pik, viagra og præstationsangst med Nicolas Kaiser</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47868510/viagra_og_slap_pik_med_nicolas_kaiser.mp3</link>
			<description>I dag taler vi om præstationsangst og mænds mentale sundhed. Vi har nemlig Nicolas med inde i studiet. Sammen dykker vi ned i  &quot;bois&quot; stemningen, problemer med at få stiv pik og hvorfor det er så vigtigt, at man lærer at hvile i sig selv - også når alt ikke går efter planen. 

Medvirkende:
Nicolas Kaiser, dagens gæst</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47868510/viagra_og_slap_pik_med_nicolas_kaiser.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 11 Dec 2021 11:10:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:03</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47868510/viagra_og_slap_pik_med_nicolas_kaiser.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Afhængig af en person med Nina Rask</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47771810/spreaker_nina.mp3</link>
			<description>Kender du det, når man hele tiden går og tænker på en person? Det er som om, at man er kemisk afhængig af dem - og derfor holder man hele tiden øje med hvad de gør, og hvem de er sammen med. Lige præcis dét kender Nina til, og derfor snakker vi i denne episode om forelskelse, orgasmer og livet som ung.

Medvirkende:
Nina Rask, dagens gæst</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47771810/spreaker_nina.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Dec 2021 11:18:17 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:45</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47771810/spreaker_nina.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Han tog kondomet af under sex med Hinda Olad</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47625084/mp3_na_r_han_tager_kondomet_af_med_hinda_olad.mp3</link>
			<description>I dag har vi besøg af radiovært Hinda Olad, som fortæller os om engang en fyr ikke brugte kondom, selvom hun havde sagt til ham, at han skulle gøre det. Det fænomen har faktisk et navn - det hedder Stealthing, og desværre oplever rigtig mange mennesker nogenlunde samme scenarie som Hinda. Derfor dykker vi ned i snakken om stealthing, og til sidst besvarer vi selvfølgelig også spørgsmål fra dig, der lytter med. 

Medvirkende:
Hinda Olad, dagens gæst
Zen Donen, jurist og bestyrelsesmedlem i Everyday Sexism Project Denmark</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47625084/mp3_na_r_han_tager_kondomet_af_med_hinda_olad.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Nov 2021 11:06:42 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47625084/mp3_na_r_han_tager_kondomet_af_med_hinda_olad.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tinder-humor med Natasha Brock</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47537499/det_er_okay_at_ses_udelukkende_pga_sex.mp3</link>
			<description>Vi har komikeren Natasha Brock med i studiet, for at snakke om en one night stand oplevelse. Relationen blev senere til en god sommerhustur - og derefter stoppede bekendtskabet brat. For datingapps kan skabe et godt, hurtig forhold, men selvsamme forhold kan også ophøre, hvis man ikke bliver ved med at følge op på hinanden. Vi snakker om dating på sociale medier, og om at mødes med hinanden udelukkende på grund af sex. Og så dykker vi selvfølgelig også ned i spørgmål fra dig, der lytter med. 

Medvirkende:
Natasha Brock, dagens gæst.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47537499/det_er_okay_at_ses_udelukkende_pga_sex.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Nov 2021 11:14:51 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:06</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47537499/det_er_okay_at_ses_udelukkende_pga_sex.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>How to: sprøjteorgasme + Wolt udbringer sexlegetøj</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47449123/helt_rigtige_wiih.mp3</link>
			<description>I denne episode har vi besøg af Oliver, der beskriver hvordan ham og hans daværende bolleven oplevede deres første sprøjteorgasme. Derudover dykker vi ned i nyheden om udbringningsplatformen Wolt, der i sidste uge udvidet deres sortiment, så det også inkluderer sexlegetøj. 

Medvirkende: 
Oliver, episodens gæst
Pernille-Louise Lenskjold, medejer af Tys Tys</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47449123/helt_rigtige_wiih.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Nov 2021 11:22:29 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:33</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47449123/helt_rigtige_wiih.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Øjenkontakt på den sorte lædersofa</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47329466/gem_i_spreaker.mp3</link>
			<description>I dag snakker vi med Line, som fortæller os om en oplevelse med en fyr, hvor der var ekstra fokus på nærvær og intimitet. Derefter dykker vi ned i spørgsmål fra dig, der lytter med, for at diskutere vores bud på hvordan man tackler forskellige dilemmaer.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47329466/gem_i_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Nov 2021 11:10:47 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:57</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47329466/gem_i_spreaker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hjemmelavet porno for to</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47299765/hjemmelavet_porno_for_to.mp3</link>
			<description>Vi har været så heldige at have Oliver med i studiet. Han taler om en aften der endte ud i at lave en film til Pornhub. Lyt med når vi taler om porno, seksuel identitet og meget andet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47299765/hjemmelavet_porno_for_to.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Nov 2021 06:06:57 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:25:42</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47299765/hjemmelavet_porno_for_to.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sammen med samme fyr som veninden</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47243765/lyd_wuhuuu.mp3</link>
			<description>I dag har vi besøg af Cecilie, som fortæller os om hendes lækre hip-hop scoring. Dog var selve knaldet ikke særlig spændende, for det var meget kort og meget upersonligt. Senere fandt hun ud af, at hun ikke var den eneste med den samme oplevelse... Vi snakker i denne episode om at være selektiv med hvem man er sammen med, og om at udforske sig selv seksuelt.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47243765/lyd_wuhuuu.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 31 Oct 2021 12:20:47 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:25:55</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47243765/lyd_wuhuuu.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brevkassen: Fod fetish</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47166435/fod_fetish.mp3</link>
			<description>Her hos os savner vi sommeren, så vi drømmer os tilbage til de varme dage. Vi taler om Viktor der i løbet af  sommeren er blevet ret optaget af fødder. Vi taler om fetishes og hvordan man kan dyrke dem.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47166435/fod_fetish.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Oct 2021 16:15:59 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:06:07</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47166435/fod_fetish.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brevkassen: Blowjobs og nervøsitet</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47166277/blowjobs_og_nerv_sitet.mp3</link>
			<description>En lytter er nervøs omkring at skulle give sin kæreste et blowjob. De vil gerne give deres kæreste oralsex, men er lidt i tvivl om hvordan man bærer sig ad. Vi taler om nervøsitet omkring sex, og hvordan man kan tale med sin partner om det.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47166277/blowjobs_og_nerv_sitet.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Oct 2021 16:14:21 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:05:39</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47166277/blowjobs_og_nerv_sitet.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tid har ingen betydning</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47166142/tid_har_ingen_betydning.mp3</link>
			<description>TW: Voldtægt
Vi har Sofie med inde i studiet. Hun fortæller om den første gode seksuelle oplevelse hun havde, efter at være blevet udsat for et overgreb. Hun fortæller også om hvordan god sex kan skabes via god kommunikation, og guider os i hvordan sådan en kommunikation kan se ud. Tag med os når vi dykker ned i Sofies romantiske date, med fin middag og stjernekig på taget.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47166142/tid_har_ingen_betydning.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Oct 2021 05:13:34 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:22:32</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47166142/tid_har_ingen_betydning.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brevkassen: Nysgerrig på BDSM</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47125266/nysgerrig_pa_bdsm.mp3</link>
			<description>En lytter spørger ind til hvordan de kan komme til at undersøge en anden form for sex, end den de plejer. Mere specifikt om universet omkring Domina og BDSM. Vi taler blandt andet om at få udvidet sine grænser, om fetish og BDSM.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47125266/nysgerrig_pa_bdsm.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 26 Oct 2021 16:12:40 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:05:47</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47125266/nysgerrig_pa_bdsm.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brevkassen: At vaske kussen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47125162/at_vaske_kussen.mp3</link>
			<description>Hvordan vænner man sin kusse til kun at blive vasket med vand? Vi taler om kussens duft, og om hvordan man helst skal rense den.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47125162/at_vaske_kussen.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Oct 2021 16:10:57 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:06:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47125162/at_vaske_kussen.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brevkassen: Bikinier og behåring</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46924185/h_r_p_inderl_rene.mp3</link>
			<description>Er det normalt at have kønsbehåring, der går helt ned til ens lår? Og hvad gør man, hvis man ikke just har lyst til at få det fjernet. Vi snakker om kønsbehåring og bikinier i dagens afsnit.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46924185/h_r_p_inderl_rene.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Oct 2021 16:05:31 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:06:19</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46924185/h_r_p_inderl_rene.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brevkassen: Har jeg kønsvorter?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46924093/har_jeg_k_nsvorter.mp3</link>
			<description>Hvordan ser kønsvoter ud? Hvordan føles de? Vi snakker i dag om hvad det er, og hvad man gør, hvis man ender med en kønsvorte.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46924093/har_jeg_k_nsvorter.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Oct 2021 16:03:46 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:05:22</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46924093/har_jeg_k_nsvorter.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brevkassen: Sushi på nøgen krop</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46923886/madleg.mp3</link>
			<description>Hvordan kan man bruge mad til at udforske sex? En lytter har skrevet ind til os med det spørgsmål, så derfor snakker vi i dag om at tage med med under dynen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46923886/madleg.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 20 Oct 2021 16:02:09 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:05:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46923886/madleg.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brevkassen: Alt for meget sved</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46923834/for_svedig_under_sex.mp3</link>
			<description>Hvad gør man, hvis man sveder helt vildt meget under sex? Vi snakker i dag om væsker, og hvad man potentielt kan gøre ved dem.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46923834/for_svedig_under_sex.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 19 Oct 2021 16:20:25 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:05:56</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46923834/for_svedig_under_sex.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kys foran kameraet</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47045497/teis_er_f_rdig_nu.mp3</link>
			<description>I dag har vi Teis med i studiet, for at snakke om at gå længere perioder uden sex, samt om hans mindeværdige knald, hvor han allerede ved første møde med hende skulle kysse foran kameraet. Vi dykker ned i intensiteten og kemien op til sex, og om at hvile i sig selv seksuelt - både når det går vildt for sig, men også når der ikke sker så meget.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47045497/teis_er_f_rdig_nu.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 19 Oct 2021 13:40:11 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:25:32</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47045497/teis_er_f_rdig_nu.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brevkassen: Nyder ikke at give oralsex</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46923657/nyder_ikke_at_give_oralsex.mp3</link>
			<description>Hvad gør man, hvis man ikke længere kan lide at gå ned på sin partner? Det spørgsmål har Ulrikke skrevet ind med, så derfor tager vi det op i dagens afsnit.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46923657/nyder_ikke_at_give_oralsex.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 18 Oct 2021 16:18:37 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:05:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46923657/nyder_ikke_at_give_oralsex.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brevkassen: Tips til sex og menstruation</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46923502/tips_til_sex_under_mens.mp3</link>
			<description>En lytter har skrevet ind til os, fordi hun ikke ved, hvordan hun griber sex under meno-tiden an. Derfor tager vi i dag spørgsmålet op, for at komme med tips og tricks til hvad hun kan gøre.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46923502/tips_til_sex_under_mens.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 15 Oct 2021 16:11:43 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:05:20</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46923502/tips_til_sex_under_mens.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brevkassen: Hvad er pegging?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46923442/peekin.mp3</link>
			<description>En lytter har skrevet ind til os, for at høre hvad pegging er, og hvordan det foregår. Derfor tager vi fænomenet op, og snakker sammen om hvorvidt det kan gøres af alle slags mennesker - eller om ordet kun tilhører nogle grupper.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46923442/peekin.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Oct 2021 16:10:09 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:05:33</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46923442/peekin.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>På skadestuen med kønskransen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46957379/pa_skadestuen_med_k_nskransen.mp3</link>
			<description>Vi har Cathrine med inde i studiet i dag. Hun taler om at lære sin krop at kende før man har sex. Men fortæller også historien om hvordan hun endte på skadestuen på grund af sin kønskrans. Lyt med når vi taler om, at føle sig godt tilpas i sin krop og kæmpe for sig selv.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46957379/pa_skadestuen_med_k_nskransen.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Oct 2021 05:09:17 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:23:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46957379/pa_skadestuen_med_k_nskransen.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brevkassen: Tøj på under sex</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46923330/t_j_p_under_sex.mp3</link>
			<description>Kan man tillade sig at beholde uldsokkerne på under sex? Vi snakker i dag om de ekstra lag under dynen. og om hvorvidt tøj er en essentiel del af nydelsen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46923330/t_j_p_under_sex.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 13 Oct 2021 16:08:23 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:05:28</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46923330/t_j_p_under_sex.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brevkassen: Hvordan glemmer man en person?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46920909/hvordan_glemmer_man_personen.mp3</link>
			<description>&quot;HJÆLP! Jeg tænker hele tiden på dem, hvad skal jeg gøre?&quot; De fleste af os kender til at gå rundt og tænke på en person konstant. Man kan ikke give slip på dem, selvom man egentligt gerne vil. Derfor snakker vi i dag om hvad man gør, for hurtigst muligt at give slip på det der ikke længere fungere.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46920909/hvordan_glemmer_man_personen.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 12 Oct 2021 16:06:28 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:06:34</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46920909/hvordan_glemmer_man_personen.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brevkassen: Billigt at have sex på første date?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46920715/billig_at_have_sex_p_f_rste_date.mp3</link>
			<description>&quot;Der er ikke en grund til anden date, hvis man knalder på den første.&quot; Udtryk som dette florer rundt mellem os og gør os usikre. For er det sandt? Passer det så også, at man er billig, hvis man gerne vil have sex på første date? Vi tager spørgsmålet op i dagens afsnit.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46920715/billig_at_have_sex_p_f_rste_date.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 11 Oct 2021 16:04:35 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:04:44</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46920715/billig_at_have_sex_p_f_rste_date.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brevkassen: Sex med eksen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46882556/i_sengen_med_eksk_resten.mp3</link>
			<description>Er det en god idé at gå i seng med sin ekskæreste? Vi taler om fortidens kvaler og nutidens sex.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46882556/i_sengen_med_eksk_resten.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Oct 2021 16:19:08 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:05:07</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46882556/i_sengen_med_eksk_resten.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brevkassen: En uønsket forelskelse</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46850452/en_u_nsket_forelskelse.mp3</link>
			<description>Hvad gør man hvis man har sex med en, uden følelser, men nu tror at de har følelser for en. Har man ansvar for den anden person eller har man kun ansvar for sig selv?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46850452/en_u_nsket_forelskelse.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 07 Oct 2021 16:17:24 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:05:54</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46850452/en_u_nsket_forelskelse.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brevkassen: Problemer med forældrene</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46850236/problemer_med_for_ldrene.mp3</link>
			<description>Buster så en kvinde, han tror var sin mor, kysse med en anden end hans far. Vi taler om hvordan man kan håndtere når man ser noget, som man helst ikke ville. Og hvordan man undgår at ende i midten.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46850236/problemer_med_for_ldrene.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Oct 2021 16:15:21 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:05:39</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46850236/problemer_med_for_ldrene.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brevkassen: Hands off</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46831107/hands_off.mp3</link>
			<description>Hvordan fortæller jeg min kæreste, at jeg ikke er vild med den måde han røre ved mine bryster på? Vi taler om, hvordan man fortæller nogen hvis der er noget man ikke er så vild med.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46831107/hands_off.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 05 Oct 2021 16:13:33 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:06:07</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46831107/hands_off.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brevkassen: Hvor går grænsen?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46830941/hvor_ga_r_gr_nsen.mp3</link>
			<description>Hvordan undgår man at opføre sig grænseoverskridende til en fest? Vi taler om grænser, fuldskab og om at gå stille frem.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46830941/hvor_ga_r_gr_nsen.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 05 Oct 2021 16:13:33 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:06:09</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46830941/hvor_ga_r_gr_nsen.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Følelser for en familieven</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46785394/nytnne.mp3</link>
			<description>Vi har Nynne på besøg i dag, som fortæller os om første gang hun havde sex med følelser indblandet. Vi snakker om relationen der udvikler sig fra venskabligt til seksuelt - og tilbage. Og så hører vi hvorfor det er så vigtigt at owne &quot;sit tal&quot; og nyde sin seksualitet i stedet for at tænke på hvad andre vil sige om én.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46785394/nytnne.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Oct 2021 05:07:42 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:22:06</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46785394/nytnne.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brevkassen: Rigtig meget porno</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46757701/rigtig_meget_porno.mp3</link>
			<description>En lytter skriver ind, da personen har set virkelig meget porno. Men problemet er at de ikke ved, om de ville kunne blive tændt uden porno. Vi taler om spørgsmålet, og om sex med sig selv og andre.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46757701/rigtig_meget_porno.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Oct 2021 16:06:42 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:04:46</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46757701/rigtig_meget_porno.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brevkassen: Mere end en underviser</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46728846/mere_end_en_underviser.mp3</link>
			<description>Jeg er forelsket i min underviser, skal jeg handler på det? Vi taler om fantasier og forelskelser.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46728846/mere_end_en_underviser.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 30 Sep 2021 16:04:56 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:05:06</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46728846/mere_end_en_underviser.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brevkassen: Det er ikke størrelsen men gørelsen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46728147/det_er_ikke_st_rrelsen_men_g_relsen.mp3</link>
			<description>Hvis man har en meget lille penis, har man så et ansvar for at fortælle det? Vi taler i dag om størrelsen og gørelsen, og om at blive en bedre elsker.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46728147/det_er_ikke_st_rrelsen_men_g_relsen.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Sep 2021 16:03:19 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:06:05</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46728147/det_er_ikke_st_rrelsen_men_g_relsen.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brevkassen: Jeg holder mig til forspil</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46706735/jeg_holder_mig_til_forspil.mp3</link>
			<description>Vi har fået et spørgsmål fra en lytter, som spørger om det er underligt kun at have lyst til forspil. Vi taler denne gang om hvad sex er, og hvad man vil have ud af sex.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46706735/jeg_holder_mig_til_forspil.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Sep 2021 16:01:26 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:06:10</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46706735/jeg_holder_mig_til_forspil.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>En trekant med mr. M</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46707762/en_trekant_med_mr_m.mp3</link>
			<description>Anne Sofie fortæller i dette afsnit om en seksuel oplevelse, der skiller sig ud fra mængden. Hun havde nemlig sex med en fyr, imens hendes mand så på. Vi taler om sex som leverpostejsmader, men også den sex der svare til mad fra en Michelin restaurant.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46707762/en_trekant_med_mr_m.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Sep 2021 05:20:31 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:24:01</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46707762/en_trekant_med_mr_m.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brevkassen: Var det en date?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46706734/var_det_en_date.mp3</link>
			<description>Nogle gange kan det være svært at vide hvornår venskabet stopper, og flirten begynder. Vi taler om hvordan man kan håndtere det, når man bliver i tvivl om den andens signaler.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46706734/var_det_en_date.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Sep 2021 16:19:34 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:05:47</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46706734/var_det_en_date.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Livs første gang med samme kønsdel</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46676019/pige.mp3</link>
			<description>Vi har besøg af Liv, som fortæller os om første gang, at hun var sammen med én med samme kønsdel som hende selv. Hun fortæller også om at blive pludselig tiltrukket af personen, at føle sig tryg under sex, og hvor vigtigt det er, at man kun gør, hvad føles hundrede procent rigtigt med sig selv.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46676019/pige.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Sep 2021 05:15:10 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:20:53</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46676019/pige.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brevkassen: Hvordan ved man, at man er biseksuel?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46515828/er_jeg_biseksuel_selvom_jeg_ikke_har_v_ret_sammen_med_en_fra_samme_k_n.mp3</link>
			<description>Kan man være &quot;bi&quot;, selvom man kun har været sammen med det modsatte køn? En lytter har skrevet ind til os i dag, så vi snakker derfor om seksualiteter og hvordan man kan identificere med dem.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46515828/er_jeg_biseksuel_selvom_jeg_ikke_har_v_ret_sammen_med_en_fra_samme_k_n.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Sep 2021 16:14:12 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:05:31</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46515828/er_jeg_biseksuel_selvom_jeg_ikke_har_v_ret_sammen_med_en_fra_samme_k_n.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brevkassen: Må man kun tage tre &quot;plan b&quot; piller i alt?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46514911/kun_tre_plan_b_piller_gennem_hele_ens_liv.mp3</link>
			<description>Passer det, at man nedsætter sin fertilitet permanent efter tre nødpræventionspiller? Vi har fået spørgsmålet fra en bekymret lytter, så derfor svarer vi på det i dag.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46514911/kun_tre_plan_b_piller_gennem_hele_ens_liv.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Sep 2021 16:12:04 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:05:38</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46514911/kun_tre_plan_b_piller_gennem_hele_ens_liv.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brevkassen: Hvor ofte skal jeg tjekkes hos lægen?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46514707/hvor_ofte_skal_jeg_fa_tjekket_mit_underliv.mp3</link>
			<description>Skal man gå på hyppigt besøg hos ens læge, eller skal man først få tid på briksen, når ens underliv skriger på hjælp. Vi snakker i dag om hvor ofte man bør besøge sin læge hvad angår ens fisse eller pik.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46514707/hvor_ofte_skal_jeg_fa_tjekket_mit_underliv.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 22 Sep 2021 16:10:18 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:05:27</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46514707/hvor_ofte_skal_jeg_fa_tjekket_mit_underliv.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brevkassen: Hvordan kan man se ægløsningen?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46514606/hvordan_kan_man_se_at_man_har_gl_sning.mp3</link>
			<description>Hvordan ved jeg, at jeg har ægløsning? En lytter har skrevet ind, så derfor snakker vi om hvorvidt man kan måle sin frugtbare periode, og hvordan man i så fald kan gøre det.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46514606/hvordan_kan_man_se_at_man_har_gl_sning.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 21 Sep 2021 16:08:23 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:06:06</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46514606/hvordan_kan_man_se_at_man_har_gl_sning.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brevkassen: Ved ikke hvad jeg har lyst til...</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46514462/ved_ikke_hvad_jeg_har_lyst_til.mp3</link>
			<description>Hvordan ved man, hvad man tænder på? En lytter har skrevet ind, fordi vedkommende er i tvivl om hvad de egentligt kan lide, når de bliver spurgt af deres seksuelle partnerer. Vi snakker derfor om det i dagens afsnit.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46514462/ved_ikke_hvad_jeg_har_lyst_til.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Sep 2021 16:03:35 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:05:55</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46514462/ved_ikke_hvad_jeg_har_lyst_til.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brevkassen: En finger i røven</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46514377/en_finger_i_r_ven.mp3</link>
			<description>Hvordan stikker man en finger i røven på en anden person? Skal man have handsker på, skal man spørge vedkommende inden? Vi snakker i dag om hvordan man kan gribe det an.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46514377/en_finger_i_r_ven.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Sep 2021 16:18:16 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:05:09</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46514377/en_finger_i_r_ven.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brevkassen: Skal fissen lugte af fisk?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46514270/min_fisse_lugter_af_fisk.mp3</link>
			<description>En lytter har skrevet ind, fordi vedkommende er bekymret. Skal ens underliv lugte af noget? Og skal det i så fald lugte af fisk? Vi tager snakken i dagens afsnit.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46514270/min_fisse_lugter_af_fisk.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 16 Sep 2021 16:16:23 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:05:49</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46514270/min_fisse_lugter_af_fisk.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brevkassen: Hvorfor hænger min ene kønslæbe meget?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46514174/hvorfor_h_nger_den_ene_k_nsl_be_mere_end_den_anden.mp3</link>
			<description>Er det normalt og sundt, at ens kønslæber hænger ude? En lytter har skrevet ind til os, så vi snakker derfor om hvordan ens underliv skal se ud, og hvorfor udseendet kan varierer - også i den samme krop.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46514174/hvorfor_h_nger_den_ene_k_nsl_be_mere_end_den_anden.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 15 Sep 2021 16:14:34 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:05:56</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46514174/hvorfor_h_nger_den_ene_k_nsl_be_mere_end_den_anden.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brevkassen: Slap pik med min flirt</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46514061/slap_pik_med_min_flirt.mp3</link>
			<description>Benjamin har svært ved at få stiv pik, når han er sammen med en flirt han holder af. Vi snakker derfor om hvad han kan gøre, og hvilke årsager der kan være til det.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46514061/slap_pik_med_min_flirt.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Sep 2021 16:12:46 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:06:23</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46514061/slap_pik_med_min_flirt.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brevkassen: Hvorfor gør det ondt efter MEGET sex?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46513947/sa_meget_sex_at_det_g_r_ondt_til_sidst.mp3</link>
			<description>En lytter har skrevet ind, fordi hun har fået ondt i sit underliv, efter at hun har haft en masse sex. Vi snakker om hvorvidt det er normalt, hvilke årsager der kan være grund for det, og hvad man kan gøre ved det.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46513947/sa_meget_sex_at_det_g_r_ondt_til_sidst.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Sep 2021 11:52:25 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:05:46</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46513947/sa_meget_sex_at_det_g_r_ondt_til_sidst.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sex med sit idol</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46474880/bare_sex.mp3</link>
			<description>Sasha fortæller i dette afsnit om hendes kendis knald, og om hendes kønsskifte operation, som næsten lige var færdiggjort da hun endte sammen med hendes idol. Vi snakker om hvordan ens seksualitet udvikler sig gennem livet,  og om hvordan man selv skal hjælpe med at skabe sit underliv som transkvinde.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46474880/bare_sex.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 11 Sep 2021 14:06:59 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:26:37</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46474880/bare_sex.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brevkassen: Seksualitet og nervøsitet</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46459796/seksualitet_og_nerv_sitet.mp3</link>
			<description>Vi taler denne gang om at være biseksuel uden at have haft sex med en kvinde. Og kommer omkring emner såsom nervøsitet og alle vores forventninger til sex, men ikke mindst til os selv.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46459796/seksualitet_og_nerv_sitet.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Sep 2021 16:05:16 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:05:53</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46459796/seksualitet_og_nerv_sitet.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brevkassen: Det gode råd?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46433162/det_gode_ra_d.mp3</link>
			<description>Vi taler om datingregler og om at “spille spillet”. Vores lytter har nemlig fået at vide, hun skal vente til tredje date med at have sex. Men skal hun det?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46433162/det_gode_ra_d.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Sep 2021 16:03:28 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:06:35</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46433162/det_gode_ra_d.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brevkassen: Vis mig dine tigerstriber</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46416474/vis_mig_dine_tigerstriber.mp3</link>
			<description>Vi har modtaget et spørgsmål om hvordan man kan dække sine strækmærker. Vi taler i dag om det svære ved at være nøgen over for et andet menneske. Og kommer omkring emner som selvbevidsthed og kroppens mange smukke detaljer.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46416474/vis_mig_dine_tigerstriber.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Sep 2021 16:01:42 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:05:16</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46416474/vis_mig_dine_tigerstriber.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brevkassen: Barbering tips og tricks</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46401670/barbering_tips_og_tricks.mp3</link>
			<description>Hvordan undgår man at få røde knopper og indgroede hår? Vi taler denne gang om hvordan man intimbarberer sig på bedste vis.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46401670/barbering_tips_og_tricks.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Sep 2021 16:19:41 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:07:13</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46401670/barbering_tips_og_tricks.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brevkassen: At dømme en bog på omslaget</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46386237/at_d_mme_en_bog_pa_omslaget.mp3</link>
			<description>Kan man tillade sig at afvise nogen på grund af deres udseende? Vi taler i dag om afvisninger og dating.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46386237/at_d_mme_en_bog_pa_omslaget.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Sep 2021 16:17:51 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:05:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46386237/at_d_mme_en_bog_pa_omslaget.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Alt for tynde vægge</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46386449/sex_og_alt_for_tynde_v_gge_jonas_redigeret.mp3</link>
			<description>NY SÆSON: Mindeværdige knald! I denne episode tager vi hul på den nye sæson om mindeværdige knald, når vi sammen med Jonas hører om hans første knald nogensinde. For det er mindeværdigt at mange grunde... En af dem er fordi hele familien - inklusiv mormor og søsterens kæreste - kunne følge med i akten. Hør hvordan i denne episode.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46386449/sex_og_alt_for_tynde_v_gge_jonas_redigeret.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Sep 2021 17:16:10 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:26:31</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46386449/sex_og_alt_for_tynde_v_gge_jonas_redigeret.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brevkassen: At blive brugt for sex</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46360988/at_blive_brugt_for_sex.mp3</link>
			<description>Hvornår ved man at man ikke bare er blevet brugt for sex? Vi taler om forskellige forventninger til sex, og hvornår man ved hvad den anden vil?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46360988/at_blive_brugt_for_sex.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Sep 2021 16:12:23 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:06:20</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46360988/at_blive_brugt_for_sex.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brevkassen: Skal vi ses igen?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46317249/skal_vi_ses_igen.mp3</link>
			<description>En lytter spørger om hjælp til hvordan hun kan få sin bolleven til at se hende noget oftere. Vi spiller denne gang guitar og taler om bollevenner og forventninger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46317249/skal_vi_ses_igen.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 01 Sep 2021 16:08:36 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:05:30</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46317249/skal_vi_ses_igen.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brevkassen: My neck, my back, Lick my pussy…</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46301993/my_neck_my_back_lick_my_pussy.mp3</link>
			<description>Vi har fået et spørgsmål fra Mads, han spørger hvordan man går ned på en pige. Vi taler om teknik og om hvad man helst ikke skal gøre.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46301993/my_neck_my_back_lick_my_pussy.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 31 Aug 2021 16:06:44 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:06:53</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46301993/my_neck_my_back_lick_my_pussy.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brevkassen: Sex for første gang</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46288193/sex_for_f_rste_gang.mp3</link>
			<description>En lytter spørger ind til hvordan man kaster sig ud i at have sex for første gang. Vi taler om at være proaktiv, men også om det pres der kan være om at have sex.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46288193/sex_for_f_rste_gang.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 30 Aug 2021 16:04:50 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:05:25</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46288193/sex_for_f_rste_gang.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Special: &quot;De mange køn&quot; live på Nationalmuseet</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46262340/nationalmuseet.mp3</link>
			<description>Hvad betyder de forskellige køn? Og hvordan omfavner vi det som samfund? Amalie Søderberg sætter sig ned med Moisha Ali Aden, kunstner og aktivist, Nikolaj Laue Juhl, politisk talsperson for LGBT ungdom og Mizz Privilize, dragqueen og aktivist, til en snak om kønsdiversitet.

Podcasten er en live udgave af Bare Sex, som blev afviklet på Nationalmuseet. Eventet er skabt i samarbejde med Roskilde Festival,  Nationalmuseet og Loud som startskud på WorldPride og EuroGames.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46262340/nationalmuseet.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 28 Aug 2021 05:20:15 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:44:05</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46262340/nationalmuseet.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brevkassen: Sex med en non-binær</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46246394/sex_med_nombin_r.mp3</link>
			<description>Hvordan kan man have sex med en non-binær person uden at gøre noget stødenden? Vi har fået et spørgsmål fra en lytter, som er bange for at gøre noget forkert overfor deres seksuelle partner. Derfor snakker vi i dette afsnit om spørgsmålet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46246394/sex_med_nombin_r.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 26 Aug 2021 16:17:22 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:06:29</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46246394/sex_med_nombin_r.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brevkassen: Hvordan forventningsafstemmer man?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46160255/how_to_forventningsafstemme.mp3</link>
			<description>Skal vi date, eller er det sex for sjov? Skal vi kysse, eller skal vi også sove sammen? Der er så mange forskellige forventninger til den seksuelle relation, så derfor er det vigtigt at finde ud af, hvordan man forventningsafstemmer. Derfor taler vi i dag om hvordan man gør det.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46160255/how_to_forventningsafstemme.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 26 Aug 2021 12:17:07 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:05:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46160255/how_to_forventningsafstemme.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brevkassen: Min familie støtter mig ikke</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46160187/min_fam_st_tter_ikke_op_om_mig.mp3</link>
			<description>Hvad gør man, hvis ens omgangskreds ikke støtter op om ens seksualitet eller kønsidentitet? Det tager vi i dag en meget vigtig snak om. For der skal være plads til alle, og man skal kunne føle sig elsket.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46160187/min_fam_st_tter_ikke_op_om_mig.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 20 Aug 2021 16:05:04 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:05:20</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46160187/min_fam_st_tter_ikke_op_om_mig.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brevkassen: Kan man blive dobbelt gravid?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46160127/kan_man_blive_dobbelt_gravid.mp3</link>
			<description>Er der chance for at blive gravid igen, når man allerede er gravid i forvejen? Vi tager dagens tema op med forundring og forklaringer.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46160127/kan_man_blive_dobbelt_gravid.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 19 Aug 2021 17:43:17 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:05:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46160127/kan_man_blive_dobbelt_gravid.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brevkassen: Av, sex gør ondt</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46154854/av_sex_g_r_ondt.mp3</link>
			<description>Hvorfor har nogen smerter under sex? For sex kan nogle gange gøre ondt, mens det andre gange kan føles det godt. Noget kan slet ikke fungere mens andet kan.. Hvorfor sker dette, og hvad kan man gøre ved det. Vi snakker om det i dagens afsnit.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46154854/av_sex_g_r_ondt.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 19 Aug 2021 14:02:57 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:05:53</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46154854/av_sex_g_r_ondt.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brevkassen: Blod under første samleje</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46115617/blod_under_f_rste_gang.mp3</link>
			<description>Hvorfor bløder nogen, men ikke alle, første gang de har (vaginal) penetrationsex? En lytter har skrevet ind om blod under den seksuelle debut, så derfor tager vi en snak om emnet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46115617/blod_under_f_rste_gang.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 16 Aug 2021 16:17:33 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:05:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46115617/blod_under_f_rste_gang.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brevkassen: Kussen efter fødslen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46081394/kussen_efter_f_dslen.mp3</link>
			<description>Bliver ens kusse løsere efter man har født? Og er det en god ting at være stram? Vi taler i dag om kussen efter fødslen og om at undersøge sig selv.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46081394/kussen_efter_f_dslen.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 13 Aug 2021 16:05:11 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:05:39</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46081394/kussen_efter_f_dslen.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brevkassen: Er jeg forelsket?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46068958/er_jeg_forelsket.mp3</link>
			<description>Forelskelse er en stor følelse, som kan være svær at beskrive. Vi tager denne gang fat på det store spørgsmål: hvordan ved man at man er forelsket?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46068958/er_jeg_forelsket.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Aug 2021 16:03:20 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:05:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46068958/er_jeg_forelsket.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brevkassen: Sex overalt</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46041863/brevkassen_sex_overalt.mp3</link>
			<description>Hvor er det ulovligt at have sex? Vi taler om hvor man må have sex, og kommer også ind på strande hvor man meget gerne må have sex.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46041863/brevkassen_sex_overalt.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Aug 2021 16:21:30 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:05:45</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46041863/brevkassen_sex_overalt.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brevkassen: Har jeg herpes?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46038460/har_jeg_herpes.mp3</link>
			<description>Vi har i dag sat os for noget lidt andet end det vi plejer, nemlig at beskrive hvordan herpes genitalis ser ud. Vi ser på billeder af herpes og taler lidt om hvad det egentlig er.
Medvirkende</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46038460/har_jeg_herpes.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Aug 2021 16:13:05 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:05:41</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46038460/har_jeg_herpes.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Den sexede dans</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46024400/den_sexede_dans.mp3</link>
			<description>Hvordan danser man sexet? Vil du danse sexet med dig selv eller på et stort dansegulv, så er dette afsnit for dig. Vi taler nemlig om hvordan man danser på en sexet måde.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46024400/den_sexede_dans.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Aug 2021 16:11:06 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:06:08</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46024400/den_sexede_dans.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sex uden følelser</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45995240/sex_uden_f_lelser.mp3</link>
			<description>Hvis man kan snakke med sine venner, hvorfor så ikke sine seksuelle partnere? Vi taler i dag med April om grænser, sjove lege til første date og hvor vigtigt det er at have åben kommunikation i et forhold.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45995240/sex_uden_f_lelser.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 07 Aug 2021 05:19:22 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:23:05</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45995240/sex_uden_f_lelser.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Et rimjob og en orgasme senere</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45831592/et_rimjob.mp3</link>
			<description>Vi har Nicolas med inde i studiet, for at snakke om hans aktuelle bolleven. Vi snakker om hvordan man kan stå op for sin egen nydelse, og så dykker vi ned i sammenligningerne mellem hetero og homo relationen - for de minder meget om hinanden.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45831592/et_rimjob.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Jul 2021 04:57:42 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:25:09</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45831592/et_rimjob.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brevkassen: Hot girl summer challenge</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45427289/hot_girl_summer_challenge.mp3</link>
			<description>Hvad er hot girl summer challenge? Og hvordan bærer man sig ad med at begå sig i den, hvis man gerne vil deltage, eller hvis man netop IKKE vil deltage? Vi tager snakke i dagens afsnit.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45427289/hot_girl_summer_challenge.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:32:05 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:05:55</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45427289/hot_girl_summer_challenge.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brevkassen: Hormonspiral uden fast partner?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45516151/hormonspiral_uden_fast_partnere.mp3</link>
			<description>Burde man have en hormonspiral, hvis man er sammen med flere partnere på en gang, og altså ikke har én fast partner? En lytter har skrevet ind til os, og vi besvarer derfor spørgsmålet i dagens afsnit.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45516151/hormonspiral_uden_fast_partnere.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:32:04 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:05:36</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45516151/hormonspiral_uden_fast_partnere.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brevkassen: Hvordan sætter man kondomet RIGTIGT på?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45516246/how_to_guide_kondom.mp3</link>
			<description>Vi demonstrer i dagens afsnit hvordan man sætter et kondom rigtigt på. For det er ret essentielt at man bruger beskyttelse rigtigt, når man nu bruger det. Lyt med!</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45516246/how_to_guide_kondom.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:32:04 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:05:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45516246/how_to_guide_kondom.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brevkassen: Varme op inden sex</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45516368/varme_op_inden_sex.mp3</link>
			<description>Hvordan går man langsomt i gang, så det hele ikke pludseligt er overstået på 0,5 og man egentligt ikke helt havde sig selv med. Vi snakker om at varme op inden sex, og hvordan man nyder hvert skridt af oplevelsen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45516368/varme_op_inden_sex.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:32:04 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:06:14</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45516368/varme_op_inden_sex.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brevkassen: Kan man blive gravid af analsex?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45579140/kan_man_blive_gravid_af_analsex.mp3</link>
			<description>Hvordan kan man blive gravid? Kan man blive gravid af analsex , for hvor ender sæden? Og hvis ikke man kan blive gravid af analsex, kan man så blive gravid af oralsex? Vi opfordrer til at gå ind og se på et billede af en livmoder. Vi taler i dag om kroppen og dens smarte systemer.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45579140/kan_man_blive_gravid_af_analsex.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:32:04 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:06:02</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45579140/kan_man_blive_gravid_af_analsex.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brevkassen: Akavet og pinligt</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45613870/akavet_og_pinligt.mp3</link>
			<description>Hvordan udgår man at det bliver akavet? Vi har modtaget et spørgsmål fra en lytter, hun har haft sex med sin ven og er bange for at det bliver akavet. Vi taler lidt om sex mellem venner og hvordan man skal prøve ikke at tage sorgerne på forskud.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45613870/akavet_og_pinligt.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:32:04 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:05:22</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45613870/akavet_og_pinligt.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brevkassen: Hvordan får man en bolleven?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45625881/brevkassen_hvordan_fa_r_man_en_bolleven.mp3</link>
			<description>Hvis man gerne vil have en bolleven er der mange måder at gribe det an på, vi taler denne gang om hvorfor og hvordan man får en bolleven.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45625881/brevkassen_hvordan_fa_r_man_en_bolleven.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:32:04 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:06:06</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45625881/brevkassen_hvordan_fa_r_man_en_bolleven.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brevkassen: Hvor bliver sæden af?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45625895/brevkassen_hvordan_bliver_s_den_af.mp3</link>
			<description>Når sæd er kommet ind i en krop, så skal det også ud igen. Men hvordan kommer det ud ? Og kan man undgå at stå midt i Blockbuster, med sæd væltende ud af kroppen? Det vil vi tale om i dag.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45625895/brevkassen_hvordan_bliver_s_den_af.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:32:04 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:05:39</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45625895/brevkassen_hvordan_bliver_s_den_af.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Et hemmeligt forhold</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45630194/det_hemmelige_forhold.mp3</link>
			<description>Lyt med når Jonathan tager os i hånden og fører os tilbage til en aften, hvor han var sammen med sin bolleven. Vi taler om de skønne ting ved bollevenner, og hvordan man kan skabe et rum, hvor man hverken måler eller vejer hinanden.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45630194/det_hemmelige_forhold.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:32:04 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:25:26</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45630194/det_hemmelige_forhold.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brevkassen: Min meget sarte klitoris</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45625913/brevkassen_min_meget_sarte_klitoris.mp3</link>
			<description>Vi taler i dag om klitorissen og hvordan det kan være meget forskelligt hvor sensitiv den er.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45625913/brevkassen_min_meget_sarte_klitoris.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:32:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:05:45</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45625913/brevkassen_min_meget_sarte_klitoris.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lytterspørgsmål med Wafande og Roberta Hilarius Reichhardt</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53805208/lyttersp_rgsma_l_spreaker.mp3</link>
			<description>Røvslikkeri, store brystvorter, langdistance og franske kys. Vi har sat en hel episode af til at besvare spørgsmål fra dig der lytter med. Sammen med sangeren Wafande og skuespilleren Roberta, gør vi vores bedste, for at besvare dilemmaer. Vi kommer bl.a.a ind på, hvordan man introducerer sin partner til sexlegetøj, eller hvordan man finder en kæreste, når man føler sig forevigt alene. Vi snakker også om hvordan man få sin flirt til at kysse på en anden måde, hvad man bør gøre, hvis man har været utro samt mange flere spørgsmål og dilemmaer. Du kan altid skrive ind med dit spørgsmål på baresex@24syv.dk Medvirkende:Wafande, sanger og sangskriverRoberta Hilarius Reichhardt, skuespiller </description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53805208/lyttersp_rgsma_l_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 20 May 2023 10:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:02:25</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53805208/lyttersp_rgsma_l_spreaker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
