<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Bevidsthedsfeltet</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/3916</link>
		<description>En verden mellem himmel og jorden åbenbares i denne programrække, hvor Anette Røpke sammen med kyndige gæster udforsker sindets grænser, lodder sjælens dybder, og afprøver sin teori om at der en kognitiv verdensrevolution på vej, at vi simpelthen står over for en kæmpemæssig mental og bevidsthedsmæssig transformation.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/383/Bevidsthedsfeltet.png"/>
		<item>
			<title>Highlights fra 2017 om mindfulness - start din bevidsthedsrejse her</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105422/20813632-audio.m4a</link>
			<description>Du har hørt om mindfulness, men hvor udbredt er det egentlig? Hvordan fungerer det rent praktisk? Hvad ændrer det fysiologisk i hjernen? Og hvad filen har eksempelvis det Britiske Parlament at gøre med mindfulness? Dette er et highlights fra 2017 om mindfulness, hvor Annette Røpke kommer hele vejen rundt om emnet med sine kloge gæster. Start din bevidsthedsrejse her... Med overlæge og psykiater Lone Overby Fjorback, psykolog Benita Holt Rasmussen, biolog og hjerneforsker Karen Johanne Pallesen.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105422/20813632-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Jan 2018 15:07:13 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105422/20813632-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Praktiserende dyrlægers bevidsthed om dyrs bevidsthed, emotioner og...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105423/20550993-audio.m4a</link>
			<description>I dagens program er alle gæster praktiserende dyrlæger med mangeårig praksis og med hver deres opfattelse og oplevelse af hvad der sker indeni dyrene. Er et dyr bevidst om at nu skal det aflives og er det bedst at lade et dyrs dyrerelationer se og direkte sanse, at det har forladt sin fysiske krop ?  Med os er: Claus Sloth, Skovshoved Dyreklinik, han tager sig primært af hunde og katte.Karsten Key, hestedyrlæge og indehaver af IKeyvet og Birgitte Langvad, dyrlæge samt en af landets førende akupunktører til dyr, indehaver af Dyrlægehuset Nucleus. Birgitte Langvad fører os ind i den nyeste forskning fra blandt andre Daniel Keown, engelsk vesterlandsk læge i medicin og kinesisk mediciner, han har forsket i meridianbanernes udvikling på embryologisk stadie, fosterstadiet, Samt Dr. Allen Schoen , dyrlæge, kiropraktor, akupunktør og healer til dyr. Han har fundet årsagen til hvorfor akupunktur overhovedet virker, det er via bindevævets kanaler. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105423/20550993-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Dec 2017 15:07:39 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105423/20550993-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Har det globale Bevidsthedsparadigmeskifte haft sin effekt på landets...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105424/20530758-audio.m4a</link>
			<description>Danmark er et af de lande, hvor der godkendes og sælges den mindste andel af kosttilskud, urteekstrakter mm. Sammenlignet med f. eks USA udgør kosttilskud en forsvindende lille del afsupplerende sygdomsbehanling. Hvad er forklaringen?Bevidsthedsfeltet har besøg af Claus Hancke , overlæge i almen medicin og orthomolekylær medicin, 30-årig praksis i Institut for Orthomolekylær Medicin. Han påpeger at vi danskere ikke får den seneste og helt afgørende fundamentale information, der kunne højne både vores almene sundhedstilstand samt mindske chancen betydeligt for at udvikle visse former for kræft.Mød også Morten Krabbe, indehaver af HumanBalance, Ayuvedisk kropsteraupeut og mangeårig importør af indiske urter, som har været anbefalet i århundreder og hvis effekt er blevet verificeret i nyere tid. Han har mødt en, ifølge ham, urimelig modstand fra især Fødevarestyrelsen. I sit forsøg på at få lov til at importere urter, der er godkendte i alle andre europæiske lande, har han nu tabt to retssager.Er systemet korrupt, som folk i helsebranchen og førende læger og medicinere i årevis har talt om? Og hvis det er, hvorfor sker der så ikke noget ?Det har Anne Dall, der telefonisk gæster studiet, et bud på. Hun har et ben i hver branche i kraft af hendes baggrund som molekylær og cellebiolog og uddannelser som biopat og zoneterapeut. Hun er formand for Helsebranchens leverandør-forening og arbejder som selvstændig konsulent for virksomheder, der sælger helsekost. Hun udarbejder desuden sikkerhedsvurderinger på råvarer, dokumenterer virkningen af kosttilskud og rådgiver om EU lovgivning og særregler.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105424/20530758-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Dec 2017 18:07:59 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105424/20530758-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Biologer og insekternes globale livskrise! Rasmus Ejrnæs</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105425/20520153-audio.m4a</link>
			<description>Bevidsthedsparadigme-skiftet er efterhånden en kendsgerning i flere og flere fagområder, men hvordan ser det ud med biologernes bevidsthed? Og hvad gør vi ved det gigantiske fald i biodiversitet?Biolog og seniorforsker i Bioscience - Biodiversitet ved Århus Universitet Rasmus Ejrnæs er gæst i studiet.Han er forfatter til bogen “Den uendelige have” og har stor indføling i insekternes liv og væren. Hør om hvordan et tysk eksperiment har vist en voldsom tilbagegang i insekter og om hvad vi alle hver især kan plante i vores have eller altankasse for at fremme insekternes levesteder og spisesteder.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105425/20520153-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Dec 2017 18:07:45 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105425/20520153-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Om forskellige typer ESP - Ekstra Sensoric Perception - som lavere og højere...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105426/20508159-audio.m4a</link>
			<description>Ovenstående er en del af det paranormale univers eller måske rettere den del af hjernen, der er knapt så aktiveret hos de fleste og dermed heller ikke så accepteret. Og hvad man ikke selv sanser, og dermed ikke kender til, det fornægter man ofte at eksistere...egentlig ret logisk! I dette program skal vi netop ikke være logiske!! Men esp’ende!Tænk nu hvis de funktioner lokaliseret i den højre del af hjernen benævnt esp blev mere og mere “normale “ fx i kraft af den voksende praksis af meditation som netop stimulerer højre hjernedel.Så kunne mennesker født med en højere esp end gennemsnittet ånde lettet op i kraft af at deres såkaldte åndelige evner egentlig er fælles med alles latente muligheder, bare endnu ikke aktiveret så meget da mennesker i vesten er overvejende konkret rationelt reflekterende. Hakon Stolfer er gæst. Han er ligesom Anette Røpke esp’er og har stor erfaring med at finde bortkomne hunde og katte. Derudover er han en slags esp-coach og vejleder mennesker i deres egne psykiske evner og perception af egne emotioner og opfattelse af virkeligheden. Mød også tidligere klienter, der er blevet vejledt af Hakon Stolfer.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105426/20508159-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Tue, 26 Dec 2017 18:07:12 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105426/20508159-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mindfulness og forskning i hvad der sker i hjernen under meditation. Lone...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105427/20497315-audio.m4a</link>
			<description>Millioner af mennesker på verdensplan mediterer dagligt eller ofte for at mindske stress og fremme fred i sindet, ro, glæde, mere overskud og i særdeleshed empati.Mindfulness anbefales af flere kliniske guidelines såsom National Institute for Clinical Excellence (NICE, UK).Dagens gæster er fra Institut for Mindfulness ved Århus Universitet. Karen Johanne Pallesen, biolog, PH.d, lektor som forsker specifikt i meditations påvirkning af hjernens funktioner og kroppens fysiologi og fysik og fortæller om forskningsresultaterne.Lone Overby Fjorback, overlæge, lektor, psykiater og leder fortæller blandt andet om hvordan mindfulness startede ud med Jon Kabat-Zinn, den store visionære pioner bag Mindfulness. Han blev inspireret af Østens buddhistiske meditative traditioner og har med succes skabt en appetitlig og overskuelig udgave af en meditationspraksis, som næsten alle kan håndtere.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105427/20497315-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Dec 2017 18:07:18 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105427/20497315-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bevidsthed, kvantefysik, de basale naturlove, telepati og hjernens...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105428/18589203-audio.mp3</link>
			<description>Bevidsthed, kvantefysik, de basale naturlove, telepati og hjernens bevidsthedsprocesser. Sollys, solvind, det hele solsystem, elektricitet og magnetisme hvordan fungerer det i Sig selv? Og hvordan hænger det sammen med menneskets og naturens bevidstheder, og findes der et morfisk felt, som biokemiker Rupert Sheldrake mener , et telepatisk kollektivt bevidsthedsfelt, et subtilt biologisk felt hvor alle er i kontakt med hinanden på et ubevidst plan, det kollektivt ubevidste som iflg. Jung eksisterer! Kan man på nogen måde nærme sig en naturvidenskabelig forståelse? To gamle studiekammerater hver meget erfarne og respekterede på deres område er inviteret i studiet til denne utrolig spændende snak! Michael Cramer astrofysiker og gymnasielærer og Morten Storm Overgård, bevidsthedsforsker mødes igen nu i Feltet, hvor tid og rum måske eksisterer i syncronicitet!
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105428/18589203-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 07 Aug 2017 14:09:44 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105428/18589203-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Politikeres bevidsthed om bevidsthed i sig selv.</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105429/17512889-audio.mp3</link>
			<description>Christian Poll, Alternativet, ordfører for natur, miljø, ressourcer, klima, energi, fødevarer, landbrug, dyrevelfærd og Henrik Dahl, Liberal Alliance, ordfører for uddannelse og forskning er gæster hos Anette Røpke.Sammen forholder de sig til politikeres evne til bevidst og nærværende kommunikation udadtil, samt  bevidste handlinger i forhandlinger i forhold til at “lande aftaler” med en større trivsel for alle implicerede på den lange bane.  Samt det at foretage bevidste valg i hensynet til et mere helhedsorienteret natursyn i kraft af en mere miljømæssig bæredygtighed, i kraft af omstilling til vedvarende energi, rewilding, bæredygtigt landbrug med plads til naturen, produktionsdyrs trivsel, økologi, biodiversitet og artsdiversitet.Christian Poll er civilingeniør, har arbejdet i Miljøstyrelsen og Danmarks Naturfredningsforening. Henrik Dahl  er sociolog, medieforsker, samt forfatter til adskillige bøger inden for det sociologiske felt.Hvad taler danske politikere med hinanden om når de ikke taler i Folketingssalen og hvad vil det sige at være en god politiker med den gode vilje og ægte uselvisk empati.Og hvilke fag i Folkeskolen og gymnasiet forbereder den kommende generation på at håndtere naturen i krise og de hastigt voksende klimaforandringer.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105429/17512889-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 30 May 2017 18:08:51 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105429/17512889-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dyrs bevidsthed</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105430/17190718-audio.mp3</link>
			<description>Mette Herskin, Århus Universitet, Bjørn Forkman, forsker i etologi KVL og dyrlæge Klaus Slot udfolder sammen med Anette Røpke det seneste nye i forskningen omkring dyrs bevidsthed. Hvilke metoder bruger man og hvilke resultater er der.Bliv også klogere på hvad dette fokus og forskning har af helt konkret påvirkning på forskernes forståelse for dyrs behov og hele natur.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105430/17190718-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 18 May 2017 18:08:41 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105430/17190718-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bevidstheden mellem livene</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105431/17176206-audio.mp3</link>
			<description>Findes reinkarnation, nærdøds- og ud ad kroppen oplevelser? Er det kemiske processer indeni hjernen eller har vi en selvstændig bevidsthed, et højere Selv eller Sjæl, indeni kroppen, som også kan forlade den fysiske krop?Er der et liv imellem livene? Er vi når alt kommer til alt på allermindste plan, lys?Gæst Charlotte Bech, læge, Solveig Langkilde, lærer, mangeårig foredragsholder og kursusleder i Martinus Kosmologi og Forsker og Niels Henrik Gregersen, Teologiprofessor ved Afdeling for systematisk teologi, KU.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105431/17176206-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 17 May 2017 18:09:10 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105431/17176206-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fremtidens intelligens er kunstig intelligens</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173982/17086452-audio.mp3</link>
			<description>Fremtidens robotter kommer til at gå i skole. De kan nemlig se, lytte og skabe &quot;tanker&quot; selv. Anders Kofod-Petersen er professor i kunstig intelligens, og lidt af en sci-fi nørd. Hvis maskiner begynder at blive kloge, vender det op og ned på, hvordan vi opfatter intelligens og bevidsthed. Og hvordan vil maskinerne egentlig bruge deres intelligente tanker, og kan robotter lære etik og moral?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173982/17086452-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 11 May 2017 18:08:55 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173982/17086452-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kierkegaard, kvinder og eksistentialisme</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173983/17068874-audio.mp3</link>
			<description>Han satte skub i vores tanker om bevidstheden og selvet. Søren Kierkegaard er Nordens store filosof og eftersigende lidt af et røvhul. Filosof Rasmus Ugilt og præst Pia Søltoft stiller skarpt på eksistentialismens fader sammen med Anette, som spørger ind til Kierkegaards forhold til det feminine, ånd og materialitet. For Kierkegaard er manden ånd og tankekraft, mens kvinden er hæmmet af sin krop.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173983/17068874-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 10 May 2017 18:08:42 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173983/17068874-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Martinus er teorien om alt</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173984/17055250-audio.mp3</link>
			<description>Biolog og kemiker Ole Therkelsen taler med Anette om Big Bang, det evige univers, Darwin og sjælen. Store emner og spørgsmål, som den danske tænker, mystiker og forfatter Martinus formåede at samle under sin teori om alt. Martinus argumenterede for en helhedsopfattelse af verden - en kosmisk bevidsthed, som Ole Therkelsen fortsat udbreder gennem foredrag og samtale.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173984/17055250-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 09 May 2017 18:09:09 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173984/17055250-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Den mest bevidste mand i Danmark</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173985/17024565-audio.mp3</link>
			<description>Martinus Thomsen fik en dag en åbenbaring, som han senere formulerede som kosmisk bevidsthed. Det blev starten på mystikeren og forfatteren Martinus, som biolog og kemiker Ole Therkelsen har holdt over 2000 foredrag om. Med Anettes kat Ganesh på skødet fortæller han om Martinus' budskab om bevidsthed og kærlighed til alle væsner.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173985/17024565-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 08 May 2017 18:09:17 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173985/17024565-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Din nye hjerne og mindfullness</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173986/16752984-audio.mp3</link>
			<description>Sindet er mindst lige så vigtigt for et langt og sundt liv som sund mad og røgfri lunger. Benita Holt Rasmussen er psykolog, mindfullness-underviser og leder af Det Danske Institut for Stress. Med Anette taler hun om, at især vores moderne hjerne har brug for ro. Hjernen er nemlig i højberedskab, og her kan mindfullness udvikle din hjerne på ny, så du er rustet til et langt, lykkeligt liv.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173986/16752984-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Apr 2017 18:08:40 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173986/16752984-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hans og Grethe er også søgende sjæle</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173987/16737129-audio.mp3</link>
			<description>Den italienske læge Roberto Assagioli gik i en anden retning end vennerne Freud og Jung og udviklede sin egen teori: psykosyntesen. En teori om vilje og længsel, om at finde sig selv og sommetider også at søge noget højere - måske Gud. Psykoterapeut Kenneth Sørensen udforsker sjælens længsel efter mening og sandhed, som præst Thomas Østergaard Aallmann også mener styrer mange af vores fælles fortællinger og eventyr.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173987/16737129-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Apr 2017 18:09:16 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173987/16737129-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Når månen og mor påvirker sindet og søvnen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173988/16725059-audio.mp3</link>
			<description>Sindets kroge er snørklede, og ifølge psykolog Mette Carendi bærer vi rundt på oplevelser helt tilbage fra den gang, vi lå i vores mors mave. Vi skal dybt ned i barndommen, for at forstå vores indre stemmer - men også månen påvirker sindet. Psykoterapeut Kenneth Sørensen har skrevet bogen &quot;Fuldmånemeditation&quot; om meditation til månens faser, mens professor Poul Jennum til dagligt forsker i mysteriet om, hvorfor fuldmåne påvirker så mange menneskers søvn.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173988/16725059-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 18 Apr 2017 18:09:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173988/16725059-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>All you need is meditation</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173989/16649200-audio.mp3</link>
			<description>Læge og forfatter Charlotte Bech underviser i meditation, og hun ser fantastiske resultater på skoler og arbejdspladser, der aktivt anvender meditation til at sænke stres og øge indlæring, empati og kreativitet. Den amerikanske hjerneforsker Fred Travis fortæller om hjernens forskellige hjernebølger, der stimuleres under meditation, og hvorfor det er virkelig gavnligt for sindet at meditere.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173989/16649200-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Apr 2017 18:08:33 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173989/16649200-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Træd ind i bevidstheden</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173990/16633982-audio.mp3</link>
			<description>Nogle mennesker er i syv sind, og andre kan veksle mellem hele syv bevidsthedstilstande. Men hvad er bevidsthed egentlig? Læge og forfatter Charlotte Bech har sit bud efter mange års dedikation til yoga og meditation, mens professor Morten Storm Overgaard sætter bevidstheden under lup med hjernescanninger- og målinger. Her viser ny hjerneforskning blandt andet, at folk i koma er meget mere bevidste end tidligere antaget.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173990/16633982-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Apr 2017 18:09:08 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173990/16633982-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
