<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Bladet fra munden</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/3921</link>
		<description>&quot;Gud, kommer der stadig blade på tryk,&quot; tænker du sikkert når du en sjælden gang står i en kiosk. &quot;Hvem køber mon de blade, og hvad står der i dem,&quot; spørger du?

I dette program læser Nanna Winther og Oliver Stilling alle de danske ugeblade og magasiner på print, som du ikke har tid, råd eller lyst til at læse.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/386/Bladet_for_munden.png"/>
		<item>
			<title>Bladet fra munden 27-06-2019</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105452/53400161-audio.mp3</link>
			<description>&quot;Gud, kommer der stadig blade på tryk,&quot; tænker du sikkert når du en sjælden gang står i en kiosk. &quot;Hvem køber mon de blade, og hvad står der i dem,&quot; spørger du. I dette program læser Nanna Winther og Oliver Stilling alle de danske ugeblade og magasiner på print, som du ikke har tid, råd eller lyst til at læse.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105452/53400161-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Jun 2019 18:09:26 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105452/53400161-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bladet fra munden 26-06-2019</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105453/53366741-audio.mp3</link>
			<description>&quot;Gud, kommer der stadig blade på tryk,&quot; tænker du sikkert når du en sjælden gang står i en kiosk. &quot;Hvem køber mon de blade, og hvad står der i dem,&quot; spørger du. I dette program læser Nanna Winther og Oliver Stilling alle de danske ugeblade og magasiner på print, som du ikke har tid, råd eller lyst til at læse.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105453/53366741-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Jun 2019 18:09:07 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105453/53366741-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bladet fra munden 25-06-2019</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105454/53338548-audio.mp3</link>
			<description>&quot;Gud, kommer der stadig blade på tryk,&quot; tænker du sikkert når du en sjælden gang står i en kiosk. &quot;Hvem køber mon de blade, og hvad står der i dem,&quot; spørger du. I dette program læser Nanna Winther og Oliver Stilling alle de danske ugeblade og magasiner på print, som du ikke har tid, råd eller lyst til at læse.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105454/53338548-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Jun 2019 18:10:05 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105454/53338548-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bladet fra munden 24-06-2019</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105455/53308409-audio.mp3</link>
			<description>&quot;Gud, kommer der stadig blade på tryk,&quot; tænker du sikkert når du en sjælden gang står i en kiosk. &quot;Hvem køber mon de blade, og hvad står der i dem,&quot; spørger du. I dette program læser Nanna Winther og Oliver Stilling alle de danske ugeblade og magasiner på print, som du ikke har tid, råd eller lyst til at læse.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105455/53308409-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Jun 2019 18:10:06 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105455/53308409-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Blind høne finder også et korn</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105456/53208933-audio.mp3</link>
			<description>Horopskopet: Vidste du at du har en tvilling? En tids- eller dagstvilling. Du er nødt til at høre det for at forstå det. Og så forstår du det sikkert ikke alligevel.
360 (Udenrigsministeriets blad): Effektive europæiske humlebier bliver eksporteret til hele verden, men bringer parasitter med sig og udrydder de lokale humlebier. Og det er noget lort.
Frøavleren: Frøavler René er blevet ny dansk formand for en vigtig international frøgruppe.
FILTER: Fjeldredder - Sven Erik Fjørnberg fortæller at mange (idioter) går op ad Kebnekaise uden særligt meget tøj på, og må derefter reddes fordi de bliver kolde og forkomne.
NG (North Grow): Spektrum - DKS næststørste producent af medicinsk cannabis ligger også på Fyn. Så deeet... Fyn. Berner har røget weed siden han var 14 år. Nu har han en international forretning hvor han sælger cannabisprodukter og tilbehør.
Bilmagasinet: fælgrens - en test. Det er altsammen giftigt og unødvendigt. Men noget lugter godt, noget ætser for meget osv. ZZZZzzzzzz
Flexwerker: Manifestet handler mest om at man skal have retten til ikke at give en fuck, og retten til ikke at arbejde, og retten til at det hele ikke skal handle om karriere.
Altinget: Peter Skaarup hylder Pia Kjærsgaard i en &quot;artikel&quot;.
Prahna: Ordsprog med spirituel dybde. Blind høne finder også et korn.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105456/53208933-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Jun 2019 18:09:31 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105456/53208933-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Kasper Svamp</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105457/53179928-audio.mp3</link>
			<description>SVIN: Mælkeanlægsforsøg giver mere end 40 smågrise pr. årsso. Det er alt hvad jeg har...
Horoskopbladet: Stort portræt/horoskop med Nicolai Coster-Waldau. Det ene af de billeder de har valgt til artiklen er Nicolai som voksdukke. Radio24syv har også fået lagt et horoskop, og det viser sig at det primært er Jørgen Ramskovs skyld at radion lukker, da han har haft Neptun i spænding til krisplaneten Saturn i de sidste to år. De dårlige nyheder er at Neptun vil angribe hans sol de næste to år. Nissen flytter med.
Hus forbi: HF har spurgt fire hjemløse hvad de ville gøre hvis de var politikere. Kasper svamp, landevejsridder, med hovedsæde i Horsens, vil gerne indføre en ydelse til folk uden fast bopæl. Britta vil have flere offentlige toiletter og stikkontakter udenfor. Der er også Gerth der vil have Danmark til at omstille fra kul til brint og gerne på et EU-plan, for Danmark er nødt til at samarbejde.
IN: Fodboldkoner siger deres job op for at lave velgørende arbejde. Det er helt crazy.
Costume: Forsidemodel der sidder som en skidende hund og kigger ind i kameraet. Lederes handler om sommer i københavn - Vi springer i havet fra Mads Nørgaard's husbåd, tager på Banchina eller spiser morgenboller fra Emerys. Cowboy-lokket er tilbage, safari-looket er tilbage, pasteller er tilbage, boheme (Ibiza-style) ligeså.
Libhaverboligen: Jussi Adler-Olsen - Det er ikke rart at være inde i hovedet på Assad. Ikke dén Assad! En karakter i hans nyeste bog. Jussi elsker at være kendt i DK for folk er så pissesøde. Han har også fundet ud af hvorfor rige mennesker er så melankolske. Hvis der er noget de vil have, så kan de bare købe det. de mangler motivation.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105457/53179928-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Jun 2019 18:09:31 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105457/53179928-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>23,5 grader</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105458/53152360-audio.mp3</link>
			<description>MagasinetPrana/Yoga: Klimaforandringer ift. Prana - underskrevet af redaktionen. Kan vi tro på eksperterne bud? Sidder de ikke endnu engang med kommercielle kræfter bag deres bud? Vi kan jo ikke tage chancen! For noget er der galt. Bud: Kan det være at kloden er tiltet lidt i forhold til de 23,5 grader? Disse 23,5 grader er netop årsagen til, at vi har årstiderne. Er det blot denne fysiske ubalance, jorden har? Er det på grund af karma eller kød?
Din vinguide: Vin i de forkerte glas. Glasproducenten Maximillian er så træt af verdens udvikling. Folk køber ikke længere så mange fine vinglas. De ryger marihuana, drikker mørk rom og drikker vin af forkerte glas. Og det kan ødelægge en vin fuldstændigt. Man bliver bare så træt!
Politikens historie: Tre forfattere - krigslitteratur. Bøger der beskriver livet efter en krig. - Poul Martin Møller beskriver Danmark i årene efter Napoleonskrigene, Herman Bang skriver levende om oplevelsen af af tabet af Sønderjylland efter 1864 og Birgitte Kosovic har skrevet om livet efter krigen i det tidligere Jugoslavien i start 90'erne.
Bil magasinet: Kørt i kongeriget, skrevet af BACHMANN!!! Bachmann er en gammel sølvræv,med western-overskæg fra redaktionen, som er blevet en karakter i flere spændende historier, om brugen af mandede biler.
Hva så danmark? (folkemødemagasin fra Klimateltet): Klimateltet, rejse vaner med fly i klimastormvejr, bedsteforældrenes klimaaktion. Radikaliserede bedsteforældre.
Landbrugsavisen: Jens Simonsen - det er ikke så galt som man skal tro. Vi har dog sat os mål. Så tag det heeelt roligt.
Flexværker: Fagforeningernes udvikling i danmark.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105458/53152360-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 18 Jun 2019 18:09:12 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105458/53152360-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hingsten og hashen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105459/53124306-audio.mp3</link>
			<description>Både Nanna og Oliver har fået udleveret bladet NG på Folkemødet. NG står for North Grow og er et nyt gratis magasin om cannabis, og Oliver læser op fra et interview med en psykedelisk kunstner, der fortæller om sit forhold til hamp, at det er ”sporadisk og nervebetonet”. Nanna taler om, at Søs Egelind og Søren Rasted har været frontfigurer for legalisering af hash, og Oliver, der i øvrigt aldrig har taget nogen former for stoffer, læser op fra en artikel om, hvordan man skelner god hash fra dårlig. Nanna har fat i bladet Revolution, hvor en artikel forklarer, hvad syndikalisme er for noget. Derefter kigger Oliver på Bo Bedre, hvis leder handler om, at ”det er på tide at få noget pastorale ind i vores liv”. Nanna gennemgår bladet Flexwerker, som er lavet af folk, der tilhører prekariatet, og endelig er der en smagsprøve fra det nye nummer af Vagttårnet!</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105459/53124306-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Jun 2019 18:09:56 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105459/53124306-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bladet fra munden 13-06-2019</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105460/53006394-audio.mp3</link>
			<description>&quot;Gud, kommer der stadig blade på tryk,&quot; tænker du sikkert når du en sjælden gang står i en kiosk. &quot;Hvem køber mon de blade, og hvad står der i dem,&quot; spørger du. I dette program læser Nanna Winther og Oliver Stilling alle de danske ugeblade og magasiner på print, som du ikke har tid, råd eller lyst til at læse.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105460/53006394-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Jun 2019 18:10:01 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105460/53006394-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Snaps er et ekko af barndommen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105461/52970348-audio.mp3</link>
			<description>Costume: Sommerstil – kimono og bøllehat. En klassiker. Jacquemus er stadig hot. Selvfølgelig. Interviews med modeller, der bor i New York og har god udsigt.Karl Lagerfelds sidste kollektion inspireret af Egypten og New York. Ny trend: Strand til hverdag og Casual Allure. Ibiza. Kort sagt. Alle de gamle cirkusheste er fremme i manegen.Bilmagasinet: Verden i bakgear: Bentley Ultra Tank. En mand har brugt en masse tid og penge på at bygge en Bentley om til en tank af en art. Den kan dog kun køre ligeud. Læs også om juveleren fra Essex der er vild med Ford Escort.Mad og Mennesker på Bornholm: ”Snaps er et ekko af en barndom”. Rie Uldahl er endnu en ildsjæl, der laver snaps.Tandlægebladet: ”Så længe der er dynamit er jeg tændt”. En artikel om tandlægers tendens til at blive på arbejdsmarkedet i stedet for at gå på pension.IN: Uhyggelig Armageddon-agtig modeserie med mor og datter.Landbrugsavisen: Læserbreve: Minister fyrer 40.000 &quot;naturarbejdere&quot; ved at erklære at marker der bruges til landbrug ikke er natur. Skal naturen absolut være bestemt til et bestemt formål for at blive betegnet som natur?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105461/52970348-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Jun 2019 18:09:45 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105461/52970348-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bladet fra munden 11-06-2019</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174113/52956731-audio.mp3</link>
			<description>&quot;Gud, kommer der stadig blade på tryk,&quot; tænker du sikkert når du en sjælden gang står i en kiosk. &quot;Hvem køber mon de blade, og hvad står der i dem,&quot; spørger du. I dette program læser Nanna Winther og Oliver Stilling alle de danske ugeblade og magasiner på print, som du ikke har tid, råd eller lyst til at læse.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174113/52956731-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Jun 2019 17:05:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174113/52956731-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bladet fra munden 10-06-2019</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174114/52918191-audio.mp3</link>
			<description>&quot;Gud, kommer der stadig blade på tryk,&quot; tænker du sikkert når du en sjælden gang står i en kiosk. &quot;Hvem køber mon de blade, og hvad står der i dem,&quot; spørger du. I dette program læser Nanna Winther og Oliver Stilling alle de danske ugeblade og magasiner på print, som du ikke har tid, råd eller lyst til at læse.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174114/52918191-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Jun 2019 18:09:45 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174114/52918191-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bladet fra munden 06-06-2019</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174115/52817688-audio.mp3</link>
			<description>&quot;Gud, kommer der stadig blade på tryk,&quot; tænker du sikkert når du en sjælden gang står i en kiosk. &quot;Hvem køber mon de blade, og hvad står der i dem,&quot; spørger du. I dette program læser Nanna Winther og Oliver Stilling alle de danske ugeblade og magasiner på print, som du ikke har tid, råd eller lyst til at læse.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174115/52817688-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Jun 2019 18:09:17 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174115/52817688-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Tantra Templet i Rødovre</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174116/52732508-audio.mp3</link>
			<description>Hendes verden: Brevkassen Mellem kvinder. Kvinder der svarer på kvinders spørgsmål. B.la. et nedladende dilemma om svigerdatter og hund. 
iForm: Frugt og fisser. Få klar besked om begge dele. Dit underliv kan klare meget - også at du tørrer dig den forkerte vej, m sukker kan give kløe.Mange frygter bananer, æbler, pærer og bær, og der er et stigende had til frugt generelt. 
Ud &amp; Se: Peter A.G. Nielsen taler rigtig meget og fortæller om sin barndom, og det er Oliver vild med. Peter fortæller om De vilde kaniner - alle elskede det nummer, men hans storebror Jens roste det aldrig. Brødre er nogle svin overfor hinanden. 
Horoskopbladet Stjernerne: Vi er tilbage til begynderstof og i dag er det Neptun. Planeten for de sensitive. Men også for de falske, løgnagtige, diffuse og vattede.
Euroman: Tæm dit lem og hav sex i timevis. Ulrik Adinatha Lyshøj lærte sig selv tantra-sex, og har åbnet Tantra Templet i Rødovre.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174116/52732508-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Jun 2019 18:10:36 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174116/52732508-audio.mp3" length="3301" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hvad byder du inbildske gæster?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174117/52703236-audio.mp3</link>
			<description>Gård &amp; Torp: Billeder fra dasset.Hendes Verden / Strikketillæg: Hvordan strikker man på stranden? Og hvad er en ”glutch”? Ikke for de flagforskrækkede: Sådan bager du en anstødelig flagkage med rom-smørcreme.Outsideren: Politikere forstår ikke hvad der er brug for i psykiatrien, og tager gerne til udlandet for at kigge på hvad der virker, istedet for at lytte til de folk herhjemme der arbejder med det. Lene er træt af pis, og har nu hørt at man overvejer at køre psykiatrien som en japansk bilfabrik.OGSÅ Outsideren - Hvad byder du indbildske gæster: Antipsykotisk medicin :-) LOL!DJØFbladet: Skattely – Det kan løses, men det kræver politisk vilje. Grøn omstilling - Er du frisk på 12 timer i et tog? Eller kan det ordnes over Skype?EuromanDon Ø har taget på, og han er blevet løsladt. Han er også sur, fordi det er systemets skyld. &quot;Politikerne gør nul og en hønsefis&quot; for at hjælpe ham. Nanna opdager pludseligt at Don Ø giver en skjult fuck-finger udenpå sin kaffekop. Til læsere af bladet, eller til Bladet fra munden?Dossier: Adm. Direktør i Victorinox fortæller om genial udnyttelse af ressourcerne i deres knivfabrik i Schweiz. Hvad sker der når man smeder knive?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174117/52703236-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 03 Jun 2019 18:12:56 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174117/52703236-audio.mp3" length="3301" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bladet fra munden 30-05-2019</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174118/52577934-audio.mp3</link>
			<description>&quot;Gud, kommer der stadig blade på tryk,&quot; tænker du sikkert når du en sjælden gang står i en kiosk. &quot;Hvem køber mon de blade, og hvad står der i dem,&quot; spørger du. I dette program læser Nanna Winther og Oliver Stilling alle de danske ugeblade og magasiner på print, som du ikke har tid, råd eller lyst til at læse.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174118/52577934-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 30 May 2019 18:10:03 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174118/52577934-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bladet fra munden 29-05-2019</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174119/52552078-audio.mp3</link>
			<description>&quot;Gud, kommer der stadig blade på tryk,&quot; tænker du sikkert når du en sjælden gang står i en kiosk. &quot;Hvem køber mon de blade, og hvad står der i dem,&quot; spørger du. I dette program læser Nanna Winther og Oliver Stilling alle de danske ugeblade og magasiner på print, som du ikke har tid, råd eller lyst til at læse.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174119/52552078-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 29 May 2019 18:10:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174119/52552078-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Blackpink</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174120/52524749-audio.mp3</link>
			<description>Dyrenes stemme: kylling i karry, kaninkvast på sko
Mad og mennesker (Bornholm): Danmarks største kokkekonkurrence efterfølges skarpt af f.eks. Mad med kød, Mad med Gin og andre spændende madoplevelser på Bornholm.
Olivia: Alt om Blackpink (Den koreanske pigegruppe). Fanplakater med Ed Sheeran og Dua Lipa. Der er også en guide til hvordan du bliver bedre til at tale foran forsamlinger.
Elle, juni: Rusisske it-girls. Om et par generationer er det Old money. Lige nu er de i fasen hvor det handler om mode, men også om velgørenhed. De er godt på vej.
Søndag: Brevkassen. Hvorfor er min søn så irriterende? Og - Får jeg snart en ny kæreste? Folk spørger om livets store emner.
Mad og mennesker (Bornholm): Ildsjælen Jan Paul besluttede sig i løbet af en aften at flytte til Bornholm for at brygge øl. Han blev headhunted af Svanneke Bryghus, og har elsket at brygge og bo der lige siden.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174120/52524749-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 28 May 2019 18:10:41 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174120/52524749-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Synkron opsatscyklus</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174121/52498020-audio.mp3</link>
			<description>Outsideren - Psykiatrien set indefra: Formanden for foreningen SIND - vred over knivforbud. Savner at politikere undersøger hvad der vil hjælpe, før de hjælper.FDF-Lederen: Find opsatser i naturen. Alle de danske hjortearter smider deres &quot;opsats&quot; hvert år, og gror også et nyt. Deres cyklusser ligger dog lidt forskudt. Endnu.Dosier: Lederen - Kasper Steensbach føler sig gammel, men på den fede måde. Mikkeller (Borg Bjergsø) rabler om &quot;mig, mig, mig og jeg og mig og jeg&quot; og om at konkurrere helt sygt, og om ikke at stole på nogen, og om i det hele taget at vare en kæmpe douche.Elle maj: Den franske ambassadør fortæller om at Danmark da er et dejligt sted. Og om sin garderobe.Elle juni: Ellestyle awards - De gamle giver ikke en fuck. De unge er helt spændt op og ser ud til at lide.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174121/52498020-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 27 May 2019 18:10:38 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174121/52498020-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>En alsidig tvilling fuld af fædrelandskærlighed</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174122/52393189-audio.mp3</link>
			<description>Psykologi - Ny viden: Gode gener kan være grunden til et godt ægteskab. Hvis i udskiller lige med oxytocin, så er i nok et match, viser undersøgelse der baserer sig på 79 forsøgspersoner.
Bladet fra munden er nævnt i EUROMAN! Men ikke for det gode. I den gode gamle E-matrixen figurerer vi som latterlig finkultur.
Horoskopbladet stjernerne: Prins Joachim. En alsidig tvilling fuld af fædrelandskærlighed.
I Børsen Pleasure har Oliver spottet en ældre mandemodel som vi før er stødt på. Her er han et eksempel på hvor galt det kan gå hvis man ikke får sovet nok, i en reklame for Sengespecialisten. Smykkedesigneren og grevinden Sofie Bille-Brahe fortæller om at klare det her i livet - &quot;against all odds&quot;.
Sportsfiskeren får lov at se Allans grejboks. Dirty Hoh!
ALT For Damerne kigger i Lisette Rützou's klædeskab... Hun er f.eks. afhængig af lingeri.
Illustreret videnskab: Hvordan kom vandet til jorden?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174122/52393189-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 23 May 2019 18:10:37 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174122/52393189-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Jeg går hellere ud foran en bus end forbi en due</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174123/52368736-audio.mp3</link>
			<description>Hendes Verden har fat i nogle inspirerende kvinder, som er angst for dyr. Pernille er f.eks. bange for duer. Cecilie er blevet antastet af en flagermus, og en tredje kvinde frygter mere end noget andet, krondyr og deres barberbladsskarpe hove.
Magasinet LUKSUS LAND elsker eventyr og rejser. Eventyrernes Klub fylder 80 år og i den forbindelse er der et portræt af klubben der siden 1943 ikke har tilladt kvindelige medlemmer. De få kvinder der var med fra 38-43 var simpelthen bare for irriterende. 
Eske Willerslev fortæller i Nettos magasin 'Lime' at hans kone er træt af ham. Det er nu mest bare fordi han har rejst så meget. Men hvordan er det at være en Willerslev til en familiefrokost? En tvilling for hver bordende.
Alt for damerne har et interview med en kvindelig vært fra Aftenshowet, som hverken Nanna eller Oliver har hørt om. Hun elsker omskifteligheden i sin hverdag: Fra regnvejr i Ikast, til kendisser i Nice.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174123/52368736-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 22 May 2019 18:09:50 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174123/52368736-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bladet fra munden 21-05-2019</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174124/52342316-audio.mp3</link>
			<description>&quot;Gud, kommer der stadig blade på tryk,&quot; tænker du sikkert når du en sjælden gang står i en kiosk. &quot;Hvem køber mon de blade, og hvad står der i dem,&quot; spørger du. I dette program læser Nanna Winther og Oliver Stilling alle de danske ugeblade og magasiner på print, som du ikke har tid, råd eller lyst til at læse.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174124/52342316-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 21 May 2019 18:09:05 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174124/52342316-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bladet fra munden 20-05-2019</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174125/52330242-audio.mp3</link>
			<description>&quot;Gud, kommer der stadig blade på tryk,&quot; tænker du sikkert når du en sjælden gang står i en kiosk. &quot;Hvem køber mon de blade, og hvad står der i dem,&quot; spørger du. I dette program læser Nanna Winther og Oliver Stilling alle de danske ugeblade og magasiner på print, som du ikke har tid, råd eller lyst til at læse.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174125/52330242-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 20 May 2019 17:05:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174125/52330242-audio.mp3" length="3282" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Byg en Minecraft-dyrefarm med lava</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174126/52216191-audio.mp3</link>
			<description>Oliver tager fat på Eurowomans store skilsmisse-power-interview med Oh Land og og Euroman, der af alle mennesker i hele verden har sat Flemming Østergaard på forsiden. Nanna fortæller om Eva Kruse, der kæmper for en mere bæredygtig modebranche og genfortæller en lang og surrealistisk historie fra hesteelskerbladet Wendy, som også har en flot idolplakat med to heste på den ene side og en på den anden. Og nå ja, så kigger Oliver i Minecraft-bladet.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174126/52216191-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 16 May 2019 18:09:51 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174126/52216191-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Fyldt op på velfærdskontoen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174127/52187818-audio.mp3</link>
			<description>Oliver indleder med at læse et digt af Peter Laugesen, som står i det nye nummer af kulturtidsskriftet Ovbidat. Og så er tonen ligesom sat. Nanna fortæller om en hurtig workout med kettlebells i iForm, og Oliver slår igen med en gengivelse en artikel han har læst om sygeplejersken Helle, der har startet aftenmadsfacebookgruppe, der pludselig har fået 42.000 følgere.
Derudover kommer værterne forbi Scenario, magasinet Liv Gård och Torp, Euroman og Advokaten. Nanna slutter af med en fem minutters gennemgang af Jordens opbygning - på to minutter.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174127/52187818-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 15 May 2019 18:10:27 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174127/52187818-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Danmarks panda</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174128/52157163-audio.mp3</link>
			<description>Bloom Festival katalog: Om fest i Søndermarken. Horny Vacuum-værk. Cisternerne under Søndermarkerne bliver til et akustisk lytterum til lydene af en krop der enten bliver obduceret eller går i forrådnelse.Vi Unge: “Det er fucking LOL at arbejde på Vi Unge”, Julia er chefredaktør og hjælper med at finde tøj til forsiden. Alle har det bare totalt grineren og lolleren.Goal: Verdens bedste ældre spillere - Zlatan, Buffon og Ronaldo. Oliver fortæller om fodboldben og gamle kroppe. Morten Olsen dyrkede gymnastik efter han stoppede. Ryan Giggs var på yoga.Landinspektøren: Kinesisk æskesystem. Svært at komme ind. Kedelige overskrifter. Interessant (på papiret) artikel: &quot;Ny forening kan udfylde et tomrum”. Der er lavet en ny forening: &quot;Danske mediatorer”. Desmond Tutu. Oliver synes man skal ringe til en landinspektør, hvis man har en diskussion.Scenario: Måske overtager Kina verden. Teknologisk udvikling = rigdom. Elbil-markedet rykker i Asien. Kineserne investerer i luftskibsteknologi. Kina lander rumfartøj på månens bagside, som er sværere end forsiden. Danmarks panda, Christopher, udstilles i Huaweis reklamer.Bo Bedre: Vi kender allesammen spørgsmålet: Hvor længe har Erik Rimmer været chefredaktør? Han ved i hvert fald noget om at skovbade; gå en tur i skoven, nyde dens træer, stier og buske, og mærke skoven omkring sig. Begejstrer Erik Rimmer sin sidemakker, Pippi Lotti? Eller er hun bare høflig og smilende?iForm: Forsidemodellen har meget blå øjne. Hvad er man afhængig af? Vin, træning, heroin eller spil? Der sker det helt samme i hjernen, ligegyldigt hvad man er afhængig af. iForm fortæller os, hvad der sker, når man er afhængig. Anne står frem med sin afhængighed - hendes sukkertrang gik fuldstændig bananas for et par år siden. Hun spiste slik til hun revnede, og det gik udover hendes sundhed. Hun skulle bruge noget i stedet, og det blev IKKE heroin, men derimod strikning.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174128/52157163-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 14 May 2019 18:09:20 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174128/52157163-audio.mp3" length="3301" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Alt godt fra havet</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174129/52126844-audio.mp3</link>
			<description>IN: Alt godt fra havet. Hvis det skal være bæredygtigt skal det være havtema.Hendes Verden - din kreative veninde.Tillæg plejer at være sy/hækle/strikke, i dag: gratis kagebog med såkaldte “klassikere”. Brevkasse med mors kviklånPolitikens historie.Anette Hoff, specialist i nydelsesmidlernes historie. Te bliver til kaffe. DK går fra at være et te-land til kaffe-land. Kaffe skulle oprindeligt indtages ved indsprøjtning i endetarmen #RenæssanceFashionHugo Boss katalog. Elias er en 22-årig selvudnævnt københavnsk mormor. Han er, den han er, og han gør, det han gør. Lefteris: Nævn en mærkelig vane: “Jeg har brug for 10-12 timers søvn for at fungere”. Esben Weile Kjær - det lugter af Vice. Bastian - &quot;beskæftiger sig med cykling”Caroline er 21 år og autodidakt - ikke i noget særligt, bare autodidakt. Droppede ud to gange. Oliver giver filmtips til Nanna.Adam - er højst sandsynligt død og fattig om ti år. Emma kan godt lide at føle følelser og gøre en fjer til fem høns.Alt for Damerne beauty:Skønhedens Emma Gad - Har du styr på de uskrevne skønhedsregler?Nanna er kommet for tidligt og venter - Emma Gad foreskriver at komme præcis to minutter efter aftalt tid. Oliver har mærket Emma Gads tidsregler på egen krop. “Du må ikke gå til jobsamtale med en dårlig manicure”. Hvis du er for tøset til at gå under kniven, kan du køre med lidt contouring.360 grader:Kendt sanger bor i en flygtningelejr. Sydsudan/Kenya</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174129/52126844-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 13 May 2019 18:10:01 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174129/52126844-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bladet fra munden 09-05-2019</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174130/52006466-audio.mp3</link>
			<description>&quot;Gud, kommer der stadig blade på tryk,&quot; tænker du sikkert når du en sjælden gang står i en kiosk. &quot;Hvem køber mon de blade, og hvad står der i dem,&quot; spørger du. I dette program læser Nanna Winther og Oliver Stilling alle de danske ugeblade og magasiner på print, som du ikke har tid, råd eller lyst til at læse.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174130/52006466-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 09 May 2019 18:09:48 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174130/52006466-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bladet fra munden 08-05-2019</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174131/51978578-audio.mp3</link>
			<description>&quot;Gud, kommer der stadig blade på tryk,&quot; tænker du sikkert når du en sjælden gang står i en kiosk. &quot;Hvem køber mon de blade, og hvad står der i dem,&quot; spørger du. I dette program læser Nanna Winther og Oliver Stilling alle de danske ugeblade og magasiner på print, som du ikke har tid, råd eller lyst til at læse.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174131/51978578-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 08 May 2019 18:11:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174131/51978578-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>The Great Story</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174132/51949721-audio.mp3</link>
			<description>Journalisten: Der er registreret omkring 300.000 Influencers i Danmark lige nu. Det dækker over vloggere, bloggere, youtubere, instagrammere og e-sportsudøvere. De registreres fordi de opgiver der &quot;indkomster&quot; som for langt de fleste består af værdikuponer.Dyrenes stemme: Geden Emma havde en fremtid der så kulsort ud. Nu er hun nærmest lykkelig i sin familie af mennesker og geder.GRÆNSEN: Sigurd Barret er hyret til at fejre 100 året for Genforeningen. Det løber af stabelen i 2020.Kunst: Jens Birkemose er blevet anmeldt i &quot;Kunst&quot;.Alt for damerne: Den amerikanske ambassadør Carla Sands elsker Danmark og er her for at fortælle &quot;The Great Story&quot; om Trump. Blandt andet.La france: Mattise og Picasso om blå himler. La France er faktisk en dybt blad!Filter: Mange dyr lider af lysforurening. Natsværmere, flagermus og ål.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174132/51949721-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 07 May 2019 18:09:41 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174132/51949721-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Helvede 2.0</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174133/51879595-audio.mp3</link>
			<description>Burda: Der er så meget livsglæde hos Burdas model. Og ja det er én model der er tale om. Vi ser hende i mange spændende og livsglade situationer, med farverigt tøj på.Euroman: Jens Christian Grøndahl hylder de maskuline værdier.Kunst og Elle (Oliver simultanlæser to magasiner - lange uduelige interviews): Dristig kulturpolitik in spe (kunst), Marlene Birger står ved en skillevej (Elle, med tusinder af ligegyldige informationer)Woman og Illustreret Videnskab: Ni sætninger du ikke skal sige (Woman), dyr der udviklet sig forbryderisk (Illu.)HK-bladet: Jeg er ansat til at administrere borgeres penge. Man skal være robust og have en god personlighed. Pyt er danskernes nye yndlingsord.Scenario: Johan Peter Paludan har skrevet en klumme om helvede 2.0. En ny skyld, en ny skam, et nyt helvede.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174133/51879595-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 06 May 2019 18:09:25 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174133/51879595-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Foie Gras frie restauranter</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174134/51551031-audio.mp3</link>
			<description>Vi Unge: Månedens pinligste historier om brugte bind, prutter til yoga og andre fjollede ting der er sket for læserne. Men det virker som nogle opdragende og opdigtede historier. F.eks. historien om pigen der drak for meget Redbull, lavede vilde dansemoves, gled i slushice og endte med at ligge på gulvet hvor alle kunne se hendes underbukser.
Dyrenes stemme: Det er foreningen Animas medlemsblad. De er blevet helt vilde med restaurationskæden Comwell, fordi de har valgt at droppe foie gras. Anima har i øvrigt også været med til at forhindre giftdrab. Altså ikke på mennesker, men på vilde gadehunde. Men det er russere det drejer sig om.
Scenario: Bladet fra Copenhagen Intitute for future studies og fremtidsforskeren Klaus kigger på evolutionens dårlige design. Fotosyntesen er for eksempel langt fra så perfekt, som du måske har fået at vide i biologitimerne. Der er fejl i processen hver femte gang.
La France: Det skandinaviske magasin om Frankrig er et overraskende velskabt magasin for den frankofile dansker. Der er både fransk politik, gule veste og små perler fra landets nutidige kultur og samfund. Hør bl.a. fortællingen om den excentriske franske rigmand, som bygger et kæmpe palads i beton for mange millioner, som nu skal rives ned.
Euroman: Nanna fortsætter sin fascination af Jamie Lannister og Nikolaj Coster-Waldau, ved at kigge nærmere på Euromans dækning af skuespilleren og hans rolle i Game of Thrones.
Kulturmagasinet om minoriteter Strada dækker den nye bevægelse, som overmaler reklameskilte, fordi de har for meget tid og er sure. Det ser faktisk ret fedt ud.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174134/51551031-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 02 May 2019 18:10:39 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174134/51551031-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Mærsk gokke jerkcircle</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174135/51479591-audio.mp3</link>
			<description>Psykologernes fagmagasin: Et nyt studie viser at selfies giver psykiske problemer. Efter &quot;posting&quot; af selfies forværres folk forhold til dem selv og deres udseende.
Børsen Pleasure: Har et interview med Sara Lysgaard, som også præger forsiden, hvor hun fortæller om hvordan det er at arve vildt mange penge.
De bringer også historien om Lacoste, og hvordan mærket fik sit navn. Det lugter dog lidt af bullshit og røverhistorier, men René Lacoste så for sej ud.
Bladet Gastro fortæller historien om comebacket for digterens grønne muse, absint.
Offside: Et flot billede af Ronaldinho i et ømt måløjeblik. De fleste kan huske ham, for han scorede stort set alle mål i en periode. Nu har han 50 svenske kronor på sin konto og skylder 20 millioner væk. Hvad faen gik der galt?
GOAL!: Her er en fortælling om ejeren af fodboldholdet Leicester City, der døde i en helikopterulykke lige udenfor 'King Power' stadion. Der er også en beretning om den skønne og elskværdige Gary Lineker.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174135/51479591-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 01 May 2019 18:15:13 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174135/51479591-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Mere womanspreading</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174136/51420376-audio.mp3</link>
			<description>Nanna har fat i et Trine Dyrholm-interview i Euroman, og som altid, når det er Dyrholm, der taler, sidder det lige i skabet. Der er elementer af womanspreading på et af billederne med hende, og Oliver viser straks et tilsvarende bensprederbillede frem, som han har fundet i Bahnes magasin. Er det en trend?   
Horoskopbladet Stjernerne går man aldrig galt i byen med, og de formidler Andy Warhol ret overbevisende. Oliver indfører Nanna i begrebet plogging, som han har læst om i Sustain Daily.
Og: Anya i Gaffa; onde kvinder i Illustreret Videnskab; forårshilsen fra bestyrelsen i Arbejdernes Tennis Klubs medlemsblad.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174136/51420376-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Apr 2019 18:10:45 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174136/51420376-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Skal vi tale rotvælsk?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174137/51354336-audio.mp3</link>
			<description>Via 'begynderstoffet' om Jupiter og Saturn i Horskopbladet Stjernerne bevæger Nanna sig over i magasinet Ms. Antipyrine, hvor der er en småhemmelig tekst om kryptolekten rotvælsk. 
Oliver svarer igen med en beskrivelse af nogle fotos, der illustrerer en artikel om nøgenyoga-trenden i magasinet I Form. 
Nanna hiver fat i Politikens Historie og forklarer Oliver, at Brexit på mange måder har været længe undervejs. Meget meget længe. &quot;I want my money back,&quot; sagde Margaret Thatcher jo. William Blakes patriotiske hymne &quot;Jerusalem&quot;, som hun også  bringer på banen, får Oliver til at tænke på den gamle chefredaktør Herbert Pundik, der bor i Tel Aviv og ikke kan fordrage Jerusalem, fordi alt dér er så religiøst. 
Og: spredte ben i Hendes Verdens strikketillæg; det fællesskabsorienterede Realdanias kommaudfordringer; og Bahne-bladet om Horsens' (for?) brede gågade
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174137/51354336-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Apr 2019 18:10:30 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174137/51354336-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bladet fra munden 25-04-2019</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174138/51035422-audio.mp3</link>
			<description>&quot;Gud, kommer der stadig blade på tryk,&quot; tænker du sikkert når du en sjælden gang står i en kiosk. &quot;Hvem køber mon de blade, og hvad står der i dem,&quot; spørger du. I dette program læser Nanna Winther og Oliver Stilling alle de danske ugeblade og magasiner på print, som du ikke har tid, råd eller lyst til at læse.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174138/51035422-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Apr 2019 18:10:16 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174138/51035422-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Suk</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174139/50935532-audio.mp3</link>
			<description>Offside: Oliver har bragt et svensk fodboldblad hjem til DK, og der er faktisk stof til eftertanke i det.
Goal: Mauro Icardo er en klassik doucebag af en fodboldspiller. Det er svært at slæbe sig igennem.
Euroman: Tre festaber fra det københavnske natte- og restaurantionsmiljø har dristet sig til at genåbne Søpavillionen. Det er fanme friskt. God vind.
Mester: Hvorfor gør øvelse mester?
Historie: Leonardo Da Vinci klattede sit talent væk. Find ud af på hvad.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174139/50935532-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Apr 2019 18:09:07 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174139/50935532-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>G'day Mate</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174140/50853857-audio.mp3</link>
			<description>Danes: Årets ord 2018 - Hvidvask. 
Altinget: Røverhistorier fra 80erne.
Vågn op!: Demokrati nej tak.
Alt om haven (tillæg til søndag): En have af halm. Du kan gro grønt i halm.
Jagt, vildt og våben: Nordmænd på jagt i New Zealand. Det er jagt for de rigtig hårde drenge. 
Søndag: Danmark til fods. Har du gået Camønoen?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174140/50853857-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Apr 2019 18:09:55 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174140/50853857-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Rul tungt som Putin</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174141/50778190-audio.mp3</link>
			<description>Sportsfiskeren: Udtryk - At afnakke.
Filter: Læserbreve - Én læser vil gerne have at filter dækker klimaproblematikken.
Euroman: I Euromans indbyggede kunstmagasin VÆRK er der tema om skulpturer, og det viser sig (som nogle altid har vidst) at der findes et ord for feminin urkraft, nemlig: Nanna-power!
Udfordringen søndag (den kristne ugeavis): Hver dag dræbes 11 kristne. Hvorfor hører man aldrig om det? Spørger en kristen.
Illustreret Videnskabs Historie: Ørkenræven Rommel.
Bilmagasinet: Rul tungt som Putin.
Flying for life: Ventetiden på Madagaskar kan tage måneder - Det kan det også i Danmark.
Kommunalbladet: Læserbrev - jeg skaber sammenhæng på arbejdspladsen - hvad gør jeg nu?
Scenario: Har du superlort?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174141/50778190-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Apr 2019 18:10:43 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174141/50778190-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>City Plan Vest</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174142/50523187-audio.mp3</link>
			<description>Dossier: Megaløsninger - om Mexico City.
Politikkens historie: Anders Olling har skrevet om det københavnske betonhelvede, som heldigvis aldrig blev bygget. City Plan Vest.
Alt for damerne:  4 forårsklassikere - buksedragt, trench coat, stropkjolen og sættet.
Liv: 5 strategier, der fylder dig med ny energi. Bl.a. spring overspringshandlinger over.
Universitetsavisen: Perfekthedskultur - Tommy Ahlers er ikke ufejlbarlig. Tegneserie: Maltes Spalte.
Horoskopbladet stjernerne: Et kortoplæg om Brexit.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174142/50523187-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Apr 2019 18:09:54 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174142/50523187-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Har du hørt om Jesus?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174143/50484250-audio.mp3</link>
			<description>Go beauty: Kålkuren, vandkuren og juicekuren. Kom igang nu.
Havebladet: Den syge side - sygdomme i haven.
Flying for life: Foreningen MAF, der udgiver bladet, flyver rundt i Afrika og spørger folk: Har du hørt om Jesus? 
Pleasure biler: Hmm.... noget med biler.
Scenario: Insta-tøj og  #jegkangøredetimunkekåbe
Ud&amp;Se: Skriv til DSB - De pedanter! Om klapsæder og zoner.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174143/50484250-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Apr 2019 18:10:17 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174143/50484250-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Skal vi bo sammen?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174144/50454276-audio.mp3</link>
			<description>Mr. Antipyrine: Afdelingen for ekstraordinær filmproduktion. Alle unge danskere vil være kunstnere, og de er alle talentløse. Her er løsningen. 
Vi unge: Desserter med Oreos og venindeproblemer.
Prinsessebladet: Snehvide fortæller en historie til sine venner i skoven. 
Søndag: Reklame hvor chefredaktøren poserer og tilbyder 26 numre af søndag + sengetøj. Virkelig god idé.
Samvirke: Skal vi bo sammen? - Bakterierne elsker din krop og du bærer åbenbart rundt på mlm 1,5-2 kg af dem. 
Alt for damerne: Gunbritt - Mig om mit klædeskab. Gunbritt er alle vegne fortiden.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174144/50454276-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Apr 2019 18:10:20 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174144/50454276-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Takketoget&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174145/50419487-audio.mp3</link>
			<description>Havebladet: Opråb fra kolonihaveforbundet.
Historie: &quot;Takketoget&quot; grundlovsdag 1915. 
Alt for damerne: Anna Jul og Lise Præstgaard
Vores børn: To mænd, har fået to børn.
Kommunernes IT magasin: Digital arkivering.
Perspektiv: Faldende medlemstal. Hvordan rebrander man &quot;Bibliotekar&quot;? 
Liv: Adam Duvå Hall er sgu en fin fyr.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174145/50419487-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2019 18:10:33 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174145/50419487-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>De ti kroppe</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174146/50313512-audio.mp3</link>
			<description>Wendy: Bladet er ekspert i opbyggelige tegneserier. Denne gang er det en historie med titlen &quot;Slangen er løs&quot;. Det handler om at gyserfilm er slemme og heste er gode. Piger vil se hestefilm. Drenge vil se gysere.
Vi unge: Er du god til at flirte? Boys boys boys - Sune (som kan spise en hel æske toffifee) giver råd. Hvis Hugo Helmig kunne vælge, hvem ville ville han så være for en dag? Justin Bieber.
YOGA: Vores producer Zissel har sagt at hun er træt af Prana. Så vender vi det da bare om og læser YOGA! Og her kan man læse om de ti kroppe. Det viser sig nemlig at mennesket har ni kroppe, foruden den fysiske.
Hendes verden: Æg på nye måder. Prøv f.eks. at klemme farsen ud af en medisterpølse. Kram den derefter farsen fast, rundt om et hårdkogt æg, panér det og frituresteg det. Volia! Her har du en overraskelse til påskebordet.
Vores børn: Otte genveje til sjov i hverdagen. Dans i køkkenet til skør popmusik eller tag en eftermiddags-cocktail iført en smart kjole. Gør noget crazy!
Alt for damerne: Alt for Damerne har et eksklusivt interview med Michelle Obama, som viser sig at være ført via mail.
Horoskopbladet Stjernerne: Dagens aspekter.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174146/50313512-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Apr 2019 18:10:59 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174146/50313512-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Eat, drink &amp;amp; spin</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174147/50280368-audio.mp3</link>
			<description>Go beauty: Kirurgi i 2019Wendy: Tegneserien - Rollebytte.Dansk VVS: Muslim på arbejdspladsen.LIV: 4 rigtigt sjove 40+ ting. En kvinde fortæller: Jeg var død i 1,5 minut.Bilmagasinet: Nye biler på redaktionen - Sølvræven Volvo V70.Cykel magasinet: Eat, drink and spin.Horoskopbladet Stjernene: Morgendagens aspekter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174147/50280368-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Apr 2019 18:10:05 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174147/50280368-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Tomoffel</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174148/50252012-audio.mp3</link>
			<description>Søndag: Tomoffel.Gør det selv: Læserne spørger - Kan man lugte skimmelsvamp?, fald på terrasse, må der være huller i dampspærren.Den kristne ugeavis: Tornado flåede taget af kirke.Politikkens historie: Historisk maleri - Morgenen efter slaget ved Isted.Bilmagasinet: Vores biler - VOLVO V70 og hvordan går det med vores andre biler.Prana: Krystalskolen. Få to uddannelser på én gang, til nedsat pris.Dossier: Megaløsninger (byer med flere end 10 millioner indbyggere) Øer er svaret.Vores børn: Om drenge, der går i lyserødt og har spænder i håret.Go beauty: Kirurgiske tendenser I 2019.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174148/50252012-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Apr 2019 18:09:33 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174148/50252012-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Regler på vaskeriet</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174149/50115368-audio.mp3</link>
			<description>Ugespejlet Christiania: Regler på vaskeriet.Lederne: Margrethe Vestager, de 6 hatte og ledelses strategier.Cykelmagasinet: Lederen - Forårsklassikerne i Belgien og Frankrig.Pleasure, biler: Oliver gennemgår biler.Go Beauty: Mom-bodHavebladet: Lederen - Sven Aukens kolonihavelov. Hvem tegner hvide striber på min himmel?Gør det selv: Trænørdens hemmelige ven og Hævet havetraktor.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174149/50115368-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Apr 2019 18:10:18 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174149/50115368-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>ØJEBLIKKELIG KARMA!</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174150/50055309-audio.mp3</link>
			<description>Penge og privatøkonomi: Nimbuser - reservebedste søges.Horoskopobladet Stjernernerne: Fiskenes forårskvartal.Ekko: Helle Ryslinge er blevet yogalærer.Politikens historie: Kontrafaktisk historie - Carl d. 12. Tænk hvis han ikke var blevet skudt i hovedet?Penge og privat økonomi: Frimærker fra vestindien.Sportsfiskeren: Fiskesnak.Prana: ØJEBLIKKELIG KARMA! Det tidspunkt i verdenshistorien hvor alt hvad du sender ud, kommer direkte tilbage, er nu. Carl Grey kommer til københavn (den sorte diamant). OMGiForm: Kom godt i gang.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174150/50055309-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Apr 2019 18:09:20 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174150/50055309-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Jeg har demokratiseret solen&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174151/50018261-audio.mp3</link>
			<description>Vågn op! Yoga/Prana. Tandlægebladet. Helse: lederen - taler du også nydansk?Illustreret bunker: En magasin med flere redaktører end skribenter. Stjernerne: Begynder stof planeterne. Dossier: Olafur Eliasson: &quot;Jeg har demokratiseret solen&quot;.Vin: Vin beskrivelser. Det handler om frugter og næser.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174151/50018261-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Apr 2019 18:11:55 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174151/50018261-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>BARN DOM</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174152/49993221-audio.mp3</link>
			<description>Euroman: E-Matrixen - Påskeæg er genial lavkultur ifølge Euromans hot/not liste (som de i øvrigt burde kalde den).
Ud og se: Hvor skal du hen? Bladet har talt med tilfældige passagerer, rundt om i Danmark.  
Jagt, vildt og våben: Duejæger og søn. En hjertevarm og gribende fortælling om en far, der lærer sin søn at dræbe dyr. 
Psykologi: BARN-DOM forsiden har et problem med deres kreative layout. Bliv ekspert i den svære samtale - ni gode råd. 
Ascolta: Nixon in China er navnet på en opera der bliver sat op i København. Operaen handler om det man tror, nemlig at Nixon tager en tur til Kina.
Ud &amp; Se: Læserbrev om politiske annoncer, giver Ud &amp; Se en mulighed for at lufte lidt kritik af Dansk Folkepartis annoncer i bladet, uden selv at skulle stå på mål for det.
Euroman: Bertel Haarder har mange gode råd til sine medmænd.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174152/49993221-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Apr 2019 18:09:26 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174152/49993221-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Venus is a hoe</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174153/49905314-audio.mp3</link>
			<description>Horoskopbladet Stjernerne: Venus is a hoe. Planeten for kærlighed, penge, smykker, mode, parfume og sminke. I ain't sayin' she a golddigger but....Cityguide : Morten Ramsland som skrev &quot;Hundehoved&quot; var engang en ukendt forfatter. Det er alt hvad jeg har. Sorry.Historie fakta/hemmelig krig: CIAs mørkeste hemmeligheder. CIA stod bag totur og forsøg på hjernevask i 50'erne. Eurowoman: OLIE ALL OVER, Galleristen Peter ibesen - kunsten bestemmer alt, og han HADER rod. Woman: vores 100 bedste råd om alt - chicks before dicks osv. SKAK BLADET: Klubliv. Det går pissegodt i Allerødafdelingen. Din vinguide: Vin beskrivelser som vor mor lavede dem.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174153/49905314-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Mar 2019 20:32:32 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174153/49905314-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Drop empati</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174154/49880360-audio.mp3</link>
			<description>PRANA/YOGA: Zoneterapiens oprindelse...står hen i det uvisse. Hvis du er særlig sensitiv, er din eneste udvej at droppe empati. Du kan simpelthen ikke rumme det.SPOT /Program for SPOT festival i Århus): M. REXEN bor i en yurt et ukendt sted. Det viser sig dog at Nanna ved præcis hvor den yurt er.Euroman: Klaus Riskær sammenligner sig selv med General Patton. Han måtte kæmpe for sit liv igennem to verdenskrige. Lidt ligesom Klaus Riskær. Der kæmper en vild kamp for andres sikkerhed og verdensfred.Liv: Jasmin Gabay elsker farver og synes at alle skulle tage at sanse noget mere. Og give udtryk for hvad de sanser. Det gør danskere alt for lidt. Ikke for at generalisere, men altså......Jagt: Messebukken bambino. Der er tale om en Albino Bambi. Do the math.LIV: Anne Glad på forsiden. Karen fra redaktionen har sat sig for at teste hvad der sker med hendes hår, når hun bare lader det vokse. Det vokser og det er lidt gråt i bunden. Ikke noget at flippe ud over. Super spændende reportage.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174154/49880360-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Mar 2019 18:05:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174154/49880360-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Tryllekunstneren der snød nazisterne</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174155/49858821-audio.mp3</link>
			<description>Prana: På en liste over spirituelle film er både Valhalla, Ghost og Cast away at finde. 
Horoskopet: &quot;Klaus&quot; (det er et dæknavn) bliver konstant kontaktet fra det hinsides. Faktisk indledes artiklen med oplysningen om at alle kilder er fra &quot;det hinsides&quot;. Klaus bliver overfaldet med nyheden om at han er et uægte barn. 
Euroman: Jan E. Jørgensen er blevet inviteret til læsermøde med Karl Erik Stougaard. Han har været fan igennem mange, mange år, men er lidt træt af at de ikke griber de helt store mandeemner såsom kønskamp og faderskab. 
Penge privat økonomi: Jeppe Kirk Bonde har lavet en del penge på Bitcoins. Man får aldrig at vide hvor mange, ikke helt præcis hvordan, og der mangler i det hele taget en pointe med artiklen om  Jeppe. 
HEMMELIG KRIG, Bonnier Bookasin: Hemmelig krig er tema for hele dette &quot;Bookasin&quot;.   Første nedslag bliver på Tryllekunstneren der snød nazisterne. Jasper Maskelyne var med til at vinde krigen for englænderne, men fik aldrig noget af æren for det. Oplysningerne er  først tilgængelige for offentligheden i år 2045. Men bladet her har historien om hvordan han camoulflerede alt fra kampvogne til hele kanaler!
Diabetes: Tema - madvaner. Det er åbenbart ikke så ildeset at spise alene mere. Men det er super SAD.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174155/49858821-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 26 Mar 2019 18:05:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174155/49858821-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den man knepper er man selv</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174156/49823778-audio.mp3</link>
			<description>Horoskopet: Politikerportrætter og rigets tilstand. 
EUROMAN: GUCCI har på det første opslag i bladet en reklame der minder om en scene fra verdens undergang. Blandt læserbrevene gemmer sig et fra Mikkel Beha, som er pissesur over at EUROMAN beskriver at ham og hans søn bruger en stikpudser. Og det hedder det altså ikke. 
Gård og torp: Ødegården blev vores livsprojekt. Lena opfordrer andre til at overveje det nøje, før det køber en ruin. Det bliver en livsstil med kaos, hvor man skal elske processen. For den kommer til at vare hele livet.
Prana: Særligt sensitive prinsesser. Märtha Louise og hendes veninde Elisabeth har startet et firma, &quot;Soulspring&quot;, der hjælper andre særligt sensitive. 
Costume: I serien Carmen ser vi Carmen have en masse forskelligt tøj på. Blandt andet en underlig pedel-badedragt.
Mr. Antipyrine: Læresætninger som f.eks. Den man knepper er man selv.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174156/49823778-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Mar 2019 18:05:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174156/49823778-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Skuespillere, journalister, forfattere, chauffører og postbude.</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174157/49760114-audio.mp3</link>
			<description>Woman:  Har lavet en 'typisk dig' inden festen. Alle de ting som du, ja DIG! altid gør lige inden festen. Som for eksempel når du falder i søvn og pludselig har vildt travlt. Der er også en god guide ved navnet &quot;PANIK JEG ER GAMMEL!&quot; Her bliver du guidet gennem alle de kendte livskriser der knytter sig til alder - du ved 21-årskrisen, 32 årskrisen og tilsidst 35-årskrisen, hvor du bare ved at dine bedste år er bag dig. Terapeuten Kisser Paludan giver gode råd til hvordan du kommer videre. Du har i øvrigt ingen livskriser efter du er fyldt 35 år, så bare rolig. 
Panorama: Et herligt lunt interview med to borgmestre fra Aarhus. ZZzzzzzz. :-)
Maskinmesteren: Den grønne omstilling går ikke maskinmestrene forbi. Tværtimod. Lidt om rekrutteringsudfordringerne af maskinmestre i det maritime miljø. Vi skal også lige have et kig på 'Men In Bugs' som arbejder ud fra det skønne motto: 'Protecting the earth from the watercooled scum of the universe'.
Vi får også et gensyn med kunstmagasinet 'Mr Antipyrine' og nogle af Theis Ørntofts digte. Ledaget af fotos af marker.
Sportsfiskeren: Du får også en guide til hvordan du finder vej i din køledisk når du skal købe fisk. 
Horoskopet: har valgt at sætte fokus på at Ole Stephensen nylige &quot;overgang&quot; og der kommer også en lille anekdote fra da skribenten mødte Ole. Den tidlige &quot;overgang&quot; skyldtes muligvis at Neptun var i spænding, hvad det betyder er lidt uklart.  
Horoskopbladet 'Stjernerne': Begynderstof om planeterne. Vi starter med Merkur som typisk er dominerende hos skuespillere, journalister, forfattere, chauffører og postbude.
IForm: bruger et utroligt morbidt scenarie til at snakke om hjernen, fordi &quot;de&quot; siger altid det hele skal handle om kroppen, men &quot;de&quot; glemmer hjernen - ingen ved helt nøjagtigt hvem &quot;de&quot; er, men du skal i hvert fald huske at du også har en hjerne! Derfor får du en tidslinje om hvad der sker med din hjerne i takt med at du bliver ældre.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174157/49760114-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Mar 2019 18:05:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174157/49760114-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Jacquemus</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174158/49733170-audio.mp3</link>
			<description>Horoskopbladet Stjernerne: En kvinde fra Pinneberg i Tyskland er bekymret for det flygtningecenter der vil bliver placeret i hendes lille by. Astrologen vurderer at det rimeligvis vil komme til at gå hende på nerverne.
Oliver og Nanna har fået tilsendt kunstmagasinet &quot;Mr. (Monsieur) Antipyrine fra 2017. Så derfor er der højtlæsning af Theis Ørntofts digte fra magasinet, ledsaget af billeder af marker.
Sportsfiskeren bringer kort nyt om 1000 km vandløb som mister beskyttelsen. Der er også sidste nyt om gylle-skandalen ved Tuse å. Det er et magasin med holdninger.
Horoskopet (med undertitlen 'Astrologi og sundhed'): Tema om kærlighed kalder selvfølgelig på et portræt af Keld og Hilda, som er den evige arketype på et succesfuldt parforhold. Medina har behov for en stærk mand pga. hun har nemlig Mars i Stenbukken. Det står bare ikke i stjernerne.
Scenario: Godt nyt til dem med hårtab! Duften af sandalwood stimulerer åbenbart dine hårsække.
iForm: Tre kongeøvelser, som går lige i bagdelen! Det er 'IForm' som også gør dig klogere på dine baller og ikke mindst koffeinholdige drikke.
Costume: Jacquemus er en total hip designer. En af favoritsæsonerne er selvfølgelig SS18, hvor HELE instagram hvor flød over med fotos af den KÆMPE stråhat, som også Emma Leth havde på til sit bryllup.
HK Privatbladet: Nogle små tips til motion på arbejdspladsen, var du f.eks klar over at walk and talk møder er sundere end stilstående møder?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174158/49733170-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 20 Mar 2019 18:05:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174158/49733170-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Ridder Sandi</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174159/49714090-audio.mp3</link>
			<description>Scenario: Mangel på D-vitamin giver skizofreni, og hvis du er født om vinteren langt fra ækvator er du lige i smørhullet til at blive skizofren.
Du får også et mindeord fra Skakbladet om et æresmedlem af Dansk Skak Union. Der er også et portræt af skakspilleren Lasker, som har en skøn hukommelse, fantasi, sejrsvilje og ildelugtende cigarer.
Tidsskriftet Skalk bringer en vaskeægte bedragerisag fra 1400-tallet, hvor Hille Bjørnsdatter laver en falsk baby med sand i..... deraf navnet Ridder Sandi. Der er nemlig begået fusk med arven, og det kan kun straffes med en god gammeldags henrettelse. Af en masse jomfruer.
HK privatbladet: Her tager man fat i fordomme om ældre på arbejdspladsen. Det er nemlig ikke helt nemt at blive gammel på arbejdspladsen. Fordi alle tror at du er infantil når det kommer til IT og nye teknologier. Og buzzwords som stabil, loyal og arbejdsom er ikke længere så efterspurgte i det omskiftelige arbejdsmarked.
Horoskopbladet Stjernerne: Storbritannien - den ensomme ø! Så er der også et lille horoskop af Theresa May. Men der er noget ondskab som spøger i spådommen og Storbritanniens stjerner!
Din Vin Guide: Har en anmeldelsen af en semi god supermarkedsvin som smager af dåse-majs og vanilje. Du bliver også klogere på om portvin er en god investering. Hvad betyder nye og gamle fade, og har det nogen betydning hvor fadet kommer fra?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174159/49714090-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 19 Mar 2019 18:05:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174159/49714090-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hundehaven Potefryd</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174160/49693672-audio.mp3</link>
			<description>Nyt magasin: Monsieur Antipyrine fra 2014. Det første vi tager fat i, er også det første, efter indholdsfortegnelsen, i nr. 1: &quot;Af MR. Antipyrines maximer&quot;. Maximer betyder læresætninger og her handler de om blandet andet diarré og Bjarne Corydon. 
Panorama: Mød hundepasseren fra Potefryd i Brabrand, som fortæller om sin hverdag i hundestuen, hvor samtlige hunde bliver screenet, så alle er sikret en harmonisk gruppe. De leger sammen, sover sammen og skider sammen. Det koster 250 kr. pr. dag.
Maskinmesteren: Maskinmester og hesteavler. Thomas får meget stor glæde af at være sammen med hestene. Han elsker avl, avl, avl. Fjordhesten er hans foretrukne. Analyse, strategi og optimering er hans keywords - både når det gælder arbejde og avl.
Skakbladet - Gennemgang af VM-kampene mellem Caruana og Carlsen. Fejlfindingskulturen har ændret måden, skak bliver spillet. 
Scenario - Mænd kan undværes. I en nær fremtid kan vi leve i en verden kun befolket af kvinder. Uden hår på ryggen. I Kina har man eksperimenteret med at avle mus fra to hunmus. Hunmus, ikke humus. Men det betyder ikke, at to kvinder kan få et barn sammen uden en mands indblanden ENDNU, men det betyder at den første sten er lagt til en fremtid hvor det måske kan lade sig gøre. Oliver foreslår en udfasning i mænd. Men vil de blive savnet? 
HK Privatbladet - Brevkassen. Spørgsmål om kollegaers manglende håndvask. Hilsen Mina. Det er faktisk ikke et privat anliggende. Det er os alle der får tyndskid hvis du ikke vasker hænder.
Beauty - Du kender typen? Personlig pleje - Drama Queen style.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174160/49693672-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 18 Mar 2019 18:05:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174160/49693672-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>A la francaise</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174161/49626669-audio.mp3</link>
			<description>Eurowoman+Magasin Beauty: Kender du typen? Hvis ikke kan du finde ud af det ved hjælp af Beauty's guide. Vi starter med &quot;A la francaise&quot;. Senere i programmet kommer vi til typen &quot;American beauty&quot;.
Elle: Stilikoner du kan spejle dig i som kvinde. I en artikel bevæbnet med banale spørgsmål, lærer vi mere om en ikonisk frisør med stål-hvidt hår.
Politikkens Historie: Temaet er satdig 'klima og katastrofe'. Denne gang hører vi om dengang svenskerne gik over Storebælt, fordi klimaet var en bitch. Den lille istid forrådte Danmark, sammen med Corfitz Ulfeldt.
Den Jyske Opera: På de bagerste sider efterlyser Den jyske opera flere partnerskaber med visionære virksomheder, så er du nemlig sikret muligheder for medarbejderpleje. Hele tonen og stemningen fra resten af bladet, der handler om opera og kunst, forsvinder når man på de sidste sider formulerer sig i bankrådgiversprog.
Sportsfiskeren: I det 16 ekstra sider nye tillæg &quot;Indblik&quot; fokuseres der tungt på havmiljø. Blandt andet hvordan man med fordel kan flytte havbrug på land. Miljø- og fødevarerminister Jakob Ellemann-Jensen får fire meget uskarpe spørgsmål og stiller med fire uskarpe svar, som lyder mere som en pressemeddelelse end egentlige svar.
Djøfbladet: Taler med en Djøf'er om hvad hun laver - hun er lektor og underviser økonomi i Sydkorea. Her bliver hun tilbedt som underviser. Hjemme i Århus gik man kun op hvor meget man fik publiceret.
360 grader: Udgives af Udenrigsministeriet kigger nærmere på &quot;emergency architechture&quot; der vil lave billig arkitektur i katastroferamte miljøer, som skal børn og voksne gladere ved hjælp af arkitektur. I øvrigt er det hele bygget med sand.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174161/49626669-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Mar 2019 18:05:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174161/49626669-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Kært hår har mange navne</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174162/49606404-audio.mp3</link>
			<description>Louisiana Revy: Vi starter dagens udsendelse hos kunstneren Pipilotti Rist, som er aktuel med en 'total-installation' på Louisiana. Der er blandt andet en film som bliver vist på gulvet, som viser sig at være et røvhul. 
Costume: En journalist får taget sin 'croquis-mødom' og leverer en reportage fra croquis tegneklasse, som du ikke behøver at læse medmindre du elsker croquis. 
Beboerbladet: BL - Danmarks Almene Boliger fylder 100 år! Det fejres med Danmarks længste kaffebord.  Rane Willerslev er blevet interesseret i Danmarks almennyttige boliger og dets folks historier. Det skal måske endda en tur på nationalmuseet, som har fundet ud af Danmarks velfærdsstat er super interessant for turister. 
Søndag: Har opskriften på lækre fastelavnsboller. I artiklen &quot;kært hår har mange navne&quot; er overskriften på en artikel om rødhårede, som er ligeså spændende som du forestiller dig. Er du klar over at rødhårede oplever mere tandsmerte? 
Bo Bedre: Har for en gangs skyld en flot forside. Rikke har startet sin egen bæredygtige blomsterforretning, med blomster hun selv dyrker. Nu vil hun gøre verden til et bedre sted på flere planer. Hvad det betyder er lidt usikkert, men Rikke er ambitiøs og skalérbar med hjertet på det rette sted! Blomster er pissedårlige for miljøet, men ikke hos den bæredygtige blomsterhandler. 
Djøfbladet:  I en artikel om stress møder vi &quot;chefen som blev klogere&quot;. Der er nemlig en chef som har fået stress, men nu er han stoppet med at hæve stemmen, og nu har han ikke stress længere. 
Eurowoman+Magasin Beauty: MAKEUPPEN ER TILBAGE!!!! 
Din vinguide: Har tema om New Zealand, og det tager man fat i i lederen. Det kommer dog til at fremstå liidt arrogant, når man giver råd til hvordan New Zealands vinproduktion bør udvikle sig.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174162/49606404-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 13 Mar 2019 18:05:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174162/49606404-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Blå mandag</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174163/49583076-audio.mp3</link>
			<description>Konfirmationsbladet: Forventningsafstemning til Blå Mandag: Krydderboller eller hjemmelavede speltboller? Fælles front eller mindre grupperinger? Husk at udpege torvholdere. Hav en forældrebase på en nærliggende café. Curling shit in the house. Shopping og sjov i Aalborg. Fun Center i Hjørring. Særlige Blå Mandag-pakker. Bowling, bowling, bowling. Shopping og sjov i Aarhus. Blå Mandag er big business for storbyerne og bowlingscentrene.
Metalbladet: Den sværeste disciplin: Billedreportage i radioen v. Oliver Stilling. Euroman er slappikket. Metalbladet er pikket.
Skalk: Send et nyt Skalk, Skalk. Tak. Hellig forbandelse. Hvordan kunne man være forbandet? Læs det sidste nye om jomfru Ellen Broksdatters gods. Antisemitisme i Danmark i middelalderen.
Djøf-bladet: Elderlearn - integration og ældrepleje.
Ugespejlet - Christianias ugentlige avis: Morten Olsen (Ikke dén Morten Olsen) og Michael Ørtz Christiansen (ikke dén Michael Ørtz Christiansen) har interviewet nogle gmale slumstormere. De er i 70+ nu, og er skuffede over de unge der ikke gør noget oprør. Gør du for lidt oprør og tænker for meget på dig selv? Hvad sker der med ungdommen nu til dags? Ego, ego, ego. Individualisme. Nyt liv til gamle paroler. Men der én blandt dem der siger &quot;Sludder og vrøvl!&quot; Alle har det meget bedre i dag, og det er derfor de ikke gør oprør. De er ok.
Pleasure: Tøjmørket Carcel. Bæredygtig produktion af tøj - skabt af kvinder i peruvianske fængsler. De er mega smart. Og man behøver aldrig at møde sine ansatte.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174163/49583076-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 12 Mar 2019 18:05:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174163/49583076-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>90'erne er tilbage igen.....</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174164/49561248-audio.mp3</link>
			<description>Sportsfiskeren: Under titlen &quot;Fiskesnak&quot; bliver forskellige fiske-udtryk forklaret. F.eks. &quot;At fiske i rørte vande&quot;.
Ud &amp; Se: Annonce for Liberal Allinance. Eller rettere Henrik Dahl, som rocker et klassisk neck beard og LA-blik.Der er også et læserbrev med en eftersøgning: Historie om et ældre par, der bedst kan lide at køre baglæns i toget. Fælles interesser: Wordfeud og adoption af koreanske børn. Så hvis du har været på bølgelængde med en eller flere personer, der også har adopteret af koreansk barn og spiller Wordfeud, så er det dig eller jer, der efterlyses. 
Skriv dagbog når du er på ferie. Især hvis du er vidne til et kronmord i lufthavnen. Du vil aldrig fortryde det. Og husk at fortæl det til Ud &amp; Se. 
Eurowoman: 90erne er tilbage. Men hvorfor flygter vi tilbage til den farverige fortid? Fordi der er nogle der var børn og unge i 90'erne og nu er blevet nostalgiske. 
DJØF-bladet: Bror-quiz med Christian og Mogens: Hvem arbejder i det private og hvem arbejder i det offentlige? Hvem tjener mest? Hvem er bedst klædt? Hvem er misundelig på hvem?
Politiken Historie: Ruslands annektering af Krim-halvøen. Russiske ferieminder fra Krim-paradiset med sol og varme. Krim er arnestedet for russernes kristendom. 
Eurowomans tillæg Beauty: Modeller sælger beauty-produkter. 
Bonus: Christian Bitz ændrer sin livsstil radikalt. Du gætter aldrig hvad han nu har gjort!
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174164/49561248-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 11 Mar 2019 18:05:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174164/49561248-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Ulticard</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174165/49494992-audio.mp3</link>
			<description>Diabetes: Knibeøvelser er ikke kun til kvinder. Vinterbadning har muligvis en positiv effekt på dit brune fedt (som er det godt fedt).
Scenario: The super smart Ulticard. i 80'erne var der nogen der prøvede at lancere et smart-card . Ét kort der skulle rumme mange funktioner. Det var desværre ikke særlig smart og slog aldrig igennem.
Ud&amp;se;: Interview med Bengt Holst. Bengt blev kendt i hele verden dengang han stod på mål for slagtning af giraffen Marius. Overskriften i Ekstra Bladet lød: &quot;Marius dømt til døden&quot;.
Psykologi: Livsvisdom du ikke lærte i skolen: &quot;Du behøver ikke at opføre dig udenpå, som du har det indeni&quot;.
Diabetes: Wioletta er en del af vinterbaderforsøget, hvor man håber at det brune fedt kan smadre det klamme hvide fedt. God vind.
Gård og torp: Læserbrev hvor Sara håber på at man vil tænke over hvor man placerer lister og lignende der kan klippes ud. Det er så ærgerligt når der er noget godt på bagsiden af et udklip.
Gaffa: Redaktionen anbefaler - Sort Mono - &quot;Vi er terrorpop&quot;.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174165/49494992-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 07 Mar 2019 18:05:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174165/49494992-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Det hele handler ikke om dig</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174166/45208458-audio.mp3</link>
			<description>Revolution: RS (Revolutionnære socialister) er en undersektion af IMT (international marxistisk tendens). Hvis man er interesseret kan komme forbi til kaffe eller maile til marxist@marxist.dk :-)
Hendes verden: Hækl! Der er en opskrift på at hækle en kineser. Er det krænkende? 
Filter: Norsk opdrættet laks er pisseklamt. Filter skriver om en svensk mand der har fået en fængselsdom for at filme og skaffe dokumentation. 
Kon4mation: Jokes om Jesus. Der er meget om søm.
Costume: Oliver har &quot;arvet&quot; Costume fra Nanna, og lægger mærke til at hun gør nogle småaggressive notater, når der er nogen der blærer sig med deres perfekte liv.Hendes verden: Er du introvert 
Psykologi: Fem livsvisdomme du ikke lærte i skolen. F.eks. &quot;Det hele handler ikke om dig&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174166/45208458-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Mar 2019 21:16:24 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174166/45208458-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Dan og Dean</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174167/44599342-audio.mp3</link>
			<description>Kon4mation: MEGA sjove jokes om Jesus, søm, kors og Gud.
Metal:
Costume Living: Tvillingebrødrene Dan og Dean har brudt den sociale arv og er i dag milliardærer bosiddende i Londons dyreste kvarter. De bor sammen, arbejder sammen og går i ens tøj.
Costume: Oliver er kommet til at smøre sig ind i en parfumeprøve eller to. Vi studser endnu en gang over at aprils nr. allerede er ude halt i starten af marts.
Alt for damerne: Tracking har taget overhånd, siger chefredaktøren i lederen, men artiklen om tracking inde i bladet roser det og fremhæver alle fordelene.
Gård og Torp: Månedens läserbrev indeholder et ømt digt om for meget tid bugt på mobilen. &quot;Time out&quot;. Der er også en artikel om Carl Von Linnés tur rundt i Skåne for at registrere planter, men også det levede liv i Skåne i 17-tallet.
Ud&amp;Se;: Svært at sælge annonceplads for hvem er målgruppen? Alle! Dansk Folkeparti har dog gjort et forsøg, og det er lidt uhyggeligt.
Ræson: Ach Europa! Per Stig Møller kommer med et historisk rids af hvad der førte til 1. verdenskrig, og senere 2. verdenskrig. Han vil gerne have folk til at tænke sig om før de stemmer på EU kritiske partier.
Ud&amp;Se;: Brevkassen hvor man kan spørge om alt og brokke sig helt vildt. Én spørger bl.a. om hvorvidt de sæder i S-togene er beregnet til to eller tre passagerer. Vi når ikke at få svar. Hør med i morgen:-)
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174167/44599342-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 05 Mar 2019 18:05:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174167/44599342-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den lille istid</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174168/44576768-audio.mp3</link>
			<description>ekniq: En tidligere slagter bliver voksenlærling i VVS firma. Tillykke til Ole med skiftet til den nye uddannelse som vvs-installationstekniker.Politikens Historie: Temaet i dette nr er jo som bekendt KLIMA OG KATASTROFE. Denne gang hører vi om hvordan der ved den vestjyske kyst var en voldsom oversvømmelse i 1634. Hele perioden fra 1300-tallet frem til 1850'erne bliver faktisk &quot;Den lille istid&quot;, pga vejrforholdene. Hvorfor det var så dårligt vejr, koldt og blæsende og vådt, i så mange år, får vi et bud eller tre på.Riders notebook: Rasmine Laudrup har bare klaret sig selv totalt meget. Da hun skulle købe en hest, fik hun f.eks. ikke foræret den af sin mor og far, men lånte de 500.000 kr af dem i stedet. Og dem hun havde lånt skulle hun faktisk betale tilbage. The struggle is real.Søndag: Kirsten Siggaard er blevet skilt og leder efter en ny mand. Der er også en masse om træthed, sind og sjæl.Alt for damerne: Ankerstjerne - han vil ikke tilbage og hente inspiration fra Hundige.Costume: Sofia Lynggaard er flyttet hjemmefra sammen med sin lillesøster. I deres snedkerkøkken, hvor de griner sammen med deres venner, drømmer hun om simplere tider &quot;Hvor folk klædte sig anderledes og teknologien var væk&quot;.Horoskopbladet stjernerne: Merkursløjfe er ikke bare for sjov. Tror vi nok.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174168/44576768-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Mar 2019 18:05:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174168/44576768-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Vi skal dø</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174169/44456687-audio.mp3</link>
			<description>Horoskopbladet Stjernerne: Vægtens stjernetegn. Du overforbruger og misbruger midt på måneden.
Vågn op!: Vi skal alle dø. Det er altid godt at sidde og tænke over, når man fornylig har mistet nogen.
Riders notebook: Hestebilleder der fuldt ud er på højde med menneskebilleder.
Filter: Man behøver ikke at være manisk. En svensk kvinde har skrevet en bog om hendes seneste åbenbaring: At hvis man går hjemme med børnene og en lommeregener, kan man som kvinde spare adskillige tusinde kroner om året. Girlpower!
Historie: Kuriosa
Scenario: Venstre/Højrehåndet. Ambidekstral much?
Revolution: Forskellen på idealisme og materialisme.
Psykologi: Kroppen er klog. Klogere end hjernen i hvert fald.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174169/44456687-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Feb 2019 18:05:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174169/44456687-audio.mp3" length="3299" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bedste sommer ever!</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174170/44427311-audio.mp3</link>
			<description>Horoskopbladet Stjernere: Morgendagens aspekter.
Euroman: Fotosession med 50+ mand der laver parkour med smart tøj på, i en serie der hedder &quot;Østen møder Norden&quot;.
Elle trend bibel: I lederen drømmer redaktøren sig tilbage til den bedste sommer nogensinde. Dengang da der var tørke i fire måneder og temperaturerne var helt crazy! Der vrimlede det med lækkert klædte mennesker, og det eneste der ikke var lolleren, var at man ikke kunne have sine hverdags-suits, på fordi det var for varmt.
Liv: Vitaminer til 40+ huden. Og stoffer til 40+ huden. Og mad i cremer.
Psykologi: Nyt om sundhed. Over et billede af nogle superkedelige bolcher, får man at vide at: Undersøgelser viser at kvinder mellem 50-79 der spisser sukker har et større chance for at få en depression. Ok..
Børsen Pleasure: Det bliver i familien Asbæk. Jacob Asbæk gik ikke ind i galleribranchen for at tjene penge, men artiklen har tal overalt. 
Skalk: Hulbælterne revisited.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174170/44427311-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Feb 2019 19:18:01 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174170/44427311-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Jessicas stævne-crew</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174171/44402072-audio.mp3</link>
			<description>VÅGN OP!: Hvad kan du forvente af døden? Stort tema om sorg i VÅGN OP! Jehovas vidner ved en ting eller to om sorg. Alt er bakket op af bibelcitater.
Revolution: Hold fingrene fra Venezuela! Det er kraftedeme typisk USA at blande sig i interne socialistiske anliggender.
Riders notebook: Det kan godt være at det handler om heste, men mellem hestenes ben render menneskets bedste ven rundt og gør en forskel. En af de små &quot;vapsier&quot; er en del af Jessicas stævne-crew.
ATK-NYT - Oliver opklarer, hvem der skrev artiklen fra i går. Det viser sig at Henrik (der var sur over de stoppede toiletter) er advokat med møderet til højesteret.
SKALK: Hulbælter - Hvad er egentlig pointen med hulbælter fra jeralderen? Forsvar og/eller færdselsregulering.
Euroman: Fiskerlussing - Euroman har talt med den jyde der fik nok af DF's busstop reklamer, lavede en video om det på Facebook, som gik viralt.
Scenario: Sexrobotter og sexdukker. De er her, der kommer muligvis flere, men vi skal ikke være så bange for det, som nogle medier siger. De kommer ikke for at &quot;kneppe os ihjel&quot;.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174171/44402072-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 26 Feb 2019 18:05:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174171/44402072-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Smizing</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174172/44382772-audio.mp3</link>
			<description>Eroman: Der er et godt interview med Allan Olsen, der er en pisse flink fyr fra Jylland, men en meget down to earth tilgang til livet.Gård&amp;Torp: Edward Blom har et onlinekursus i etikette. Bl.a. Hvad man gør når en gæst bliver for fuld.ATK-NYT: Hallen - en lille artikel der tager en drejning fra kedelig til perfid i løbet af få linjer.Horsoskopbladet Stjernerne: Morgendagens aspekter.Elle: Lederen handler om redaktricens (bvadr) overvejelser om hvem hun egentligt klæder sig på for. Politikens Historie: 3 citater om klima og katastrofe.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174172/44382772-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Feb 2019 18:05:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174172/44382772-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Håndformet deodorant, grøn kaviar og kontormiljøer</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174173/44321176-audio.mp3</link>
			<description>I 'Alt om historie' hører vi fortællingen om Struense og den evigt charmerende støvle-Katrine. Som en del af deres 'farlige affærer' tillæg. I 'Hendes verden' er der en læser som er i vildrede. Læserens mand vil have en kæmpe schæferhund, derfor spørger hund: Kære magasin, hvordan får jeg saboteret min mands døende ønske om at få en hund? Det populærvidenskabelige magasin 'Skalk', stiller skarpt på helsekost i middelalderen. Dengang var man helt tosset med kropsvæsker og hvordan de påvirker kroppen. Erik Harpestreng var i øvrigt hot shit i middelalderen, når det kom til åreladning og afføring. Naturli' dykker ned i håndformet deodorant, grøn kaviar og kontormiljøer. 'Bevæg kontorkroppen væk fra smerterne' lyder en anden artikel i magasinet, som giver dig nogle øvelser til at overleve det bestialske kontormiljø. Husk for eksempel at hente et glas ad gangen i stedet for en hel kande vand. I magasinet 'Haven' bliver det endelig tid til kartofler og kompost.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174173/44321176-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Feb 2019 18:05:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174173/44321176-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bladet fra munden 20-02-2019</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174174/44301864-audio.mp3</link>
			<description>Gud, kommer der stadig blade på tryk, tænker du sikkert når du en sjælden gang står i en kiosk. Hvem køber mon de blade, og hvad står der i dem, spørger du. I dette program læser Nanna Winther og Oliver Stilling alle de danske ugeblade og magasiner på print, som du ikke har tid, råd eller lyst til at læse.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174174/44301864-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 20 Feb 2019 18:05:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174174/44301864-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Menneskets bro til lydenes verden</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174175/44283411-audio.mp3</link>
			<description>Kunsttidsskriftet Ark. Mapper af ark. Digte. Især om flora og fauna. Tak til Ark. (PS. Vi savner Landbrug &amp; Fødevarer)Psykologi: Nye bøger - ’Følelsernes healing' - Bank dig til forløsning’ – energiterapi. Også bogen ’Dine psykiske evner’. Det viser sig at vi alle har psykiske evner og at vi er en psykisk type. Også nyt fra bøger - Meditation er hårdere end du tror.IFORM. Tema ’Kroppen rundt’. Dagens tema: Ørerne. Derfor er de vigtige. Menneskets bro til lydenes verden.Jagt, Vildt og Våben. Dobbelt løb, dobbelt glæde. Jagt og naturbevarelse. Skud ud til alpestenbukken. Den var truet i starten af 1800-tallet, nu er der 30.000 stk, takket være Victor Emanuel.Metalbladet: Menneske og cobot. Glem det med at være bange for robotter, nu skal du arbejde sammen med dem, og nu hedder de cobotter. Fordi de vil samarbejde....Konfirmation: Hvilken slags tøj passer til dit stjernetegn? Læs under dit stjernetegn og find ud af hvad du skal have på den store dag. Find dit konfi-outfit.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174175/44283411-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 19 Feb 2019 18:05:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174175/44283411-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Volumen er key</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174176/44264288-audio.mp3</link>
			<description>Kreativ strik: Volume er det nye. Så det gælder om at strikke stort. Rigtig stort. Oliver er i øvrigt ikke bange for lyserød.Min stil (tillæg til COSTUME): De danske og norske PR-medarbejderes mode- og indretningstips. Det viser sig at fire ud af fem &quot;piger&quot; der blevet bedt om at vise deres stil, er PR medarbejdere.SKØN (magasin fra Matas) Tips til hero produkter. Ole Henriksen Banana Bright øjencreme. Der er ikke banan i, men der er gul pigment, som kan lyse op i din hverdag.Politikens Historie: Forurening er ikke et nyt fænomen. Da industrialiseringen for alvor tog fart, var man ikke forberedt på al den røg og spildevand. Hvem led under det? Not the man.Premiere i Bladet fra Munden: Kunstmagasinet Ark (som består af ark) Mere om Ark i morgen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174176/44264288-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 18 Feb 2019 18:05:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174176/44264288-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#nohijabday</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174177/44186840-audio.mp3</link>
			<description>Burda Style: Superprofessionel gylp lukning. I denne udgave medfølger en kæmpe plakat på størrelse med et telt, fyldt med mønstre. Den er faktisk ret flot.
Politikens historie: Månedens tema - Rio De Janeiro under vand. Klimakatastrofe. Det har vi dog ikke taget fat i. Der var noget der var lidt mere &quot;close to home&quot;. Spanierne fra Langeland, de kom, de så, de fik en masse børn, de tog hjem igen. Spanierne kommer og stjæler de danske kvinder - mændene vil være dem og kvinderne vil have dem. De medbragte guitarer og kortspil. Og pik.
Bil magasinet: Glæden ved at rense sin bil indvendig. Husk din milde interiørsæbe. Det værste og mest ulækre i din bil, er dit rat. Føj! Steen Bachmann fra Bilmagasinet og hans UP er hamrende uinteressant, men han er blevet tvunget til at producere et helt opslag om den. Enjoy. UP'ens antenne er røv og nøgler.
Femina: Når modemagasiner finder på ord, athleisure. Det er athletic leisure hvis du var i tvivl. Cykelshorts er tilbage. Hvis det er lidt for crazy for dig, så prøv smalle bermudashorts i stedet. 90'er trenden er tilbage - det inderste yderst. Underkjolen udenpå tøjet.
Scenario: Adfærdstendens i Saudi Arabien: klædedragt på vrangen. Saudiarabiske kvinder bruger mode til at give fuckfinger til patriarkiet #NoHijabDay#forcedtowearit.Kinesiske bryllupper er blevet enormt dyre i medgift. Derfor er der kommet 20.000 yen som medgiftsloft - betaler du mere end det, så er det menneskehandel.
DJØFbladet: Test dig selv: er du arbejdsnarkoman? Sådan fucker du din egen lønforhandling 101.
Alt om historie: De vildeste historiske eskapader for elskere.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174177/44186840-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Feb 2019 18:05:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174177/44186840-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Krystal-healere, krystal-dealere, og krystal-minere</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174178/44156120-audio.mp3</link>
			<description>Alt om haven: Benjamin er meget interesseret i hvad regnorme lever af, og bare orme i det hele taget. Benjamin har fået brandorme i komposten, og det skal man bare være glad for.
Bilmagasinet: Overskrifterne kæler rigtig for ganen. F.eks.  &quot;Slipsedrengen er en audi&quot; eller &quot;Brutalis brøler fortsat&quot;.
Penge og privatøkonomi: Ford Mustang Bullet - &quot;Der er ingen argumenter for ikke at købe den her bil&quot;. Ford Mustang Bullet - bilen hvor du skal på knæ for at nå ned i bagagerummet.
Prana: Livstilsmesse for kun 20 kr! RABATKODE: PRANA. Selv tak. Der er smagsprøver og behandlinger. Magisk sengetøj i ayurvediske farver som helbreder dig imens du sover.Krystaljagt i Californien. Merise er taget alene afsted med andre ligesindede krystal-dealere, krystal-healere og krystal-minerne. Merises hjerne var næsten ved at forhindre hende i at tage på krystaljagt i Californien, heldigvis fik hun slukket den.
Dosier: George Clooney om Italien: Selv håndværkeren synger hele dagen, og alle spiser frokost i to timer hver dag. Det kunne vi alle lære noget af. BTW Bøllehatten er på vej tilbage.
Alt om historie: De farligste elskerinder og elskere. Kong David af Israel dræber kvinden Bathshebas mand, og kong David bliver voldsomt straffet af gud. Den mest avancerede og åbenlyse romance med den franske kong Henrik. 
Helse: Interview med Kurt Ravn. Min sangstemme er noget jeg har fået fra Vor Herre siger Kurt Ravn, der åbenbart er troende. Kurt er slavebundet af sin ikoniske sang fra Matador. Den med musikanterne, som han synger til hans og Agnes bryllup.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174178/44156120-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 13 Feb 2019 18:05:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174178/44156120-audio.mp3" length="3301" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>We're going down</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174179/44095632-audio.mp3</link>
			<description>Stjernerne: Lige lovligt optimistiske horoskoper.Penge og privatøkonomi: Nostalgi på to hjul og Nimbus motorcyklerne vender tilbage. At pille ved Nimbus er det bedste. Det er en klassik far-datter ting, OG en god investering.Scenario: Finanskrisen kommer igen. Den er faktisk aldrig rigtig forsvundet! Måske.. men ellers kan du lære noget om menneskehedens største trusler! Martin Rees lærer os allesammen noget om fremtiden. Altså hvad der kommer til at udslette os allesammen i sidste ende. Der er nye adfærdstendenser. F.eks. er det at tygge rå grøntsager er the shit på Youtube.Børsen Pleasure: Klimaets killer Bob kommer - jeg vil fandeme rejse, men til gengæld skal jeg nok redde klimaet med Netflix. Hvis man streamer halvt så meget, er der nogle servere der ikke skal arbejde så hårdt. Thailand here I come! Britt Sisseck har opdaget hostels og couchsurfing.Cykelmagasinet + Mallorca, cykelrytterens nirvana hvor der er asfalterede eu-betalte veje overalt. Mændene på torvet med cyklerne. Det er godt de har hinanden. Brian har high class cykler til de bakkede bakker i cykleriets smørhul Mallorca.Magasinet Liv: Masser af spændende kvinder på forsiden.Dossier: Anti-plastik tema. Transportkapløbbet er i gang. Fremtidens transportmidler er her. Lige om lidt. Cykeltaburetten 'unicup' er her allerede næste år. Supersonisk rutefly er på vej med 12.000 km/t. Det er ikke klimavenligt, det er bare pissehurtigt.Alt om historieHar indianere aldrig skæg? Jo, det er bare en myte. Sitting Bull havde et rigtigt flot skæg.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174179/44095632-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 11 Feb 2019 18:05:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174179/44095632-audio.mp3" length="3301" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Kon4mations konfiquiz</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174180/43986842-audio.mp3</link>
			<description>Alt for damerne: Gå baglæns, det træner din hukommelse.
Costume! : Hvem er Emma Rosenzweig? Ingen aner det, fordi hun er så mystisk. Heldigvis har hun taget en masse forskellig slags tøj på. Emma elsker bare karaoke, fordi det handler om at være grim og dårlig til at synge. To ting hun desværre ikke selv er i stand til. 
Penge og privatøkonomi: De sætter lys til digitalbølgen. Lys er totalt in lige nu, smid alle dine lettjente dollars efter det! Lektor Jørn siger god for optoelektronik som det nye.
Motorcykelinvestor Niels er helt bidt af Nimbus motorcykler. Husk altid at spørge om din Nimbus motorcykels historie inden du køber den. Det er det der afgør hvor meget den er værd.
Kon4mation: Tid til at prøve Oliver i konfirmationsquiz - skal du blive kon- eller nonfirmeret.
Du er ved at dø - hvad gør du? Beder til Gud, eller foretager dig noget for at forhindre det?
Alt om historie: Spørg om historie - Hvilke følger fik black power tegnet? Den handling var afgørende for deres fremtid. De blev udelukket fra at deltage i OL. 
BILrevyen: Nissan Navara, den ultimative bil, som du absolut bør drømme om!
Oliver fortæller endnu en sauna anekdote, fra sit lange liv i saunaen.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174180/43986842-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 07 Feb 2019 18:05:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174180/43986842-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>At rejse er at leve</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174181/43959126-audio.mp3</link>
			<description>Alt om historie: Goebbels forstod, ligesom Hitler at fyre op under et stadioncrowd. På mange måder efterlignede han faktisk Hitler. Da Hitler begår selvmord, gør Goebbels det også. Og hans kone. Men først efter at de har givet gift til deres seks børn.
Unwrapping af Politikkens historie: Det bliver mest ved snakken.
Søndag: Kierkegaards gode puf - tab dig med hjælp af Søren Kierkegaard, hvis du har været tyk i 35 år. Gåture var Kierkegaards eneste motionsform, og den dyrkede han ustandseligt. Det er der flere der er ved at få øjnene op for. Spørg Tove Luka om alt, mest med clairvoyance. Kan jeg beholde mit sommerhus? Skal jeg sige mit job op? Tove Luka har svar - Det kan godt være.
Alt for damerne: Kage glade konditor Rikke tabte sig 8 kilo på 7 måneder med sit eget eksperthold - hør hendes hemmelighed her. Nu har hun tabt sig for alvor ved at blive skilt!
Psykologi: Melissa går i svedhytte. Den bedste lidelse fås i svedhytten, hvor hun sidder måske lidt for tæt, med de andre fra gruppen &quot;Den anden virkelighed&quot;. Du kan svede igennem, og faktisk mærke hvordan du bagefter er blevet tilgivet af &quot;The Great Spirit&quot;.
Dansk kirketidende - Bladet som har absolut ingenting, som du har lyst til at læse. F.eks. er deres &quot;Kort nyt&quot; alt alt for langt.
Alt om haven: Grønt og godt! Byg dit eget insekthotel i Kolding. Obs. insekter er nomader og indvandre.
Kom på podekursus, husk familie og børn, samt træer der skal formeres.
Jagt og vildt: Afsted på sneppejagt på Fanø! Den sværeste fugl at skyde. Det sagnomspundne sneppefald, ligeså sjældent som Loch Ness.
Magasinet Kunst: Stort tema om maleri. Som vi ikke kommer ind på. Stop med at skrive &quot;at rejse er at leve&quot; i dine artikler!
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174181/43959126-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Feb 2019 18:05:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174181/43959126-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>North West</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174182/43933719-audio.mp3</link>
			<description>Søndag: Tema om fobier. Der findes mange forskellige fobier, men hvor går grænsen mellem en fobi, og det at ganske enkelt føle lede ved noget? Måske har du ikke en fobi for at tale med andre ved et kedeligt middagsselskab. Måske synes du bare det er angstprovokerende og fucking kedeligt, ligesom os andre.
Knausgårds min kamp handler om hvor sygt hårdt det er at være Knausgård. Spoiler alert.
Olivia: Kanye West og Kim Kardashians datter, North West er blevet model i alder af fem år. Olivia spørger sine læsere om de tror at hun vil blive den næste store topmodel?
Advokaten: Advokaten Thorkil Højer giver en opsang til advokater og politikere; Pas på menneskerettighederne. Der er en god grund til at de findes. Remember?
Alt om historie: Stalin og Hitler. Stalin blev mega skuffet da det viste sig at Hitler løj, da han lovede ikke at angribe Sovjet Unionen. Den ikke-angrebs-pagt de havde indgået i 1939, blev brudt d. 22 juni 1941.
Søndag: Lone Hertz forstår ikke hvorfor DR ikke har vist filmen &quot;Thomas. Et barn man ikke kan nå&quot; mange flere gange.
Alt om haven: Buksbom. Først og fremmest er der delte meninger om hvordan det udtales. Dernæst skal man vide at planten fortiden er ramt af særligt to sygdomme: Buksbomgrentørre og buksbomkvistdød.
Hus forbi: Fakta har ikke længere Hus Forbi knap på flaskeautomater, men det var et super samarbejde der varede i fire år, og som gjorde livet lettere for en masse hjemløse. Blandt andet de to man kunne se på billederne der promoverede tiltaget.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174182/43933719-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 05 Feb 2019 18:05:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174182/43933719-audio.mp3" length="3301" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Coolest creme-queen in the jungle</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174183/43909106-audio.mp3</link>
			<description>Femina:Podcast er det nye sort. Femina udkommer med en podcast serie der hedder &quot;Det nye sort&quot; om alle de nye trends. Søstermanifest er titlen på en bog skrevet af en helt ung kvinde. Det startede da Anja gik på Rungsted gymnasium og blev udvalgt til at deltage i en af de såkaldte &quot;Puttemiddage&quot;. Nu hader alle Anja, fordi hun ikke drikker snaps og boller med 3g'ere og er feministisk nazist, som sladrer til BT.Alt for damerne:Aha-oplevelse over de små ligegyldige ting i livet.Kæmp for din ret til ikke at skylle med fluor.Creme-dronningen Andrea Elisabeth Rudolf kommer altid... med i bladet. ALT har mødt hende i Brasilien, hvor hun er nede for at samle Acai-bær, og fortælle de lokale at de skal passe på naturen.Panorama:Natteravnene kommer med bolcher og kondomer, men de lever det hårde liv på gaden.Kort og godt - hvis du er sur, så arbejder du dårligt, hvis du er glad, så arbejder du godt.Sørg altid for at møde sur på arbejde, for det viser sig at du bliver glad i løbet af dagen, hvorimod de glade bliver lidt sure hen på eftermiddagen.Jagt - vildt og våben:Jagt er i vores gener, og det er sundt - WAUW!Steen er kun lykkelig når han jager. Hvis du dræber noget, så bliver du bare super lykkelig, sammen med dine homies.Når du skyder noget, så er det ren hormon-orgasme. Intet giver lyst til at kramme, som døde dyr. Jagt - hormonel potensforlænger.HK kommunaltbladBY THE SPOT!Soveværelset er til sex og søvn!</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174183/43909106-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Feb 2019 18:05:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174183/43909106-audio.mp3" length="3304" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:04</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Trosbekendelsen in da house</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174184/43806007-audio.mp3</link>
			<description>Prana: Islam, ånder og engle.Rapport classic: Dét bare balderCyklister: Farlige cykelstier i Berlin.Hendes verden: På 4. sal med en følelse af frihed,Panorama: David NielsenHendes verden: Er Line ked af det, glad eller overrasket?Teenlife konfirmation: Trosbekendelsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174184/43806007-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 31 Jan 2019 18:05:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174184/43806007-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Det bliver lige 0,66 øre pr. mand</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174185/43779048-audio.mp3</link>
			<description>HK brevkassen - Toiletpapirforbruget til en fest hos chefen, koster blandt andet, 0,66 øre pr mand. Er det strengt at de ansatte griner af det?Hendes verden: Sussi og Leo - Hvad er dit forhold til tid?Elle: Maskemagi - De unge kæmper for en ren og spændstig hud. Det kræver seriøsitet.Rapport: Djævlebryggen, slange-whiskey.Elle: Anna P's klumme. Kender du det når folk bare er gået i stå i 90'erne? Kom dog videre siger Anna P.Panorama: Kollektiver, hvor folk har det nederen. Sammen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174185/43779048-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Jan 2019 20:07:19 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174185/43779048-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Lolleren i Istedgade</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174186/43732349-audio.mp3</link>
			<description>Teenlife Konfirmation: En i min familie er alkoholiker. Hvordan undgår jeg at vedkommende ødelægger min fest? Tag en snak med personen. Også selvom du kun er 14 år.Tandlægebladet: Får en masse ros, igen. Flotte proteser på forsiden. Der er paradontitis i gevalvæsken. Sugartalking - en overlæge er træt af sundhedspersonale der pakker tingene ind, og ikke bare siger det som det er: Hold op med at ryge nu! Luk ædespalten, resten af dit liv.Rapport Classic: En svensker i syndens by, København. Et nostalgisk blik ned af Istedgade, hvor svenskere har kneppet siden 60'erne og stadig står for 25-30 af forbruget.Farmaci: Det er simpelthen for kedeligt at se på.Politikens Historie: Danske svindlere. Fra Corfitz Ulfeldt til Britta Nielsen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174186/43732349-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Jan 2019 20:08:14 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174186/43732349-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Du er dit eget solsystem</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174187/39145812-audio.mp3</link>
			<description>Tandlægebladet: Det er lækkert, og der er masser af great news om tænder og munde.Liv og sjæl: Den spirituelle brevkasse - kan jeg påvirke mine organer? Ja! Du er for dine organer, hvad planeterne er for dig.Svømmehaller er bakteriefælder så du tror det er løgn. Det er muligvis en fobi Nanna pusler lidt med.Rapport Classic - Unboxing. Oliver er lidt tilbageholdende med at få hul på det forpulede pornoblad.Bilmagasinet: Redaktionens biler. Man kan ikke arbejde på Bilmagasinet, uden at have en fed bil. Det er useriøst.Horoskopbladet stjernerne: Hvordan bliver det politiske 2019? Trump vil overraske, Putin er faktisk sød, og Kina vil IKKE overtage verdensherredømmet. Det har de selv sagt.Vores børn: Ankerstjerne - Det er sygt fedt at blive far. Sven Brinkman opdrag dem til at blive perfekt afbalancerede mennesker og giv så slip. Tak for det råd mand! Det er overhovedet ikke det vi alle sammen prøver.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174187/39145812-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jan 2019 20:07:37 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174187/39145812-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Det gør du bare ikke!</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174188/38955085-audio.mp3</link>
			<description>Horoskopbladet Stjernerne: Horoskoper globalt - Miley Cyrus hus brændte ned, men hun rejste sig af asken. Franco's jordiske rester var ikke tilfredse med at blive flyttet. 
Bruden: Det er vigtig, indenfor et budget på 400.000 kr, at sørge for at have to brudekjoler, to sæt bryllupsundertøj og så føl jer frie til at placere forældrene ved et andet bord end jeres. I skal jo have det sjovt.
Eurowoman: Sofia kom til danmark som 14 årig fra Somalia. Hun oplever at der er større forskel på København og en landsby i Jylland, end der er på en landsby i DK og en landsby i Somalia.
Euroman: Esben Bjerre har samlet Euroman hele sit voksne liv, og var lige ved at smide dem alle ud, men kunne ikke gennemføre det. Hans kone kom heldigvis og sagde &quot;Det gør du bare ikke!&quot; Der kommer måske en anden sæson af Riget og i den forbindelse fortæller alle involverede parter om skabelsen af den første.
Alt om historie: Spørg om historie har lidt om Suezkanalen og om hvorvidt afroamerikanere kunne eje slaver i USA.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174188/38955085-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jan 2019 20:07:20 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174188/38955085-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Huer er for fede</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174189/38927495-audio.mp3</link>
			<description>Alt om håndarbejde tillæg om huer: Huer er for fede! 15 opskrifter, en til hver af ugens dage?!......
Hendes verden: Vibeke Windeløv - nu handler det endelig om andre end mig selv.
Sportsfiskeren: Isfiskeri er ikke en ufarlig sport.
Horoskopbladet Stjernerene: Euroen blev født.
Vagttårnet: Ting gud fjerner. f.eks. onde. Så det her er en heads up til alle onde.
Maleren: Kvinderens fortrukne håndværk. Folk tror vi er betonlebber.
Bruden: De glade 60'ere møder de euforiske 90ere.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174189/38927495-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jan 2019 20:07:25 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174189/38927495-audio.mp3" length="3299" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Romerrigets populister og malernes Cæsar</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174190/38901546-audio.mp3</link>
			<description>Horoskopbladet Stjernerne: Da vi er gået over til at sende fra kl 19-20, vil dagens aspekter fremover være morgendagens aspekter :-)Skøn: Månedens make-over får en smart kort page der kan styles på flere måder. Før lignede hun lidt årets hund. På en god måde.Politkens HISTORIE: tema'et i dette nummer er Europa i opløsning. PH har historien om hvordan populismen fik sit navn i det antikke rom.Maleren: Malernes Cæcar vandt mystisk nok valget om formandposten i forbundet, selvom han oprindeligt ikke var opstillet.En bøsse i Hirsthals - Oliver har været i Hirtshals for at lede efter homoseksuelle.Euroman: Chefredaktøren spår at 2019 bliver året hvor den alkoholfrie øl får et kæmpe gennembrud. Ølbryggeren Mikkel fra Mikkeler er helt vild med tanken.Vagttårnet: Hvad vil gud gøre?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174190/38901546-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jan 2019 20:07:20 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174190/38901546-audio.mp3" length="3299" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Jesper Christensen vs Pernille Aalund</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174191/38875084-audio.mp3</link>
			<description>Bage og sylte: Pandekagen dag. Tykke, tynde, store og små. Det er d. 5 marts, tre dage før kvindernes internationale kampdag, at pandekagen har fået sin egen dag.Vagttårnet: Hvad har Gud gjort, og hvad vil Gud gøre?Euroman: Jesper Christensen er for sej. Han går ikke op i materielle ting, og han er ikke længere så liderlig som han plejede. Liv: Pernille Aalund fandt sig selv, efter et helt voksenliv som karrierekvinde. Hun fandt en mand på tinder, og da hun så hans tatoveringer, var det en surrealistisk oplevelse.Alt om håndarbejde: Uskarpe ansigter er normen, nærmere end undtagelsen, i Alt om Håndarbejde. Fokus er på håndarbejdet selvfølgelig!Skøn: Brevkasse, var opmærksom inden du bliver korthåret. Hvis du er en stor broget pige, er det måske ikke så smart.Cyklister: en næsvis hollænder kommer med indirekte &quot;dis&quot; til os danskere. Danskere er hverdagscyklister.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174191/38875084-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Jan 2019 20:07:59 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174191/38875084-audio.mp3" length="3299" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Kaos, cross og kærlighed - vanvid på to hjul</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174192/38810470-audio.mp3</link>
			<description>Boligmagasinet: New year, new interior. Lunas gennemførte farveunivers med masker overalt. Brændte farver, så populært!
Elle: Den revolutionerende designer Phoebe Philo der skabte Céline og deraf Céline-pigen, er ikke længere hos Céline. Mærket er smadret af Hedi Slimane. Star Wars designeren, &quot;Heftig slim mand&quot;, kommer og bringer sex drugs and rock'n'roll tilbage til Celine, og fjerner accenten over e'et. Hvis det ikke gør ondt, er det ikke smart.
HK-Kommunalt: Danmarks 10 bedste kolleger er her! Pædagogen i Lem kunne være danmarks bedste kollega. Henrik er bare super sjov og en rigtig humørspreder, kommer altid med sin fiktive vandpistol. Mig og mit fag - Mød Cheanne - telefonagenten med krudt i.
Alt om historie: Spørg om historie - segmentet for folk, der er så kloge de ikke kan finde ud af at google. Hvor vandt Garibaldi sin største sejr? På Sicilien.
DJØF bladet: Nøglerollen i grøn omstilling er DJØFerne. Det bliver en sand jobfest, undtaget hvis den grønne omstilling mere er ord end handling. Så det....
Cykelmagasinet: Cyklecrossen kommer! Vanvid på to hjul. Kaos, cross og kærlighed. Cyklecrossen er ældre end tour de France, og nu har de 35 sider med regler til at bakke det op. 
National Geographic: Palmeolie, sindssygt populært! Vi bruger ni kg palmeolie pr person, og det ødelægger hele øer, og udrydder dyrearter.
Horoskopbladet stjernerne: Det kører bare for jordtegnet.
Liv og sjæl: Astrologitema, lær at forstå dit horoskop! Forstå dit aspekt - det giver ikke mening. DET GIVER INGEN MENING!
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174192/38810470-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 17 Jan 2019 18:07:50 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174192/38810470-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>VVS'ere er et kærligt folkefærd</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174193/38797508-audio.mp3</link>
			<description>Alt om historie: Pyramider, forstå alt om dem på 5 minutter VVS. Politikkens historie: Fra Romerriget til Brexit. En kort sammenligning af de to historiemagasiner.Politikens Historie: Danske steder: Smiger som protest. Ved Skanderborg slotsbanke, står et monument til minde om Frederik d. 6., som allermest var ment som en hentydning til Christian d. 8.
VVS'eren: VVS'ere er et kærligt folkefærd. Stoltheden over VVS-faget er enorm, især hos den totalt upartiske VVS kilde, som er syltet ind i rør og vandlåse. Bladet bringer berigtigelse fakenews om rør.
Landinspektøren: Forsidepigen Julie 2018. Et lille kærligt puf, sådan puffer du til andre. Puffeeksperten som er formand for Dansk Nudging Netværk. Perfekt nudging - mød fartelefanten Lovlise. Rulletrapper er kun for fede kvinder, trapper er til tynde mænd.
Vagttårnet: Hvem er gud? En supersej fyr. Hvad har gud gjort? Skrevet en supersej bog. Rebranding strategi for Jehovas Vidner - lidt mindre armageddon, lidt mere om superseje Gud.
National Geographic: År 0 burde rykkes. Du skal ikke oversætte bibelen din kætter! De skal sgu være glade for at der var nogen der gjorde det.
Perspektiv: Biblioteket udefra! Australsk mand kommer og spiller bibliotekrollespil på biblioteksøen. Nogle gange går det dog galt. Højrefløjspolitikerne overtaget biblioteksøen, og har fængslet alle dem de er uenige med. Spillet skal forebygge ekstremistiske bibliotekarer.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174193/38797508-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 16 Jan 2019 18:07:34 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174193/38797508-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hæren hader ISS</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174194/38784263-audio.mp3</link>
			<description>Advokaten: Knud Foldshack ligner Robert Redford mixet med Jesper Fårekylling. Han er mentor for tidligere kriminelle. De er iværksættere, handlekraftige, har is i maven. Elle: Overgangstøj: Kvinder skal gå i jakkesæt, men husk at tilføj frynser, veste eller bukser i et ultra feminint materiale. Kurvetasken. Soft sport. Simpel safari. Prikker. Costume: Denim har for længst indtaget catwalken.Fagligt Forsvar: Folk fra Hæren fortæller om dårlig rengøring. Alger, skimmel og snavs. Revner i gulvet, noget der ligner en fuglerede. ISS, fy skamme. Vagttårnet: Vi snakker videre i føljetonen ’Hvem er Gud?’. Vi er nået til ’Hvad har Gud gjort?’ men mangler lidt ’Gud som person’, så I må vente med ’Hvad har Gud gjort?’. Han kunne godt være som The Godfather. Han skal være barmhjertig, hvis de onde viser anger. Kærlighed, det er det, det hele handler om. Bilmagasinet: Redaktionen kårer de bedste biler. Basta! Syv mænd sidder om et sofabord. Kåringer indenfor værste SUV, bedste nye kollega, værste nøgle, værste shitstorm OG værste tagarbejde.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174194/38784263-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 15 Jan 2019 18:07:38 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174194/38784263-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Amdis sædkvalitet</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174195/38769684-audio.mp3</link>
			<description>Djøf-Bladet: Tilsynet med Efterretningstjenesterne søger en sektionsleder. Du skal kunne alt, være åben OG kunne sikkerhedsgodkendes. God fornøjelse, blæksprutte.Bilmagasinet: Lederen ’El-bilerne er her.’ Det kan godt være en trigger for benzinromantikeren, men ulejlig dig lige, kære læser. Audi e-tron har mange hestekræfter. Metalbladet: Maria Rath. Danmarks første Formel 1 mekaniker. Drikker øl efter arbejde. Mediterer og dyrker yoga + multimedieintegrater, Steven B. B. Nielsen, der lavede eksamensopgave, som bestod i at lave sin frisørs, i Roskildes hjemmeside. Euroman: Fertilitet og lav sædkvalitet. Tre gutter har udviklet en app og et kit, man sætter til telefonen. Man filmer sæden og uploader. På få sekunder får man svar om ens sædkvalitet. Vi følger en Amdi, der fortæller om at få testet sædkvalitet. Det var en rigtig hård oplevelse på klinikken. Derfor er der brug for app'en. Fagligt Forsvar: Til Irak uden ørkenstøvler. Forsvaret har sendt soldater til Irak i støvler, der ikke er beregnet til klimaet. 50 graders varme. Soldaterne har selv bestilt støvler.Horoskopet: Sex i horoskopet. I et horoskop kan man se noget om seksualitetens karakter. Et eksempel er Simon Spies. Nanna kan ikke komme på en klammere mand. Kendt i offentligheden for sin specielle seksuelle praksis. Det hele har noget med Lilith at gøre. Nanna kan bare ikke helt huske hvad Lilith er...</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174195/38769684-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 14 Jan 2019 18:07:23 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174195/38769684-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hvem er Gud som person?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174196/38711882-audio.mp3</link>
			<description>Vagtårnet: Hvem er gud som person? Han har i hvert fald skabt solen, der er 15.000.000 grader varm, OG en stjerne der 1700 gange så stor. Så deet...Sportsfiskeren: Plumpegrisen går dybt. Rigtig dybt i havnen. Og kan potentielt lande den havørred du går og drømmer om. Euoroman: I lederen slår Karl Erik (chefredaktør) et slag for den internationale mandedag som passerede d. 19 november, uden at nogen brugte anledningen til at slå et slag for alt det fantastiske mænd faktisk gør. Og Roland Møller.Djøfbladet: Brevkassen. Flashback til julefrokost sæsonen - hvordan opfører man sig egentligt til juleforkosten på jobbet?Gommen: Jørgen Leth om kærlighed og ambitioner. Elle décoration: Designer og stilikon viser sit sjældent stilsikre hjem frem.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174196/38711882-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Jan 2019 18:07:48 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174196/38711882-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Det hvide gulds offer</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174197/38697364-audio.mp3</link>
			<description>Magasinet Kunst: Schnalbel (fortsat)Hunden: Hundelitteratur - Lad være med at projicere dig selv over i din hund. Det er dig der har et problem, ikke din hund. Djøf: Nestle-manden (Lars Peter Munk), elsker virksomhedskulturen hos Nestlé. Konen har &quot;fokus&quot; på drengene. Rejsemagasinet Vagabond: Usbekistan, Aralmunk ørkenen, tidligere kendt som Aralsøen. Det hvide gulds offer. Costume: Rejser - Bali, Capetown, USA og Istanbul. en journalist har skrevet alle de større historier. Er der dømt sparerunde?Hus forbi: Lukas Graham bliver politisk, og sælger godt af LP sammen med Hus Forbi. Fredenshavn bliver ikke ryddet i denne omgang.FOF: Kor for brummere (læs= dem der ikke kan synge) og BODY kor.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174197/38697364-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 09 Jan 2019 18:07:55 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174197/38697364-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Pastasalaten er tilbage</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174198/38683349-audio.mp3</link>
			<description>YOGA - Mødet med en mester. For Kåre (som er et meget brugt navn i den alternative verden), er der kærlighed overalt i en tysk Asram. I FORM - Broccoli mister totalt mange vitaminer hvid du koger det i 30 min. No shit Sherlock. Sund magi i tarmen (tillæg til Iform) - Tæm din tarm, test og kold pasta. Politikens Historie - Mary Wollstonecraft, forfatter og feminist, besøgte Danmark i 1795, og var ikke imponeret. Kunst - Scnabell på Aros. En journalist gør sig tanker om mødet med ham, mere end hans kunst.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174198/38683349-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 08 Jan 2019 18:07:48 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174198/38683349-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>The white album</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174199/38680515-audio.mp3</link>
			<description>Horoskopet: Der bliver lagt et horoskop over tilblivelsen af The white album, med The Beatles. Det kommer frem at John Lennon faktisk var voldelig. Søndag: Sind og sjæl. Oliver er SÅ glad for Søndag. Danmarks største kvindemagasin. Vagttårnet: Der er et nyt Vagttårnet på gaden. Yes! Denne gang er spørgsmålet på forsiden - Hvem er Gud?  Elle: Derfor koster din IT-taske, det den gør. Teenlife, Konfirmation: Gode råd til hvordan man f.eks. scorer en fremmed. Alt for damerne: Ingen smilende model på forsiden. Nu handler det om #søstersind.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174199/38680515-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 07 Jan 2019 18:01:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174199/38680515-audio.mp3" length="3305" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:05</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Din ven skelettet</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174200/38604107-audio.mp3</link>
			<description>HoroskopetStenbukkenFeminaÅrshoroskopKroppenDin ven skelettet. Uden det ville du ikke kunne stå oprejst!Søndag - Danmarks største kvindemagasinSundhedspaneletPolitikens historiemagasinTysk troppetransport skib, Pionier, blev torpederet af den britiske u-båd &quot;Sturgeon&quot;. Det ved man nu.Politiken har også et format de kalder &quot;kontrafaktisk&quot; om kontrafaktisk historieskrivning. Hvad nu hvis?EuromanLars von Trier - igen!Yoga/PranaDigital detox. Du kommer ud i en skov, får lov at lave mad i en hele weekend, uden din mobil. Selv tak.FeminaJettes Retreat i GrækenlandTeenlife konfirmationStjernetegn og statistikÆldreSagenHverdags dansker - Else Rasmusen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174200/38604107-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 03 Jan 2019 18:07:34 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174200/38604107-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Pink power</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174201/38589612-audio.mp3</link>
			<description>Søndag - Danmarks største kvindemagasin Bird BoxSusse Wold - er i øvrigt alle vegne.Karin Salling. Fik scoret sig en jysk playboy. Nu bruger hun hans arv på velgørenhed.Yoga/PranaMeditation i naturen. Du må selv om du har korte eller lange bukser på. B.K.S. Yiengar - yogaverdenens B.S. Ingemann? Euroman: Roland Møller - han er ikke som i tror...eller som vi har fotograferet ham. Han er ikke en leder, men en soldat.GO BEAUTYKønsforskning, Beyonce &amp; jane fondaEurowoman: Pink power - handler faktisk mest bare om farven.Folkeuniversitet - 39 (-1) kurser som Nanna gerne vil følge. Alle om arkæologi og historie.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174201/38589612-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 02 Jan 2019 18:07:41 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174201/38589612-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>We 3 Lars Von Trier</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174202/38571957-audio.mp3</link>
			<description>Ekko Nannas nye medvært, Oliver Stilling, kommenterer på hendes noter om Lars von trier. Han har &quot;arvet&quot; nogle blade til en prøveepisode. Måske Bliver han en overgangsfigur, måske bider han sig fast?Gommen - babershop´. Hvor mænd kan være mænd. Pyha! Dossier - Mikkel Hansen rabler om sine kunstindkøb. Hvor skal det altsammen hænge!?Børsen Pleasure - Hvem fuck er Christoffer Østlund?Psykologi - er du bange for din netbank, så er du ikke alene. Det er den nye fobi i klassen.Kattens venner - Nedsat nyrefunktion, kattens følelsesliv. Bilmagasinet - Anmeldelser af biler kan overraske en mand uden passion for firhjulede køretøjer. Cykelmagasinet - Gaven der bliver ved med at give.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174202/38571957-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 01 Jan 2019 18:07:28 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174202/38571957-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Confessions of a bryllups-DJ</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105462/38493292-audio.mp3</link>
			<description>Horoskopbladet stjernerneDagens horoskop: Romantisk tosomhed - med måde.GommenConfessions of a bryllups-DJLille Lars giver tips til hvordan du får succes som bryllups-DJKroppenHjernen + diverseTips om anatomiHvornår mangler man fedt på nerverne?5 fakta om lugt: kvinder lugter bedre og blinde har ikke bedre lugtesans.HoroskopbladGode råd til hvordan man gætter folks stjernetegn.Politikens historiemagasinPart 3 i historien 'En lille historie om at lave stort'Hvorfor det ikke var fedt at være søn af en Natmand i gamle dage.Horoskop light Jim Lyngvilds horoskop for åbningen af hans vikingeudstilling på Nationalmuseet.Poesi fra cykler og bolig...Og en lidt trist nyhed</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105462/38493292-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Dec 2018 20:23:49 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105462/38493292-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Spot en fisk i folkemængden</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105463/38505042-audio.mp3</link>
			<description>Magasinet Horoskopet Udseende og astrologi. Er det muligt at astrologi har en finger med i spillet, når det gælder udseende? Har din skæve næse en kosmisk forklaring? Kan man spotte en fisk i en folkemængde? Dobbelt vandtegn gør dig typisk.GolfbladetHvor mange penge tjener golfspillere? Rigtig mange penge. SexHundenMarkprøvemesterskab for retrievere.'apporteringer'Penge og privatøkonomi&quot;Spørg eksperterne&quot; : hvordan man sætter lejen op for sine lejere.GommenVi fortsætter de 30 uundværlige bryllupstipsBruden glemmer aldrig din tale. Den skal være ligesom pulled pork. Mør og velsmagende, og har taget lang tid at forberede. Start med et citat. Signalerer at du har læst mens du forberedte sig.BryllupsmagasinetLivlig bryllupsmakeup.Glow-trenden. Fuck mat finish. Men en skinnede pande er ikke ok. Kun lilla læbestift hvis du har et blændende hvidt smil.WomenDet store sex-nummerGodnathistorier om sygeplejersker og politimænd og fantastic sex.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105463/38505042-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Dec 2018 18:57:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105463/38505042-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Dæmonen i det brune dyb</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105464/38460501-audio.mp3</link>
			<description>Gård og TorpKrister: En multibegavet baritonSådan pimper du din tekstilGommenHUSK vær' en gentleman - overrask din hustruDe grå sider: 30 uundværlige bryllupstipsPlanlæg din barberingFuck dig du er elendig mand, få en ansigtsbehandling!GØR DET SELV - ENHVER MANDS ADELSMÆRKE: Hvis du ikke selv har skudt hovedretten, så kan du: 1. Svejs nogle vandrør til en butler. 2. Sav bordkort ud af træDu kommer til at stinke af pis til dit bryllup - husk deo - camoufler hvor ulækker du er.MandemusikLav dit eget website!Bryllupsnatten: I SKAL HAVE SEX! det er traditionMad og Bolig:Dit hjem stinker - luft ud. Vores hjem lugter mere af sved nu! Køb nogle røgelsespinde, for at undgå lugten af prut og sved. Dufteksperten Christine er her for at hjælpeUd og seNu taler vi åbent om psykisk sygdom1/3 rammes af psykisk sygdomHunden:Fodertilskud til hunde og katte med angst og psykisk sygdomPolitikens historieEn lille historie om at lave stort: Før i tiden sked man sammen og vaskede sig med en fælles svamp.Romernes lortegud - gøder jorden - imens kloakina var skytsgud for toiletterneVoldsomt lokumspoesi - &quot;Kejseren sked her&quot; eller &quot;Skider vogt dig for ondskaben&quot;Dæmoner bor i lokummerneWoman special - det store sexnummerSexy woman, opgrader dit sexliv!30 dage uden sex, røg, alkohol - 30 dage i helvedeMænd siger: Hvilken kropsdel er mest sexet - spoiler alert - patter&quot;jeg er en numsemand&quot;Ryg er smukt15% har navngivet pikken....f.eks. Pikkemand BobSTOP med at sige min pik er enorm, den er middelmådigDe britiske mænd holder længstInderne har små tissemændNy videnNy viden om alder - Du har mest selvværd som 60 årig</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105464/38460501-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Dec 2018 18:10:51 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105464/38460501-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Juleaften</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105465/38504406-audio.mp3</link>
			<description>Ud og seKastanjetiden - aflivet af den brune kartoffelRis a lamande - eksisteret siden 1648 - i en artig kogebogHytteost a la mande - thanks cheasy+2 sider ren DF julehyggeIsabellas og Line MarieKød kan godt være tilbehørFlexitar - den lille klimakamp i køkkenetNøddepostej - din ideelle juleaftensretHus forbiEt lille juleeventyrAlle julenisserne er blevet hjemløseJulemanden er blevet alkoholikerJulemanden skal på arbejdsprøvningSigurd.. Haha.. haha..Disser du de hjemløse, så disser du JesusJULEN - Det store gemmehæfteNu er det jul igen, faktisk hele året rundtJuleplatten er tilbage - hør hele historien!Prana/YogaJul i Prana - din prana!Har du ondt i prana?Lysets genopvågning kommerRudolf Steiner the party pooperkl 00 julenat skal du sidde i mørket og mærke rummet Brun sovs, lys og kærlighed - du kan ikke få nok!KROPPENOverflødige kropsdele: MandlerneDu har tre par mandlerDER ER SÅ MANGE MANDLER!Overflødige kropsdele: Blindtarmen, halebenet.....,gåsehud!Lene Siels jul: KUN Sølv, guld og hvidEt lille skær af vinterfrost og en lille lortejulestjerne af sølvtråd der ligner en antikvitetHunden:Av mit forben - Gaby klarede lige igennem julenGård og TorpErikas hüs - Smid en knaldert ind i julepyntenWOMAN specialFlirtetips: Smil med øjneneSpil et spil med ham - konkurrer med ham, men tabTag tequilashots sammen - gerne bodytequilaFang hans blik KIG VÆK og fang det igenLæn dig op af ham</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105465/38504406-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Dec 2018 18:03:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105465/38504406-audio.mp3" length="3303" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bladet fra munden 20-12-2018</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105466/38385663-audio.mp3</link>
			<description>“Gud, kommer der stadig blade på tryk,” tænker du sikkert når du en sjælden gang står i en kiosk. “Hvem køber mon de blade, og hvad står der i dem,” spørger du. I dette program læser Nanna og Lærke Winther alle de danske ugeblade og magasiner på print, som du ikke har tid, råd eller lyst til at læse.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105466/38385663-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Dec 2018 18:07:19 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105466/38385663-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bladet fra munden  19-12-2018</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105467/38365270-audio.mp3</link>
			<description>“Gud, kommer der stadig blade på tryk,” tænker du sikkert når du en sjælden gang står i en kiosk. “Hvem køber mon de blade, og hvad står der i dem,” spørger du. I dette program læser Nanna og Lærke Winther alle de danske ugeblade og magasiner på print, som du ikke har tid, råd eller lyst til at læse.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105467/38365270-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Dec 2018 18:07:48 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105467/38365270-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den døve kat, Blanko</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105468/38345157-audio.mp3</link>
			<description>I “Teenlife Konfirmation” kan man få styr på konfi-looket med skjulte reklamer i quizzer.I “Kattens venner” møder vi den døve kat Blanko. Døve katte er enormt elendige til at snakke kattesprog, men hat har super syn.“Illustreret Videnskab” har en artiklel om uendeligheden - slangen i fysikkens paradis. Matematikere er lede ved hinanden og det kan være livsfarligt at danne nye teorier.Universet er uendligt, men hvilken form har universet? We dont know!“Politikens historiemagasin” beskriver udviklingen i Esbjerg ; fra 0-100 på 150 år.I “GO BEAUTY” re der fede beauty gadgets - feks. Twin ball facial massager - robotpenissen i højglans. Det er bedst hvis kuglerne er kolde når man går i gang.I “GØR DET SELV” kan der ikke gå noget galt - hvis man følger anvisningen MEGET omhyggeligt.“Amnesty” bladets tema er 70 året for FNs menneskerettigheder. Lighed for loven er under pres i Danmark og børn af afviste asylansøgere har utålelige forhold.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105468/38345157-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 18 Dec 2018 18:07:51 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105468/38345157-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Pallietter, Rock Rul og Dyreprint - livet er nu!</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105469/38325974-audio.mp3</link>
			<description>Vrede mennesker har skrevet til “Ud og se”, feks; Få nu styr på jeres windows 95 amatørskilte!I “Gør det selv” er der en super fed guide til hvordan man sætter Murstenskaller op - super fedt og helt personligt. Giver en lækker dramatisk effekt og et strejf af middelhav.“IN” vil gere være med til at lægge en ny kurs. Fek sat spise grøntsager hvis man flyver til Maldiverne og bruge vintagetøj i modeserier.I “Isabellas country liv” møder vi intet mindre en konceptet “Et køkken af tiden” Man behøver nemlig ikke at være hardcore boligkendertype for at om et køkken er 8 år gammeltGO BEAUTY lærer os hvordan man plejer sig som en filmstjerne til Oscars - også kendt som Big night botox.Bryllupsmagasinet siger at slankekuren skal startes god tid i forvejen. Hvorfor ikke langrendsski?I “Prana” er mener forfatter Jon Mostad at mennesket skal bekæmpe kunstig intelligens, ved udvide bevidstheden.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105469/38325974-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Dec 2018 18:07:20 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105469/38325974-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bladet fra munden 13-12-2018</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105470/38243039-audio.mp3</link>
			<description>“Gud, kommer der stadig blade på tryk,” tænker du sikkert når du en sjælden gang står i en kiosk. “Hvem køber mon de blade, og hvad står der i dem,” spørger du. I dette program læser Nanna og Lærke Winther alle de danske ugeblade og magasiner på print, som du ikke har tid, råd eller lyst til at læse.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105470/38243039-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Dec 2018 18:07:24 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105470/38243039-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bladet fra munden  12-12-2018</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105471/38220850-audio.mp3</link>
			<description>“Gud, kommer der stadig blade på tryk,” tænker du sikkert når du en sjælden gang står i en kiosk. “Hvem køber mon de blade, og hvad står der i dem,” spørger du. I dette program læser Nanna og Lærke Winther alle de danske ugeblade og magasiner på print, som du ikke har tid, råd eller lyst til at læse.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105471/38220850-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Dec 2018 18:08:12 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105471/38220850-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Fedtsugning - sug helt i bund!</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174203/38190450-audio.mp3</link>
			<description>I “Bryllupsmagasinet” hører vi om “First look moments”. Men det er åbenbart mest til særlige lejligheder. Der er også 10 vigtige ting om sko..“GO beauty” fortæller at kemisk peeling står overfor en renæssance og dybe fedtsugninger, hvor du suger helt i bund, er hot lige nu.“Penge og privatøkonomi” advarer imod at opfatte en hobby som en investerings model. Pas på med f.eks modeltog.I “Alt om historie” er der en graviditetstest i det gamle Egypten og et rodet bud på kærlighedens historie.Horoskopbladet “Stjernerne” siger om denne tirsdag, at Idekontoret var åbent til formiddag, men hen på eftermiddagen er det lukket.Prana har den spændende historie om korncirkler. Det er måske et sted hvor stjernefolket prøver at kontakte menneskeheden.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174203/38190450-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Dec 2018 18:07:57 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174203/38190450-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Farvel til Brazilian Buttlift</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174204/38159557-audio.mp3</link>
			<description>“GO beauty” &amp; “Yoga” har meget enslydende ledere, men vidt forskellige råd til at komme igennem vinteren. sammenlignesI “ GO beauty “er der en decideret opgør med slap hage og hals. Det handler om fylde ud hvor man kan. Du kan også overeveje et fedstsugning på tæerne? I 2019 vil vi sige farvel til Brazilian buttlift - det er for farligt. 2 er døde i UK i år - fedt bliver skudt op i hjerte eller hjerne ved et uheld. I “Politikens historie magasin” uddyber Nanna den spændende historie om Peder Skram under 2. verdenskrigI SKALK er de tidlige vikingeangreb under lup og de kendte faktisk til #metoo i fortiden - hvor en kvinde var så krænkene at lande lige på en kniv - lige i halsen. Strengt.“Yoga “ opfordrer til dagdriveri - for sjælen, hjernen og ikke mindst for nyrens yin og yang.I Elle når julepresset nye højder. Man kan faktisk starte planlægningen d. 25 december.“Asterisk” (udtales ikke Asterix) viser det sig, at jo mere teknik og IT skoler  køber, desto dummere bliver eleverne.I “Mad &amp; Bolig” er der kugler med nostalgi og du bør vide at de brændte toner rykker nu .
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174204/38159557-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Dec 2018 18:07:43 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174204/38159557-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bladet fra munden 06-12-2018</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174205/38039773-audio.mp3</link>
			<description>“Gud, kommer der stadig blade på tryk,” tænker du sikkert når du en sjælden gang står i en kiosk. “Hvem køber mon de blade, og hvad står der i dem,” spørger du. I dette program læser Nanna og Lærke Winther alle de danske ugeblade og magasiner på print, som du ikke har tid, råd eller lyst til at læse.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174205/38039773-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Dec 2018 18:09:30 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174205/38039773-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Én kjole, tre looks</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174206/38004218-audio.mp3</link>
			<description>M (metrobladet): For at fjerne opmærksomheden fra Metroens forsinkelse, bringer bladet en artikel om transporttider - Dengang og nu. Det er altså rigtig meget hurtigere at tage Metroen, end at f.eks. rejse med oksekærre.Dossier: Hey Mercedes! Jeg har haft en lortedag. Kunstig intelligens kan så meget nu om dage. Lars von Trier har en samtale med Daniel Dencik om jordens undergang. Ny viden: Glad i egen tarm. Lortetransplantationer.Politikens historiemagasin: Peder Skram blev sænket, og gud ske tak og lov for det. Costume: Leder om oprør i modeverden. Huset Celine har fået en ny chefdesigner! OMG! Én kjole tre looks - spaghettistropper gør det supernemt at dresse dit look op eller ned. Ingen ved hvorfor.Stjernerne: Vægten. Bare fordi det er vores. Teenlife, konfirmation: Få en rose fra dit crush.Bryllupsmagasinet: 20 ting vi elsker lige nu. Blandt andet, lange ærmer.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174206/38004218-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Dec 2018 18:07:38 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174206/38004218-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Best worst Scenario for Smarthomes</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174207/37977452-audio.mp3</link>
			<description>Der er utroligt mange udgaver af Euroman/ Eurowoman i omløb pt. I Euroman Julespecial er der bud på julegaver - feks en gadget til at wrappe din mad i plastik og koge det - sous vide metoden, med et pænt ord.I “Skalk” er der en spændende artikel om den ældste (ikke nulevende) dansker , der har skiftet køn.I “Bo bedre” er der bud fra A til Å på inteligente (og skræmmende) løsninger i hjemmet.“Kirkebladet” har Nannas søde mor og hendes keramik med.I “Liv:” bliver det bekræftet at overdrevent fokus på sundhed og træning, kan være pissefarligt og have noget med en traumatisk barndom at gøre.Bladet “Scenario” har en stor artikel om Eske Willerslev. Han har fået ret i tidligere forudsigelser og kommer med nye.I Teenlife “Konfirmation” er der quiz og konfirmations dagbog. Desuden en guide til grimme små tasker og hvad man skal have i dem.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174207/37977452-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Dec 2018 18:07:39 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174207/37977452-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bladet fra munden 03-12-2018</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174208/37949336-audio.mp3</link>
			<description>“Gud, kommer der stadig blade på tryk,” tænker du sikkert når du en sjælden gang står i en kiosk. “Hvem køber mon de blade, og hvad står der i dem,” spørger du. I dette program læser Nanna og Lærke Winther alle de danske ugeblade og magasiner på print, som du ikke har tid, råd eller lyst til at læse.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174208/37949336-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 03 Dec 2018 18:07:50 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174208/37949336-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Healthy Skinny Bitch</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174209/37837805-audio.mp3</link>
			<description>Prana/Yoga: Kroppens indre univers og de 8 hjerner. Kroppen er som et fotoalbum - den husker det hele! Kroppen er din allerbedste ven. Vores krop består af stjernestøv. Kroppen har otte hjerner, hvoraf nogle er 13,8 milliarder år gamle. Trods det, har pikken ikke engang sin egen hjerne. Liv og sjæl: Clairvoyance tips fra Steen. Steen havde sin første oplevelse, med den åndelige verden som tolvårig. Han har været clairvoyant lige siden. Havebladet: November i haven handler om hurtigt at samle de æbler der stadig hænger på træerne! Og så løgvækst og ægte Jasmin. Hvilken redekasse passer til dine fugle? Hulindeks for småfugle. Peanutbutter - Kosttilskud for fugle. Altså fuglepeanutbutter - med melorme.Djøfbladet: Vi bliver klogere på DJØF'ernes indforståethed, da vi opdager hvem det var at Carsten fra i går hadede så intenst. Det var Morten Albæk. Surprise MF. ELLE Decoration: Sammen om den rolige jul. Vis et roligt overskud og find det overskud ved at sige nej til nogle aftaler. Så får du tid til at købe the og se Fanny og Alexander. Fitliving: En af Fitlivings redaktører fortæller om sit drømmebryllup. #frababyfedttilbryllupsfit. Jeg var så tynd, og folk kiggede hele tiden på mig: Flawless woweffekt. Min hemmelighed? Træn i syv måneder, efter HSB metoden - så er det let at tabe sig. HSB princip = Healthy Skinny Bitch.Konspirationsteorier: Brexit konspiration. Det britiske kongehus har tænkt sig at overtage verdenen! De royale sørger for spektakulære nyheder, for at fjerne opmærksomheden fra en mørke sandhed, nemlig at de altid har planlagt at styre hele verden. De ejer bl.a. USA!</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174209/37837805-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Nov 2018 18:07:56 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174209/37837805-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Leg med gran!</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174210/37808959-audio.mp3</link>
			<description>Djøf bladet: Fladt hieraki er åbenbart godt for arbejdsmiljøet, og peger fremad i tiden. Tegner godt for DK, men det hviner i de liberale tandhalse. Anders and?Djøfbladet kun for langtidsuddannede DJØF’ere, og de ved godt hvad hinanden mener. Indforståethed i særklasse. Iform: Gode tips til sund livsstil. F.eks. - tør håret inden du går udenfor, eller vidste du at neglelak gør negle gule? NYHED: hjernen har bedst af at du står op. Ståpauser det er det nye - hvis du altså ikke vil have tynde tindingelapper.NYHED: Gem, og spis ikke madrester - for så bliver du tyk. Det styrker dine øjne at kigge op - sæt gerne en alarm, så du ikke glemmer det.Horoskopbladet stjernerne: Dagens aspekt. Det er kompliceret.Boligmagasinet: Lækker vinterstil - Leg med gran! Vikl den om en hulahopring ligesom Sofie. Liv og sjæl: Ny bog om chakraer. De syv mystiske punkter i forskellige farver.Alt Om Videnskab: De fem største mysterier i kroppen: Højre-venstrehåndet. Placebo effekten. Hvorfor sover vi? Hvorfor gaber vi? hvorfor har vi en blindtarm?Nyt om historie: Kongelig jul gennem tiderne, udstilles på Christiansborg. Christian 8. var åbenbart et kæmpe svin. Smadrede Flora Danica i flæng.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174210/37808959-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Nov 2018 18:07:58 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174210/37808959-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Husk at rense dine englekort</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174211/37780979-audio.mp3</link>
			<description>I “Prana” er der en guide til at læse englekort. Man skal huske at rense sine kort  - ved at banke på dem og måske sige en bøn. Der findes utrolig mange forskellige slags englekort - gå evt efter Ærkeengle Power Tarot kortene?“Liv og sjæl” er magasinet for bevidst livskvalitet. Heri lærer vi,  at man kan tage styring af sit liv med clairvoyance  - for fysiske sanser er no go. Desuden et julegavetip: bogen om 15 krystaller du ikke kan leve uden!“Brugte drømmebiler”  har en test af cabrioleter: åben på budget - vind i håret og afsted! Flex leasing er for dig der er rig, men ikke rig nok.I “Elle decoration”  viser det sig, hvor uhyre vigtigt der er, hvad der ligger fremme på dine borde. Men i Gård og Torp er der til gengæld et hyggeligt “vinden i piletræerne køkken” - bare uden grævling.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174211/37780979-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Nov 2018 18:07:42 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174211/37780979-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Klem det sidste ud af November</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174212/37750309-audio.mp3</link>
			<description>Lærke har købt “Strada” af gadesælger som var dårlig til dansk, engelsk og fagter. De er gode tips til at pante. Det at være pantsamler er faktisk at være miljøarbejder og man skal have værktøjet i orden.I hestebladet “Wendy” er der en spændende tegneserie om en tur til Norge med heste og talebobler.“Alt om historie” har en historie om en historiker optæller peniser - i sær på heste. Jo større hestepik, jo større magt har rytteren. Aha..“In” har bud på 100 julegaver til dem du elsker. Feks en Gourmetfrakke til 35.000.“Horoskopbladet stjernerne” er opmuntrende og foruroligende. Det er noget med Jupiter, der gør at nogle mennesker idag, måske bare er for meget, men man tror på sig selv og går i store skoOlivia lister de mest sete musikvideoer op, og de er virkelig gamle. Men der er også tips til instagram fra kendte. Samt rådet: Læg mobilen fra dig - og LEVI “Illustreret videnskab” bliver fremtiden 3D printet. Dronerne kommer og printer dit nye hus og eller din knæskal.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174212/37750309-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 26 Nov 2018 18:07:21 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174212/37750309-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Skønhed HAR en alder</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174213/37612006-audio.mp3</link>
			<description>“Bage og sylte” har udover en masse opskrifter, læsernes bedste køkkentips. Feks at bruge en staniolbold som dejskraber. Super.“Go Beauty” slår fast at skønhed har en alder!  Feks er det i 30erne at usunde vaner ikke kan skjules og i 40erne man kan overveje et øjenlågsløft. Heldigvis er der er også spændende produkter med effektive ingredienser. Og fillers kan jo bruges hvor som helst. “Videnskabens største mysterier “ tager fat på fobier. Dem er der mange af og det er ofte ens forældres skyld. Angst for at peunutbutter sætter sig fast i ganen er en ret alvorlig fobi..Hestermagasinet “Tølt” beskriver hvordan islænder hesten er den ideelle terapihest.“Samvirke” pointerer at nyfødte ikke har nogen knæskaller og at tyske babyer græder på tysk og franske babyer græder på fransk“Olivia” slutter dagen med tips om en badesøde der er som slim.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174213/37612006-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Nov 2018 18:07:37 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174213/37612006-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Krystaller healer, om du vil det eller ej </title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174214/37583120-audio.mp3</link>
			<description>Der står i “IN” at skræddersyet skønhed er det nye. Man kan få lavet en creme med sit eget blod i, hvis man vil se ung ud og har råd.Skræddersyet mode har også fået en ny betydning. De rigtig rige, vil nemlig ikke være i samme båd som middelklassen der køber for mange Louis Vuitton tasker.“Olivia” lærer dig at opdatere din efterårsstil og prøv at style din ven og lad din bff gøre det samme med dig.I “Psykologi” står der, at hvis du er hidsig er du narcissist og overvurderer din egen intelligensI “Konspirationsteorier” er der en Hillary Clinton House of cards konspirations teori.Det er nemlig dødsensfarligt at arbejde nær Hillary, for Hillary er hemmeligt lesbisk - og frontfigur for en fascistisk lesbisk gruppe - the Sisterhood , der ønsker at lave et kvindediktatur.I følge “Go Beauty” kan man faktisk Smink dig til at kæmpe mod metoo og brøle igennem. Desuden er krystaller bare så meget in. Det er de også i “Prana”, der forklarer hvorfor krystaller virker? For det gør de, ligegyldigt om du kan mærke det eller ej. Vi er uløseligt i familie med hver eneste stjerne i universet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174214/37583120-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Nov 2018 18:07:50 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174214/37583120-audio.mp3" length="3301" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Søn af en garver</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174215/37555393-audio.mp3</link>
			<description>Explore - Den mørke middelalder: Frisk fisk til kongen fra bassiner under slottet. I tilfælde af brand og madlavning. Smart. Mit liv som garver - hænderne ned i fugle- og hundelort. Menneskeurin fra morgen til aften. Faktisk have man i middelalderen et nedsættende udtryk - Søn af en garver. En fortidens 'Son of a bitch'. Yoga/Prana: Det spirituelle magasin. Alenetid genstarter hjernen - læg dig ned på gulvet og træk vejret. In: Pigeaften på en hverdagsaften. Hvor i ordner verdenssituationen og hvor smykkerne siger alt. Pink bord, cocktails, smykker, masser af smykker - måske et armbånd til 65.000, så du ikke behøver at tale - det siger nemlig alt. Husk tallerken med små agurkeskiver, Chanel parfume og masser af hænder.Go Beauty! : Brazilian buttlift. Fedt fra din overkrop bliver familiesammenført med dit numse-fedt. Anden kropsomstyrtende kirurgi - Få fjernet dine ribben, det er det nye - og en god investering. Måske. En historisk gennemgang af kropsidealerne. Røven er den nye barm! JAGT Vildt og våben: Vagteljagt i Serbien. Det viser sig at vagtler er LYNHURTIGE - præriens små kanonkugler. Når du har skudt din første vagtel, er der et frygtindgydende indvielsesritual: Du bliver smækket i rumpen (det hedder det i jægerkredse) med en stok. Èn gang for hver deltager i jagten.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174215/37555393-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 20 Nov 2018 18:07:37 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174215/37555393-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Modermælkserstatning - det nye partydrug</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174216/37528566-audio.mp3</link>
			<description>Wendy: Hestefotografen Anna kommer helt ned (?) i øjenhøjde med sine modeller.Illegal! Criminal career Day. Et spørgeskema fra 8 klasser til arbejdende folk, er blevet anvendt på et medlem af Danmarks arbejdsstyrke, som vi ellers ikke hører så meget om , nemlig pusheren. Sådan networker du som drug dealer, pusher-Danny fortæller. Modermælkserstatning: det nye partydrug..hvis du blander lidt kokain i.Horoskopbladet Stjernerne: Planeterne og stjernerne er skyld i skovbrænde, vulkanudbrud, Elon Musk, Metoo, #over100. Meget af det er bare mega 5. hus agtigt.Olivia: Justin Bieber dyrker næsten alle sportsgrene. Og han er handsome til hest. Shawn mendes bliver også nervøs, men ikke hvis han bruger spillelisten &quot;Acoustic afternoon&quot;. Han kan f.eks. finde på bare at hænge ud i undergrundsbane i Stockholm - derfor elsker vi ham.Vi taler også om at det faktisk er International mandedag. Go mænd! Husk selv at fejre dagen. Journalisten: Chefredaktøren fra Politiken til spankingmøde i udkantsdanmark. Steffen Jensen er flyttet til Langeland, og det rykker for sygt. Udkants DK er faktisk hot.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174216/37528566-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Nov 2018 18:07:23 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174216/37528566-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Månelandingen - So hot right now!</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174217/37433527-audio.mp3</link>
			<description>Frederiksbergmagasinet: Et interessant opslag kombinerer en middag, med samtaler om døden, med en annonce for kulturnat med Frankenstein på Frb. slot. Stilfuldt. Vågn op! Jehovas vidner promoverer Gud som en skidegod designer. Euroman: E-Matrixen - høflige cyklister er latterlige, tebirkes er genialt.In: Månelandingen er den nye tendens! Det knapt så vilde vesten, hitter også. Men den vigtigste tendens af alle: Du skal ikke lægge under for tidens tendenser!Go beauty! Læg ansigtet i naturlige folder - Face it! Hvad hitter lige nu? Efteråret byder på små ændringer på toilethylden!Nuppo er klar med en ny serie produkter til dig der gerne vil tabe nogle kilo - Fill My tummy - Burn My fat - Block My carbzzGaffa: Ordet er frit - hvor skal man finde ny musik efter radioerne lukker? Illustreret videnskab: Mythbusters -er Everest det højeste bjerg? Nej! ikke hvis man tager en ny udregningsmodel i brug, og det gør de.Journalisten: Mænd er altid ordentlige - kvinder er ikke ofre, de skal bare mødes med agressivitet! Stop mandebashing på RUC! Et læserbrev til en journalist på DR sætter tingene på sin rette plads. Eller jeg mener kvinderne.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174217/37433527-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Nov 2018 18:07:35 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174217/37433527-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den diskrete kødhammer</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174218/37408044-audio.mp3</link>
			<description>Psykologi: Husk at synge til din yoni - og varm gerne op 10 min inden penetrering.Brugte drømmebiler: Tre mænd tester - flex-leasing-bølgen rammer Danmark! Biler som nyslebne global knive, eller som en diskret kødhammer.Vi hører om Hingsten fra drømmeland og tyren med hjertet af guld. Porscher kan lide at blive brugt, hårdt...Løbemagasinet: Den finske frihedsløber - der løb fra den sovjetiske overmagt. VÅGN OP!: Hvad gør dig lykkelig? Ulf er blevet lam. Så bad han til gud og blev mere medfølende.Steve blev lam fra halsen og ned. Drak alkohol og tog stoffer - blev fyldt op af biblen.Illustreret videnskab: Ny viden - MRSA slanker og stjæler dit fedt. Bread-babymaker. Mythbusters: gør sukker børn sindssyge?! Elsker skrumpehjerner porno? Kan partikelacceleratoren ødelægge jorden?Jagtmagasinet - vildt og våben: Bæverjagt i Norden med Juha, mika, tuka - de lune finner.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174218/37408044-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Nov 2018 18:07:16 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174218/37408044-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Krænket af dieselforbud</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174219/37381559-audio.mp3</link>
			<description>Der er masser af poesi i boligblade. Således hører vi i dag om designerens rumlige poesi i en københavnerlejlighed. Det er en lejlighed helt uden rod, reoler og spor af liv, og Nanna fortæller at man kan gemme rodet bag kameraet.I “Bilmagasinet” er der test af fede SUVs og en journalist der føler sig direkte krænket af de miljøvenlige forbud af diesel biler. I “Konspirationsteorier” finder vi ud af hvor mennesket har fået al den vilde teknologi fra. Det hele startede med transistoren og det hele kommer fra rumvæsener. Sådan er det bare.I “Løbemagasinet” er der en super brugbar test, for at se om man har overtrænet. Hvis man har, lyder de banebrydende råd på afslapning, mad og søvn.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174219/37381559-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 13 Nov 2018 18:08:07 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174219/37381559-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Who run the world? Satan!</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174220/37354750-audio.mp3</link>
			<description>I “Ud og Se” - folder solariets historie sig ud og får os til at huske tilbage på vores egen søde soliarietid. I dag er det mest de unge der går i solarie, fordi de er trætte af kontrol og regler. I bladet “Middelalderen” er det uhyggeligt og klamt med pest og verdens undergang. “Vågn op” har opbyggelige tips til hvordan man bliver lykkelig. At læse i biblen åbenbart altid en god ide. Hvornår er det nu at Jesus kommer og frelser verden fra Satans verdensherredømme? Måske når jesus har jubilæum i 2+33 - sikkert samtid med at metroen er færdig. Perfekt.Gammel indisk musik gør dig rask. En læge siger det selv i &quot;Yoga&quot; -“Djøf avisen” har et flot billede af  Brian Mikkelsen og et citat man nok ville ønske man kunne slette..I Bladet “Q - kvinder med kurver” - selvhjælpstips til bedre selvværd. Man skal IKKE sige til sig selv at man er klam.I “Psykologi” beskrives det flot hvordan man skal tale med sin vagina og spørge hvad den har lyst til.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174220/37354750-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Nov 2018 18:07:50 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174220/37354750-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>IT pigernes festlook</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174221/37266613-audio.mp3</link>
			<description>ELLE: Der er altid et look for enhver smag, og hvis man var heldig ville der også være et til pigerne på IT Uni. Men det er måske alligevel noget helt andet. It-pigerne. Helena Christensen er &quot;to die for&quot; smuk og kan desuden alt. Shit!ALT FOR DAMERNE: siger - glem vinterdepression. Det er vintertid! Få pastellerne frem i mørket. Det hjælper helt sikkert. Mix en feminin kjole med grove støvler. Og Morten Resen har tilsyneladende fået taget et billede sammen med sin kone Morten Resen...eller hvad?KONSPIRATIONSTEORIER: - Roswell-hændelsen. Konspirationsteoretikere mener at det var en UFO der styrtede ned i Roswell, New Mxico i 1947. Sådan er det bare.EKKO: Carsten Jensen om lykke per. Film i provinsen.Q: - Quinder med Qurver. Forfatter Anne Sofie Lunding Sørensen har en tyk heltinde som aktionpræget hovedperson i sine romaner. EUROWOMAN: Giv dog de hjemløse en sovepose to-go for helvede!HUS FORBI: Satspuljemidler - Julehjælpen ryger sig en tur. God Jul.JAGT, VILDT OG VÅBEN: Fede gadgets. F.eks. en lygte der også er en powerbank, finsk laptoptaske og big wipes. Til store drenge, der hår fået lort og blod på hænderne. ILLEGAL: Ildsjæle prøver at få fixelancer til USA.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174221/37266613-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Nov 2018 18:07:50 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174221/37266613-audio.mp3" length="3299" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Wordfeud vs. Candycrush</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174222/37240695-audio.mp3</link>
			<description>I Wendy er der halloween til hest. Et af børnene har et højst mærkværdigt kostume på. Not cool!I Form byder på &quot;sund ryg hele livet&quot; og afslører at hvis du bare spiser appelsiner så skulle øjnene stå helt skarpe. Nanna har en liiidt underlig løsning på middelklassens motionsvaners indgriben i vores allesammens hverdag. Fightclub for motionsfanatikere :-)Jagt, vildt og våben har en artikel hvor man lærer at et unikt stykke natur i Jylland,  Lille vildmose, endelig er kommet ud af kløerne på den skurkagtige Schimmelmann familie. Olivia har spurgt ind til unges mobilvaner, og det overrasker kun lidt. Gode selfietips til den like-hungrende teenagepige. Hurra! Nanna og Lærkes egne mobilvaner når ikke helt op på siden af fjortenårige pigers, men der ryger alligevel nogle timer om ugen på Wordfeud og Candycrush. Hvad giver mest ro i sjælen?La France. Vive! Når du ved at din slægt peaker: Octave de Gaulle (efterkommer af Charles de Gaulle) har brugt mindst tre år af sit liv på at opfinde en champagne som du kan drikke i vægtløs tilstand. I rummet. Som rumturist. One giant leap for mankind.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174222/37240695-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Nov 2018 18:07:36 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174222/37240695-audio.mp3" length="3301" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>New Sexy og mail fra hunden Ali Honey Dynasti</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174223/37215548-audio.mp3</link>
			<description>&quot;Bladet fra munden” har fået mail fra en hund! Den hedder endda Ali Honey Dynasti og blev årets hund, ved den store hundefest i Herning sidste år.Vi finder det alt for lille billede af den store Mastiff i bladet “Hunden”, hvor der også er hotstuff til de firbenede. Feks en lækker fleece krave der hedder Bob.I “Euroman” er det hotstuff at lade nosserne gro, og mænd skal vælge bukser hvor der plads til de nye store nosser. I sær hvis man er træt af feminisme og shortsforbud. Som jo ellers er en spændende kombi?Det store modemagasin “DANSK “ er et blad af internationalt format med fotoserier der er ren kunst. Bladets tema handler om hvordan mode kan og skal turde være sexet på nye måder i disse tider. I “Cykelmagasinet” er der poesi om Vesterhavet og gravelbiking.I “Hus forbi “ sættes ansvar overfor skyld og vi hører at zoneforbudet gør det farligere at sove på gaden.“EKKO “ fortæller at biografen Øst for paradis heldigvis er blevet reddet og , Christoffer Boe har et klassisk kunstner dilemma.I “Euroman#  mindes vi Mandrilaftalen, og “Olivia” beskriver i detaljen hvad en bums egentlig er. Og så er der ballade i “La france “ hvor franske veganere overfalder slagtere.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174223/37215548-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 06 Nov 2018 18:10:17 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174223/37215548-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Tag et skovbad og gro nogle nosser</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174224/37190652-audio.mp3</link>
			<description>Lærke har købt bladet “Illegal “ af en dame foran Irma. Det viste sig, ikke at være et blad om illegale flygtninge, men bladsælgeren fik en sandwich og Bladet fra munden fik et blad, der handler om stoffer og subkulturer.  Stoffet MDMA blev i 70´erne brugt i psykoterapi med succes og nogen arbejder for at kunne bruge stoffet på den måde igen.I bladet “Jagt - vildt og våben,” er engelske bøsser super hotte. En engelsk bøsse er nemlig en fin men usnobbet englænder.Bladet “Olivia” er ikke umiddelbart ude på at styrke unges selvværd, ligesom feks “Vi unge” .  Men der er  selfietips, og tips til hvordan man bliver en influencer på de sociale medier - og det er ikke for børn.I “Psykologi “ er der til gengæld tips til hvordan man tager et skovbad og vi hører at stress måske slet ikke er så slemt.Modebladenes trends er i dag 80er party i “Elle” og for mændenes vedkommende i “Euroman”, at grå nogen nosser.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174224/37190652-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Nov 2018 18:07:57 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174224/37190652-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Elvis, vinterdepression og november favoritter</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174225/37073922-audio.mp3</link>
			<description>Der er ikke ligefrem opmuntrende aspekter i stjernerne denne dag  ifølge “Horoskopet”. Måske skulle man tage det helt roligt med en kop the eller en portvin og et tæppe, så ingen kommer galt afsted?80´erne har ringet, de vil have deres dekanterede vin tilbage; “Din vinguide” har også en brevkasse med fine vineksperter. “Konspirationsteorier” har naturligvis historien om Elvis. Lever han i bedste velgående og har han indgået aftale med burgerkæder - sådan at han lever hemmeligt og bliver betalt i pomfritter for at tiltrække kunder? Sikkert..I “Cykelmagasinet” har rigtige mænd en hård saddel mellem benene og tager selfies med hav og klit.“Samvirke” giver gode råd mod vinterdepression. Intet nyt under solen, men husk at komme ud i den når den er der.“Eurowomans “ Novemberfavoritter, er lækre og dyre.“Hunden” minder om årets store hunde fest denne weekend. Det bliver stort og der bliver et sjovt tema.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174225/37073922-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 01 Nov 2018 18:08:04 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174225/37073922-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hunde har brug for pelspleje og Johan Bülow lakrids</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174226/37045573-audio.mp3</link>
			<description>Horoskopet - De daglige aspekter. Der altid lidt noget rod.Cykelmagasinet - I selskab med danmarks bedste ultrarytter. Mere cykelpoesi.Konspirationsteorier - Køer bliver bortført af aliens, og krænkes i tusinder.Eurowoman - Betina Bakdal nævner vigtige designere, Magasin fremhæver at det er tid til hygge, OG vi må aldrig glemme matte læber. I hvert fald ikke i denne sæson. Gaffa - Fuck mobiltelefoner til koncerter. Det er sygt nederen.Samvirke - Anne bruger 1.200 kroner på hundens pelspleje og transport. Ra, lumen og kelvin er navnene på nogle skalaer indenfor lyspærer. Lær at kigge efter hvordan dine pærer er &quot;rated&quot;, og hvad det betyder. Det handler om dit psykiske velvære, og måske dit ægteskab!Costume - Need to know! Glad I strik! Kollagenpulver! Danmarks største modemagasin leverer nyttig viden.Hunden - hundens Johan Bulow lakrids har en flot serie af eksklusive produkter. Ridehesten - Der er godt nyt til heste med livsstilssygdomme og let stress. Der findes noget foder der får dig tilbage i balance.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174226/37045573-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Oct 2018 18:08:15 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174226/37045573-audio.mp3" length="3301" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Efterårsmood</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174227/37013546-audio.mp3</link>
			<description>Hunden - Galaxy er en stjerne trods sin størrelse.Kattens venner - Prinsessen af Nyråd, katten Mira, fandt et hjem og blomstrede. Konspirationsteorier - Millioner ligger søvnløse pga. angst for at blive bortført af rumvæsener. Med god grund.Kunstavisen - I lederen er Connie pissesur over det snobberi hun er stødt på i kunstverdenen. Af alle steder!Historie - Barberkirurger hærgede jorden i &quot;gamle dage&quot;, før vi fik såkaldte læger. Happy times. Louisianamagasinet - Tag nu op og se månen. Den spændende kombi mellem videnskab og kunst. Eurowoman - Hvad er forsidepigen og influencerens efterårsmood?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174227/37013546-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Oct 2018 18:07:22 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174227/37013546-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Lakseprinsen og Je ne sais quois</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174228/36985616-audio.mp3</link>
			<description>I “Sportsfiskeren” hører vi den spændende historie om Lakseprinsen, der trods kun et øje var formidabel til fange laks i Irland. Og hvem ville ikke gerne stå i vaders og drikke whisky foran en pejs, spørger vi bare.Neandertalere kunne faktisk selv lave ild og det vidste man jo ikke, hvis ikke man havde læst det i “Illustreret videnskab &quot;.Danske unge drikker mindre end hidtil, men er stadig dem der drikker mest i Europa, siger “Samvirke”. Desuden så er det ret vildt at være allergisk over for peanuts.Det er leather weather I “Costume” som også byder på draperinger og fransk fashion serie a la “Je ne sais quois” . Det er noget med at tage forskud på sæsonens fester, mens man er ved at tage en t-shirt af.Diabetesbladet er et blad om og for diabetikere. Her møder vi Danmarks yngste borgmester, som er 26 og ikke lader sig styre af sin diabetes.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174228/36985616-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Oct 2018 18:07:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174228/36985616-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Slattenlangpat, kønsroller og cykelpoesi.</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174229/36874836-audio.mp3</link>
			<description>Bladet “Skalk” er til Nannas begejstring kommet i bunken. Der er spændende viden om trolde og ikke mindst Slattenlangpat.I “Konspirationsteorier” hører vi om det i virkeligheden var Satan der stod bag Hitlers gerninger? Det er uhyggeligt, men heldigvis er der poesi at hente i “Cykelmagasinet”.Novembers “Costume” har et vigtigt tema, nemlig “Pigernes dag” og udfra et interview snakkes der om stereotype kønsroller. I “Louisiana magasinet” forstår vi at man skulle have set udstillingen Gabrielle Münter og Nanna har intet godt at sige om buffeten på Lousiana.Vi når lige nogle hotte november trends i “Costume”, og det viser sig at attitude er sæsonens aller vigtigeste accessory. Der hersker dog nogen tvivl om præcis hvordan man styler attitude…
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174229/36874836-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Oct 2018 23:33:05 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174229/36874836-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Det kræver en speciel pige at være med i Pige Special</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174230/36834305-audio.mp3</link>
			<description>Kattens venner - Vi har fået et brev fra de flittige kattevenner Pia og Jan. Tak for det!Dagens stjerner - Solen kolliderer med Uranus, men ikke på den måde det lyder som. Heldigvis. Konspirationsteori - rumvæsener styrer filmbranchen i Hollywood, måske også i Danmark. Via Hollywood. Vagttårnet - den sidste side i bladet skulle helst indeholde alle svarerne...Løftet er beviset, og Bibelen er nøglen. Tak for det.Konspirationsteori - Men in black. De findes måske i virkeligheden. Mad og bolig - månedens trend spotter, sofakartoffel med stil.Pige special - Mød Lilly der er vild med øko-sex. Det betyder at man synes det er fedt at proppe en squash op hvor den ikke hører hjemme.  Efterfest i swingerklubben er måske ikke så glamourøs som den lyder.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174230/36834305-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Oct 2018 18:07:54 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174230/36834305-audio.mp3" length="3302" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:02</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Lov og orden for katte</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174231/36801017-audio.mp3</link>
			<description>Vagttårnet - Hvornår vil gud gribe ind? Meget snart! 
Illustreret videnskab - En ny form for slankekur: overvægtige skal kureres med deres eget fedt.Rumturisme er lige rundt om hjørnet, hvis man har penge nok. 12 dage i rummet. Rundt om jorden på 90 minutter. Bliver man træt af det i længden?
Kattens venner - Lov og orden må også gælde for katte. En artikel om tidligere forsvarsminister, politimand og folketingsmedlem Svend Aage Jensby og hans hustru Lis, er meget engagerede i kattes, og andre dyrs, velfærd. De er også interesserede i at de samme love der gælder for hunde, må gælde for katte. Flere mennesker har katte.Et tvunget katteregister, kan give tryghed og forhindre kattene i at få mavesår, konkluderer vi, og støtter forslaget.
Hunden - Dette års ’dog-dancing’ = hund og ejer danser sammen til et godt nummer. Superfede billeder.Hundens dag i Tivoli – 90 forskellige racer spadserede gennem haven. Der er desværre lang tid til næste gang. 
Ridehesten -  er bladet om ryttere og avl.Her støder vi på fun facts, bl.a. om Tempelriddernes hemmelighed. De var fabelagtige ryttere og havde et rigtig dejligt forhold til deres heste. Det på trods af at de tog hestene med i krig. Hvad var hemmeligheden? De slog ikke deres heste, ligesom alle andre, og det gjorde en stor forskel. Det gør Margits hestemassage også. Der er en dejlig omtale af at Margits fingre taler med musklerne.Vinderen af DM i grooming er også fundet. OG forskere i Frankrig har gjort en kæmpe opdagelse: Lykken er at pruste!
&quot;Konspirationsteorier&quot; er et kæmpestort blad, der præsenterer mange af de kendte myter om hvem der er ledtog med hvem. Der f.eks. en teori om at CIA står bag crack-cocaine epidemien i USA i 80'erne.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174231/36801017-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Oct 2018 18:07:41 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174231/36801017-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Satan har verdensherredømmet, men pepitatern er tilbage.</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174232/36785147-audio.mp3</link>
			<description>“Horoskopet” siger om dagen i dag, at Månen i vædderen ønsker aktivitet og handling, men at Saturn maner til ro og eftertænksomhed.
Er Gud virkelig er ligeglad med os? Det er han i følge “Vagttårnet” ikke. Sygdom og lidelse er enten din egen, eller nogen du kenders skyld. Desuden har satan/djævlen verdensherredømmet og så er det jo klart..
’Hunden’ er et professionelt hundeblad. Men info om vigtige hundekonkurrencer. Fine hunde har fine navne som Border Treasure Amazing Jewel og dejligt hundevejr er 12-16 grader og lidt regn. 
I ’Mad og bolig’ kan man lære at indrette sit soveværelse som et Wasabi-vinterhi på to budgetter. Ca 150.000 eller kun 40.000. Desuden er knastørre buketter er det nye.
’Euroman’ - har 300 års fødselsdag og i læserbrev ærgrer en kvinde sig over at Eurowoman slet ikke er lige så godt et blad. 
Vi smugkigger i Novembers ’Eurowoman’, for at være på forkant med næste måneds tendenser.  Det er søreme uldvest, denim, kilt og smaragdgrøn og så er pepitatern tilbage!Der er glimrende ny viden og råd i november: Man kan tage Lag på lag på – og hvis man kommer til at svede, så kan man simpelthen tag nogle af lagene af igen. Smart. Desuden viser det sig, at hvis man fryser, kan kan komme langt hue, vanter. og halstørklæde
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174232/36785147-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Oct 2018 18:24:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174232/36785147-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Drama i den smalle gang</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174233/36646132-audio.mp3</link>
			<description>Illustreret Videnskab har kæmpe tema om aldring. Eller rettere om ikke at aldres så hurtigt som vi mennesker gør nu. Det er bare en sygdom. Din Vinguide har en intro til Hvide Bordeaux'er. De findes! Bo Bedre er for folk med en stor, tyk pengepung eller dem der godt kan lide at drømme om at få et strømlinet, direktørhjem. Der er Aalborg alle vegne og ikke mindst i Bo Bedre. Det er the place to be, nu om dage. Men der er også plads til de små rum, og problemer i B.B. En lille smal gang, måske bare en trapperepos, kan få nyt liv med tapet med diagonale fliser. Tys tys - det er ellers forbudt siden 80'erne. Strandvejen har sit eget blad, og det er slet ikke som du tror (ligesom i Aaalborg). Nej her er det hygge i bedste Korsbæk-stil der er i højsædet. Det er sgu nok et besøg værd.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174233/36646132-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Oct 2018 18:08:34 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174233/36646132-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hvor var Gud?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174234/36613738-audio.mp3</link>
			<description>Hestebladet Wendy har et opslag om heste med Blå øjne. Er du flotte eller uhyggelige? Der er også spændende og opbyggelige tegneserier om hestepiger og drenge. Costume har en reportage om kultursaloner, som er det nye du går glip af. Du får travlt. Vagttårnet er som altid på gaden i et oplag på ca. 60 mill. verden over. Denne gang er temaet &quot;Hvor var Gud?&quot; Straffer Gud os, når vi synder eller er bare altid i vores hjerter? Og hov! Lars Mikkelsen er gået hen og blevet kristen. Han er i forbindelse med optagelserne til serie Herrens veje, blevet døbt. Så deeet.... I Hjemmet er det mest opsigtsvækkende klart en 88 årig atletikstjerne. Ekko har mange lange gode artikler, og de er gået i dybden med bl.a. Ditte og Louise the movie. Gaffa er både overraskende godt og så er det gratis. Rapperen Nikoline fortæller om soundtrack'et til Ditte og Louise, nemlig nummeret &quot;Sut min klit&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174234/36613738-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Oct 2018 18:07:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174234/36613738-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bourbon og klovnenæser</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174235/36584928-audio.mp3</link>
			<description>”Gård og Torp” er mest bare et magasin om en masse folk der har sommerhus i Sverige. Til gengæld er ”Whiskey og rom” hele Danmarks whiskey og rom-magasin, hvori man kan læse at DK’s bedste bartender er blevet kåret, og at da en burbon lagerbygning kollapsede sivede 1,8 mio. liter burbon ned i grundvandet. I ”Antik og auktion” er det hot med udstoppede dyr og 70’ernes kernelæderpapirkurve er tilbage. En vigtig tedens i  ”Costume” er “Modern nomad”, som åbenbart er en påklædnings - hyldest til cowboys.I ”Horoskopbladet stjernerne” står der om Tirsdag d. 16 oktober at ”månen i stenbukken har endnu en dag til at gøre projekterne færdige i” Og det er jo godt.. ”Illustreret videnskab: Historie” undersøger hvornår  klovnen fik sin røde næse og det viser sig at Sorg var briternes hobby i gamle dage.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174235/36584928-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Oct 2018 18:07:47 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174235/36584928-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Det bliver en atrologisk god dag og du kan forkæle dig selv med en...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174236/36556352-audio.mp3</link>
			<description>Horoskopbladet ”Stjernerne” siger at i dag er en fin dag til samarbejde og dialog. Merkur og Venus er nemlig på positiv talefod – bakket op af månen.
”Din vinguide” opdager vi at ”I Kina drikker de rødvin” og lærer om 4 kinesiske vinregioner du bør holde øje med
”Chri Chri” – the pink issue dykker vi ned I ”5 ways to feel fabulous today”:Vi læser også om kvinders  forhold til deres “blomst” (a.k.a kussen) Info: alle kvinder har en. Godt råd: tal med den, bliv gode venner med den.
”Euroman” mener at man skal forkæle dig selv med en marinadepistol til at injicere din marinade direkte i kødet. Og en gunlignende agregat til at skænke vin uden at åbne flasken!
”Illustreret videnskab” opfordrer os til at træne hjernen, for at blive så klog som einstein. Nanna outsmarter testen med et kreativt svar.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174236/36556352-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Oct 2018 18:07:33 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174236/36556352-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Efterårets crazy trends, kunstguide og slimede gobler</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174237/36457194-audio.mp3</link>
			<description>I ”Eurowoman” får vi en guide til at fremstå som en kunstkender: Start din dag på Apollo bar, drik kaffe af bornholmsk keramik, oplev FLERE kunstarrangementer på én gang og ankom på cykel eller i Volvo stationcar m.m.
I det skræmmende ”Dybhavets hemmeligheder”hører vi om slimede gobler. De består af 98% vand,  har ingen knogler, og kun én åbning: munden – som også fungerer som anus..
”Historiemagasinet” møder vi næbdyret, der fik Darwin til at tvivle på Guds skaberværk.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174237/36457194-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Oct 2018 18:07:40 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174237/36457194-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Arbejderklasse, mode og jumboblæksprutten</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174238/36349777-audio.mp3</link>
			<description>I dag kigger vi ”Gård og torp” som et en smalt blad til dem der hus i Sverige. Det viser sig at Nanna har spist korv hos en svensk pølsevogn der kaldes “Pölsemanden”  I bladet Dossier er “Arbejderklasse mode” er det nye og man kan købe dyre versioner af traditiionelt arbejdstøj. Også de smarte “Snedkerjeans” som sådan set bare er jeans. Måske et godt outfit at have på, mens man læser om hvordan man bedst fyrer medarbejdere på en virksomhed? 
I ”Hus forbi” møder vi en tidligere Robinson-deltager er nu med på hjemløse fodboldholdet.Nanna og Lærke har en snak om bankers hvidvask kontra udfasning af kontanter. Bliver kontanterne udfaset, har de hjemløse ikke en chance.
”ChriChri - The pink issue”er Girlpower på en lyserød måde.Et alsidigt blad der ærligt står ved ønsket om at se og virke perfekt.
Lærke skræmmer Nanna med facts fra ”Dybhavets hemmeligheder” Jumboblæksprutten har tre hjerter og et spiserør der går gennem hjernen.
“Cykelbladet” tager mødommen på grusvejs-cykelruten ”The Dirty Jutland”
I ”Express” opdager vi hvordan verdens største bryster ser ud hvis man ser dem nedefra under et glasbord..
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174238/36349777-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Oct 2018 18:07:26 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174238/36349777-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#jegbagerheletiden</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174239/36275324-audio.mp3</link>
			<description>Horoskopbladet Stjernerne fortæller os at det er nymåne og det betyder en frisk start, medmindre du har Neptun med i i kufferten. Desværre gik vi glip af Store Tydedag :-(Bage og Sylte byder på en Chefredaktør der lider af tvangsbagning, æbler er det helt store dette efterår og Meyer er gået glutenfri.Vi Unge er sødt og prøver at få banket noget selvtillid ind i de unge mennesker. Resultatet af en &quot;hvilken Disney film er du?-test&quot; viser at Nanna er &quot;Skønheden og Udyret.IN fortæller os at kinakraver og oversize er tilbage. Men også italiensk. I Artisten er der en kæmpe reportage fra #DAF100. Dansk artistforbunds 100 års jubilæum. Vigtige fakta om fællessang, hits og tilknytningsgenet Oxytocin.Aktiv træning har tips og øvelser til en trænet mave, og hvordan du får succes i fitnesscenteret. Æg: totalt i orden. 1 om dagen er godt for helbredet.Nudging er det nye: Snyd din hjerne når du køber ind, laver mad og når du spiser. Du må kun have grøntsager i den ene halvdel af indkøbskurven og gå efter små emballager. Tænk på tagtøjet! Jo mindre jo bedre. Snyd og sundhed går hånd i hånd.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174239/36275324-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Oct 2018 18:07:13 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174239/36275324-audio.mp3" length="3301" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Lev livet uden filter - undtaget polbriller</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174240/36250901-audio.mp3</link>
			<description>Et kursusmagasin fra FOF byder på &quot;Skriv en bog på en uge&quot; eller &quot;Slagtsforskning på Rigsarkivet&quot;, som især for Nanna op ad stolen. Mande-magasinet Dossier, har et flot midteropslag om McKinsey Skolen AKA Slytherin, hvor der hvert år udklækkes et stort antal stræbere, der elsker at gennemføre effektiviseringer. Remee shiner også i en femsiders artikel/reklame hvor han fortæller om sin kærlighed til kaffe, og sin ydmyghed overfor livet generelt. I modemagasinet IN, bliver parret Stadill, de perfekte repræsentanter for tendensen &quot;Lev livet uden filter&quot; som handler om at ingen er perfekte. Efterårets tendenser er heeelt crazy!I Sportsfiskeren finder du sygt meget info. Fladfisk er hot f.eks., Polbriller er et musthave og nogle af de mest effektive fluer kan du selv binde af tungsten, kaninvinge og junglecock.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174240/36250901-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Oct 2018 18:08:01 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174240/36250901-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Første uge, fjerde episode.</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174241/36143097-audio.mp3</link>
			<description>Med gennemgang af bl.a. bladene “Ugens Rapport”, “Gastro”, “Psykologi” og “Olivia”.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174241/36143097-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Oct 2018 18:08:09 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174241/36143097-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Første uge, tredje episode.</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174242/36104735-audio.mp3</link>
			<description>Med gennemgang af bl.a. bladene “Elle”, “Vores børn”, “Olivia” samt “Euroman”.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174242/36104735-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Oct 2018 18:07:44 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174242/36104735-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Første uge, anden episode</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174243/36070731-audio.mp3</link>
			<description>
Med gennemgang af bl.a. bladene
“Ilustreret videnskab”, “Veteranposten”, “Historie” og “Horoskopet”.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174243/36070731-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Oct 2018 18:07:34 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174243/36070731-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Første uge, første episode</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174244/36035099-audio.m4a</link>
			<description>
Med gennemgang af bl.a. bladene “I
form”, “Woman”, “Femina” og “Eurowoman”.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174244/36035099-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Oct 2018 16:53:49 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174244/36035099-audio.m4a" length="3288" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:48</itunes:duration>
		</item>
	</channel>
</rss>
