<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Blod, sved, sport og tårer</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4910</link>
		<description>Hvilke ofre kræver det af det enkelte menneske for at få opfyldt sin drøm om at blive en del af elitemiljøet, som mange ser på skærmen weekend efter weekend. I selskab med aktive sportsudøvere, der har formået at tage skridtet fra sjov og ballade med vennegruppen til at dyrke sin hobby på højeste niveau vil værten Søren Nørgaard forsøge at finde svarene på, hvad der var afgørende for de enkelte sportsudøvere.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/748/cf58c873eddf74583f9e9eb6955d65a7.jpg"/>
		<item>
			<title>Blod sved sport og tårer: Curlingfamilien, træningsglæde, de mange slutrunder og den uheldige skade</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48038519/211225_blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_34.mp3</link>
			<description>I denne episode er den professionelle curlingspiller Madeleine Dupont gæst. Hun fortæller om sit liv med curling - helt fra begyndelsen til i dag, hvor hun står foran endnu et Vinter-OL med det danske curlinglandshold. Hun fortæller også om, hvordan hun kombinerer sport og job samt om en sin nuværende skade, der begrænser hende i forberedelserne til det kommende OL.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48038519/211225_blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_34.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Dec 2021 15:02:36 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48038519/211225_blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_34.mp3" length="3599" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:59:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Blod sved sport og tårer: Passion for boksning, hverdagens balance og VM-bælterne</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47965458/211218_blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_33.mp3</link>
			<description>Den professionelle bokser Dina Thorslund, der er verdensmester i bantamvægt, fortæller om sin vej ind i boksemiljøet, sin udvikling og balancen mellem familie, job og boksekarrieren. Derudover fortæller hun også som sine VM-triumfer.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47965458/211218_blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_33.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 18 Dec 2021 15:10:36 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47965458/211218_blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_33.mp3" length="3600" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>01:00:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Blod sved sport og tårer: Ishockeyglæde, college-succes og den historiske kvalifikation</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47854397/211211_blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_32.mp3</link>
			<description>I denne udsendelse fortæller den professionelle ishockeyspiller Nicoline Søndergaard Jensen, der er på det danske kvindelandshold, om sin glæde ved ishockey. Det har ført hende til USA, hvor hun spillede på college og havde stor succes. Sidenhen tog hun til Sverige, hvor hun i sidste sæson vandt det svenske mesterskab. Hun fortæller blandt andet om sin vej ind i sporten og sine overvejelser i forbindelse med klubskifter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47854397/211211_blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_32.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 11 Dec 2021 15:18:40 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47854397/211211_blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_32.mp3" length="3600" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>01:00:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Blod sved sport og tårer: Det store konkurrencegen, de mange titler og udlandsopholdene</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47772783/211204_blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_31.mp3</link>
			<description>I denne udsendelse fortæller den professionelle håndboldspiller Ann Grete Nørgaard om sin hverdag med håndbold. Helt fra begyndelsen i Viborg HK og drømmen om førsteholdet til de store triumfer i EHF Cup, Champions League og DM-guldet. Hun fortæller også om sine overvejelser ved at tage til udlandet og sine karrierevalg med fokus på landsholdet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47772783/211204_blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_31.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Dec 2021 15:06:16 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47772783/211204_blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_31.mp3" length="3600" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>01:00:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Blod sved sport og tårer: Skiftet fra landevej til ekstremcykling, hverdagens balance og det alvorlige styrt</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47669945/211127_blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_30.mp3</link>
			<description>I denne uge er Mads Frank gæst. Han dyrker ekstremcykling på højt international niveau og blev i 2019 verdensmester i sin aldersgruppe. Han fortæller om skiftet fra landevejen, hvordan han balancerer en hverdag med eget firma og ekstremcykling. Ligeledes fortæller han om et alvorligt styrt, han oplevede for få år siden.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47669945/211127_blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_30.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Nov 2021 15:14:31 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47669945/211127_blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_30.mp3" length="3599" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:59:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Blod sved sport og tårer: Det afgørende højskoleophold, tæt på karrierestop og VM-triumfen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47445311/211113_blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_29.mp3</link>
			<description>I denne episode giver den professionelle triatlet Kristian Høgenhaug et indblik i sin hverdag. Han fortæller blandt andet om sin anderledes vej ind i triatlon, der gik over et nordjysk højskoleophold, til sin første triatlon-sejr, der kom lidt uventet. Han fortæller også om en periode, hvor han blev indlagt og overvejede karrierestop, ligesom han går i dybden med løbet, der sikrede ham VM-guld i langdistance triatlon 2021.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47445311/211113_blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_29.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Nov 2021 15:10:42 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47445311/211113_blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_29.mp3" length="3600" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>01:00:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Blod sved sport og tårer: Fartglæde, Road to Indy og mesterskaberne</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47336306/211106_blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_28.mp3</link>
			<description>I denne udsendelse giver racerkører Christian Rasmussen et indblik i sin hverdag, hvor der er fart over feltet. Helt fra han begyndte at køre go-kart i en alder af 5 til i dag, hvor han har slået sit navn fast i USA og kører Road To Indy. Her har han netop vundet to mesterskaber i træk og skal i næste sæson kører på niveauet lige under IndyCar.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47336306/211106_blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_28.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Nov 2021 15:18:31 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47336306/211106_blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_28.mp3" length="3599" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:59:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Blod sved sport og tårer: Et liv med dans, den perfekte partner og store ambitioner</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47219501/211030_blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_27.mp3</link>
			<description>I denne udsendelse fortæller den professionelle danser Caroline Kjeldgaard om sin hverdag, hvor dansen er i fokus. Det hele begyndte i en alder af 2 år, men i 2013 tog hun og partneren en beslutning om, at gå all-in på dans. I dag har de base i Hong Kong og danser i hele verden.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47219501/211030_blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_27.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Oct 2021 14:05:40 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47219501/211030_blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_27.mp3" length="3605" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>01:00:05</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Blod sved sport og tårer: Bidt af en vild bølge, DM-titlerne og livet i Portugal</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47100935/211023_blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_26.mp3</link>
			<description>I denne udsendelse giver den 6 dobbelte danmarksmester i surfing, Oliver Hartkopp, et indblik i sin hverdag. Han fortæller blandt andet om, hvordan han i en ung alder fik en glæde for surfing, sine skader, DM-titler og overvejelserne ved at flytte til Portugal og gå all-in.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47100935/211023_blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_26.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Oct 2021 14:13:33 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47100935/211023_blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_26.mp3" length="3600" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>01:00:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Blod sved sport og tårer: Den sene start, de alvorlige skader og Danmarksmesterskabet</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46990977/211016_blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_25.mp3</link>
			<description>I denne udsendelse giver Kenneth Kaalund, Danmarksmester i motorcross, et indblik i sin hverdag med motorsport. Karrieren startede sent, han har været ramt af flere alvorlige skader og så har han været Danmarksmester. Det og meget andet fortæller han om i denne udsendelse.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46990977/211016_blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_25.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 16 Oct 2021 14:01:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46990977/211016_blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_25.mp3" length="3600" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>01:00:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Blod sved sport og tårer: Diagnosen, EM-bronze og udlandsopholdet</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46882437/211009_blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_24.mp3</link>
			<description>I denne udsendelse giver bordtennisspiller Thea Amalie Nielsen et indblik i sin hverdag. Hun blev som 16-årig diagnosticeret med funktionsnedsættelse i sine ben, men det har ikke forhindret hende i at spille bordtennis på højt niveau. Hun har vundet bronze ved para-EM og er denne sommer flyttet til Sverige for at spille bordtennis på fuldtid.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46882437/211009_blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_24.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 09 Oct 2021 14:08:07 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46882437/211009_blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_24.mp3" length="3600" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>01:00:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Blod sved sport og tårer: En livsstil, de europæiske oplevelser og VM-titlen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46775835/211002_blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_23.mp3</link>
			<description>I denne udsendelse giver Cæcilie Christoffersen, der er på landsholdet i Mountainbike Orientering, et indblik i sin hverdag med MTB Orientering. For hende er det en livsstil, men det også kræver meget planlægning i hverdagen, hvor jobbet også skal passes. 
Hun fortæller ligeledes om nogle af de skader hun har haft igennem årene og om karrierens højdepunktet, da hun tidligere i 2021 vandt VM i stafet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46775835/211002_blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_23.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Oct 2021 14:15:25 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46775835/211002_blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_23.mp3" length="3600" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>01:00:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Blod sved sport og tårer: Livsstilen, verdensrekorden og knockout i frit fald</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46672176/210924_blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_22.mp3</link>
			<description>I denne udsendelse giver Louise Kristensen, der er danmarksmester i faldskærmsudspring i kategorien Freestyle og verdensrekordindehaver i største spring, et indblik i sin hverdag med faldskærmsudspring. Rejsen begyndte i en alder af 15 og i dag rejser hun verden rundt og springer faldskærm.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46672176/210924_blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_22.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Sep 2021 14:02:50 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46672176/210924_blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_22.mp3" length="3600" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>01:00:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Blod sved sport og tårer: Familiesporten, den svære balance og OL-oplevelsen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46461647/210911_blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_21.mp3</link>
			<description>I denne udsendelse tager judo-kæmperen Lærke Marie Olsen dig med ind i judomiljøet. Hun fortæller om sin egen udvikling fra hun begyndte som 2-årig til i dag, hvor hun har vundet masser af internationale medaljer og netop repræsenteret Danmark ved OL i Tokyo. Hun forklarer ligeledes, hvordan det ikke altid er nemt at finde balancen mellem træning og afslapning.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46461647/210911_blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_21.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 11 Sep 2021 14:16:21 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46461647/210911_blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_21.mp3" length="3599" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:59:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Blod sved sport og tårer: Ishockeybaggrunden, lederrollen og de store ambitioner</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46363990/210904_blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_20.mp3</link>
			<description>I denne udsendelse giver den danske landsholdsspiller i Floorball, Jannik Dalkvist, et indblik i sin hverdag med floorball, hvor han er anfører på klubplan i Rødovre Floorball Club og en fast del af det danske landshold. Han fortæller blandt andet om, hvordan han kunne bruge sin baggrund fra ishockey i ungdomsårene og sine ambitioner for fremtiden.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46363990/210904_blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_20.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Sep 2021 14:03:18 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46363990/210904_blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_20.mp3" length="3599" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:59:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Blod sved sport og tårer: Fra gymnastik til atletik, hård træning og danmarksrekorder</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46275088/210828_blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_19.mp3</link>
			<description>I denne udsendelse giver Kojo Musah, indehaver af danmarksrekorden på 60 meter og 100 meter i sprint, et indblik i sin hverdag med atletik. Han fortæller blandt andet om, hvordan han efter 16 år droppede gymnastikken og i dag er indehaver af to danmarksrekorder.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46275088/210828_blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_19.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 28 Aug 2021 14:10:28 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46275088/210828_blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_19.mp3" length="3600" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>01:00:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Blod sved sport og tårer: Det tidlige udlandsskifte, det mentale spil og skader</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46171720/210821_blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_18.mp3</link>
			<description>I denne udsendelse giver den professionelle basketball-spiller Jonas Zohore Bergstedt et indblik i sin hverdag med basketball. Han fortæller blandt andet, hvordan det hele startede i en alder af 15 år og hvordan han som ung tog til udlandet. Derudover åbner han også op om perioder med skader og hvordan han arbejder med det mentale.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46171720/210821_blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_18.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 21 Aug 2021 14:17:25 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46171720/210821_blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_18.mp3" length="3600" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>01:00:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Blod sved sport og tårer: En håndboldfamilie, den dårlige skulder og skiftet til udlandet</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46081799/210814_blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_17.mp3</link>
			<description>I denne episode giver den professionelle håndboldspiller Niclas Kirkeløkke et indblik i sin hverdag med håndbold. Helt tilbage fra begyndelsen på Midtfyn over sit skifte til GOG og den udvikling han gik igennem der. Han fortæller også om overvejelserne bag skiftet til Bundesligaen og Rhein-Neckar Löwen. Ligeledes åbner han op om perioderne med en dårlig skulder og en skade i det bagerste korsbånd.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46081799/210814_blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_17.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 14 Aug 2021 14:04:30 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46081799/210814_blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_17.mp3" length="3600" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>01:00:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Blod sved sport og tårer: Cykelglæden, den manglende energi og skiftet til World Touren</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45993064/210807_blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_16.mp3</link>
			<description>I denne udsendelse fortæller den professionelle cykelrytter Niklas Eg om sin rejse fra ungdomstiden i Herning Cykle Klub til World Touren på Trek Segafredo. Han åbner også op om perioden, i ungdomstiden, hvor han pludselig mistede energien og på et tidspunkt tænkte, at han aldrig ville blive professionel.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45993064/210807_blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_16.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 07 Aug 2021 14:10:50 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45993064/210807_blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_16.mp3" length="3593" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:59:53</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Blod sved sport og tårer: Fodboldfamilien, den alvorlige skade og skiftet til Italien</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45903252/210731_blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_15.mp3</link>
			<description>I denne udsendelse fortæller den professionelle fodboldspiller Maria Møller Thomsen blandt andet om sin vej ind i sporten, sin alvorlige skade og denne sommers skifte til den italienske storklub Lazio.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45903252/210731_blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_15.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 31 Jul 2021 14:16:37 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45903252/210731_blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_15.mp3" length="3599" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:59:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Blod sved sport og tårer: Sejlerfamilie, Horsens til OL og det mentale spil</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44868840/blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_5.mp3</link>
			<description>Anne-Marie Rindom er en af verdens bedste sejlere og i denne episode fortælle hun blandt andet om sin vej ind i sejlsporten, rejsen mod verdenstoppen, det mentale spil og nye mål.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44868840/blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_5.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:38:12 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44868840/blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_5.mp3" length="3600" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>01:00:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Blod sved sport og tårer: ungdommens tvivl, vejen til verdenstoppen og nye mål</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44953219/210522blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_6.mp3</link>
			<description>I denne udsendelse fortæller Danmarks bedste bueskytte Stephan Hansen blandt andet om sin vej ind i bueskydning, sin vej til verdenstoppen og beslutningen om at blive fuldtidsprofessionel.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44953219/210522blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_6.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:38:12 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44953219/210522blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_6.mp3" length="3596" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:59:56</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Blod sved sport og tårer: Legebarnet, den mentale kamp og skaderne</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45080149/blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_7.mp3</link>
			<description>I denne udsendelse giver hække- og 200 meter løber Mette Laugesen Graversgaard et indblik i, hvordan hun kom ind i atletiksporten, hvorfor det blev hækkeløb og 200 meter, sine skader og hvad det betyder at tage en uddannelse sideløbende.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45080149/blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_7.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:38:12 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45080149/blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_7.mp3" length="3600" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>01:00:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Blod sved sport og tårer: Den fødte vandhund, studiebøgerne og vandskræk</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45167435/210605_blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_8.mp3</link>
			<description>I denne udsendelse fortæller elitesvømmer Emilie Beckmann om sin vej ind i svømmesporten, hvordan hun kombinerer sin sport med at tage en uddannelse på KU, men også hvordan hun tidligere har oplevet at have vandskræk.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45167435/210605_blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_8.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:38:12 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45167435/210605_blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_8.mp3" length="3601" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>01:00:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Blod sved sport og tårer: Drengesporten, den overraskende EM-titel og VM-drømmen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45358819/210619_blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_10.mp3</link>
			<description/>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45358819/210619_blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_10.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:38:12 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45358819/210619_blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_10.mp3" length="3599" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:59:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Blod sved sport og tårer: Gymnastikfamilien, træningsglæde og de alvorlige skader</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45259014/210612_blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_9.mp3</link>
			<description>I denne udsendelse af Matias Serup, gymnast på Seniormixlandsholdet i TeamGym, gæst og fortæller om sin vej ind i gymnastik, sin passion og kærlighed til gymnastikken og balancen mellem sport og studie. Men han fortæller også, hvordan to alvorlige skader påvirkede ham.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45259014/210612_blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_9.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:38:12 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45259014/210612_blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_9.mp3" length="3597" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:59:57</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Blod sved sport og tårer: Træningsglæde, springet til USA og drengedrømmen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45443309/210626_blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_11.mp3</link>
			<description>I denne udsendelse fortæller Mads Kyed Jensen, der er fuldtidsprofessionel i Italien og en stor profil på det danske volleyball-landhold, om sin vej ind i volleyball, sin beslutning om at tage til USA og hvordan han i dag udlever sin store drengedrøm i Italien.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45443309/210626_blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_11.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:38:11 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45443309/210626_blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_11.mp3" length="3604" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>01:00:04</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Blod sved sport og tårer: Hockeyfamilien, teenageårene i Sverige og muligheden i Nordamerika</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45526645/210703_blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_12.mp3</link>
			<description>Den danske NHL-spiller Patrick Russell giver i denne udsendelse et indblik i hans vej fra ungdomsspiller i Gentofte til hvordan han i en ung alder flyttede til Sverige og siden til Nordamerika for at jagte drømmen om verdens bedste hockeyliga NHL.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45526645/210703_blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_12.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:38:11 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45526645/210703_blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_12.mp3" length="3600" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>01:00:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Blod sved sport og tårer: Speedway i blodet, med kuffert til England og VM-drømme</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45526740/210710_blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_13.mp3</link>
			<description>I denne udsendelse fortæller Anders Thomsen, der er dobbelt danmarksmester i speedway om sin vej ind i sporten og hvordan han som 15-årig pakkede kufferten og tog til England. Han fortæller også om sine drømme og ambitioner for fremtiden indenfor speedway.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45526740/210710_blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_13.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:38:11 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45526740/210710_blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_13.mp3" length="3598" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:59:58</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Blod sved sport og tårer: Golf på hjernen, det mentale fokus og store ambitioner</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45526895/210717_blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_14.mp3</link>
			<description>I denne udsendelse deler den professionelle golfspiller Peter Launer Bæk ud af sine erfaringer fra de unge år frem til i dag, hvor han rejser Europa rundt og spiller turneringer.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45526895/210717_blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_14.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:38:11 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45526895/210717_blod_sved_sport_og_t_rer_afsnit_14.mp3" length="3599" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:59:59</itunes:duration>
		</item>
	</channel>
</rss>
