<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Blåt Bælte</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/5139</link>
		<description>Blåt Bælte er Danmarks nye borgerlige nyheds- og debatprogram, der giver de venstredrejede medier kamp til stregen og bringer dig nyheder, vinkler og debatter fra et borgerligt perspektiv.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/984/Blaat_Baelte_6__1_.png"/>
		<item>
			<title>Findeling af fostre, regeringen vil ikke vide mere om atomkraft, og “hvordan tørrer du dig bagi?”</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53905259/bb170523.mp3</link>
			<description>Vi ved for lidt om atomkraft. Debatten er blevet for mudret. Polariseret. Og ikke mindst usaglig. Derfor har Liberal Alliance stillet et beslutningsforslag om en Niels Bohr-kommission, der med eksperter fra ind- og udland, på saglig og redelig vis, skal skitsere fordele og ulemper ved kernekraft på dansk jord. Til førstebehandling i sidste uge blev kommissionen dog stemt ned. MEN håbet er ikke slukket endnu. Vi taler med klimaordfører for LA, Steffen Frølund. “Hvordan tørrer du din numse?” Sådan spurgte jobcenteret den invaliderede Brian Larsen i 2019. Nu er der faldet dom i den meget omtalte sag: Det var chikane at stille det ydmygende spørgsmål. Men er sagen en enlig svale eller symptom på et generelt problem i jobcentersystemet? Velfærdskorrespondent Claes Theilgaard har talt med en ekspert, og vi debatterer i studiet.Der spredte sig en del forvirring i folketingssalen, da der pludselig blev talt et sprog, de færreste i salen forstår. Grønlandsk. Seancen udspillede sig i forbindelse med, at statsministeren i fredags skulle afgive sin redegørelse om rigsfællesskabet for 2023.Vi taler med en historiker om den sproglige manifestation, der har paralleller til en anden, særlig protest fra 1843. Vi spørger, hvad politikerne kan lære af historien.22. uge. Det skal ifølge Enhedslisten være den nye abortgrænse. Det handler om kvindens ret til at bestemme over sin egen krop, lyder det fra partiet. Men handler det ikke også om barnets ret til livet? Og hvorfor er abortmodstand så tabuiseret? Vi tager snakken i studiet. Gæster: Steffen Frølund, klimaordfører for Liberal AllianceJens Wendel-Hansen, historiker og forfatterMaj Thorsen, privat socialrådgiver, debattør og foredragsholderVærter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller SørensenTilrettelæggere:Kristoffer Roland PoulsenClaes TheilgaardProducer: Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53905259/bb170523.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 17 May 2023 12:25:19 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:23</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53905259/bb170523.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Det var “pissenemt” at infiltrere Nordkorea og Konservative Studerende er blevet udsat for hærværk - af venstreorienterede?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53887881/bb16052023.mp3</link>
			<description>Blåt Bælte har en vaskeægte legende i studiet i dag. Ulrich Larsen, også kendt som muldvarpen, der gik undercover i Nordkorea og narrede topfolk i det inhumane styre, gæster programmet i kølvandet af Claes Theilgaards interview med den dansk-nordkoreanske venskabsforening. For dét interview lyttede Ulrich Larsen nysgerrigt til, og i dagens program debunker han samtlige af de absurde påstande, som den unge formand præsenterede for Claes Theilgaard til 1.maj i Fælledparken. Påstande, der handler om, at Kim Jong-un ikke er en diktator, at der ikke længere er hungersnød i landet, og at venskabsforeningen ikke støtter styret.“Vi kan simpelthen ikke se os selv i øjnene, hvis vi vedtager en lovgivning, der bryder med menneskerettighederne”. Sådan lyder det fra Liberal Alliance, Dansk Folkeparti og Alternativet, der i sidste uge forlod den ellers brede politiske aftale “Børnene Først” fra 2021. Velfærdskorrespondent Claes Theilgaard har fulgt forløbet med lovpakken tæt, og kommer med en opdatering på den seneste politiske udvikling.Konservative Studerende på KU er blevet udsat for godt gammeldags hærværk. For i fredags mødte de ind til et “fuldstændig vandaliseret” mødelokale på Københavns Universitet. Hvorfor? Og hvem står bag? Vi taler med formanden om den syge kultur, der hersker i studenterpolitik og om - særligt - de venstreorienteredes ufine metoder.Venstres Anni Mathiesen gjorde det, Socialdemokratiets Frederik Vad gjorde det - også her i programmet faktisk. Og uddannelsesminister Mattias Tesfaye gjorde det.De henviste alle til en sikkerhedsvurdering fra PET, der ikke findes, da de i sidste uge stemte et særligt beslutningsforslag ned. Der er selvfølgelig tale om forslaget om at gøre Muhammed-krisen til en del af historiekanonen i de danske folkeskoler. Og nu viser det sig, at der aldrig har været og aldrig kommer en PET-vurdering af sikkerhedsrisikoen ved at undervise i krisen. Vi vender nyheden og det politiske spin.Det amerikanske forbundspoliti FBI manglede reelle beviser for at efterforske tidligere præsident Donald Trumps valgkamp i 2016 og forlod sig i for høj grad på tip, de havde fået fra hans politiske modstandere. Det er konklusionen i en rapport, der er lavet af statsadvokat John Durham og udgivet mandag. Vi vender sagen og mediernes dækning, der har båret præg af ‘Trump derangement syndrome'.Gæster:Ulrich Larsen, muldvarp i Mads Brüggers dokumentar Muldvarpen - Undercover i NordkoreaMarlene Budolph, formand for Konservative Studerende på Københavns UniversitetVærter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller SørensenTilrettelæggere:Kristoffer Roland PoulsenClaes TheilgaardProducer: Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53887881/bb16052023.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 16 May 2023 12:21:47 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:51</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53887881/bb16052023.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vrede vognmænd lammer landet - Vermund bakker op, jobcentre straffer syge, og er Danmarksdemokraterne for eller imod barnebrude?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53870268/bb150523.mp3</link>
			<description>Vognmænd og lastbilchauffører har siden søndag aften blokeret trafikken flere steder rundt om i landet. I sidste uge lød det ellers, at den landsdækkende blokade var afblæst. Vi stiller om til blokaden, når vi taler med en af de sure vognmænd, der alligevel har valgt at køre i aktion. Nye Borgerliges Pernille Vermund sympatiserer med vognmændene, og siger “Nej tak til kilometerbaseret vejafgift”. Vi følger op på den politiske debat med Vermund herself. En kvinde med svær PTSD blev i årevis tvunget ud i arbejdsprøvning af jobcenteret, selvom hun var for syg til at arbejde. Undervejs blev hendes helbred forværret, og hun forsøgte flere gange at begå selvmord. Nu har Østre Landsret afsagt dom i sagen: Jobcentre skal sende syge borgere i arbejdsprøvning - også selvom det forværrer deres helbred. Velfærdskorrespondent Claes Theilgaard har talt med kvindens frivillige bisidder om sagen.I torsdags præsenterede Dansk Folkeparti et beslutningsforslag om at adskille ægtepar i asylsystemet, når den ene ægtefælle er under 18 år. De såkaldte barnebrude. Peter Skaarup fra Danmarksdemokraterne kunne fra Folketingets talerstol meddele at Danmarksdemokraterne anerkender, at det er et vigtigt beslutningsforslag, men også at han ikke kan sige, om de støtter det eller ej. Men hov, var det ellers ikke en sag, vi kender Inger Støjberg for at stå hårdt på?Gæster:Kim H. Simonsen, selvstændig vognmand fra BrovstPernille Vermund, politisk leder for Nye BorgerligeJane Pihlmann, bestyrelsesmedlem i Foreningen For Retssikkerhed og frivillig bisidderVærter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller SørensenTilrettelæggere:Kristoffer Roland PoulsenClaes TheilgaardProducer: Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53870268/bb150523.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 15 May 2023 12:17:55 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:51:39</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53870268/bb150523.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ellemann-Jensen gør comeback på Borgen, og er det en fordel eller helt forrykt, at folkeskolen slipper for Muhammed-krisen på skoleskemaet?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53821596/bb110523.mp3</link>
			<description>Jakob Ellemann Jensen kommer tilbage! Den 1. august er formanden tilbage på pinden, og den nyhed vender vi selvfølgelig i dagens program. Hvad taler for, at det bliver en succes, og hvad tyder på, at det bliver en komplet fiasko?Muhammed-krisen bliver ikke obligatorisk at undervise i, på de danske folkeskoler. I hvert fald ikke i denne omgang. Forslaget om at inkorporere krisen i historiekanonen blev i går stemt ned af SVM-regeringen. Venstre dropper således en dagsorden, de tidligere har stået hårdt på. Og Socialdemokratiet siger på den ene side, at de ikke vil gøre det obligatorisk, mens de samtidig anerkender den selvcensur, der af sikkerhedsmæssige årsager eksisterer blandt danske lærere.Vi vender de politiske perspektiver; først sammen med Pierre Collignon, der ligesom Morten er skuffet over Venstre og senere Frederik Vad, der står på mål for Socialdemokratiets udmelding - også selvom han selv synes, at det var et svært nej.Gæster:Bent Winther, politisk kommentator på BerlingskeJacob Bruun, stifter af og rådgiver i Bruun Advisory, fhv. sekretariatschef i Venstre og fhv. særlig rådgiver for Lars Løkke Rasmussen (V)Pierre Collignon, debatredaktør hos BerlingskeFrederik Vad, uddannelsesordfører for SocialdemokratietVærter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller SørensenTilrettelæggere:Kristoffer Roland PoulsenClaes TheilgaardProducer: Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53821596/bb110523.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 11 May 2023 12:33:45 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:46:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53821596/bb110523.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Folkeskoleelever skal (ikke) undervises i Muhammed-krisen, en humørsyg kalif, og er kampen mod hormonbehandling af børn tabt?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53804929/bb100523.mp3</link>
			<description>I går blev forslaget om et forbud mod hormonbehandling til børn førstebehandlet. Og her blev de politiske linjer for alvor kridtet op efter mange ugers heftig debat om emnet. Vi debriefer med Jesper Rasmussen fra Dansk Regnbueråd, der ikke er tilfreds med udfaldet. Washington Post kalder det her valg det for vigtigste valg i 2023. Valget finder sted på søndag. Der er selvfølgelig tale om det tyrkiske præsidentvalg, hvor den kontroversielle præsident Erdogan, formentlig, igen løber med sejren. Vi spørger om tyrkerne lider af stockholmsyndrom, når det kommer til Erdogan - For hvorfor er han SÅ populær?Fra en førstebehandling til en anden. I dag skal partierne tage stilling til om elever SKAL undervises i Muhammedkrisen. Flere har bekendt kulør, og fra Socialdemokratiet lyder det, at de stemmer nej. “Et svært nej&quot;, må man forstå på Frederik Vad. Men hvad med Venstre? Alt tyder på, at de i så fald kommer til at stemme imod et forslag, som de tidligere selv har stillet. Vi vender ‘sagen’.Pernille Vermund har meldt ud, at Nye Borgerlige nu dropper de tre ufravigelige krav til en statsministerkandidat, som de har stået hårdt fast på lige siden partiets fødsel. Er det chokerende? Hvor efterlader det pariet? Og hvad er det egentlig tilbage af Nye Borgerliges DNA? Gæster:Jesper Rasmussen, næstformand i Dansk RegnbuerådMathias Findalen, forfatter, historiker og tyrkiet-kenderVærter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller SørensenTilrettelæggere:Kristoffer Roland PoulsenClaes TheilgaardProducer: Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53804929/bb100523.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 10 May 2023 12:45:44 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:50:02</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53804929/bb100523.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vrede vognmænd lammer landet, ingen vej uden om privatisering af sundhed og “Nej til kønsskifte under 18 år”</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53790246/bb090523.mp3</link>
			<description>Tusindvis af vognmænd og chauffører vil lamme landet mandag den 15 maj. Den landsdækkende blokade nærmer sig, og vi taler med en af initiativtagerne. For hvordan kommer det helt konkret til at foregå? Hvilke veje bliver blokeret? Og hvad med ambulancer? Hjemmehjælpere? Og sure bilister, der bare gerne vil på arbejde? Kan de få lov at komme forbi?Der er ingen vej udenom at privatisere sundhedsvæsnet, hvis befolkningens forventninger til velfærden bliver ved med at stige. Sådan lyder det fra Martin Ågerup, der er direktør i Cepos. Og det er en vurdering med rod i helt konkrete beregninger. Claes Theilgaard har talt med direktøren om, hvad man godt kan kalde velfærdskorrespondentens våde drøm; en komplet privatisering af sundhedsvæsenet.Det er i dag den 9. Maj, og hvis man har fulgt vores dækning af forslaget om et forbud mod hormonbehandling til børn, så ved man, at det er i dag, at forslaget skal 1. Behandles. Vi stiller om til en demonstration foran Christiansborg, der er arrangeret af bekymrede forældre.En særlig krim-historie har fanget vores opmærksomhed. Tilbage i december 2021 blev en dreng stukket i ryggen og hugget i baghovedet med en machete. Nu er der faldet dom i sagen, og gerningsmanden, der er svensk statsborger, slipper for udvisning. Astrid udlægger sagen.Det er Europadag! Lige siden vi skulle stemme om EU-forsvarsforbeholdet, har diskussionen om dansk deltagelse i en fælles EU-hær været oppe at vende med jævne mellemrum. For nylig vedtog Europa-Parlamentet så en resolution, der foreslår en samlet styrke på 5.000 mand. Vi vender sagen. Og hvad var det nu lige, statsministeren lovede, inden vi gik til stemmeurnerne og afskaffede forsvarsforbeholdet?Gæster:Torben Dyhl Hjorth, daglig leder ved Viborg VognmandsforretningMartin Ågerup, direktør i CEPOSBerith Fagergaard, medarrangør af demonstrationen “Nej til kønsskifte under 18 år”Værter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller SørensenTilrettelæggere:Kristoffer Roland PoulsenClaes TheilgaardProducer: Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53790246/bb090523.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 09 May 2023 12:14:04 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:51:42</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53790246/bb090523.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Velkommen til nye kriminelle statsborgere, Bidens overforbrug og hvem har svigtet forsvaret?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53775371/bb080523.mp3</link>
			<description>Hvordan i alverden er det kommet derud, hvor der nu skal bruges 27 mia. på ren damage control i det danske forsvar? Det spørgsmål stillede vi i sidste uge, da fungerende forsvarsminister Troels Lund Poulsen holdt pressemøde om forsvarets tilstand og fremtid. Tilbage står man med spørgsmålet: Hvor er det, at det er gået galt? Er det politikerne, der har lukket øjnene, eller er det forsvarets chefer, der har svigtet?Indfødsretskontoret har i over to år droppet at udføre et ekstra kriminalitetstjek af nye statsborgere. Noget de ifølge en aftale fra 2018 SKAL gøre. Det meldte udlændinge- og integrationsminister Kaare Dybvad ud torsdag aften. “Det er beklageligt” lyder det fra ministeren. Men det er mere end det. Vi har indhentet politiske reaktioner og kommer til at følge “fejlen” nøje. Joe Biden har brugt mange penge. Rigtigt mange penge. USA’s gæld er oppe på 31.460 milliarder dollars. Ifølge Republikanerne skyldes dét Bidens uansvarlige offentlige forbrug, og nu truer de med ikke at stemme for at lade staten optage mere gæld. Men hvad vil det have af konsekvenser? Gæster:Torben Ørting Jørgensen, tidligere kontreadmiral og formand for foreningen Folk &amp; SikkerhedKim Edberg, indfødsretsordfører for Nye BorgerligeMikkel Bjørn, indfødsretsordfører for Dansk FolkepartiFrank Hvid Petersen, finansiel analytikerVærter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller SørensenTilrettelæggere:Kristoffer Roland PoulsenClaes TheilgaardProducer: Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53775371/bb080523.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 08 May 2023 12:43:09 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:47:12</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53775371/bb080523.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Det forfaldne forsvar, verdens mest woke konge og hvor står S på et forbud mod hormonbehandling?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53739849/bb040523.mp3</link>
			<description>Dagens program står i Gud, konge og fædrelandets tegn.For det står horribelt til i forsvaret! I dag har Troels Lund Poulsen præsenteret en længe ventet afdækning af Forsvarsministeriets økonomi samt regeringens plan for genopretning af Forsvarets fundament. Sammen med en ekspert, vender vi pressemødets dugfriske udmeldinger.Verdens mest woke konge skal krones på lørdag. Og det varmer vi op til med Berlingske kongehuskommentator Jakob Steen Olsen. God save the King!Hvor kommer Socialdemokratiet til at stille sig i forhold til forslaget om et forbud mod hormonbehandling til børn. Astrid har hørt lidt på vandrørene.Og så har vores jobsøgende ven af programmet, Jonathan Hansen, en kæmpe god nyhed. Gæster:Lars Bangert Struwe, generalsekretær for Tænketanken AtlantsammenslutningenJakob Steen Olsen, Berlingskes kongehuskommentatorNiels Jespersen, redaktør for netavisen PioJonathan Hansen, tidligere jobsøgendeVærter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller SørensenTilrettelæggere:Kristoffer Roland PoulsenClaes TheilgaardProducer: Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53739849/bb040523.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 04 May 2023 13:38:27 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:43</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53739849/bb040523.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Landsdækkende lastbil-blokade, nyt kursus vil udfordre venstreorienterede journalister og Enhedslisten elsker det offentlige sundhedsvæsen</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53727640/bb0305.mp3</link>
			<description>“Vi er cirka 16 biler klar til indtage Roskilde-området”, “Slut med kaffesnak og møder. Få meldt nogle aktioner til!”. I Facebookgruppen “Opråb” er vognmænd og lastbilchauffører i gang med at planlægge en landsdækkende blokade af motorvejstilkørsler, rundkørsler og indfaldsveje med op mod 15.000 køretøjer! De er rasende over en potentiel ny vejafgift. Men hvad går den ud på?  Claes Theilgaard har været på besøg i løvens hule aka. Peder Hvelplunds (Ø) kontor på Christiansborg. Claes Theilgaard har taget en snak med sundhedsordføreren om, hvad han mener, der skal gøres for at komme de sindssygt lange ventelister i det offentlige sundhedsvæsen til livs. Vi har ofte harceleret over venstredrejet journalistik. Men nu sker der noget spændende i dansk journalistik. Den borgerligt-liberale tænketank CEPOS er nemlig gået sammen med CBS om et nyt kursus i samfundsbeskrivende journalistik for journalister. Er det et kursus, der skal gøre journalister mere borgerlige, eller handler det simpelthen om, at danske journalister er for dårligt uddannede til at kunne beskrive samfundsforhold korrekt? Vi spørger studielederen.Og så vender vi, hvad mange har raset over det seneste døgn: Det er slut med efterskolerne! Nå nej, ikke alligevel. Reformkommissionen præsenterede deres anbefalinger til ungdomsuddannelserne kort før udsendelsen. Og det gjorde det til et lidt kikset pressemøde. Gæster:Erik Østergaard, direktør i DTL - Danske VognmændPeder Hvelplund, sundhedsordfører for EnhedslistenStefan Sløk-Madsen, uddannelsesleder i CEPOS, og studieleder for kursus i samfundsbeskrivende journalistik samt ekstern lektor på CBSVærter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller SørensenTilrettelæggere:Kristoffer Roland PoulsenClaes TheilgaardProducer: Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53727640/bb0305.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 03 May 2023 12:46:12 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:44</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53727640/bb0305.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bye bye banko, 20,8 millioner kroner på at flytte et springvand og stemmer partierne for eller imod et forbud mod hormonbehandling?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53716388/bb020523.mp3</link>
			<description>Spillemyndigheden i Danmark har politianmeldt 38 af landets bankoklubber, Ja, du læste rigtigt. Banko, som vi kender det, kan snart være fortid. Vi taler med Gunnar Nielsen fra Asnæs, der hver fredag råber tal op i det lokale forsamlingshus. Til trods for en bøde på 220.000 kr. stopper de ikke med at spille banko i Asnæs. Vi spørger, hvordan det er at spille banko med en fængselsdom over hovedet.Vi nærmer os d. 9. Maj, hvor Folketinget skal stemme om et forbud mod hormonbehandling til børn, der ønsker at skifte køn. Vi er i besiddelse af et notat fra en cheflæge på området, der indrømmer, at der ingen diagnostisk sikkerhed er i diagnosticeringen af børn med kønsdysfori. Dét notat har Astrid præsenteret for en række sundhedsordførere, der lige om lidt skal stemme om det fortsat skal være lovligt at lade børn skifte køn med hormoner.Danmarksdemokraterne hitter hos arbejder-vælgerne. En ny undersøgelse foretaget af Altinget viser, at de ligger lige i røven af Socialdemokratiet. Det er ikke umiddelbart overraskende, men nu står det sort på hvidt. Vi vender DD’s kapløb med sosserne.  Københavns Kommune har brugt 20,8 millioner kroner på at flytte Dragespringvandet fra udkanten af Rådhuspladsen til centrum af Rådhuspladsen. Hvorfor? Og er det pengene værd? Det spørger velfærdskorrespondent Claes Theilgaard om.Repræsentationen af handicappede i Netflix-serier halter. Åbenbart. Vi vender misrepræsentationen. Gæster:Gunnar Nielsen, formand for Asnæs Forsamlingshus StøtteforeningLouise Brown, sundhedsordfører for Liberal Alliance  Peder Hvelplund, sundhedsordfører for EnhedslistenMorten Melchiors, medlem af Teknik- og Miljøudvalget i Københavns Kommune for Det Konservative Folkeparti Værter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller SørensenTilrettelæggere:Kristoffer Roland PoulsenClaes TheilgaardProducer: Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53716388/bb020523.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 02 May 2023 12:54:35 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:37</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53716388/bb020523.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nordkoreas venner til 1. maj, Lizettes lange arme og kan et barn forudse konsekvenserne ved hormonbehandling?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53704725/bb010523.mp3</link>
			<description>Skal det forbydes at tilbyde hormonbehandling til børn, der gerne vil skifte køn? Det skal Folketinget stemme om den 9. maj. Vi har de seneste par uger haft fokus på emnet. Vi har hørt argumenterne for et forbud. I dag skal vi høre argumenterne imod, når vi spørger, om en 11-årig kan forudse konsekvenserne ved at få hormoner - hormoner der kan føre til kræft, knogleskørhed og infertilitet. Den nu TIDLIGERE formand i Fagsbevægelsens Hovedorganisation, Lizette Risgaard, meddelte fredag, at hun ville fortsætte på posten. Kort tid efter var meldingen så, at hun ville gå på orlov, og i går forlod hun helt posten som formand for FH. En absolut nødvendighed, hvis man spørger Dennis Kristensen, der er forhenværende forbundsformand i FOA. Vi taler med Dennis Kristensen.Det er 1. maj og Claes Theilgaard er med live fra Fælledparken! Omringet af kommunistiske flag taler han med formanden for Venskabsforeningen Danmark - DDF Korea. En forening, der har et lidt særligt syn på diktaturstaten Nordkorea. For at sige det mildt. Gæster:Helge Sune Nymand, formand for Foreningen til Støtte af Transkønnede BørnDennis Kristensen, forhenværende forbundsformand i FOANikolai Aamand, formand for Venskabsforeningen Danmark - DDF KoreaVært: Astrid Johanne HøgTilrettelæggere:Kristoffer Roland PoulsenClaes TheilgaardProducer: Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53704725/bb010523.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 01 May 2023 12:42:21 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:48:55</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53704725/bb010523.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Så slemme var Stephensens beskeder ikke og autisme kan lede til fejlagtigt kønsskifte</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53664344/bb270423.mp3</link>
			<description>En anonym mor gæster i dag Blåt Bælte. Hun er mor til en søn med autisme, der gerne vil skifte køn. En beslutning hun er meget bekymret for. Vi dykker i dag ned i sammenhængen mellem autisme og kønsforvirring. For dén sammenhæng kan mudre en i forvejen svær proces i forhold til at vurdere, om det er det rigtige at starte en kønsskifteproces med hormoner og senere kirurgi. Vi taler med en speciallæge i børne- og ungepsykiatri, der er bekymret over en udvikling inden for børn, der har diagnoser og oplever kønsforvirring.Ugens skandalesag er fortsat Jon Stephensen, der har sendt nogle lidt klamme beskeder til en ung kvinde i Unge Moderater. Men det er ikke alle, der mener, at de voldsomme reaktioner, der har fyldt i medierne, er proportionale med sagens alvor - eller mangel på samme. Vi taler med Rasmus Ulstrup Larsen, konservativ debattør og direktør på Kontrast.Gæster:Mor til søn med autisme, der gerne vil skifte kønLasse Sørensen, speciallæge i børne- og ungepsykiatriRasmus Ulstrup Larsen, konservativ debattør og direktør på KontrastVærter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller SørensenTilrettelæggere:Kristoffer Roland PoulsenClaes TheilgaardProducer: Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53664344/bb270423.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Apr 2023 12:30:27 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:36</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53664344/bb270423.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bekymret mor til datter med kønsdysfori, Barnets lov i mulig strid med menneskerettighederne og Venstre, Venstre, Venstre</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53651378/bb26042023.mp3</link>
			<description>En af de sværeste overvejelser, man har som venstremand i øjeblikket, er, hvordan man skal forholde sig til Venstres regeringsdeltagelse. Det har heller ikke hjulpet, at meningsmålingerne i øjeblikket er elendige for Venstre, og at Jakob Ellemann-Jensen er sygemeldt - på ubestemt tid, må vi fortsat forstå. Morten har taget en snak med Morten Dahlin - venstremand til venstremand - om Venstres valg om at gå i regering med ærkefjenden fra Socialdemokratiet.Vi har fortsat fokus på kønsskifte og det system af læger og psykologer, der vurderer om personer må få hormoner og i sidste ende kirurgi. I dag taler vi med en mor til en ung kvinde på 20 år, der har psykiske diagnoser og ønsker at skifte køn. Moderen er meget bekymret for datterens valg og oplever et system, der skubber for meget på bagfra. Vi spørger, hvorfor det er et problem.Regeringen vil give myndighederne magt til at tvangsbortadoptere børn før fødslen. Det skaber bekymring hos flere juridiske eksperter, der frygter, at forslaget er i strid med menneskerettighederne. Folketingets partier er splittet i deres holdninger til forslaget. Velfærdskorrespondent Claes Theilgaard har talt med eksperter og politikere og giver en status på sagen.Gæster:Anonym kvinde, mor til datter med kønsdysforiMorten Dahlin, politisk ordfører for VenstreMaria Durhuus, folketingsmedlem og vikarierende socialordfører for SocialdemokratietRosa Eriksen, folketingsmedlem og socialordfører for ModeraterneKim Edberg Andersen, folketingsmedlem og socialordfører for Nye BorgerligeTorsten Gejl, folketingsmedlem og socialordfører for AlternativetGerd Sinding, chefkonsulent i tænketanken Justitia og dommer (på orlov)Værter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller SørensenTilrettelæggere:Kristoffer Roland PoulsenClaes TheilgaardProducer: Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53651378/bb26042023.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Apr 2023 12:18:20 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:13</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53651378/bb26042023.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Læger og psykologer har IKKE et diagnostisk apparat til at vurdere kønsforvirring, Region Sjælland kan ikke regne og er Venstre woke?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53640547/bb250423.mp3</link>
			<description>Vi har fulgt sagen om Region Sjællands nye sygehusvaskeri til den nette sum af 276 millioner kroner. Et vaskeri der faktisk ikke er behov for. Nu er det så også kommet frem, at Region Sjælland skal låne 275 millioner kroner for at gå over budget på byggeriet af det nye Universitetshospital i Køge. Vi spørger om de i Region Sjælland er dårlige til at regne, eller hvordan det kan hænge sammen, at de forgælder sig samtidig med, at de kaster et trecifret millionbeløb efter et vaskeri, de ikke har brug for. I går landede SVM-regeringens første finanslov endelig! Vi vender, hvad vi har hæftet os ved. Læger og psykologer har ikke et diagnostisk apparat til rådighed i forhold til at vurdere, om de gør det rigtige eller ej, når de skal vurdere om personer må påbegynde kønsskifte med hormoner. Det indrømmer en cheflæge i et notat som Blåt Bælte er i besiddelse af.Vi følger op på vores fokus på kønsdysfori og hormonbehandling med et notat, der kan få stor betydning for kønsskifteprocessen for børn og unge. Er venstre woke? Det taler vi med partiets ligestillingsordfører om i anledning af, at Venstre ikke vil stemme for at afskaffe måltal for kønssammensætninger i private virksomheders ledelsesorganer. Et beslutningsforslag som Liberal Alliance har hevet til behandling i Folketinget. Meget sent i går aftes kom Lars Løkke endelig med en reaktion på den seneste møgsag om Jon Stephensen. Vi vender Stephensens snusk og analyserer Løkkes video-udmelding. Gæster:Jan Hendeliowitz, gruppeformand og regionsrådsmedlem i Region Sjælland for SocialdemokratietMikkel Bjørn, medlem af Folketinget for Dansk FolkepartiLinea Søgaard-Lidell, ligestillingsordfører for VenstreVærter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller SørensenTilrettelæggere:Kristoffer Roland PoulsenClaes TheilgaardProducer: Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53640547/bb250423.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Apr 2023 12:19:10 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:19</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53640547/bb250423.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Morten afprøver Stephensens scoreteknik, Vanopslagh er (åbenbart) ikke borgerlig, og bliver Mette Frederiksen ny generalsekretær i NATO?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53627862/bb24042023.mp3</link>
			<description>Aarhus Kommune har brugt en kvart million kroner på et jordbærbed. Det kunne velfærdskorrespondent Claes Theilgaard berette om i sidste uge. Morten har været i Aarhus for at besøge bedet, og se hvad de mange skattekroner er blevet brugt på! Det er blevet til verdens korteste reportage af én simpel årsag.Der er gode nyheder! I Politiken kan man læse, at den migrantkrise som Italien beretter om at stå over for, slet ikke er en krise. Vi vender Politikens vinkling, der går imod, hvad Italiens regering, eksperter og flere internationale medier fortæller.Skal Mette Frederiksen være generalsekretær i NATO? I fredags skrev det norske medie VG, at den danske statsminister er storfavorit til posten. Morten er meget skeptisk, så han har talt med en om, hvorvidt det er utænkeligt eller ej. Liberal Alliance med Alex Vanopslagh i front har ikke et borgerligt projekt! Sådan lyder det fra Morten Messerschmidt, der i en kronik i Politiken skyder med skarpt mod LA´s ideologiske essens. I dagens afsnit tager Messerschmidt debatten med LA´s Solbjörg Jakobsen. Vi spørger, hvad Messerschmidts formål egentlig er, når han vil ideologi-fnidre med andre partier i blå blok. Vi vender selvfølgelig også weekendens skandalesag numero uno! Jon Stephensens upassende beskeder til en 19-årig kvinde i Moderaternes ungdomsparti. Gæster:Morten Messerschmidt, formand for Dansk FolkepartiSólbjørg Jakobsen, medlem af folketinget for Liberal AllianceLars Bangert Struwe, generalsekretær for tænketanken AtlantsammenslutningenVærter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller SørensenTilrettelæggere:Kristoffer Roland PoulsenClaes TheilgaardProducer: Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53627862/bb24042023.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Apr 2023 13:05:44 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:02</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53627862/bb24042023.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Peter fortryder sit kønsskifte, der kostede ham testiklerne og sundhedsvæsenet skal privatiseres</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53594100/bl_t_b_lte.mp3</link>
			<description>Efter corona stod sundhedsvæsenet med 100.000 udskudte operationer og efterfølgende kom der en sygeplejerskestrejke. De pukler er sundhedsvæsenet stadig ikke kommet til livs. Men hvordan får vi bragt ventelisterne ned? Og hvilken rolle spiller privathospitalerne? Det har vores velfærdskorrespondent, Claes Theilgaard, været en tur forbi Christiansborg for at tale med Liberal Alliances sundhedsordfører, Louise Brown, om.Peter Rødbro er 39 år gammel. Han er født som mand og identificerer sig i dag som en mand. Men i 2015 ville han gerne være en kvinde og gik under navnet Eva. Efter kun én godkendende samtale hos en psykolog stod han med kvindelige kønshormoner i hånden. Og i 2020 fik han fjernet sine testikler. I dag har han fortrudt sit valg. Vi taler med Peter Rødbro om hans rejse mellem køn, og han kommer med en advarsel til andre, der overvejer at tage samme drastiske beslutning.Gæster:Louise Brown, sundhedsordfører for Liberal AlliancePeter Rødbro, fhv. transkønnet kvinde, nu detransitioneret mandVærter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller SørensenTilrettelæggere:Kristoffer Roland PoulsenClaes TheilgaardProducer: Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53594100/bl_t_b_lte.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Apr 2023 13:52:22 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:46:25</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53594100/bl_t_b_lte.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trykkefrihedsselskabet har sagsøgt Facebook, Aarhus fråser endnu engang med skattekroner og Merkel ‘klarede det’, åbenbart</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53569886/bb18042023.mp3</link>
			<description>Trykkefrihedsselskabet, en organisation der er sat i verden for at stå vagt om ytringsfriheden, har sagsøgt facebook. De har fået nok af det sociale medies censur, der særligt går ud over islamkritikere! Vi har det seneste stykke tid haft fokus på ytringsfrihedens kår på Facebook, og i dag taler vi med advokaten, der repræsenterer selskabet mod tech-giganten. Har de en chance?Aarhus brillerer igen i frås med borgernes skattekroner. Kommunen har brugt 266.281 skattekroner på det, de kalder “Danmarks måske længste jordbærbed”. Men kunne de ikke have sået græs eller spredt en billig blomsterblanding ud på arealet? Velfærdskorrespondent Claes Theilgaard har talt med to byrådsmedlemmer om projektet.Vi vender også sagen 'parkerings-gate', hvor justitsminister Peter Hummelgaard (S) øjensynligt fuldstændigt konsekvent parkerer sin bil ulovligt, når han skal aflevere børn. BT har overvåget justitsministeren, og det klynker han over i et svar til avisen. Vi analyserer svaret!Angela Merkel fik i går tildelt en helt særlig orden for sin tid som kansler! En orden som kun to andre kanslere har fået. Dét har kastet kritik af sig. Både fra hendes eget parti og i den brede befolkning. For spørgsmålet er, om hun overhovedet kommer i nærheden af at fortjene en hædersorden for hendes politiske virke?Og så har Henriette Ergemann, den udstødte, tidligere næstformand for Nye Borgerlige, startet en ny landsdækkende lokalliste. Et projekt som ved første øjekast godt kunne have lignet et parti med Lars Boje om bord.Gæster:Rasmus Munch Søndergaard, advokatfuldmægtigSteffen Wich (S), byrådsmedlem i Aarhus og medlem af Teknisk UdvalgetJakob Søgaard Clausen (DD), byrådsmedlem i Aarhus og medlem af Teknisk UdvalgetUffe Taudal, Berlingskes korrespondent i TysklandVærter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller SørensenTilrettelæggere:Kristoffer Roland PoulsenClaes TheilgaardProducer: Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53569886/bb18042023.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 18 Apr 2023 13:10:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:26</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53569886/bb18042023.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Venstre er LA’s liberale lillebror, censur af islamkritikere på Facebook og bosted svigter beboere med Downs syndrom</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53558115/bb170423.mp3</link>
			<description>Det har været en ægte borgerlig weekend! Morten har været til landsmøde hos Liberal Alliance, og her var der god stemning. Rigtig god stemning. Vi vender guldkornene fra Alex Vanopslaghs formandstale og Mortens interview med partiets kommende spidskandidat til Europaparlamentet, Henrik Dahl!Islamkritikere bliver censureret af Facebook. Det tyder en række danske eksempler i på - eksempler som vi har vendt flere gange og løbende følger op på. Astrid har talt med Jacob Mchangama, der er direktør for tænketanken Justitia om ytringsfrihedens kår for dem, der oplever at blive lukket ned igen, og igen og igen. I sidste uge erklærede Italiens regering undtagelsestilstand efter en firedobling i antallet af bådmigranter over Middelhavet siden sidste år. Regeringen har advaret om, at op imod 400.000 migranter vil ankomme til Italien alene i år! Vi følger løbende det stigende pres på EU's ydre grænser, og taler med en ekspert om, hvorvidt skal vi forvente 2015 2.0. Kommer vi igen til at se migranter gå på de danske motorveje? Truels Vallø Bisgaard er far til Tilde, der bor på Valbyholm, et bosted i København for unge voksne med Downs syndrom. Desværre beretter Truels og andre forældre til beboerne på Valbyholm om kritisable forhold på bostedet. Faktisk står det så slemt til, at forældrene nu arbejder på at etablere deres eget, private bosted. Velfærdskorrespondent Claes Theilgaard beretter.Gæster:Henrik Dahl, medlem af folketinget for Liberal AllianceJacob Mchangama, direktør for tænketanken JustitiaDitte Brasso Sørensen, chefanalytiker i Tænketanken EuropaTruels Vallø Bisgaard, terapeut og far til datter med Downs syndromVærter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller SørensenTilrettelæggere:Kristoffer Roland PoulsenClaes TheilgaardProducer: Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53558115/bb170423.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Apr 2023 12:47:57 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:22</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53558115/bb170423.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ellemann vender IKKE tilbage, hvide mænd bør skamme sig og staten slagter velfærdsstatens guldgås</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53523881/bb13042023.mp3</link>
			<description>“Vil du anerkende dit privilegium som hvid mand?”. Det spørgsmål fik Frederik Christensen af en gæsteforelæser til en workshop om grøn iværksætteri. Frederik læser statskundskab på SDU, og for nylig udviklede en forelæsning sig til en heftig diskussion mellem ham og gæsteforelæseren. Hvad gik det ud på? Og hvad har bæredygtigt iværksætteri med køn og race at gøre. De spørgsmål stiller vi i dag.Kender du eventyret om guldgåsen? Det gør skattepolitisk chef i Dansk Erhverv Jakob Ravn. Og han mener, at fortællingen er mere relevant end nogensinde før. Hans pointe er, at det private erhvervsliv er velfærdsstatens guldgås, og ifølge ham er skattebureaukratiet ved at kvæle den! Velfærdskorrespondent Claes Theilgaard har talt med Jakob Ravn om den finurlige og skræmmende sammenligning.Jakob Ellemann er helt sin egen mand. Men stadig en sygemeldt mand. Hvornår får vi Venstres partileder at se igen? Hvis vi overhovedet gør det? Og i så fald; hvem skal så tage over? Det spørger vi Michael Kristiansen om. Gæster:Frederik Christensen, studerende på statskundskab ved SDUJacob Ravn, skattepolitisk chef i Dansk ErhvervMichael Kristiansen, politisk kommentator og tidligere særlig rådgiver for Anders Fogh RasmussenVærter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller SørensenTilrettelæggere:Kristoffer Roland PoulsenClaes TheilgaardProducer: Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53523881/bb13042023.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Apr 2023 12:24:30 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:46</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53523881/bb13042023.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Paludan er blevet podcaster, hormonbehandling til børn og det er en myte, at kønskvoter gør noget godt!</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53512371/bb12042023.mp3</link>
			<description>En god bestyrelse er en divers bestyrelse. Og en divers bestyrelse gavner virksomheden og i sidste ende samfundet. Eller hvad? Vi taler med en ekspert, der afliver nogle af de myter, som vi bliver tudet ørene fulde af i debatten om kønskvoter.Hormonbehandling og kirurgisk kønsskifte hos børn skal være forbudt! Det har Nye Borgerlige foreslået, og den 9. maj skal Folketinget tage stilling til spørgsmålet. I går var der samråd om emnet, og vi vender de mest centrale spørgsmål, der blev stillet til ministeren.Og så har Rasmus Paludan lavet en podcast. Af og om sig selv. Vi anmelder de to første afsnit. Gæster:Stefan K. Sløk-Madsen, uddannelsesleder hos Cepos, Ph.D i Finans og Strategic ManagementVærter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller SørensenTilrettelæggere:Kristoffer Roland PoulsenClaes TheilgaardProducer: Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53512371/bb12042023.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Apr 2023 12:18:32 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:27</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53512371/bb12042023.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Censur på Facebook, 24-årsreglen er en succes og regeringens fattighjælp til familier med millionindkomst</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53501849/bb11042023.mp3</link>
			<description>Astrid er en farlig kvinde! Eller det mener Facebook i hvert fald, der har ‘begrænset’ hendes profil i 30 dage. Hvad har Astrid slået op, der er så farligt, at hun nu skal censureres, og hvad siger det om den demokratiske samtale på det sociale medie? Det taler vi med formanden for Trykkefrihedsselskabet om, der selv har sagsøgt Facebook for censur.Hvor svært kan det være at sende hjælpechecks til dem, man gerne vil hjælpe?Meget svært. Åbenbart. Nu viser det sig, at næsten 600 familier, der har en årlig indkomst på over en million kroner, også kommer til få del i den inflationshjælp, som skulle hjælpe de fattigste børnefamilier. Morten deler sin frustration over regeringen med Mads Lundby fra CEPOS.Vi har altid været fan af 24-årsreglen! Og nu bliver vores begejstring bakket op af ny forskning, der viser, at reglen har virket efter hensigten. Vi spørger, hvordan man helt konkret kan se det. Problemerne i det offentlige sundhedsvæsen tårner sig op. Velfærdskorrespondent Claes Theilgaard taler med en læge, der har taget konsekvensen, forladt det offentlige og startet et privathospital, hvor han har mere frihed og bedre tid til patienterne.Gæster:Aia Fog, formand for TrykkefrihedsselskabetMads Lundby, cheføkonom og vicedirektør i CEPOSMartin Nue Møller, partner og kirurg på Søernes PrivathospitalMarie Louise Schultz-Nielsen, seniorforsker og projektchef ved RockwoolfondenVærter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller SørensenTilrettelæggere:Kristoffer Roland PoulsenClaes TheilgaardProducer: Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53501849/bb11042023.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Apr 2023 12:57:51 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:26</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53501849/bb11042023.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Påskefrokost, Ibi-Pippi og politisk potpourri</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53450137/bb05042023.mp3</link>
			<description>Dagens afsnit er lidt anderledes. Vi knapper en kold hof op i bedste påskefrokost-stil. Vores velfærdskorrespondent er dog på ‘vandvognen’ med en alkoholfri af slagsen. Vi vender nogle af de største, sjoveste og mest syrede historier, vi har haft på tapetet indtil nu. Vi taler også med en kendt, kvindelig provokunstner om påskens budskab og højtidens sysler i hjemmet. Og så er vi stadig trætte af dumme regler. Vi vender de værste regler sammen med Jonas Herby.Gæster: Ibi-Pippi Orup Hedegaard, provokunstner og Jonas Herby, specialkonsulent hos CeposVærter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller SørensenTilrettelægger: Claes TheilgaardProducer: Kristoffer Roland Poulsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53450137/bb05042023.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Apr 2023 11:20:22 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:21</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53450137/bb05042023.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>100 vrede lastbilchauffører, Støjberg vil flytte 10.000 jobs ud i provinsen og er Danmark en overvågningsstat?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53438887/04042023.mp3</link>
			<description>100 lastbilchauffører demonstrerer sammen med deres lastbiler foran Christiansborg for at råbe op om en foreslået vejskat. Vi taler med en af chaufførerne om, hvad de håber at få ud af deres demonstrations konvoj.Danmarksdemokraterne er endelig kommet med et konkret udspil. Partiet lægger med sit nye finanslovsudspil blandt andet op til at flytte 10.000 jobs ud i provinsen. Vi får en ekspert til at vurdere det nye udspil. I dag skal Donald Trump stilles for en dommer. Han er blevet tiltalt i sagen om betaling af tys-tys penge til pornoskuespilleren Stormy Daniels. Trump har prøvet at lokke folk på gaden. Det er dog primært politi og journalister, der er troppet op. Så er Trumps støtter ved at falde fra? Vi taler med en tidligere Trump-tilhænger.Velfærdsstaten har udviklet sig til en overvågningsstat. Sådan lyder det fra tænketanken Justitias direktør, Birgitte Arent Eiriksson. Velfærdskorrespondent Claes Theilgaard taler med hende om den overvågning, som danskerne udsættes for.Til sidst er der også nyt om den kringlede sag om Region Sjællands skandaleombruste sygehusvaskeri til 276 millioner. Vi taler med en Venstrekvinde, der går imod partilinjen og som er bekymret for konsekvenserne af regionens frås.Gæster: Frede Matzen, lastbilchauffør, Lars Kaaber, fhv. pressechef for Nye Borgerlige, Liberal Alliance og Det Konservative Folkeparti, Søren Hviid Pedersen, højskolelærer ved Rønshoved Højskole og nationalkonservativ debattør, Birgitte Arent Eiriksson, direktør for den juridiske tænketank Justitia og Dorthe Adelsbech, regionsrådsmedlem for Venstre, Region SjællandVærter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller SørensenTilrettelæggere: Maria Asmine Dam og Claes TheilgaardProducer: Kristoffer Roland Poulsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53438887/04042023.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Apr 2023 12:22:36 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:10</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53438887/04042023.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dyr bilisme i København, Tommy Robinsons navn er unævnligt og privathospitaler må ikke æde af ventelisterne i det offentlige</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53427171/bb_03042023.mp3</link>
			<description>I Berlingske har man kunnet læse, at det måske skal koste endnu flere penge at køre bil i København. Men er der nu også enighed om det? Vi har inviteret et par byrødder og en borgmester i studiet til en snak om, hvor dyrt det må blive at være bilist i byen.Astrid har interviewet højrefløjsaktivisten Tommy Robinson. Vi vender interviewet samt Tommy Robinsons nyeste dokumentar “Silenced”, der på grund af et fogedforbud kun har været forevist et par hundrede mennesker.Regeringen har lavet en aftale med privathospitalerne om, at de skal hjælpe med at få kortet de alenlange ventelister i det offentlige sundhedsvæsen ned. Men selvom privathospitalerne er klar til at æde et underskud for at hjælpe til, får de ikke rigtigt lov. Velfærdskorrespondent Claes Theilgaard taler med privathospitalernes brancheorganisation og forsøger at få sundhedsministeren i tale.Jonathan Hansen var gæst i forbindelse med et debatindlæg, han havde skrevet i Politiken, hvor han rettede kritik af den nedsatte dimittendsats - altså det beløb man får fra staten, når man er nyuddannet. Han er stadig jobsøgende, men måske kan vi hjælpe ham med et job.Gæster: Jakob Næsager, Børne- og Ungdomsborgmester i København fra Konservative, Astrid Aller, medlem af Teknik- og Miljøudvalget fra SF i Københavns Kommune, Louise Theilade Thomsen, medlem af Teknik- og Miljøudvalget i Københavns Kommune fra Venstre, Jakob Rixen, politisk chefkonsulent ved Sundhed Danmark og Jonathan Hansen, der er arbejdsløs og jobsøgende.Værter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller SørensenTilrettelæggere: Maria Asmine Dam og Claes TheilgaardProducer: Kristoffer Poulsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53427171/bb_03042023.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 03 Apr 2023 12:35:23 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:43</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53427171/bb_03042023.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>SÆRAFSNIT: Interview med Tommy Robinson</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53411030/tommy.mp3</link>
			<description>Tommy Robinson er en kontroversiel figur.Han fremstilles ofte i medier som højrenationalist og kriminel. Han har en fortid i det yderligtgående British National Party og er medstifter af English Defense League. Han er i dag uafhængig journalist og dokumentarist. Ifølge ham selv er han forfulgt, fordi han siger sandheden om konsekvenserne af ikke-vestlig indvandring. Tommy Robinson er, skønt berygtet, stadig ukendt for mange danskere. I dette interview får du en introduktion til manden, der på grund af censur på alle sociale platforme har fået tilnavnet: “Den Unævnelige”. Vært: Astrid Johanne HøgProducer: Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53411030/tommy.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 01 Apr 2023 09:40:39 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:42:28</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53411030/tommy.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lesbiske beskyldes for at være transfober, Løkke er stadig kongen af sundhedspolitik og private sundhedsforsikringer hitter!</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53390034/bb_30032023.mp3</link>
			<description>Er man transfob, hvis man som lesbisk ikke vil date transkønnede kvinder? Og er man transfobisk, hvis man mener, at en kvinde er en person, der er født kvinde? Det taler vi med dagens gæster om. De deler deres erfaringer med at blive beskyldt for transfobi. Og så beder vi én gang for alle sekretariatschefen for LGBT+ om at definere, hvornår man faktisk er transfob.Hvad vil regeringen på sundhedsområdet? Og bliver regionerne (endelig) nedlagt? Det ved vi ikke så meget om endnu. I onsdags præsenterede regeringen en kommission, der skal kigge på det. Vi dykker selv ned i problematikkerne, og det gør vi i selskab med Martin Geertsen, tidligere sundhedsordfører (V). Han kan også fortælle os, hvad udenrigsminister Lars Løkke laver på et pressemøde om sundhedsvæsenet.Antallet af danskere, der har en privat sundhedsforsikring stiger voldsomt. Nu har hele 2,5 millioner en sundhedsforsikring. Velfærdskorrespondent Claes Theilgaard undersøger, hvorfor folk får en sundhedsforsikring - og om det offentlige sundhedssystem har udspillet sin rolle.Gæster: Karen Larsen, lesbisk og lektor i historie og religion, Marie Krabbe, klassisk feminist og debattør, Susanne Branner Jespersen, sekretariatschef i LGBT+ Danmark, Martin Geertsen, tidligere sundhedsordfører for Venstre, nuværende public affairs director i Primetime og Karsten Bo Larsen, forskningschef hos CEPOSVærter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller SørensenTilrettelæggere: Kristoffer Poulsen og Claes TheilgaardProducer: Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53390034/bb_30032023.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 30 Mar 2023 12:11:34 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53390034/bb_30032023.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Henrik Dahl vil likes af kvinder, Dahlin vil have Jonathan til at tage sig sammen og Bramsens grønne fly til forsvaret var et stunt!</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53377807/bl_t_b_lte_onsdag.mp3</link>
			<description>Alt for få kvinder liker Henrik Dahls (I) opslag på facebook! Hvad vil Dahl gøre for at få mere ligestilling i sine likes? Og hvilken konsekvens kan det få for samfundet, hvis kvinder ikke får øjnene op for hans opslag?Der var engang en stolt Trine Bramsen (S), der gerne ville gøre forsvaret mere grønt. Som de første i verden skulle vi i Danmark have batteridrevne fly i forsvaret. For nyligt er flyene dog kommet retur til fabrikken. De kunne ikke helt det, man havde håbet på. Vi spørger, om ideen om et grønt forsvar hele tiden har været en luftkastel.Vi følger fortsat tæt Region Sjællands beslutning om at skylle 276 millioner lige ned i kloakken! Det handler selvfølgelig om regionens beslutning om at bygge et nyt sygehusvaskeri, som der slet ikke er behov for. Velfærdskorrespondent Claes Theilgaard har ringet rundt til regionsrådsformandens socialdemokratiske lakajer i regionen. Og han har fået fat på en. Hør hvordan hun forsvarer beslutningen. Jonathan Hansen har prøvet alt! Men lige lidt har det hjulpet i forhold til at lande et job. Nu står han med valget om at sælge sin bil eller aflive sin hund på grund af den nedsatte dimittendsats Morten Dahlin (V) synes, at han er et kæmpe offer. Vi giver de to 10 minutter alene i studiet til at tale med hinanden. Hvem får overbevist hvem?Gæster:Henrik Dahl, medlem af Folketinget for Liberal AllianceKasper Wester, journalist på forsvarsmediet OLFI og tilrettelægger på Radio4's Frontlinjen.Stina Højgaard, regionsrådsmedlem i Region Sjælland, valgt for SocialdemokratietJonathan Hansen, cand. soc og ledigMorten Dahlin, politisk ordfører for Venstre Værter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller SørensenTilrettelæggere:Kristoffer PoulsenClaes TheilgaardProducer: Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53377807/bl_t_b_lte_onsdag.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Mar 2023 13:06:31 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:15</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53377807/bl_t_b_lte_onsdag.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kønsballade i Enhedslisten, SOSU-uddannelsen optager revl og krat, og viderefører Socialdemokratiet linjen fra Sprogø?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53364841/bl_t_b_lte_28032023.mp3</link>
			<description>Et tweet fra Kvinfo har sat det elitære Twitter i brand. Det viser sig nemlig, at danske mænd læser ikke nok bøger af kvindelige forfattere. Vi vender debatten.Hvad er en kvinde? Det skal Enhedslisten diskutere til partiets årsmøde. Vi taler med et byrådsmedlem, der har sat en heftig intern diskussion i gang i partiet. Det står galt til på SOSU-uddannelserne, der optager revl og krat. Sådan lyder det fra Philippa Scheuer. Hun er SOSU-assistentelev og retter en skarp kritik af sine medstuderende. Vi taler med hende om, hvor grelt det står til på SOSU-uddannelserne. Viderefører Socialdemokratiet den politiske linje fra tiden med Sprogølejr og tvangssterilisationer - bare med andre midler? Det mener Lene Koch, professor emeritus. Velfærdskorrespondent Claes Theilgaard har talt med professoren.Urolighederne i Nye Borgerlige fortsætter. Vi taler med den seneste afhopper, der ikke kan stå inde for at partitoppen ikke tager afstand fra en opfordring til vold.Gæster: Ulf Baldrian Kudsk Harbo, friskolelærer og medlem af kommunalbestyrelsen i Norddjurs Kommune, valgt for Enhedslisten, Philippa Scheuer, SOSU-assistentelev, Lene Koch, professor emeritus ved Institut for Folkesundhedsvidenskab og Henrik Arens, løsgænger i Aarhus byråd, valgt for Nye BorgerligeVærter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller SørensenTilrettelæggere: Kristoffer Poulsen og Claes TheilgaardProducer: Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53364841/bl_t_b_lte_28032023.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Mar 2023 12:25:06 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:44</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53364841/bl_t_b_lte_28032023.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>En politisk ønskeø til 210 milliarder, Frankrig er i flammer og en meget skuffet minkavler</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53351377/bl_t_b_lte_27032023.mp3</link>
			<description>Mette Frederiksen har tilbagekaldt den advarsel, som departementschef Barbara Bertelsen har fået i minksagen. Men er det ikke at pisse på alle tidligere minkavlere? Spørgsmålet sender vi videre til en vred og skuffet mand i Nordjylland.Politikerne har købt en ønskeø til 210 milliarder kroner! Enerigiøen i Nordsøen er et dyrt og dumt projekt, hvis den skal bruges til det, som politikerne har tænkt sig. Dagens gæst peger på enorme videnshuller i politikernes argumentation for at bruge, hvad der vil svare til fem storebæltsbroer på en energiø, der skal gøre den tunge industri mere grøn!Region Sjælland har besluttet at hælde 276 millioner kroner lige ned i kloakken! Sådan lyder kritikken i hvert fald af et nyt sygehusvaskeri, som regionen har besluttet at bygge efter det tidligere brændte i 2018. Vi dækkede sagen d. 21 marts, hvor regionsrådsformand Heino Knudsen forsvarede, hvad Dansk Industri har kaldt den dummeste beslutning de længe har set. Vi taler med en regionsrådspolitiker fra Liberal alliance, der ikke har har hørt et eneste velunderbygget argument for hvorfor, der skal kastes et trecifret millionbeløb efter det nye byggeri. Så hvad er motivet? Der er kaos i Paris. Flere tusinde brande er blevet påsat og flere hundrede politimænd er sårede. Hvorfor? Fordi pensionsalderen skal stige fra 62 til 64 år. Vi spørger en ekspert, hvorfor det kan hidse franskmændene SÅ meget op.Gæster: Ole Bakke, tidligere minkavlerMorten Springborg, tema-specialist hos C Worldwide Asset Management, økonom og tidligere medlem af regeringens energikommission (2016-17)Jørn Boisen, Lektor hos Institut for Engelsk, Germansk og RomanskThomas Vesth, Regionsrådsmedlem i Region Sjælland, for Liberal AllianceVærter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller SørensenTilrettelæggere: Kristoffer Poulsen og Claes TheilgaardProducer: Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53351377/bl_t_b_lte_27032023.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Mar 2023 12:14:39 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:42</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53351377/bl_t_b_lte_27032023.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>DR forsvarer rød kampagnejournalistik, mere portvin til plejehjemmene og nyt fra regelstatens frontlinje</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53309966/bl_t_b_lte_torsdag.mp3</link>
			<description>Velfærden skal sættes fri! Det er en af regeringens helt store agendaer. Vi taler med en frikommune, der som en del af en forsøgsordning blev frisat på et velfærdsområde tilbage i 2020. Og her går det godt! Hør hvor godt, når vi taler med en sygeplejerske på et plejehjem, der faktisk er glad for at gå på arbejde. Og så er vi ikke færdige med at tale om DR’s venstresnoede kampagnejournalistik om mennesker, det er synd for. Mona, der grundet hendes for høje BMI, ikke kan få en sundhedsforsikring, er endnu engang omdrejningspunktet. Astrid følger op, for nu har kampagnen ramt Christiansborg. Og så er DR vendt tilbage med et svar.Vi følger op på vores afdækning af bureaukratiet på bostederne. Blåt Bæltes velfærdskorrespondent Claes Theilgaard kommer i studiet med nye beretninger fra regelstatens frontlinje. Han kan bl.a. fortælle, at der er et samråd på vej.For sidste gang i den her omgang taler vi med vores regelstat-specialist Jonas Herby. Han har endnu en dum regel med til os. Men først knapper vi en øl op og varmer op til Fonsmark-prisen! Woop woop!Gæster:Vicky Kim Andersen, senior &amp; sundhedschef i Middelfart KommuneLouise Schaldemose, sygeplejerske på Kongshøj Plejehjem i Middelfart KommuneUlla Wernberg-Møller, chef for psykatri- og handicapområdet i Ikast-Brande KommuneMette Thiesen, social- og handicapordfører, Dansk FolkepartiJens Henrik Thulesen Dahl, sundshedsordfører i  DanmarksdemokraterneThomas Brenøe, vicedirektør i F&amp;P, brancheorganisation for forsikringsselskaber og tværgående pensionsselskaberJonas Herby, specialkonsulent i CEPOSVærter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller SørensenTilrettelæggere:Kristoffer PoulsenClaes TheilgaardProducer: Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53309966/bl_t_b_lte_torsdag.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Mar 2023 13:41:10 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:28</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53309966/bl_t_b_lte_torsdag.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>“Tæsk din lokale racist”, Trump skal arresteres og er der en lighed mellem grooming og drag shows for børn?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53295844/bl_t_b_lte_22032023.mp3</link>
			<description>“Tæsk din lokale racist”. Sådan lød en story som Socialistisk Ungdomsfront i Odense  - også kendt som SUF -  smed op på deres Instagram i søndags. Vi forsøger at komme igennem til den voldsparate ungdomsorganisation.Vi skulle have lavet en bedre og mere nuanceret debat om drag shows for børn end, hvad P1 præsterede i fredags - med helt samme panel. Men hverken Didi Cancerella og Diana Diamond eller Mizz Privileze havde lyst til at give deres debatmodstandere mere taletid. Det lader vi os dog ikke diktere af. Derfor giver vi naturligvis al taletiden til den modsatte fløj, når vi tager et hovedspring ned i debatten om drag shows for børn.Trump skal arresteres! Eller hva? I nat dansk tid burde Donald Trump være blevet arresteret for rod med nogle tys-tys-penge til pornostjernen Stormy Daniels. Eller det var i hvert fald Trumps egen formodning. Men det blev han ikke. Vi taler med en ekspert om, what all this fuss is about.Gæster: Livah Sunshine, mor til 3 og medarrangør af demonstrationen “Vi slår ring om børnenes uskyld”, Daniel Holst Pinderup, ordfører i Manderådet, Jesper W. Rasmussen, næstformand i Dansk Regnbueråd, Niels Bjerre-Poulsen, lektor på Center for Amerikanske Studier, SDU og Jonas Herby, specialkonsulent hos CeposVærter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller SørensenTilrettelæggere: Kristoffer Poulsen Producer: Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53295844/bl_t_b_lte_22032023.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 22 Mar 2023 13:29:18 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:11</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53295844/bl_t_b_lte_22032023.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tykfobi i forsikringsbranchen, 13.000 siders bureaukrati og 276 millioner skattekroner i kloakken</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53282018/bl_t_b_lte_21032023.mp3</link>
			<description>Astrid er godt sur på DR, der igen kører kampagnejournalistik - denne gang til fordel for tykke, der på grund af et højt BMI ikke kan købe en livsforsikring. Vi vender sagen og den nyeste politiske udvikling.Jonas Herby er med på en telefon. Han har nemlig lovet, at vi kan ringe når som helst i løbet af ugen før at høre “dagens dumme regel”, der giver unødvendigt bureaukrati. Dagens regel handler om, hvorfor offentligte hospital ikke må finde på nye løsninger, så patienter ikke udebliver fra deres undersøgelser.Velfærdskorrespondent Claes Theilgaard har været en tur i marken for at finde ud af, hvorfor unødigt bureaukrati opstår. Hos Brande Åcenter finder han et smerteligt eksempel på, hvordan kontrol og papirarbejde holder bocentrets medarbejdere væk fra beboerne.Og sidst men ikke mindst har Region Sjælland haft den helt store pengepung fremme. Da det gamle sygehusvaskeri brændte ned, besluttede Regionen at bygge et helt nyt - også selvom de lige nu har en velfungerende ordning med brug af private udbydere. Det koster skatteyderne 276 millioner kroner. Og det er Dansk Industri godt gale i skralden over. Vi taler med regionsrådsformanden om, hvad det egentlig er, de har gang i. Gæster:Jonas Herby, specialkonsulent hos CeposSidsel Nielsen, centerleder på Brande ÅcenterJakob Scharff, branchedirektør i Dansk IndustriHeino Knudsen, regionsrådsformand (S) for Region SjællandVærter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller SørensenTilrettelæggere:Kristoffer Poulsen Claes TheilgaardProducer: Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53282018/bl_t_b_lte_21032023.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 21 Mar 2023 13:23:40 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:29</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53282018/bl_t_b_lte_21032023.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Minkbonusser til embedsmænd, bøvlet bureaukrati, hul igennem til Aarhus og kan en højskole redde det borgerlige Danmark?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53262305/bl_t_b_lte_mandag.mp3</link>
			<description>Vi har langt om længe fået hul igennem til Rabih Azad-Ahmad, der som rådmand er ansvarlig for, at Aarhus Kommune har brugt seks millioner kroner på et lyskunstværk, som man ikke vil tænde for.  Syv af de ti embedsmænd, der fik kritik i minkskandalen, er blevet belønnet med bonusser siden skandalen. Det kan vi afsløre på baggrund af en række aktindsigter, som vores velfærdskorrespondent Claes Theilgaard har søgt. Ved du endnu ikke, hvad du skal i uge 30 til sommer? Så har dagens gæster et bud. Til sommer slår de for første gang dørene op for Rahbeks Højskole. Ugeprogrammet byder på intellektuel stimulering på borgerlig manér. Vi taler med medstifterne om, hvorvidt højskolen kan være med til at genoprejse borgerligheden eller om sommerkurset mest af alt bliver en elitær hyggeklub.Alle vil afskaffe det, men ingen er lykkes med det. Unødvendigt bureaukrati er endnu engang på den politiske dagsorden, og derfor sætter vi i denne uge fokus på emnet her i Blåt Bælte. Vi spørger, om vi nogensinde bliver fri for dumme regler og papirnusseri, og så stiller vi hver dag skarpt på én dum regel, der skaber unødvendigt bureaukrati. Stay tuned!Gæster:Rabih Azad-Ahmad, rådmand for Kultur og Borgerservice i Aarhus KommuneSteffen Larsen, retsordfører for Liberal AllianceLars Boje Mathiesen, tidligere formand for Nye Borgerlige og nyslået løsgængerPer Nikolaj Bukh, professor i økonomistyring ved Aalborg UniversitetMia Amalie Holstein, borgerlig debattør og medstifter af Rahbeks HøjskoleChristian Egander Skov, forfatter og redaktør for årsskriftet Critique og med i den stiftende kreds for Rahbeks HøjskoleJonas Herby, Specialkonsulent hos CeposVærter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller SørensenTilrettelæggere:Kristoffer PoulsenClaes TheilgaardProducer: Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53262305/bl_t_b_lte_mandag.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Mar 2023 12:45:41 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:43</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53262305/bl_t_b_lte_mandag.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ibi-Pippi er et offer for #MeToo, Anna Libak om feministisk udenrigspolitik og helvede på jord er et jobcenter</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53223712/bl_t_b_lte_torsdag.mp3</link>
			<description>“Helvede på jord.” Sådan kan de fleste jobcentre beskrives ifølge privat socialrådgiver Maj Thorsen. Blåt Bæltes velfærdskorrrespondent Claes Theilgaard har talt med hende. Og hun lægger ikke fingrene imellem, når hun skal fortælle om de dybt kritisable forhold i de danske jobcentre.I seneste udsendelse blev vi udfordret på vores fordomme om feministisk udenrigspolitik. Vi blev klogere på, hvad det egentlig dækker over, men vi er ikke helt færdige med at spørge, om det ikke bare er varm luft og ren dydssignalering til vælgerne. Vi taler med Anna Libak.Vi forsøger fortsat at komme i kontakt med rådmand for Kultur og Borgerservice i Aarhus Kommune Rabih Azad-Ahmad om det lyskunstværk, som har kostet 6 millioner skattekroner, men som ikke bliver tændt, når det engang står færdigt. Lyt med og hør om vi endelig kommer igennem til Rabih. Skal Ibi-Pippi i et mande- eller et kvindefængsel, hvis hun ender med at skulle i fængsel for at udøve hærværk mod et maleri af Asger Jorn? Det gider Blåt Bælte ikke tale om. Det har andre medier nemlig vinklet på hele ugen, siden hun i mandags fik en ubetinget dom. En dom hun har anket. Vi vil gerne lære Ibi-Pippi bedre at kende som kvinde. Så lyt med og hør hvilket beautyprodukt hun sværger til, hvordan hun jonglerer det at være karrierekvinde og mor til otte børn, og hvordan hun har har været offer for #MeToo i provokunstnermiljøet.Gæster: Maj Thorsen, privat socialrådgiverAnna Libak, udlandsredaktør på WeekendavisenIbi-Pippi Orup Hedegaard, provokunstner og lesbisk kvinde fanget i en mands kropVærter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller SørensenTilrettelæggere:Kristoffer PoulsenClaes TheilgaardProducer: Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53223712/bl_t_b_lte_torsdag.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 16 Mar 2023 12:38:51 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:53</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53223712/bl_t_b_lte_torsdag.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Forhastede coronavaccinationer, feministisk udenrigspolitik (?) og Oberst Møller tror på 2% til forsvaret</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53211064/bl_t_b_lte_idag.mp3</link>
			<description>2%. Det er hvad regeringen ENDELIG har lovet NATO at bruge på forsvaret i 2030.  Men kommer vi nogensinde til at leve op til det? NEJ sagde udenrigspolitiske ekspert, Peter Viggo Jakobsen, til Blåt Bælte i sidste uge. JA siger Oberst Møller. Vi taler med obersten om, hvorfor Peter Viggo tager fejl. Feministisk udenrigspolitik. Hvad er det? Det er noget Tyskland har sat sig for at føre. Vi er umiddelbart skeptiske over for fænomenet, men vi taler med en, der faktisk ved, hvad det går ud på. Og måske skifter vi holdning undervejs. Gik det lidt for hurtigt med at udrulle vaccinerne fra Pfizer og Moderne i Danmark? Det vurderer vores gæst i dag. Hun peger på, at regeringen gaslight’ede den danske befolkning big time, og at vi fuldstændig har ødelagt mulighederne for nogensinde at kunne forske i langtidsbivirkningerne herhjemme. Hør mere i denne udsendelse af 'Blåt Bælte'Gæster:Lars Reinhardt Møller, pensioneret OberstThomas Wegener Friis, lektor på Syddansk Universitet med speciale i tysk samtidshistorieChristine Stabell Benn, vaccineforsker ved Syddansk UniversitetVærter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller SørensenTilrettelægger: Kristoffer Poulsen Producer: Maria Asmine Dam </description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53211064/bl_t_b_lte_idag.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 15 Mar 2023 13:43:19 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:13</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53211064/bl_t_b_lte_idag.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Glade elever på Herlufsholm, fattighjælp til studerende og havde svenskerne ret?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53194550/bl_t_b_lte_ny.mp3</link>
			<description>Eleverne på Herlufsholm er nogle af de gladeste i landet. Hva? Ja, det viser en ny trivselsmåling. Men netop den nyhed har ikke fået spalteplads hos TV2, der for lidt under et år siden udkom med den kritiske dokumentar “Herlufsholms Hemmeligheder”. Vi spørger i dag, om det virkelig er så slemt at gå på Herlufsholm, eller om medierne fuldstændig har skævvredet fortællingen om skolen - og fortsat gør det, når de ikke vil fortælle om, at det går godt!Var den danske coronahåndtering i højere grad præget af fejl og overforsigtighed end fornuft? Manden i spidsen for coronahåndteringen i Sverige, Anders Tegnell, blev skydeskive for alverdens hån og kritik, dengang Sverige - i modsætning til Danmark - valgte at holde samfundet åbent. Det heroiske narrativ om den danske strategi er for alvor ved at vende,  og vi taler med en ekspert, der peger på, at Sverige i virkeligheden gjorde det helt rigtige. DR kører lige nu kampagne om inflationshjælp til studerende. I front er Sif Stokholm,  der ikke har råd til at få fjernet sin visdomstand. Blåt Bælte skruer ned for violinerne og spørger, hvordan det hænger sammen, at hun på ingen måde kan skrabe 1000 kr. sammen til et tandlægebesøg.Gæster:Michael Dyrby, fhv. chefredaktør på BT, fhv. nyhedsredaktør på TV2 og medierådgiverMagnus Haraldsson, tidligere elev på HerlufsholmChristian Kanstrup Holm, forsker i luftvejsinfektioner og professor ved Institut for Biomedicin på Aarhus UniversitetSif Stokholm, studerende Værter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller SørensenTilrettelæggere:Kristoffer PoulsenClaes TheilgaardProducer: Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53194550/bl_t_b_lte_ny.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Mar 2023 13:38:20 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:31</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53194550/bl_t_b_lte_ny.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nye Borgerliges nedsmeltning, en mulig ny Sprogøskandale og milliondyr lyskunst i Aarhus</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53182666/bl_t_b_lte_13_03_2023.mp3</link>
			<description>Nye Borgerlige er kastet ud i et kaos, der sjældent - hvis nogensinde - er set magen til i dansk politik. Vi har to tidligere centrale figurer fra partiet i studiet til en samtale om, hvordan det gik galt - og om der er en vej tilbage til for Nye Borgerlige.Barnets Lov skal snart behandles i Folketinget, og i det enorme lovkompleks gemmer sig et kontroversielt forslag om, at kommunerne skal kunne tvangsbortadoptere børn allerede før fødslen. Nu melder også Liberal Alliances ordfører på området sig ind i debatten om det kontroversielle forslag. Hun frygter en ny Sprogøskandale, som politikerne i fremtiden skal undskylde for. Vores velfærdskorrespondent Claes Theilgaard fortæller.Vi følger op på sagen fra Aarhus, hvor kommunen har brugt seks millioner skattekroner på et lyskunstværk, som de ikke vil tænde for. Kan vi få den ansvarlige rådmand i tale? Lyt med og find ud af det.Gæster: Rasmus Ulstrup Larsen, fhv. politisk konsulent i Nye borgerlige, nuværende direktør for Kontrast, Tomas Gress, fhv. cheføkonom og hovedbestyrelsesmedlem i Nye Borgerlige og nuværende seniorøkonom i SMVDanmark og Katrine Daugaard, socialordfører fra Liberal Alliance.Værter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller SørensenTilrettelæggere: Kristoffer Poulsen og Claes TheilgaardProducer: Kristoffer Poulsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53182666/bl_t_b_lte_13_03_2023.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Mar 2023 13:15:57 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:42</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53182666/bl_t_b_lte_13_03_2023.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ekspert om forsvarsbudgettet: Vi kommer aldrig op på 2%</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53147287/bl_t_b_lte_torsdag.mp3</link>
			<description>(00:00) Folketinget har ENDELIG aftalt at bruge to procent af BNP på forsvaret. Men det bliver først i 2030… Er det ikke lidt pinligt, at det skal gå så langsomt? Og kan Danmark yderligere blive presset op på tre procent inden for en overskueligt fremtid? Vi taler med lektor ved Forsvarsakademiet, Peter Viggo Jakobsen.(11:59) Wokeism i Venstre! I Kølvandet på ligestillingsordførerens seneste indlæg i Berlingske stiller vi spørgsmålet: Hvorfor er Venstre blevet SÅ woke?(17:22) Blåt Bæltes velfrædskorrespondent, Claes Theilgaard, har prisen på cigaretter på agendaen. For hvad kommer det til at betyde for danskernes pengepung, hvis prisen bliver sat op? Og hvorfor skal politikerne egentlig blande sig i folks frie valg? (32:18) Statens Kunstfond har udviklet et GENIALT redskab til at gøre de danske kunstnere mere klimabevidste. Eller det synes de i hvert fald selv. De har brugt en halv million skattekroner på en online CO2-beregner - som næsten ingen bruger. Blåt Bæltes velfrædskorrespondent, Claes Theilgaard, har spurgt Statens Kunstfond om det er god brug af skatteborgernes penge.(41:59) Én særlig person har fyldt i vores hoveder efter at have set DR-dokumentaren “Støjbergs Stemmer”. Nemlig skrothandler, tidligere radiovært på 24syv, ansigtet på udkantsdanmark og evigt politisk søgende sjæl, Niels Frederiksen. Vi taler med Niels Frederiksen om hans støtte til Støjberg, hvorfor den smuldrede og hvad det er, han så inderligt savner, at de danske politikere gør noget ved.Gæster:Peter Viggo Jakobsen, ph.d. I international politik og lektor ved Forsvarsakademiet Gitta Malling, bestyrelsesleder for Statens KunstfondNiels Them Kjær, projektchef for tobaksforebyggelse hos Kræftens BekæmpelseMartin Bech, formand for Den Frie ForbrugerforeningJonas Herby, specialkonsulent hos CEPOSNiels Christensen, selvstændig skrothandler og tidligere radiovært på 24syvVærter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller SørensenTilrettelæggere:Kristoffer PoulsenClaes TheilgaardProducer: Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53147287/bl_t_b_lte_torsdag.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Mar 2023 13:54:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:26</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53147287/bl_t_b_lte_torsdag.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er skattesystemet uretfærdigt for kvinder?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53134933/bl_t_b_lte.mp3</link>
			<description>(02:16) Den danske klimastrategi er for dårlig og dyr. Vi skal fokusere mere på naturgas og biokul! Hva? Ja, du hørte rigtigt. Vi taler med en ekspert, der peger på, at det IKKE er realistisk at komme i mål med klimambitionerne med et snævert fokus på vind og sol. (14:27) Er det i virkeligheden dårligt politiarbejde og ikke samtykkeloven, der truer retssikkerheden for de involverede i voldtægtssager? Når man dykker ned i sager, hvor samtykkeloven er blevet kritiseret for at krænke - særligt mænds - retssikkerhed, tegner der sig et billede af, at det er dårlig og mangelfuld efterforskning, der er problemet. Så hvor skal kritikken i virkeligheden rettes hen? Vi taler med en advokat. (23:18) Det er kvindernes internationale kampdag. Og i den anledning har Oxfam IBIS udgivet en rapport, der kritiserer årtiers skattelettelser i toppen. Skattelettelser, der primært tilgodeser mænd, da det generelt er dem, der tjener mest. Men betyder det, at skattesystemet er uretfærdigt for kvinder? Vi spørger kritisk ind til Oxfam IBIS' pointer om skattesystemets omfordeling mellem køn og så vender vi et tweet fra generalsekretæren, der blev skrevet lidt for hurtigt. (36:20) Det er 2023. Og man kan ikke sige politik uden at sige sociale medier. Vi stiller skarpt på de borgerlige partiers SoMe-game. Hvem er bedst? Hvem skraber bunden? Og hvorfor?Gæster:Morten Springborg, tema-specialist hos C Worldwide Management og tidligere medlem af regeringens energikommissionFrederik Blicher Jepsen, advokatLars Koch, generalsekretær i Oxfam IBISTroels Johannesen, strategisk kommunikationsrådgiver Værter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller SørensenTilrettelægger: Kristoffer PoulsenProducer: Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53134933/bl_t_b_lte.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Mar 2023 14:25:07 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53134933/bl_t_b_lte.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Formand for Bæredygtigt Landbrug: Klimaafgift vil afvikle halvdelen af dansk landbrug!</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53121473/bl_t_b_lte_tirsdag.mp3</link>
			<description>Blåt Bælte taler i dag om: (03:11): Samtykkeloven. Den er blevet debatteret vidt og bredt, siden den blev præsenteret i september 2020. Vi spoler tiden tilbage hertil og stiller skarpt på de sager, der har fået kritikken til at rulle. For er samtykkeloven til mere skade end gavn for retssikkerheden? Det er det spørgsmål Blåt Bælte stiller i dag, i morgen og helt sikkert også i fremtiden.(13:24): Er det en god ide at forkorte kandidatuddannelserne på de danske universiteter? Det synes Morten umiddelbart. Vi har en ekspert i studiet, der nuancerer Mortens begejstring, når hun peger på en hel del fejl og mangler i regeringens universitetsreform.(23:08) Et år efter krigen brød ud i Ukraine er ca. 40% af de ukrainere, der er kommet til Danmark, allerede kommet ud på det danske arbejdsmarked. Vi stiller skarpt på, hvorfor det går så godt for de ukrainske flygtninge, når de syriske flygtninge - der særligt kom hertil i 2015 - langt fra kan prale med samme beskæftigelsesprocent. (38:43) Er en klimaafgift et dødsstød for dansk landbrug? Eller er der ingen vej udenom? Bæredygtigt Landbrug er ikke i tvivl. Vi taler med formanden, der konkluderer at minimum halvdelen af dansk landbrug vil lukke med en klimaafgift. Han mener IKKE at politikerne reelt ved, hvad de taler om, når det kommer til den grønne omstilling i landbruget.Vi stiller også direkte igennem til Ølgod i Vestjylland, når vi taler med en af dem, det hele handler om; landmændene! Gæster:Leny Malacinski, journalist på WeekendavisenStina Vrang Elias, direktør i den uddannelsespolitiske Tænketank DEAAntonia Akolpovska, ukraisnk flygtning og medarbejder i IMSJacob Nielsen Arendt, forskningschef i Rockwool FondenPeter Kiær, formand for Bæredygtigt LandbrugJens Axel Sørensen, landmandVærter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller SørensenTilrettelægger:Kristoffer PoulsenProducer: Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53121473/bl_t_b_lte_tirsdag.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Mar 2023 14:26:51 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:45</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53121473/bl_t_b_lte_tirsdag.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nyt, vidtgående lovforslag: Kommuner skal kunne tvangsbortadoptere børn før fødslen</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53109049/bl_t_b_lte_idag.mp3</link>
			<description>(06:30) Minksagen, Tibetsagen, FE-sagen og Instrukssagen. De seneste par år har budt på et utal af kontroversielle sager angående det danske embedsværk, lovbrud og lidt for hurtige beslutninger. Den længe ventede rapport fra Djøfs uafhængige Dybvad-udvalg landede i fredags. Er de danske embedsmænd blevet marionetdukker i dansk politik? Det taler vi med lederen af udvalget og tidligere departementschef i Statsministeriet, Karsten Dybvad, om. (17:46) Skal landets kommuner have lov til at tvangsbortadoptere børn, før de bliver født? Det er i hvert fald, hvad der er lagt op til i den allerede omdiskuterede 'Barnets Lov', der bliver genfremsat i sidste halvdel af marts. Vi taler med Institut for Menneskerettigheder, der retter en voldsom kritik af forslaget, og så hører vi fra ordførere, der kalder den potentielle lov for “dybt problematisk og meget, meget bekymrende”(37:02) Vi har skabt og lever i en frivillig apartheid. Spørgsmålet er, hvordan den frivillige apartheid vil omforme samfundet når den spreder sig? Sådan lyder det fra forfatter Birgithe Kosovic. Vi taler med forfatteren om, hvordan Danmark anno 2050 ser ud, hvis integrationen fejler og samfundets grupperinger for alvor lukker sig om sig selv - mere end hvad der allerede er tilfældet…Gæst(er): Karsten Dybvad, tidligere departementschef i Statsministeriet og leder af Dybvad-udvalgetAnette Faye Jacobsen, seniorforsker ved institut for MenneskerettighederMette Thiesen, socialordfører for Dansk FolkepartiTorsten Gejl, socialordfører for AlternativetBirgithe Kosovic, forfatterVært: Astrid Johanne Høg og Morten Møller SørensenTilrettelæggere:Claes TheilgaardKristoffer Poulsen Producer: Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53109049/bl_t_b_lte_idag.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Mar 2023 13:44:46 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:38</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53109049/bl_t_b_lte_idag.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ny flygtningekrise på vej?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53071439/bl_t_b_lte_idag_mp3.mp3</link>
			<description>(00:00) Presset på Europas ydre grænser har ikke været større, siden migranter gik på motorvejene og strømmede ind over EU’s grænser i 2015. Det viser nye tal fra Frontex, der afslører, at der i 2022 var 64 % flere ulovlige grænsekrydsninger ind i Europa i forhold til 2021. I alt beretter Frontex om 330.000 ulovlige grænsekrydsninger i 2022. Er vi på vej ind i det, der ligner en ny flygtningekrise? (29:29) 20 mandater. Det er så mange mandater regeringen er gået tilbage siden folketingsvalget. Det viser den seneste måling fra Epinion. Hvorfor går det så skidt for regeringen? (41:26) Vores velfærdskorrespondent Claes Theilgaard er blevet besat af skattekroner, der bliver smidt efter lyskunst. I går var vi i Århus. I dag er vi København. Lyt med når Claes dykker ned i finansieringen af Copenhagen Light Festival.Gæst(er):Ditte Brasso Sørensen, chefanalytiker i Tænketanken EuropaMorten Messerschmidt, formand for Dansk FolkepartiJens-Kristian Lütken, formand for Europabevægelsen og beskæftigelses- og integrationsborgmester for Venstre i Københavns KommuneNiels Jespersen, chefredaktør for Netavisen Pio og medlem af SocialdemokratietNiels Thulesen Dahl, politisk analytiker på Jyllands PostenLouise Theilade Thomsen, gruppeformand for Venstre på Københavns Rådhus samt medlem af Kultur- og FritidsudvalgetVærter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller SørensenTilrettelæggere:Claes TheilgaardKristoffer PoulsenProducer: Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53071439/bl_t_b_lte_idag_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 02 Mar 2023 13:09:22 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:37</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53071439/bl_t_b_lte_idag_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Aarhus har brugt 6 millioner skattekroner på lyskunst - de IKKE vil tænde</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52894956/programtekst_r.mp3</link>
			<description>(00:00) Mens alle taler om, at den offentlige sektor er ved at falde fra hinanden; at serviceniveauet aldrig har været ringere, og at der mangler hænder i den offentlige sektor, viser nye tal, at der aldrig har været flere offentligt ansatte. Så hvor går det galt? Og hvad er løsningen? Vi taler med eksperter og tager debatten LA. (29:03) Ny forskning afslører, at Det Muslimske Broderskab infiltrerer institutioner i Sverige og herigennem har fået fingrene i rigtig mange skattekroner! Hvad er deres mål? Hvad er konsekvenserne? Og gør det samme sig gældende i Danmark? (42:53) I Aarhus er der blevet brugt et tocifret millionbeløb på et lys- og videokunstværk. Kommunen har spyttet 6 mio kr. i projektet, men de vil IKKE tænde for det. Skørt? ja. Er det god brug af skattekroner? Næppe. Vores velfærdskorrespondent, Claes Theilgaard, har dykket ned i sagen. Gæster:Jørgen Grønnegård, professor emeritus, fra Institut for Statskundskab på Aarhus UniversitetMads Lundby, cheføkonom hos CeposSteffen Frølund, klima- og skatteordfører for Liberal AllianceThomas Hoffmann, professor i islamisk teologi ved Københavns UniversitetMathilde Hjort Bressum, politisk ordfører for Venstre i Aarhus Kommune Værter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller SørensenTilrettelæggere:Kristoffer PoulsenClaes TheilgaardMorten Møller SørensenAstrid Johanne HøgProducer: Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52894956/programtekst_r.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 01 Mar 2023 13:08:22 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:54</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52894956/programtekst_r.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Teaser</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52865605/bla_t_b_lte_opl_st_programtekst.mp3</link>
			<description/>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52865605/bla_t_b_lte_opl_st_programtekst.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Feb 2023 14:25:54 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:00:13</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52865605/bla_t_b_lte_opl_st_programtekst.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vittigt vandudspil, private dagtilbud trumfer de kommunale og FBI havde ikke nok beviser til at efterforske Trump</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53957914/bb220523.mp3</link>
			<description>Alternativet præsenterede på partiets landsmøde i weekenden et nyt vandudspil. Partiets politiske leder Franciska Rosenkilde kalder det &quot;en redningsplan&quot;, og i alt vil partiet afsætte 43 milliarder kroner til en lang række tiltag. Et af tiltagene i udspillet er, at der skal være gratis postevand på restauranter. Men skal politikerne bestemme, hvad private virksomheder skal tage for et glas vand? Vi taler med Sascha Faxe fra Alternativet og vender vandudspillet.Kun hver tiende kommunale dagtilbud er af ‘god kvalitet’. Det viser en ny rapport fra Vive. Det har fået forældrenes landsorganisation FOLA til at kræve flere penge. Men måske burde forældre i stedet se mod de private dagtilbud. Branchedirektør i Dansk Industri er i studiet til en snak om det privates overlegenhed.FBI manglede ’reelle beviser’ for at efterforske tidligere præsident Donald Trumps potentielle russiske forbindelser under valgkamp i 2016  - og forlod sig i for høj grad på tip, de havde fået fra hans politiske modstandere. Det er konklusionen i en ny rapport, der er lavet af statsadvokat John Durham. Afslører rapporten, at FBI er politiseret? Og var medierne for hurtige til at købe spekulationerne om Trumps russiske forbindelser? Det spørger vi en ekspert om.Gæster: Sascha Faxe, gruppeforperson for AlternativetJakob Scharff, branchedirektør i Dansk Industri for Service og Offentligt-Privat SamspilNiels Bjerre-Poulsen, lektor på Center for Amerikanske Studier på Syddansk UniversitetVærter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller SørensenTilrettelæggere:Kristoffer Roland PoulsenClaes TheilgaardProducer: Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53957914/bb220523.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 22 May 2023 12:52:23 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:47:22</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53957914/bb220523.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>“Vi skylder de danske syrien-kvinder markant mindre end ingenting!”, DD vil i EP og drama på Oxford Universitet</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53969484/bb23052023.mp3</link>
			<description>Tidligere på måneden kom det frem, at regeringen alligevel vil hjemtage to danske syriensbørn og deres mor, der har støttet Islamisk Stat og ikke er dansk statsborger. Vi taler med en af de argeste modstandere af at hjemtage de kvinder, der tog til Syrien i sympati med Islamisk Stat - danske børn eller ej.Søndag aften skrev den tidligere erhvervsmand og partistifter for Borgerlisten: Klaus Riskær sådan her på twitter: “En eller anden skal jo sige det: Jakob Ellemanns sygeorlov gør det utænkeligt, at han kan kvalificere sig som Statsminister.” Siger Riskær det, vi alle tænker? Det vender vi.DD vil i EP! I weekenden meldte Danmarksdemokraterne ud, at de vil i Europaparlamentet. Men hvad vil de der, som DF ikke allerede kæmper for? Vi taler med deres nye spidskandidat Kristoffer Hjort Storm om DD’s syn på EU.Der er udbrudt drama på Oxford Universitet, efter det er blevet meldt ud, at professor Kathleen Stock skal tale på universitetet i slutningen af maj. Af sine kritikere bliver hun nemlig beskyldt for at være transfob. Hvad sker der på Oxford Universitet? Og hvad siger dét om kønsdebatten i UK? Det taler vi om med en, der har et helt særligt kendskab til det engelske universitetsmiljø.Abort, abort, abort. Debatten kører derudaf, og i medierne bliver den danske abortgrænse sammenlignet med Europas allermindst restriktive grænser. Vi vender, om dét er med til at skævvride fortællingen om den danske abortgrænse på 12 uger.Gæster:Mikkel Andersson, chefredaktør på KontrastKristoffer Hjort Storm, rådmand i Aalborg Kommune for Senior og Sundhed og indstillet som spidskandidat for Danmarksdemokraterne til Europa-ParlementetMads Qvortrup, professor i statskundskab, journalist og forfatterVærter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller SørensenTilrettelæggere:Kristoffer Roland PoulsenClaes TheilgaardProducer: Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53969484/bb23052023.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 23 May 2023 12:14:57 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:50:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53969484/bb23052023.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Et foster i uge 22 ER et levende menneske, FBI’s efterforskning af Trump var politisk motiveret og fem ekstra milliarder</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53983944/bb.mp3</link>
			<description>Hvad er egentlig forskellen på et foster i uge 12 og i uge 22? Det er relevant at tale om, når debatten lander på abortgrænsen, som den senest har gjort det. Det mener vores gæst i dag, der er jordemoder og foretager sene aborter. Vi taler med hende om, hvorfor det er vigtigt at blive specifik, når et parti som Enhedslisten foreslår at hæve grænsen til uge 22.Regeringen har pludselig fundet fem milliarder på kistebunden til sundhedsvæsenet. Men hvordan bliver de brugt bedst? Det taler vi med en ekspert om.Donald Trump havde ret. Han var offer for en ‘heksejagt’ iværksat af FBI for at fælde ham for russiske forbindelser under valgkampen i 2016. Sådan kan man konkludere, efter den længe ventede Durham-rapport udkom i sidste uge. Vi dykker ned i rapporten med den proklamerede Trump-kritiker David Trads. For hvad fortæller den om politisering af FBI? Og var medierne, inklusiv Trads selv, for hurtig til at dømme Trump?Og så vender vi Sorøs konservative borgmesters ‘borgmesterkonto’. Borgmester Gert Jørgensen har været til Stig Rossen-koncert og meget andet godt for borgernes skattekroner. Men mest absurd er kommunens krisekommunikation. Gæster:Mette Kiel Smed, koordinerende jordemoder ved Rigshospitalets afdeling for tabKarsten Bo Larsen, forskningschef i CeposDavid Trads, USA-korrespondent, forfatter og journalistVærter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller SørensenProducer: Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53983944/bb.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 24 May 2023 12:41:53 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:14</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53983944/bb.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ditlev Tamm hader advokatundersøgelser, en ‘forsimplet’ skattelov på 1000 sider, og kan Ron DeSantis trumfe Trump?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53995286/bb250523.mp3</link>
			<description>Advokatundersøgelser og metoo-sager går efterhånden hånd i hånd. Men er advokatundersøgelse uden nogen form for retsgaranti for de implicerede nu også  vejen frem, når det gælder om at finde sandheden i komplicerede forløb? Det taler vi med juraprofessor Ditlev Tamm om i anledning af, at Jes Dorph har lagt sag an mod den advokat, der står bag den undersøgelse, der fældede ham.Folketinget ventes i næste uge at stemme et stort nyt boligskattesystem igennem. Systemet har været mange år undervejs og fylder over 1000 sider. Ifølge Skatteministeriet er det “verdens bedste system”, som samtidig vil være nemt at gennemskue. Men ingen fatter det til syneladende. Heller ikke Peter Loft, der er tidligere departementschef i Skatteministeriet.Den republikanske guvernør fra Florida, Ron DeSantis, annoncerede i går, at han stiller op som præsidentkandidat til præsidentvalget i 2024. Først skal han altså vinde over Trump ved det republikanske primærvalg! Men hvad er hans chancer?Vi taler med Mads Fuglede, der udover at være medlem af Folketinget for Venstre, også er USA-analytiker. Kan Troels Lund Poulsen blive den danske Frank Underwood? Der går mange rygter om, at Mette Frederiksen er på vej til NATO. Og hvis det er sandt, sætter det gang i et politisk puslespil af dimensioner. Vi udforsker dét scenarie, at Troels Lund Poulsen kommer til at sidde for bordenden i Statsministeriet. Gæster:Ditlev Tamm, professor i retshistoriePeter Loft, tidligere departementschef i SkatteministerietMads Fuglede, Folketingsmedlem for Venstre og USA-analytikerVærter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller SørensenTilrettelæggere:Kristoffer Roland PoulsenClaes TheilgaardProducer: Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53995286/bb250523.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 25 May 2023 12:44:51 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:51:43</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53995286/bb250523.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Det forsømte forsvar, Vanopslagh nu som forfatter, sygeplejerskers løn fejler ikke noget og kønsballaden i Enhedslisten fortsætter</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/54040740/bb300523.mp3</link>
			<description>Regeringen vil investere 143 milliarder kroner i det danske forsvar over de næste 10 år. Blandt andet skal en del af pengene gå til Ukraine-fonden. Det kom frem på et pressemøde, hvor fungerende forsvarsminister Troels Lund Poulsen fremlagde regeringens udspil til et nyt forsvarsforlig. Vi taler med Peter Viggo Jakobsen om, om Danmark med en yderligere økonomiske indsprøjtning i Ukraine-fonden vil leve op til NATO-kravet om at bruge 2 procent af BNP på forsvaret allerede i år.Liberal Alliances leder Alex Vanopslagh er sprunget ud som forfatter. Med titlen “Vejen til ansvar” er der lagt op til store liberale tanker og temaer i bogen, der udkommer 1. juni. Vi vender vinklerne i Alex Vanopslaghs nye bog, som vi selvfølgelig er i besiddelse af og kommer med en samlet anmeldelse.Sygeplejersker får løn, der matcher deres ledelsesansvar, erhvervserfaring og uddannelsesniveau. Det er konklusionen i et udkast til den endelige rapport fra den såkaldte Lønstrukturkomité, som fredag blev lækket til flere medier. Men hvad siger sygeplejerskerne selv til den konklusion? Velfærdskorrespondent Claes Theilgaard har forsøgt at få en kommentar. Der er kønsballade i Enhedslisten! I hvert fald har et forslag til partiets årsmøde i weekenden skabt en masse ballade, og det handler om synet på køn. Medlem af kommunalbestyrelsen i Norddjurs for Enhedslisten, Ulf Harboe, synes nemlig, at hans parti var blevet for woke. Vi taler med ham om kritikken og hører hvor forslaget havnede.Gæster:Peter Viggo Jakobsen, ekspert i international politik og lektor ved Institut for Strategi og Krigsstudier på ForsvarsakademietUlf Harboe, friskolelærer og medlem af kommunalbestyrelsen i Norddjurs, valgt for EnhedslistenLuca Pristed, tidligere sygeplejerskeVærter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller SørensenTilrettelæggere:Maria Asmine DamClaes TheilgaardProducer: Kristoffer Roland Poulsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/54040740/bb300523.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 30 May 2023 12:17:22 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:27</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/54040740/bb300523.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>SU til studerende på propagandistisk religionsuddannelse og skal Danmark deltage i en EU-hær?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/54051982/bb310523.mp3</link>
			<description>Vi har talt om den tidligere. Den såkaldte EU-hær. Debatten om en EU-hær er blusset op igen efter, at Europa-Parlamentet har vedtaget en resolution, som opfordrer til etableringen af EU-kampgrupper. Flere EU-positive partier har stemt for resolutionen, og det har fået kritik fra nej-partierne. Vi taler med Anders Vistisen, der fremlægger kritikken.Det er noget, der tyder på, at Danmark støtter studieophold på en propagandististisk religionsuddannelse rettet mod det tyrkiske arbejdsmarked. Det kan Blåt Bælte afsløre i dag! Vi taler både med Ulla Kokfelt, politisk konsulent for Nye Borgerlige, der har holdt øje med, om uddannelsen modtager ulovlig støtte, og med en ekspert, der ikke mener, at uddannelsen lever op til de danske krav. Og så har vi Pernille Vermund med, der vil hive den ansvarlige minister i samråd.Regeringen vil give piger ned til 15 år lov til selv at bestemme, om de vil have en abort. Konkret vil de fjerne det krav om samtykke fra pigens forældre, der eksisterer i dag. Dén beslutning ville vi meget gerne have haft ligestillingsminister Marie Bjerre fra Venstre til at uddybe i et interview. Men da hun ikke ville stille op, har vi i stedet inviteret én af forslagets kritikere i studiet. Gæster:Anders Vistisen, EU-parlamentsmedlem for Dansk FolkepartiUlla Kokfelt, politisk konsulent for Nye BorgerligeNikolaj Bøgh, rådmand i Frederiksberg Kommune for Det Konservative FolkepartiPernille Vermund, politisk leder af Nye BorgerligeVærter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller SørensenTilrettelæggere:Maria Asmine DamClaes TheilgaardProducer: Kristoffer Roland Poulsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/54051982/bb310523.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 31 May 2023 12:05:56 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:50:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/54051982/bb310523.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vanopslaghs vej til ansvar og halarrangement, ét coronastik til 30.000 kroner og abortgrænsen til debat</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/54064531/bb010623.mp3</link>
			<description>Det er 50 år siden, at den fri abort blev indført i Danmark. I den anledning har Sex  og Samfund et ønske om at hæve abortgrænsen til minimum 18. uge. Men hvad er argumenterne for at hæve abortgrænsen? Det spørger vi generalsekretæren i Sex og Samfund om.Det er en dyr affære for Region Sjælland, når de skal vaccinere borgere mod corona på et af de vaccinecentre, der fortsat er åbne. Ét stik koster op mod 31.000 kroner. I Region Hovedstaden kan det dog gøres for 229 kroner. Claes Theilgaard er i studiet for at fortælle om den gakkede sag.I dag udkommer en særlig borgerlig bog. Nemlig Alex Vanopslaghs: “Vejen til Ansvar”. Bogen udkommer i kølvandet på, at Liberal Alliance fik det bedste valg til Folketinget nogensinde og har en stigende popularitet - særligt blandt de unge vælgere. En popularitet der også afspejles i meningsmålingerne. Vi taler med den liberale leder om borgerlige idéer og hans kommende arrangement i K.B. Hallen.Gæster:Majbrit Berlau, generalsekretær i Sex og SamfundAlex Vanopslagh, partiformand for Liberal AllianceThomas Vesth, regionsrådsmedlem for Liberal AllianceVærter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller SørensenTilrettelæggere:Maria Asmine DamClaes TheilgaardProducer: Kristoffer Roland Poulsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/54064531/bb010623.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 01 Jun 2023 12:11:18 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/54064531/bb010623.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Æret være Mads Lundbys minde, de vanvittige varmechecks og en falsk solstrålehistorie om ikke-vestlige elever</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/54112692/bl_t_b_lte.mp3</link>
			<description>I snart mange år har vi talt om, at ikke-vestlige elever klarer sig markant dårligere end etnisk danske skoleelever. Men tænketanken Kraka har lavet en ny rapport og fundet frem til, at ikke-vestlige elever faktisk har overhalet danske børn målt på karakterer de seneste år. Men så landede en artikel fra journalist Christian Foldager, der finder hår i suppen. Vi tager et kritisk blik på rapporten med Christian Foldager.Vi husker alle varmechecken, der ved en fejl blev udbetalt til de forkerte. Ups. I alt har 25.000 husstande ved en fejl fået udbetalt checken. Det viser en opgørelse fra Statsrevisorerne. Claes Theilgaard har spurgt Liberal Alliances klima- og forsyningsordfører om, hvordan det kunne gå så galt.I går tikkede der en trist nyhed ind. Mads Lundby, der var cheføkonom og vicedirektør i Cepos, sov ind natten til mandag efter længere tids sygdom. Han blev 53 år. Mads Lundby var en af Danmarks mest fremtrædende økonomer og en kær ven af programmet. Vi ærer Mads og taler om hans virke og eftermæle sammen med to, der kendte ham rigtigt godt. Gæster:Christian Foldager, journalist på BerlingskeSteffen Frølund, klima- og forsyningsordfører for Liberal AllianceChristopher Arzrouni, Chef for external affairs ved Philip MorrisMartin Ågerup, Direktør for CeposVærter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller SørensenTilrettelæggere:Kristoffer Roland PoulsenClaes TheilgaardProducer: Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/54112692/bl_t_b_lte.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 06 Jun 2023 12:53:35 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:45</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/54112692/bl_t_b_lte.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Færre børn får lov til at skifte køn, virksomheder lider af 'senfølger' og er DF og DD fjender?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/54126827/bb_idag.mp3</link>
			<description>Danmarksdemokraterne har stemt imod et forslag angående de såkaldte barnebrude. Du læste rigtigt. Inger Støjberg har stemt imod en sag, hun brød loven for. Det falder ikke i god jord hos Dansk Folkeparti. Er Danmarksdemokraterne og Dansk Folkeparti mere fjender end venner? Det taler vi med Morten Messerschmidt om. De små og mellemstore virksomheder, der i sin optog corona-lån lider lige nu af alvorlige senfølger. De dyre lån har drevet mange af dem ud i konkurs. Claes Theilgaard har talt med en virksomhedsejer, der efter eget udsagn er ræverød, men som føler sig gevaldigt svigtet af den regering, der lod som om de gjorde ham en tjeneste. Det er måske ikke kun Mette Frederiksen, der bejler efter et topjob i udlandet. Til Berlingske har forhenværende rådgiver for Anders Fogh Michael Ulveman udtalt, at han tror, at Lars Løkke vil være EU-kommissær i fremtiden. Er to tredjedele af regeringsledelsen på vej væk? Vi vender fremtidsscenariet. Beslutningsforslaget om et totalt forbud mod kønsskifte med hormoner og kirurgi til børn blev IKKE vedtaget. Vi har fulgt behandlingen af lovforslaget. Og med i studiet har vi i dag Jesper Rasmussen fra Dansk Regnbueråd, der burde være trist på baggrund af udfaldet. Men han er i stedet en optimistisk næstformand, der glæder sig over særligt to bemærkelsesværdige ‘garantier’ som sundhedsminister Sophie Løhde for nyligt præsenterede i et samråd. Vi taler med ham om ministerens opsigtsvækkende udtalelser. Gæster:Morten Messerschmidt, formand for Dansk FolkepartiMads Boserup Lauritsen, indehaver af firmaet TagTomatJesper Rasmussen, næstformand i Dansk RegnbuerådVærter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller SørenseTilrettelæggere:Kristoffer Roland Poulsen Claes TheilgaardProducer: Maria Asmine Dam </description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/54126827/bb_idag.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jun 2023 12:38:44 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:47</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/54126827/bb_idag.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Håbet er ude i Sverige, Tysklands ‘Stram Kurs’ stormer frem og mere frihed til småbørnsforældre</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/54138274/bb08062023.mp3</link>
			<description>De svenske børn er blevet dårligere til at læse. Det viser en international læserundersøgelse. Svenskerne diskuterer lige nu hvorfor. Og ligesom herhjemme nævner de blandt andet undervisningens kvalitet og skærme. Men der er én svensker, der er meget ærlig omkring, at årsagen skal findes et helt andet sted. Og han spår Sverige en mørk fremtid. Ham taler vi med.Der skal gang i den borgerlige idédebat! Og derfor kickstartede vi i sidste uge et nyt koncept: En borgerlig idé. Det gjorde vi med ingen ringere end Alex Vanopslagh, og i dag er turen kommet til Rasmus Ulstrup. Hvilken idé har han taget med?Det tyske højrefløjsparti Alternative für Deutschland (AfD) har aldrig stået så stærkt som det gør nu. I meningsmålingen klarer AfD sig godt, hvor de står til 18 procent af stemmerne. De er altså neck n’ neck med Socialdemokratiet, som har kanslerposten. Men hvad skyldes Alternative für Deutschland oprejsning i meningsmålingerne? Det taler vi med en professor i tysk sprog og kultur om.Gæster:Hanif Bali, tidligere medlem af Riksdagen for Moderaterna, podcastvært og kommentatorRasmus Ulstrup, konservativ debattør og direktør for KontrastMoritz Schramm, lektor på Syddansk Universitet i Tysk, forfatter og formand for Tysk FællesskabVærter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller SørensenTilrettelæggere:Kristoffer Roland PoulsenClaes TheilgaardProducer: Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/54138274/bb08062023.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Jun 2023 13:01:32 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:45</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/54138274/bb08062023.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>'Rating' af hjemmehjælpere, Wermelin vs. Lauritzen om a-kraft og Nicolai Wammen som statsminister?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/54287047/bb12062023.mp3</link>
			<description>Hvis Mette Frederiksen skal til NATO, så er det meget sandsynligt, at finansminister Nicolai Wammen overtager statsministerposten. Men hvem er Nicolai Wammen egentlig - som person og som politiker? De spørgsmål sender vi videre til Niels Thulesen Dahl, der er politisk analytiker for Jyllands Posten. “På en skala fra 1-5, hvor tilfreds er du med den service din hjemmehjælper udøver?”. Københavns Kommune har besluttet at indlede et pilotprojekt, der skal teste et ratingsystem inden for hjemmeplejen. Pilotprojektet er groet i Liberal Alliances baghave og Claes Theilgaard har naturligvis talt med Ole Birk Olesen om pilotprojektets potentialer.Hvad sker der, når man sætter en politiker, der mildest talt er skeptisk over for atomkraft, sammen med en garvet forsker på området, der er pro atomkraft. Det finder vi ud af i dag, når vi for alvor indleder vores egen Niels Bohr-kommission. Vi stiller spørgsmål til og afliver myter om a-kraft sammen med socialdemokratiets Lea Wermelin i det ene hjørne og DTU’s Bent Lauritzen i det andet hjørne.Gæster:Niels Thulesen Dahl, politisk analytiker for Jyllands PostenOle Birk Olesen, medlem af Folketinget for Liberal AllianceLea Wermelin, energiordfører, forsyningsordfører og klimaordfører for SocialdemokratietBent Lauritzen, sektionsleder på DTU FysikVærter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller SørensenTilrettelæggere:Kristoffer Roland Poulsen Claes TheilgaardProducer: Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/54287047/bb12062023.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jun 2023 11:58:14 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:49:56</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/54287047/bb12062023.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Voldsparate, der truer Paludan, har vundet, Østergaard støtter DiverseEksperter.dk, og et dansk republikaner-panel</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/54347780/bb1306.mp3</link>
			<description>I sidste uge blev en ny database over kvindelige og nonbinære eksperter lanceret. Databasen hedder DiverseEksperter.dk og skal rette op på, at flere mænd end kvinder bliver citeret som eksperter. En af dem, der støtter databasen, er chefredaktør på Berlingske Mette Østergaard. Men hvorfor? Og hvordan hænger det sammen med at være borgerlig? Det spørger vi chefredaktøren om.De republikanske kandidater er for alvor begyndt at melde deres kandidaturer til næste års primærvalg. Og i dagens udsendelse har vi samlet noget så sjældent som et dansk republikaner-panel! Med i studiet har vi en Trump-supporter, en DeSantis-supporter og en Haley-supporter, og sammen med dem tænder vi op for en debat om, hvem der skal være republikanernes præsidentkandidat. Og så spørger vi, hvorfor det overhovedet er vigtigt at gå op i som dansker. Politiet har givet Rasmus Paludan et påbud om at deltage i Folkemødet. Et kæmpe nederlag for ytringsfriheden? Vi taler med debattør Christian Marcussen, der peger på et kæmpe svigt - ikke mindst fra medierne, som han ikke mener har været gode nok til at dække det.Gæster:Kristian Lausten Madsen, seniorkonsulent hos Grace, public affairs og forhenværende formand for Venstres UngdomChristian Vigilius, formand for Konservativ UngdomEmil West, bestyrelsesmedlem hos Borgerligt FællesskabMette Østergaard, chefredaktør på BerlingskeChristian Marcussen, debattør og skribent hos BerlingskeVærter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller SørensenTilrettelæggere:Kristoffer Roland PoulsenClaes TheilgaardProducer: Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/54347780/bb1306.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 13 Jun 2023 12:08:15 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:57</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/54347780/bb1306.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skaarup vil have genskabt Slette-Mettes SMS’er, forening for støtte til samtykkelovens ofre og Sløk med en borgerlig idé</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/54384531/bl_t_b_lte_i_dag.mp3</link>
			<description>Samtykkeloven er en skamplet på vores retssamfund! Det mener vores første gæst i dag, der lige har færdiggjort en bog om emnet og er formand for en ny forening ‘til støtte for samtykkelovens ofre’. Vi taler med hende om problemer med samtykeloven, og hvorfor der ligefrem er brug for en forening.Boris Johnson trådte tilbage i begyndelsen af september efter en række skandaler, der drejede sig om fester i Downing Street, mens hele landet var lukket ned under corona-pandemien. Senest har den forhenværende premierminister så meddelt, at han helt forlader det britiske parlament. Boris Johnson var og er en kontroversiel figur. Hvilket en ny portræt-bog også vidner om. Morten har læst den og fremhæver, hvad den afslører af interessante, kontroversielle og overraskende anekdoter om BojoDet var langt fra hele sandheden, da vi dengang under mink-skandalen, fik at vide,  at Mette Frederiksens sms’er ikke kunne genskabes. Det kunne B.T. i går afsløre. Er der tale om et cover up af dimensioner? Og er Folketinget og hele den danske befolkning bevidst blevet vildledt? Meget tyder på det. Og vi har Peter Skaarup i studiet, der ligesom en række andre politikere, vil have afsløringerne til at få konsekvenser.Og vi slutter dagens program med vores faste koncept, der skal sætte gang i den borgerlige idé-debat: ‘En Borgerlig Idé’. Vi har uddannelsesleder hos Cepos,  Stefan Sløk-Madsen i studiet. Hvilken idé har han taget med?Gæster:Marianne Stidsen, litterat, debattør og formand for en ny forening til støtte for Samtykkelovens ofrePeter Skaarup, medlem af Folketinget for DanmarksdemokraterneStefan Kierkegaard Sløk-Madsen, uddannelsesleder hos CEPOS og studieleder for kursus i samfundsbeskrivende journalistik på ekstern lektor på CBSVærter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller SørensenTilrettelæggere:Kristoffer Roland PoulsenClaes TheilgaardProducer: Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/54384531/bl_t_b_lte_i_dag.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jun 2023 11:41:34 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:06</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/54384531/bl_t_b_lte_i_dag.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Folkemødespecial: Quiz med Kristiansen &amp;amp; Svejgaard og Thiesen &amp;amp; Ravn om at slå op med Nye Borgerlige</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/54458008/st1_backup_20230616100603_21076_rx.mp3</link>
			<description>Vi er på Folkemøde! Og med direkte fra Allinge har vi et panel af gode borgerlige sjæle, der skal quizze, diskutere og tale om det skøre, forgangne politiske år. Vi lægger ud med folkemøde-anekdoter og “Hvem sagde det her?” med Svejgaard og Kristiansen. Og så skal Mette Thiesen og Niels Peder Ravn, der begge har fundet nye partier efter deres exit i Nye Borgerlige, dele deres erfaringer med at skifte parti - som var det et grimt break up med en (eks)kæreste.Vi vender også årets vigtigste debatter og Rasmus Paludans rogue ankomst til Folkemødet, på trods af forbud fra politiet. Hvad tænker de to tidligere NB’ere om det? Lyt med! Gæster:Nicolai Svejgaard, chefrådgiver hos Liberal AllianceMichael Kristiansen, politisk kommentator og tidligere særlig rådgiver for Anders Fogh RasmussenMette Thiesen, medlem af Folketinget for Dansk FolkepartiNiels Peder Ravn, medlem af Borgerrepræsentationen for Det Konservative FolkepartiVærter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller SørensenProducere:Maria Asmine Dam Kristoffer Roland Poulsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/54458008/st1_backup_20230616100603_21076_rx.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 16 Jun 2023 12:14:17 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:02</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/54458008/st1_backup_20230616100603_21076_rx.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Et vildt Folkemødet, sygeplejersker får for meget i løn og Vermund forsvarer dansk atomkraft!</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/54517707/bb19052023.mp3</link>
			<description>Bornholm, Bornholm, Bornholm! Vi er hjemvendt fra Folkemødet, og med hjem har vi klip og gode anekdoter. Vi vender vores folkemøde 2023.Sygeplejerskerne er ikke blandt de faggrupper, der har brug for at få højere løn. Tværtimod tjener sygeplejerskerne i udgangspunktet en smule mere, end de burde. Sådan lød en af konklusionerne i den rapport, som Lønstrukturkomitéen fremlagde i sidste uge. Men hvad siger sygeplejerskerne selv til, til den bombe, der er blevet sprængt under deres krav om højere lønninger? Claes Theilgaard har talt med Dansk Sygeplejeråd. Vi fortsætter vores helt egen Niels Bohr-Kommission, hvor vi lader skeptiske politikere og positivt stemte eksperter - og omvendt - møde hinanden i en diskussion om, hvorvidt vi skal have atomkraft i Danmark. I dag gæster Pernille Vermund studiet, og hun får lov til at stille spørgsmål til den skeptiske ekspert Poul Alberg Østergaard. Gæster:Patrick Culmsee Bryhl Madsen, landsformand for DD-UngdomMorten Løkkegaard, medlem af Europa-Parlamentet for VenstreDorthe Boe Danbjørg, næstforkvinde i Dansk SygeplejerådPoul Alberg Østergaard, civilingeniør og professor i Energiplanlægning ved Aalborg Universitet og medforfatter til rapporten ‘Fakta om atomkraft i Danmark’Pernille Vermund, politisk leder for Nye BorgerligeVærter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller SørensenTilrettelæggere:Kristoffer Roland PoulsenClaes TheilgaardProducer: Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/54517707/bb19052023.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jun 2023 12:09:16 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/54517707/bb19052023.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Harrington om ‘The Cyborg Era’ og kan Apple rent faktisk redde Slette-Mettes sms’er? </title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/54550214/bb2006.mp3</link>
			<description>Game over. Hverken FE eller Center for Cybersikkerhed kan genskabe Mette Frederiksens slettede sms’er. Sådan lød det fra fungerende forsvarsminister Troels Lund Poulsen på et pressemøde i går aftes. Men ifølge oppositionen er håbet måske ikke helt ude! De opfordrer Mette Frederiksen til at kontakte Apple. Men kan Apple overhovedet gøre noget? Vi taler med en ekspert. Og så har Claes Theilgaard selv efterprøvet muligheden hos Apple Support.

Vi lever i ‘The Cyborg Era’ ifølge Mary Harrington. En helt særlig (og svær) tid for kvinder. Astrid har talt med den engelske forfatter om nogle af de helt store spørgsmål, som moderne feminisme rejser.

Mens vi var til Folkemødet åbnede en ny borgerlig tænketank i Danmark. Tænketanken hedder Prospekt og skal være en borgerlig, værdipolitisk tænketank. Men hvad betyder det? Og hvad skal den bidrage med? Vi taler med Christian Egander Skov, der er konsulent i den nye tænketank.

Gæster:
Jesper Lund, formand for IT-politisk Forening
Emil, rådgiver hos Apple
Christian Egander Skov, ph.d. i moderne politik, forfatter og konsulent i Tænketanken Prospekt
Mary Harrington, forfatter

Værter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller Sørensen

Tilrettelæggere:
Kristoffer Roland Poulsen
Claes Theilgaard

Producer: Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/54550214/bb2006.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 20 Jun 2023 12:21:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:54</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/54550214/bb2006.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mistrivselskrisen er alligevel afblæst, et fesent forsvarsforlig og Nicolai Svejgaard med en borgerlig idé</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/55491587/bb29062023.mp3</link>
			<description>Efter corona er der kommet stor fokus på unges trivsel - eller mangel på samme. Politikerne taler om, at vi kan miste en hel generation på gulvet, godt hjulpet på vej af mediedækningen. Men er der virkelig tale om en hel generation i krise og mistrivsel? Vi taler med Lars Qvortrup, der er professor emeritus ved Danmarks Pædagogiske Universitet.

I går aftes landede et forsvarsforlig på hele 143 milliarder. Det er en bred vifte af Folketingets partier, som står bag rammeaftalen, der strækker sig over de kommende ti år. Vi dykker selvfølgelig ned i aftalen med Lars Bangert Struwe, der er generalsekretær for Tænketanken Atlantsammenslutningen.

Det er såkaldt Pride-måned i USA. Og flere private firmaer flager med regnbuefarver. Heriblandt også den danske enzym-virksomhed Chr. Hansen. Efter pres fra firmaets amerikanske interessenter og trusler mod medarbejdere har Chr. Hansen dog ladet flagene falde. Men hvorfor er det overhovedet, at private virksomheder vælger at flage med regnbuefarver? Det vender vi i dag.

Hver uge inviterer vi en borgerlig stemme i studiet for at sætte gang i den borgerlige idédebat, der længe har haltet. Turen er kommet til Nicolai Svejgaard, der er chefrådgiver hos Liberal Alliance! Hvilken idé har han taget med? Og hvad synes han om debattør og forfatter Rune Selsings idé om at få en ny elite?

Gæster:
Lars Qvortrup, professor emeritus ved Danmarks Pædagogiske Universitet
Lars Bangert Struwe, generalsekretær for Tænketanken Atlantsammenslutningen
Nicolai Svejgaard, chefrådgiver hos Liberal Alliance

Værter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller Sørensen

Tilrettelæggere:
Maria Asmine Dam
Claes Theilgaard

Producer: Kristoffer Roland Poulsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/55491587/bb29062023.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jun 2023 11:21:48 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:17</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/55491587/bb29062023.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Henrik Dahl vil i Europa Parlamentet, Jalving om kristendom i cykelsporten og en skrottet praksisberegner for dyre skattekroner</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/55393325/bb28062023.mp3</link>
			<description>Liberal Alliances Henrik Dahl vil i Europa Parlamentet. Liberal Alliance står generelt godt i meningsmålinger, og hvis man kunne overføre valgresultatet fra Folketingsvalget til Europa-Parlamentsvalget, så ville der ligge ét mandat i parlamentet. Vi ved allerede at bjerge af bureaukrati skal bekæmpes, men hvor står Liberal Alliance ellers på EU-politikken?

På lørdag lyder startskuddet til årets Tour De France. Men hvorfor beskæftiger et borgerligt nyheds- og debatprogram sig med sport, spørger du nok? Jo, fordi cykelsport og løb som Tour de France måske siger noget helt særligt om vores kultur og nogle gammeldags idealer om ære, der er udryddet næsten alle andre steder. Vi gransker sammen med journalist, historiker og fan af cykelsport, Mikael Jalving, hvad vi kan lære af cykelsporten.

1,9 millioner kroner. Så mange skattekroner er blevet kastet efter en såkaldt ‘praksisberegner’ til at opgøre normeringen i daginstitutioner. Men nu bliver beregneren droppet - og de 1,9 mio. ender altså som spildte skattekroner. Blåt Bæltes Claes Theilgaard har undersøgt, hvorfor man nu dropper den dyre beregner.

Gæster:
Henrik Dahl, medlem af Folketinget for Liberal Alliance og EP-kandidat for Liberal Alliance
Mikael Jalving, journalist og historiker
Camilla Tresoglavic Dalsgaard, projektchef hos VIVE

Værter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller Sørensen

Tilrettelæggere:
Maria Asmine Dam
Claes Theilgaard

Producer: Kristoffer Roland Poulsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/55393325/bb28062023.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jun 2023 11:44:22 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:50:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/55393325/bb28062023.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Liberalt opgør om aktiv dødshjælp, Prigozjin i hælene på Putin og smørrebrød skal være ny nationalret</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/55251273/bb27062023.mp3</link>
			<description>Mette Frederiksen fyrede på Folkemødet igen op under debatten om aktiv dødshjælp. Og dermed også det tilbagevendende etiske spørgsmål: Bør vi som samfund tillade, at individer selv kan bestemme, hvordan og hvornår de forlader livet? Vi stiller spørgsmålet til to liberale - Jan E. Jørgensen, medlem af Folketinget for Venstre og Stefan Sløk-Madsen, der er uddannelsesleder hos Cepos - der imidlertid er uenige i spørgsmålet om aktiv dødshjælp.

Fredag aften anklagede Wagner-gruppens leder Jevgenij Prigozjin den russiske stat for at angribe Wagner-gruppen. Det ledte til, at Putin rejste en sag mod Prigozjin for at kunne pågribe Prigozjin. Putin bad Wagner-gruppens soldater om at arrestere deres leder. Men det ville Prigozjin ikke finde sig i! Vi vender weekendens dramatiske begivenhed med Niklas Rendboe, der er ekspert i Wagner-gruppen og sætter det politiske efterspil under lup med Peter Viggo Jakobsen fra Forsvarsakademiet.

DF's partisekretær, Chris Bjerknæs, skammer sig over, at stegt flæsk er Danmarks nationalret. Han mener, at kvaliteten af den stegte flæsk, man kan få i Danmark, alt for mange steder er så lav, at vi er nødt til at vælge en ny nationalret. Smørrebrød skal selvfølgelig være dét, der samler os!

Gæster:
Stefan Sløk-Madsen, uddannelsesleder hos Cepos
Jan E. Jørgensen, medlem af folketinget for Venstre
Niklas Rendboe, projektforsker ved Forsvarsakademiet
Peter Viggo Jakobsen, ekspert i international politik og lektor ved Institut for Strategi og Krigsstudier på Forsvarsakademiet
Chris Bjerknæs, partisekretær, Dansk Folkeparti

Værter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller Sørensen

Tilrettelæggere:
Maria Asmine Dam
Claes Theilgaard

Producer: Kristoffer Roland Poulsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/55251273/bb27062023.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Jun 2023 11:57:19 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:51:31</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/55251273/bb27062023.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Anders Lund Madsen dræber myter om atomkraft, LA er en skrøbelig konstruktion og nytteløse coronanedlukninger af skoler</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/55096691/bb26062023.mp3</link>
			<description>To ting forener konsulent og forfatter Hans Jørgen Nielsen med foredragsholder og journalist Anders Lund Madsen. De er begge født i 1962, og de har begge bevæget sig fra at være modstandere af atomkraft til at være fortalere. Vi fortsætter vores helt egen Niels Bohr-kommission, hvor vi i dag undersøger og ondulerer myter om atomkraft og ser på mulighederne for kernekraft på dansk jord.

I sidste uge holdt Liberal Alliance et stort politisk show - et rally om man vil - i K.B.Hallen. Her mødte 2.500 mennesker op for at høre partiets politiske leder Alex Vanopslagh tale. Men hvor stor en politisk succes er det egentlig at kunne samle så mange mennesker til et politisk arrangement? Det spørgsmål sender vi videre til Jacob Bruun, der er tidligere særlig rådgiver for Lars Løkke Rasmussen.

Jonas Herby, der er specialkonsulent hos Cepos, har flere gange påpeget, at ingen studier har vist, at skolelukningerne fik bremset smitten med corona. Og nu har Herby opdaget, at Mette Frederiksen sandsynligvis allerede i 2020 vidste, at skolelukningerne var nyttesløse.

Gæster:
Anders Lund Madsen, journalist og foredragsholder
Hans Jørgen Nielsen, konsulent og forfatter
Jacob Bruun, stifter og rådgiver, Bruun Advisory og tidligere særlig rådgiver for Lars Løkke Rasmussen
Jonas Herby, specialkonsulent hos Cepos

Værter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller Sørensen

Tilrettelæggere:
Maria Asmine Dam
Claes Theilgaard

Producer: Kristoffer Roland Poulsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/55096691/bb26062023.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 26 Jun 2023 12:09:10 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:49:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/55096691/bb26062023.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Til rally med Vanopslagh, Selsing med en borgerlig idé, og hvad skal Paludan bruge sin erstatning på?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/54793643/bb22062023.mp3</link>
			<description>‘Skjuler’ dansk rapport, at tosprogede elever læser markant dårligere?
Vi skal endnu engang til Sverige og tilbage igen. For i de svenske resultater fra  PIRLS-undersøgelsen fra 2021, kan man læse, at 37 procent af de danske fjerdeklasseelever talte andre sprog end dansk i hjemmet  - og at disse læser markant dårligere end de etnisk danske børn. Men den tabel, der viser dét, er ikke at finde i den danske rapport, der blev præsenteret i maj i år. Hvorfor ikke? Vi taler med manden, der har ansvaret for den danske undersøgelse.

Alex i KB-hallen - en succes? 
Alex Vanopslagh kunne godt fylde K.B. Hallen! Sådan næsten da. I selskab med 2500 ’politisk engagerede mennesker’ afholdt Alex Vanopslagh i går aftes sit politiske show ‘Alex &amp; Ansvaret’. På scenen fik han besøg af blandt andre Casper Christensen og en - åbenbart - beruset Lars Løkke. Vi sad i salen, og talte med nogle af dem, der havde købt billet. Vi debriefer dagen derpå, og spørger om arrangementet var en succes?

Hvad skal Paludan bruge sin erstatning på? 
Rasmus Paludan har fået en erstatning på 3000 kroner for uberettiget frihedsberøvelse i forbindelse med Folkemødet. Tager han imod Bornholms Politis undskyldning? Og hvad skal han bruge pengene på? Det spørger vi Paludan om.

Selsing med en borgerlig idé! 
Og så gør vi endnu engang vores for at sætte gang i den borgerlige idédebat, der længe har haltet. Turen er kommet til debattør, forfatter og nationaløkonom Rune Selsing! Hvilken idé har han taget med? Og hvad synes han om Stefan Sløk-Madsens idé om mere frihed til privat- og friskoler?

Gæster:
Simon Skov Fougt, professor i pædagogik og lektor ved Aarhus Universitet
Rasmus Paludan, partistifter af Stram Kurs
Rune Selsing, forfatter, debattør og nationaløkonom

Værter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller Sørensen

Tilrettelæggere:
Kristoffer Roland Poulsen
Claes Theilgaard

Producer: Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/54793643/bb22062023.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jun 2023 12:10:12 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:04</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/54793643/bb22062023.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skattefinansierede laserstråler ud af røven, Venstre tager æren for socialdemokratiets skattelettelser og Martin Henriksen er tilbage</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/54570969/bb21062023.mp3</link>
			<description>Mens Morten Dahlin spankulerer rundt om Christiansborg, fortæller han, hvordan regeringens skattepolitik vil resultere i skattelettelser til 99 ud af 100 danskere. Men kan det passe? Og gør Venstre virkelig en forskel i regeringen, hvis skattelettelserne i virkeligheden er et produkt af Socialdemokratiets løfte om at hæve beskæftigelsesfradraget? De spørgsmål sender vi videre til Jørgen Sloth, chefkonsulent hos Cepos.

For nylig løb ‘Art Week’ af stablen i København. Og til åbningsfesten kunne man blandt andet nyde en opsigtsvækkende performance fra kunstnergruppen ‘Young Boy Dancing Group’, der ja… skød med grønne laserstråler ud af deres kropsåbninger. Og hvem har betalt for gildet? Det har korrespondent Claes Theilgaard naturligvis undersøgt. 

Dansk Folkeparti var ikke stort nok til dem begge, da Martin Henriksen tilbage i 2021 stillede op til formandsposten mod Morten Messerschmidt. Morten Messerschmidt blev - som bekendt - sejrherren, og Martin Henriksen valgte at melde sig ud af DF. Nu er værdikrigeren tilbage, men denne gang under en ny politisk fane - nemlig Nye Borgerliges. Så hvad nu? Vi har Martin Henriksen i studiet.

Gæster:Jørgen Sloth Bjerre Hansen, chefkonsulent ved CEPOS
Mikkel Bjørn Sørensen, medlem af Folketinget for Dansk Folkeparti
Niels Peder Ravn, medlem af borgerrepræsentationen og Kulturudvalget i Københavns Kommune for Det Konservative Folkeparti
Martin Henriksen, sikkerhedsvagt og medlem af Nye Borgerlige

Værter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller Sørensen

Tilrettelæggere:
Kristoffer Roland Poulsen
Claes Theilgaard

Producer: Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/54570969/bb21062023.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Jun 2023 11:53:13 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:40</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/54570969/bb21062023.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Optøjer i Frankrig, Monica Lylloff fra #enmillionstemmer og en alternativ danmarkshistorie</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/55902411/03072023.mp3</link>
			<description>Der er bål og brand i de franske gader. Optøjerne, der begyndte efter politidrabet på en 17-årig muslimsk dreng, har nu stået på i flere dage. Men er optøjerne symptom på en fejlslagen indvandrings- og integrationspolitik? Og hvorfor har venstrefløjen så svært ved at fordømme optøjerne? Vi taler med Mikkel Andersson, chefredaktør på Kontrast.

Vi betaler halvdelen af vores indtægt til velfærdsstaten, der så til gengæld lover at tage sig af dem, der har brug for hjælp. Men desværre lever velfærdsstaten langtfra altid op til forventningerne. Vi taler med Monica Lylloff, der selv har oplevet svigt fra velfærdsstatens side og nu arbejder for at sikre bedre vilkår for personer med handicap og psykisk sårbarhed.

Den klassiske fortælling om Danmark er, at vi har det godt takket være Socialdemokratiet, der sammen med fagbevægelsen har bygget velfærdsstaten. Men den fortælling er helt skæv, påpeger Stefan Kirkegaard Sløk-Madsen, ph.d. og uddannelsesleder hos CEPOS, i ny bog. Vi tager et opgør med myterne og de falske fortællinger om Danmark og bliver klogere på, hvordan vi blev det rige land, vi er i dag.

Gæster:

Mikkel Andersson, chefredaktør på Kontrast og medforfatter til “Eksperimentet der slog fejl”

Monica Lylloff, advokat og medstifter af folkebevægelsen #enmillionstemmer

Stefan Kirkegaard Sløk-Madsen, ph.d. i økonomi, uddannelsesleder hos CEPOS og forfatter til “Danish Capitalism in the 20th Century”

Vært: Claes Theilgaard

Tilrettelæggere: Claes Theilgaard og Jens Sillesen

Producer: Alexander Brøndum</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/55902411/03072023.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 03 Jul 2023 12:51:46 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:10</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/55902411/03072023.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Evaluering af coronahåndteringen: Når politikerne ikke vil, må vi tage sagen i egen hånd</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/55993312/04072023.mp3</link>
			<description>For nyligt stemte Folketinget nej til et forslag om at lave en evaluering af coronahåndteringen og dens konsekvenser. Men når politikerne ikke vil, må vi tage sagen i egen hånd her på Blåt Bælte. Derfor laver vi vores egen evaluering af coronahåndtering i samarbejde med gode gæster.

Gæster:

Louise Brown, sundhedsordfører i Liberal Alliance

Christine Stabell Benn, læge, vaccineforsker ved Bandim Health Project og klinisk professor ved Syddansk Universitet

Mia Gall Grandahl, speciallæge i psykiatri og formand for den lægefaglige tænketank Atlas

Jonas Herby, økonom og specialkonsulent hos CEPOS

Vært: Claes Theilgaard

Tilrettelæggere: Claes Theilgaard og Jens Sillesen

Producer: Alexander Brøndum</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/55993312/04072023.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Jul 2023 12:24:36 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:02</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/55993312/04072023.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lars Tvede: Hvad kan Danmark lære af Schweiz?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56001558/selektion.mp3</link>
			<description>I denne særudgave af Blåt Bælte taler Claes Theilgaard med serieiværksætter, investor og forfatter Lars Tvede.

Samtalen kredser om, hvad Danmark kan lære af Schweiz, hvor Lars Tvede har boet i de sidste tre årtier. For selvom Danmark og Schweiz på nogle punkter minder om hinanden - begge er små, men rige europæiske lande - har Schweiz indrettet sig fundamentalt anderledes end os. F.eks. er den schweiziske stat er langt mindre og meget mere decentralt styret end den danske, og det kan vi danskere - hvis man spørger Lars Tvede - lære en hel del af.

Vært og tilrettelægger: Claes Theilgaard

Gæst: Lars Tvede</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56001558/selektion.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Jul 2023 11:49:22 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:22</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56001558/selektion.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Myndigheder vil udvide udskældt overvågningsregister og CEPOS og AE-rådet krydser klinger om privat velfærd</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56012822/06_07_2023.mp3</link>
			<description>Mens antallet af danskere, der gør brug af private velfærdsforsikringer - herunder sundhedsforsikringer - stiger markant, stiger bekymringen for ulighed i velfærden også. Lars Andersen, direktør i Arbejderbevægelsens Erhvervsråd, og Karsten Bo Larsen, forskningschef i CEPOS, krydser klinger om privat velfærd.

Nationalbanken og Finanstilsynet er nu i al ubemærkethed ved at udvide deres udskældte overvågningsregister, det såkaldte kreditregister. Alt tyder på, at danskerne snart skal overvåges yderligere af myndighederne. Det kan vi afsløre på baggrund af længere tids research. 

Gæster:

Lars Andersen, direktør i Arbejderbevægelsens Erhvervsråd

Karsten Bo Larsen, forskningschef i CEPOS

Jesper Lund, formand for IT-Politisk Forening

Anders Kjærulff, journalist og debattør

Vært: Claes Theilgaard

Tilrettelæggere: Claes Theilgaard og Jens Sillesen

Producer: Alexander Brøndum</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56012822/06_07_2023.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Jul 2023 12:11:49 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:08</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56012822/06_07_2023.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Klimavenlige kostråd for 12 mio. skattekroner, historien om skattesystemets deroute og LA siger nej til øget overvågning</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56025250/07_07_2023.mp3</link>
			<description>Liberal Alliances IT-ordfører Alexander Ryle gæster studiet til en samtale om vores afsløring af, at Nationalbanken og Finanstilsynet i al ubemærkethed er ved at udvide deres udskældte overvågningsregister, det såkaldte kreditregister.

Peter Loft, der i 19 år var departementschef i Skatteministeriet, forsøger at give sin forklaring på, hvorfor skattesystemet er ramt af så massive problemer, som det er - og hvad der kan gøres ved problemerne.

Og så spørger vi Karen Ellemann, generalsekretær i Nordisk Ministerråd, ind til de klimavenlige kostråd, som rådet for nyligt præsenterede. De har nemlig kostet mere end 12 millioner skattekroner at lave, viser en aktindsigt, som vi har fået. Er kostrådene pengene værd? Og hvorfor skal Nordisk Ministerråd blandet sig i, hvad folk spiser? Vi spørger Karen Ellemann.

Gæster:

Alexander Ryle, IT-ordfører og folketingsmedlem for Liberal Alliance

Peter Loft, jurist og tidligere departementschef i Skatteministeriet

Karen Ellemann, generelsekretær i Nordisk Ministerråd

Vært: Claes Theilgaard

Tilrettelæggere: Claes Theilgaard og Jens Sillesen

Producer: Alexander Brøndum</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56025250/07_07_2023.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Jul 2023 11:58:55 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:03</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56025250/07_07_2023.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Barbie er bullshit, Astrid live hos Dennis Prager og Konservativ sejr i Spanien?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56198375/bb2407.mp3</link>
			<description>Hedebølge og højredrejning i Spanien 
I går valfartede spanierne til valgurnerne. Flere medier havde spået, at magten i landet ville flytte til det yderste højre. Og selvom det konservative parti, Partido Popular, faktisk løb med de fleste stemmer, er det ikke sikkert, at de ender med regeringsmagten. Vi vender valget og de højredrejede tendenser i Europa med Ditte Brasso Sørensen, der er chefanalytiker hos Tænketanken Europa.

Astrid live i amerikansk radio 
Astrid har været i æteren i USA. Det har hun sammen med den konservative radiovært og forfatter Dennis Prager, der har et nationalt radioprogram med en million daglige lyttere. Astrid har taget et særligt klip med fra udsendelsen. 

Paludan har kun latter til overs for tyrkisk arrestordre
Tyrkiet har udstedt en arrestordre mod Rasmus Paludan. Det har de gjort, fordi han  tilbage i januar brændte en koran foran den tyrkiske ambassade i den svenske hovedstad Stockholm. Vi spørger hovedpersonen, Rasmus Paludan, hvordan han forholder sig til de tyrkiske trusler. 

Ulstrup er ikke en Barbie-girl 
Er den nye Barbie-film en underholdende, velfortjent stikpille til det moderne samfund? Eller er den ren feministisk propaganda? Vi har sat en konservativ fra vores egen andedam til at se og anmelde filmen, nemlig direktør for Kontrast Rasmus Ulstrup. Og det er ikke lidt, han har at sige om det ‘nye’ Barbie-univers. 

Gæster:
Ditte Maria Brasso Sørensen, chefanalytiker hos Tænketanken Europa
Dennis Prager, amerikansk konservativ tænker, radiovært og forfatter
Rasmus Paludan, stifter og leder af Stram Kurs
Rasmus Ulstrup, forfatter, konservativ debattør og direktør for Kontrast

Værter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller Sørensen

Tilrettelæggere:
Kristoffer Roland Poulsen
Claes Theilgaard

Producer: Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56198375/bb2407.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Jul 2023 12:27:41 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:51:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56198375/bb2407.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>“Moderaterne vil stjæle sygeplejersker fra fattige lande” og hvorfor fordømmer danske politikere ikke angrebet i Irak?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56211274/bb25072023.mp3</link>
			<description>Konservativ opsang til regeringen 
Abort, organdonation og aktiv dødshjælp. Hvor SVM-regeringen ikke har leveret på reform-fronten, har den ikke fået for lidt, når det er kommet til værdidebatten. Konservativ Ungdoms landsformand Christian Vigilius samler i dag op på regeringens positioner i værdidebatten og konkluderer, at regeringens ideologiske position er klar: Individet skal frigøres så meget som muligt. Det giver naturligvis anledning til kritik fra den konservative værdikriger.  

Den sande historie om ‘angrebet’ på tre palæstinensere 
“Israelske soldater skyder tre palæstinensere på Vestbredden&quot;. Det skriver flere medier. Længere nede kan man læse, at de tre palæstinensere forinden skulle have affyret skud mod de israelske soldater. En mindre detalje, der ikke bliver dvælet ved. Vi vender historien om med zionist og daglig leder af Forum for Dialog om Israel Jonathan Sousa.

Kalder en socialdemokrat
I de tidlige morgentimer i lørdags blev Dansk Flygtningehjælps bygning i Basra i Irak udsat for et væbnet angreb. Alt peger på, at angrebet var en hævnaktion for en koranafbrænding foran den irakiske ambassade i Danmark. Herhjemme har Lars Løkke travlt med at fordømme koranafbrændinger, mens han ikke kan svinge sig op til at fordømme angrebet på den danske organisation. Og Socialdemokratiet er gået i flyverskjul. Vi har talt med chefredaktør på Kontrast Mikkel Andersson, der kalder på en socialdemokratisk reaktion på, hvad der lugter af en ny Muhammed-krise.

Filippinsk førstehjælp?
Skal vi i Danmark hente sosu'er og sygeplejersker fra Filippinerne? Det er blevet en diskussion efter Moderaterne i starten af måneden kom med et forslag om at undersøge muligheden for at uddanne varme hænder på lokale skoler til det danske velfærdssamfund i lande uden for EU. Om det er en god ide eller ej. Det er dagens gæster meget uenige om. Vi tager debatten.

Gæster:
Christian Vigilius, landsformand hos Konservativ Ungdom
Mikkel Andersson, chefredaktør på KontrastJonathan Møller Sousa, zionist og daglig leder af Forum for Dialog om Israel
Rosa Eriksen, socialordfører for Moderaterne
Harun Demirtas, sygeplejerske og næstforperson for Dansk Sygeplejeråd

Værter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller Sørensen

Tilrettelægger: Kristoffer Roland Poulsen

Producer: Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56211274/bb25072023.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Jul 2023 12:11:05 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56211274/bb25072023.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mahdi brænder biblen i hævnaktion, blå blok er en personkult og har Claes hjemve?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56227917/bb26072023.mp3</link>
			<description>Allahu akbar og afbrænding af bibelen - But who cares?
Morten har været til demonstration ude hos én, der havde arrangeret sin helt egen hævnaktion mod koranafbrændingerne i både Danmark og Sverige. Ude foran den irakiske ambassade i København, brændte Mahdi Sahib Zaman i går både det danske, det svenske og regnbueflaget af - Og biblen fik også en gang med tændvæsken. Mahdi har bare et problem: Danskerne er ligeglade. Vi spørger, hvor mange dødstrusler han har fået, siden han er begyndt at brænde biblen af.

Hvad skulle Lars Løkke have gjort? 
Vi følger op på historien om, at Lars Løkke fordømmer koranafbrædinger i Danmark, mens han ikke kan svinge sig op til at fordømme hævnaktionen; angrebet på Dansk Flygtningehjælp i Basra i Irak. I går kaldte Mikkel Andersson, direktør på Kontrast, på en socialdemokratisk reaktion. I dag har debattør Ali Animali så et bud på, hvordan regeringen burde have reageret på de aktioner, som minder meget om dem vi så under Muhammed-krisen

Personkulter pulveriserer det borgerlige Danmark
For nylig kunne man læse, at hele 53 procent af vælgerne ville være mindre tilbøjelige til at stemme på Danmarksdemokraterne, hvis Inger Støjberg ikke var formand. Lignende tal gælder for både Liberal Alliance og Moderaterne. Men betyder det så, at ideologi i dansk politik - og særligt ideologien hos de borgerlige partier- er død til fordel for personkulter? Vi sender spørgsmålet videre til Esben Schjørring, der er politisk redaktør på Altinget.

Claes Theilgaard på borgerlig højskole
Men det vores lyttere egentlig gerne vil have svar på, det er: “Hvor er Claes?” Svaret er det borgerlige Danmarks helt egen højskole. Vi tager en statusopdatering og spørger, om han har hjemve eller om han nyder sit intellektuelle sommerophold?

Gæster:
Ali Aminali, radiovært og politisk kommentator
Mahdi Sahib Zaman, islam-aktivist
Esben Schjørring, politisk redaktør på Altinget
Claes Theilgaard, korrespondent på Blåt Bælte

Værter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller Sørensen

Tilrettelægger: Kristoffer Roland Poulsen 

Producer: Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56227917/bb26072023.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Jul 2023 12:07:48 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:51:43</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56227917/bb26072023.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koranafbrændinger leder til kæmpe krisemøde i Mellemøsten, slyngelstaten Kina har fået minister til at forsvinde og en borgerlig idé</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56246991/bb27072023.mp3</link>
			<description>Kommunist-Kinas kontrol, mystik og magtmidler
Først forsvandt han. Så blev han fyret. Og hvor han er nu, det ved kun folk fra den øverste, øverste hylde i Kina. Rygterne om hvorfor den kinesiske udenrigsminister pludselig forsvandt - og nu er blevet erstattet -  handler om alt fra dårligt helbred til korruptionsanklager til sladder om hans privatliv. Thomas Rohden, der er stifter og tidligere formand for Dansk Kina-Kritisk Selskab, er med os i studiet for at gøre os klogere på det kinesiske mysterium og regimets diktatoriske magtmidler. Og hvorfor ingen i Vesten tør at kommentere på det.

Krisemøde i Arabiens land 
Lige nu er den muslimske verden oprørt over de danske koranafbrændinger. Og på mandag holder 57 muslimske lande et ‘hastemøde’. Status herhjemme er, at udenrigsminister Lars Løkke flere gange har fordømt dét at brænde Koranen, imens han ikke har udtalt sig om angrebet på Dansk Flygtningehjælp i Irak. Dagens kritik af Løkkes udmeldinger kommer fra Pernille Vermund (D) og Henrik Dahl (LA). Og så kommer Dahl med sit bud på en ny tilgang til magthaverne i Mellemøsten, hvis vi i fremtiden skal kunne stå imod presset fra den muslimske verden. 

Egander Skov med en borgerlig idé og voksen-skældud til Berlingske 
Det er ugens sidste program, og det betyder, at vi traditionen tro skal præsenteres for en borgerlig idé. Og den får vi i dag fra den konservative debattør og forfatter Christian Egander Skov. Og så vender vi også hans seneste tweet, hvor han raser over Berlingske. Vi spørger Egander Skov, hvorfor hans ‘egen’ avis skal have voksen-skældud. 

Gæster:
Thomas Rohden, stifter og tidligere formand for Dansk Kina-Kritisk Selskab og director hos Grace
Henrik Dahl, medlem af Folketinget for Liberal Alliance og EP-kandidat for Liberal Alliance
Pernille Vermund, politisk leder for Nye Borgerlige
Christian Egander Skov, konservativ debattør, forfatter og konsulent i tænketanken Prospekt

Værter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller Sørensen

Tilrettelægger: Kristoffer Roland Poulsen

Producer: Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56246991/bb27072023.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Jul 2023 12:19:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:30</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56246991/bb27072023.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lars Løkke på knæ for islam, blasfemiparagraffen 2.0? og jorden er ikke ved at gå under!</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56319552/bb31072023.mp3</link>
			<description>Vildledende historier om verdens vejr 
Den stille sommertid har budt på en overflod af klimahistorier - Historier om kæmpehagl, skovbrande, havstrømme og varmerekorder. Man skulle tro, at verden var ved at gå under as we speak, og DR bragte for et par dage siden nyheden om, at børn ringer ind til børnetelefonen med klimaangst. Men hvor bange skal vi egentlig være? Det taler vi med klimaforsker Jens Olaf Pepke Pedersen om.

Et kæmpe knæfald 
Lars Løkke vil forbyde koranafbrændinger foran ambassader. Sådan lød det i går fra udenrigsministeren, der kom med meldingen forud for at 57 muslimske lande i dag mødes for at diskutere de danske og svenske koranafbrændinger. Den borgerlige fløj har meldt klart ud: Det er et kæmpe knæfald og en farlig vej at gå ned ad. Vi taler med udenrigsordfører for Dansk Folkeparti Anders Vistisen, der kommer direkte fra briefing med Lars Løkke.
 
Blasfemiparagraffen 2.0? 
Lars Løkke vil hive et ‘juridisk værktøj’ op af værktøjskassen i forhold til at forbyde koranafbrændinger foran ambassader i Danmark. Men hvilket værktøj? Og - selvom Lars Løkke afviser det - vil det så i praksis være en de facto genindførelse af blasfemiparagraffen? De spørgsmål sender vi videre til juridisk professor Frederik Waage.

Gæster:
Jens Olaf Pepke Pedersen, klimaforsker ved DTU og skribent ved Weekendavisen
Anders Vistisen, udenrigsordfører for Dansk Folkeparti
Frederik Waage, juridisk professor i forfatningsret på Syddansk Universitet

Værter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller Sørensen

Tilrettelæggere:
Kristoffer Roland Poulsen
Claes Theilgaard

Producer: Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56319552/bb31072023.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 31 Jul 2023 12:26:28 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:46:27</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56319552/bb31072023.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>John brænder koraner, Ellemann møder ind til lortesager og hurra for de rige!</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56335059/bb01082023.mp3</link>
			<description>Ellemann er tilbage
Fra i dag er Jakob Ellemann-Jensen tilbage som formand for Venstre. Dårlige meningsmålinger og møgsager er, hvad han møder ind til. Vi stiller os foran Jakob Ellemanns skrivebord sammen med politisk kommentator og tidligere rådgiver for Lars Løkke Rasmussen, Jacob Bruun, og spørger, hvilke bunker Ellemann skal kaste sig over, hvis han skal vende skuden.

John brænder koraner
Vi har talt meget om dem. Og i dag taler vi med dem. For det er ikke kun Rasmus Paludan, der brænder koraner herhjemme. Vi taler i dag med John, der har ladet muslimernes hellige bog gå op i flammer mere end én gang. Ifølge Lars Løkke gør John det for at sprede had og splittelse. Vi synes det er passende at spørge John selv, hvad hans formål er.

Det, muslimer taler om 
Og så vender vi os mod mødet i OIC, hvor 57 muslimske lande i går diskuterede de danske og svenske koranafbrændinger. Hvad blev der sagt? Og hvordan bliver danskernes hurtige indrømmelse modtaget i de muslimske lande? Det har konfliktzonen talt med to eksperter om. Vi debriefer mødet og taler om, hvor det her mon ender.

Vi skal være taknemmelig for de rige (svin) 
SVM-regeringens top-top-skat vil beskatte landets rigeste endnu mere. Men de rigeste her i landet betaler allerede 18 gange så meget i skat som gennemsnitsdanskeren. Det ved vi takket være en ny rapport fra Cepos. Vi taler med chefkonsulent i Cepos Jørgen Sloth om, hvorfor vi skal værdsætte en økonomisk elite. 

Gæster:
Jacob Bruun, stifter og rådgiver, Bruun Advisory og tidligere særlig rådgiver for Lars Løkke Rasmussen
Sune Engel Rasmussen, der mellemøstkorrespondent for the Wall Street Journal
Helle Lykke Nielsen, lektor i Mellemøststudier ved SDU
John Andersen, skraldemand og aktiv i Danske PatrioterJørgen Sloth, chefkonsulent i Cepos

Værter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller Sørensen

Tilrettelægger: Kristoffer Roland Poulsen 

Producer: Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56335059/bb01082023.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 01 Aug 2023 12:15:16 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:46:37</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56335059/bb01082023.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ytringsfriheden op i flammer, Lykketoft støtter Løkke og kommunist hylder tyveri fra købmandskæder</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56344919/bb02082023.mp3</link>
			<description>Siddique vil forbyde afbrænding af hellige skrifter
Vi har efterhånden hørt fra mange modstandere af et forbud mod afbrænding af koranen. I går talte vi for eksempel med John Andersen, der brænder koraner for sine børn og børnebørns fremtid. I dag taler vi med én, der støtter et forbud. I dagens program stikker vi til Sikandar Siddique, der er politisk leder for Frie Grønne, når vi tester hans argumenter for et forbud mod af afbrænding af hellige skrifter.

Claes i clash med en kommunist 
Det er jo ingen hemmelighed, at der bliver skrevet mange skøre ting på Twitter. Og vores korrespondent Claes Theilgaard er faldet over et særligt skørt tweet, hvor en dansk kommunist og journalist ved navn Thomas Kønig argumenterer for, hvorfor man godt må stjæle fra supermarkeder. Det tweet gik viralt, og derfor inviterede Claes kommunisten i studiet for at høre, hvorfor han egentlig mener, at det er okay at stjæle.

Udenrigspolitisk efterkritik ved Mogens Lykketoft
Sammen med den forhenværende socialdemokratiske udenrigsminister Mogens Lykketoft tager vi pulsen på den politiske håndtering af koranafbrændings-krisen. Vi spørger, hvordan han havde håndteret situationen, hvis han havde siddet i Lars Løkke Rasmussens stol som udenrigsminister.

Schweiz uden sidestykke
Vi fejrer i dag Schweiz i anledning af landets nationaldag i går. Men hvorfor er mange danskere draget af Schweiz, og hvad er det udover flot natur, god ost og chokolade, der er så tillokkende ved det bjergrige land? Det spørger vi en udlandsdansker bosat i Schweiz om i dag.

Gæster:
Sikandar Siddique, politisk leder for Frie Grønne
Thomas Kønig, journalist, tidligere iværksætter og kommunist
Mogens Lykketoft, forhenværende udenrigsminister for Socialdemokratiet
Morten Dam Laursen, udlandsdansker, bosat i Schweiz

Værter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller Sørensen

Tilrettelægger: Claes Theilgaard

Producer: Kristoffer Roland Poulsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56344919/bb02082023.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 02 Aug 2023 12:13:11 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:01</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56344919/bb02082023.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Per Stig Møllers mening om korankrisen, Venstre vrager ytringsfriheden, OIC vil underminere vestens værdier og Ågerups borgerlige idé</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56355572/bb03082023.mp3</link>
			<description>Per Stig Møllers mening om korankrisen
I dag har vi (igen) en forhenværende udenrigsminister med i programmet. Per Stig Møller, der var udenrigsminister i 10 år blandt andet under de afgørende år, hvor Muhammedkrisen bragede, fortæller om sine oplevelser af og holdninger til den nuværende korankrise. For kan kriserne overhovedet sammenlignes?

Venstre har vraget ytringsfriheden
I tirsdags vendte Venstres høvding, Jakob Ellemann-Jensen, tilbage til dansk politik. Det gjorde han blandt andet med meldingen om, at Venstre, Danmarks mest liberale parti, bakker op om Løkkes linje, om at fordømme koranafbrændinger og finde et juridisk værktøj, så afbrændingerne kan forbydes. Men det er Venstres Ungdom uenige i. At indføre et forbud mod at brænde religiøse bøger må aldrig blive en realitet, lyder meldingen. Maria Ladegaard, der er landsformand for Venstres Ungdom, fremlægger sin kritik af moderpartiet.

Islamisk organisation underminerer vestlige værdier
I løbet af de seneste par dage har mange danskere lært, at der findes en organisation ved navn OIC. Selvsamme muslimske organisation udsendte nemlig i mandags en fælles fordømmelse af de danske og svenske koranafbrændinger. Men der er i hvert fald én person, der længe har skrevet og fortalt om den muslimske organisation, og hvordan den arbejder på at underminere vestlige frihedsrettigheder. Vi taler med Heini i Skorini, der forsker i international politik og menneskerettigheder og er forfatter til bogen ‘Kampen om ytringsfriheden’. 

Martin Ågerup med en borgerlig idé 
Det er torsdag. Og det betyder at vi igen har inviteret en borgerlig stemme i studiet for at sætte gang i den borgerlige idédebat, der længe har haltet. Turen er kommet til Martin Ågerup, der er direktør i Cepos. Hvilken idé har han taget med? Og hvad synes han om forfatter og debattør Christian Egander Skovs idé om at droppe bopælspligten, så folk i de større byer kan købe sig et billigt hus i det såkaldte udkantsdanmark og bruge det som sommerhus?

Gæster:
Per Stig Møller, forhenværende udenrigsminister
Maria Ladegaard, landsformand for Venstres Ungdom
Heini i Skorini, forfatter og forsker i international politik og menneskerettigheder
Martin Ågerup, direktør i Cepos

Værter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller Sørensen

Tilrettelægger:Claes Theilgaard

Producer:Kristoffer Roland Poulsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56355572/bb03082023.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 03 Aug 2023 11:40:12 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:50:20</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56355572/bb03082023.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Imam vil forbyde al ‘hån’ mod islam, mere klimahysteri og regeringen freder DSB?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56392705/bb070823.mp3</link>
			<description>Mere klimahysteri 
I sidste uge markerede organisationen Global Footprint Network endnu engang ‘Earth overshoot day’, der markerer den dag på året, hvor de vurderer, at vi har opbrugt jordens ressourcer for et helt år. Men ifølge dagens gæst er deres beregninger ubrugelige og udelukkende med til at sprede unødvendig angst og panik. Vi slår koldt vand i blodet med civilingeniør Karl Iver Dahl-Madsen fra Klimarelaisme.dk.

Lizettes (lovlige) listefingre 
Skulle du - trods medierne massive dækning af det - have misset, at der er landet en advokatundersøgelse af tidligere FH-chef Lizette Risgaard, så kan du passende lytte til vores udlægning af konklusionen; ingen ulovligheder og i alt tre tilfælde af uønsket berøring. Vi vender hele ‘sagen’, og så genhører vi Ditlev Tamms skarpe kritik af advokatundersøgelser i Me-Too-sager, som han bragte i ‘Blåt Bælte’ tidligere i år. 

Ti år mere med monopol til DSBæ 
Er regeringen lige nu ved at udføre en finte, der kan frede DSB inden nye EU-regler træder i kraft? Det kunne noget godt tyde på. For selvom statens aftale med DSB først udløber ved udgangen af 2024, arbejder de allerede nu på at lande en ny aftale - en aftale der kan sikre, at DSB står for hovedparten af jernbanenettet de næste ti år, hvis den lander inden EUs kommende udbudsregler.
Vi taler med Liberal Alliances transportordfører Jens Meilvang om regeringens potentielle finte.

Imam vil forbyde al ‘hån’ mod islam
Som faste lyttere vil vide, så har vi her i ‘Blåt Bælte’ brugt en del tid på at dække de seneste ugers begivenheder i forbindelse med koran-afbrændingerne i Danmark. Vi har dækket den politiske vinkel, og så har vi talt med ‘patrioter’ på hver side af konflikten. Men dem, vi endnu ikke har hørt fra, er dem, der på mange måder er omdrejningspunktet for debatten om ytringsfrihed i Danmark. Nemlig de danske muslimer. Vi taler med Abu Mustafa, der er Imam ved Grimhøjmoskeen.

Gæster:
Karl Iver Dahl-Madsen, civilingeniør og formand for foreningen Klimarealisme.dk
Ditlev Tamm, professor i retshistorie
Jens Meilvang, transportordfører, Liberal Alliance
Abu Mustafa, Imam ved Grimhøjmoskéen

Værter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller Sørensen

Tilrettelæggere:
Kristoffer Roland Poulsen
Claes Theilgaard

Producer:
Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56392705/bb070823.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 07 Aug 2023 12:46:15 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:51:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56392705/bb070823.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Regeringens røverfortælling om korankrisen, brandvarm korandemo og afskaf arveafgiften!</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56402429/bb08082023.mp3</link>
			<description>Usande og uhæderlige argumenter fra regeringen
Det er afskaffelsen af blasfemiparagraffen, der er skyld i korankrisen. At brænde koranen er ikke at udøve ytringsfrihed. Og Danmark og Sverige står alene, mens andre lande forbyder koranafbrændinger. Det er blot nogle af de argumenter, som regeringens og dens støtter har brugt til at retfærdiggøre et forbud mod koranafbrændinger. Men de argumenter køber dagens gæst ikke. Vi skyder hul i regeringens argumentation med professor Jakob Holtermann.

Ungdommen demonstrerer for ytringsfriheden 
Ungdomspartierne er IKKE tilfredse med regeringens håndtering af koran-krisen. Og derfor var de i går - trods stormvejret - samlet foran Christiansborg for at demonstrere mod regeringens forslag om et forbud mod koranafbrændinger. Claes Theilgaard var naturligvis med. Han defriefer fra en våd demo med brandvarme koraner og ildtændte ungdomspolitikere.

Af med arveafgiften! 
Martin har stillet et borgerforslag, der i løbet af den første uge spredte sig som en steppebrand. Han vil afskaffe arveafgiften for den nærmeste familie. Og det er han absolut ikke ene om. Claes Theilgaard har talt med forslagsstifteren, og så taler vi med Dansk Erhverv, der støtter op om at lægge ‘misundelsesafgiften’ i graven. Vi gør det til vores mission at få borgerforslaget helt i mål!

Gæster:
Jakob V. H. Holtermann, professor i retsfilisofi ved Københavns Universitet
Simon Fendinge, formand for Liberal Alliances Ungdom
Katrine Evelyn Jensen, formand for Danmarks Socialdemokratiske Ungdom
Nina Palesa Bonde, medstifter af Gruppen Paty
Anders Stjernholm, der er formand for Ateistisk Selskab
Martin Mads Larsen, stiller af borgerforslag om afskaffelse af arveafgiften
Carl Andersen, politisk konsulent for skat og familieejede virksomheder hos Dansk Erhverv

Værter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller Sørensen

Tilrettelæggere:
Kristoffer Roland Poulsen
Claes Theilgaard

Producer: Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56402429/bb08082023.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 08 Aug 2023 11:58:17 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:40</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56402429/bb08082023.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Medierne giver klimakvalme, Ellemann lagde sig fladt ned og woke Venstre!</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56412572/bb09032023.mp3</link>
			<description>“Det er mit ansvar” 
Det var en hård dag på jobbet i går for Jakob Ellemann-Jensen, der endelig skulle forklare, hvordan det kunne ske, at Folketinget blev vildledt under indkøbet af artilleri hos den israelske våbenfabrikant Elbit. Vi taler i dag med en af de ordfører, der var kaldt til møde, inden Ellemann henvendte sig til offentligheden. Vi spørger ham, om han er tilfreds med Ellemanns forklaring og undskyldning. Og om han fortsat har tillid til forsvarsministerens greb om de kæmpe opgaver, forsvaret står over for.

Roskilde har rullet skattekronerne ud langs cykelstierne
Korrespondent Claes Theilgaard har fået et tip fra en af vores lyttere om, at Roskilde Kommune har købt nogle ‘metalkasser’, der måler antallet af forbipasserende cyklister. De i alt fire cykeltællere har kostet den nette sum af 494.000 skattekroner. Men hvad er det egentlig skatteborgerne i Roskilde har fået for deres penge? Det spørgsmål har Claes Theilgaard sendt videre til Jette Tjørnelund, der er viceborgmester for Venstre i Roskilde Kommune.

‘Liberal’ ligestillings-battle: Bjerre vs. Sólbjørg 
Venstres ligestillingsminister Marie Bjerre har for nylig udtalt til Avisen Danmark, at “resten af blå blok fører en konservativ ligestillingspolitik - Særligt Liberal Alliance.” Vi har inviteret Solbjørg Jakobsen, der er ligestillingsordfører for Liberal Alliance, i studiet for at svare på kritikken. 

“Vi går (IKKE) mod global kogning”
De rekordhøje temperaturer, som verden har oplevet i juli, viser, at Jorden er gået fra global opvarmning til global kogning. Sådan lød det fra FN’s generalsekretær António Guterres i sidste uge. Guterres er kendt for sin ekstreme retorik i sine udtalelser om klimaet, så hans seneste udmelding kalder naturligvis på et reality check. Det leverer vi i dag sammen med Jens Olaf Pepke Pedersen, der forsker i klimaændringer ved DTU.

Gæster:
Carsten Bach, forsvarsordfører for Liberal Alliance
Jette Tjørnelund, viceborgmester for Venstre og næstformand for Plan og Teknikudvalget i Roskilde kommune
Sólbjørg Jakobsen, ligestillingsordfører for Liberal Alliance
Jens Olaf Pepke Pedersen, forsker i klimaændringer ved DTU og skribent ved Weekendavisen
 
Værter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller Sørensen

Tilrettelæggere:
Kristoffer Roland Poulsen
Claes Theilgaard

Producer: Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56412572/bb09032023.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 09 Aug 2023 12:03:32 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:42</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56412572/bb09032023.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>“Dræb de hvide”, Novo: Danmarks sidste væksteventyr og idédebat med Vigilius</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56421708/bb10082023.mp3</link>
			<description>Derfor bliver Novo Danmarks sidste væksteventyr. 
Novo Nordisk buldrer derudaf. Aktien er historisk høj, det seneste regnskab er netop landet, og der er mildest talt pæne tal på bundlinjen. Danmark nyder godt af succesen, men ifølge vores gæst i dag er det fortid med nye væksteventyr som Novo. Og dét skyldes én ting: Det er blevet alt for ugunstigt at drive sådanne virksomheder i Danmark. Vi spørger manden bag bogen ‘Danish Capitalism in the 20th century’ om Novo Nordisk bliver Danmarks sidste væksteventyr.

Dræb de hvide? 
Et racehad mod hvide vokser lige nu i Sydafrika. Det sydafrikanske parti Economic Freedom Fighters, med Julius Malema i front, går lige nu forrest med en hård retorik, der kan få betydning for det kommende valg. Vi taler med Thomas Mandrup, der er ph.d. i afrikastudier, om den særlige sydafrikanske populisme og dens konsekvenser.

En borgerlig idé med Christian Holst Vigilius. 
Det er torsdag. Og det betyder, at vi igen har inviteret en borgerlig stemme i studiet for at sætte gang i den borgerlige idédebat. Turen er kommet til Christian Holst Vigilius, der er landsformand for Konservativ Ungdom. Hvilken idé har han taget med? Og hvad synes han om direktør i Cepos, Martin Ågerups idé om at droppe det nuværende eksportråd for at indføre et importråd?

Gæster:
Stefan Kirkegaard Sløk-Madsen, uddannelsesleder i Cepos og forfatter til bogen Danish Capitalism in the 20th century
Thomas Mandrup, ph.d. i Afrikastudier og lektor ved Institut for Strategi og Krigsstudier
Christian Holst Vigilius, landsformand for Konservativ Ungdom

Værter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller Sørensen

Tilrettelægger:
Kristoffer Roland Poulsen 

Producer: 
Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56421708/bb10082023.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Aug 2023 12:04:41 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:08</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56421708/bb10082023.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Et barn kan kun have to forældre, Polen er et pragteksempel, og et år med vand og brød til Ibi-Pippi</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56463468/bb14082023.mp3</link>
			<description>En, to, tre - snart fire - forældre?
Ifølge loven kan et barn kun have to juridiske forældre. Men dét skaber problemer for regnbuefamilier - og særligt den forælder, der ikke er biologisk tilknyttet barnet. Det konkluderer en ny rapport fra Vive. Så bør den tredje forældre ligestilles med de to biologiske? Det taler vi med Mikkel Bjørn fra Dansk Folkeparti om.

Farvel til fordommene om Polen. 
I sidste uge kom valgdatoen for det polske valg. Og det giver os en god anledning til at få afkræftet et par venstreorienterede fordomme om Polen. Alt for mange danskere går nemlig rundt med en forestilling om, at Polen er et fremmedfjendsk, kvindehadende og anti-demokratisk land. Men dét narrativ udfordrer vi med Kasper Justesen, der er ekspert på netmediet Mr. East.

Et år med vand og brød til Ibi-pippi.
Først lød straffen på halvandet års fængsel. Nu er den ændret til ét år bag tremmer.Provokunstneren Ibi-Pippi Orup Hedegaard fik i sidste uge sin endelige straf for at ‘ødelægge’ et maleri af Asger Jorn. Vi har fulgt Ibi-Pippi og hendes kunstneriske virke, og derfor følger vi i dag sagen til dørs, når vi spørger om det var det hele værd, om kunsten vil leve videre i fængslet og om det er afgjort, om hun skal afsone hos kvinderne eller mændene?

Latterligt lange lovforslag.
For nylig kunne Berlingske fortælle, at regeringen har præsenteret flere lovforslag, der er så lange, at de simpelthen ikke kan uploades i den normale formular på Folketingets hjemmeside. Jonas Herby, vores husekspert inden for bureaukratisering, gør os klogere på, hvorfor vi ser mere og mere regeltyranni selvom samtlige regeringen siden Schlüters har haft det som mærkesag at rydde op i bøvl og bureaukrati.

Borgerlig atomkraft-sejr i Sverige.
Sverige vil fordoble landets elproduktion frem mod 2045. Og det skal atomkraft hjælpe med. Det er ingen hemmelighed, at vi er positivt stemt over for atomkraft her i ‘Blåt Bælte’. Og Sveriges strategi giver anledning til en snak om, hvad der kan ske, når en borgerlig regering sidder for bordenden.

Gæster:
Mikkel Bjørn, ligestillingsordfører for DF
Kasper Justesen, skribent på Mr. East
Ibi-Pippi Orup Hedegaard, provokunstner
Jonas Herby, specialkonsulent hos Cepos og ekspert i offentlig regulering

Værter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller Sørensen

Tilrettelæggere:
Kristoffer Roland Poulsen
Claes Theilgaard

Producer: 
Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56463468/bb14082023.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 14 Aug 2023 12:24:12 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:06</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56463468/bb14082023.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kvinder er altid ofre, 3F’s mafiametoder og koranforbud kan forbyde Kina-protester!</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56476500/bl_t_b_lte_i_dag_f_rdig.mp3</link>
			<description>Kvinder er ofre. Mænd er det modsatte. 
Hvis kvinder fejler, er det altid samfundets - og mænds - skyld. Hvis mænd fejler, er det deres egen skyld. Sådan kan dagens gæst opsummere 10 års kønsdiskurs. Det gør han i sin kommende bog, der angriber ligestillingsdebatten fra et ikke-feministisk udgangspunkt. Vi spørger forfatteren, hvorfor diskursen er problematisk, og hvorfor hans perspektiv er vigtigt i ligestillingsdebatten.

3F og deres mafiametoder.
Nu er fagforeningen 3F igen på banen med deres mafiametoder. Og nu går det ud over Brødrene Price og Hereford-restauranterne. 3F er sure over, at de har droppet overenskomsten. Og derfor demonstrerer og spærrer 3F foran restauranterne. Det er den rene afpresning! Sådan lyder kritikken i dagens udsendelse, hvor Morten debriefer den seneste ‘blokade’. 

Regeringens desperate sommertogt.
Midterregeringens powertrio, Mette F. Lars Løkke og Ellemann, skal på politisk sensommer-turné med Anders Breinholt rundt i det danske land. Det var blot én ud af flere fælles udmeldinger som regeringen kom med i et interview i Berlingske i weekenden. Det hele ligner et desperat forsøg på at omskrive fortællingen om regeringen, og hvorfor vi (stadig) har brug for den. Vi laver analysen med Esben Schjørring, der er politisk redaktør på Altinget.

Hummelgaards afviser IKKE et større indgreb i ytringsfriheden.
Peter Hummelgaard kan ikke afvise at koranafbrændingsforbuddet (også) kan komme til at gå ud over Tibet-demonstrationer. Det kunne man for nylig  læse et god stykke nede i en artikel i Information. Med andre ord, Hummelgaard kan ikke afvise at forbuddet bliver en glidebane. Vi taler med Dansk Kina-kritisk Selskab om sagen.

Gæster:
Tobias Petersen, sociolog og forfatter til bogen “Aldrig din skyld, altid din skyld”
Demonstranter fra 3F
Esben Schjørring, Altingets politiske redaktør
Laurits Rasmussen, formand for Dansk Kina-kritisk selskab

Værter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller Sørensen

Tilrettelæggere:
Kristoffer Roland Poulsen
Claes Theilgaard

Producer: Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56476500/bl_t_b_lte_i_dag_f_rdig.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 15 Aug 2023 13:25:45 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:35</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56476500/bl_t_b_lte_i_dag_f_rdig.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tørklæde-pigen, Priden er skadelig og nu er det Papes tur…  til at trække sig!</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56485086/bb160823.mp3</link>
			<description>Pape er partiets værste fjende.
Den seneste tids ballade med Pernille Weiss sætter en stor fed streg under, at Konservative er en synkende skude med en træt og urespekeret Søren Pape bag roret. I anledning af partiets sommergruppemøde, der finder sted i disse dage, analyserer vi partiets kurs mod afgrunden med en, der har et helt særligt kendskab til partiet. Og så vender vi den dugfriske nyhed om deres nye EP-spidskandidat.

Jordemoder-mangel afblæst.
I medierne figurerer der ofte overskrifter om meget pressede jordemødre. Men hænger fortællingen overhovedet sammen, når antallet af fødende har været stabilt i mange år, og antallet af jordemødre aldrig har været højere? Det spørger korrespondent Claes Theilgaard om. 

Priden er skadelig.
Det er Pride-uge. Og derfor overlader vi i dag ordet til en af de mest pride-kritiske offentlige stemmer herhjemme; Jesper Rasmussen fra Dansk Regnbueråd. Rant, here we come.

‘Tørklædet af eller gå hjem’. Fair nok? 
24syv-programmerne ‘Det, Muslimer Taler Om’ og ‘Reporterne’ har i disse dage afdækket ‘sagen’ om en 11-årige pige, der fik valget om at forlade Prins Henriks Skole på Frederiksberg eller tage sit tørklæde af. Og dén historie kalder på en borgerlig reaktion. Enter ‘Blåt Bælte’. 

Gæster:
Frank Korsholm, tidligere pressechef hos Det Konservative Folkeparti
Signild Vallgårda, professor emeritus på Institut for Folkesundhedsvidenskab ved Københavns Universitet
Jesper Rasmussen, næstformand i Dansk Regnbueråd
Mustafa A., far til 11-årige pige med tørklæde 

Værter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller Sørensen

Tilrettelæggere:
Kristoffer Roland Poulsen
Claes Theilgaard

Producer: 
Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56485086/bb160823.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 16 Aug 2023 11:59:33 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:56:57</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56485086/bb160823.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jan E. bøjer sig for ‘voldsmandens veto’, falsk naturbrand-fortælling og Dahl om et privat universitet?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56500579/bb17082023.mp3</link>
			<description>Et skridt frem og to tilbage med Jan E. Jørgensen.
Korrespondent Claes Theilgaard har besøgt folketingsmedlem for Venstre Jan E. Jørgensen på Christiansborg. For Jan E. har gjort sig til fortaler for et forbud mod koranafbrændinger. Og det er selvom han for nogle år siden udgav en hel bog om, hvorfor han er “en ægte liberal”. Så hvor liberal er manden egentlig?

Mediernes dækning af naturbrande er varm luft.
Vi har dækket det før. Mediernes dystre dækning af klimaforandringer og vejrfænomener, der lyder som den rene dommedag -  men i en kommentar i Berlingske skriver Martin Ågerup; “Klimarelaterede katastrofer er ikke et stigende, men et faldende problem”. Vi taler med Cepos-chefen om den misvisende mediedækning af de naturbrande, vi har fået tudet ørerne fulde med hele sommeren.

Henrik Dahl med en borgerlig idé.
Det er torsdag. Og det betyder, at vi igen har inviteret en borgerlig stemme i studiet for at sætte gang i den borgerlige idédebat. Turen er kommet til Liberal alliances  Henrik Dahl. Lidt atypisk, kender vi i dag idéen på forhånd. Og den handler om private universiteter. Vi udfolder ideen med den liberale sociolog. 

Gæster:
Jan E. Jørgensen, folketingsmedlem for Venstre
Martin Ågerup, direktør i Cepos
Henrik Dahl, medlem af Folketinget for Liberal Alliance og spidskandidat til Europaparlamentet

Værter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller Sørensen

Tilrettelæggere:
Kristoffer Roland Poulsen
Claes Theilgaard

Producer: 
Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56500579/bb17082023.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 17 Aug 2023 12:09:11 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:20</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56500579/bb17082023.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nej til homovielser i kirken, Nørrebro Pride hader Claes og EL har skiftet F16-kur</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56542621/bb21082023.mp3</link>
			<description>Enhedslisten er blevet fornuftig på ét enkelt område. 
Den ukrainske præsident Volodymyr Zelenskyj er i Danmark. Og det er han for at takke for de 19 F16-fly som Danmark vil donere til Ukraine. Det er et enigt Folketing, der står bag beslutningen om at donere kampfly, og det får os straks til at tænke på, hvordan Enhedslisten forholder sig til donationen. Er de (endelig) vågnet op til virkeligheden? Det spørger vi Søren Søndergaard om.

Homovielser hører ikke hjemme i kirken.
Kan man være homoseksuel og være imod homoseksuelle vielser i kirken? “Ja” lyder det fra dagens gæst, der selv er homoseksuel, teologistuderende, og i fremtiden ikke kommer til at vie homoseksuelle par. Vi taler med ham i kølvandet af sidste uges udskamning af den forhenværende Venstre-minister Esben Lunde Larsen, der er imod homovielser og i onsdags sprang ud for offentligheden.

Hvordan skal et privat universitet i Danmark se ud?
Dét spørgsmål stiller vi for tiden. For der er flere borgerlige stemmer, der argumenterer for, at vi skal have et alternativ til ‘det offentlige’. I sidste uge var det Liberal Alliances Henrik Dahl, i dag er det Cepos’ Stefan Sløk-Madsen. Og han har et konkret policy-forslag klar. Det stiller vi naturligvis skarpt på.

Claes til Nørrebro Pride.
I weekenden kulminerede Copenhagen Pride med det årlige optog gennem København. Det var korrespondent Claes Theilgaard ikke med til. Til gengæld var han til Nørrebro Pride, der er en alternativ og “antiracistisk” pridefest, der før har været i vælten for at udelukke og opdele folk på baggrund af hudfarve og seksualitet. Claes var ikke ligefrem velkommen til festen, men han fik alligevel stillet det åbenlyse spørgsmål, nemlig; hvordan opdeling efter hudfarve og seksualitet hænger sammen med at være anti-racistisk.

Gæster:
Søren Søndergaard, EU-ordfører for EnhedslistenStefan Kirkegaard Sløk-Madsen, forfatter, phd. i økonomi og uddannelsesleder hos Cepos
Carsten Selindal Elirtsen, teologistuderende
Deltagere til Nørrebro Pride

Værter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller Sørensen

Tilrettelæggere:
Kristoffer Roland Poulsen
Claes Theilgaard

Producer: 
Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56542621/bb21082023.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Aug 2023 12:17:47 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:31</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56542621/bb21082023.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ellemann flygte... flytter! Claes i cannabis-butik og regeringen vil tillade rugemødre?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56554358/bl_t_b_lte_tirsdag.mp3</link>
			<description>Bytte bytte købmand.
Dagens helt store politiske nyhed er, at Jakob Ellemann-Jensen og Troels Lund Poulsen bytter ministertitler. Med den udmelding siger Jakob Ellemann farvel til sit yndlings-ministerium, forsvarsministeriet,  mens det mildest talt sejler. Timingen er bemærkelsesværdig og spørgsmålet er, om det er et klogt eller et katastrofalt move for Ellemann og for Venstre. I kølvandet på en uge med flere vilde meldinger fra Danmarks Liberale Parti, vender vi partiets nutid og fremtid med et kyndigt Venstre-panel.

Claes i Cannabisbutik.
Mens der endnu engang er problemer på Christiania, varmer Tyskland op til at legalisere cannabis. Bør Danmark følge trop? Det mener Alexander Ryle, der er folketingsmedlem for Liberal Alliance. Claes Theilgaard har taget ham med på besøg i en lovlig cannabisbutik til en samtale om legalisering af cannabis.

Medfaderskab vil resultere i rugemødre.
SVM-damerne Trine Bramsen, Rosa Eriksen og Linea Søgaard Lidell har skrevet en meget mystisk kronik om, at børn sagtens kan have to fædre. Og at den ‘anden’ far bør have medfaderskab. Hvad de øvrige konsekvenser af en sådan lovgivning vil være, er forfatterne ikke skarpe på. Derfor taler vi med et tidligere medlem af Etisk Råd, der konkluderer, at de i virkeligheden peger på en de facto indførelse af rugemoderskab. Vi spørger, hvordan dét hænger sammen. 


Gæster:
Christopher Arzrouni,  tidligere været særlig rådgiver for Kristian Jensen og rådgiver hos Phillip-Morris.
Maria Ladegaard, landsformand for Venstres Ungdom
Morten Bangsgaard, bestyrelsesmedlem i tænketanken prospekt og fhv. medlem af Etisk Råd
Alexander Ryle, folketingsmedlem for Liberal Alliance 

Værter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller Sørensen

Tilrettelæggere:
Kristoffer Roland Poulsen
Claes Theilgaard

Producer: Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56554358/bl_t_b_lte_tirsdag.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Aug 2023 12:41:07 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56554358/bl_t_b_lte_tirsdag.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Unges ‘mistrivsel’ er sund, politisk protest-tur til Taiwan og en foruroligende rekord</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56566494/bb23082023.mp3</link>
			<description>En misvisende fortælling om mistrivende unge.
Astrid har set TV2-dokumentaren ‘Presset Ungdom’. Og hun er skuffet. Dokumentaren efterlyser flere penge til psykologhjælp og til psykiatrien og mindre fokus på karakterer. Men kan det virkelig passe, at ungdommen åbenbart er fortabt på grund af faglige krav? Vi taler om de unges mistrivsel med en gymnasielærer og en psykolog, der mener at dokumentaren er  helt ved siden af.

Verdensrekord i antallet af offentligt ansatte.
Dansk Industri er ude med en ny analyse, der forudser, at vi i 2030 kan nå et historisk højt niveau af offentligt ansatte. Og det får de røde lamper til at blinke i et program som vores. Men også hos dem, der har lavet analysen. Vi vender den uhyggelige udvikling med en chefanalytiker fra Dansk Industri.

Kina-kritik protest-ekskursion.
Danmarks udenrigsminister Lars Løkke Rasmussen besøgte i sidste uge Kina.. Det ledte til ramaskrig fra hele den danske opposition lige fra SF til Nye Borgerlige! Et parti er dog gået skridtet videre og har nu inviteret alle udenrigsordførere på et besøg til Taiwan. Vi taler med Anders Vistisen fra Dansk Folkeparti, der står bag invitationen, om hvorfor han har sendt den, og hvor mange der har meldt sig til.

Stine Bosse i et bagholdsangreb.
Morten har undret sig. Han har undret sig over, hvorfor erhvervskvinden Stine Bosse på det sociale medie X har skamrost Lars Løkke Rasmussen og Moderaterne over en længere periode. Derfor har han selvfølgelig forsøgt at få et interview med Bosse om, hvad det går ud på. Desværre uden held. I Sidste uge opstod der dog alligevel en unik mulighed for få stillet dét spørgsmål som Morten brænder inde med; stiller Stine Bosse op som EP-kandidat for Moderaterne?

Gæster:
Neela Maria Sris, psykolog og direktør i psykologhuset Encounter
Dorthe Scmidtroth Masen, gymnasielektor
Mads Borregaard, chefanalytiker ved Dansk Industri Anders Vistisen, medlem af Europaparlamentet for Dansk Folkeparti
Stine Bosse, debattør og erhvervskvinde

Værter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller Sørensen

Tilrettelæggere:
Kristoffer Roland Poulsen 
Claes Theilgaard

Producer: 
Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56566494/bb23082023.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Aug 2023 11:38:52 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:49:57</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56566494/bb23082023.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>På RUC taler de med sten, lov om ‘sandt’ signalement af kriminelle og Krarup forsvarer Rusland</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56576841/24082023.mp3</link>
			<description>På RUC taler man med sten - og andre ting, der ikke kan tale. 
På Roskilde Universitet (RUC) kan man tage et kursus, der ud fra et ‘humanistisk udgangspunkt’ handler om menneskets forhold til naturen. Og dét bliver man åbenbart klogere på ved at tale med planter, ting, sten og bygninger. Det lyder skørt. Og det er det også ifølge en, der har gået på kurset. Ham taler vi med. Og så har Claes Theilgaard talt med en prodekan fra RUC, der prøver at forsvare, hvordan dét at tale med og til ting hører hjemme på universitetet.

Mikkel Bjørn med en borgerlig idé.
Det er torsdag. Og det betyder, at vi vanen tro har inviteret en borgerlig stemme i studiet for at sætte gang i den borgerlige idédebat. I dag er turen kommet til Mikkel Bjørn, der er medlem af Folketinget for Dansk Folkeparti. Meget apropos dagens fokus på RUC, skal Bjørn reagere på Henrik Dahls (LA) idé om et privat alternativ til de “pølsefabrikker”, der i dag udgør de offentlige universiteter. Og så præsenterer han selvfølgelig også sin egen idé.

Krarup forsvarer Rusland.
Det er ikke alle, der synes, at det er en god idé at donere kampfly til Ukraine. En af dem, der er imod, er tidligere DF’ er Marie Krarup. Hun er en af de mest markante stemmer herhjemme, der offentligt har taget ‘det andet standpunkt’, når det kommer til krigen i Ukraine. Vi taler med hende. 

Gæster:
Sune Lægaard, prodekan for uddannelse på Institut for kommunikation og humanistisk videnskab på RUC
Mikkel Bjørn Sørensen, medlem af Folketinget for Dansk Folkeparti
Marie Krarup, tidligere sprogofficer på den danske ambassade i Moskva og tidligere folketingsmedlem for Dansk Folkeparti

Værter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller Sørensen

Tilrettelæggere:
Kristoffer Roland Poulsen
Claes Theilgaard

Producer: Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56576841/24082023.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Aug 2023 12:26:17 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:27</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56576841/24082023.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>DF foreslår Guantanamo-greb, skattekroner til Yrsas have og Koranen i baconsvøb?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56613421/bb28082023.mp3</link>
			<description>DF vil ‘bekæmpe’ ALLE asylansøgere med Guantanamo-greb.
Med et juridisk greb vil DF flytte alle asylansøgere væk fra Danmark. Dansk Folkepartis Anders Vistisen har de seneste måneder forsøgt at finde en model, som en gang for alle løser udfordringerne med asylansøgere og migranter i Danmark. Og den model, er han nu klar til at præsentere, som en del af deres nye udlændingeudspil. Vi taler med Vistisen om deres ‘nye gennembrud’.


Må man brænde et billede af Koranen? Eller svøbe den i bacon? 
I fredags blev regeringens kontroversielle lovforslag om at forbyde Koran-afbrændinger foran udenlandske ambassader præsenteret. Den juridiske lovtekst er dermed klar og nu skal vi finde ud af, hvad lovforslaget præcist kommer til at betyde for vores alles ytringsfrihed. Vi tester glidebane-scenarier med professor i forfatningsret Frederik Waage i studiet. 


Skattekroner til ‘Yrsas vilde have’.
Københavns Kommune har de seneste par år haft en såkaldt biodiversitets pulje. Som borger i byen kan man søge om penge til eksempelvis at plante blomster på sin terrasse, i sin baggård eller lignende. I 2021 og 2022 har kommunen i alt brugt næsten 4,4 millioner skattekroner på den her pulje. Dét er opskriften på et ægte Claes-Theilgaard-indslag, for er det god brug af skattekroner?  


Nyt koncept: ‘Ugens glemte historie’.
“Blåt Bælte er Danmarks borgerlige nyheds- og debatprogram, der giver de venstredrejede medier kamp til stregen og bringer dig nyheder, vinkler og debatter fra et borgerligt perspektiv.” MEN nogle gange når vi simpelthen ikke at dække alle væsentlige historier. Derfor introducerer vi et nyt mandags-koncept, hvor vi vender historier, vinkler og pointer, der ikke har fået nok opmærksomhed i den forgangne uge. Morten lægger ud. 


Gæster:
Anders Vistisen, medlem af Europa-Parlamentet for Dansk Folkeparti
Frederik Waage, Professor i forfatningsret ved Syddansk Universitet
Morten Melchiors, medlem af Teknik- og Miljøudvalget i Københavns Kommune og gruppeformand for Konservative

Værter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller Sørensen

Tilrettelæggere:
Kristoffer Roland Poulsen 
Claes Theilgaard

Producer: 
Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56613421/bb28082023.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Aug 2023 11:59:34 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:35</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56613421/bb28082023.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Øremærket barsel skader børnene, hverdagsterror fra afviste kriminelle og luk nu lortet</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56624883/bb29082023.mp3</link>
			<description>En lille smule sund fornuft på Christiania. 
Christiania er en rotterede af bandemedlemmer, båtnakker og boligsnyltere. Og bør lukkes og slukkes. Det er holdningen til ‘fristaden’ i Blåt Bælte. Nu er christianitterne så selv kommet frem til bare en lille smule fornuft, nemlig at Pusher Street skal nedlægges en gang for alle. Vi spørger christianitterne, hvorfor de først nu - efter så mange år med voldelige konflikter - er vågnet op til virkeligheden. Og om opråbet til politikerne ikke bør være dødsstødet for Christianias ‘‘selvstændighed’.

Børnene betaler prisen for øremærket barsel.
En ny undersøgelse viser, at børn kommer tidligere i institution som følge af EU-kravet om øremærket barsel til fædre. Og det er et problem. For det er skadeligt for børn at komme (for) tidligt i institution. Sådan lyder det fra en professor i pædagogik. Ham taler vi med, og så hører vi fra en af de fædre, der ikke har kunne tage den øremærkede barsel og derfor har været nødsaget til at sætte sit barn i institution - for tidligt.

Naboer til udrejsecenter udsættes for hverdagsterror.
Dansk Folkeparti præsenterer i morgen deres nye udlændingeudspil. Og allerede i går talte vi med Anders Vistisen (DF) om deres ‘nybrud’ af et forslag, der får Socialdemokratiets Rwanda-projekt til at blegne. De vil etablere asyl- og udrejsecentre i lande uden for EU under dansk lovgivning. Og det vil i så fald betyde, at Udrejsecenter Sjælsmark lukker. Vi taler med et par naboer til det omdiskuterede udrejsecenter om deres oplevelser som nabo til de kriminelle udlændinge.

Gæster:
Hulda Mader, talsperson for Christianias pressegruppe
Ole Henrik Hansen, professor i pædagogik ved Jönköbing Universitet
Daniel Hvoldal, far til tre
Valdemar Rindom, nabo til Udrejsecenter Sjælsmark
Per Grunert, nabo til Udrejsecenter Sjælsmark

Værter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller Sørensen

Tilrettelæggere:
Kristoffer Roland Poulsen
Claes Theilgaard

Producer: 
Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56624883/bb29082023.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Aug 2023 11:59:56 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:51:51</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56624883/bb29082023.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Køddronningen Samira, Løkkes enevælde og Thiesen: “Jeg sidder og griner!”</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56635884/bb30082023.mp3</link>
			<description>Radikale vil bestemme, hvad der skal på din tallerken.
Radikale vil indføre en afgift på oksekød, og på den måde ændre vores alle sammens klimasyndige forbrugsvaner. Men det kalder jo på spørgsmålene: Hvorfor skal Samira Nawa og co. bestemme, hvad folk skal spise? Kommer det helt ærligt til at batte noget? Og hvis Radikale Venstre virkelig vil være klimaets helte, hvorfor så ikke en større afgift? Vi taler med klimaordfører Samira Nawa og så giver Landbrug &amp; Fødevarer deres besyv med. Altså lige efter at Morten spørger Nawa, hvad hun vil sige, hvis han siger, at han har en aftale med kaninerne. 


Die Grünen vil ikke lege med DF.
Dansk Folkeparti holder i disse dage sommergruppemøde. Og det skulle være afholdt i Flensborg. Men den lokation faldt ikke i god jord hos de politiske stemmer i Flensborg, der har meldt ud, at et ‘delvist racistisk og ekstremistisk parti' som DF IKKE er velkommen. Vi har talt med Leon Bossen fra Die Grünen i Flensborg om deres fjendtlige forhold til DF. Og så ringer vi op til Mette Thiesen og spørger, hvad hun har at sige til reaktionen og de hårde ord.


Lars-Løkke-partiet.
Dansk Folkeparti er ikke de eneste, der holder sommergruppemøde i disse dage. Moderaterne er også samlet, og i går afholdt partiet, naturligvis med Lars Løkke i front, et pressemøde, der kastede flere interessante ting af sig. Vi dykker ned i nogle af dem, og tager en status på hvilket parti Moderaterne former sig til at blive. Og så bliver vi naturligvis nødt til at dvæle ved de tidspunkter hvor Løkke for alvor kom på glatis. 


Gæster:
Samira Nawa, næstformand og klimaordfører for Radikale Venstre
Leon Bossen, gruppeformand for partiet ‘De Grønne’ i Flensborg
Mette Thiesen, folketingsmedlem for Dansk Folkeparti


Værter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller Sørensen


Tilrettelæggere:
Kristoffer Roland Poulsen
Claes Theilgaard


Producer: 
Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56635884/bb30082023.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Aug 2023 12:08:17 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:39</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56635884/bb30082023.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>BB31082023</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56647832/bb31082023.mp3</link>
			<description>Politisk patrulje på Pusher Street, afskaf rufferi-loven og skuffende finansudspil? 
Absurd (lager)skat.Niels Buus er iværksætter. Han har en gæld til SKAT på 22 millioner alene for at have ejet aktier i en virksomhed, der i en kort periode havde en kunstigt høj kurs. I dag er aktierne kun 1,6 millioner værd - men regningen fra SKAT, den hænger han på. Hvordan dét hænger sammen, og hvorfor det er helt absurd, det taler vi med Niels Buus om.


En stor gavebod? 
Regeringen præsenterer i dag et finanslovsudspil. Der bliver ‘lovet’ penge til psykiatrien, sundhedsvæsenet, erhvervsuddannelserne, forsvaret osv. Vi taler med Jørgen Sloth fra Cepos om, hvordan man skal forstå regeringens gavebod af et råderum, der åbenbart bliver ved med at vokse. Men hvor er de store skattelettelser?


Christopher Arzrouni med en borgerlig idé.
Det er torsdag. Og derfor er det endnu engang tid til ´En Borgerlig Idé´. Tidligere særlig rådgiver i Venstre Christopher Arzrouni præsenterer i dagens program sin ide, der handler om rufferiparagraffen. Og så reagerer han selvfølgelig også på sidste uges idé om et krav om ‘korrekt signalement af kriminelle’, der kom fra Mikkel Bjørn Sørensen fra Dansk Folkeparti.


Et vanvittigt forslag fra Alternativet.
Alternativet i København foreslår et vagtværn af politikere fra Borgerrepræsentationen, der en gang om måneden skal patruljere på Christiania. Vi har derfor ringet rundt til politikere i borgerrepræsentationen og spurgt, om de er klar til at patruljere på Pusher Street. Og hvad de vil gøre for at deeskalere en skududveksling mellem Hells Angels og LTF. 


Gæster:
Niels Buus, iværksætter og tidligere adm. direktør for virksomheden GomSpace.
Jørgen Sloth, cheføkonom hos Cepos.Christopher Arzrouni, rådgiver hos Phillip Morris og tidligere særlig rådgiver for Kristian Jensen (V).
Louise Theilade Thomsen, medlem af Borgerrepræsentationen for Venstre.
Cille Egholm, medlem af Borgerrepræsentationen for Venstre.Heidi Wang, medlem af Borgerrepræsentationen for Venstre.
Niels Peder Ravn, medlem af Borgerrepræsentationen for Det Konservative Folkeparti.


Værter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller Sørensen


Tilrettelæggere:
Kristoffer Roland Poulsen
Claes Theilgaard


Producer:
Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56647832/bb31082023.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 31 Aug 2023 12:11:05 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:25</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56647832/bb31082023.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>“Kom nu ned dit fjollehoved”, ugens glemte historier og hvem skal erstatte Pape?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56685497/bb04092023.mp3</link>
			<description>Fløj-opgør hos De Konservative 
Lars Barfoed er ikke det eneste Konservative koryfæ, der for nylig er skredet fra den synkende skude. Peter Sterup er tidligere generalsekretær for De Konservative - personligt udpeget af Poul Schlüter - og så har han været medlem af Det Konservative Folkeparti i 58 år. Men det er han ikke længere. Og beslutningen om at melde sig ud har næsten alt at gøre med ham, der sidder for bordenden hos De Konservative. Vi taler med Sterup om partiets ‘fald’ under Pape, og så taler vi med en, der ikke slet ikke deler kritikken.


Solbjørg og Alex sidder i et træ?
Den seneste uge har budt på ‘X-krig’, mellem Venstre og Liberal Alliance. For særligt Venstre bryder sig ikke om dét ‘ultimative krav’, som LA præsenterede på deres sommergruppemøde i sidste uge; nemlig, at de IKKE vil indgå i en aftale om skattelettelser med regeringen, med mindre de dropper toptopskatten. Med referencer til Anders Samuelsens ukloge kompromisløshed, kører Venstre i øjeblikket kampagne mod udmeldingen. Vi taler derfor med politisk ordfører, Sólbjørg Jakobsen (LA) om LA’s principfaste strategi. Og hvad hun tænker om Venstres ‘kampagne’.


‘Ugens glemte historie(r)’
Det er mandag, og derfor bringer vi i dag to historier, som vi mener ikke har fået nok opmærksomhed. Ugens glemte historier handler i dag om Konservatives snedige plan for at undgå kritiske journalister og Ambulancekørsel i Region Nordjylland. For her har man flyttet opgaven fra det private til det offentlige. Og tallene lyver ikke, når vi ser på, hvad der kan betale sig 


Gæster:
Peter Sterup, tidligere generalsekretær hos det Konservative Folkeparti.
Carsten Seindal Eilertzen, medlem af det konservative folkeparti og teologistuderende.
Sólbjørg Jakobsen, politisk ordfører for Liberal Alliance.


Værter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller Sørensen


Tilrettelægger:
Kristoffer Roland Poulsen 


Producer:
Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56685497/bb04092023.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Sep 2023 12:17:52 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:51:47</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56685497/bb04092023.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>'Sindssygt' forslag fra Moderaterne, 'Skat er tyveri' og 36 klimahystader med magt?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56698478/bl_t_b_lte_tirsdag.mp3</link>
			<description>“En motorvej for udenlandsk arbejdskraft er rablende sindssygt”. 
Moderaterne har foreslået nye tiltag, der skal gøre det hurtigere og nemmere for danske virksomheder at skaffe udenlandsk arbejdskraft. Men dét er et fuldstændigt vanvittigt forslag ifølge Morten Uhrskov, der er forfatter og landsformand for Dansk Samling. Duel om udenlandsk arbejdskraft mellem Uhrskov og Moderaternes Mohammed Rona i dagens episode.

Claes på kanalrundfart med ‘Skat er tyveri’.
I en velfærdsstat som Danmark bakker de fleste op om den store stat og det høje skattetryk. Men der findes en gruppe for de få, der mener, at skatteprocenten skal være nul, og at der slet ikke bør eksistere en stat. Den brogede flok kalder sig “Skat er tyveri” og mødes en gang årligt til en kanalrundfart i København. Claes Theilgaard har været med på kanalrundfarten og aflægger rapport.

36 klimahysteriske hipper skal diktere klimatiltag i Københavns Kommune.
En rasende borger har henvendt sig til os. Han er nemlig en af de 50.000 borgere i Københavns Kommune, der har modtaget en invitation til at tilmelde sig et nyt initiativ; ‘Klimaborgertinget’. Hvis man tilmelder sig dét, og er så (u)heldig at komme med, ja så får man sammen med 35 andre københavnere mulighed for at diskutere konkrete klimatiltag i kommunen. Lytteren er Mads Korsholm, kampagnechef for Liberal Alliance, og vi har intiveret ham i studiet til at uddybe, hvorfor han synes, at det er et idiotisk initiativ.

Ukrainere er ‘hårdtarbejdende’ og ‘ansvarlige’. 
Hver anden ukrainer i den arbejdsdygtige alder har nu fået et arbejde i Danmark. Det viser en ny opgørelse. Vi har før stillet skarpt på, hvorfor det går så godt for de ukrainske flygtninge, når andre flygtningegrupper ikke kan prale med samme beskæftigelsesprocent. De nye tal kalder på endnu en status og et ‘gensyn’ med Antonia Kolpovskaya, der er en af de mange ukrainske flygtninge, der er i job. 

Gæster:
Morten Uhrskov Jensen, forfatter og formand for Dansk Samling.
Mohammad Rona, udlændingeordfører for Moderaterne.
Medlemmer af ‘Skat er tyveri’.
Mads Korsholm, kampagnechef for Liberal Alliance og sur borger i Københavns Kommune.
Antonia Kolpovskaya, ukrainsk flygtning og medarbejder i IMS.

Værter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller Sørensen

Tilrettelæggere:
Kristoffer Roland Poulsen
Claes Theilgaard

Producer: Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56698478/bl_t_b_lte_tirsdag.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 05 Sep 2023 12:31:08 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:46</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56698478/bl_t_b_lte_tirsdag.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>‘Det europæiske asyllotteri’, Tip top toptop-skat og 80 millioner til cykelløb</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56711579/bb06092023.mp3</link>
			<description>Ruud Koopmans - a man with af plan.
“Vi skal stoppe al adgang til spontan asyl i Europa.” Det er ikke ord fra DF eller Nye Borgerlige, men fra den hollandske sociolog Ruud Koopman. Budskabet er fra hans nye bog, der udkommer på dansk på fredag. Titlen er “Det europæiske asyllotteri”. Og i den bog foreslår han et helt nyt asylsystem, der skal træde i stedet for det gamle. Vi taler med manden, der har det mange efterlyser; et konkret løsningsforslag.


80 millioner for et cykelløb.
I sidste uge præsenterede regeringen et udspil til en ny finanslov. En del af udspillet er at afsætte mere end 80 millioner skattekroner til at få VM i landevejscykling til Danmark. Og den prioritering er der en del, der har undret sig over. Også vores korrespondent her på programmet, Claes Theilgaard. Han har derfor spurgt Moderaterne, hvorfor vi skal smide et tocifret millionbebløb efter et cykelløb.  


Er lidt godt nok for Venstre? 
I sidste uge meldte Liberal Alliance sig ud af de kommende skatteforhandlinger, fordi de ikke vil være med til at indføre en toptopskat. Og det er Venstre - mildest talt - uforstående over for. Men er det ikke Venstre, Danmarks liberale parti, der i virkeligheden er helt på månen, når de vil indføre en misundelsesskat, der ifølge LA er ‘moralsk forkastelig’ og et udtryk for ‘kynisk populisme’? Vi stiller kritiske spørgsmål til Venstres erhvervsskatteordfører Kim Valentin 


Gæster:
Ruud Koopmans, sociolog og forfatter til bogen “Det europæiske asyllotteri”.
Mike Fonseca, kulturordfører for Moderaterne.
Kim Valentin, erhvervsskatteordfører for Venstre.


Værter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller Sørensen


Tilrettelæggere:
Kristoffer Roland Poulsen
Claes Theilgaard


Producer:
Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56711579/bb06092023.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Sep 2023 12:09:09 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:51:25</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56711579/bb06092023.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Generation ‘cry baby’, Vi mangler ikke sygeplejersker og tilbage med morgensang!</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56723987/bb07092023.mp3</link>
			<description>‘Den fortabte ungdom’. Eller hvad?
“Vi er unge, men vi er ikke friske. Vi har det ad helvede til”. Det er titlen på et debatindlæg skrevet af Emil Lund Jensen, der selv er ung og  journaliststuderende.Der er virkelig gået sport i at omtale 'ungdommen' som en fortabt generation. Og det vil vi gerne gøre op med. Emil Jensen har derfor indvilliget i at svare på nogle kritiske spørgsmål. For er ungdommen virkelig så hårdt presset som de selv - og andre - giver udtryk for? 


Sygepleje-cirkus for public service-midler.
Så er den gal igen… DR driver endnu engang venstreorienteret kampagnejournalistik. Denne gang handler det om at få ansat flere sygeplejersker på de offentlige hospitaler. Men kan det nu også passe, at der rent faktisk mangler sygeplejersker? Det spørgsmål undersøger Claes Theilgaard.


Niels Peder Ravn med en borgerlig idé: Bring back morgensang!
Det er torsdag. Og det betyder, at vi vanen tro har inviteret en borgerlig stemme i studiet for at sætte gang i den borgerlige idédebat. I dag er turen kommet til Niels Peder Ravn fra De Konservative. Hvad tænker han om den liberale Christopher Arzrouni’s idé om at afskaffe rufferiparagraffen? Og så præsenterer han selvfølgelig også sin egen idé.


Censureret på Facebook
Astrid er blevet censureret på facebook! Hun må hverken livestreame, oprette annoncer eller deltage i liveopkald de kommende 2 måneder. Forklaringen er, at hun åbenbart har tilknytning til farlige personer eller organisationer, lyder det fra Facebook. Astrid har gravet i sagen og fundet ud af at det skyldes ét specifikt Facebook-opslag om Tommy Robinson. Vi vender ‘sagen’.

Gæster:
Emil Lund Jensen, journaliststuderende ved DMJX.
Karsten Bo Larsen, forskningschef i CEPOS.
Niels Peder Ravn, medlem af borgerrepræsentationen for Det Konservative Folkeparti.

Værter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller Sørensen

Tilrettelæggere:
Kristoffer Roland Poulsen
Claes Theilgaard

Producer: 
Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56723987/bb07092023.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 07 Sep 2023 11:58:38 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:31</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56723987/bb07092023.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>De har lært at slås hjemmefra, Sex and the City-kollaps og et socialdemokratisk flop!</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56761866/bb11092023.mp3</link>
			<description>Eritreiske optøjer: “De har lært at slås hjemmefra”
I lørdags blev over 60 personer anholdt i forbindelse med en fest i det eritreiske miljø på Amager. Det er næppe gået nogens næse forbi. Men det er ikke første gang, at det eritreiske miljø har lavet ballade af den kaliber. Rundt omkring i Europa har eritreiske ‘sammenkomster’ over den seneste tid udviklet sig til voldelige sammenstød. Vi stiller derfor dét spørgsmål, som de færreste tør stille: For hvad er det i deres kultur, der gør, at de ikke kan opføre sig ordentligt?


‘And Just Like that’ overtog identitetspolitikken.
Hvis man har fulgt med i ‘Sex and the City’-efterfølgeren ‘And Just Like That’ så ved man, at der IKKE er meget tilbage fra det gamle univers. En kvælende korrekthed har taget over, og seriens nye cast repræsenterer alt, hvad 00’ernes sæsoner ikke havde fokus på. Serien kalder på en borgerlig anmeldelse, og den laver vi sammen med kulturkommentator på Weekendavisen Anne Sophia Hermansen i anledning af afslutningen på sæson to. 


Socialdemokratiets flop.
Tilbage i maj 2021 præsenterede den socialdemokratiske regering en ‘storslået’ plan for at sikre, at unge familier kan købe drømmeboligen i en yderkommune. Men nu viser det sig, at KUN TO har gjort brug af ordningen om statsgaranteret lån til boligkøb i udkanten. Vi taler med Jens Meilvang fra Liberal Alliances om Socialdemokratiets gigantiske flop af en ordning. 


‘Ugens Oversete’.
Og så er det mandag, og tid til vores faste mandags-koncept ‘Ugens Oversete’. Vi har endnu engang en historie med, der trænger til noget mere opmærksom end den har fået i det - overvejende - venstredrejede mediebillede. 


Gæster:
Holger Bernt Hansen, professor emeritus og tidligere leder af Center for Afrikastudier på Københavns Universitet.
Anne Sophia Hermansen, kulturkommentator og anmelder på Weekendavisen.
Jens Meilvang, landsdistriktsordfører for Liberal Alliance.

Værter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller Sørensen

Tilrettelæggere:
Kristoffer Roland Poulsen
Claes Theilgaard

Producer: 
Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56761866/bb11092023.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 11 Sep 2023 12:15:08 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:24</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56761866/bb11092023.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Absurde ejendomsvurderinger, Papes piveri og ‘mørklægningsloven’</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56775607/bl_t_b_lte_tirsdag.mp3</link>
			<description>“Vi kommer til at betale for, hvad der svarer til to huse, selvom vi kun ejer et”.
I nat skete det. Boligejere kunne endelig tilgå deres ejendomsvurderinger, der bestemmer den skat, de skal betale fra den 1. januar 2024. Problemet er bare, at der er tale om ‘foreløbige vurderinger’, der kan være fyldt med fejl. Og som en ekstra krølle på de seneste års katastrofale forløb med de forsinkede ejendomsvurderinger, har politikerne sørget for, at boligejerne IKKE kan klage over fejl i de foreløbige vurderinger før 2025. Vi taler med en, der har fået en vurdering, der er helt godnat. 

Offentlighedsloven aka. ‘mørklægningsloven’.
Med i studiet i dag har Claes Theilgaard en bunke papirer, der er overstreget fra top til bund. Det er aktindsigter som journalister har modtaget fra forskellige offentlige ‘myndigheder’. Offentlighedsloven har ti års jubilæum i år, og selvom den blev indført med den påstand om, at den ville sikre mere åbenhed, så har den i praksis haft den modsatte effekt. Dét har Claes Theilgaard talt med formanden for Dansk Journalistforbund, Tine Johansen, om.

Meloni: Fra hardliner til pragmatiker. 
Italiens premierminister Georgia Meloni blev valgt på baggrund af en benhård og kompromisløs indvandringspolitik og har talt varmt om en søblokade for at holde flygtninge væk fra Italien. Nu lyder meldingen, at Italien har behov for migranter - 452.0000 fra uden for EU for at være helt specifik. Vi taler med en, der kan svare på, hvorfor Meloni har lavet en politisk u-vending. 

Pape smider medlidenhedskortet.
Søren Pape er gået bodsgang i DR 21 Søndag efter et elendigt valgresultat og efterfølgende dårlige meningsmålinger. Her når han at så tvivl, om Det Konservative Folkeparti går ind for topskattelettelser eller ej, samt at reflektere over sine fejl på sårbar vis. Vi diskuterer interviewet og spørger: Hvornår virker det for en politiker at bruge sin sårbarhed?

Gæster:
Morten Skeldal Østergaard, freelance journalist og boligejer i Hvidovre 
Tine Johansen, formand for Dansk Journalistforbund
Gert Sørensen, Lektor, dr. phil., Institut for Engelsk, Germansk og Romansk, Københavns Universitet,

Værter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller Sørensen

Tilrettelæggere:
Kristoffer Roland Poulsen
Claes Theilgaard

Producer: Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56775607/bl_t_b_lte_tirsdag.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 12 Sep 2023 12:45:44 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:51:54</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56775607/bl_t_b_lte_tirsdag.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vores første ‘officielle’ klage, snusfornuftige Sverige og regeringens ‘tour’ er til grin!</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56787239/bb13092023.mp3</link>
			<description>Sveriges snusfornuftige idé.
I Sverige bliver det nu billigere at købe snus! Anledningen er, at mange flere snuser end ryger, og at de sundhedsskadelige effekter ved rygning er signifikant værre end ved rygning. Sådan lyder det fra Sverigedemokraterne. Alt i mens vi i Danmark travlt med, at hæve prisen på nikotinposer. Vi taler med en, der synes, at svenskerne virkelig har fat i den lange ende. Bør vi i Danmark gøre det samme? 


Claes og balladen om kønsbalancen.
I denne uge blev det offentliggjort, hvem der er indstillet til årets fire FUJ-priser, der uddeles af Foreningen for Undersøgende Journalistik til Danmarks dygtigste graverjournalister. Men Ronja Pilgaard, formand for FUJ og journalist på Berlingske, er ikke helt tilfreds. For “kønsbalancen” blandt de indstillede er helt skæv. Claes Theilgaard har talt med Ronja Pilgaard og spurgt, hvorfor det egentlig er et problem.


Borgmester har bedt om en berigtigelse. 
Vi har fået en sur mail fra en pressechef i Miljø- og teknikforvaltningen i Københavns Kommune, der ikke var helt tilfreds med vores indslag om kommunens seneste klimainitiativ; ‘ Klimaborgertinget’. Og det kan vi selvfølgelig ikke have. Vi bringer en berigtigelse og retter vores ‘fejl’ ved at gå endnu mere i dybden med, hvor mange penge kommunen faktisk bruger på at tale med borgerne om, hvordan kommunen kan blive mere bæredygtig.


“Det er ikke politik, det er et show!”
Kate er pensionist og en lille smule interesseret i politik. Og så har hun været til et arrangement med Mette Frederiksen, Jakob Ellemann-Jensen og Lars Løkke Rasmussen i Odense. Her holdt regeringen nemlig et stop med deres tourbus. Men hvor meget politik var der reelt på programmet? Det har Morten talt med Kate om. Og hun er ikke tilfreds. 

Gæster:
Christopher Azrouni, rådgiver hos Phillip-Morris.
Ronja Pilgaard, formand for FUJ og journalist på Berlingske.
Käte Larsen, pensionist og deltager ved regeringensoptræden i Odense.


Værter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller Sørensen


Tilrettelæggere:
Kristoffer Roland Poulsen
Claes Theilgaard


Producer: Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56787239/bb13092023.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 13 Sep 2023 12:44:26 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:40</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56787239/bb13092023.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Svenske Omar om dansk koran-paradoks, Alternativet sejler og ballade i Brexit-land</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56799117/bb14092023.mp3</link>
			<description>Asyl og fængsel for samme ‘handling’?
Vores første gæst i dag er Omar. Han bor i Sverige, er tidligere muslim, og så kommer han oprindeligt fra Egypten. Årsagen til, at han i dag har asyl i Sverige, er, at han er i fare for at blive forfulgt, hvis han skal sendes hjem - blandt andet fordi han for syv år siden brændte en koran. Vi taler med Omar, fordi hans historie er særlig interessant i lyset af regeringens koranafbrændingsforbud. For med det forbud kan vi i Danmark stå i den situation, at vi skal straffe en person af samme årsag, som vi giver vedkommende asyl. Vi taler med Omar om dét paradoks, og så har han også en opsang til den danske regering. 


Ballade i Brexit-land. 
Last Night of The Proms 2023 løb af stablen i weekenden. Og det er en begivenhed som vi altid ser frem til. Men i år var der hår i suppen. Nogle demonstranter havde nemlig medbragt et helt særligt flag, der på ingen måder hører hjemme til en fejring af Storbritannien. Dét taler vi om til lyden af udvalgt musik fra den storslåede promenadekoncert i Royal Albert Hall


Here we go again.
Alternativet må være billedet på, at den yderste venstrefløj er dømt til at undergrave sit eget eksistensgrundlag. Den seneste tids interne stridigheder i partiet er langt fra første gang, at der er voksen-fnidder i folketingsgruppen. Scavenius og company er gaven, der bliver ved med at give for et borgerligt program som vores, og derfor gennemgår vi i dag et udpluk af de konflikter, der har fået Alternativet til at ligne en dysfunktionel pigegruppe i 5.klasse.


Simon Fendinge med en borgerlig idé.
Det er torsdag og tid til vores faste koncept ‘En Borgerlig Idé’. I dag får vi besøg af landsformand for Liberal Alliances Ungdom, Simon Fendinge. Han skal reagere på ideen om, at morgensang igen skal på skoleskemaet, som i sidste uge kom fra Niels Peder Ravn, der er medlem af borgerrepræsentationen for De Konservative. Hvad tænker Fendinge om det? Og hvilken idé vil han selv bringe ind i den borgerlige idedebat?


Gæster:
Omar Makram, tidligere muslim fra Egypten bosiddende i Sverige.
Simon Fendinge, landsformand for Liberal Alliances Ungdom.


Værter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller Sørensen


Tilrettelæggere:
Kristoffer Roland Poulsen
Claes Theilgaard


Producer: Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56799117/bb14092023.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Sep 2023 12:01:13 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:40</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56799117/bb14092023.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Billigere benzin og regeringen skrotter lønanbefalinger med stemmefiskeri</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56840616/del_2_bb1809.mp3</link>
			<description>DEL 2.

Fra i dag udgiver vi 'Blåt Bælte’ i to dele. Hver dag mandag til torsdag, vil du derfor kunne finde to kortere episoder af ‘Blåt Bælte’, der hvor du lytter til din podcast. Hvad der ikke har ændret sig, er at vi fortsat er dit borgerlige nyheds- og debatprogram, der udfordrer det venstredrejede mediebillede. 


Billigere benzin
Den svenske regering sænker fra begyndelsen af næste år afgiften på benzin og diesel. Det meldte den borgerlige svenske regering ud i forrige uge.  Bør vi gøre det samme herhjemme? Den politiske vilje til at gøre det samme i Danmark har Claes Theilgaard taget temperaturen på.  


Ugens omvendte: “Regeringen skrotter anbefalinger og lover sygeplejersker mere i løn”
Fra i dag og fremover vil vi hver mandag genindføre et koncept, som vi tidligere har haft på programmet: ‘Ugens Omvendte’. Mediebilledet er nemlig fyldt med venstredrejede nyheder, der fortæller én side af virkeligheden. Vi præsenterer en anden - og vi starter i dag med en artikel fra DR, der glemmer at nævne, at regeringens planer om lønstigninger til sygeplejersker går stik imod Lønstrukturkomitéens konklusioner fra juni i år. 

Gæster:
Jan E. Jørgensen, skatteordfører for Venstre.
Sigurd Agersnap, skatteordfører for Socialistisk Folkeparti.
Pernille Vermund, skatteordfører for Nye Borgerlige.

Værter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller Sørensen

Tilrettelæggere:
Kristoffer Roland Poulsen
Claes Theilgaard

Producer: Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56840616/del_2_bb1809.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 18 Sep 2023 12:19:56 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:24:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56840616/del_2_bb1809.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kommunerne klynker og Hans Mortensen var med i regeringsbussen: succes eller fiasko?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56840580/del_1_bb1809.mp3</link>
			<description>DEL 1.

Fra i dag udgiver vi 'Blåt Bælte’ i to dele. Hver dag mandag til torsdag, vil du derfor kunne finde to kortere episoder af ‘Blåt Bælte’, der hvor du lytter til din podcast. Hvad der ikke har ændret sig, er at vi fortsat er dit borgerlige nyheds- og debatprogram, der udfordrer det venstredrejede mediebillede.
 
Kommune-klynk?
Kommunerne skal spare. Og det er de naturligvis meget trætte af. Men cheføkonom  i Cepos, Jørgen Sloth, peger på en overset i vinkel i dækningen af de hårde tider i kommunerne. Nemlig, at kommunerne har ansat 20.000 siden 2020. Vi taler med Sloth og spørger, hvordan dét hænger sammen med den evige klagesang fra kommunerne. 

Hjulene på regeringsbussen kom aldrig i omdrejninger.
Regeringens sommertour er nu forbi - og dét kalder på en status fra en af dem, der har været med i tourbussen, mens regeringens trekløver har besøgt en række danske byer. Hans Mortensen, der er journalist på Weekendavisen, deler sine observationer, og svarer på om charmeoffensiven var en succes eller en fiasko. Og så skal vi have et genhør med Käte Larsen. Hun er pensionist, var med til arrangementer i Odense og var IKKE tilfreds med udbyttet. 

Gæster:
Jørgen Sloth, chefkonsulent i Cepos.
Hans Mortensen, journalist på Weekendavisen.
Käte Larsen, pensionist og deltager ved regeringsarrangement i Odense.

Værter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller Sørensen

Tilrettelæggere:
Kristoffer Roland Poulsen
Claes Theilgaard

Producer: Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56840580/del_1_bb1809.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 18 Sep 2023 12:18:15 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:26:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56840580/del_1_bb1809.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Borgmester insisterer på udskældt klimainitiativ og Vermund vil noget nyt!</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56854179/del_2_bb1909.mp3</link>
			<description>Borgmester insisterer på klimaråd fra tilfældige borgere.
I starten af september modtog 50.000 københavnere en besked i e-boks, med en invitation fra Line Barfod, der er Teknik- og miljøborgmester i Københavns Kommune. En invitation til at deltage i lodtrækningen om at blive en ud af 36 københavnere i kommunens nye ‘Klimaborgerting’. Det fik en fast lytter og borger i København op i det røde felt i et indslag fra tidligere på måneden. Men dét indslag var pressechefen i forvaltningen ikke tilfreds med. Derfor lader vi i dag Line Barfod komme til genmæle og svare på, hvorfor helt almindelige borgere, der ikke ved noget om klimaet, skal sætte deres præg på kommunens klimapolitik.


Vermund på vej mod midten?
Først blev hun af mediet Zetland beskrevet som kvinden, der fik Pia Kjærsgaard til at ligne en artig spejderpige. Siden blev hun kendt for sin bramfri tone og ikke mindst de tre ufravigelige krav til udlændingepolitikken, der blev Nye Borgerliges fundament. Men i et opsigtsvækkende interview i Berlingske i weekenden har Pernille Vermund slået helt andre toner an. Nu vil hun være konstruktiv og nuanceret. Vi taler med Vermund om den nye politiske stil!


Gæster:
Line Barfoed, Teknik- og Miljøborgmester for Enhedslisten i Københavns Kommune.
Pernille Vermund, politisk leder for Nye Borgerlige.

Værter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller Sørensen

Tilrettelæggere:
Kristoffer Roland Poulsen
Claes Theilgaard

Producer: Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56854179/del_2_bb1909.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 19 Sep 2023 13:14:55 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:28:38</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56854179/del_2_bb1909.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Samtykkeloven kaster ungdommen under bussen og 60 millioner nye EU-borgere?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56853382/del_1_bb1909.mp3</link>
			<description>Ny undersøgelse er bekymrende nyt. 
Unge er i vildrede, når det kommer til at vurdere nonverbal samtykke til sex. Det viser en ny undersøgelse fra Det Kriminalpræventive Råd. Og når undersøgelsen samtidig viser, at de fleste danskere giver samtykke med kropssprog, så giver den anledning til endnu engang at kaste et kritisk blik på samtykkeloven. Det gør vi sammen med en forsvarsadvokat, der ved, hvordan loven forringer særligt unge mænds retssikkerhed. 


Et større og mere magtfuld EU?
I sidste uge holdt kommissionsformand Ursula von der Leyen sin angiveligt sidste State-of-the-Union-tale i Europa-Parlamentet - og den sidste inden valget til Europa-Parlamentet i 2024. I den delte hun nogle meget interessante fremtidsvisioner for EU. Men de visioner deler Anders Vistisen, der er medlem af Europa-Parlamentet for Dansk Folkeparti, IKKE. Vi taler med ham om von der Leyens tale og den fremtid han absolut ikke ønsker for EU.


Gæster:
Julie Stage, forsvarsadvokat.
Anders Vistisen, medlem af Europa-Parlamentet for Dansk Folkeparti.

Værter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller Sørensen

Tilrettelæggere:
Kristoffer Roland Poulsen
Claes Theilgaard

Producer: Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56853382/del_1_bb1909.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 19 Sep 2023 13:05:16 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:22:20</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56853382/del_1_bb1909.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Minister forsvarer dansk SU til tyrkisk imam-uddannelse og konservativ clinch</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56868400/del_2_bb2009.mp3</link>
			<description>Den danske stat vil fortsat give SU til imam-uddannelse i Tyrkiet.
I går var der åbent samråd i sagen om studerende, der tager deres danske SU med til Tyrkiet for at studere en ikke-videnskabelig islam-uddannelse. Den historie kunne vi afsløre tidligere i år. Og vi følger den fortsat tæt, for hvorfor støtter den danske stat religiøse uddannelser i Mellemøsten? Vi vender ministerens svar på dét spørgsmål.


Wagner og Vigilius i konservativ clinch.
Den ene mener, at partiet har anlagt den rigtige kurs. Den anden er meget uenig. Vi varmer op til De Konservatives landsråd med en debat mellem to nuværende medlemmer - tidligere partisekretær John Wagner og landsformand for Konservativ Ungdom Christian Vigilius. Spørgsmålet er, hvilket parti Det Konservative Folkeparti skal være, hvis det skal have en chance for at overleve. 


Gæster:
Pernille Vermund, politisk leder for Nye Borgerlige.
John Wagner, tidligere partisekretær for Konservative og fortsat medlem af partiet.Christian Holst Vigilius, landsformand for Konservativ Ungdom.

Værter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller Sørensen

Tilrettelæggere:
Kristoffer Roland Poulsen
Claes Theilgaard

Producer: Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56868400/del_2_bb2009.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 20 Sep 2023 12:50:44 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:26:55</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56868400/del_2_bb2009.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ti sager udstiller samtykkelovens brutale slagsider og borgerligt bagland hos R?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56867952/del_1_bb2009.mp3</link>
			<description>Radikalt bagland vil tillade at brænde koraner. 
Radikale Venstre har foreslået noget, der faktisk er fornuftigt. Eller det har baglandet i hvert fald. I strid med folketingsgruppens udmelding, vil baglandet nemlig stemme imod regeringens koranafbrændingsforbud. Det meldte baglandet ud til weekendens landsmøde i weekenden. Vi tager et hovedspring ned i konflikten i Radikale Venstre, og det gør vi med en af bannerførerne fra baglandet.


“Med lov skal land nedbrydes”
I går bragte vi nyheden om, at fire ud af ti unge mænd har svært ved at vurdere, hvad der er nonverbal samtykke til sex. I selskab med forsvarsadvokat Julie Stage lærte vi, at dén nyhed bør kaste endnu et kritisk blik på samtykkeloven af sig. Vi taler derfor med debattør og forfatter Marianne Stidsen, der netop er udkommet med en casebaseret bog om samtykkelovens alvorlige slagsider. Med udgangspunkt i flere konkrete retssager udfolder hun en udførlig kritik af lovgivningen.


Gæster:
Frederik Johan Rosberg, folketingskandidat for Radikale Venstre.
Marianne Stidsen, debattør, formand for foreningen “Ord mod ord” og forfatter til bogen “Med lov skal land nedbrydes”.

Værter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller Sørensen

Tilrettelæggere:
Kristoffer Roland Poulsen
Claes Theilgaard

Producer: Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56867952/del_1_bb2009.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 20 Sep 2023 12:40:52 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:27:16</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56867952/del_1_bb2009.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Slave-efterkommere vil have 4.790 MILLIARDER i erstatning og afskaf borgerforslag</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56882279/del_2_bb21092023.mp3</link>
			<description>Absurd erstatningskrav fra Caribien.
Op til 4.790 milliarder kroner. Det er beløbet efterkommere af slaver i den tidligere danske koloni på de Vestindiske øer vil have i erstatning fra den danske stat. Claes Theilgaard har talt med Liberal Alliances Henrik Dahl om det absurde erstatningskrav. 

Morten Bangsgaard med 'En Bogerlig Idé'. 
Der er torsdag, og det betyder, at vi vanen tro skal vende en borgerlig idé her i Blåt Bælte. I dag er Morten Bangsgaard, der er bestyrelsesmedlem i tænketanken Prospekt og forhenværende medlem af Det Etiske Råd, i studiet. Hvad tænker han om den liberale Simon Fendinges idé om at give skattefradrag til frivillige trænere og ledere? Og hvilken idé har han selv valgt at tage med til os?

Gæster:
Henrik Dahl, medlem af Folketinget for Liberal Alliance og spidskandidat til Europaparlamentet.
Morten Bangsgaard, bestyrelsesmedlem i tænketanken Prospekt og forhenværende medlem af Det Etiske Råd.

Værter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller Sørensen

Tilrettelæggere:
Kristoffer Roland Poulsen
Claes Theilgaard

Producer: Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56882279/del_2_bb21092023.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Sep 2023 12:26:07 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:25:24</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56882279/del_2_bb21092023.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>‘Klimaforening’ vil lukke munden på realistisk klimaforsker og Verdens(selv)mål</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56882218/del_1_bb21092023.mp3</link>
			<description>Verdensmålene er selvmål. 
Vi når ikke verdensmålene i 2030. Surprise. Dét debatteres i disse dage, hvor FN’s medlemslande er samlet i New York til den årlige generalforsamling. Men skal vi overhovedet gå op i verdensmålene? Det mener dagens første gæst ikke, og han har ikke meget pænt at sige om de fælles målsætninger for FN-landene. 

Klimatossers klage møder klimaforsker.
Nå, så har vi fået endnu en klage. Denne gang er det fra foreningen ‘Rydfladenforklimaet’ - aka. Iben Maria Zeuthen og co. Tilbage i juli lavede vi nemlig et indslag med klimaforsker Jens Olaf Pepke Pedersen fra DTU. Og dét var de ikke helt tilfredse med. Vi har selvfølgelig inviteret foreningen i studiet, men det blev et ‘nej tak’. Derfor giver vi naturligvis al taletiden til ham, de vil lukke munden på. Pepke Pedersen reagerer på klagen og kommer endnu engang med et tiltrængt, nuanceret perspektiv på klimaet. 

Gæster:
Stefan Sløk-Madsen, uddannelsesleder hos Cepos.
Jens Olaf Pepke Pedersen, klimaforsker ved DTU.

Værter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller Sørensen

Tilrettelæggere:
Kristoffer Roland Poulsen
Claes Theilgaard

Producer: Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56882218/del_1_bb21092023.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Sep 2023 12:19:54 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:28:21</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56882218/del_1_bb21092023.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Regeringen støtter ekstrem overvågning og Murdoch er en legende</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56924047/del_2_bb25092023.mp3</link>
			<description>Overdreven overvågning er lige rundt om hjørnet. 
Et nyt EU-forslag vil tvinge alle teleudbydere og selskaber bag beskedtjenester til at scanne AL digital kommunikation på vores mobiler ved hjælp af AI. Og det gælder også de krypterede tjenester såsom Signal og Telegram. I fredags blev forslaget behandlet i EU-udvalget i Folketinget, og her stod det klart, at SVM-regeringen støtter op. Vi dykker ned i det ekstremt vidtgående forslag med spørgsmålet om, hvad det kan få af konsekvenser for samtlige borgeres privatliv.


“En legende siger farvel” 
Det er mandag og derfor tid til ‘Ugens Omvendte’. Hver mandag fremhæver vi en artikel, en udtalelse eller noget helt tredje, der i medierne er blevet drejet lige lovligt meget til venstre. Vi retter op og nuancerer med et borgerligt bud på, hvordan ‘nyheden’ også kunne være skrevet. Denne gang er det en leder fra Information, der i den grad trænger til at komme under kyndig behandling i Blåt Bælte. 


Gæster:
Peter Christian Bech-Nielsen, stifter og redaktionschef, techmediet Radar.
Alexander Ryle, EU- og digitaliseringsordfører for Liberal Alliance.

Værter: Astrid Johanne Høg og Claes Theilgaard

Tilrettelæggere: Kristoffer Roland Poulsen 

Producer: Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56924047/del_2_bb25092023.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Sep 2023 11:59:31 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:27:03</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56924047/del_2_bb25092023.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Generation Identitær om ‘den store udskiftning’ og samråd om samtykkeloven nu!</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56924016/del_1_bb25092023.mp3</link>
			<description>Thiesen tordner mod samtykkeloven.
I anledning af Marianne Stidsens nye bog og en ny undersøgelse om unges besvær med at afkode nonverbal samtykke, satte vi i sidste uge fokus på samtykkelovens konsekvenser. Vores dækning kan opsummeres med dette citat fra forsvarsadvokat Julie Stage: “Vi skal passe på, at vi ikke smider en hel generation under bussen og gør dem til prøveklude for et ideologisk projekt, som Folketinget ikke har beregnet konsekvenserne af”. Den kritik er DF’s Mette Thiesen enig i, og derfor kalder hun nu ministeren i samråd. Vi taler med Thiesen om, hvad hun ønsker fra ministeren.


Generation Identitær vs. Antifa vs. Claes? 
Den patriotiske og kontroversielle ungdomsbevægelse Generation Identitær skulle have afholdt en debataften på værtshuset Musen &amp; Elefanten i sidste uge. Men på grund af trusler fra Antifa, blev de af Liberal Alliances Ungdom inviteret ind på Christiansborg. Antifa stod på slotspladsen og det samme gjorde Claes Theilgaard, da GI debaterede masseindvandring og ‘den store udskiftning’ under massiv sikkerhed fra Københavns Politi. Claes Theilgaard rapporterer fra en højspændt aften på Christiansborg. 


Gæster:
Mette Thiesen, retsordfører for Dansk Folkeparti
Christian Grann Johansen, talsmand for Generation Identitær
Værter: Astrid Johanne Høg og Claes Theilgaard

Tilrettelægger: Kristoffer Roland Poulsen 

Producer: Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56924016/del_1_bb25092023.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Sep 2023 11:53:20 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:26:33</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56924016/del_1_bb25092023.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ros til en rød (Ja, du læste rigtigt) og Mette Frederiksen er en hykler</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56941324/del_2_bb2609.mp3</link>
			<description>“Jeg blander mig ikke i overenskomstspørgsmål&quot;. Med løg på. 
For to år siden kunne Mette Frederiksen ikke drømme om at blande sig i arbejdsmarkedets lønforhandlinger eller fremhæve grupper, der skal have mere i løn. Nu har piben fået en anden lyd. I går afholdt regeringen pressemøde om deres ønskede lønløft til de fire udvalgte faggrupper, og derfor kaster vi et kritisk blik på Mette Frederiksens kursskifte.


En SF’er fortjener ros. 
Sigurd Agersnap fra SF fortjener ros. For hvor de borgerlige partier svigtede, stod han op for borgernes rettigheder. Og det gjorde han, da han tilbage i april kritiserede og stemte imod forslaget om de nye midlertidige ejendomsvurderinger - og ikke mindst Folketingets beslutning om, at boligejerne ikke kan klage før 2025! I dag får han derfor 'Blåt Bæltes' første blå bælte, som vi i fremtiden vil uddele til en person, der har gjort noget godt for borgerligheden. Vi håber selvfølgelig på, at en borgerlig kan gøre sig fortjent til ‘prisen’ næste gang;)


Gæster:
Sigurd Agersnap, medlem af Folketinget for Socialistisk Folkeparti

Værter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller Sørensen

Tilrettelæggere:
Kristoffer Roland Poulsen
Claes Theilgaard

Producer: 
Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56941324/del_2_bb2609.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 26 Sep 2023 12:22:12 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:23:35</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56941324/del_2_bb2609.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Papes plan og truer Enhedslisten deres eget medlem til tavshed?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56941264/del_1_bb2609.mp3</link>
			<description>Pape har en plan.
De Konservatives leder, Søren Pape Poulsen, har præsenteret en ny linje for partiet. Eller rettere sagt: Han har hevet den frem fra det klassiske konservative godtekrukke. Den ‘nye’ fortælling handler om familien. Og den blev præsenteret på weekendens landsråd. Vi vender det ‘nye’ konservative projekt med en tidligere pressechef. For spørgsmålet er, om familiefortællingen er nok til at hive partiet - og Pape selv - ud af krisen.


Ensom enegang i intolerante Enhedslisten. 
Vi har talt med ham før, og i dag gør vi det igen. Ulf Baldrian Kudsk Harbo er friskolelærer og medlem af kommunalbestyrelsen i Norddjurs Kommune for Enhedslisten. Op til partiets seneste landsmøde skabte han ballade med spørgsmål til partiets kønspolitik. Og nu står han til eksklusion. Vi taler med Ulf Harbo om den kæmpe intolerance, der hersker i Enhedslisten - særligt når det kommer til køn, kønsskifte og alt i den boldgade.


Gæster:
Benny Damsgaard, selvstændig public affairs- og kommunikationsrådgiver og tidligere kommunikationschef i Det Konservative Folkeparti.
Ulf Baldrian Kudsk Harbo, friskolelærer og medlem af kommunalbestyrelsen i Norddjurs Kommune, valgt for Enhedslisten.

Værter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller Sørensen

Tilrettelæggere:
Kristoffer Roland Poulsen
Claes Theilgaard

Producer: 
Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56941264/del_1_bb2609.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 26 Sep 2023 12:15:05 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:26:41</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56941264/del_1_bb2609.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>‘Benjamins’ absurde samtykkedom og hvad mener partierne om ny abortgrænse?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56959032/del_2_bb2709.mp3</link>
			<description>Skal, skal ikke?
Regeringen kommer først med sin officielle holdning til Etisk Råds nye anbefalinger til abortgrænsen efter en drøftelse fredag. De fleste andre partier - og Moderaterne - har dog på en eller anden bekendt kulør. Og det er interessant, for abort handler ikke kun om biologi og etik men også om ideologi. Vi gennemgår de politiske udmeldinger her dagen derpå.


‘Benjamin’ blev dømt for sex uden samtykke.
Vi fortsætter vores kritiske fokus på samtykkeloven. Og det gør vi i dag med et hårrejsende interview med en mor til en af de første unge mænd, der blev dømt i en ren samtykkesag. Vi dykker ned i familiens møde med retssystemet - et system de undervejs i processen mistede al form for tiltro til. 


Gæst:
‘Anne’ anonym mor til ‘Benjamin’, dømt efter den nye samtykelov.

Værter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller Sørensen

Tilrettelæggere:
Kristoffer Roland Poulsen
Claes Theilgaard

Producer: Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56959032/del_2_bb2709.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Sep 2023 12:51:48 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:26:45</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56959032/del_2_bb2709.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Venstrekoryfæet Carl Holst med krads kritik og hvordan ser et foster i uge 18 ud?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56958975/del_1_bb2709.mp3</link>
			<description>Et foster i uge 12 vs. et foster i uge 18.
I går præsenterede Etisk Råd sine nye anbefalinger til, hvor abortgrænsen skal gå. Svaret lyder på 18 uger. Men hvad er egentlig forskellen på et foster i uge 12 og i uge 18? Dét mener vi er vigtigt for debatten, og derfor spørger vi en overlæge og professor i Føtalmedicin.


Venstre, Venstre, Venstre.
Flere og flere partikorfyfæer fra Venstre går offentligt ud og kritiserer partiets kurs. Senest gav Thor Pedersen et opsigtsvækkende interview i Berlingske, og det fik os til at tænke på, hvad en mangeårig Venstre-mand som Carl Holst egentlig mener om Venstres ‘udvikling’ fra regeringsdannelsen til top-topskatten. Og dét har han indvilliget i at tale med os om. 


Gæster:
Olav Bjørn Petersen, professor i føtalmedicin og overlæge ved Rigshospitalet.
Carl Holst, Venstrekoryfæ; tidligere regionsrådsformand for Region Syddanmark og tidligere forsvarsminister for partiet.

Værter: Astrid Johanne Høg og Morten Møller Sørensen

Tilrettelæggere:
Kristoffer Roland Poulsen
Claes Theilgaard

Producer: 
Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56958975/del_1_bb2709.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Sep 2023 12:50:04 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:27:10</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56958975/del_1_bb2709.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
