<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Burde være breaking</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4913</link>
		<description>Hver uge kommer Denis Rivin og Emil Nørlund med tre opløftende nyheder for dig, menneskeheden og planeten.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/751/9c87c655939cbc34576c5591d65dacfb.png"/>
		<item>
			<title>Opløftende nyheder for dig, menneskeheden og planeten</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43789999/bvb_trailer_16lufs.mp3</link>
			<description>I Burde Være Breaking giver Denis Rivin og Emil Nørlund dig hver uge 3 opløftende nyheder, som alverdens click-bait liderlige medier sylter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43789999/bvb_trailer_16lufs.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:44:17 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43789999/bvb_trailer_16lufs.mp3" length="92" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:01:32</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#1 Tankstations-forbud, ligestilling der kan måles og afmontering af IKEA</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43888156/burde_v_re_breaking_benzinforbud_metoo_ikea.mp3</link>
			<description>Jorden er presset som aldrig før, men håbet er langt fra ude. Men fordi verdens medier flyder over af negative click-bait nyheder, føler mange, at menneskeheden mere på røven, end vi i virkeligheden er. I denne debut-episode af Burde Være Breaking kan du høre, hvorfor vi mener, at negative nyheder kan spænde ben for en bedre fremtid, og hvordan Burde Være Breaking vil påvirke verden positivt med optimistisk nyt. Men inden vi kommer til programmets kerne - tre nyheder der peger på en lysere fremtid - snakker vi om, hvordan Denis blev fremtidsoptimist, og hvordan han finder frem til de positive nyheder, der hver uge vil blive delt og diskuteret i programmet. Afslutningsvis udvælger Denis &amp; Emil den positive nyhed, de mener skaber mest håb og optimisme for fremtiden: Ugens Burde Være Breaking. 

De 3 Burde Være Breaking-nyheder du kan høre i programmet: 

1) Et amerikansk forbud mod opførsel af nye benzin-tankstationer.

Kilde: Petaluma bans all new gas stations in push to curb emissions, San Francisco Chronicle: https://www.sfchronicle.com/local/article/Petaluma-bans-all-new-gas-station-in-push-to-curb-15994840.php

2) De positive forandringer i kølvandet på efterårets #MeToo-skandaler

Kilde: Forskere: Drengerøvsdanmark er modnet, men dilemmaerne ved sexismesager er fortsat store og splittende, Politiken: https://politiken.dk/indland/samfund/art8125350/Forskere-Drenger%C3%B8vsdanmark-er-modnet-men-dilemmaerne-ved-sexismesager-er-fortsat-store-og-splittende

3) IKEAs beslutning om at lære dig at adskille deres møbler i stedet for at få dig til at købe nyt.

Kilde: IKEA launches disassembly instructions encouraging customers to extend product life, Design Boom: https://www.designboom.com/design/ikea-disassembly-instructions-extend-product-life-02-22-2021/

OMTALTE LINKS

De to TED-talks der inspirerede Denis til at blive fremtidsoptimist:

Luis von Ahn: Massive-scale online collaboration, TED: https://www.ted.com/talks/luis_von_ahn_massive_scale_online_collaboration

Clay Shirky: How cognitive surplus will change the world, TED: https://www.ted.com/talks/clay_shirky_how_cognitive_surplus_will_change_the_world

Nyhedsbrevet om fremtidspositive tiltag som Denis udgiver hver uge: www.actualnews.dk

Burde Være Breaking er produceret af Nørlyd.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43888156/burde_v_re_breaking_benzinforbud_metoo_ikea.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:44:16 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43888156/burde_v_re_breaking_benzinforbud_metoo_ikea.mp3" length="1952" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:32:32</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#2 Pille-kameraer, vedvarende energi der trodser Corona og gratis penge i Californien</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44030765/burde_v_re_breaking_episode_2.mp3</link>
			<description>Anden episode af Burde Være Breaking handler om science fiction i sundhedsvæsenet, overraskende fremgang for vedvarende energi - og intet mindre end gratis penge! Inden ugens Burde Være Breaking kåres, vender vi også, hvorfor Emil egentlig er pessimistisk anlagt i forhold til fremtiden, og hvorvidt folk der investerer i grøn energi alene gør det for profit.

De 3 Burde Være Breaking-nyheder du kan høre i episoden:

1) Patienter med symptomer på tarmkræft får tilbudt kapsel med kamera indeni til diagnosticering i stedet for traditionel endoskopi bagi.

Kilde: Bowel cancer screening capsules the latest in at-home care trend, The Guardian: http://www.theguardian.com/society/2021/mar/11/bowel-cancer-screening-capsules-the-latest-in-at-home-care-trend

2) Positive sol- og vindrekorder i 2020 til trods for pandemien.

Kilder: 1) U.S. solar industry comes ‘roaring back,’ breaks multiple records in 2020, PV Magazine: https://pv-magazine-usa.com/2021/03/16/u-s-solar-industry-comes-roaring-back-breaks-multiple-records-in-2020/, 2) China leads world's biggest increase in wind power capacity, The Guardian: http://www.theguardian.com/business/2021/mar/10/china-leads-world-increase-wind-power-capacity-windfarms

3) Succesfuld eksperiment med borgerløn i Californien.

Kilde: A California city gave some residents $500 per month. After a year, the group wound up with more full-time jobs and less depression, Business Insider: https://www.businessinsider.com/stockton-basic-income-experiment-success-employment-wellbeing-2021-3

Burde Være Breaking er produceret af Nørlyd.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44030765/burde_v_re_breaking_episode_2.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:44:16 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44030765/burde_v_re_breaking_episode_2.mp3" length="2015" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:33:35</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#4 Vægtløse batterier, 4-dages arbejdsuge og vaccine mod kræft</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44263495/final_bvb_4.mp3</link>
			<description>Det sidste år har budt på et væld af medicinske gennembrud,  og nu er en vaccine mod kræft i horisonten. Det er bare én af de opløftende nyheder vi taler om i denne episode, hvor du også kan høre om vægtløse batterier og et kæmpe forsøg med 4-dages arbejdsuger.

Links til artikler der nævnes i episoden: 

1) Vægtløse batterier: 

Big breakthrough for ’massless’ energy storage, Chalmars: https://www.chalmers.se/en/departments/ims/news/Pages/Big-breakthrough-for-%E2%80%99massless%E2%80%99-energy-storage.aspx

2) 4-dages arbejdsuger i Spanien: Spain Is Going to Trial a 4-Day Work Week, Time: https://time.com/5948677/four-day-work-week-spain/ 

3) Vacciner mod kræft: Scientist behind coronavirus shot says next target is cancer, AP: https://apnews.com/article/covid-vaccine-scientist-fight-cancer-d6fd143e9fd9b4bd50d0c1cb697b6dab

Burde Være Breaking er produceret af Nørlyd.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44263495/final_bvb_4.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:44:16 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44263495/final_bvb_4.mp3" length="1979" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:32:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#3 CO2-Diamanter, Audi's benzinmotor-stop og natur med borgerrettigheder</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44162496/final_bvb_ep_3.mp3</link>
			<description>Denne episode af Burde Være Breaking handler om diamanter udviklet af CO2 indfanget i atmosfæren, den tyske bilproducent Audis beslutning om at droppe benzin- og dieselmotorer og en helt speciel bevægelse ude i verden hvor natur får borgerrettigheder præcis ligesom dig og mig.

De 3 Burde Være Breaking-nyheder du kan høre i episoden:

1) CO2-diamanter

Kilde: The future of diamonds is in recaptured CO2 pollution, Engadget: https://www.engadget.com/aether-carbon-negative-diamonds-180038697.html

2) Audis planer om at droppe benzin og diesel
Kilde: Audi Gives Up On Combustion Engine Development — This Is Awesome, Clean Technica: https://cleantechnica.com/2021/03/17/audi-gives-up-on-combustion-engine-development-this-is-awesome

3) Natur får borgerrettigheder

Kilde: Quebec's Magpie River becomes first in Canada to be granted legal personhood, Canada’s National Observer: https://www.nationalobserver.com/2021/02/24/news/quebecs-magpie-river-first-in-canada-granted-legal-personhood

Burde Være Breaking er produceret af Nørlyd.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44162496/final_bvb_ep_3.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:44:16 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44162496/final_bvb_ep_3.mp3" length="2167" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:36:07</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#5 Worldwide betalt barsel, hjernerystelses-lyntest og migræne-gennembrud</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44349824/final_bvb_5.mp3</link>
			<description>Volvo vil med øjeblikkelig virkning tilbyde svenske barselsnormer – 24 ugers betalt barsel – til samtlige 43.000 medarbejdere i hele verden, mens forskere i England har opfundet en helt ny metode til diagnosticering af hjernerystelser og den amerikanske lægemiddel- og fødevarestyrelse har godkendt verdens første wearble device mod migræne. Det er ugens tre nyheder – der burde være breaking.

1) Barsel i Volvo: Volvo is set to give all employees 24 weeks of paid parental leave, CNBC: https://www.cnbc.com/2021/03/30/volvo-is-set-to-give-all-employees-24-weeks-of-paid-parental-leave.html

2) Hjernerystelser diagnosticeret ved spytprøve: Rugby study identifies new method to diagnose concussion using saliva, University of Birmingham: https://www.birmingham.ac.uk/news/latest/2021/03/rugby-concussion-saliva-test-research.aspx

3) Device mod migræne: FDA Clears Wearable Brain Neuromodulation Device for Acute Migraine, MPR: https://www.empr.com/home/news/at-home-accute-migraine-device-treatment-relivion-neurorelief-fda-cleared/</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44349824/final_bvb_5.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:44:16 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44349824/final_bvb_5.mp3" length="1532" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:25:32</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#6 Mentalt raske musikere, indenrigs-fly-forbud og ny depressions-diagnosticering</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44450540/bvb_final_e_6.mp3</link>
			<description>Sidste episode i sæson 1 af Burde Være Breaking handler om styrket fokus på mentalt helbred i musikbranchen, et kommende forbud mod indenrigsflyvninger i Frankrig og en ny måde at diagnosticere depression på. Vi kommer også ind på vores personlige erfaring med psykoterapi, og så byder Emil for første gang ind med sit eget bud på en positiv nyhed der burde være breaking: En helt speciel urintørretumbler i Sverige!

1) Mentalt helbred i musikbranchen: ‘It’s about breaking down the taboos’: How the music industry woke up to mental health, The Independent: https://www.independent.co.uk/arts-entertainment/music/features/mental-health-music-industry-frank-turner-b1825126.html

2) Forbud mod undenrigsflyvninger i Frankrig: France moves to ban short-haul domestic flights, BBC: https://www.bbc.com/news/world-europe-56716708

3) Blodprøve til diagnosticering af depression: Researchers develop blood test for depression, bipolar disorder, MedicalXpress: https://medicalxpress.com/news/2021-04-blood-depression-bipolar-disorder.html

4) Svenske forskere har opfundet en ‘urintørretumbler’, der kan forvandle menneske-pis til gødning: Svenske forskere vil forvandle dit tis til bæredygtig gødning, Videnskab.dk:
https://videnskab.dk/forskerzonen/teknologi-innovation/svenske-forskere-vil-forvandle-dit-tis-til-baeredygtig-goedning</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44450540/bvb_final_e_6.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:44:16 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44450540/bvb_final_e_6.mp3" length="2456" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:40:56</itunes:duration>
		</item>
	</channel>
</rss>
