<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="itunes" version="2.0">
	<channel>
		<title>12 point</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/5095</link>
		<link href="https://web.24syv.dk/channels/5095" rel="self" type="application/rss+xml"/>
		<description>Eurovision-fan Agnes Vesth er træt af, at musikkonkurrencen har et dårligt ry. Musikmanager Rasmus Damsholt er derimod træt af Eurovision. Han har nemlig lige tabt den lokale grand prix i Island. Men hvorfor er den årlige musikfest dårlig smag? Og kan de to værter gøre det cool? Og kommer Rasmus nogensinde til at kunne lide Eurovision? De tager temperaturen på årets sange og de største øjeblikke i konkurrencens historie.</description>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/940/88da3da8555846bdc80ed30364f5393a.png"/>
		<item>
			<title>Hvorfor vinder Danmark ikke Eurovision?</title>
			<guid isPermaLink="false">https://api.spreaker.com/download/episode/49861664/eurovision_ep_4.mp3</guid>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49861664/eurovision_ep_4.mp3" length="5935000" type="audio/mpeg"/>
			<description>Årets Eurovision-vinder er fundet, og vi nørder ned i showet, underholdningen, sceneudsmykningen og alt det, du ikke så. Lyt med når det herlige panel af Ole Tøpholm, Anders Ugilt, Julie Aagaard og Hanne Bjørn, som vender alle detaljer ved showet, og hvordan vi kan sikre Danmark en sejr fremadrettet.
Medvirkende:
Ole Tøpholm, radiovært og melodi grand prix-entusiast
Hanne Bjørn, formand for danskemelodigrandprixfans.dk
Anders Ugilt, radiovært og Eurovision-fan
Julie Aagaard, sangskriver og artist
Værter:
Rasmus Damsholt og Agnes Vesth</description>
			<pubDate>Thu, 19 May 2022 15:24:35 +0200</pubDate>
			<itunes:duration>1:38:55</itunes:duration>
			<itunes:order>20220519152435</itunes:order>
		</item>
		<item>
			<title>Hvorfor stemmer østlandene altid på hinanden?</title>
			<guid isPermaLink="false">https://api.spreaker.com/download/episode/49738780/eurovision_ep_3.mp3</guid>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49738780/eurovision_ep_3.mp3" length="4302000" type="audio/mpeg"/>
			<description>Når mange europæiske lande dyster i verdens største musikkonkurrence, Eurovision Song Contest - så handler det KUN om musikken, sceneshowet og festen. Eller hvad? EBU, der står bag Eurovision, har i mange år slået på, at det er et apolitisk show. Men hvorfor er Rusland så ekskluderet? Og hvorfor kan man aflæse konflikter mellem lande i stemmemønstrene? Vi nørder helt ned i alle de gange, storpolitik har sneget sig ind på scenen. Radiovært og Eurovision-entusiast Ole Tøpholm fortæller om dengang, det danske hold flashede et politisk statement, og mange andre gange, hvor storpolitik har sneget sig ind i glitterfesten. Og så kommer han med hans tre bud på en vinder i år. Vi taler også med formand for den officielle melodi grand prix-fanklub Hanne Bjørn om, om man må buhe af Rusland? Og om det er ok at give dem 12 point? Vi taler også med bestyrelsesmedlem i fanklubben, Marek Bang Poulsen, der har nørdet, hvordan landes konflikter kan ses i stemmemønstre - og så skal vi en gang for alle have svaret på, hvorfor østlandene altid stemmer på hinanden.
Medvirkende:
Ole Tøpholm, radiovært og Eurovision-entusiast
Hanne Bjørn, formand for Danskemelodigrandprixfans.dk og bestyrelsesmedlem (K) i Herlev Kommune
Marek Bang Poulsen, webkoordinator og bestyrelsesmedlem i Danskemelodigrandprixfans.dk
Værter:
Rasmus Damsholt og Agnes Vesth</description>
			<pubDate>Wed, 11 May 2022 16:30:58 +0200</pubDate>
			<itunes:duration>1:11:42</itunes:duration>
			<itunes:order>20220511163058</itunes:order>
		</item>
		<item>
			<title>Hvorfor er Sverige så meget federe end Danmark?</title>
			<guid isPermaLink="false">https://api.spreaker.com/download/episode/49690742/12_point_episode_2.mp3</guid>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49690742/12_point_episode_2.mp3" length="5017000" type="audio/mpeg"/>
			<description>Danmark har vundet Eurovision tre gange. Men vores svenske naboer har hevet trofæet hjem hele seks gange. Hvorfor er Abba-nationen så meget bedre end os danskere, når det handler om Eurovision. Det spørger vi Niels Erling om, der er indehaver af sin helt egen uofficielle Meolodifestivalen-klub, hvor de ser samtlige otte ugers svensk melodi grand prix. Og så fortæller sangskriveren Julie Aagaard, om hvordan forskellige lande udvælger deres vindersange. Hun har nemlig skrevet sange til flere lande i år.
Medvirkende:
Julie Aagaard, artist og sangskriver
Niels Erling, teaterinstruktør og Melodifestivalen-fan
Værter:
Rasmus Damsholt &amp; Agnes Vesth</description>
			<pubDate>Fri, 06 May 2022 14:44:27 +0200</pubDate>
			<itunes:duration>1:23:37</itunes:duration>
			<itunes:order>20220506144427</itunes:order>
		</item>
		<item>
			<title>Hvorfor har Eurovision så pivdårligt et ry?</title>
			<guid isPermaLink="false">https://api.spreaker.com/download/episode/49570134/12_point_episode_1.mp3</guid>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49570134/12_point_episode_1.mp3" length="5255000" type="audio/mpeg"/>
			<description>Eurovision-fan Agnes Vesth er træt af, at musikkonkurrencen har et dårligt ry. Musikmanager Rasmus Damsholt er derimod træt af Eurovision. Han har nemlig lige tabt den lokale grand prix i Island. Men hvorfor er den årlige musikfest dårlig smag? Og kan de to værter gøre det cool? Og kommer Rasmus nogensinde til at kunne lide Eurovision? De tager temperaturen på årets sange og de største øjeblikke i konkurrencens historie. 
Medvirkende:
Felix Katze Nelson, kulturjournalist på Politiken
Anders Ugilt, vært på Weekendmorgen på P3
Chief1 
Værter og tilrettelæggelse:
Agnes Vesth og Rasmus Damsholt</description>
			<pubDate>Fri, 29 Apr 2022 12:58:51 +0200</pubDate>
			<itunes:duration>1:27:35</itunes:duration>
			<itunes:order>20220429125851</itunes:order>
		</item>
	</channel>
</rss>