<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="itunes" version="2.0">
	<channel>
		<title>Weah</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4829</link>
		<link href="https://web.24syv.dk/channels/4829" rel="self" type="application/rss+xml"/>
		<description>Podcasten for de få. Om Inter, Arsenal, politik og det løse. Alt hvad du hører i denne podcast er baseret på sande historier. Dine værter: Henrik Kjerrumgaard og Thomas Noppen</description>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/682/f318faff706b8ee8c5f648be328f920d.jpg"/>
		<item>
			<title>Jakob Elleman udfordringen. Frihedsministerens Brexit fest og FCK DNA: Hvad er det?</title>
			<guid isPermaLink="false">https://api.spreaker.com/download/episode/42507544/weah_27.mp3</guid>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/42507544/weah_27.mp3" length="5465000" type="audio/mpeg"/>
			<description>Jakob Elleman udfordringen. Hvilken musiker er han? Hvilken fodboldspiller er han? Det er næsten umuligt at svare på. Vi tager Frihedsministerens fest seriøst og kører den over i Brexit-fest. Men hvad med FCK og Qatar? Og hvad er DNA for noget. Med kyndig hjælp fra Niels &quot;Fez&quot; Pedersen.</description>
			<pubDate>Tue, 15 Dec 2020 22:07:42 +0100</pubDate>
			<itunes:duration>1:31:05</itunes:duration>
			<itunes:order>20201215220742</itunes:order>
		</item>
		<item>
			<title>...Ole, Ole, Olé.. Weah, Weah. Om forskellen på AaB, OB og Aalborg.</title>
			<guid isPermaLink="false">https://api.spreaker.com/download/episode/42266587/weah26.mp3</guid>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/42266587/weah26.mp3" length="5529000" type="audio/mpeg"/>
			<description>Hvad er kan vi sige mere om minkene? Detaljerne ligger i jordforholdene på militære områderne. Men til gengæld bliver der sagt meget om nordjysk fodbold og i særdeleshed AaB. Men ikke nok med det, gæst Jens Ringberg sidder også i DBU's etiske fagudvalg. Vi slutter med en hyldest: Guds hånd, sunget af Gud i &quot;Gud af Balkans Enfant Terrible.&quot;</description>
			<pubDate>Tue, 01 Dec 2020 21:42:13 +0100</pubDate>
			<itunes:duration>1:32:09</itunes:duration>
			<itunes:order>20201201214213</itunes:order>
		</item>
		<item>
			<title>Cool Corona bringer Weah tilbage til Serie A + Kongens fald og radikale kup.</title>
			<guid isPermaLink="false">https://api.spreaker.com/download/episode/23479160/weah15.mp3</guid>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/23479160/weah15.mp3" length="4721000" type="audio/mpeg"/>
			<description>Cool Corona bringer Weah tilbage til Serie A. Der bliver gået til Johannes V. Jensen, vi finder den amerikanske valgkamps sande taber, og så bliver der alligevel talt lidt ekstra om fodbold, og Radikale Venstre, og Å, og S.</description>
			<pubDate>Wed, 04 Mar 2020 20:54:11 +0100</pubDate>
			<itunes:duration>1:18:41</itunes:duration>
			<itunes:order>20200304205411</itunes:order>
		</item>
		<item>
			<title>WEAH back med løsningen: Tusindevis af tests skal der til.</title>
			<guid isPermaLink="false">https://api.spreaker.com/download/episode/25921367/weah16.mp3</guid>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/25921367/weah16.mp3" length="4717000" type="audio/mpeg"/>
			<description>WEAH back med løsningen: Tusindevis af tests skal der til.  Med gæst Martin Vinæs forklarer vi på pædagogisk vis, hvordan en politisk strategi for at få Danmark på fode igen kan se ud. Plus det sædvanlige fodbold, lidt mad, Ruben og Bobby og Artetas hår.</description>
			<pubDate>Wed, 22 Apr 2020 21:41:07 +0200</pubDate>
			<itunes:duration>1:18:37</itunes:duration>
			<itunes:order>20200422214107</itunes:order>
		</item>
		<item>
			<title>Weah og manden med slangeskinsjakken. All stars hold og det løse, og selvfølgelig Kristian Jensen</title>
			<guid isPermaLink="false">https://api.spreaker.com/download/episode/26795021/weah_17_2.mp3</guid>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/26795021/weah_17_2.mp3" length="6196000" type="audio/mpeg"/>
			<description>Weah og manden med slangeskinsjakken. Med gæst Bjarne Steensbeck bliver der sat All-stars hold, Michael Laudrup er også i studiet (næsten) og det løse, og selvfølgelig Kristian Jensen</description>
			<pubDate>Tue, 05 May 2020 21:35:03 +0200</pubDate>
			<itunes:duration>1:43:16</itunes:duration>
			<itunes:order>20200505213503</itunes:order>
		</item>
		<item>
			<title>Weah til Barvin. Politikken og bolden er i dag pakket ind i vin.</title>
			<guid isPermaLink="false">https://api.spreaker.com/download/episode/27700814/weah18.mp3</guid>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/27700814/weah18.mp3" length="5326000" type="audio/mpeg"/>
			<description>Weah til Barvin. Politikken og bolden er i dag pakket ind i vin. Med gæst Niels Thyge, en Barollo fra 07 og lidt lock her up - men måske også Søren Pind og afgifts og skattestop.</description>
			<pubDate>Mon, 18 May 2020 20:31:12 +0200</pubDate>
			<itunes:duration>1:28:46</itunes:duration>
			<itunes:order>20200518203112</itunes:order>
		</item>
		<item>
			<title>... og kvantefysikken. Kan vi bruge en kvantecomputer til at forstå politik og fodbold?</title>
			<guid isPermaLink="false">https://api.spreaker.com/download/episode/29251718/weah19.mp3</guid>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/29251718/weah19.mp3" length="4859000" type="audio/mpeg"/>
			<description>Ikke alle BIF-boys sniffer lim, Peter knækker kvantekoden og gør FC-boys til grin. Weah forsøger at forstå universet.</description>
			<pubDate>Thu, 04 Jun 2020 06:05:10 +0200</pubDate>
			<itunes:duration>1:20:59</itunes:duration>
			<itunes:order>20200604060510</itunes:order>
		</item>
		<item>
			<title>Weah, Kogemanden og arbejderklubben Chelsea!</title>
			<guid isPermaLink="false">https://api.spreaker.com/download/episode/31295873/weah20.mp3</guid>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/31295873/weah20.mp3" length="4962000" type="audio/mpeg"/>
			<description>Kogemanden aka Nikolaj Kirk er gæst. Her fortæller han, hvorfor Chelsea er en arbejderklub, hvordan man kan lave snaps af isbjørnelort (lillafarvet), og om dengang det gik galt med nudlerne. Vi vender også Mette Frederiksens kogeegenskaber.</description>
			<pubDate>Tue, 16 Jun 2020 21:25:01 +0200</pubDate>
			<itunes:duration>1:22:42</itunes:duration>
			<itunes:order>20200616212501</itunes:order>
		</item>
		<item>
			<title>Weah taget til Fyn, men ikke Jylland</title>
			<guid isPermaLink="false">https://api.spreaker.com/download/episode/40491437/weah_s1e1.mp3</guid>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/40491437/weah_s1e1.mp3" length="5493000" type="audio/mpeg"/>
			<description>Sæsonpremiere med temperaturen i Inter og det store spørgsmål om Conte's toupé, og hvad vil det egentlig sige at spille for en storklub, og er Mette Frederiksen det? En stor Klopp? Vi får hjælp af gæst Jens Gamborg (tidligere stjernespiller), der afslører om Jesper Hjorth hoppede over bolden med vilje.</description>
			<pubDate>Wed, 26 Aug 2020 06:00:00 +0200</pubDate>
			<itunes:duration>1:31:33</itunes:duration>
			<itunes:order>20200826060000</itunes:order>
		</item>
		<item>
			<title>Fighting for your right to Partey. Djibril Messerschmidt og OleEU.</title>
			<guid isPermaLink="false">https://api.spreaker.com/download/episode/41333228/weah_23.mp3</guid>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/41333228/weah_23.mp3" length="4715000" type="audio/mpeg"/>
			<description>Fighting for your right to Partey. Djibril Messerschmidt og OleEU. Frikøbsklausuler, Tulle og Suarez og lidt om folketingets åbning. Gæst er tidligere fodboldspiller i RB06 Casper Hyldekvist.</description>
			<pubDate>Wed, 07 Oct 2020 02:00:10 +0200</pubDate>
			<itunes:duration>1:18:35</itunes:duration>
			<itunes:order>20201007020010</itunes:order>
		</item>
		<item>
			<title>Jeg er uskyldig! Weah dykker ned i dansk politisk mest mærkværdige bortforklaring.</title>
			<guid isPermaLink="false">https://api.spreaker.com/download/episode/41558176/weah_24.mp3</guid>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/41558176/weah_24.mp3" length="5843000" type="audio/mpeg"/>
			<description>Jeg er uskyldig! Weah dykker ned i dansk politiks mest mærkværdige bortforklaring. Fra Morten til Frank til den nye dronning af København. Og nej, vi taler ikke om Margrethe. Kristian Madsen er gæst i dette helt særligt lange afsnit.</description>
			<pubDate>Tue, 20 Oct 2020 21:16:06 +0200</pubDate>
			<itunes:duration>1:37:23</itunes:duration>
			<itunes:order>20201020211606</itunes:order>
		</item>
		<item>
			<title>... er meta. Vi transcenderer den almindelige politiske debat om mink ved at bringe kunsten og 86 landsholdet i spil.</title>
			<guid isPermaLink="false">https://api.spreaker.com/download/episode/42026550/weah25.mp3</guid>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/42026550/weah25.mp3" length="5048000" type="audio/mpeg"/>
			<description>Weah er meta. Den almindelige politiske debat om mink transcenderer over i en snak om kunst og 86 landsholdet. Lars Trier Mogensen er gæst, er han vært eller noget helt tredje? Og hvad har det med daytrading at gøre. Weah - din podcast om Kopenhagen Fur, og lidt amerikansk politik.</description>
			<pubDate>Tue, 17 Nov 2020 21:43:56 +0100</pubDate>
			<itunes:duration>1:24:08</itunes:duration>
			<itunes:order>20201117214356</itunes:order>
		</item>
	</channel>
</rss>