<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Adfærd</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4853</link>
		<description>Adfærd er en podcast om at skabe forandringer. Den handler om, hvorfor mennesker gør, som de gør, og hvordan vi kan forandre dem. Morten Münster, manden bag Jytte Fra Marketing er vært, og i hver episode ringer han til en ekspert, ildsjæl eller praktiker, der ved noget om forandringer og adfærd. Det kan være alt fra kendte ansigter som Sara Blædel og Martin Thorborg, magtfulde CEOs, eksperter som Dennis Nørmark og Imran Rashid eller praktikere som piloten Christian.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/696/e9bb6961e4cf75c7e1a86bc452dc3296.jpg"/>
		<item>
			<title>92. Gopler ældes baglæns: Jagten på flere gode leveår uden sygdom, rynker og begrænsninger – med Nicklas Brendborg</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53776594/adfrd_ep5_nicklas_080523.mp3</link>
			<description>*Halløjsa, husk at tilmelde dig podcastens nyhedsbrev. Så sender jeg dig en kort mail, hver gang der kommer en ny episode. Det gør du her: https://mortenmunster.com/podcasts/*Vil du gerne leve et langt liv – mens du ser godt ud?Så skal du lytte med i dagens episode. Her taler jeg nemlig med Nicklas Brendborg om forskningens fremskridt inden for aldring og konkrete tips til at leve længere.Nicklas Brendborg er kandidat i bioteknologi fra Københavns Universitet og er en af de mest lovende forskningstalenter indenfor sit fagområde. Hvis ikke du allerede har læst hans bestseller ’Gopler ældes baglæns – videnskabens svar på et længere liv’, så kan den varmt anbefales.I samtalen kommer vi ind på:Hvad Nicklas’ yndlingsdyr erHvor langt de egentlig er ovre i Silicon Valley fra at udvikle anti-aldrings-pillenDet endegyldige svar på, om rynkecreme virkerDe mærkeligste genveje til større sundhed, som Nicklas er stødt påHvor meget længere vi ville leve, hvis vi fuldstændig blev fri for kræftHvilken konkret adfærd, der får dig til at ældes langsommere.Undervejs kommer vi bl.a. forbi gopler, nøgenrotter, cellulære skraldemænd og yamanaka-faktorerne undervejs. Det bliver nørdet og meget spændende samtidig!Du finder Nicklas herDu finder Nicklas på LinkedIn her</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53776594/adfrd_ep5_nicklas_080523.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 09 May 2023 04:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:46:26</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53776594/adfrd_ep5_nicklas_080523.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>91. Selv tak! En guide til at slippe af med corporate bullshit, tomme floskler og hurra-ord – med Mikkel Toxvig</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53704113/adfrd_ep2_mikkel_final_v2_010523.mp3</link>
			<description>*Halløjsa, husk at tilmelde dig podcastens nyhedsbrev. Så sender jeg dig en kort mail, hver gang der kommer en ny episode. Det gør du her: https://mortenmunster.com/podcasts/*Når du har lyttet til dagens episode, ved du, hvorfor vi er omgivet af så meget varm luft – og du får guiden til, hvordan vi én gang for alle får bugt med floskler og forfærdelige formuleringer. Til at hjælpe os har vi Mikkel Toxvig. Han er retoriker, kommunikations- og ledelseskonsulent og forfatter til bogen ’Farvel til business bullshit’.Du finder ud af: Hvad business bullshit egentlig er for nogetHvilke ord vi hader allermest Hvad konsekvenserne er ved at blive taget i business bullshit De 3 konkrete måder, man kan reagere på bullshit (uden at være alt for uhøflig over for chefen og kollegerne) Hvad ’selvfølgelige uselvfølgeligheder’ er, og hvordan du kan bruge dem til at få bugt med bullshit Hvordan vi undgår business bullshit i fremtiden.Du finder Mikkel herDu finder Mikkel på LinkedIn her</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53704113/adfrd_ep2_mikkel_final_v2_010523.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 02 May 2023 04:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:49:29</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53704113/adfrd_ep2_mikkel_final_v2_010523.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>90. Kunsten at være kreativ – med professor Lene Tanggaard</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53627255/adfrd_lene_tanggard_klippet_240423.mp3</link>
			<description>Husk, at podcasten har sit eget nyhedsbrev. Tilmeld dig her, og så sender jeg dig en kort mail, hver gang der kommer en ny episode: https://mortenmunster.com/podcasts/ ”Kreativitet er ikke bare at få en masse ideer. Det er at træffe valg.” Det er et af de mange guldkorn, du får fra Lene Tanggaard i denne episode. Her bliver du meget klogere på, hvordan du fremmer kreativiteten – både hos dig selv og i organisationer. Lene er professor i kreativitet og rektor på Designskolen Kolding. Hun bliver virkelig konkret undervejs i episoden, hvor du bl.a. finder ud af: myter om kreativitet, vi stadigvæk tror påom alle egentlig kan blive lige kreativehvordan man helt konkret griber opgaver kreativt anhvilke klassiske fejl organisationer begår, når de gerne vil være mere kreativehvorfor det er drønsvært at være kreativ på Teams-møderhvad Lene lærte af en partner fra McKinseyhvad der kendetegner kreative teams.Du finder Lene herDu finder Lene på LinkedIn her</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53627255/adfrd_lene_tanggard_klippet_240423.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Apr 2023 04:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:45:55</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53627255/adfrd_lene_tanggard_klippet_240423.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>89. Lean for begyndere (og skeptikere, der får kuldegysninger, når de hører ordet) – med Ann Møller Svendsen</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53558409/adfrd_ep4_ann_170423.mp3</link>
			<description>Husk, at podcasten har sit eget nyhedsbrev. Tilmeld dig her, og så sender jeg dig en kort mail, hver gang der kommer en ny episode: https://mortenmunster.com/podcasts/Der findes en metode, der gør, at medarbejderne får det bedre, kunderne får det bedre, og virksomheden tjener flere penge.  Og ja, det er faktisk lean, jeg taler om:-)For på trods af at lean ikke har det bedste rygte, så rummer metoden mange muligheder – hvis den bliver brugt og implementeret rigtigt. Lean er igennem flere årtier blevet brugt som det foretrukne procesværktøj i Novo Nordisk og andre store danske virksomheder.  Men hvordan kan vi alle sammen bruge lean – rigtigt?  Det taler jeg med Ann Møller Svendsen om i denne episode. Hun ejer Lean Akademiet og har over 20 års erfaring med at undervise i og implementere lean.  I dagens episode finder du ud af:de klassiske misforståelser om lean (for der er nogle stykker) hvor man kan bruge lean – og hvor det ikke giver så god meninghvordan man finder ud af, hvad der giver mest værdi for kundenhvad en rørhale er (ja, det er relevant, og ja, jeg kendte ikke svaret …) de fem kernebegreber, der ligger bag lean de syv typer af spild hvorfor mange mennesker fordeler arbejdet på en meget ineffektiv måde.    Du finder Ann her https://leanakademiet.dk Du finder Ann på LinkedIn her https://www.linkedin.com/in/annsvendsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53558409/adfrd_ep4_ann_170423.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 18 Apr 2023 04:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:59:40</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53558409/adfrd_ep4_ann_170423.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Replay: Sådan bliver du økonomisk uafhængig (del 2)</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53473086/42_adfaerd_saeson_7_episode_2.mp3</link>
			<description>Vi er fuld gang med at undersøge Sune Bjørn Kuhbergs plan om at blive økonomisk uafhængig som 45-årig. Det her er del 2 af interviewet.Igen skal det handle om konkrete metoder og teknikker til at pensionere sig selv hurtigere eller måske bare finde sikkerhed og fleksibilitet ved at have en stor pengetank:-)I denne del 2 kommer du blandt andet til at høre om:- Konkrete metoder til at spare mere op- Hvordan du lægger budgetter, selvom du synes, det er R**-kedeligt- Hvordan du investerer dine penge smartest- Hvilke gode apps, der findes til at tracke dit forbrug og dine investeringer- Hvad der sker, når du begynder at forstå, at tid er penge- Hvordan jeg kunne gøre mine børn til mange-millionærer ved at droppe én enkelt vane…Links, vi nævner undervejs:- Sunes bog om investering: https://www.saxo.com/dk/simpel-investering_sune-bjoern-andersen_paperback_9788740970425- Nord.Investements: https://www.nord.investments/- Spar Index: Sparindex.dk- June: June.dk- Nora: https://www.nordea.dk/privat/produkter/investering/nora-digitale-investeringsraadgiver.html</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53473086/42_adfaerd_saeson_7_episode_2.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Apr 2023 04:35:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:49:24</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53473086/42_adfaerd_saeson_7_episode_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Replay: Sådan bliver du økonomisk uafhængig (del 1)</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53473084/sune_replay.mp3</link>
			<description>Sune Bjørn Kuhberg har en plan. Han vil være økonomisk uafhængig som 45-årig. Vel at mærke med et normalt job. Sune er en del af den bevægelse, der hedder FIRE-bevægelsen. Det står for ”Financial Independence, Retire Early” og handler om, hvordan normale mennesker som dig og mig kan blive økonomisk uafhængige langt hurtigere og langt lettere, end vi tror. Hør blandt andet:- Hvor lang tid det tager at blive økonomisk uafhængig- Hvorfor det ikke er så svært, som man måske skulle tro- Hvorfor det handler om noget helt andet end ikke at gide at arbejde- Hvad den værste fejl er, vi laver, når vi begynder at tjene flere penge- Hvad 4 procents-reglen er, og hvorfor den er afgørende at forstå- Hvad en franskmand kan lære dig om overforbrug- Hvor meget du kan tage ud af din opsparing uden at løbe tør- Hvornår kan du pensionere dig selv- Hvad Fuck You-money er, og hvorfor du skal skynde dig at finde demLinks, vi nævner undervejs:- Sunes blog: Frinans.dk- Networthify: Hvornår kan du pensionere dig: https://tinyurl.com/gekvvgp2- Mr. Money Mustache: https://www.mrmoneymustache.com/</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53473084/sune_replay.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Apr 2023 04:30:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:46:24</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53473084/sune_replay.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvad sker der, når man tager magten fra lederne? – med Ann-Christina Matzen Andreasen</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53324618/adfrd_christina_230323.mp3</link>
			<description>*Husk, at podcasten har sit eget nyhedsbrev. Tilmeld dig her, og så sender jeg dig en kort mail, hver gang der kommer en ny episode: https://mortenmunster.com/podcasts/* ”Vi har ingen rekrutteringsproblemer. Vi har ingen fastholdelsesproblemer. Folk vil gerne være der.” Ordene kommer fra Ann-Christina Matzen Andreasen. Hun ved om nogen, hvad der sker, når man tager magten fra lederne og giver medarbejderne mandat til at træffe de beslutninger, der påvirker deres hverdag.Ann-Christina er nemlig virksomhedsleder i Job-, Aktivitets- og Kompetencecenteret i Gentofte Kommune (JAC), som bl.a. er blevet kåret til Europas Bedste Offentlige Arbejdsplads tre år i træk. Derudover er hun foredragsholder og medforfatter til bogen ’Ledelse i virkeligheden’. I dagens episode finder du ud af:hvordan i alverden de kom på ideen med at lade medarbejderne bestemmehvorfor de hverken har rekrutterings- eller fastholdelsesproblemer i JAChvordan man gør, hvis man vil i gangde klassiske faldgruber, når man vil give mere af magten til medarbejdernehvad det sværeste ved modellen erhvordan de gør i JAC i hverdagen, når de fx skal forhandle lønhvad lederne egentlig laver, når de ikke længere har magten.Du finder Ann-Christina her: https://jacinfo.gentofte.dk/da Du finder Ann-Christina på LinkedIn her: https://www.linkedin.com/in/ann-christina-matzen-andreasen-ab671935/ Se interviewet på YouTube her: https://youtu.be/3IhFT38cfKQ</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53324618/adfrd_christina_230323.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Apr 2023 04:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:46:44</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53324618/adfrd_christina_230323.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>87. Konkrete teknikker til at sælge meget mere – også selvom du ikke er sælger – med Lasse Birk</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53324729/adfrd_lasse_140323_1.mp3</link>
			<description>*Halløjsa, husk at tilmelde dig podcastens nyhedsbrev. Så sender jeg dig en kort mail, hver gang der kommer en ny episode. Det gør du her: https://mortenmunster.com/podcasts/* *Du kan se det fulde interview som video her: https://youtu.be/D72mmwVkShA*I dag får du ultrakonkrete salgsråd af Lasse Birk, som alle kan bruge. Både sælgere og alle os, der arbejder med at påvirke andre menneskers beslutninger – uden at der nødvnedigvis står ’sælger’ på visitkortet. Vi kommer bl.a. ind på: Hvilket spørgsmål der pisser kunderne afHvilke 3 ting der kendetegner dygtige sælgereHvad ’den indiskutable sandhed’ er, og hvordan du kan bruge princippet til at styrke relationen til kundenHvordan man flytter folk fra ’jeg vil inspireres’ til ’jeg vil gerne købe’Hvordan man sælger til allerede eksisterende kunder (uden at være træls).Rigtig god fornøjelse! Du finder Lasse her: https://www.linkedin.com/in/lasserbirk/</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53324729/adfrd_lasse_140323_1.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Mar 2023 04:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:50:04</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53324729/adfrd_lasse_140323_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>86. Lær at tænke lige så godt som Svend  – med professor Svend Brinkmann</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53260534/86_adfaerd_saeson_11_svend.mp3</link>
			<description>*Hey, husk at tilmelde dig podcastens nyhedsbrev. Det gør du her: https://mortenmunster.com/podcasts/ Ellers går du jo glip af ekstrasiden med bl.a. Svends boganbefalinger …*  I dag taler jeg med Svend Brinkmann om kunsten at tænke bedre.  Vi kommer forbi alt muligt. Krænkelsesdebatten, kontroversiel IQ-forskning og smarte påfund på hoteller i Tyskland. Og så får du også svaret på, hvad Svend helst ville ændre i det offentlige system, og hvad han forventer at fortryde allermest på sit dødsleje.  Rigtig god fornøjelse!  Du finder Svend her: https://svendbrinkmann.dk</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53260534/86_adfaerd_saeson_11_svend.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 21 Mar 2023 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:57:05</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53260534/86_adfaerd_saeson_11_svend.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>85. Ny sæson af Adfærd: Sælg mere, tænk bedre, og lev for evigt</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53180708/85_adfaerd_saeson_11_trailer.mp3</link>
			<description>*Husk at tilmelde dig podcastens nyhedsbrev. Det gør du her: https://bit.ly/3UF8dKBSå er der kun én uge til den nye sæson af Adfærd lander. Og jeg har glædet mig utrolig meget til, at du skal lytte med.  Men allerede nu kan du få en forsmag på det hele. Jeg har nemlig vanen tro lavet en trailer, så du kan få en forsmag på det hele.  Det bliver et brag af en sæson. Vi skal tale om kreativitet, salg, LEAN, ledelse og jagten på det evige liv. Og det er bare en brøkdel af godterne.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53180708/85_adfaerd_saeson_11_trailer.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Mar 2023 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:07:51</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53180708/85_adfaerd_saeson_11_trailer.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>84. Hvad katastrofer kan lære os om menneskelig adfærd – med Professor Kristian Cedervall Lauta</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52099347/adfrd_kristian_lauta_051222.mp3</link>
			<description>*Husk at tilmelde dig podcastens nyhedsbrev. Det gør du her: https://bit.ly/3UF8dKB* Hvad kan vi lære om menneskelig adfærd ved at studere katastrofer?En hel del, hvis du spørger juraprofessor Kristian Cedervall Lauta. Og det har jeg så gjort i sæsonens sidste episode af Adfærd.Kristian er ekspert i katastroferet og formand for forskningscentret Copenhagen Center for Disaster Research. Han er også en eminent formidler og forfatter til bogen ’Katastrofer – og hvad de kan lære os om os selv’.I dagens episode kommer vi ind på: - Hvad der egentlig kendetegner en katastrofe - Hvordan synet på katastrofer har ændret sig i de seneste 50 år - Hvilke 2 grundlæggende myter om katastrofer, du ikke skal tro på - Hvorfor corona-epidemien slet ikke burde være kommet bag på os – og hvad vi kan lære af den - Hvad der kendetegner alle katastrofer – og hvordan man som virksomhed bruger den viden til at navigere i dem - Om bureaukrati egentlig er en hjælp, når katastrofen rammer - Hvilke katastrofer der med størst sandsynlighed rammer os lige om lidt …Og hvis du tænker, at emnet er alt for nørdet til dig, så citerer jeg lige Kristian: ”Katastrofer er unikke læringsmuligheder om din organisation og dig selv. Katastrofer er en guldgrube af læring.” Lyt nu bare med, ik’:-)</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52099347/adfrd_kristian_lauta_051222.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 06 Dec 2022 05:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:00:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52099347/adfrd_kristian_lauta_051222.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>83. Krisekommunikation for begyndere og letøvede – med Thomas Mandrup</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52032758/adfrd_thomas_krisekommunikation_281122.mp3</link>
			<description>*Husk at tilmelde dig podcastens nyhedsbrev. Det gør du her: https://bit.ly/3UF8dKB**Se hele det rå interview på YouTube lige her: https://youtu.be/MehMhEkONfQ*”Design jeres virksomheds kollaps.” Sådan lyder et af de mange konkrete råd til krisekommunikation, du får i dagens episode.Det bliver både brugbart og opløftende (trods emnet …).Til at hjælpe os har vi nemlig kontaktchef og seniorrådgiver i kommunikationsbureauet Publico, Thomas Mandrup. Han er ekspert i, hvordan man kommunikerer i en krise, og hvordan man forbereder sig på den.Du bliver klogere på: - Hvad en krise egentlig er – og hvordan den definition har ændret sig drastisk i de senere år - Hvilke brancher der er mest udsat for kriser - Hvordan man helt konkret forbereder sig på krisen - Hvilke to lag en krise består af (inkl. virkelige eksempler) - Hvorfor gode og ordentlige virksomheder kan komme til at lave dårlig krisekommunikation - Hvilken store fejl mange begår, når vi står i begyndelsen af en krise - Hvad man gør, når krisen har lagt sig, så man bliver klogere af den.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52032758/adfrd_thomas_krisekommunikation_281122.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Nov 2022 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:54</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52032758/adfrd_thomas_krisekommunikation_281122.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>82. Lev mere, tænk mindre – med Pia Callesen</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51963199/82_adfaerd_saeson_10_pia_callesen.mp3</link>
			<description>*Husk at tilmelde dig podcastens nyhedsbrev. Det gør du her: https://bit.ly/3UF8dKB**Se hele det rå interview på YouTube lige her: https://youtu.be/sUQJ3Lq8iWs*Hvorfor lever vi egentlig så meget oppe i hovedet?Det svarer psykolog, klinikchef ved Cektos og forfatter Pia Callesen ret hurtigt på i dagens episode. Og så får du Pias konkrete bud på, hvordan vi kan komme mere ud af hovedet og ind i livet.Omdrejningspunktet for dagens episode er metakognitiv terapi og Pias bog ’Lev mere, tænk mindre’. Den bog har du muligvis ikke hørt om, hvis du har levet under en sten de seneste år. Den er nemlig solgt i over 100.000 eksemplarer.I episoden bliver du klogere på: - Hvorfor dit sind ikke er en beholder, der skal ryddes op i - Hvor mange timer om dagen du skal bruge på at gruble for at få angst og depression - Hvad forskellen egentlig er på kognitiv terapi og metakognitiv terapi - Hvilket spørgsmål Pia oftest stiller sine klienter - Hvad den store udfordring er ved at ’tænke positivt’ – og hvad du kan gøre i stedet - Hvad ’trigger-tanker’ er, og hvordan du tackler dem - Konkrete råd til, hvordan du lader dine negative tanker og følelser være – og hvorfor dovenskab faktisk kan være vejen frem - Hvordan man hjælper andre, fx en teenager, der har det svært.Du finder Pia her https://www.pia-callesen.dkDu finder Pia på LinkedIn her https://www.linkedin.com/in/pia-callesen-29ab813/</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51963199/82_adfaerd_saeson_10_pia_callesen.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Nov 2022 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:41:18</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51963199/82_adfaerd_saeson_10_pia_callesen.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>81. Guide til den svære samtale – med Sanne Gry Bech Folker</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51884145/adfrd_sanne_gry_141122.mp3</link>
			<description>*Husk at tilmelde dig podcastens nyhedsbrev. Det gør du her: https://bit.ly/3UF8dKB**Se hele det rå interview på YouTube lige her: https://youtu.be/jCAXLMcVYTg*I dag får du Sanne Folkers tips og tricks til den svære samtale – fx afskedigelser, lønforhandlinger eller opsigelser.Hun er seniorrådgiver i Center for Ledelse og ekspert i, hvordan man gennemfører den svære samtale med de største odds for succes.I dagens episode finder du bl.a. ud af: - de typiske faldgruber, man overser  - hvilken struktur en svær samtale bør have - hvorfor ’den gode stemning’ er overvurderet i starten af samtalen - hvor på kontoret du aldrig bør tage en svær samtale - hvilke reaktioner modparten ofte har, når han eller hun modtager det hårde budskab - hvad man kan gøre for slet ikke at havne i en svær samtale.Vi tager udgangspunkt i målgruppen ledere. Men principperne er gældende for alle svære samtaler, du kan have med fx en kunde, kollega eller ægtefælle. Rigtig god fornøjelse:-)Du finder Sanne her: https://www.cfl.dk/hvem-er-vi/kontakt/medarbejdere/sanne-gry-bech-folkerDu finder Sanne på LinkedIn her: https://dk.linkedin.com/in/sannefolker</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51884145/adfrd_sanne_gry_141122.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 15 Nov 2022 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:48:18</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51884145/adfrd_sanne_gry_141122.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>80. Gode vaner og tåbelige mål – med Morten Münster</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51723511/adfrd_om_adfrdsdesign_med_morten_munster_281022_1.mp3</link>
			<description>*Husk at tilmelde dig podcastens nyhedsbrev. Det gør du her: https://bit.ly/3UF8dKB*”Hvornår er du egentlig selv gæst i din podcast, Morten?” er et spørgsmål, jeg aldrig har fået. Så i dag protesterer jeg ved at give dig en episode, hvor jeg selv taler langt det meste af tiden:-)Dagens interview blev første gang bragt i Ludvigs Podcast, og jeg bliver interviewet af Ludvig Larsen. Emnet er: Adfærdsdesign og vaner.I episoden bliver du klogere på: - Hvad i alverden jeg egentlig laver, når jeg går på arbejde - Årsagerne til, hvorfor folk ikke gør det, vi gerne vil have dem til - Hvorfor du skal være uambitiøs, når du vil lave bæredygtige forandringer - Hvorfor ’jeg vil tabe mig 5 kilo’ er det tåbeligste mål, du overhovedet kan sætte op for dit liv - Hvordan du bruger motivationsbølger til at ændre adfærd - Hvorfor ’det tager 21 dage at ændre en vane’ er noget vrøvl – og hvad du egentlig skal fokusere på, når du vil ændre en vane.Undervejs kommer vi også forbi radiser, næsestrips, ølbongs og kompressionssokker …---Du finder Ludvigs Podcast her: https://www.ludvigspodcast.dk</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51723511/adfrd_om_adfrdsdesign_med_morten_munster_281022_1.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 08 Nov 2022 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:35</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51723511/adfrd_om_adfrdsdesign_med_morten_munster_281022_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>79. Top 10 psykologiske faldgruber i projektledelse [Lazy edition]</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51706545/79_adfaerd_saeson_10_episode_6_lazy.mp3</link>
			<description>*Husk at tilmelde dig podcastens nyhedsbrev. Det gør du her: https://bit.ly/3UF8dKB*Langt de fleste projekter bliver forsinkede, de er dyrere, end vi regner med, og de lever ikke op til de fordele, som vi havde planlagt. Årsagerne er komplekse, men dog forudsigelige. I dag får du professor Bent Flyvbjergs 10 psykologiske årsager til, hvorfor projekter kikser.Dagens lazy edition er baseret på blogindlægget af samme navn. På lige under 22 minutter får du Flyvbjergs top-10 i kondenseret form. Og du får også serveret de 5 ting, du kan gøre ved faldgruberne i praksis.Undervejs vi bl.a. forbi månelandingen, et skandaløst koncerthus og nordamerikanske dæmninger …Du finder Bent Flyvbjerg her https://pure.itu.dk/portal/da/persons/bent-flyvbjergDu finder Bent Flyvbjerg på LinkedIn her https://www.linkedin.com/in/flyvbjerg/</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51706545/79_adfaerd_saeson_10_episode_6_lazy.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 01 Nov 2022 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:21:56</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51706545/79_adfaerd_saeson_10_episode_6_lazy.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>78. Det utrolige potentiale i ’Psykologisk tryghed’ – med Christian Ørsted</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51639481/78_adfaerd_saeson_10_episode_5_christian.mp3</link>
			<description>*Husk at tilmelde dig podcastens nyhedsbrev. Det gør du her: https://bit.ly/3UF8dKB**Se hele det rå interview på YouTube lige her: https://youtu.be/7U3HcZxReMs*”Ledere tror, at de har enormt meget humor, fordi mange griner af deres vittigheder. I hvert fald mens de er på arbejde … Derhjemme er der sjovt nok ingen, der griner af deres vittigheder!”Citatet stammer fra Bestseller-forfatter og ledelsesrådgiver Christian Ørsted. Han er forfatter til to vidunderlige bøger om forandringer: Livsfarlig ledelse og Fatale forandringer. Og så er han ekspert i begrebet psykologiske tryghed og har arbejdet sammen med forskeren bag begrebet, Amy Edmondson, i flere sammenhænge.Nå, tilbage til citatet, Ledere overvurderer mange ting. Blandt andet deres egen humor …  Og endnu vigtigere: Graden af psykologisk tryghed i deres organisation. Og det kan have kæmpe konsekvenser. For psykologisk tryghed er helt afgørende for fx mere innovation og bedre fastholdelse af medarbejderne.I dagens afsnit kigger Christian Ørsted forbi med en guide til at skabe psykologisk tryghed i din organisation.Vi kommer bl.a. ind på: - Hvorfor det er svært at vurdere den psykologiske tryghed i organisationen ved kun at kigge på trivslen - Hvordan Google har arbejdet med psykologisk tryghed i deres high performing teams - Hvorfor begrebet ’robusthed’ er uambitiøst - Hvorfor ledere oplever større psykologisk tryghed end medarbejdere - Hvorfor begrebet ’min dør er altid åben’ ifølge Christian er så dumt, at det ikke er til at få luft - Hvor i vores liv vi allerede er superstjerner til at skabe psykologisk tryghed - Hvordan man arbejder helt konkret med at øge den psykologiske tryghed i organisationen.Du finder Christian her: https://www.christianorsted.dk/ Du finder Christian på LinkedIn her: https://www.linkedin.com/in/orsted/</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51639481/78_adfaerd_saeson_10_episode_5_christian.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Oct 2022 04:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:51:06</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51639481/78_adfaerd_saeson_10_episode_5_christian.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>77. Sådan skriver du bedre faglige tekster om komplicerede emner – med Kresten Bjerg</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51522934/adfrd_kresten_101022.mp3</link>
			<description>*Husk at tilmelde dig podcastens nyhedsbrev. Det gør du her: https://bit.ly/3UF8dKB**Se hele det rå interview på YouTube lige her: https://youtu.be/oVOkdcINbw4*”Hvis man bare sætter mange punktummer, så bliver teksten lettere at læse.” Hvis du bruger dette råd, er du måske faldet i en farlig gryde. I så fald bliver du klogere i dag.Kresten Bjerg arbejder med sproglig rådgivning for fagtunge organisationer, fx ministerier, styrelser og vidensvirksomheder. Men hvordan formidler man egentlig fagstof, så det faktisk bliver læst og forstået af borgerne?Det er temaet for denne episode, og undervejs kommer vi bl.a. forbi: - Hvilke 3 sproglige strukturer hjernen elsker - Hvorfor mange skriveråd, som fx ’undgå passiver’, er alt for firkantede - Hvordan jurister kan lære at skrive mere læsevenlige tekster – uden at det går ud over fagligheden - En håndfuld konkrete skriveråd - En lillebitte smule grammatik – ja, sgu! - Hvad sladretante-princippet er, og hvordan du kan bruge det i faglig formidling (og comedy …)</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51522934/adfrd_kresten_101022.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 18 Oct 2022 04:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:53</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51522934/adfrd_kresten_101022.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>76. 6 overraskende lette måder at skrive tekster, der får dit salg til at eksplodere – allerede i dag – med Heine Aaen</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51522313/adfrd_heine_260922.mp3</link>
			<description>*Husk at tilmelde dig podcastens nyhedsbrev. Det gør du her: https://bit.ly/3UF8dKB**Se hele det rå interview på YouTube lige her: https://youtu.be/1jIQrlRN-y8*Nu går der salgstekst i den!Dagens gæst er tekstforfatter Heine Aaen, og i episoden finder du bl.a. ud af: - Hvilken funktion en salgstekst egentlig har - Hvad ’Og hvad så’-testen er, og hvordan du bruger den - Hvad de fem bevidsthedsniveauer er for noget - Hvordan du bruger kundens indvendinger i dine tekster - Hvorfor du altid skal vægte klarhed over kreativitet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51522313/adfrd_heine_260922.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Oct 2022 04:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:47:36</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51522313/adfrd_heine_260922.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>75. 10 tankevækkende indsigter om, hvad danskerne vil have af deres arbejdsgiver – med Morten Ballisager</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51384828/adfrd_morten_kandidat_260922.mp3</link>
			<description>*Husk at tilmelde dig podcastens nyhedsbrev. Det gør du her: https://bit.ly/3UF8dKB**Se hele det rå interview på YouTube lige her: https://youtu.be/VnF3tHm8QDw*Hvad er den primære grund til, at folk siger deres arbejde op? Hvad er det vigtigste for medarbejdere, når de søger et nyt job? Og hvilke ledere bliver evalueret bedst: Mænd eller kvinder?Det får vi svar på inden for den næste times tid. Dagens gæst er Morten Ballisager, direktør i Konsulenthuset ballisager. De står bag Kandidatanalysen, der undersøger danske lønmodtageres holdninger, motivation og præferencer i deres arbejdsliv og karriere – og det er netop temaet for i dag.I dagens episode finder du bl.a. ud af: - hvilken ene person der oftest bærer ansvaret for, at folk siger op - hvilken rolle ’purpose’ og ’værdier’ i virkeligheden spiller, når folk søger job - hvor interesserede vi egentlig er i at lære nye ting - den uinspirerende årsag til, at vi i sidste ende siger ja til et nyt job - hvor stor betydning gode kolleger har efter corona-nedlukningen - hvor meget trivsel der er forbundet med hjemmearbejde.Det bliver både provokerende og tankevækkende, og undervejs får Morten på en charmerende og velreflekteret måde trådt hele segmenter over tæerne:-)</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51384828/adfrd_morten_kandidat_260922.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Oct 2022 04:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:49:38</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51384828/adfrd_morten_kandidat_260922.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>74. Guide til et bæredygtigt parforhold (uden tåbelige konflikter) – med Tea Trillingsgaard</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51360415/adfrd_tea_parforhold_230922.mp3</link>
			<description>*Husk at tilmelde dig podcastens nyhedsbrev. Det gør du her: https://bit.ly/3UF8dKB**Se hele det rå interview på YouTube lige her: https://youtu.be/IJcKwedb6FM*I sæsonens første episode får du intet mindre end en langt bedre forståelse for, hvilken adfærd der ligger bag det bæredygtige parforhold. Du får også konkrete råd til, hvordan I kan undgå at gå fra ”du er min eneste ene” til ”du er det stikmodsatte af min eneste ene” på bare få år …Det ved Tea Trillingsgaard en masse om. Hun er ph.d. i klinisk psykologi og lektor i udviklingspsykologi. Og hun leder forskningsgruppen inden for par- og familieforskning på Aarhus Universitet.I episoden kommer Tea ind på: - hvorfor forhold går i stykker - hvordan vi kan undgå det - hvorfor vi aldrig skal prøve at presse vores partner til forandring - hvilke klassiske temaer der udfordrer de fleste parforhold - de små, men ikke usynlige tegn på, at det er ved at gå galt - hvad der egentlig foregår hos en parterapeut (og hvad den største grund er til, at folk overhovedet opsøger en parterapeut) - hvad du kan gøre på daglig basis for at øge sandsynligheden for at blive sammen - hvad ’rituals of connection’ er for noget, og hvordan det kan hjælpe med at (gen)skabe parforholdets særlige øjeblikke - hvordan man kender forskel på væsentlige og uvæsentlige konflikter – og hvorfor væsentlige konflikter faktisk ikke er dårlige.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51360415/adfrd_tea_parforhold_230922.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Sep 2022 04:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:48:42</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51360415/adfrd_tea_parforhold_230922.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>73. Katastrofer, parforhold, skriftlig formidling og psykologisk tryghed: Ny sæson af Adfærd</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51308255/73_adfaerd_saeson_10_trailer.mp3</link>
			<description>Så er ventetiden næsten ovre!Den helt nye sæson af Adfærd lander den 27. september i din foretrukne podcast-afspiller:-)Jeg vil blot sige, at denne sæson bliver bedre end nogensinde. Vi skal se på så forskellige emner som psykologisk tryghed, det gode parforhold og så skal vi se på, hvad vi kan lære af katastrofer. Vi skal også igennem et minitema om, hvordan man skriver bedre tekster, vi skal have en guide til den svære samtale og derudover skal vi også undersøge, hvordan vi kan leve mere og tænke mindre. Og det er bare et lille udpluk af den kommende sæson.  Så husk at lytte med fra den 27. september.Her er linket til podcastens nyhedsbrev, hvor der snart kommer bonusmateriale ud: https://mortenmunster.com/podcasts/Her er linket til min YouTube-Kanal, hvor der snart kommer film med de rå interviews: https://www.youtube.com/channel/UCXmpFkyA0TXpSyTTVAVxLng</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51308255/73_adfaerd_saeson_10_trailer.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 20 Sep 2022 04:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:09:11</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51308255/73_adfaerd_saeson_10_trailer.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vil du med på min Masterclass efter sommerferien?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50265421/vil_du_med_pa_min_masterclass_efter_sommerferien.mp3</link>
			<description>Du får al information om Masterclassen lige her: https://mortenmunster.com/masterclass/

Og så må du have en dejlig sommeferie - vi høres ved på den anden side:-)

/M</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50265421/vil_du_med_pa_min_masterclass_efter_sommerferien.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Jun 2022 17:15:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:03:57</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50265421/vil_du_med_pa_min_masterclass_efter_sommerferien.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>72. Mikroforandringer: Hvorfor de små forandringer fylder mere for os end de store – med Signe Bruskin</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/49997950/72_adfaerd_saeson_9_episode_11.mp3</link>
			<description>Hvad er det for nogle forandringer, der fylder for medarbejdere og ledere? Spoiler alert: Det er ikke de store …

Det ved Signe Bruskin en masse om. Hun er founder og CEO i Enlighten. Og så er hun forfatter til bogen ’Mikroforandringer – et medarbejderblik på organisationsforandringer’, som er baseret på hendes erhvervs-ph.d. om forandringer.

I episoden her finder du ud af:

 - hvad mikroforandringer er – og hvorfor det er vigtigt at tage dem alvorligt
 - hvilke former for tilsyneladende små forandringer, der betyder mest i hverdagen
 - hvorfor en kaffeordning fylder mere for os end en stor transformation
 - hvad Adams’ retfærdighedsteori dækker over
 - hvordan folk faktisk taler om forandringer
 - hvordan mikroforandringer hænger sammen med trivsel
 - hvordan man håndterer potentialet i bedre at forstå mikroforandringer.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/49997950/72_adfaerd_saeson_9_episode_11.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 31 May 2022 04:13:05 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:38:17</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49997950/72_adfaerd_saeson_9_episode_11.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>71. Sådan har vi tænkt os at hacke dig (og hvordan du undgår, at vi lykkes)</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/49913399/71_adfaerd_saeson_9_episode_10.mp3</link>
			<description>Over 1 milliard kostede det Mærsk, da de blev hacket tilbage i 2017. Og de er slet ikke de eneste, der er udsat. Cybercrime er på hastig fremmarch i store virksomheder, mindre virksomheder og hos private.

Så hvordan bliver vi bedre til at sikre os mod hackerangreb?

Det er temaet for i dag, og Jan Skovgren er her for at hjælpe os. Han er Director of Security Consulting i NCC Group og lever af at træne virksomheder i at undgå, at hackerne snyder dem.

I episoden finder du ud af:

 - Hvad hackerne egentlig er ude efter
 - Hvordan de (ofte nemt) møver sig igennem receptioner
 - Hvorfor phishingmails er så udbredte, og hvorfor en kop kaffe er et af dine bedste våben imod dem
 - Hvad ’ransomware’ og ’patching’ er for noget, og hvorfor det er vigtigt
 - Hvilke to konkrete ting, du bør gøre ved dine passwords i dag (og nej, indsæt ’stort begyndelsesbogstav’ og ’et tal’ er ikke et af dem)
 - Hvad små og mellemstore virksomheder bør gøre i praksis for at sikre sig mod it-angreb

Slå to-faktor på dine SoMe-profiler:
Som vi taler om i interviewet kan du sikre dig endnu bedre ved at aktivere to-faktor godkendelse på dine SoMe-profiler. Her har du links til enkle guides, der viser dig, hvordan du gøre det. Det tager vitterligt to minutter.

To-faktor på Instagram: https://www.facebook.com/help/instagram/1124604297705184
To-faktor på Facebook: https://www.facebook.com/help/148233965247823
To-faktor på Twitter: https://help.twitter.com/en/managing-your-account/two-factor-authentication
To-faktor på LinkedIn: https://www.linkedin.com/help/linkedin/answer/31698/sadan-aktiverer-og-deaktiverer-du-totrinsverifikation</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/49913399/71_adfaerd_saeson_9_episode_10.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 24 May 2022 04:13:31 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:47:22</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49913399/71_adfaerd_saeson_9_episode_10.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Professorens guide til projektledelse af store forandringer – med Bent Flyvbjerg</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/49731059/70_adfaerd_saeson_9_episode_8.mp3</link>
			<description>I dag skal du møde verdens mest citerede projektledelsesforsker, Bent Flyvbjerg. Og du kan godt glæde dig: Udover at være professor på ITU og Oxford er han nemlig en fænomenal formidler. 

Bent forsker i, hvorfor store projekter kikser, og hvad man kan gøre for at undgå at blive en del af den statistik.

I dagens episode får du svaret på:
 - Hvad ’jernloven om store projekter’ er
 - Hvorfor min datter på 6 er bedre til at estimere projekter end de fleste ingeniører
 - Hvordan man lærer af sine projekter (vi kan faktisk kun blive bedre, end vi har været de seneste 100 år …)
 - Hvorfor direkte løgne er så udbredte i projektledelse
 - Hvad der karakteriserer teams og ledere, som får succes med deres projekter
 - Hvilke projekter du skal løbe skrigende væk fra
 - Hvad den største risiko for store projekter er
 - Hvordan Bent lykkedes med at projektstyre opbygningen af 20.000 skoler i Nepal – og hvad de helt konkret gjorde for at blive færdige 7 år før tid
 - Hvorfor det er åndet at skræddersy ting
 - Hvad i alverden man skal gøre, når et projekt er ved at gå galt.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/49731059/70_adfaerd_saeson_9_episode_8.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 10 May 2022 04:15:10 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:47:35</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49731059/70_adfaerd_saeson_9_episode_8.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>69. Sådan formidler du tal og hårde facts, så folk lytter, forstår og handler på dem [Lazy edition]</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/49622318/adfrd_lazy_edition_tal_020522.mp3</link>
			<description>Dette indlæg er til alle jer, der gerne vil have den rationelle data til at fylde mere. Og den subjektive mavefornemmelse til at fylde mindre.

Mere: “Dataen viser …” Mindre: “Min svoger har engang fortalt mig …”

Og så er indlægget til dig, skal formidle denne faglighed, så publikum forstår, husker og handler på det, du siger.

Det er altså til:

- ingeniøren, der skal have modtageren til at forstå problemet
- underviseren, der skal have eleverne til at engagere sig i stoffet
- konsulenten, der skal have kunden til at huske præsentationen
- projektlederen, der skal have estimatet til at gøre indtryk
- kommunikatøren, der skal have folk til at læse teksten
- lederen, der bare gerne vil ane en lillebitte livsgnist i medarbejdernes øjne.

Her har du linket til blogindlægget, hvis du gerne vil læse det: https://mortenmunster.com/saadan-formidler-du-tal-og-haarde-facts-saa-folk-lytter-husker-og-handler-paa-dem/</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/49622318/adfrd_lazy_edition_tal_020522.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 03 May 2022 06:37:28 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:20:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49622318/adfrd_lazy_edition_tal_020522.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>68. Sådan bruger F.C. København data til at træffe beslutninger i deres forretning - med Morten Petz</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/49546371/68_adfaerd_saeson_9_episode_7.mp3</link>
			<description>Så skal vi nørde data igen. Nærmere bestemt: Data på fodboldbanen!

Vi fortsætter nemlig minitemaet om at blive mere data driven. I minitemaets første afsnit lærte Tim Harford dig, hvordan organisationen bliver mere datadrevet.

I dag skal du møde Morten Petz, som er Head of Football Data and Technology i F.C. København. Han hjælper os med at undgå de største faldgruber – eller at se ”myriaderne af huller i osten”, som han selv kalder det – når man vil arbejde med data i praksis. Derudover deler Morten selvfølgelig også alle sine gode erfaringer.

Undervejs kommer vi forbi:

 - hvorfor vi har de helt forkerte forbilleder, når det handler om at blive datadrevet
 - hvorfor selve dataindsamlingen slet ikke bør være i fokus til at starte med – og hvad du bør have styr på i stedet for
 - hvordan du undgår, at databearbejdningen blot ender som et dyrt prestigeprojekt
 - hvorfor objektiv data også har mange begrænsninger
 - hvordan man går fra dataindsamling til faktisk at træffe en beslutning
 - hvorfor det at være datadrevet handler meget mindre om data og meget mere om forandringer og klassisk organisationsudvikling.

Og så får du ret tidligt i episoden den ene pointe, som langt de fleste af gæsterne i Adfærd har været enige om: Nemlig et afgørende fundament for at lykkes med forandringer.

Undervejs nævner jeg tre tidligere afsnit, som du kan lytte til efter at have guffet Morten Petz’ gode pointer i dig: 

 - En 5-trinsmodel til at skabe innovation i store organisationer – med Line Lyst: https://mortenmunster.com/en-5-trins-model-til-at-skabe-innovation-i-store-organisationer-med-line-lyst/
 - Sådan arbejder DGI og DIF med adfærdsdesign – med Maja Holm: https://mortenmunster.com/saadan-arbejder-dgi-og-dif-med-adfaerdsdesign-med-maja-holm/
 - Enkle tips til en sundere arbejdsplads – med Regitze Siggaard: https://mortenmunster.com/podcast-enkle-tips-til-en-sundere-arbejdsplads-med-regitze-siggaard/</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/49546371/68_adfaerd_saeson_9_episode_7.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 26 Apr 2022 04:18:05 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:39:05</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49546371/68_adfaerd_saeson_9_episode_7.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sådan bliver din organisation datadrevet - med Tim Harford</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/49422696/67_adfaerd_saeson_9_episode_6.mp3</link>
			<description>”Statistics is a very powerful tool to understand the world.”

Ordene kommer fra Tim Harford – verdenskendt adfærdsøkonom og forfatter til bl.a. bestselleren How to Make the World Add Up. I sin seneste bog The Data Detective – Ten Easy Rules to Make Sense of Statistics giver han redskaberne til bedre at afkode alle de tal og statistikker, der ligger til grund for de beslutninger, vi træffer i vores organisationer. Og det er også temaet for dagens episode i podcasten.

Du finder bl.a. ud af:
 - hvorfor Tim ikke mener, vi skal være så kyniske, når det handler om data
 - hvilke faldgruber du bør undgå, når du kigger på dine data
 - hvor gruelig galt det kan gå, når man vælger det forkerte tal at måle på
 - hvordan man bliver bedre til at bruge data til at styre organisationen
 - hvordan man undgår, at folk snyder med data eller gemmer deres data.

Episoden er det første i et minitema her i podcasten om at være mere ’data-driven’. I denne episode dækker vi noget af teorien. I næste episode finder du ud af, hvordan fodboldklubben F.C. København helt praktisk bruger data i deres hverdag.

Se mit korte video-interview med Tim Harford, fra da han besøgte Behavers 2021: https://www.youtube.com/watch?v=8Wu31SHp3kQ&amp;t 

Læs Tim Harfords 3 værktøjer til at blive bedre med data (pdf): https://behavers.co/wp-content/uploads/Onepager_Tim.pdf

I episoden nævner jeg de 4 psykologiske problemer med den klassiske rekrutteringsproces. Hør mere om det her: https://mortenmunster.com/podcast-de-4-psykologiske-problemer-med-den-klassiske-rekrutteringsproces-lazy-edition/</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/49422696/67_adfaerd_saeson_9_episode_6.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 19 Apr 2022 04:17:21 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:39:26</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49422696/67_adfaerd_saeson_9_episode_6.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Replay: Ét enkelt tip til at forbedre (næsten) alle dine beslutninger med flykaptajn Christian Ungar</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/49281389/adfaerd_replay_piloten_christian.mp3</link>
			<description>For noget tid siden holdt jeg et foredrag om investering, og efterfølgende kom piloten Christian Ungar op til mig for at korrigere noget, jeg havde sagt. Efter 10 minutters samtale, vidste jeg, at han skulle med i podcasten. 

Som pilot har Christian nemlig en ordentlig håndfuld meget konkrete råd til at træffe bedre beslutninger. Især ét enkelt tip går igen og igen. Og det er i øvrigt et tip, der bliver bakket op af mange års videnskab. 

I podcasten får du:

- Det ene tip, der vil forbedre (næsten) alle dine beslutninger
- To inspirerende akronymer: ANC og AAM
- Svaret på, hvorfor temperaturen på din kaffe afslører dine evner til skabe et overblik
- Forklaret hvad ’let down the garden route’ betyder (og hvorfor du skal frygte det)
- Enkle teknikker til at holde hovedet koldt
- En god grund til, hvorfor du skal have en squash ketscher med på arbejde
- En masse ideer til, hvordan du kan tage principperne fra cockpittet og bruge det i dit eget liv.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/49281389/adfaerd_replay_piloten_christian.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 12 Apr 2022 04:15:51 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:39:35</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49281389/adfaerd_replay_piloten_christian.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>66. Sådan arbejder DGI og DIF med adfærdsdesign – med Maja Holm</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/49281054/66_adfaerd_saeson_9_episode_5.mp3</link>
			<description>”Få flere danskere til at bevæge sig.” Sådan lyder problemformuleringen i et kæmpe projekt hos DGI og DIF, hvor adfærdsdesign er blevet brugt systematisk. Hør afdelingsleder Maja Holm fortælle om: 

 - hvordan de ret hurtigt fandt ud af, at information og motivation var overvurderet
 - hvilke 3 overordnede adfærdsprincipper de arbejdede med
 - hvordan de brød den store målsætning ned til konkret handling
 - hvordan man får en mand i 50’erne til at tage til tennis for første gang (og komme igen)
 - hvordan de har haft succes med at bryde processen ned i et før, under og efter
 - hvordan de fik metoden udbredt til foreningerne, så principperne rent faktisk blev brugt i hverdagen
 - hvordan de strukturerede deres workshops til at uddanne kollegerne i at bruge adfærdsdesign.

Det bliver lavpraktisk og meget brugbart. Læs mere om projektet Bevæg dig for livet her: https://www.bevaegdigforlivet.dk

Og lad dig endelig inspirere af DGI’s adfærdsprincipkort til dit eget arbejde med at bruge adfærdsdesign i organisationen: https://www.dgi.dk/butikken/adfaerdsprincipkort-a6 

Vil du høre endnu en case med en virksomhed, der har arbejdet med adfærdsdesign i praksis, så lyt til episode 31 om, hvordan Novo Nordisk arbejdede med adfærdsdesign i deres forandringsledelse ( https://mortenmunster.com/podcasts/ ).</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/49281054/66_adfaerd_saeson_9_episode_5.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 05 Apr 2022 04:10:12 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:47:14</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49281054/66_adfaerd_saeson_9_episode_5.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>65. Hvorfor er politikere så dårlige til at skabe forandringer – med Sigge Winther</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/48915495/65_adfaerd_saeson_9_episode_4.mp3</link>
			<description>Hvorfor er det egentlig, at vi så ofte laver fejlslagen politik og kløjes i vores strategier – og i det hele taget bare ikke lykkes med at skabe forandringer?

Det har Sigge Winther sat sig for at finde ud af. Og i dag får du nogle ret gode bud på svaret.

Sigge Winther er journalist, forsker og politisk analytiker. Han er vært på DR2’s Deadline og vicedirektør i DJØF. Og så er han forfatter til den meget anmelderroste bog Entreprenørstaten ( https://www.saxo.com/dk/entreprenoerstaten_sigge-winther-nielsen_haeftet_9788712064633 )

I episodens 45 minutter kommer vi bl.a. ind på:
 - forskellen på tamme problemer og vilde problemer
 - virkelige eksempler på frustrerende pseudopolitik
 - hvad ’demokratiets hus’ er, og hvorfor det er en god metafor til at forstå dynamikken i politiske beslutninger
 - problemet ved positive business cases
 - det dysfunktionelle forhold mellem politikere og medier
 - hvad en gammel græker kan lære os om at tænke langsigtet
 - hvorfor du skal turde stå i problemet og ikke gå for hurtigt til løsningen
 - hvordan man egentlig kommer tættere på virkeligheden, når man vil lykkes med sine forandringer
 - hvorfor vi gør os selv en kæmpe bjørnetjeneste, når vi giver de handlekraftige for stor indflydelse.

Udover alle problemerne kommer vi naturligvis også ind på løsningerne. For Sigge er faktisk positiv på alle os borgeres vegne:-)

Undervejs nævner vi professoren Esther Duflo, som sammen med to kolleger har vundet Nobelprisen i økonomi for sin ”eksperimentelle tilgang til at afhjælpe global fattigdom”. Se video med Duflo her: https://www.youtube.com/watch?v=0zvrGiPkVcs</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/48915495/65_adfaerd_saeson_9_episode_4.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Mar 2022 05:18:27 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:43:35</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/48915495/65_adfaerd_saeson_9_episode_4.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>64. Kunsten at skabe noget unikt – med Mikael Bertelsen</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/48915586/64_adfaerd_saeson_9_episode_3.mp3</link>
			<description>Mikael Bertelsen er en markant radio- og tv-personlighed, der nok er bedst kendt som tv-vært på ’Bertelsen’, ’De Uaktuelle Nyheder’, ’Den 11. time’, ’Bertelsen på Caminoen’ og senest som kanalchef på Radio24syv.

Han har også været leder af Ungdomsredaktionen på Danmarks Radio og i tre år været redaktør og medlem af Chefredaktionen på DR2.

Han vil også være den første til at understrege, at han ikke har den nøjagtige formel på, hvordan man skaber noget unikt:-)

Ikke desto mindre bliver du i dette interview meget klogere på:

 - hvorfor Bertelsen og Brügger nægtede at ansætte folk med radioerfaring
 - hvorfor clairvoyanten Tina blev hyret til at lave bordplan til en af Radio24syvs julefrokoster
 - hvad en tidløs skjorteflip kan lære os om at gøre os umage
 - hvordan det lykkedes radioen at konkurrere med andre medier, der havde langt større budgetter end dem selv
 - historien om, hvorfor Mikael sad og jublede i vejkanten, da en af hans medarbejdere tog senderen
 - hvorfor kreativitet ligger et sted mellem fri leg og præcise begrænsninger
 - hvordan det næsten lykkedes dem at afskaffe e-mails, møder og stress på arbejdspladsen
 - hvorfor man bør samle på 03’ere og 13’ere (på den gamle karakterskala) – og frygte alt andet
 - hvilken hemmelighed, Bertelsen afslørede om sit arbejdsliv, da han var alene i rummet i fem minutter.

Du kan også se mit korte video-interview med Bertelsen, som blev optaget i forbindelse med at han gæstede Behavers i 2021. Her opsummerer han nogle af pointerne, vi kommer ind på i episoden: https://www.youtube.com/watch?v=75eYv4v1nKY&amp;t=3s 

Og læs hans konkrete råd til at skabe et arbejdsmiljø befriet for stress og dårlig energi her: https://behavers.co/wp-content/uploads/Onepager_Mikael.pdf</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/48915586/64_adfaerd_saeson_9_episode_3.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 15 Mar 2022 05:02:13 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:12:09</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/48915586/64_adfaerd_saeson_9_episode_3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>63. Sådan leverer du dit budskab som Al Pacino</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/48959846/63_adfaerd_saeson_9_episode_2.mp3</link>
			<description>Det her er anden episode om, hvordan man bliver mere overbevisende. Gæsten er stadig Kenn Hansen, der er ekspert i mundtlige præsentationer. 

I denne episode zoomer vi ind på et andet aspekt af at være overbevisende – nemlig selve leveringen. Det er altså der, hvor du skal sælge dit produkt til en kunde, pitche din ide til din kollega, overbevise din chef om at komme med på det der kursus. Kort sagt: Det er evnen til at levere sit budskab overbevisende.

Vi gennemgår simpelthen listen over konkrete, retoriske virkemidler, du kan bruge i din præsentation.

Her i del 2 kommer du blandt andet til at høre om:
 - hvorfor placering i rummet er helt afgørende for din levering
 - hvordan introverte specialister (også) kan mobilisere energi i et rum
 - hvordan Obamas rådgivere forberedte ham til de vigtige debatter op til præsidentvalget
 - hvad Kings Position og Queens Position er, og hvorfor du skal bruge dem
 - hvorfor du aldrig må undervurdere det første minut af din præsentation
 - hvad for et udviklingspunkt, Kenn og jeg har i vores mundtlige kommunikation, og hvorfor vi bliver enige om, at det faktisk slet ikke er et problem
 - hvordan du hurtigst muligt dræber dit publikum
 - hvor du egentlig bør kigge hen, når alle ser på dig i rummet (og hvordan du undgår at blive creepy her)
 - hvorfor en flaske vand er din værste fjende at have i hænderne, når du præsenterer
 - hvad der kendetegner de TED Talks, der bliver ratet højest.

Og ja, referencen til Al Pacino kommer til at give mening indenfor det første minuts tid af episoden her:-) Når du har lyttet til alle Kenns pointer, kan du bruge 4 ekstra minutter på at høre den bedste tale, der nogensinde er leveret i en Hollywood-film, via linket her https://www.youtube.com/watch?v=f1yWSePMqsk</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/48959846/63_adfaerd_saeson_9_episode_2.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 08 Mar 2022 05:24:46 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:57:55</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/48959846/63_adfaerd_saeson_9_episode_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>62. Sådan bliver du mere overbevisende – med Kenn Hansen</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/48959800/62_adfaerd_saeson_9_episode_1.mp3</link>
			<description>”At overbevise handler ikke om at lyve eller snyde eller fordreje. Det handler om, at vi i fællesskab kommer et klogere sted hen.” 

Disse vise ord kommer fra Kenn Hansen, der er retoriker og præsentations-ekspert. Til daglig driver han bureauet EPO (https://www.epo.as/), der hjælper organisationer med at forbedre deres præsentationer, og ved siden af træner han eksperterne, der taler på TED-scenen i Danmark.

Synes du, at Kenns navn lyder bekendt? Så er det måske fordi, du er en af de 24.121 mennesker, der allerede har lyttet til den episode af Adfærd, hvor Kenn gav tips til at lave bedre PowerPoint-præsentationer: https://mortenmunster.com/4-enkle-tips-til-langt-bedre-virtuelle-moeder-og-praesentationer-med-kenn-hansen/

I denne episode skal du blandt andet høre mere om: 

 - de tre overordnede måder, man kan vinde indflydelse på
 - hvordan du får folk til at sænke deres intellektuelle parader
 - hvorfor argumenter er overvurderede
 - hvorfor børn ikke bliver hyperaktive af sukker
 - hvordan du overbeviser uden argumenter
 - hvordan du arbejder systematisk med din troværdighed
 - den hellige treenighed, du skal kende, hvis du vil være sådan en person, som folk gerne vil give indflydelse
 - hvad de 4 elementer er i en god historie
 - hvilke klassiske fejl, Kenn ser igen og igen
 - hvilket græsk ord, der forklarer, hvorfor Søren Brøstrom fremstår som en person, der har styr på tingene
 - hvorfor ingen mennesker i verden faktisk har troværdighed.

Og så slipper du nok heller ikke for at lægge mærke til, at Kenn er en af mine gode venner, så du må leve med lidt fnisen og et par dårlige vittigheder undervejs.

Husk, at dette afsnit er det første i en dobbeltepisode om, hvordan man bliver mere overbevisende. Den anden er allerede klar til dig, så den kan du høre bagefter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/48959800/62_adfaerd_saeson_9_episode_1.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 08 Mar 2022 05:04:46 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:41</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/48959800/62_adfaerd_saeson_9_episode_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>61. Smuglyt til den nye sæson af Adfærd …</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/48887835/61_adfaerd_saeson_9_episode_trailer.mp3</link>
			<description>Så er der kun én uge til, at den nye sæson af ’Adfærd’ går i gang. Derfor har jeg traditionen tro lavet en lille trailer, så du kan få stillet din nysgerrighed:-)

Hvad handler den nye sæson om?
Det bliver en sæson proppet med viden og inspiration. Vi skal blandt andet høre mere om:

 - Hvordan man bliver mere overbevisende
 - Hvordan man bruger data bedre i sin organisation
 - Hvordan man undgår at blive hacket – både på arbejde og derhjemme
 - Hvorfor medarbejdere ofte slet ikke er interesseret i de store forandringer
 - Hvorfor de fleste projekter kollapser, og hvad du kan gøre ved det

Og en masse, masse andet. Og så får vi også den første minister med i podcasten … 

Mit helt objektive råd: Sørg for, at du abonnerer på podcasten, så du ikke går glip af noget. 

Jeg håber, du vil lytte med. Både i dag, og resten af sæsonen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/48887835/61_adfaerd_saeson_9_episode_trailer.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 01 Mar 2022 05:47:14 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:07:25</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/48887835/61_adfaerd_saeson_9_episode_trailer.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er personlighedstest spild af tid? Med Troels Gottlieb</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/47604668/60_adfaerd_saeson_8_episode_6.mp3</link>
			<description>Hvor meget kan vi egentlig bruge personlighedstest og personlighedsprofiler til?

Det er omdrejningspunktet for dagens episode af Adfærd. Her bliver du klogere på, hvordan I kvalificerer brugen af personlighedstest i jeres organisation.

Dagens gæst er Troels Gottlieb (https://www.gottliebklewe.dk/), der er autoriseret erhvervspsykolog og har en ph.d. i personlighed og ledelseseffektivitet.

I episoden får du bl.a. svar på:

 - hvad personlighed egentlig er for noget
 - hvad person/situation-debatten går ud på, og hvorfor det er vigtigt
 - hvordan gruppepres har betydning for vores adfærd
 - hvornår vi egentlig begyndte at bruge personlighedstest til at vurdere, hvor godt man lykkes i en bestemt stilling
 - baggrunden bag de fem personlighedstræk i den evidensbaserede model femfaktormodellen
 - hvilke 3 ting der afgør, om I kan bruge personlighedstesten til noget
 - hvilke gode spørgsmål man kan stille instruktørerne
 - hvad nogle af problemerne er ved at hyre ledere baseret på en bestemt personlighedsprofil.

Undervejs taler vi om Solomon Asch’ berømte gruppepres-eksperiment, som du kan se her: https://www.youtube.com/watch?v=MqIdm2gssBo. 

Og Milgrave-eksperimentet om at adlyde folk med autoritet kan du se i sin oprindelige udgave her: https://www.youtube.com/watch?v=xOYLCy5PVgM</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/47604668/60_adfaerd_saeson_8_episode_6.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Nov 2021 05:43:36 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:55</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/47604668/60_adfaerd_saeson_8_episode_6.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>59. 7 eksempler på, hvordan du kan blive bedre til at skabe forandringer – med Martin Lindstrøm</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/47478593/59_adfaerd_saeson_8_episode_5.mp3</link>
			<description>”Du skal hele tiden være i kontakt med dem, der betaler din regning.”

Disse glimtende ord kommer fra Martin Lindstrøm. Måske har du ikke lige hørt om ham, men det har udlandet. Martin er nemlig kåret som en af verdens mest indflydelsesrige mennesker af TIME Magazine, han er en af ’Top 50 Business Thinkers in the World’ – og nå ja, så har han også solgt millioner af bøger, senest bestselleren ’The Ministry of Common Sense’ (https://www.martinlindstrom.com/ministry-of-commonsense/).

Med andre ord: Martin Lindstrøm er en internationalt anerkendt ekspert inden for branding, produktudvikling og forandringer.

I denne episode af podcasten lærer han dig:
 - hvad batteriet i en fjernbetjening kan lære dig om vores irrationelle sind
 - hvad du kan lære om forandringsvillighed ved at kigge på 5 kyllinger i et bur
 - hvordan man helt konkret kommer tæt på kunder og brugere
 - hvordan to hashrygende, unge drenge opfandt en global succes – og hvordan flovhed var en af grundene til, at de lykkedes
 - hvordan man udnytter tidszoner til at gå under radaren i sin globale organisation
 - hvordan det gik for sig, at Coca-Cola udrullede de der colaflasker med navne på (og nej: Det skete ikke i hovedkvarteret)
 -  hvordan McDonalds, Nestlé og andre internationale organisationer skaber forandringer gennem bedre kundeindsigter
 - hvad man gør, hvis man synes, at den sunde fornuft er gået tabt i virksomheden.

Og så skal du glæde dig til at høre et par groteske eksempler på bureaukrati og tåbelige processer fra bl.a. et flyselskab, i Teams-møder og en bank i New York.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/47478593/59_adfaerd_saeson_8_episode_5.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Nov 2021 05:31:34 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:41:40</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/47478593/59_adfaerd_saeson_8_episode_5.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vil du med på min online Masterclass i adfærdsdesign?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/46826391/masterclass_beskrivelse.mp3</link>
			<description>Hvis du gerne vil vide mere om Masterclassen, så ligger der en udførlig beskrivelse lige her: https://mortenmunster.com/masterclass/

Her får du hele historien, inklusive hvornår Masterclassen åbner, hvad den koster, og hvad du får ud af at deltage. Jeg håber at se dig. /M</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/46826391/masterclass_beskrivelse.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 12 Oct 2021 05:51:28 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:02:39</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/46826391/masterclass_beskrivelse.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>58. Thomas Vinterbergs guide til kreativitet, ledelse og samarbejde</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/46820255/58_adfaerd_saeson_8_episode_4.mp3</link>
			<description>11 spillefilm, 5 kortfilm og så har han da også lige vundet en Oscar.

Dagens gæst er selvfølgelig instruktør og manuskriptforfatter Thomas Vinterberg. Eller som han selv formulerer det: ”En form for vicevært, der skal kunne tusindvis af ting nærmest samtidig.”

Vi nørder ned i kreative processer, ledelse og samarbejde. Og du får insider-anekdoter om tilblivelsen af Druk, dogme95, og hvordan begrænsninger skabte en legendarisk scene i Godfather II.

I podcasten får du svar på:

 - Hvad der overrasker folk mest ved Thomas’ rigtige arbejde
 - Hvorfor filmfolk er nødt til at blive eksperter i ikke at spilde penge
 - Hvordan lean-principperne er en vigtig del af at kunne lave en god film
 - Hvilke begrænsninger der er inspirerende (ja, vi skal tale om dogme95), og hvilke begrænsninger der er ødelæggende for kreativiteten
 - Hvordan man vinder en Oscar, og hvorfor det minder om en præsidentkampagne
 - Top-2 over ting, der betyder mest i Thomas’ kreative proces i hverdagen
 - Hvor han får ideer fra, og hvordan han kommer fra ide til færdigt produkt
 - Hvorfor han hader at se sine egne film
 - Hvordan han leder sine kolleger på et filmset.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/46820255/58_adfaerd_saeson_8_episode_4.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 05 Oct 2021 04:38:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:59:17</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/46820255/58_adfaerd_saeson_8_episode_4.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>57. En 5-trins-model til at skabe innovation i store organisationer – med Line Lyst</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/46703953/57_adfaerd_saeson_8_episode_3.mp3</link>
			<description>I dag lærer du at sætte turbo på innovationen – eller egentlig bare sørge for, at innovationen bliver til noget i virksomheden.

Line Lyst er chef-entreprenør i GN Group og har tidligere været global head of innovation i henholdsvis Rambøll og LEO Innovation Lab. Kort sagt: Hun ved, hvad hun taler om:-)

Lyt med, og find ud af:

 - Hvad forskellen er på en god ide og reel innovation (du får svaret allerede inden for de første 4 minutter)
 - De typiske misforståelser om innovation 
 - Hvorfor ’den gode ide’ faktisk er ret overvurderet 
 - Hvad fundamentet er for en god innovationsproces 
 - Hvorfor du aldrig skal sætte en kasse til medarbejdernes gode ideer op i kantinen 
 - De klassiske fejl, folk begår, når de vil skabe innovation 
 - Hvordan man helt lavpraktisk gør i store virksomheder 
 - Hvordan du får valideret det nye produkt, inden du overhovedet har lavet det (og nej, du skal ikke spørge kunderne: ”Ville du købe det her?”) 
 - Hvordan man skaber en innovations-kultur. 

Vi kommer blandt andet forbi, hvorfor I bør fokusere på at ’lave eksperimenter’ i stedet for at ’turde begå fejl’. Hvorfor ingen mennesker kan lave innovation bag skrivebordet. Og hvorfor du aldrig skal bede om en business case i begyndelsen af innovations-processen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/46703953/57_adfaerd_saeson_8_episode_3.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Sep 2021 04:45:51 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:48:07</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/46703953/57_adfaerd_saeson_8_episode_3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>56. Nøglen til balance i dit liv – med Chris MacDonald</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/46593426/56_adfaerd_saeson_8_episode_2.mp3</link>
			<description>I denne episode fortæller sundhedsekspert Chris MacDonald om, hvad der egentlig betyder noget for vores fysiske og mentale balance, og hvordan vi gennem vores adfærd finder den igen. Og så giver han gode råd om, hvordan vi finder motivationen til at blive ved med de gode vaner, når det er tirsdag aften, og det regner.

I podcasten får du blandt andet svaret på: 

 - Hvad 'evolutionært mismatch' drejer sig om – og hvorfor det skaber kæmpe problemer for os
 - Hvorfor køer ikke forbedrer sig (ja, det bliver relevant:-))
 - Hvorfor en chihuahua er hurtigere end Usain Bolt (ja, det bliver også relevant:-))
 - Hvorfor det er svært at finde klinisk angst og depression rundt omkring i verden
 - Hvad det værste er, du kan gøre for dit nervesystem (en måned på Big Macs er bedre end det her)
 - Hvorfor vi har indrettet samfundet til 30 % af de mennesker, der lever i det – og hvem de mennesker er
 - Hvorfor Chris faktisk er optimistisk på vores sundheds vegne
 - De to grunde til at vores forfædre dyrkede mere motion, end vi gør – og hvorfor det er svært at kopiere deres adfærd.

Undervejs kommer vi forbi lidt lyn-evolutionshistorie, indersiden af en teenage-hjerne og Hadza-stammen i det østlige Tanzania. Selvfølgelig med masser af klassiske Chris-quotes undervejs. Hvis du bliver inspireret undervejs (det gjorde jeg i vores samtale), kan jeg virkelig anbefale Chris’ bog 'Ikke til forhandling'.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/46593426/56_adfaerd_saeson_8_episode_2.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 21 Sep 2021 04:33:26 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:45</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/46593426/56_adfaerd_saeson_8_episode_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>55. Sådan Fuckr vi med din hjerne: Manipulation, hypnose og trylleri – med Jan Hellesøe</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/46497303/55_adfaerd_saeson_8_episode_1.mp3</link>
			<description>Jan Hellesøe er danmarks førende illusionist, hypnotisør og pyskologiske manipulator. Han har tryllebundet publikum i over 20 år med tankelæsning og manipulation, når han fra scenen i Danmark Las Vegas og Hollywood gør ting, der virker umulige. 

Jan arbejder dagligt med at forstå og påvirke adfærd gennem kommunikation, kropssprog og indsigt i den menneskelige psykologi. 

I interviewet kan du blandt andet høre:

 -  Om dengang Jan hypnotiserede for første gang
 -  Hvordan Jan arbejder med kommunikation, når han skal hypnotisere og tankelæse
 -  Hvad ’multiple outs’ er, og hvorfor de ofte er hjørnestenen i trylleri og mentalisme
 -  Hvor Jan får sine ideer fra
 -  Hvad han gør, når det går galt
 -  Hvilken rolle hukommelsen spiller for vores oplevelse af kvalitet og lykke
 -  Om Jan og Morten lykkes med at læse dine tanker …

Og ligeså vigtigt forsøger Morten at få Jan til at afsløre nogle af sine hemmeligheder undervejs, og det lykkedes faktisk. Delvist.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/46497303/55_adfaerd_saeson_8_episode_1.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Sep 2021 04:39:05 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:45:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/46497303/55_adfaerd_saeson_8_episode_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>54. Trailer for den kommende sæson: Manipulation, hjernevask, kreativitet, implementering, skandaler og guide til at vinde en Oscar</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/46401125/54_adfaerd_saeson_8_episode_trailer.mp3</link>
			<description>Så er der kun en uge til, at den spritnye sæson af min podcast Adfærd lander på din telefon. Men du kan allerede nu smuglytte til traileren.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/46401125/54_adfaerd_saeson_8_episode_trailer.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Sep 2021 04:46:09 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:06:53</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/46401125/54_adfaerd_saeson_8_episode_trailer.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>53. Sådan bliver du bedre til at forhandle (om hvad som helst) – med Kaare Thomsen</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/45485044/53_adfaerd_saeson_7_episode_12.mp3</link>
			<description>Kaare Thomsen er specialist i forhandlingsteknik. Han har brugt de seneste årtier som rådgiver, underviser og praktiker, når han hjælper andre til at blive bedre til at forhandle. I dag skal han hjælpe dig og mig til at blive bedre til at forhandle – om hvad som helst. 

I samtalen bliver du blandt andet klogere på: 

 - Hvilke klassiske fejl mange af os begår, når vi forhandler
 - Hvad ’svarsyge’ er (og hvorfor du skal undgå det)
 - Hvordan du forbereder og gennemfører en professionel forhandling
 - Hvorfor forhandlinger slet ikke er så udbredte, som du måske tror
 - Hvordan du laver ’riposter’ under en forhandling
 - Hvordan du skaber den gode stemning

Og meget, meget mere.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/45485044/53_adfaerd_saeson_7_episode_12.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Jun 2021 04:37:31 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:44</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/45485044/53_adfaerd_saeson_7_episode_12.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>52. Ekstrem personlig effektivitet med GTD – med Lars Rothschild</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/45113637/52_adfaerd_saeson_7_episode_11.mp3</link>
			<description>Getting Things Done (GTD) er et af verdens mest berømte systemer til at booste din personlige effektivitet. Det er fyldt med konkrete redskaber, men kan også virke en smule overvældende at give sig i kast med. 

Til at hjælpe os med at komme i gang har vi fået Lars Rothschild i studiet. Lars er direktør i GTD Nordic og underviser til dagligt i metoden, så han kender glæderne og faldgruberne ved den. Hør Lars fortælle om: 

 - Hvilke 5 faser, der er i GTD
 - Hvilke klassiske fejl, der ødelægger vores effektivitet
 - Hvad psykisk ram er, og hvorfor den er afgørende 
 - Hvor mange gange, du læser den samme mail …
 - Hvad 2-minutters-reglen er (og hvorfor den er virkelig god)
 - Hvordan du får frigivet energi og fokus
 - Hvordan du sikrer flow i dine arbejdsrutiner
 - Hvorfor ’Next action’ er et afgørende begreb at kende
 - Hvilke todo-lister, du bør have
 - Hvordan du bruger kalenderen smartest.

Og så tvinger jeg også Lars til at give os en doven version af GTD, hvis du ikke orker at gøre det hele:-)


----------------
Getting Things Done i Danmark: https://gtdnordic.dk/
Connect med Lars på LinkedIn: https://www.linkedin.com/in/larsh/</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/45113637/52_adfaerd_saeson_7_episode_11.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 01 Jun 2021 04:34:28 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:45:51</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/45113637/52_adfaerd_saeson_7_episode_11.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>51. Lær at performe som en jægersoldat – med Thomas Rathsack</title>
			<link>https://chtbl.com/track/17FCFB/api.spreaker.com/download/episode/44927596/51_adfaerd_saeson_7_episode_10.mp3</link>
			<description>Thomas Rathsack blev I 1990 optaget i Jægerkorpset som jæger nr. 229. Han har en imponerende karriere bag sig og har bl.a. modtaget den højeste amerikanske enhedsudmærkelse, Presidential Unit Citation ligesom han har tjent i Irak og Afghanistan flere gange. 

I denne udgave af Adfærd skal han lære os at performe som en jægersoldat. Thomas kommer blandt andet ind på:

 - De overraskende karaktertræk hos de bedste jægersoldater
 - Hvilke konkrete fysiske krav, der er til Jægersoldater
 - En historie om engang, han var oprigtigt bange
 - Hvad attitude betyder for succes
 - Hvad der udgør en god teamplayer
 - Hvilke fysiske kongeøvelser, du skal mestre
 - Hvad den primære grund til at blive sorteret fra i Jægerkorpset er
 - Hvordan man videndeler i korpset
 - Hvordan man sikrer entydig og præcis kommunikation i teamet

Og så skal du også høre om Christian-forklar-mig-røv. Et hint: Du har ikke lyst til at være ham.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/17FCFB/api.spreaker.com/download/episode/44927596/51_adfaerd_saeson_7_episode_10.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 25 May 2021 04:41:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:50:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/17FCFB/api.spreaker.com/download/episode/44927596/51_adfaerd_saeson_7_episode_10.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>50. Stop bebrejdelserne, og lær at tale pænere til dig selv</title>
			<link>https://chtbl.com/track/17FCFB/api.spreaker.com/download/episode/44603390/50_adfaerd_saeson_7_episode_9.mp3</link>
			<description>En stor mænge psykiske lidelser er tæt forbundet med den måde, vi taler til os selv på. Og desværre har mange af os en særdeles ufin tone, når vi fører en samtale med os selv. Det har Nina Werner skrevet en bog om. Den hedder: ”Fra selvkritik til self compassion - lær at behandle dig selv som en ven - og vend lavt selvværd, præstationsstress og depression”.

Så det er det, vi skal tale om i dag:-) 

Undervejs kommer Nina ind på:

 - Hvorfor taler vi ofte ufint til os selv
 - Hvorfor evaluerer vi os selv hårdere end andre
 - Hvordan du lærer at tale pænere til dig selv
 - Hvorfor vores tanker ofte er helt gakkede:-)
 - Hvordan vi kan hjælpe andre, der bokser med denne udfordring?
 - Hvilke helt konkrete øvelser, du kan bruge for at lære at bebrejde dig selv mindre
 - Hvordan du passer bedre på dig selv og behandler dig selv bedre
 - Hvordan du får adgang til mere kreativitet og større resurser

Og så kommer du i øvrigt også til Calcutta i Indien. Og det bliver en ubehagelig rejse …


-----
Link til Ninas bog: https://www.saxo.com/dk/fra-selvkritik-til-self-compassion_nina-werner_haeftet_9788772045320</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/17FCFB/api.spreaker.com/download/episode/44603390/50_adfaerd_saeson_7_episode_9.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 04 May 2021 04:35:28 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:46:30</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/17FCFB/api.spreaker.com/download/episode/44603390/50_adfaerd_saeson_7_episode_9.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>49. Sandheden om stress (og hvordan du kommer af med den) – med stressforsker Søren Ballegaard</title>
			<link>https://chtbl.com/track/17FCFB/api.spreaker.com/download/episode/44485870/49_adfaerd_saeson_7_episode_8.mp3</link>
			<description>Søren Ballegaard har over 30 års erfaring som praktiserende læge med fokus på behandling af stress og sygdom. Han er Seniorforsker på Medicinsk afdeling på Herlev Universitets Hospital, og så er han International forsker i hjerte og stress sygdomme. Han har skrevet flere bøger, og den seneste udkom I slutningen af sidste år og hedder ’Sandheden om stress – hvordan din hjernes skjulte kraft kan hjælpe dig til et bedre liv’. 

Og I dag skal vi netop tale om stress. Og jeg lover dig, at du bliver klogere på dette komplicerede felt. 

Søren fortæller blandt andet om: 

 - Hvad stress er
 - Hvordan det bliver skabt
 - Hvorfor stress ofte er godt
 - Hvad vi kan gøre, hvis vi blive ramt af det

Og så skal vi også tale om fjedre, bankkonti, kolde og varme bade, skibbrud, ydmyghed, teater og tandpleje:-)

Lyt med, og bliv klogere:-)</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/17FCFB/api.spreaker.com/download/episode/44485870/49_adfaerd_saeson_7_episode_8.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Apr 2021 04:36:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:41:33</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/17FCFB/api.spreaker.com/download/episode/44485870/49_adfaerd_saeson_7_episode_8.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>48. Sådan bliver du yngre med årene – med professor Bente Klarlund</title>
			<link>https://chtbl.com/track/17FCFB/api.spreaker.com/download/episode/44290525/48_adfaerd_saeson_7_episode_7.mp3</link>
			<description>I denne episode af Adfærd gør Bente Klarlund dig yngre med årene :-)

Bente Klarlund er overlæge på Rigshospitalet og professor i integrativ medicin og leder af TrygFondens Center for aktiv sundhed. Og så er hun forfatter til bogen: ”Yngre med årene - Sundhedsbogen, der giver dig mindre sygdom og et længere liv med flere gode år”.

I denne samtale lærer du blandt andet: 

 - Hvilke sundhedsmyter Bente gerne vil punktere
 - Hvad den allervigtigste sundhedsadfærd er
 - Hvad din vægt betyder for din sundhed
 - Om du har brug for vitaminpiller og kosttilskud
 - Hvordan du bliver yngre med årene
 - Hvorfor senile celler er din modstander
 - Hvad telomerer er, og hvorfor de er helt afgørende
 - Hvad KRAM er – og hvorfor du ikke må ignorere begrebet
 - Hvorfor sundhedsbegrebet burde være MEGET bredere 

Og så fortæller Bente også, hvorfor hun havde meget svært ved at rådgive Lars Løkke …

Lyt med, det er underholdende, lærerigt og virkelig interessant at lytte til Bente :-)</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/17FCFB/api.spreaker.com/download/episode/44290525/48_adfaerd_saeson_7_episode_7.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Apr 2021 04:59:53 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:37:18</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/17FCFB/api.spreaker.com/download/episode/44290525/48_adfaerd_saeson_7_episode_7.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>47. Kunsten at sætte en prisseddel på et menneskeliv – med sundhedsøkonom Jakob Kjellberg</title>
			<link>https://chtbl.com/track/17FCFB/api.spreaker.com/download/episode/44186025/47_adfaerd_saeson_7_episode_6.mp3</link>
			<description>Jakob Kjellberg er professor i Sundhedsøkonomi. Sundhedsøkonomer som Jakob spiller en afgørende rolle for, hvordan du bliver behandlet, hvis du bliver syg, hvor lang tid, du kan blive behandlet og hvor dyr behandlingen må være. Jakob Kjellberg sidder også med i den såkaldte Covid 19-følgegruppe, der rådgiver regeringen her under pandemien. For det er også sundhedsøkonomer, der beregner og problematiserer alle de voldsomme sideeffekter vores nedlukninger har på danskernes helbred. 

Feltet er superspændende og fyldt med dilemmaer. Lyt med og hør, når Jakob forklarer

 - Hvad sundhedsøkonomi er
 - Hvordan man beregner prisen på et menneskeliv
 - Hvem der bestemmer prisen på det menneskeliv
 - Hvorfor han mener, at virologerne har vundet
 - Hvad han har sagt i Covid 19-følgegruppen
 - Hvad han synes om nedlukningerne og vaccinationsrækkefølgen
 - Hvad rygere koster samfundet
 - Hvad det vigtigste sundhedsvalg i livet er

Og så har han også en ret munter bemærkning i forhold til dødeligheden blandt rejsemontører.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/17FCFB/api.spreaker.com/download/episode/44186025/47_adfaerd_saeson_7_episode_6.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 06 Apr 2021 04:35:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:46:35</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/17FCFB/api.spreaker.com/download/episode/44186025/47_adfaerd_saeson_7_episode_6.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Playback med Anne Gårdmand: Derfor skal du spise dessert hver dag</title>
			<link>https://chtbl.com/track/17FCFB/api.spreaker.com/download/episode/43999938/replay_anne_g_rdmand_mp3_220321.mp3</link>
			<description>Hvis du bokser med at skabe gode madvaner for dig selv og din familie, så er Anne Gårdmand måske din redning. Hun hjælper dagligt klienter, der har udfordringer med at spise på den måde, de gerne vil. Sommetider handler det om at tabe vægt. Sommetider handler det om at stoppe alle mad-stressen og tankerne om det næste måltid. Sommetider handler det om noget helt tredje. Men det handler altid om at bygge det liv man gerne vil have uden at skulle tænke så meget på mad og have det dårligt over det. Episoden er en genudgivelse fra marts 2018, hvor jeg besøgte Anne i Århus for at få nogle gode råd. Jeg håber, du vil lytte med.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/17FCFB/api.spreaker.com/download/episode/43999938/replay_anne_g_rdmand_mp3_220321.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Mar 2021 16:13:06 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:42:24</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/17FCFB/api.spreaker.com/download/episode/43999938/replay_anne_g_rdmand_mp3_220321.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>38. Derfor er ’purpose’ overvurderet, misforstået og ødelæggende [Lazy edition]</title>
			<link>https://chtbl.com/track/17FCFB/api.spreaker.com/download/episode/42127196/37_adfaerd_saeson_6_episode_9.mp3</link>
			<description>Vi skal se kritisk på en af tidens allermest udbredte påstande: Mennesker bliver motiveret af at arbejde for en højere mening – og gøre den store forskel. Organisationens såkaldte purpose.

Jeg mener, at der er god grund til at være særdeles skeptisk overfor den påstand – og flere steder er den decideret ødelæggende for vores motivation.

Derfor har jeg lavet et grundigt indlæg om, hvorfor purpose ikke motiverer os. Og undervejs vil jeg præsentere et helt nyt ledelsesværktøj:

*The Silver Circle*

Jeg håber, du vil lytte med for at blive provokeret og inspireret.


----
Der er brugt lydklip fra:
 - Simon Sinek - Start With Why - TED Talk (YouTube)
 - Simon Says Song for Children by Patty Shukla (YouTube)</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/17FCFB/api.spreaker.com/download/episode/42127196/37_adfaerd_saeson_6_episode_9.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Mar 2021 16:13:06 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:26:14</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/17FCFB/api.spreaker.com/download/episode/42127196/37_adfaerd_saeson_6_episode_9.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>39. Om hjernevask, tortur, perspektiv og at gøre en forskel i verden – med Daniel Rye</title>
			<link>https://chtbl.com/track/17FCFB/api.spreaker.com/download/episode/42245480/38_adfaerd_saeson_6_episode_10.mp3</link>
			<description>Daniel Rye har overlevet tortur hos IS i 13 måneder, men er meget mere end det. Han er blandt andet forfatter, far og fotojournalist. I denne samtale fortæller Daniel Rye, hvad han har lært af det hele – både torturen, rejserne og mødet med mennesker i helt andre situationer end os selv. 
 
Hør blandt andet: 
 
 - Hvordan Daniel Rye forsøger at påvirke folk med sit fotoarbejde
 - Den tragiske historie, der satte hele Daniels passion for fotografering i gang
 - Hvordan man hjernevaskede krigsfanger under Vietnam-krigen
 - Hvorfor det måske var Grundtvig, der reddede Daniels forstand 
 - Hvad ’flatline’ betyder, og hvorfor det var afgørende for gidslernes overlevelse
 - Hvad det vigtigste er, som Daniel har lært på alle sine ture
 - Hvad en pisseirriterende mand i Føtex lærte Daniel om livsglæde</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/17FCFB/api.spreaker.com/download/episode/42245480/38_adfaerd_saeson_6_episode_10.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Mar 2021 16:13:06 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:38:14</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/17FCFB/api.spreaker.com/download/episode/42245480/38_adfaerd_saeson_6_episode_10.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>40. Sådan reagerer hjernen på forandringer (og Aula …) – med hjerneforsker Thomas Ramsøy</title>
			<link>https://chtbl.com/track/17FCFB/api.spreaker.com/download/episode/42367113/adfrd_thomas_r_ver2_081220.mp3</link>
			<description>Thomas Ramsøy er en af verdens førende hjerneforskere, når det kommer til applied Neuroscience. Hans virksomhed Neurons Inc. har kontorer i hele verden og kunder som Nike, Facebook, IKEA, Google, Coca Cola og Spotify. 

Thomas har beskæftiget sig med sammenhængen mellem innovation, marketing og hjernevidenskab i mere end et årti, så han havde masser at fortælle os i samtalen. 

Og jeg gennemførte hele interviewet med  en hjernescanner på hovedet…

Hør blandt andet:

 - Hvordan hjernen reagerer på forandringer
 - Hvilken klassisk fejl mange begår inden for Marketing
 - Hvorfor du har brug for en 1-sekunds-strategi
 - Om hjernen egentlig kan lide forandringer?
 - Hvad Polle fra Snave kan lære os om hjernen
 - Hvorfor verden egentlig bare er en illusion 
 - Hvordan du bygger hjernevenlig innovation

Og så forsøgte jeg mig også med Aula-appen, mens vi talte sammen. Min hjerne var ikke begejstret:-)</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/17FCFB/api.spreaker.com/download/episode/42367113/adfrd_thomas_r_ver2_081220.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Mar 2021 16:13:05 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:49:35</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/17FCFB/api.spreaker.com/download/episode/42367113/adfrd_thomas_r_ver2_081220.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>41. Forhandling, opdragelse, effektivitet, sundhed, krig og økonomisk uafhængighed: Sæson 7 af Adfærd lander på tirsdag</title>
			<link>https://chtbl.com/track/17FCFB/api.spreaker.com/download/episode/43508618/40_adfaerd_saeson_7_episode_trailer.mp3</link>
			<description>På tirsdag lander den nye sæson af min podcast Adfærd. Det bliver den vildeste til dato:-) Og jeg har lavet en lille trailer, så du kan få en forsmag, hvad der er i vente. 

I den kommende sæson kommer du blandt andet til at høre, hvordan du: 

 - bliver økonomisk uafhængig
 - performer som en Jægersoldat
 - bliver MEGET mere effektiv
 - lever livet sundere – både mentalt og fysisk
 - skaber bedre virtuelle præsentationer 

Og meget, meget mere. Jeg har simpelthen glædet mig så meget til at komme i gang. Det hele starter nu på tirsdag med et dobbeltafsnit om, hvordan du bliver økonomisk uafhængig. Så hold godt øje med din podcast-player. Men indtil videre må du nøjes med en lille trailer:-)

Jeg håber, du har lyst til at lytte med.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/17FCFB/api.spreaker.com/download/episode/43508618/40_adfaerd_saeson_7_episode_trailer.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Mar 2021 16:13:05 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:06:36</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/17FCFB/api.spreaker.com/download/episode/43508618/40_adfaerd_saeson_7_episode_trailer.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>42. Sådan bliver du økonomisk uafhængig – med Sune Bjørn Kuhberg (del 1)</title>
			<link>https://chtbl.com/track/17FCFB/api.spreaker.com/download/episode/43527064/41_adfaerd_saeson_7_episode_1.mp3</link>
			<description>Sune Bjørn Kuhberg har en plan. Han vil være økonomisk uafhængig som 45-årig. Vel at mærke med et normalt job. 

Sune er en del af den bevægelse, der hedder FIRE-bevægelsen. Det står for ”Financial Independence, Retire Early” og handler om, hvordan normale mennesker som dig og mig kan blive økonomisk uafhængige langt hurtigere og langt lettere, end vi tror. 

Hør blandt andet:

 - Hvor lang tid det tager at blive økonomisk uafhængig
 - Hvorfor det ikke er så svært, som man måske skulle tro
 - Hvorfor det handler om noget helt andet end ikke at gide at arbejde
 - Hvad den værste fejl er, vi laver, når vi begynder at tjene flere penge
 - Hvad 4 procents-reglen er, og hvorfor den er afgørende at forstå
 - Hvad en franskmand kan lære dig om overforbrug
 - Hvor meget du kan tage ud af din opsparing uden at løbe tør
 - Hvornår kan du pensionere dig selv
 - Hvad Fuck You-money er, og hvorfor du skal skynde dig at finde dem

Links, vi nævner undervejs:

 - Link til min kommende podcast: Altomx.dk
 - Sunes blog: Frinans.dk
 - Networthify: Hvornår kan du pensionere dig: https://tinyurl.com/gekvvgp2
 - Mr. Money Mustache: https://www.mrmoneymustache.com/</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/17FCFB/api.spreaker.com/download/episode/43527064/41_adfaerd_saeson_7_episode_1.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Mar 2021 16:13:05 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:45:44</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/17FCFB/api.spreaker.com/download/episode/43527064/41_adfaerd_saeson_7_episode_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>43. Sådan bliver du økonomisk uafhængig – med Sune Bjørn Kuhberg (del 2)</title>
			<link>https://chtbl.com/track/17FCFB/api.spreaker.com/download/episode/43527272/42_adfaerd_saeson_7_episode_2.mp3</link>
			<description>Vi er fuld gang med at undersøge Sune Bjørn Kuhbergs plan om at blive økonomisk uafhængig som 45-årig. Det her er del 2 af interviewet.

Igen skal det handle om konkrete metoder og teknikker til at pensionere sig selv hurtigere eller måske bare finde sikkerhed og fleksibilitet ved at have en stor pengetank:-)

I denne del 2 kommer du blandt andet til at høre om:

 - Konkrete metoder til at spare mere op
 - Hvordan du lægger budgetter, selvom du synes, det er R**-kedeligt
 - Hvordan du investerer dine penge smartest
 - Hvilke gode apps, der findes til at tracke dit forbrug og dine investeringer
 - Hvad der sker, når du begynder at forstå, at tid er penge
 - Hvordan jeg kunne gøre mine børn til mange-millionærer ved at droppe én enkelt vane…

Links, vi nævner undervejs:

 - Link til min kommende podcast: Altomx.dk
 - Sunes bog om investering: https://www.saxo.com/dk/simpel-investering_sune-bjoern-andersen_paperback_9788740970425
 - Nord.Investements: https://www.nord.investments/
 - Spar Index: Sparindex.dk
 - June: June.dk
 - Nora: https://www.nordea.dk/privat/produkter/investering/nora-digitale-investeringsraadgiver.html</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/17FCFB/api.spreaker.com/download/episode/43527272/42_adfaerd_saeson_7_episode_2.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Mar 2021 16:13:05 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:49:24</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/17FCFB/api.spreaker.com/download/episode/43527272/42_adfaerd_saeson_7_episode_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>44. 4 enkle tips til LANGT bedre virtuelle møder og præsentationer – med Kenn Hansen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/17FCFB/api.spreaker.com/download/episode/43672666/44_adfaerd_saeson_7_episode_3.mp3</link>
			<description>Vi kan vist alle sammen godt tåle lidt hjælp til at forbedre den endeløse række af Teams-møder og Zoom-kald, vi udsætter hinanden for. Og hvis du allerede er verdensmester, så kan du måske bare forbarme dig over nogle andre og sende podcasten videre til dem:-)

Gæsten i episoden er Kenn Hansen, som har arbejdet med at forbedre menneskers præsentationer i over 10 år. Det seneste år har han arbejdet i døgndrift for at hjælpe sælgere, ledere, konsulenter og andre fagfolk med at få styr på deres virtuelle præsentationer og møder under Coronaen. Han har faktisk skrevet en hel bog om emnet, som hedder: ”The Skype is the limit”. 
I podcasten får du indsigt i:

 - Fire enkle tips til at forbedre dine virtuelle møder
 - Hvilket grej, du bør investere i
 - Hvordan du narrer folk til at involvere sig mere
 - Hvilke klassiske fejl, de fleste af os begår
 - Hvorfor det er langt sværere at præsentere virtuelt end fysisk
 - Hvad Cinema-mode er (og hvorfor du skal frygte det)
 - Hvorfor du skal opføre dig som en korrespondent (og hvordan du gør det)
 - Hvor svært det er at få fat på Kenns nye bog. 

Og så får du også Kenns uforbeholdne mening om udvalgte Corona-præsentationer fra regeringen …

Måske lyder virtuelle møder som et kedeligt emne, men Kenn er den eneste jeg kender, der kan pakke det ind i høj energi og sjove historier. 

PS: Hvis du gerne vil have fingrene i Kenns bog, så kan du finde den her: https://epo.as/#s-422

God fornøjelse med episoden!</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/17FCFB/api.spreaker.com/download/episode/43672666/44_adfaerd_saeson_7_episode_3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Mar 2021 16:13:05 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:49:11</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/17FCFB/api.spreaker.com/download/episode/43672666/44_adfaerd_saeson_7_episode_3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>45. Sådan lærer du at huske alt – med Lars Christiansen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/17FCFB/api.spreaker.com/download/episode/43790763/45_adfaerd_saeson_7_episode_4.mp3</link>
			<description>Har du svært ved at huske navne? Eller vil du måske bare gerne være skarpere til at huske de gode argumenter i din næste præsentation? Farer du vild, fordi du ikke kan finde rundt i nye byer? 

Når du har lyttet til dagens episode behøver du ikke bekymre dig mere. Danmarksmesteren i hukommelsesteknikker, Lars Christiansen, giver dig alle hans bedste kneb til at huske bedre. 

Udover at være virkelig brugbart, så viser det sig, at det også er virkelig sjovt. 

I podcasten får du blandt andet svaret på: 

 - Om nogen er bedre til at huske end andre?
 - Hvordan du lærer at huske både abstrakte og konkrete ting
 - Hvordan du laver dit eget ’memory palace’
 - Hvorfor absurde billeder er nøglen til at huske ting
 - Hvad Lars’ 5 principper for at huske bedre er
 - Hvad Vesterbro og hukommelse har med hinanden at gøre
 - Hvorfor Lars både bruger Nonner og bjørne til at huske bedre

Hov, og fik jeg sagt, at jeg tester både din og Lars’ hukommelse i afsnittet? Lyt med, det bliver praktisk, lærerigt – og virkelig sjovt.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/17FCFB/api.spreaker.com/download/episode/43790763/45_adfaerd_saeson_7_episode_4.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Mar 2021 16:13:04 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:43:11</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/17FCFB/api.spreaker.com/download/episode/43790763/45_adfaerd_saeson_7_episode_4.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>46. Pseudoarbejde 2.0: Tilbage til arbejdet – med Dennis Nørmark</title>
			<link>https://chtbl.com/track/17FCFB/api.spreaker.com/download/episode/43871377/46_adfaerd_saeson_7_episode_5.mp3</link>
			<description>Dennis Nørmark er aktuel med sin nye bog: ”Tilbage til arbejdet - Sådan bekæmper vi pseudoarbejde i organisationer”. Det er opfølgeren til bestselleren ’Pseudoarbejde: Hvordan vi fik travlt med at lave ingenting’. 

Så denne bog handler også om, hvordan vi bekæmper bureakratiet, skaber mere simplicitet og mening med vores arbejde. 

I denne samtale giver Dennis dig et indblik i 5 måder, du kan bekæmpe pseudoarbejde på. Men vi taler om meget mere end det. Vi kommer også ind på: 

 - Hvem der er mest bebyrdet af pseudoarbejde
 - Hvad lederes blindspot ofte er
 - Hvorfor medarbejderne bærer en stor del af ansvaret for pseudoarbejdet 
 - Hvorfor folk faktisk ikke forsvarer deres pseudoarbejde, når man udfordrer dem på det
 - Hvorfor kompleksitet ikke er en naturlov
 - Hvorfor store virksomheder ofte ender som ’stupid machines’</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/17FCFB/api.spreaker.com/download/episode/43871377/46_adfaerd_saeson_7_episode_5.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Mar 2021 16:13:04 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:47:25</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/17FCFB/api.spreaker.com/download/episode/43871377/46_adfaerd_saeson_7_episode_5.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Min nye sommerskole åbner på tirsdag. Og du er inviteret.</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/55487200/adf_rd_sommerskole_intro_kopi.mp3</link>
			<description>I juli udkommer der 9 bonusafsnit af Adfærd. Vi gennemgår min seneste bog Jytte Vender Tilbage og uddrager de væsentligste redskaber og røverhistorier til dig. Du finder bogen her: https://www.saxo.com/dk/jytte-vender-tilbage_morten-sehested-munster_haeftet_9788702297690Rabatkoden, der giver 10 procent er: SommerskoleHåber, du vil lytte med:-)</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/55487200/adf_rd_sommerskole_intro_kopi.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jun 2023 10:56:20 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:01:51</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/55487200/adf_rd_sommerskole_intro_kopi.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kapitel 1: Vidundermidlet 'slack' (Sommerskole)</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/55523315/sommerskole_afsnit_01_edit.mp3</link>
			<description>Få al info om min Masterclass i adfærdesign lige her: https://mortenmunster.com/masterclass/ Vil du have fat i bogen ’Jytte Vender Tilbage’, så finder du den her: https://rb.gy/i05bb Brug rabatkoden: Sommerskole ///Dette er første afsnit af sommerskole, hvor vi gennemgår min bog Jytte Vender Tilbage. Hver tredje dag i hele juli går vi i dybden med et afsnit og uddrager de væsentligste redskaber og røverhistorier. Se det som et Rosé-supplement til din sommerferie, hvor du kan lære endnu mere om at ændre adfærd og skabe forandringer.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/55523315/sommerskole_afsnit_01_edit.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Jul 2023 04:30:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:28:26</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/55523315/sommerskole_afsnit_01_edit.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kapitel 2: Storhedsvanvid, bedrag og forfremmelser (Sommerskole)</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/55523317/sommerskole_afsnit_02_edit.mp3</link>
			<description>Få al info om min Masterclass i adfærdesign lige her: https://mortenmunster.com/masterclass/ Vil du have fat i bogen ’Jytte Vender Tilbage’, så finder du den her: https://rb.gy/i05bb Brug rabatkoden: Sommerskole ///Dette er andet afsnit af Sommerskole, hvor vi gennemgår min bog Jytte Vender Tilbage. Hver tredje dag i hele juli går vi i dybden med et afsnit og uddrager de væsentligste redskaber og røverhistorier. Se det som et Rosé-supplement til din sommerferie, hvor du kan lære endnu mere om at ændre adfærd og skabe forandringer.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/55523317/sommerskole_afsnit_02_edit.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Jul 2023 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:37:41</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/55523317/sommerskole_afsnit_02_edit.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kapitel 3: Hummere, koncertbilletter og verdens mest populære ordsprog (Sommerskole)</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/55523316/sommerskole_afsnit_03_edit.mp3</link>
			<description>Få al info om min Masterclass i adfærdesign lige her: https://mortenmunster.com/masterclass/ Vil du have fat i bogen ’Jytte Vender Tilbage’, så finder du den her: https://rb.gy/i05bb Brug rabatkoden: Sommerskole ///Dette er tredje afsnit af sommerskole, hvor vi gennemgår min bog Jytte Vender Tilbage. Hver tredje dag i hele juli går vi i dybden med et afsnit og uddrager de væsentligste redskaber og røverhistorier. Se det som et Rosé-supplement til din sommerferie, hvor du kan lære endnu mere om at ændre adfærd og skabe forandringer.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/55523316/sommerskole_afsnit_03_edit.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Jul 2023 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:36:37</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/55523316/sommerskole_afsnit_03_edit.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kapitel 4: Motivation er misforstået (Sommerskole)</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56069777/adf_rd_sommerskole_04_120823.mp3</link>
			<description>Få al info om min Masterclass i adfærdesign lige her: https://mortenmunster.com/masterclass/ Vil du have fat i bogen ’Jytte Vender Tilbage’, så finder du den her: https://rb.gy/i05bb Brug rabatkoden: Sommerskole ///Dette er fjerde afsnit af sommerskole, hvor vi gennemgår min bog Jytte Vender Tilbage. Hver tredje dag i hele juli går vi i dybden med et afsnit og uddrager de væsentligste redskaber og røverhistorier. Se det som et Rosé-supplement til din sommerferie, hvor du kan lære endnu mere om at ændre adfærd og skabe forandringer.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56069777/adf_rd_sommerskole_04_120823.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Jul 2023 04:30:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:39</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56069777/adf_rd_sommerskole_04_120823.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kapitel 5: Der findes 4 måder at simplificere sin organisation på - og den ene er forkert (Sommerskole).</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56110346/sommerskole_episode_5.mp3</link>
			<description>Få al info om min Masterclass i adfærdesign lige her: https://mortenmunster.com/masterclass/ Vil du have fat i bogen ’Jytte Vender Tilbage’, så finder du den her: https://rb.gy/i05bb Brug rabatkoden: Sommerskole ///Dette er femte afsnit af sommerskole, hvor vi gennemgår min bog Jytte Vender Tilbage. Hver tredje dag i hele juli går vi i dybden med et afsnit og uddrager de væsentligste redskaber og røverhistorier. Se det som et Rosé-supplement til din sommerferie, hvor du kan lære endnu mere om at ændre adfærd og skabe forandringer.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56110346/sommerskole_episode_5.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 16 Jul 2023 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:31:54</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56110346/sommerskole_episode_5.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kapitel 6: 'Tak for dit hårde arbejde, nu vil jeg skylle det ud i toilettet' (Sommerskole).</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56110377/sommerskole_6_final.mp3</link>
			<description>Få al info om min Masterclass i adfærdesign lige her: https://mortenmunster.com/masterclass/ Vil du have fat i bogen ’Jytte Vender Tilbage’, så finder du den her: https://rb.gy/i05bb Brug rabatkoden: Sommerskole ///Dette er sjette afsnit af sommerskole, hvor vi gennemgår min bog Jytte Vender Tilbage. Hver tredje dag i hele juli går vi i dybden med et afsnit og uddrager de væsentligste redskaber og røverhistorier. Se det som et Rosé-supplement til din sommerferie, hvor du kan lære endnu mere om at ændre adfærd og skabe forandringer.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56110377/sommerskole_6_final.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Jul 2023 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:39:32</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56110377/sommerskole_6_final.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kapitel 7: Én procent er nok (Sommerskole)</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56110474/sommerskole_episode_7.mp3</link>
			<description>Få al info om min Masterclass i adfærdesign lige her: https://mortenmunster.com/masterclass/ Vil du have fat i bogen ’Jytte Vender Tilbage’, så finder du den her: https://rb.gy/i05bb Brug rabatkoden: Sommerskole ///Dette er syvende afsnit af sommerskole, hvor vi gennemgår min bog Jytte Vender Tilbage. Hver tredje dag i hele juli går vi i dybden med et afsnit og uddrager de væsentligste redskaber og røverhistorier. Se det som et Rosé-supplement til din sommerferie, hvor du kan lære endnu mere om at ændre adfærd og skabe forandringer.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56110474/sommerskole_episode_7.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Jul 2023 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:32:41</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56110474/sommerskole_episode_7.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
