<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Aktion</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4900</link>
		<description>Hvordan går man fra at have en holdning til at sætte handling bag sine ord og sætte et projekt i verden? I programmet Aktion undersøger vi hvilke holdninger, frustrationer og oplevelser, der giver handlekraft og mod til at starte et projekt. Vi skal høre fortællinger fra unge ildsjæle, der har taget initiativ til at starte et projekt, der skal gøre en forskel i verden. Som lytter bliver du taget med helt ind i maskinrummet, og sammen graver vi ned i hvad der skal til for at skabe forandring.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/739/59a54ddf7437612db1814fb1c197f829.jpg"/>
		<item>
			<title>Aktion S2 - #2 Projekt Beat</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43028305/marina_jensen_projekt_beat_final.mp3</link>
			<description>Project Beat startede som et umiddelbart ønske og en følelse af, at der ikke blev gjort noget. Men i 2016 gik Project Beat fra at være en samtale blandt venner til at være et community og en platform for unge mønsterbrydere. Projekt Beat fortæller udsatte unges historier blandt andet gennem videoproduktioner og events, hvor de personlige historier skal inspirere andre unge til at dele deres fortællinger og motivere andre unge til selv at blive mønsterbrydere. 

Lyt med og hør, hvordan man kan etablere en frivilligforening – og om hvordan man lærer undervejs.  
 
Værter: Nikolaj Falkenberg-Klok og Olivia Grant 

I programmet Aktion undersøger vi hvilke holdninger, frustrationer og oplevelser, der giver handlekraft og mod til at starte et projekt. Vi skal høre fortællinger fra unge ildsjæle fra både Danmark og resten af verden, der har taget initiativ til at starte et projekt, der skal gøre en forskel i verden. Som lytter bliver du taget med helt ind i maskinrummet og sammen graver vi ned i, om det er nemt at gøre en forskel i verden? Eller om det kræver blod, sved og tårer?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43028305/marina_jensen_projekt_beat_final.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:19:38 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:24:24</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Aktion S2 - #3 Project Access</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43029117/emil_bender_lassen_project_access_final.mp3</link>
			<description>Hvordan kommer man ind på et udenlandsk eliteuniversitet, hvis man ikke har akademiske rollemodeller – eller hvis man måske ikke engang ved, at de udenlandske universiteter eksisterer? Emil Bender Lassen er medstifter af, og nu bestyrelsesmedlem, i Project Access, som vil skabe mere lige adgang til verdens bedste universiteter. Hør Emils overvejelser om kerneværdigrundlag, forretningsmodeller og balancen mellem kvantitet og kvalitet, når man opstarter et projekt.  

Kom med på Emils rejse fra holdning til handling.  
 
Værter: Olivia Grant og Anna Vibe Pedersen 

I programmet Aktion undersøger vi hvilke holdninger, frustrationer og oplevelser, der giver handlekraft og mod til at starte et projekt. Vi skal høre fortællinger fra unge ildsjæle fra både Danmark og resten af verden, der har taget initiativ til at starte et projekt, der skal gøre en forskel i verden. Som lytter bliver du taget med helt ind i maskinrummet og sammen graver vi ned i, om det er nemt at gøre en forskel i verden? Eller om det kræver blod, sved og tårer?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43029117/emil_bender_lassen_project_access_final.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:19:38 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:25:02</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Aktion S2 - #4 GirlTalk</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43039330/anna_bjerre_girltalk_final.mp3</link>
			<description>Anna Bjerre ville gøre en forskel for piger, der har det svært og stiftede i 2004 GirlTalk, som er en non-profit-organisation, der fungerer som professionelle storesøstre. Unge piger kan via en digital platform chatte med andre unge, men også med voksne, der kan rådgive dem om alt fra prævention, tristhed til mobning. Opstarten var dog ikke let, og Anna begik fejl, der fik hende til at tvivle – men en samtale fik hende til at genvinde troen på projektet.  
 

Lyt med og hør om Anna Bjerres vej fra holdning til handling 
 
Værter: Olivia Grant og Anna Vibe Pedersen 

I programmet Aktion undersøger vi hvilke holdninger, frustrationer og oplevelser, der giver handlekraft og mod til at starte et projekt. Vi skal høre fortællinger fra unge ildsjæle fra både Danmark og resten af verden, der har taget initiativ til at starte et projekt, der skal gøre en forskel i verden. Som lytter bliver du taget med helt ind i maskinrummet og sammen graver vi ned i, om det er nemt at gøre en forskel i verden? Eller om det kræver blod, sved og tårer?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43039330/anna_bjerre_girltalk_final.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:19:38 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:24:04</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Aktion S2 - #5 ØsterGRO</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43039944/aktion_s2_eps_5_livia_stergro.mp3</link>
			<description>Livia Urban Swart Haaland er medstifter af tagfarmen og det økologiske landbrug ØsterGRO. Passionen for arkitektur og frustrationen over arbejdet foran en skærm blev startskuddet til at skabe taghaven midt på Østerbro i København. Projektet voksede hurtigt, men viste sig også at udfolde sig i et kompliceret bureaukrati med Københavns Kommune.  

Lyt med og hør om Livias udfordringer og oplevelser at skabe et initiativ fra bunden.  
 
Værter: Olivia Grant og Anna Vibe Pedersen 

I programmet Aktion undersøger vi hvilke holdninger, frustrationer og oplevelser, der giver handlekraft og mod til at starte et projekt. Vi skal høre fortællinger fra unge ildsjæle fra både Danmark og resten af verden, der har taget initiativ til at starte et projekt, der skal gøre en forskel i verden. Som lytter bliver du taget med helt ind i maskinrummet og sammen graver vi ned i, om det er nemt at gøre en forskel i verden? Eller om det kræver blod, sved og tårer?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43039944/aktion_s2_eps_5_livia_stergro.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:19:38 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:25:15</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>AKTION S2 #6 - Blue Lobster</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43162926/nima_blue_lobster_aktion_s2_final.mp3</link>
			<description>Vi skal have en mere skånsom, fair og social fiskehandel – I hvert fald hvis du spørger Nima Tisdall, der er medstifter af BLUE LOBSTER, der er et digitalt fiskemarked. Nima og hendes amerikanske veninde undrede sig over, at der ikke var mere frisk fisk i de danske kølediske, når nu Danmark er omgivet af vand – derfor skabte de sammen et digitalt fiskemarked i form af en app, hvor restauranter og fiskere kan handle direkte med hinanden uden mellemled. Det er dog ikke alle, der var lige begejstrede for projektet: BLUE LOBSTER er blevet mødt både med hærværk, tyveri og store spillere på fiskemarkedet, der modarbejdede dem.  

Lyt med og blev klogere på, hvad man gør, når man bliver mødt af modstand fra etablerede virksomheder. 
Hvordan går man fra at have en holdning til at sætte handling bag sine ord og sætte et projekt i verden? I programmet Aktion undersøger vi hvilke holdninger, frustrationer og oplevelser, der giver handlekraft og mod til at starte et projekt. Vi skal høre fortællinger fra unge ildsjæle fra både Danmark og resten af verden, der har taget initiativ til at starte et projekt, der skal gøre en forskel i verden. Som lytter bliver du taget med helt ind i maskinrummet og sammen graver vi ned i, om det er nemt at gøre en forskel i verden? Eller om det kræver blod, sved og tårer?

Værter: Olivia Grant og Anna Vibe Pedersen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43162926/nima_blue_lobster_aktion_s2_final.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:19:38 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:24:09</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>AKTION S2 #7 - Yellow Bean</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43163609/oliva_krogh_yellow_bean_final.mp3</link>
			<description>Magasinet Yellow Bean opstod af en frustration over manglende demokratisk selvtillid i Olivia Kroghs og hendes medstifteres omgangskreds. Yellow Bean skulle derfor være stedet, hvor man uanset erfaring, kunne deltage i den demokratiske samtale. Vejen til tilblivelsen af Yellow Bean har været fyldt med mange øl på barer, diskussioner og afslåede fondsansøgninger. I dag er projektet både digitalt og analogt består af frivillige, der på hver deres måde ønsker at gøre en forskel. 

Lyt med og hør om, hvordan man holder fast i sine idéer, og hvilke udfordringer der kan være ved at starte noget selv.  Hvordan går man fra at have en holdning til at sætte handling bag sine ord og sætte et projekt i verden? I programmet Aktion undersøger vi hvilke holdninger, frustrationer og oplevelser, der giver handlekraft og mod til at starte et projekt. Vi skal høre fortællinger fra unge ildsjæle fra både Danmark og resten af verden, der har taget initiativ til at starte et projekt, der skal gøre en forskel i verden. Som lytter bliver du taget med helt ind i maskinrummet og sammen graver vi ned i, om det er nemt at gøre en forskel i verden? Eller om det kræver blod, sved og tårer?

Værter: Olivia Grant og Anna Vibe Pedersen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43163609/oliva_krogh_yellow_bean_final.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:19:38 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:23:12</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>AKTION S2 - #8 Abortfortællinger</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43165444/aktion_laura_christensen_abortfort_llinger_redigeret.mp3</link>
			<description>Der kan være mange grunde til at man får foretaget en abort, men uanset hvorfor kan man have behov for at dele sin oplevelse. Ikke kun for sin egen skyld – men også for at andre kan føle sig spejlet, genkendt og hørt. Da Laura Kristensen selv fik fortaget en abort, manglede hun et sted, hvor hun kunne høre om andre, der også havde gennemgået en abort. Derfor skabte hun Instagram profilen Abortfortællinger, der portrætterer nogle af de forskellige tanker, følelser og oplevelser, der kan være forbundet med aborter.  

Lyt med og hør om, hvordan en frustration kan resultere i et fællesskab.  


Hvordan går man fra at have en holdning til at sætte handling bag sine ord og sætte et projekt i verden? I programmet Aktion undersøger vi hvilke holdninger, frustrationer og oplevelser, der giver handlekraft og mod til at starte et projekt. Vi skal høre fortællinger fra unge ildsjæle fra både Danmark og resten af verden, der har taget initiativ til at starte et projekt, der skal gøre en forskel i verden. Som lytter bliver du taget med helt ind i maskinrummet og sammen graver vi ned i, om det er nemt at gøre en forskel i verden? Eller om det kræver blod, sved og tårer?

Værter: Olivia Grant og Anna Vibe Pedersen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43165444/aktion_laura_christensen_abortfort_llinger_redigeret.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:19:38 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:23:57</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>AKTION S2 - #9 Damernes Eventyrklub</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43165774/roxie_damernes_eventyrklub.mp3</link>
			<description>Kvinder er I alliance og ikke i konkurrence – sådan lyder Damernes Eventyrklubs slogan. Damernes Eventyrklub er kort sagt et kvindefællesskab, hvor man kan udforske hverdagens eventyr og lære sig selv bedre at kende. En af stifterne bag eventyrklubben er Roxie, som er med i denne episode, hvor hun fortæller om, hvordan det har været at gå fra køkkenbordssnak til fuldtidsvirksomhed – og om hvilke udfordringer man møder, når man som eventarrangør står i en pandemi.  

Lyt med og hør Roxies overvejelser om, hvad det kræver at opstarte et projekt for bunden – og hvad man lærer undervejs. 
Hvordan går man fra at have en holdning til at sætte handling bag sine ord og sætte et projekt i verden? I programmet Aktion undersøger vi hvilke holdninger, frustrationer og oplevelser, der giver handlekraft og mod til at starte et projekt. Vi skal høre fortællinger fra unge ildsjæle fra både Danmark og resten af verden, der har taget initiativ til at starte et projekt, der skal gøre en forskel i verden. Som lytter bliver du taget med helt ind i maskinrummet og sammen graver vi ned i, om det er nemt at gøre en forskel i verden? Eller om det kræver blod, sved og tårer?

Værter: Gunvor Tarp Barkholt og Anna Vibe Pedersen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43165774/roxie_damernes_eventyrklub.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:19:38 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:23:45</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>AKTION S2 - #10 A Seat at the Table</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43180385/a_seat_at_the_table_redigeret.mp3</link>
			<description>A Seat at the Table er en samtalepodcast, der handler om at være en minoritet med afrikanske rødder i dagens Danmark. I dette afsnit af Aktion har vi haft besøg af Ingrid Magnifique Baraka, som er en af de tre kvinder bag podcasten. Ingrid fortæller om, hvordan A Seat at Table blev til, hvem de har været inspireret af, og hvordan man får det hele til at gå op, når fritidsprojektet er blevet til et fuldtidsprojekt.  
 
Lyt med og hør, hvordan A seat at The Table-skaberne holdt fast i deres oprindelige idé, da podcasten fik massiv mediedækning i 2020, der førte til, at de valgte at holde en pause.

Hvordan går man fra at have en holdning til at sætte handling bag sine ord og sætte et projekt i verden? I programmet Aktion undersøger vi hvilke holdninger, frustrationer og oplevelser, der giver handlekraft og mod til at starte et projekt. Vi skal høre fortællinger fra unge ildsjæle fra både Danmark og resten af verden, der har taget initiativ til at starte et projekt, der skal gøre en forskel i verden. Som lytter bliver du taget med helt ind i maskinrummet og sammen graver vi ned i, om det er nemt at gøre en forskel i verden? Eller om det kræver blod, sved og tårer?

Værter: Gunvor Tarp Barkholt og Anna Vibe Pedersen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43180385/a_seat_at_the_table_redigeret.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:19:37 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:28:13</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>AKTION S2 - #11 - Falsetten og Kontrast</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45492298/aktion_eps11.mp3</link>
			<description>Anna Søby Poulsen og Thomas Rask har begge måttet kæmpe for deres ungdomshuse i henholdsvis Faaborg og Herning. Anna er en del af bestyrelsen hos ungdomshuset og foreningen Falsetten, der blandt andet samler musikere og skatere under samme tag. Og Thomas, der står bag flere kulturprojekter i byen, har siddet i bestyrelsen for foreningen og ungdomshuset Kontrast.  
 
De to foreninger minder på mange måder om hinanden, men for et par år tilbage stod de to ungdomshuse over for hver deres udfordringer. I 2018 blev bygningen, hvor Falsetten holdt til, pludselig sat til salg. Og i 2019 mistede bestyrelsen hos Kontrast deres alkoholbevilling i forbindelse med et generationsskifte i bestyrelsen. Nu kan de ikke længere tjene penge ind til at betale de musikere, de booker til koncerter i huset.  
 
I det her afsnit af Aktion kan du høre, hvordan Anna og Thomas gennem aktioner, kampagner og nye samarbejder bliver hørt og finder nye løsninger, der sikrer ungemiljøet, vækstlaget og ungdomsdemokratiet i de to byer.

Hvordan går man fra at have en holdning til at sætte handling bag sine ord og sætte et projekt i verden? I programmet Aktion undersøger vi hvilke holdninger, frustrationer og oplevelser, der giver handlekraft og mod til at starte et projekt. Vi skal høre fortællinger fra unge ildsjæle fra både Danmark og resten af verden, der har taget initiativ til at starte et projekt, der skal gøre en forskel i verden. Som lytter bliver du taget med helt ind i maskinrummet og sammen graver vi ned i, om det er nemt at gøre en forskel i verden? Eller om det kræver blod, sved og tårer?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45492298/aktion_eps11.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:19:37 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:28:34</itunes:duration>
		</item>
	</channel>
</rss>
