<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Aktier for noobies</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4898</link>
		<description>Har du prøvet at investere dine penge i aktier? Det har LOUDs Camilla Michelle Mikkelsen for første gang i sit liv. I podcastserien Aktier for noobies undersøger hun, hvordan man kommer godt i gang, hvis man vil investere sine penge, og hvad der er smart at investere i midt i den verdensomspændende krise, som coronaen har medført.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/737/3aae1cd2480d4f8e1ed19c3b6d8ec361.jpg"/>
		<item>
			<title>De bedste investeringstips fra Økonomichefen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46880653/kasper_tips.mp3</link>
			<description>Camilla Michelle samler de allerbedst investeringstips til at få succes på aktiemarkedet. Hun har allieret sig med Kasper Jakobsen - også kendt som Økonomichefen på YouTube. I Aktier for noobies tager de fat i skat og SU, AMC-investeringen, aktiesparerkonto og den bedste strategi til dig.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46880653/kasper_tips.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Oct 2021 11:24:18 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46880653/kasper_tips.mp3" length="1409" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:23:29</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Eva investerer bæredygtigt - men hvordan tjener vi flest bæredygtige penge?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46772083/aktier_b_redygtighed.mp3</link>
			<description>Hvordan kan man lure, hvilke grønne investeringer der bliver store? Og kan man egentlig tjene flere penge på IKKE at investere bæredygtigt? 

De spørgsmål stiller Camilla Michelle til Eva Grønbjerg i dette afsnit af Aktier for noobies! Eva er medforfatter til bogen ”Investér bæredygtigt” og stifter af virksomheden Sustainify.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46772083/aktier_b_redygtighed.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Oct 2021 09:12:14 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46772083/aktier_b_redygtighed.mp3" length="1641" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:27:21</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Chefstrateg Frederik Engholm: Evergrandes indflydelse på dine aktier</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46632013/frederik_engholm_aktier_for_noobies.mp3</link>
			<description>Den kinesiske ejendomsgigant Evergrande har sendt aktiemarkederne ud på en større nedtur, hvor de store børser i både USA og Europa havde deres værste handelsdag i flere måneder. 

Selskabet har opbygget en gæld på 2000 milliarder kroner og har nu indgået en aftale med investorer om at betale renter på et obligationslån. 

Men hvad betyder det for vores aktier? Og hvad gør en klog investor nu? 

 

Det spørger Camilla Michelle Frederik Engholm om. Han er Chefstrateg i Nykredit og dagens gæst i Aktier for noobies.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46632013/frederik_engholm_aktier_for_noobies.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 22 Sep 2021 08:34:43 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46632013/frederik_engholm_aktier_for_noobies.mp3" length="937" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:15:37</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Daniels pengetips: Do’s og don’ts når du investerer som studerende</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46561747/daniels_pengetips_studerende.mp3</link>
			<description>Hvad er do’s og don’ts, når det kommer til at investere som studerende? 

Det taler Camilla Michelle med youtuber og foredragsholder Daniel Hansen Pedersen. 

Hvordan investerer du smartest, hvis du er SU? Og hvad skal for alt i verden undgå, når du investerer dine penge? 

Få svaret i det her afsnit af Aktier for Noobies.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46561747/daniels_pengetips_studerende.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Sep 2021 09:04:38 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46561747/daniels_pengetips_studerende.mp3" length="1359" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:22:39</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Vil du betale din pizza med bitcoin? Det vil præsidenten i El Salvador</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46456564/mark_el_salva.mp3</link>
			<description>Forestil dig at betale for en pizza, en ramme øl eller en pakke toiletpapir med bitcoin. 

Det kan man gøre flere steder, men i El Salvador er bitcoin nu godkendt som et officielt betalingsmiddel af staten. Centralbankerne i Honduras og Guatemala vil gerne med på vognen. Men flere meningsmålinger viser, at størstedelen af landets 6,5 millioner indbyggere er imod regeringens bitcoin-tiltag. 

Alligevel har landet indkøbt 400 bitcoins til en værdi af godt 130 millioner kroner. 

Men er det en god idé at acceptere digitale valutaer som et officielt betalingsmiddel? Og hvad får El Salvador ud af det? 

Det taler Camilla Michelle med krypto-entusiasten, Mark Hansen om i det her afsnit af Aktier for Noobies.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46456564/mark_el_salva.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Sep 2021 08:32:03 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46456564/mark_el_salva.mp3" length="1038" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:17:18</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Administrerende direktør David Svante om investeringsplatformen The Many 2/2</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46343551/david_2.mp3</link>
			<description>Hvad sker der, hvis flere investorerne trækker sig fra et boligprojekt på samme tid? Hvordan lurer man, hvornår en ejendom er en potentiel god investering? Og hvad er do’s og don’ts, når det kommer til boligmarkedet? Det taler Camilla Michelle med David Svante, administrerende direktør for Platformen The Many, om.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46343551/david_2.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 02 Sep 2021 11:57:43 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46343551/david_2.mp3" length="1090" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:18:10</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Administrerende direktør David Svante om investeringsplatformen The Many</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46297788/david_svante_the_many_afsnit_1.mp3</link>
			<description>Det er nok de færreste af os, som har råd til at opkøbe ejendomme – udleje dem og så tjene penge på det. Men det behøver man faktisk heller ikke. For bare 100 kr. Kan du investere i ejendomme på Platformen The Many. I dette afsnit af Aktier for noobies forsøger Camilla Michelle at blive klogere på, hvordan det præcist fungerer. Det gør hun sammen med administrerende direktør for The Many, David Svante.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46297788/david_svante_the_many_afsnit_1.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 30 Aug 2021 13:12:17 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46297788/david_svante_the_many_afsnit_1.mp3" length="1179" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:19:39</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Boligøkonom Mira Lie Nielsen: boligpriserne dykker og skatterne stiger</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46232586/mira_lie_nielsen_bolig_konom.mp3</link>
			<description>Huse bliver handlet for 12% mere, end de gjorde i marts sidste år, mens ejerlejligheder er steget med 14%. Det er den højeste årlige prisstigning siden 2010. 

Men nu spår Nykredit, at priserne lejligheder i landets større byer kommer til at dykke 5-10%. Derudover kommer boligskatterne til at stige. Camilla Michelle tager en snak med boligøkonom og Chefstrateg hos Nykredit, Mira Lie Nielsen om, hvordan man skal forholde sig til markedet lige nu.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46232586/mira_lie_nielsen_bolig_konom.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 25 Aug 2021 14:50:05 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46232586/mira_lie_nielsen_bolig_konom.mp3" length="1058" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:17:38</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Casper Schneidereit om investeringer i ejendomme 2/2</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46203535/casper_schneidereit_afsnit_2.mp3</link>
			<description>Casper ejer knap 20 ejendomme, som han udlejer. Det tjener han 20-25.000 på i måneden. Men hvilke skatteregler skal du være opmærksom på, når du investerer i ejendomme?  Hvordan fungerer det med lån og indskud? Hvad skal du holde dig helt fra, hvis du køber bolig? Det taler Camilla Michelle og Casper Schneidereit om i dette afsnit af Aktier for Noobies.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46203535/casper_schneidereit_afsnit_2.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 23 Aug 2021 13:18:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46203535/casper_schneidereit_afsnit_2.mp3" length="1457" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:24:17</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Casper Schneidereit om investeringer i ejendomme 1/2</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46170328/afsnit_1_casper_schneidereit.mp3</link>
			<description>Camilla Michelle får besøg af Casper Schneidereit, der investerer i ejendomme. Han fortæller om sine egne investeringer, og hvad han tjener på dem. I det her afsnit af Aktier for Noobies kommer han med råd til, hvilke værktøjer man kan bruge, når man investerer i ejendomme.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46170328/afsnit_1_casper_schneidereit.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 20 Aug 2021 12:32:31 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46170328/afsnit_1_casper_schneidereit.mp3" length="1200" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:20:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Chefstrateg Tine Choi om udbytteaktier 2/2</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45963625/tine_choi_2_final.mp3</link>
			<description>Sammen med Tine Choi Danielsen, chef strateg i PFA, taler vi om, hvordan vi strategisk kan bruge vores udbytte - for det helt store spørgsmål er jo – skal vi geninvestere vores udbytte? Og i så fald – hvordan? Det vender vi i det her afsnit. 

Vært: Camilla Michelle Mikkelsen 
Tilrettelægger: Victor Rentsch</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45963625/tine_choi_2_final.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 04 Aug 2021 11:41:19 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45963625/tine_choi_2_final.mp3" length="1524" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:25:24</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Aktiechef Otto Friedrichsen: Fremtidsudsigter, markeder og sektorer 1/2</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44622685/otto_friederichsen_afsnit_1.mp3</link>
			<description>Det danske marked var det næstbedste marked i verden i 2020 – kun overgået af Sydkorea.  

Men hvorfor har det danske marked klaret sig så godt gennem en global pandemi? Og betyder det store opsving, at vi alle sammen bør skynde os at investere vores penge i det danske marked? Hvordan finder jeg egentlig ud af, hvilket marked jeg skal investere i? Det taler vi om i dette afsnit af Aktier for noobies.

Medvirkende: Otto Friedrichsen, aktiechef i Formuepleje
Vært og tilrettelægger: Camilla Michelle Mikkelsen
Redaktion: Victor Rentsch</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44622685/otto_friederichsen_afsnit_1.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:15:31 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44622685/otto_friederichsen_afsnit_1.mp3" length="1484" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:24:44</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Aktiechef Otto Friedrichsen: Fremtidsudsigter, markeder og sektorer 2/2</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44732386/otto_2_final.mp3</link>
			<description>Når du køber dig ind i selskaber som Netflix, Vestas eller Carlsberg, så aktiverer du også en risiko i jagten på det størst mulige afkast. Men hvordan maksimerer du dit afkast potentiale? Hvordan  vurderer du, om en værdiansættelse er god? Og hvad betyder PE nøgletallene for Novo og Apple? Få svaret med Aktiechefen Otto Friedrichsen og Camilla Michelle i dette afsnit af Aktier for noobies.

Medvirkende: Otto Friedrichsen, Aktiechef i Formuepleje
Vært og tilrettelægger: Camilla Michelle Mikkelsen
Redaktion: Victor Rentsch</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44732386/otto_2_final.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:15:31 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44732386/otto_2_final.mp3" length="1088" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:18:08</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Krypto for noobies med Mark Hansen 1/2</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44892909/krypto_for_noobies_afsnit_1.mp3</link>
			<description>Prisen på Bitcoin, dogecoin og ethereum, som er verdens tre største krypto-valutaer, er steget helt vanvittigt de seneste uger. Det har fået rigtigt mange til at se krypto-valuta som en måde at lave lette penge. Men er det virkelig så nemt? Og er der ikke en kæmpe risiko forbundet med de såkaldte ‘nemme penge’? Camilla Michelle taler med krypto-entusiast Mark Hansen om, hvordan man kommer i gang med at handle krypto-valuta, og så ser de på, hvilke faldgruber og scams man være opmærksom.

Medvirkende: Mark Hansen, krypto-entusiast og Legal Manager for Adecco a/s
Vært: Camilla Michelle Mikkelsen
Tilrettelægger: Victor Rentsch</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44892909/krypto_for_noobies_afsnit_1.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:15:31 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44892909/krypto_for_noobies_afsnit_1.mp3" length="1118" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:18:38</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Camilla Michelle og råd fra Otto Friedrichsen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45164327/aktier_for_noobies_cm_status.mp3</link>
			<description>I dag i Aktier for noobies tager vi en lille trip down memorylane, hvor vi samler op på nogle af de mange råd, jeg har fået fra eksperterne. Du kommer også til at møde Victor Rentsch, der nu har startet sin aktierejse og er blevet en del af programmet her. 

Du får råd fra Kasper Jakobsen aka. Økonomichefen, Sarah Ophelia Møss - CEO og Founder af Ophelia Invest og Otto Friedrichsen – Aktiechef i formuepleje. 

Vært: Camilla Michelle Mikkelsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45164327/aktier_for_noobies_cm_status.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:15:31 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45164327/aktier_for_noobies_cm_status.mp3" length="1206" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:20:06</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Krypto for noobies med Mark Hansen 2/2</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45026546/krypto_for_noobies_2.mp3</link>
			<description>Kryptomarkedet har været på en vild rejse siden december. Prisen på en Bitcoin er tredoblet, Ethereum er steget mere end 400% og Dogecoin er blevet årets vildeste investering. 

Det har fået mange til at se krypto-valutaer som en måde at tjene hurtige penge på. Men krypto-markedet er stadig helt nyt, og det bliver faktisk ikke reguleret endnu. Det betyder også, at markedet er enormt risikabelt. Så der er mange ting, man skal være opmærksom på, når man kaster sig ud i at investere i krypto. Én af dem er Elon Musk. Han har nemlig både fået markedet til at stige og falde inden for kort tid. 

Derfor skal vi nu dykke lidt ned i, hvilke faldgruber der er, når du starter dit krypto-eventyr, og hvordan markedet egentlig fungerer.  

 

Medvirkende: Mark Hansen, krypto-entusiast. 
Vært: Camilla Michelle Mikkelsen 
Tilrettelægger: Victor Rentsch</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45026546/krypto_for_noobies_2.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:15:31 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45026546/krypto_for_noobies_2.mp3" length="1335" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:22:15</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Lytterspørgsmål og aktiechefen Otto Friedrichsen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45228424/aktier_for_noobies_cm_lyttere_otto_final.mp3</link>
			<description>I dette afsnit af Aktier for noobies besvarer vi lytterspørgsmål. Derfor har vi inviteret aktiechefen i Formuepleje, Otto Friedrichsen, til at hjælpe os. 

Vært: Camilla Michelle Mikkelsen 
Tilrettelægger: Victor Rentsch</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45228424/aktier_for_noobies_cm_lyttere_otto_final.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:15:30 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45228424/aktier_for_noobies_cm_lyttere_otto_final.mp3" length="1302" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:21:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Aktiechef Michael Friis-Jørgensen: Sådan gør du med ETF'er 1/2</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45353244/michael_friis_afsnit_1.mp3</link>
			<description>Aktiechefen Michael Friis-Jørgensen fra H.C. Andersen Capital gæster Aktier for Noobies til en snak om EFT’er - også kendt som fonde. For hvordan finder man de helt rigtige EFT’er? Hvilke fonde kigger aktiechefen selv efter? Og hvad er forskellen på ETF’er og investeringforeninger? Det udfolder Camilla Michelle i dette afsnit. 

Vært: Camilla Michelle Mikkelsen
Redaktion: Victor Rentsch</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45353244/michael_friis_afsnit_1.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:15:30 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45353244/michael_friis_afsnit_1.mp3" length="1128" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:18:48</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Aktiechef Michael Friis-Jørgensen: Sådan gør du med ETF'er 2/2</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45436655/michael_friis_afsnit_2.mp3</link>
			<description>Aktier for noobies er tilbage med Aktiechefen Michael Friis-Jørgensen fra H.C. Andersen Capital. Her i andet afsnit bliver Camilla Michelle klogere på, hvilke ETF’er hun med fordel kan investere i – og også hvilke ETF’er vores aktiechef selv kigger efter. Og så taler vi faktisk også lidt om, at selv en aktiechef begår fejl ind i mellem, men at det ofte er sine fejl, man lærer mest af. 

Vært og tilrettelægger: Camilla Michelle Mikkelsen 
Redaktion: Victor Rentsch</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45436655/michael_friis_afsnit_2.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:15:30 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45436655/michael_friis_afsnit_2.mp3" length="1537" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:25:37</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Sarah Ophelia Møss om råvarer</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45572056/sarah_ophelia_r_varer_final.mp3</link>
			<description>Sarah Ophelia Møss, CEO i Ophelia Invest, gæster dette afsnit af Aktier for Noobies til en snak om råvarer. Selv er hun meget begejstret for guld - både det fysiske guld, men også når det kommer til aktieinvesteringer. Råvarer kan dog være alt fra olie, kaffe, svin og kobber. Men hvor risikabelt er det at investere i råvarer? Hvilke skal man vælge? Og hvordan får man de defensive og de cykliske til at passe ind i sin portefølje? Det bliver vi klogere på i afsnittet her. 

Vært og tilrettelægger: Camilla Michelle Mikkelsen 
Medtilrettelægger: Victor Rentsch</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45572056/sarah_ophelia_r_varer_final.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:15:30 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45572056/sarah_ophelia_r_varer_final.mp3" length="1713" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:28:33</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Chefstrateg Tine Choi om udbytteaktier 1/2</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45636696/tine_choi_afsnit_1.mp3</link>
			<description>Tryg. Danske Bank. Novo Nordisk. Coloplast. Det er bare nogle få eksempler på danske udbytteaktier. Og netop udbytteaktier taler Camilla Michelle med Tine Choi Danielsen, chefstrateg i PFA, om i dette afsnit af Aktier for Noobies. 

Hvilke fordele er der ved udbytteaktier? Hvad skal man være opmærksom på? Hvem har de bedste udbytteprocenter? Bør man geninvestere sit udbytte? Og hvordan? 

Vært: Camilla Michelle Mikkelsen
Redaktion: Victor Rentsch</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45636696/tine_choi_afsnit_1.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:15:30 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45636696/tine_choi_afsnit_1.mp3" length="1139" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:18:59</itunes:duration>
		</item>
	</channel>
</rss>
