<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Aldrig mor</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4901</link>
		<description>Agnes skal ikke have børn. Tror hun nok. Men hun er i sluttyverne og skal snart til at træffe et valg. Så hvordan ved man, at man ikke vil have børn? Hvordan bliver hendes liv, når alle veninderne får babyer? Og kommer hun til at fortryde? For at finde ud af om det er den rigtige beslutning, mødes hun med mennesker forskellige steder i livet, der ærligt fortæller om, hvorfor de ikke har børn, hvordan det har været, og om de har fortrudt. Hun taler også med sin familie og sine venner om, hvad de synes om det, og så skal hun finde ud af, om der er noget galt med hende, når hun ikke vil have børn.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/740/2b87e1f686dcea2a1ac707bac620b514.jpg"/>
		<item>
			<title>Episode 5: Hvad er der galt med mig?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44388967/aldrig_mor_afsnit_5.mp3</link>
			<description>Agnes tager til psykolog for at få hjælp til at tage den endelige beslutning om, om hun skal have børn og for at finde ud af, om der er noget galt med hende. Hun mødes også med en kvinde i 60’erne, der ikke kunne få børn. Hun fortæller om, hvordan hun accepterede, at hun aldrig skulle være mor, om hun er blevet ensom, og om man kan have et godt liv uden børn. 


Medvirkende: 

Neela Maria Sris, psykolog og direktør i psykologhuset Encounter 

Marianne Christensen, forfatter og coach 

 
Vært, tilrettelægger og producer: Agnes Vesth 

Redaktør: Toke With 

Redaktion: Emma Vinkel</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44388967/aldrig_mor_afsnit_5.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:21:39 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:33:36</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Episode 4: Hvad hvis jeg fortryder?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44341907/aldrig_mor_afsnit_4.mp3</link>
			<description>Agnes mødes med en kvinde, som ligesom hende, var overbevist om, at hun aldrig skulle have børn. I dag har hun en søn på ni år. Så hvorfor skiftede hun mening? Og hvordan ville hendes liv have set ud uden børn? Agnes besøger også sin søster, som er mor til to små børn. For hvordan har det været at blive mor? Og hvad synes hun om Agnes’ valg? 


Medvirkende: 

Line von Gersdorff, skolelærer og mor 

Sørine Mathilde Vesth Rasmussen, politisk kommunikatør, søster og mor til to 

 

Vært, tilrettelægger og producer: Agnes Vesth 

Redaktør: Toke With 

Redaktion: Emma Vinkel</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44341907/aldrig_mor_afsnit_4.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:21:39 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:33:58</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Episode 3: Skal alle have børn?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44237861/aldrig_mor_afsnit_3.mp3</link>
			<description>Hvordan bliver Agnes’ liv uden børn? Det prøver hun at forudse med den 15 år ældre Marie, som heller ikke ville have børn. Hun fortæller, hvordan hun tog beslutningen, og hvad hun har lavet, mens de andre fik børn. Agnes har også inviteret to barndomsveninder til en ærlig snak om, hvordan de ved, at de gerne vil have børn, og om de stadig tror, at de kommer til at være venner, når de får børn, og Agnes ikke gør. 

 

Medvirkende: 

Marie Jylov, selvstændig og danselærer 

Sofie Astrup Viborg-Svendsen, socialpædagog og veninde 

Amanda Thor Andersen, konsulent og veninde 

 

Vært, tilrettelægger og producer: Agnes Vesth 

Redaktion: Emma Vinkel 

Redaktør: Toke With</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44237861/aldrig_mor_afsnit_3.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:21:39 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:34:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Episode 2: Bliver jeg ensom?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44112231/aldrig_mor_afsnit_2_til_toke.mp3</link>
			<description>Agnes skal nok aldrig være mor. Men hvad nu hvis du hun bliver ensom som gammel? 

Hun mødes med Amalie Langballe, som blev steriliseret som 22-årig, og som i dag er kæreste med en, som gerne vil have børn. Men hvordan gør man det? Og er det en deal-breaker ikke at ville have børn? Og så røber Agnes en ret stor hemmelighed om hendes privatliv, som har betydning for, om hun skal have børn eller ej. 

Medvirkende: 
Amalie Langballe, forfatter og journalist 
Alex Harnett, studerende 

Vært, tilrettelægger og producer: Agnes Vesth
Redaktør: Toke With 
Lydtema: Peter Sejersbøl 
Coverbillede: Anton Larsen 
Redaktion: Emma Vinkel</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44112231/aldrig_mor_afsnit_2_til_toke.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:21:39 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:28:06</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Episode 1: Kan Agnes få børn?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44045003/aldrig_mor_afsnit_1.mp3</link>
			<description>Agnes er 28 og vil ikke have børn, som tingene ser ud nu. Men hvor længe hun kan udskyde beslutningen? Det tager hun forbi en fertilitetsklinik for at få svar på. Og så mødes hun med bloggeren Miriam, der fortæller, hvorfor hun ikke vil have børn, hvilke reaktioner hun møder - og om frygten for at fortryde. Miriam får nemlig nogle anonyme beskeder fra følgere, som tyder på, at folk ikke kun fortryder de børn, de IKKE får.


Medvirkende: 
Miriam Poulsen, blogger og stifter af Miriamsblok.dk
Anna Oldenburg, fertilitetslæge og gynækolog

Vært, tilrettelægger og producer: Agnes Vesth
Redaktør: Toke With
Lydtema: Peter Sejersbøl
Coverbillede: Anton Larsen
Redaktion: Emma Vinkel</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44045003/aldrig_mor_afsnit_1.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:21:39 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:26:55</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Aldrig Mor: Prolog</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44045005/aldrig_mor_prolog.mp3</link>
			<description>Agnes er ret sikker på, at hun ikke skal have børn. Men hvorfor egentlig ikke? Det prøver hun at finde ud af i dette prolog-afsnit. Inden hun overhovedet kan tage beslutningen, skal hun også finde ud af, om hun overhovedet kan få børn. For har hun overhovedet nogle æg at give af? Det tager hun til gynækolog for at finde ud af… Hun får talt sine æg for åbne mikrofoner, og det er altså ikke for sarte sjæle.

Medvirkende: 
Anna Oldenburg, fertilitetslæge og gynækolog

Vært, tilrettelægger og producer: Agnes Vesth
Redaktør: Toke With
Lydtema: Peter Sejersbøl
Coverbillede: Anton Larsen
Redaktion: Emma Vinkel</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44045005/aldrig_mor_prolog.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:21:39 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:19:36</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Agnes vil aldrig være mor - hør hvorfor</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44018373/aldrig_mor_trailer.mp3</link>
			<description>Få hele historien i podcastserien Aldrig mor</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44018373/aldrig_mor_trailer.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:21:39 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:02:19</itunes:duration>
		</item>
	</channel>
</rss>
