<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Alis stemmer</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4902</link>
		<description>Corona-restriktioner, nedlukningen af skoler, manglen af samvær med venner og bekendte har fremtvunget identitetskriser, angst, sorg og ængstelighed som aldrig før. Emner er der nok at tage fat om. Og det er endda bare dem, der er opstået i corona-tiden. Dertil kommer alle hverdagsproblemerne; kærestersorger, ensomhed, angst, tankemylder eller bare lysten til at snakke ud. Dem vi alle kender til. Ali Aminali er LOUDs stemme i natten, som lytter, taler og invitere natteravnene ind i studiet.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/741/e094f66e9d1d08b1016d9d87365a332e.jpg"/>
		<item>
			<title>Dirtytalk, cowboydans og feminisme på TikTok</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44240280/alis_stemme7.mp3</link>
			<description>Hvad er TikTok for en størrelse? Hvordan får man succes på platformen og hvad skal man finde sig i? Det besluttede jeg mig for at undersøge. Og fire skønne kvinder besluttet sig for at hjælpe mig. 

I studiet var Talia Bro, Hanna Sophia, Johanne Sloth og Julie Skovgaard</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44240280/alis_stemme7.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:23:46 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:54:44</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>At tro på noget større</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44289940/alis_stemme_8_april.mp3</link>
			<description>Vi har netop afholdt påske. En højtidelig begivenhed. Men hvordan står det til egentlig med åndeligheden? Et dét at være religiøs, spirituelt eller åndelig bevidst stadigvæk en ting? 
Eller er det hele bare forsvundet i en stresset verden fyldt med andre fristelser?  Det undersøger jeg sammen med Marie og Kasper som har henvendt sig, da de hørte om afsnittet. 

Historiker Christian Egander Skov og den politisk unge engageret Christina Vigilius  deltager også  og forsøger, at hjælpe mig med finde op og ned på i det hele.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44289940/alis_stemme_8_april.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:23:46 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:55:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den politisk bevidste ungdomsgeneration</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44328785/alis_stemme13.mp3</link>
			<description>ER UNGDOMMEN POLITISK BEVIDST? 

Hvordan står det til med ungdomspolitik, aktivisme og bare det at være politisk bevidst som ung!  Jeg udforsker emnet sammen med tidligere Konservativ Ungdom formand Anders Storgaard, medlem af Radikal Venstre ungdom Mads Rundstrøm, regionsrådskandidat for SF Tilde M. Jensen og Laura Josefia Falk.

Vi har også indspark fra 3 andre lyttere, som gerne vil dele deres erfaringer med os.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44328785/alis_stemme13.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:23:46 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:53:39</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Identitetspolitikkens historie, flyversjusser og et krav om anderkendelse</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44342771/alis_stemme14.mp3</link>
			<description>IDENTITETSPOLITIK PÅ UDDANNELSESINSTITUTIONER! STÅR DET VIRKELIG SÅ GALT TIL?
 
I aften skal vi tale om identitetspolitik, cancel-culture og aktivisme-lysten på uddannelsesinstitutioner. 

Og for at gøre det har jeg sociolog og FT medlem for Liberal Alliance Henrik Dahl, formand for Konservative Studerende på Københavns Universitet Cille Hald Engholm og instagrammer Marcus Dib Jensen i studiet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44342771/alis_stemme14.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:23:45 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:55:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Shababs kultur og privilegieblindhed blandt minoritetsetniske debattører</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44342958/alis_stemme15.mp3</link>
			<description>I nat har jeg inviteret Lubega Junior, student og medlem af Mino Ungdom KBH og besluttet mig for at give ham mikrofonen. Han har valgt, at vi skal have en snak om sammenhold blandt minoritetsetniske unge. Hvordan kommer “shabab” og “habibi” mentaliteten, hvor man støtter hinanden i alt, til udtryk?

Vi tager også en snak om privilegier blandt minoritetsetniske borgere. Har nogle ressorcestærke minoritetsborgere privilegieblindhed? Eller er alt bare som det skal være. 

Adam El Matari, student er med hele natten og Khaterah Parwani, direktør i LØFT giver et indspark eller to.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44342958/alis_stemme15.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:23:45 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Tolv storklubber og brændte fodboldtrøjer</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44409901/natten_med_ali20.mp3</link>
			<description>EUROPEAN SUPER LEAGUE - GOD ELLER DÅRLIG IDE? OG SKAL VI VIRKELIG BRÆNDE VORES TRØJER? 

Vi skal tale om 12 storklubber, og deres ambitioner om, at skabe en Super League som tager et opgør med Champions League. Vi skal tale om de følelser der er på spil. Og om folk virkelig mener det, når de siger, at de vil brænde deres klubtrøjer. 

Alt  det og meget mere i nat.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44409901/natten_med_ali20.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:23:45 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et studie, to  onlyfans accountants og en masse spørgsmål</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44433940/alis_stemmer21.mp3</link>
			<description>HVAD ER ONLYFANS EGENTLIG? 

Vi hører mere og mere om platformen 'Onlyfans'. Men hvad er det for en størrelse? Og hvordan kan det være, at den er så populær? Jeg har inviteret The Talltease og Lou - to onlyfans &quot;Accountants&quot; - i studiet for at hjælpe mig med at forstå platformen. 

I programmet deltager også en bruger af Onlyfans. Hans refleksioner satte en masse tanker i gang hos mine gæster.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44433940/alis_stemmer21.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:23:45 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Dates for dummies</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44456363/alis_stemmer22.mp3</link>
			<description>HVAD ER EN GOD DATE - OG HVAD GØR MAN, HVIS DATEN GÅR GALT? 

I dette afsnit  skal det handle om dates, der er endt godt eller skidt. Og hvad gør man egentlig, hvis man vil ud af en dårlig date? 

Det spørger jeg to kvinder om, og sammen finder vi frem til de rette ingredienser til en god date.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44456363/alis_stemmer22.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:23:45 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:55:05</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hvad er en god rollemodel?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44557237/alis_stemmer28.mp3</link>
			<description>HVAD ER EN GOD ROLLEMODEL? 

I dette afsnit taler jeg og min gæstemedvært Adam El-Matari om rollemodeller. 
De findes i alle størrelser, farver og køn. Vi finder dem på skoler, til fritidsaktiviteter, i udsatte boligområder eller noget fjerde. I denne udsendelse tager vi en snak om hvad det egentlig indebære. 

I studiet er radio debutanten Emil Træholt og Adam El-Matari. Jeg ringer også en lytter op, som har haft en særlig betydning for en af gæsterne.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44557237/alis_stemmer28.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:23:45 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Ryd sendefladen, nørderne tager over</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44557354/alis_stemmer29.mp3</link>
			<description>ALERT, ALERT! NERD TAKEOVER

I dette afsnit går Alis Stemmer i NERD MODE! Vi skal nemlig tale om, hvor awesome det er at dyrke noget så meget, at andre definerer én som nørd. Jeg har to max lvl-kvinder i studiet og vi vil bruge natten til at tale om Super Mario, Star Wars, Indiana Jones memes, cosplay, Comic Con, Pokémon og jeg kan blive ved. 

I studiet er Fariba Shokari og AnsoCosplay</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44557354/alis_stemmer29.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:23:45 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:55:00</itunes:duration>
		</item>
	</channel>
</rss>
