<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Annejagt</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/3892</link>
		<description>Hvem er jægeren, og hvem er byttet? Det er spørgsmålet når Anne Sophia Hermansen går i studiet i debatprogrammet Annejagt. Hvis der er nogen som har sine meningers mod, så er det debattøren og bloggeren Anne Sophia Hermansen. Man ved aldrig hvor man har hende, og bedst som man tror at man har regnet hende ud, siger hun det stik modsatte.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/371/Annejagt.jpg"/>
		<item>
			<title>Annejagt uge 39, 2016 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105326/14581516-audio.mp3</link>
			<description>Panelet vokser: Politisk kommentator Søs Marie Serup, europaparlamentariker Morten Messerschmidt, folketingsmedlem for Venstre, Jakob Engel-Schmidt, teaterchef Jon Stephensen og blogger på Ekstra Bladet og snart klummeskribent på Berlingske Geeti Amiri.Nu skal det handle om mænd, der hader kvinder. For det gør de - eller hvad? Kønsdebattør Henrik Marstal er med på en telefon og advarer mod den giftige maskulinitet. Vi skal også snakke om aktiv dødshjælp, barnebrude og fejre Facebooks 10 års fødselsdag.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105326/14581516-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Sep 2016 12:05:07 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105326/14581516-audio.mp3" length="3349" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:49</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt uge 39, 2016 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105327/14581195-audio.mp3</link>
			<description>Politisk kommentator Søs Marie Serup, europaparlamentariker Morten Messerschmidt og blogger på Ekstra Bladet og snart klummeskribent på Berlingske Geeti Amiri.debatterer den stigende politikerlede, hvad er danskhed og  hvad er danskhed ikke. Det skal også handle om Nye Borgerlige, hvis skatteudspil koster mellem 101 og 106 mia. kr. - hvor skal pengene komme fra? Har Pernille Vermund et pengetræ?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105327/14581195-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Sep 2016 11:05:07 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105327/14581195-audio.mp3" length="3312" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:12</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt uge 38, 2016 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105328/14540272-audio.mp3</link>
			<description>Vi indleder med at se på Nye Borgerliges chancer for at komme i Folketinget. Dernæst på om DF kommer til at ligge i regerings-ske med Socialdemokratiet, hvis der bliver udskrevet valg i efteråret, og vi skal debattere rygeforbud på Palæ Bar og selvfølgelig have kåret Ugens Mest Opsigtsvækkende Citat.
Panel er: blogger på Ekstra Bladet Geeti Amiri, kunstkritiker og Zetlandskribent Torben Sangild, tidligere formand for Liberal Alliances Ungdom og nu klummeskribent for Politiken Alex Vanopslagh og Søren Jakobsen Damm, kommende debatredaktør på Altinget.dk.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105328/14540272-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Sep 2016 12:05:21 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105328/14540272-audio.mp3" length="3303" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt uge 38, 2016 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105329/14539865-audio.mp3</link>
			<description>Det har været en herlig uge for os, der elsker debat. I første time debatterer vi Pernille Skippers brug af forældrekøbsfidusen - en fidus, som hun har tordnet imod, men altså selv benyttet sig af. Vi ser på Alternativets forslag om et kulturklippekort, på om aktiv dødshjælp skal være tilladt og på om det er en god idé med Danmarks første muslimske gymnasium eller om det er første skridt på vejen til et parallelsamfund.
Panel er: Blogger på Ekstra Bladet Geeti Amiri, kunstkritiker og Zetlandskribent Torben Sangild og tidligere formand for Liberal Alliances Ungdom og nu klummeskribent for Politiken Alex Vanopslagh.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105329/14539865-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Sep 2016 11:05:40 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105329/14539865-audio.mp3" length="3316" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:16</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt uge 37, 2016 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105330/14480662-audio.mp3</link>
			<description>Facebook har det lidt stramt med nøgenbilleder. For nylig fjernede mediet et verdensberømt billede af en nøgen pige, der løber fra et napalmangreb under Vietnamkrigen. Ensretter Facebook den offentlige samtale, eller er det helt forståeligt, at mediet må sætte foden ned, så det ikke flyder over med bryster og kønsbehåring? Vi skal også have genåbnet debatten om etnisk opdelte gymnasier og have kåret Ugens Mest Opsigtsvækkende Citat. Panel er fortsat: Folketingsmedlem for Venstre, Jakob Engel-Schmidt, teaterdirektør på Aveny-T Jon Stephensen og journalist på Information Niels Ivar Larsen.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105330/14480662-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 16 Sep 2016 12:05:51 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105330/14480662-audio.mp3" length="3292" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:52</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt uge 37, 2016 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105331/14480393-audio.mp3</link>
			<description>Må en socialist blive kæreste med en direktør og købe en millionvilla? Helst ikke hvis det står til Facebookdemokratiet, der i denne uge blev meget forarget over Johanne Schmidt-Nielsens indkøb af en murermestervilla i Valby. Facebookdemokratiet blev dog endnu mere forarget over, at advokaten Eva Persson kun tog en uges barsel og så endda kaldte det &quot;fri&quot;. Hun var både en dårlig mor og kvinde og egoist og meget andet, men hvorfor er det så kontroversielt at arbejde, når et spædbarn sover? Vi tager debatterne, også om debatterne, og vi er: Folketingsmedlem for Venstre, Jakob Engel-Schmidt, teaterdirektør på Aveny-T Jon Stephensen og journalist på Information Niels Ivar Larsen
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105331/14480393-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 16 Sep 2016 11:05:52 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105331/14480393-audio.mp3" length="3292" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:52</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt uge 36, 2016 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105332/14440506-audio.mp3</link>
			<description>Er det i orden, når rektor på Langkær Gymnasium i Aarhus opdeler gymnasieklasser efter etnicitet? Eller er det en slags apartheid? Vi skal også kaste et blik på Yahya Hassans retssag og deroute - er Yahya Hassan efterhånden mere kriminel end digter og mere kriminel end samfundsdebattør? Og endelig skal vi ride en yndlingskæphest: Kommer der valg i utide? Anders Samuelsen fra LA kræver flere topskattelettelser, men statsminister Lars Løkke siger nul - mon de kan finde en kompromis? I panel er: Forfatter Morten Pape, journalist på Weekendavisen Søren K. Villemoes, politisk kommentator Søs Marie Serup og blogger Søren Jacobsen Damm fra Ekstra Bladet.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105332/14440506-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Sep 2016 12:06:12 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105332/14440506-audio.mp3" length="3302" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:02</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt uge 36, 2016 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105333/14440083-audio.mp3</link>
			<description>Ugens store samtaleemne har været Karina Pedersens bog “Helt ude i hampen”. Er forfatteren fuld af løgn, er bogen fiktion eller fakta, har den skadet vores billede af kontanthjælpsmodtagere, og hvorfor er det så svært at have en konstruktiv debat om socialpolitik i Danmark? Det er hovedhistorien i første time, hvor vi også skal omkring Folketingets udflugt til den kontroversielle asyllejr på Nauru og se lidt på, hvad der nu skal ske med Christiania efter sidste uges skyderi og rydningen af Pusher Street. I panel er: Forfatter Morten Pape, journalist på Weekendavisen Søren K. Villemoes, politisk kommentator Søs Marie Serup og folketingsmedlem for SF og Nauru-delegat Jacob Mark.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105333/14440083-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Sep 2016 11:05:10 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105333/14440083-audio.mp3" length="3312" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:12</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt uge 35, 2016 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105334/14402907-audio.mp3</link>
			<description>Vi ser på gated communities, der måske er på vej til Danmark, og på dramaet om Karina Pedersen og hendes kritik af underklassen. En kritik, der fik Lisbeth Zornig til at fare i flint på Facebook (utilsigtet bogstavrim) og anklage Pedersen for tiggeri og for at blive knaldet af Herlufsholmdrenge og så spyttet ud. Jamen dog.Men først skal vi vende et af Danmarks virkelig store problemer, nemlig middelklasseforældres svære afsked med deres børn foran udflytterbussen om morgen. Vi har journalist Nathalie Ostrynski, der har skrevet ugens mest læste, delte og omdiskuterede artikel på Berlingske, med på en telefon.Panel: Kristian Ditlev Jensen, Jakob Levinsen, Trine Pertou MachKristian Ditlev Jensen. Oversætter og forfatter Jakob Levinsen. Trine Pertou Mach, tidl. MF for SF og nu medlem af bestyrelsen i Mellemfolkelige Samvirke.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105334/14402907-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Sep 2016 12:05:23 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105334/14402907-audio.mp3" length="3310" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:10</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt uge 35, 2016 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105335/14402637-audio.mp3</link>
			<description>&quot;Putin ville eliminere Christiania med indhold på en halv time&quot;, skriver Mogens Camre på Facebook, og det er jo én måde at løse problemerne i Fristaden på. Findes der også andre løsninger? Skal hashhandlen f.eks. frigives, så milliardomsætningen trækkes ud af de kriminelle bander? Vi skal også se på Lars Løkkes 2025-plan, der lægger op til, at vi betaler mindre i skat, går senere på pension og så skal de studerende betale noget af deres uddannelse selv. Anders Samuelsen fra LA er ikke tilfreds - mon vi får valg i utide?Panel: Forfatter og medlem af Konservativt Folkeparti Kristian Ditlev Jensen. Oversætter og forfatter Jakob Levinsen. Trine Pertou Mach, tidl. MF for SF og nu medlem af bestyrelsen i Mellemfolkelige Samvirke.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105335/14402637-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Sep 2016 11:06:26 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105335/14402637-audio.mp3" length="3295" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:55</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt uge 34, 2016 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173665/14366916-audio.mp3</link>
			<description>En gruppe folketingspolitikere skal på studietur til Australiens stærkt omdiskuterede asyllejr i ø-staten Nauru i Stillehavet. Adskillige rapporter dokumenteret massive overgreb på børn og kvinder og generelt kummerlige forhold i den pågældende lejr. Hvis den er helvede på jord, hvorfor så aflægge den et besøg? Det diskuterer vi med SF'eren Jakob Mark, der skal med på turen, som i øvrigt er blevet hemmeligholdt.Vi skal også runde kulturministerens topmøde på Rødding Højskole og kaste et blik på kulturlivet, der ifølge Marstal er spækket med servile fedterøve. Nå da.Og endelig kigger vi på skandalen i SKAT. Udenlandske kriminelle har haft et kæmpe sugerør nede i den danske fælleskasse, og det har kostet os 12,3 mia. kr.Panel: Politisk kommentator Søs Marie Serup Laybourn, forfatter og musiker Henrik Marstal og Jakob Mark fra SF.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173665/14366916-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Aug 2016 12:05:37 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173665/14366916-audio.mp3" length="3296" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:56</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt uge 34, 2016 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173666/14366533-audio.mp3</link>
			<description>Burkini eller bikini? Reaktionært eller progressivt? Efter at en kvinde er blevet bedt om at tage sin burkini af på en fransk strand, raser debatten - og vi raser med! For er det frihed at dække sig til? Eller er det undertrykkelse?Vi ser også på justitsminister Søren Pind meldinger om, at højrefløjens krigeriske retorik kan afføde terror. Har han ret i det? Og hvorfor kommer hans melding nu?Endelig skal vi lave lidt analyse på Joe &amp; The Juices nyreligiøse rekrutteringsvideo - selvfed eller selvironisk? Juiiiice your attitude.Panel: Antropolog Dennis Nørmark, politisk kommentator Søs Marie Serup Laybourn og forfatter og musiker Henrik Marstal.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173666/14366533-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Aug 2016 11:05:36 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173666/14366533-audio.mp3" length="3287" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:47</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt uge 33, 2016 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173667/14319971-audio.mp3</link>
			<description>Vi skal endevende Berlingskes interview med Pia Kjærsgaard, der mener, at Danmark er ved at knække midt over. Vi polariseres i en storbyelite og en provins, og mens provinsen degenererer i dårlig integration, kriminalitet og arbejdsløshed, spiser de intellektuelle i København tofu og stemmer på Alternativet. Hvad mener panelet om den udmelding? Og så kommernetop fra Pia Kjærsgaard, der dels har baseret sin politiske karriere på et os og dem - og så i øvrigt er formand for Folketinget og burde være en samlende figur? Hun nævner også i interviewet, at der er for mange unge og erfaringsløse politikere i Folketinget; har hun en pointe? Og hvis det er rigtigt, at politik ikke længere er et kald, men en karriere, hvad får det så af betydning?Endelig har vi tidligere kåret Ugens Overprivilegerede Stakkel med afsæt i Politikens mange eksempler på folk, der har ondt af sig selv, selv om det ikke er en pind synd for dem. Vi har besluttet at sadle om og kårer fremover Ugens Mest Hæmningsløse Citat. I sidste uge gik prisen til Uffe Elbæk for hans reaktion på prisen for en 30-timers arbejdsuge, nemlig at den vil koste 130 mia. kr: “Det gør ikke noget indtryk på mig. Ærligt talt.” Panel: Folketingsmedlem for Venstre Jakob Engel-Schmidt, forfatter Katrine Marie Guldager, teaterchef Jon Stephensen samt blogger Søren Jacobsen Damm.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173667/14319971-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Aug 2016 12:06:01 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173667/14319971-audio.mp3" length="3295" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:55</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt uge 33, 2016 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173668/14319091-audio.mp3</link>
			<description>Folketingsmedlem for Venstre Jakob Engel-Schmidt, forfatter Katrine Marie Guldager, teaterchef Jon Stephensen samt blogger Søren Jacobsen Damm diskuterer virakken omkring Medina og hendes flygtninge-engagement. Hvorfor provokerer det så meget, at en kunstner udviser engagement, og hvorfor det er blevet et skældsord at være humanist? Tilsviningen af hende har affødt endnu en debat om tonen-i-debatten, og en mandlig underviser har på Berlingske erklæret sig selv som “internet-kriger” og sammenligner blandt andet venligboere med tyskerpiger. Han mener i øvrigt, at vi er tæt på borgerkrig. Fra borgerkrig til feminisme, for bortset fra debatter om flygtninge ender debatter om feminisme altid i ævl og kævl og krig. Senest har Politikens Ditte Giese ønsket at uddele et mindelegal indstiftet i hendes mors navn, og det har skabt voldsom debat, fordi hun havde skrevet mænd og kvinder i et Facebookopslag og ikke taget højde for transkønnede og non-binære. Det lyder som en lille ting, men i feminismens mikrokosmos er den stor, og Rasmus Brygger skriver efterfølgende på sin blog på eb.dk, at feminister står i vejen for feminismen. Og får så at vide, at han ikke kan blande sig i feminismedebatten, fordi han er mand.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173668/14319091-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Aug 2016 11:06:10 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173668/14319091-audio.mp3" length="3305" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:05</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt uge 32, 2016 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173669/14276058-audio.mp3</link>
			<description>&quot;Det gør ikke indtryk på mig. Ærligt talt,&quot; sagde Alternativets leder Uffe Elbæk, da Finansministeriet fortalte ham, at hans forslag om en 30 timers-arbejdsuge ville koste 130 mia. kr. Vi debatterer i anden time af Annejagt, om Elbæks forslag har gang på jord? Som bekendt gik verden ikke under, da vi gik fra en arbejdsuge på 44 timer til en på 37. Vi runder også et OL-foto, der viser en tysk volleyballspiller i bikini og en egyptisk i burkini. Mangfoldighed eller undertrykkelse? Panel er fortsat: EU-parlamentariker Morten Messerschmidt, blogger Geeti Amiri og Trine Pertou Mach, der sidder i bestyrelsen for Mellemfolkeligt Samvirke.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173669/14276058-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Aug 2016 12:06:06 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173669/14276058-audio.mp3" length="3291" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:51</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt uge 32, 2016 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173670/14275665-audio.mp3</link>
			<description>Agurketiden plejer at byde på koldskålstest, billeder af nøgenløb på Roskilde og kåringer af Bedste Strand, Bedste Is og Bedste Bryster. Men sommeren i år var anderledes. Vi tager et kig på en sommer, der bøder på terror, kupforsøg og Brexit. Vi vender også en række af de politiske prøveballoner, der blev sendt op, f.eks. morgenmad i skolerne, og så kigger vi på kongehusets særdeles varme forhold til Lego - har vi mon et kongehus, der er reklamesøjle for en legetøjsproducent? Panel er: EU-parlamentariker Morten Messerschmidt, blogger Geeti Amiri og Trine Pertou Mach, der sidder i bestyrelsen for Mellemfolkeligt Samvirke.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173670/14275665-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Aug 2016 11:06:05 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173670/14275665-audio.mp3" length="3310" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:10</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt uge 26, 2016 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173671/13948659-audio.mp3</link>
			<description>Hvem er jægeren, og hvem er byttet? Det er spørgsmålet når Anne Sophia Hermansen går i studiet i debatprogrammet Annejagt. Hvis der er nogen som har sine meningers mod, så er det debattøren og bloggeren Anne Sophia Hermansen. Man ved aldrig hvor man har hende, og bedst som man tror at man har regnet hende ud, siger hun det stik modsatte. Lyt med når hun drager på jagt efter sandheden om rødt og blåt, reaktionært og progressivt og vores velfærdssamfund, der er blevet en hæveautomat. Anne Sophia Hermansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173671/13948659-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Jul 2016 12:04:57 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173671/13948659-audio.mp3" length="3308" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:08</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt uge 26, 2016 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173672/13948239-audio.mp3</link>
			<description>Hvem er jægeren, og hvem er byttet? Det er spørgsmålet når Anne Sophia Hermansen går i studiet i debatprogrammet Annejagt. Hvis der er nogen som har sine meningers mod, så er det debattøren og bloggeren Anne Sophia Hermansen. Man ved aldrig hvor man har hende, og bedst som man tror at man har regnet hende ud, siger hun det stik modsatte. Lyt med når hun drager på jagt efter sandheden om rødt og blåt, reaktionært og progressivt og vores velfærdssamfund, der er blevet en hæveautomat. Anne Sophia Hermansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173672/13948239-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Jul 2016 11:05:06 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173672/13948239-audio.mp3" length="3309" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:09</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt uge 25, 2016 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173673/13896798-audio.mp3</link>
			<description>Briterne forlader EU. Hvad er det udtryk for - og hvad kommer det til at betyde? Selv er jeg gået fra at være supereuropæer til superligeglad og videre til at være mere og mere skeptisk overfor ansigtsløst EU-bureaukrati og manglende evne til at løse udfordringer med miljø, flygtninge og immigration. Så jeg forstår faktisk godt briterne. Men vi skal også se på Mai Mercado og hashboderne, kvinder i ledelse, og så skal naturligvis også kåre ugens overpriviligerede stakkel. Anne Sophia Hermansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173673/13896798-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Jun 2016 12:05:21 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173673/13896798-audio.mp3" length="3322" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:22</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt uge 25, 2016 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173674/13896447-audio.mp3</link>
			<description>Hvem er jægeren, og hvem er byttet? Det er spørgsmålet når Anne Sophia Hermansen går i studiet i debatprogrammet Annejagt. Hvis der er nogen som har sine meningers mod, så er det debattøren og bloggeren Anne Sophia Hermansen. Man ved aldrig hvor man har hende, og bedst som man tror at man har regnet hende ud, siger hun det stik modsatte. Lyt med når hun drager på jagt efter sandheden om rødt og blåt, reaktionært og progressivt og vores velfærdssamfund, der er blevet en hæveautomat. Anne Sophia Hermansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173674/13896447-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Jun 2016 11:05:19 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173674/13896447-audio.mp3" length="3282" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt uge 24, 2016 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173675/13857851-audio.mp3</link>
			<description>Annejagt er taget til Fjollemødet på Bornholm, og vi skal bl. a. debattere terror i Orlando, Irmas fornemmelse for kommunikation, mandlige pædagoger og lave lidt tekstanalyse på en klumme om Distortion. Mød gamle kendinge som Jakob Engel-Schmidt (V), Søs Marie Serup, Geeti Amiri, Morten Messerschmidt (DF) og Søren K. Villemoes, og vi sender fra Radio24Syv's studie på Nørregade i Allinge. Anne Sophia Hermansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173675/13857851-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Jun 2016 12:05:34 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173675/13857851-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt uge 24, 2016 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173676/13857453-audio.mp3</link>
			<description>Annejagt er taget til Fjollemødet på Bornholm, og vi skal bl. a. debattere terror i Orlando, Irmas fornemmelse for kommunikation, mandlige pædagoger og lave lidt tekstanalyse på en klumme om Distortion. Mød gamle kendinge som Jakob Engel-Schmidt (V), Søs Marie Serup, Geeti Amiri, Morten Messerschmidt (DF) og Søren K. Villemoes, og vi sender fra Radio24Syv's studie på Nørregade i Allinge. Anne Sophia Hermansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173676/13857453-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Jun 2016 11:09:36 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173676/13857453-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt uge 23, 2016 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173677/13816514-audio.mp3</link>
			<description>Er det en særlig dansk disciplin at prale med sin uvidenhed og dumpe prøver, man ikke har gidet at læse op til? Vi debatterer indfødsretsprøven i Annejagt, og jeg kræver personligt sort skole tilbage. Måske med spanskrør. Vi skal også se på hottentotter på Statens Museum for Kunst, Spies' nødhjælpsannonce og på om voksenamning - eller erotisk laktation, som det også kaldes - er en feministisk frihedskamp, ligesom friblødning. I studiet får jeg besøg af børne- og ungdomsborgmester Pia Allerslev, kulturredaktør på Information, Anna Von Sperling og teaterdirektør Jon Stephensen. Anne Sophia Hermansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173677/13816514-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Jun 2016 12:05:46 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173677/13816514-audio.mp3" length="3299" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt uge 23, 2016 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173678/13816103-audio.mp3</link>
			<description>Er det en særlig dansk disciplin at prale med sin uvidenhed og dumpe prøver, man ikke har gidet at læse op til? Vi debatterer indfødsretsprøven i Annejagt, og jeg kræver personligt sort skole tilbage. Måske med spanskrør. Vi skal også se på hottentotter på Statens Museum for Kunst, Spies' nødhjælpsannonce og på om voksenamning - eller erotisk laktation, som det også kaldes - er en feministisk frihedskamp, ligesom friblødning. I studiet får jeg besøg af børne- og ungdomsborgmester Pia Allerslev, kulturredaktør på Information, Anna Von Sperling og teaterdirektør Jon Stephensen. Anne Sophia Hermansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173678/13816103-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Jun 2016 11:05:48 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173678/13816103-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt - highlights uge 22, 2016</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173679/13775597-audio.mp3</link>
			<description>Sammendrag af Annejagt fra d. 3. juni. Dronningen er på sommertogt, og i dag besøger hun Varde Kommune. Besøget har dog givet anledning til ballade, eftersom kommunen har krævet, at en række cirkusplakater på dronningens rute skal pilles ned fra lygtepælene. De kan skræmme hestene, lyder begrundelsen. Det forstår Cirkus Arena ikke. Det forstår en kaptajn i hesteksadronen heller ikke. Så hvilket cirkus er størst? Varde Kommune eller Cirkus Arena? Jeg hælder nok personligt til kongehuset. I dag kommer Alex Vanopslagh, der er tidligere formand for LAU, Andreas Weidinger, formand for KU og Anders Udengaard, som bestyrer den satiriske Facebookside Kongehuset Arbejder. Dronningens besøg plejer endvidere at være en dyr fornøjelse. Når regningen skal gøres op for et besøg fra Amalienborg, ender den et sted mellem 500.000 og en mio. kr. Er besøget det værd? Eller er pengene bedre givet ud på ældrepleje, daginstitutioner eller flygtninge? Der er debat i Annejagt, som i anledning af sommertogtet er en Annejagt Royal. Anne Sophia Hermansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173679/13775597-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Jun 2016 14:05:17 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173679/13775597-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt uge 22, 2016 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173680/13769431-audio.mp3</link>
			<description>Dronningen er på sommertogt, og i dag besøger hun Varde Kommune. Besøget har dog givet anledning til ballade, eftersom kommunen har krævet, at en række cirkusplakater på dronningens rute skal pilles ned fra lygtepælene. De kan skræmme hestene, lyder begrundelsen. Det forstår Cirkus Arena ikke. Det forstår en kaptajn i hesteksadronen heller ikke. Så hvilket cirkus er størst? Varde Kommune eller Cirkus Arena? Jeg hælder nok personligt til kongehuset. I dag kommer Alex Vanopslagh, der er tidligere formand for LAU, Andreas Weidinger, formand for KU og Anders Udengaard, som bestyrer den satiriske Facebookside Kongehuset Arbejder. Dronningens besøg plejer endvidere at være en dyr fornøjelse. Når regningen skal gøres op for et besøg fra Amalienborg, ender den et sted mellem 500.000 og en mio. kr. Er besøget det værd? Eller er pengene bedre givet ud på ældrepleje, daginstitutioner eller flygtninge? Der er debat i Annejagt, som i anledning af sommertogtet er en Annejagt Royal. Anne Sophia Hermansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173680/13769431-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Jun 2016 12:04:59 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173680/13769431-audio.mp3" length="3293" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:53</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt uge 22, 2016 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173681/13769038-audio.mp3</link>
			<description>Dronningen er på sommertogt, og i dag besøger hun Varde Kommune. Besøget har dog givet anledning til ballade, eftersom kommunen har krævet, at en række cirkusplakater på dronningens rute skal pilles ned fra lygtepælene. De kan skræmme hestene, lyder begrundelsen. Det forstår Cirkus Arena ikke. Det forstår en kaptajn i hesteksadronen heller ikke. Så hvilket cirkus er størst? Varde Kommune eller Cirkus Arena? Jeg hælder nok personligt til kongehuset. I dag kommer Alex Vanopslagh, der er tidligere formand for LAU, Andreas Weidinger, formand for KU og Anders Udengaard, som bestyrer den satiriske Facebookside Kongehuset Arbejder. Dronningens besøg plejer endvidere at være en dyr fornøjelse. Når regningen skal gøres op for et besøg fra Amalienborg, ender den et sted mellem 500.000 og en mio. kr. Er besøget det værd? Eller er pengene bedre givet ud på ældrepleje, daginstitutioner eller flygtninge? Der er debat i Annejagt, som i anledning af sommertogtet er en Annejagt Royal. Anne Sophia Hermansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173681/13769038-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Jun 2016 11:05:08 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173681/13769038-audio.mp3" length="3299" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt - highlights uge 21, 2016</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173682/13726218-audio.mp3</link>
			<description>Sammendrag af Annejagt fra d. 27. maj. Annejagt handler denne gang om lummerlyrik og hverdagens poesi. Om den kærlighed, som mange af os modtager i den såkaldte andetbakke på Facebook. Tilbud om dates og sex, pikbilleder og kærlighedserklæringer fra vidt fremmede mennesker. De henvendelser vil vi lave nænsom digt- og billedanalyse på, ligesom vi vil tegne et billede af kærlighed i en elektronisk tidsalder, hvor den begærede ikke længere er en fjern og uopnåelig skikkelse, men lige til at chatte up, når man kommer fuld og måske lidt liderlig hjem fra byen. Jeg har sat det stærkeste hold, jeg kunne komme i tanke om: Forfatter Ahmad Mahmoud, kunstkritiker og skribent på Zetland Torben Sangild og kærlighedsekspert Julie Rugaard. Producer: Viktor Zeuthen. Anne Sophia Hermansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173682/13726218-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 28 May 2016 14:04:30 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173682/13726218-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt uge 21, 2016 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173683/13719776-audio.mp3</link>
			<description>I dag handler Annejagt om lummerlyrik og hverdagens poesi. Om den kærlighed, som mange af os modtager i den såkaldte andetbakke på Facebook. Tilbud om dates og sex, pikbilleder og kærlighedserklæringer fra vidt fremmede mennesker. De henvendelser vil vi lave nænsom digt- og billedanalyse på, ligesom vi vil tegne et billede af kærlighed i en elektronisk tidsalder, hvor den begærede ikke længere er en fjern og uopnåelig skikkelse, men lige til at chatte up, når man kommer fuld og måske lidt liderlig hjem fra byen. Jeg har sat det stærkeste hold, jeg kunne komme i tanke om: Forfatter Ahmad Mahmoud, kunstkritiker og skribent på Zetland Torben Sangild og kærlighedsekspert Julie Rugaard. Producer: Viktor Zeuthen. Anne Sophia Hermansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173683/13719776-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 27 May 2016 12:04:15 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173683/13719776-audio.mp3" length="3311" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:11</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt uge 21, 2016 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173684/13719326-audio.mp3</link>
			<description>I dag handler Annejagt om lummerlyrik og hverdagens poesi. Om den kærlighed, som mange af os modtager i den såkaldte andetbakke på Facebook. Tilbud om dates og sex, pikbilleder og kærlighedserklæringer fra vidt fremmede mennesker. De henvendelser vil vi lave nænsom digt- og billedanalyse på, ligesom vi vil tegne et billede af kærlighed i en elektronisk tidsalder, hvor den begærede ikke længere er en fjern og uopnåelig skikkelse, men lige til at chatte up, når man kommer fuld og måske lidt liderlig hjem fra byen. Jeg har sat det stærkeste hold, jeg kunne komme i tanke om: Forfatter Ahmad Mahmoud, kunstkritiker og skribent på Zetland Torben Sangild og kærlighedsekspert Julie Rugaard. Producer: Viktor Zeuthen. Anne Sophia Hermansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173684/13719326-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 27 May 2016 11:04:43 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173684/13719326-audio.mp3" length="3301" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt - highlights uge 20, 2016</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173685/13639037-audio.mp3</link>
			<description>Sammendrag af Annejagt fra d. 20. maj. Må man sige &quot;neger&quot;? Skal mænd have mandepels, og skal københavnerne have en bøde, hvis de smider om sig med skrald? Det debatterer vi i dag i Annejagt, hvor vi også leder efter meningen med grevinde Alexandras apanage og kårer Ugens Overprivilegerede Stakkel. Tre smukke mennesker kommer i Radio24Syv's studie kl. 10. Det drejer sig om blogger Geeti Amiri, folketingsmedlem Jakob E-s og kønsdebattør Henrik Marstal. Endelig skal vi kigge lidt på EU-parlamentariker Jeppe Kofods tweet. Et tweet, som partifællen Benny Engelbrecht bakker op om - og Sofie Carsten Nielsen fra RV, indtil hun åbenbart kom på andre tanker. Anne Sophia Hermansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173685/13639037-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 21 May 2016 14:04:55 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173685/13639037-audio.mp3" length="3299" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt uge 20, 2016 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173686/13601048-audio.mp3</link>
			<description>Må man sige &quot;neger&quot;? Skal mænd have mandepels, og skal københavnerne have en bøde, hvis de smider om sig med skrald? Det debatterer vi i dag i Annejagt, hvor vi også leder efter meningen med grevinde Alexandras apanage og kårer Ugens Overprivilegerede Stakkel. Tre smukke mennesker kommer i Radio24Syv's studie kl. 10. Det drejer sig om blogger Geeti Amiri, folketingsmedlem Jakob E-s og kønsdebattør Henrik Marstal. Endelig skal vi kigge lidt på EU-parlamentariker Jeppe Kofods tweet. Et tweet, som partifællen Benny Engelbrecht bakker op om - og Sofie Carsten Nielsen fra RV, indtil hun åbenbart kom på andre tanker. Anne Sophia Hermansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173686/13601048-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 20 May 2016 12:05:03 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173686/13601048-audio.mp3" length="3312" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:12</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt uge 20, 2016 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173687/13600104-audio.mp3</link>
			<description>Må man sige &quot;neger&quot;? Skal mænd have mandepels, og skal københavnerne have en bøde, hvis de smider om sig med skrald? Det debatterer vi i dag i Annejagt, hvor vi også leder efter meningen med grevinde Alexandras apanage og kårer Ugens Overprivilegerede Stakkel. Tre smukke mennesker kommer i Radio24Syv's studie kl. 10. Det drejer sig om blogger Geeti Amiri, folketingsmedlem Jakob E-s og kønsdebattør Henrik Marstal. Endelig skal vi kigge lidt på EU-parlamentariker Jeppe Kofods tweet. Et tweet, som partifællen Benny Engelbrecht bakker op om - og Sofie Carsten Nielsen fra RV, indtil hun åbenbart kom på andre tanker. Anne Sophia Hermansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173687/13600104-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 20 May 2016 11:10:39 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173687/13600104-audio.mp3" length="3297" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:57</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt - highlights uge 19, 2016</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173688/13545141-audio.mp3</link>
			<description>Sammendrag af Annejagt fra d. 13. maj. I dag er det meningen, at Anne Sophia Hermansen skal blive et lidt mindre reaktionært røvhul. Hunskal lære at forstå, at ungdommen ikke er en forfaldshistorie, og at vi trygt kan overlade verden til den næste generation. I studiet på Radio24Syv kommer KU-studerende Anna Viemose, blogger Freja Fokdal og ekspert i sociale medier Nathalie Camilla Larsen. På et tidspunkt tjekker Mads Holger også ind, for måske trænger han også til genopdragelse? Well. Eller også kan ungdommen lære noget af os og blive radio-opdraget til at bruge deres taletid på noget fornuftigt, f.eks. til at holde op med at dele ligegyldigheder og spille åndsbollede computerspil for hinanden. Vi undersøger, hvorfor unge hellere vil se YouTube end tv, hvem deres stjerner er, og hvad de siger til de fordomme, vi har om dem - at de er forkælede, curlede, lider af ubegrundet selvtillid og aldrig har læst et værk af Platon. Anne Sophia Hermansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173688/13545141-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 14 May 2016 14:04:59 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173688/13545141-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt uge 19, 2016 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173689/13526856-audio.mp3</link>
			<description>Hvem er jægeren, og hvem er byttet? Det er spørgsmålet når Anne Sophia Hermansen går i studiet i debatprogrammet Annejagt. Hvis der er nogen som har sine meningers mod, så er det debattøren og bloggeren Anne Sophia Hermansen. Man ved aldrig hvor man har hende, og bedst som man tror at man har regnet hende ud, siger hun det stik modsatte. Lyt med når hun drager på jagt efter sandheden om rødt og blåt, reaktionært og progressivt og vores velfærdssamfund, der er blevet en hæveautomat. Anne Sophia Hermansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173689/13526856-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 13 May 2016 12:04:45 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173689/13526856-audio.mp3" length="3304" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:04</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt uge 19, 2016 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173690/13526152-audio.mp3</link>
			<description>Hvem er jægeren, og hvem er byttet? Det er spørgsmålet når Anne Sophia Hermansen går i studiet i debatprogrammet Annejagt. Hvis der er nogen som har sine meningers mod, så er det debattøren og bloggeren Anne Sophia Hermansen. Man ved aldrig hvor man har hende, og bedst som man tror at man har regnet hende ud, siger hun det stik modsatte. Lyt med når hun drager på jagt efter sandheden om rødt og blåt, reaktionært og progressivt og vores velfærdssamfund, der er blevet en hæveautomat. Anne Sophia Hermansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173690/13526152-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 13 May 2016 11:04:39 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173690/13526152-audio.mp3" length="3307" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:07</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt - highlights uge 18, 2016</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173691/13471117-audio.mp3</link>
			<description>Sammendrag af Annejagt fra d. 6. maj. &quot;At stemme på Enhedslisten og Johanne Schmidt-Nielsen er at sammenligne med at samle en smuk blaffer op, hvorefter syv tosser dukker op fra grøften og også vil med.&quot; Sådan hed det under valget i 2011. Vi debatterer vagtskiftet i Enhedslisten i Annejagt på Radio24Syv, hvor vi også tager den politianmeldte udstilling Martyrmuseum under behandling og kårer Ugens Overprivilegerede Stakkel. Der er mange kandidater i denne uge, og jeg vakler selv mellem sigøjnerfjolset Gimi Levakovic, niqab-pigerne fra VUC Lyngby og curlingnydanskerne fra Asger Aamunds program på DR. Men vi skal også have rundet Radikal Ungdoms forslag om at skrotte årets 12 helligdage, herunder Kristi Himmelfartsdag, som mange jo fejrede med stor sjælelig intensitet i går - i al fald kunne jeg fra min plads på Dag H se tusinder af fans trave andagtsfulde gennem Østerbro iført hvid nylontrøje, fadøl og solskoldning. Panel i dag er mediecrooner og formand for Publicistklubben Per Mikael Jensen, opinionsredaktør Mads Kastrup og politisk kommentator Søs Marie Serup Laybourn. Som David Trads siger: Et bredt sammensat panel. Anne Sophia Hermansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173691/13471117-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 07 May 2016 14:04:19 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173691/13471117-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt uge 18, 2016 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173692/13464892-audio.mp3</link>
			<description>&quot;At stemme på Enhedslisten og Johanne Schmidt-Nielsen er at sammenligne med at samle en smuk blaffer op, hvorefter syv tosser dukker op fra grøften og også vil med.&quot; Sådan hed det under valget i 2011. Vi debatterer vagtskiftet i Enhedslisten i Annejagt på Radio24Syv, hvor vi også tager den politianmeldte udstilling Martyrmuseum under behandling og kårer Ugens Overprivilegerede Stakkel. Der er mange kandidater i denne uge, og jeg vakler selv mellem sigøjnerfjolset Gimi Levakovic, niqab-pigerne fra VUC Lyngby og curlingnydanskerne fra Asger Aamunds program på DR. Men vi skal også have rundet Radikal Ungdoms forslag om at skrotte årets 12 helligdage, herunder Kristi Himmelfartsdag, som mange jo fejrede med stor sjælelig intensitet i går - i al fald kunne jeg fra min plads på Dag H se tusinder af fans trave andagtsfulde gennem Østerbro iført hvid nylontrøje, fadøl og solskoldning. Panel i dag er mediecrooner og formand for Publicistklubben Per Mikael Jensen, opinionsredaktør Mads Kastrup og politisk kommentator Søs Marie Serup Laybourn. Som David Trads siger: Et bredt sammensat panel. Anne Sophia Hermansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173692/13464892-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 06 May 2016 12:05:03 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173692/13464892-audio.mp3" length="3298" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:58</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt uge 18, 2016 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173693/13464615-audio.mp3</link>
			<description>&quot;At stemme på Enhedslisten og Johanne Schmidt-Nielsen er at sammenligne med at samle en smuk blaffer op, hvorefter syv tosser dukker op fra grøften og også vil med.&quot; Sådan hed det under valget i 2011. Vi debatterer vagtskiftet i Enhedslisten i Annejagt på Radio24Syv, hvor vi også tager den politianmeldte udstilling Martyrmuseum under behandling og kårer Ugens Overprivilegerede Stakkel. Der er mange kandidater i denne uge, og jeg vakler selv mellem sigøjnerfjolset Gimi Levakovic, niqab-pigerne fra VUC Lyngby og curlingnydanskerne fra Asger Aamunds program på DR. Men vi skal også have rundet Radikal Ungdoms forslag om at skrotte årets 12 helligdage, herunder Kristi Himmelfartsdag, som mange jo fejrede med stor sjælelig intensitet i går - i al fald kunne jeg fra min plads på Dag H se tusinder af fans trave andagtsfulde gennem Østerbro iført hvid nylontrøje, fadøl og solskoldning. Panel i dag er mediecrooner og formand for Publicistklubben Per Mikael Jensen, opinionsredaktør Mads Kastrup og politisk kommentator Søs Marie Serup Laybourn. Som David Trads siger: Et bredt sammensat panel. Anne Sophia Hermansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173693/13464615-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 06 May 2016 11:04:58 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173693/13464615-audio.mp3" length="3294" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:54</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt - highlights uge 17, 2016</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173694/13416084-audio.mp3</link>
			<description>Sammendrag af Annejagt fra d. 29. april. Skal der skat på bøf, og er det god integration at kønsopdele svømmeundervisningen? Sammen med forfatter Kristian Ditlev Jensen, antropolog Dennis Nørmark og oberst Lars R. Møller tager jeg livtag med en række af ugens debatter. Vi skal også debattere, om børnehjemsbørnene fra Godhavn skal have en undskyldning fra staten, og hvorfor mange forældre mener, at de både skal planlægge OG deltage i deres børns Blå Mandag? Og så ser vi lidt på Ane Uggla fra Mærsk, der netop har doneret 750 mio. kr. til udsatte borgere. Havde programmet kåret Ugens Heltinde, var prisen indiskutabelt gået til hende. Men vi kårer Ugens Overprivilegerede Offer, fordi det fortjener at blive latterliggjort, at folk, det ikke er en skid synd for, tager taletid fra dem, der rent faktisk fortjener at blive hørt. Anne Sophia Hermansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173694/13416084-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Apr 2016 14:04:34 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173694/13416084-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt uge 17, 2016 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173695/13402126-audio.mp3</link>
			<description>Skal der skat på bøf, og er det god integration at kønsopdele svømmeundervisningen? Sammen med forfatter Kristian Ditlev Jensen, antropolog Dennis Nørmark og oberst Lars R. Møller tager jeg livtag med en række af ugens debatter. Vi skal også debattere, om børnehjemsbørnene fra Godhavn skal have en undskyldning fra staten, og hvorfor mange forældre mener, at de både skal planlægge OG deltage i deres børns Blå Mandag? Og så ser vi lidt på Ane Uggla fra Mærsk, der netop har doneret 750 mio. kr. til udsatte borgere. Havde programmet kåret Ugens Heltinde, var prisen indiskutabelt gået til hende. Men vi kårer Ugens Overprivilegerede Offer, fordi det fortjener at blive latterliggjort, at folk, det ikke er en skid synd for, tager taletid fra dem, der rent faktisk fortjener at blive hørt. Annejagt på Radio24Syv. Anne Sophia Hermansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173695/13402126-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Apr 2016 12:05:25 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173695/13402126-audio.mp3" length="3323" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:23</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt uge 17, 2016 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173696/13401281-audio.mp3</link>
			<description>Skal der skat på bøf, og er det god integration at kønsopdele svømmeundervisningen? Sammen med forfatter Kristian Ditlev Jensen, antropolog Dennis Nørmark og oberst Lars R. Møller tager jeg livtag med en række af ugens debatter. Vi skal også debattere, om børnehjemsbørnene fra Godhavn skal have en undskyldning fra staten, og hvorfor mange forældre mener, at de både skal planlægge OG deltage i deres børns Blå Mandag? Og så ser vi lidt på Ane Uggla fra Mærsk, der netop har doneret 750 mio. kr. til udsatte borgere. Havde programmet kåret Ugens Heltinde, var prisen indiskutabelt gået til hende. Men vi kårer Ugens Overprivilegerede Offer, fordi det fortjener at blive latterliggjort, at folk, det ikke er en skid synd for, tager taletid fra dem, der rent faktisk fortjener at blive hørt. Annejagt på Radio24Syv. Anne Sophia Hermansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173696/13401281-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Apr 2016 11:05:14 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173696/13401281-audio.mp3" length="3305" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:05</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt - highlights uge 16, 2016</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173697/13362622-audio.mp3</link>
			<description>Sammendrag af Annejagt fra d. 22. april.  Anne Sophia Hermansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173697/13362622-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Apr 2016 14:04:40 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173697/13362622-audio.mp3" length="3299" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt uge 16, 2016 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173698/13355857-audio.mp3</link>
			<description>Hvem er jægeren, og hvem er byttet? Det er spørgsmålet når Anne Sophia Hermansen går i studiet i debatprogrammet Annejagt. Hvis der er nogen som har sine meningers mod, så er det debattøren og bloggeren Anne Sophia Hermansen. Man ved aldrig hvor man har hende, og bedst som man tror at man har regnet hende ud, siger hun det stik modsatte. Lyt med når hun drager på jagt efter sandheden om rødt og blåt, reaktionært og progressivt og vores velfærdssamfund, der er blevet en hæveautomat. Anne Sophia Hermansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173698/13355857-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Apr 2016 12:04:28 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173698/13355857-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt uge 16, 2016 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173699/13355437-audio.mp3</link>
			<description>Hvem er jægeren, og hvem er byttet? Det er spørgsmålet når Anne Sophia Hermansen går i studiet i debatprogrammet Annejagt. Hvis der er nogen som har sine meningers mod, så er det debattøren og bloggeren Anne Sophia Hermansen. Man ved aldrig hvor man har hende, og bedst som man tror at man har regnet hende ud, siger hun det stik modsatte. Lyt med når hun drager på jagt efter sandheden om rødt og blåt, reaktionært og progressivt og vores velfærdssamfund, der er blevet en hæveautomat. Anne Sophia Hermansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173699/13355437-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Apr 2016 11:04:31 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173699/13355437-audio.mp3" length="3309" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:09</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt - highlights uge 15, 2016</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173700/13307908-audio.mp3</link>
			<description>Sammendrag af Annejagt fra d. 15. april. I Annejagt skal vi både redde Mjølnerparken og Udkantsdanmark. Vi skal også debattere, hvorfor der ikke er flere kvinder i bestyrelserne, og om man virkelig kan være borgmester OG mor? Det sidste lader til at chokere mange omkring den konservative borgmester Benedikte Kiær. Jeg får besøg af reggaekonge og kulturredaktør på Weekendavisen Søren K. Villemoes, medredaktør på RokokoPosten Marta Sørensen og Laura Lindahl, ligestillingsordfører for LA. Sammen skal vi også kåre Ugens Synd For, dvs. ugens mest overprivilegerede offer. Anne Sophia Hermansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173700/13307908-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 16 Apr 2016 14:05:06 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173700/13307908-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt uge 15, 2016 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173701/13300213-audio.mp3</link>
			<description>I Annejagt skal vi både redde Mjølnerparken og Udkantsdanmark. Vi skal også debattere, hvorfor der ikke er flere kvinder i bestyrelserne, og om man virkelig kan være borgmester OG mor? Det sidste lader til at chokere mange omkring den konservative borgmester Benedikte Kiær. Jeg får besøg af reggaekonge og kulturredaktør på Weekendavisen Søren K. Villemoes, medredaktør på RokokoPosten Marta Sørensen og Laura Lindahl, ligestillingsordfører for LA. Sammen skal vi også kåre Ugens Synd For, dvs. ugens mest overprivilegerede offer. Anne Sophia Hermansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173701/13300213-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 15 Apr 2016 12:04:45 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173701/13300213-audio.mp3" length="3297" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:57</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt uge 15, 2016 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173702/13299641-audio.mp3</link>
			<description>I Annejagt skal vi både redde Mjølnerparken og Udkantsdanmark. Vi skal også debattere, hvorfor der ikke er flere kvinder i bestyrelserne, og om man virkelig kan være borgmester OG mor? Det sidste lader til at chokere mange omkring den konservative borgmester Benedikte Kiær. Jeg får besøg af reggaekonge og kulturredaktør på Weekendavisen Søren K. Villemoes, medredaktør på RokokoPosten Marta Sørensen og Laura Lindahl, ligestillingsordfører for LA. Sammen skal vi også kåre Ugens Synd For, dvs. ugens mest overprivilegerede offer. Anne Sophia Hermansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173702/13299641-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 15 Apr 2016 11:04:39 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173702/13299641-audio.mp3" length="3317" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:17</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt - highlights uge 14, 2016</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173703/13243995-audio.mp3</link>
			<description>Sammendrag af Annejagt fra den 8. april. Først kigger vi lidt på ham den nye kandidat, der endnu ikke er kandidat, for Alternativet. Har han en fremtid i politik? Dernæst ser vi på Spyttemanden, som har fået en bøde på 5000 kr, mens Zornig skulle betale 45000 kr. for at give en kop kaffe til flygtninge og fragte dem til Sverige. Absurd eller lige efter bogen? Og endelig kommer der sikkert en nyhed mere i dag, som jeg senere giver jer besked om. Vi bruger resten af første time på at kigge i Panama-papirerne, for hvad er det her for noget? Skattesnyd eller velhavere, der bare vil skatteoptimere lidt? Og synes I, bankerne har lært noget af finanskrisen og de læsterlige moralske klø, de fik der - eller har de bare lært at guide borgere bedre til skatteunddragelse? I anden time vender vi udspillet til gymnasiereformen, hvor det fra regeringens side er et krav, at eleverne skal have et snit på 4, mens oppositionen siger 2. Udspillet indholder også et forslag om at droppe religion som seperat fag og samle det sammen med historie og oldtidskundskab. Er det en god ide? Endelig kører ateisterne i øjeblikket en succesrig kampagne for at få folk til at melde sig ud af folkekirken. Det vækker bekymring blandt præsterne, men gør de selv nok for at gøre kirken relevant for borgerne? Endelig har jeg en lille bøf med Politiken og har besluttet mig for at gøre det til et fast indslag at kommentere deres konstant bekymrede klummer - i dag er der en, der skriver om junkfood og afventer et forbud. Vorherretilhest. Anne Sophia Hermansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173703/13243995-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 09 Apr 2016 14:05:14 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173703/13243995-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt uge 14, 2016 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173704/13232739-audio.mp3</link>
			<description>I anden time vender vi udspillet til gymnasiereformen, hvor det fra regeringens side er et krav, at eleverne skal have et snit på 4, mens oppositionen siger 2. Udspillet indholder også et forslag om at droppe religion som seperat fag og samle det sammen med historie og oldtidskundskab. Er det en god ide? Endelig kører ateisterne i øjeblikket en succesrig kampagne for at få folk til at melde sig ud af folkekirken. Det vækker bekymring blandt præsterne, men gør de selv nok for at gøre kirken relevant for borgerne? Endelig har jeg en lille bøf med Politiken og har besluttet mig for at gøre det til et fast indslag at kommentere deres konstant bekymrede klummer - i dag er der en, der skriver om junkfood og afventer et forbud. Vorherretilhest. Anne Sophia Hermansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173704/13232739-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Apr 2016 12:04:55 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173704/13232739-audio.mp3" length="3288" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:48</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt uge 14, 2016 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173705/13232114-audio.mp3</link>
			<description>Det bliver en herlig debatfest i morgen. Vi lægger ud med tre korte nyheder. Først kigger vi lidt på ham den nye kandidat, der endnu ikke er kandidat, for Alternativet. Har han en fremtid i politik? Dernæst ser vi på Spyttemanden, som har fået en bøde på 5000 kr, mens Zornig skulle betale 45000 kr. for at give en kop kaffe til flygtninge og fragte dem til Sverige. Absurd eller lige efter bogen? Og endelig kommer der sikkert en nyhed mere i dag, som jeg senere giver jer besked om. Vi bruger resten af første time på at kigge i Panama-papirerne, for hvad er det her for noget? Skattesnyd eller velhavere, der bare vil skatteoptimere lidt? Og synes I, bankerne har lært noget af finanskrisen og de læsterlige moralske klø, de fik der - eller har de bare lært at guide borgere bedre til skatteunddragelse? Anne Sophia Hermansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173705/13232114-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Apr 2016 11:04:59 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173705/13232114-audio.mp3" length="3310" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:10</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt - highlights uge 13, 2016</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173706/13169909-audio.mp3</link>
			<description>Sammendrag af Annejagt fra d. 1. april. I denne uge sagde tidl. statsminister Helle Thorning-Schmidt farvel og tak til dansk politik - hvad vil hun blive husket for? I sin afskedstale adresserede hun noget, som Søren Pind også har undret sig over i Politiken i weekenden, nemlig at der i dag er flere partier, der ikke ønsker at tage ansvar end partier, der vil. Hvad betyder det for dansk politik, hvorfor er det blevet sådan, og skal det være sådan? Endelig drømmer forfatter og rejsende i silketurbaner Suzanne Brøgger om at være svensker - det intellektuelle niveau er højere der, og så er det mindre skamfuldt end at være dansker. Vi føler med staklen og alle de andre kunstnere, der for tiden græmmer sig over den grimme virkelighed. Anne Sophia Hermansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173706/13169909-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Apr 2016 14:04:34 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173706/13169909-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt uge 13, 2016 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173707/13159807-audio.mp3</link>
			<description>I denne uge sagde tidl. statsminister Helle Thorning-Schmidt farvel og tak til dansk politik - hvad vil hun blive husket for? I sin afskedstale adresserede hun noget, som Søren Pind også har undret sig over i Politiken i weekenden, nemlig at der i dag er flere partier, der ikke ønsker at tage ansvar end partier, der vil. Hvad betyder det for dansk politik, hvorfor er det blevet sådan, og skal det være sådan? Endelig drømmer forfatter og rejsende i silketurbaner Suzanne Brøgger om at være svensker - det intellektuelle niveau er højere der, og så er det mindre skamfuldt end at være dansker. Vi føler med staklen og alle de andre kunstnere, der for tiden græmmer sig over den grimme virkelighed. Anne Sophia Hermansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173707/13159807-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Apr 2016 12:04:12 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173707/13159807-audio.mp3" length="3323" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:23</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt uge 13, 2016 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173708/13159299-audio.mp3</link>
			<description>I denne uge sagde tidl. statsminister Helle Thorning-Schmidt farvel og tak til dansk politik - hvad vil hun blive husket for? I sin afskedstale adresserede hun noget, som Søren Pind også har undret sig over i Politiken i weekenden, nemlig at der i dag er flere partier, der ikke ønsker at tage ansvar end partier, der vil. Hvad betyder det for dansk politik, hvorfor er det blevet sådan, og skal det være sådan? Endelig drømmer forfatter og rejsende i silketurbaner Suzanne Brøgger om at være svensker - det intellektuelle niveau er højere der, og så er det mindre skamfuldt end at være dansker. Vi føler med staklen og alle de andre kunstnere, der for tiden græmmer sig over den grimme virkelighed. Anne Sophia Hermansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173708/13159299-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Apr 2016 11:04:12 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173708/13159299-audio.mp3" length="3297" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:57</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt - highlights uge 12, 2016</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173709/13101558-audio.mp3</link>
			<description>Sammendrag af Annejagt fra d. 25. marts.  Hvem er jægeren, og hvem er byttet? Det er spørgsmålet når Anne Sophia Hermansen går i studiet i debatprogrammet Annejagt. Hvis der er nogen som har sine meningers mod, så er det debattøren og bloggeren Anne Sophia Hermansen. Man ved aldrig hvor man har hende, og bedst som man tror at man har regnet hende ud, siger hun det stik modsatte. Lyt med når hun drager på jagt efter sandheden om rødt og blåt, reaktionært og progressivt og vores velfærdssamfund, der er blevet en hæveautomat. Anne Sophia Hermansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173709/13101558-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Mar 2016 14:04:43 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173709/13101558-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt uge 12, 2016 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173710/13093860-audio.mp3</link>
			<description>Hvem er jægeren, og hvem er byttet? Det er spørgsmålet når Anne Sophia Hermansen går i studiet i debatprogrammet Annejagt. Hvis der er nogen som har sine meningers mod, så er det debattøren og bloggeren Anne Sophia Hermansen. Man ved aldrig hvor man har hende, og bedst som man tror at man har regnet hende ud, siger hun det stik modsatte. Lyt med når hun drager på jagt efter sandheden om rødt og blåt, reaktionært og progressivt og vores velfærdssamfund, der er blevet en hæveautomat. Anne Sophia Hermansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173710/13093860-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Mar 2016 12:04:40 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173710/13093860-audio.mp3" length="3291" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:51</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt uge 12, 2016 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173711/13093681-audio.mp3</link>
			<description>Hvem er jægeren, og hvem er byttet? Det er spørgsmålet når Anne Sophia Hermansen går i studiet i debatprogrammet Annejagt. Hvis der er nogen som har sine meningers mod, så er det debattøren og bloggeren Anne Sophia Hermansen. Man ved aldrig hvor man har hende, og bedst som man tror at man har regnet hende ud, siger hun det stik modsatte. Lyt med når hun drager på jagt efter sandheden om rødt og blåt, reaktionært og progressivt og vores velfærdssamfund, der er blevet en hæveautomat. Anne Sophia Hermansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173711/13093681-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Mar 2016 11:04:27 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173711/13093681-audio.mp3" length="3299" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt - highlights uge 11, 2016</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173712/13084120-audio.mp3</link>
			<description>Sammendrag af Annejagt fra d. 18. marts. Socialdemokraterne vil ikke længere hedder Socialdemokraterne, men Socialdemokratiet - og hvad skal det nytte? Vi ser også kort på balladen omkring Ghita Nørbys kjole til hofbal hos Dronningen og på det efterfølgende medieselvsving. Og så er sigtelsen mod Carsten Anhøj, der siden efteråret 2014 har været under anklage for chikane af et lesbisk par i Mariager, frafaldet.Dernæst kigger vi de 31 imamers reaktion på TV2 udsendelsesrække om Moskeerne bag sløret. Overuddanner vi i Danmark, skal det være nok med en bachelor fremover, og skal studerende låne penge på kandidatdelen fremfor at modtage SU? Og til sidst ser vi på det kontanthjælpsloft, som Venstre varslede under valgkampen ville komme. Nu er det her - fair eller fattigdomsskabende? Anne Sophia Hermansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173712/13084120-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Mar 2016 07:05:04 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173712/13084120-audio.mp3" length="3295" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:55</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt uge 11, 2016 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173713/13049472-audio.mp3</link>
			<description>Hvad er det for nogle anbefalinger det ekspertudvalg, som Carsten Koch står i spidsen for, har til en reform af SU og uddannelse. Overuddanner vi i Danmark, skal det være nok med en bachelor fremover, og skal studerende låne penge på kandidatdelen fremfor at modtage SU? Og til sidst ser vi på det kontanthjælpsloft, som Venstre varslede under valgkampen ville komme. Nu er det her - fair eller fattigdomsskabende? Anne Sophia Hermansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173713/13049472-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Mar 2016 12:04:43 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173713/13049472-audio.mp3" length="3299" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt uge 11, 2016 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173714/13049218-audio.mp3</link>
			<description>I første time kigger vi først på tre korte nyheder. Socialdemokraterne vil ikke længere hedder Socialdemokraterne, men Socialdemokratiet - og hvad skal det nytte? Hvis Frederiksen vil tilbage til rødderne, var det så ikke en ide at gøre det politisk og ikke lægge sig på hjul af Venstre-regeringen? Vi ser også kort på balladen omkring Ghita Nørbys kjole til hofbal hos Dronningen og på det efterfølgende medieselvsving. Og så er sigtelsen mod Carsten Anhøj, der siden efteråret 2014 har været under anklage for chikane af et lesbisk par i Mariager, frafaldet. En dokumentar fra DR såede for et par uger siden tvivl om hans skyld og den ene del af det lesbiske pars uskyld og især troværdighed, og tilbage er nu en eftertanke: Er vi hurtige til at tage en regnbuefarvet tur på forargelsen, når et homoseksuelt par krænkes, og mangler vi i virkeligheden tolerance overfor religiøse minoriteter? Dernæst ser vi på de 31 imamers reaktion på TV2 udsendelsesrække om Moskeerne bag sløret. Skadelig for integrationen, siger de, men hvor blev selvkritikken af? Kan vi længere betragte imamerne som troværdige samarbejdspartnere i integrationsprocessen? Skal vi lukke de sorte moskeer? Anne Sophia Hermansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173714/13049218-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Mar 2016 11:04:40 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173714/13049218-audio.mp3" length="3299" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt - highlights uge 10, 2016</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173715/13008979-audio.mp3</link>
			<description>Sammendrag af Annejagt fra d. 11. marts. Vi får besøg af Poul Madsen, chefredaktør for Ekstra Bladet, Lise Egholm, der er tidligere skoleleder for Rådmandsgadeskole på Nørrebro og af EU-parlamentariker Morten Messerschmidt. Vi debatterer Kvindernes Kampdag - hvem er det mest synd for? - og om SF's forslag om et loft over antallet af indvandrerbørn i skolerne overhovedet har gang på jord. Vi ser også på en meget omdiskuteret reklame på Movias busser for Danskernes Parti og vurderer til sidst, om miljøminister Esben Lunde Larsen er ny bad boy (på ingefærjuice) i politik efter sin Facebookopdatering, der fik sat sindene i kog i den forgangne uge. Med andre ord er  der krænkelse, ofre og forargelse på menuen. Vi lever jo også i et dromokrati, som Paul Virilio siger, et hastighedsvælde, hvor den ene følelse tager den anden, men ikke her - vi penetrerer problemerne med vores forstand og sætter verden på plads. Anne Sophia Hermansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173715/13008979-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 12 Mar 2016 14:04:06 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173715/13008979-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt uge 10, 2016 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173716/13006351-audio.mp3</link>
			<description>Vi får besøg af Poul Madsen, chefredaktør for Ekstra Bladet, Lise Egholm, der er tidligere skoleleder for Rådmandsgadeskole på Nørrebro og af EU-parlamentariker Morten Messerschmidt. Vi debatterer Kvindernes Kampdag - hvem er det mest synd for? - og om SF's forslag om et loft over antallet af indvandrerbørn i skolerne overhovedet har gang på jord. Vi ser også på en meget omdiskuteret reklame på Movias busser for Danskernes Parti og vurderer til sidst, om miljøminister Esben Lunde Larsen er ny bad boy (på ingefærjuice) i politik efter sin Facebookopdatering, der fik sat sindene i kog i den forgangne uge. Med andre ord er  der krænkelse, ofre og forargelse på menuen. Vi lever jo også i et dromokrati, som Paul Virilio siger, et hastighedsvælde, hvor den ene følelse tager den anden, men ikke her - vi penetrerer problemerne med vores forstand og sætter verden på plads.. Anne Sophia Hermansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173716/13006351-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Mar 2016 12:04:50 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173716/13006351-audio.mp3" length="3303" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt uge 10, 2016 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173717/13006141-audio.mp3</link>
			<description>Vi får besøg af Poul Madsen, chefredaktør for Ekstra Bladet, Lise Egholm, der er tidligere skoleleder for Rådmandsgadeskole på Nørrebro og af EU-parlamentariker Morten Messerschmidt. Vi debatterer Kvindernes Kampdag - hvem er det mest synd for? - og om SF's forslag om et loft over antallet af indvandrerbørn i skolerne overhovedet har gang på jord. Vi ser også på en meget omdiskuteret reklame på Movias busser for Danskernes Parti og vurderer til sidst, om miljøminister Esben Lunde Larsen er ny bad boy (på ingefærjuice) i politik efter sin Facebookopdatering, der fik sat sindene i kog i den forgangne uge. Med andre ord er  der krænkelse, ofre og forargelse på menuen. Vi lever jo også i et dromokrati, som Paul Virilio siger, et hastighedsvælde, hvor den ene følelse tager den anden, men ikke her - vi penetrerer problemerne med vores forstand og sætter verden på plads.. Anne Sophia Hermansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173717/13006141-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Mar 2016 11:04:49 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173717/13006141-audio.mp3" length="3305" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:05</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt - highlights uge 9, 2016</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173718/12964294-audio.mp3</link>
			<description>Sammendrag af Annejagt fra d. 4. marts. Det er blevet tid til Annejagt, og der er rabiate imamer, dannelsestab og åndeligt forfald på menuen. Sammen med udlandsredaktør på Berlingske Anna Libak, folketingsmedlem for Venstre Jakob Engel-Schmidt, politisk kommentator Anders Frandsen og jurist og medlem af Radikale Venstre Pernille Boye Koch sidder jeg i aftensolens sidste stråler og kigger på ugens største danske debatter. Anne Sophia Hermansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173718/12964294-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 05 Mar 2016 14:04:18 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173718/12964294-audio.mp3" length="3299" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt uge 9, 2016 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173719/12958262-audio.mp3</link>
			<description>Kongehuset i Saudi-Arabien. I sidste time debatterede vi Grimhøjmoskeen, hvor rabiate imamer udfolder middelalderlige og religiøst selvoptagede fantasier om piskning og stening af kvinder. I denne time skal det blandt andet handle om en dansk delegation med kongehus, erhvervsfolk og minister, der netop har været sendt til et land, der ledes efter præcis de samme principper, som vi tager afstand fra i Grimhøjmoskeen. Vi får også gymnasieelev Sebastian Stavlund til at redegøre for den unge generations dannelse, eller mangel på samme. Han har nemlig skrevet debatindlægget “Kultur - et fremmedord for min generation”. Skal vi være bekymrede for Danmarks fremtid, når vores yngel ikke kan recitere digte og læse tykke bøger? Sammen med udlandsredaktør på Berlingske Anna Libak, folketingsmedlem for Venstre Jakob Engel-Schmidt, politisk kommentator Anders Frandsen og jurist og medlem af Radikale Venstre Pernille Boye Koch sidder jeg i aftenssolens sidste stråler og kigger på ugens største danske debatter. Anne Sophia Hermansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173719/12958262-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 04 Mar 2016 12:05:09 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173719/12958262-audio.mp3" length="3305" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:05</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt uge 9, 2016 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173720/12956934-audio.mp3</link>
			<description>Den rabiate imam Abu Bilal har i Grimhøjmoskeen opfordret til stening og pisk af utro kvinder, ligesom imamen har bedt menigheden om at slå deres børn, hvis de ikke beder til Gud. Det har vakt vrede og forargelse og fået flere til at kræve moskéen lukket. Apropos bedaget religion. Skal vi have adskilt adskille stat og kirke? Det mener et flertal af danskerne i hvert fald. Blandt andre Pelle Dragsted fra Enhedslisten. Sammen med udlandsredaktør på Berlingske Anna Libak, folketingsmedlem for Venstre Jakob Engel-Schmidt, politisk kommentator Anders Frandsen og jurist og medlem af Radikale Venstre Pernille Boye Koch sidder jeg i aftenssolens sidste stråler og kigger på ugens største danske debatter. Anne Sophia Hermansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173720/12956934-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 04 Mar 2016 11:04:09 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173720/12956934-audio.mp3" length="3319" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:19</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt - highlights uge 8, 2016</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173721/12918448-audio.mp3</link>
			<description>Sammendrag af Annejagt fra d. 26. februar. Sammen med politisk kommentator Søs Marie Serup, redaktør af satiremagasinet SPOT Niels Ivar Larsen og antropolog Dennis Nørmark maratonanalyserer vi udvalgte historier fra ugens løb. Ikke mindst en hidtil hemmeligholdt tegning, der formentlig er lækket fra et af partiernes SUPERspin-enheder. Og så har vi også Geeti Amiri og Sørine Gotfredsen med på en telefon. Anne Sophia Hermansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173721/12918448-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Feb 2016 14:04:41 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173721/12918448-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt uge 8, 2016 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173722/12914703-audio.mp3</link>
			<description>Sammen med politisk kommentator Søs Marie Serup, redaktør af satiremagasinet SPOT Niels Ivar Larsen og antropolog Dennis Nørmark maratonanalyserer vi udvalgte historier fra ugens løb. Ikke mindst en hidtil hemmeligholdt tegning, der formentlig er lækket fra et af partiernes SUPERspin-enheder. Anne Sophia Hermansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173722/12914703-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Feb 2016 12:04:19 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173722/12914703-audio.mp3" length="3310" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:10</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt uge 8, 2016 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173723/12914290-audio.mp3</link>
			<description>Sammen med politisk kommentator Søs Marie Serup, redaktør af satiremagasinet SPOT Niels Ivar Larsen og antropolog Dennis Nørmark maratonanalyserer vi udvalgte historier fra ugens løb. Ikke mindst en hidtil hemmeligholdt tegning, der formentlig er lækket fra et af partiernes SUPERspin-enheder. Anne Sophia Hermansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173723/12914290-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Feb 2016 11:04:21 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173723/12914290-audio.mp3" length="3298" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:58</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt - highlights uge 7, 2016</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173724/12865566-audio.mp3</link>
			<description>Sammendrag af Annejagt fra d. 19. februar. Er det et problem, at de fleste eksperter er mænd? Ifølge en ny rapport er tre ud af fire ekspertkilder i medierne mænd, og det er et demokratisk problem, siger flere forskere. Men hvorfor egentlig det? Og hvad holder kvinderne tilbage? I anden time tager vi fat på debatten om barnebrude. En debattør mener, at det er hyklerisk og sexistisk at forhindre 13-årige piger i at gifte sig med 58-årige mænd med hår på ballerne. Anne Sophia Hermansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173724/12865566-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Feb 2016 14:05:05 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173724/12865566-audio.mp3" length="3299" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt uge 7, 2016 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173725/12858704-audio.mp3</link>
			<description>I anden time tager vi fat på debatten om barnebrude. En debattør mener, at det er hyklerisk og sexistisk at forhindre 13-årige piger i at gifte sig med 58-årige mænd med hår på ballerne. Nå da, er det ligefrem intolerant at forbyde pædofili? Bagefter kigger vi på den institution i Sverige, der har forbudt Alfons Åberg og til sidst er Marie Krarup fra DF igennem på en telefon. Hun mener, at forældre har pligt til at skælde deres børn ud, og en lille ørefigen skader da vist heller ikke - eller hvad?  Anne Sophia Hermansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173725/12858704-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Feb 2016 12:04:45 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173725/12858704-audio.mp3" length="3308" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:08</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt uge 7, 2016 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173726/12858383-audio.mp3</link>
			<description>Er det et problem, at de fleste eksperter er mænd? Ifølge en ny rapport er tre ud af fire ekspertkilder i medierne mænd, og det er et demokratisk problem, siger flere forskere. Men hvorfor egentlig det? Og hvad holder kvinderne tilbage? Journalist og komiker Sebastian Dorset er i panel sammen med Jakob Engel-Schmidt, tidligere MF'er for Venstre. Vi analyserer også filminstruktør Thomas Vinterbergs udtalelser fra filmfestivalen i Berlin. Han skammer sig over at være dansker og kritiserer regeringens flygtningspolitik. Uden dog at fremkomme med et alternativ. Hvorfor er kunstneres samfundskritik altid så forudsigelig? Den kæphest rider vi igen i Annejagt. Anne Sophia Hermansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173726/12858383-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Feb 2016 11:04:46 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173726/12858383-audio.mp3" length="3308" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:08</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt - highlights uge 6, 2016</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173727/12808541-audio.mp3</link>
			<description>Sammendrag af Annejagt fra d. 12. februar. Vi tager vi fat på Joachim B. Olsen og hans udtalelser om biologi som forklaring på, at kvinder træffer andre karrierevalg end mænd. Vi kigger på Eva Kjer Hansen og hendes romance med Bæredygtigt Landbrug og endelig på Grevinde Alexandras villa, der kan indbringe hende 19 mio. kr. I dag drejer det sig også om Yahya Hassans nedsmeltning, Islamisk Trossamfunds erstatningskrav og endelig om hvorfor samfundsdebatten/kulturlivet er uden videre borgerlig deltagelse. Gæster Olav Skaaning BT, Geeti Amiri, Jacob Levinsen, Jon Steffensen. Anne Sophia Hermansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173727/12808541-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Feb 2016 14:04:19 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173727/12808541-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt uge 6, 2016 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173728/12782485-audio.mp3</link>
			<description>I dag drejer det sig om Yahya Hassans nedsmeltning, Islamisk Trossamfunds erstatningskrav og endelig om hvorfor samfundsdebatten/kulturlivet er uden videre borgerlig deltagelse. Gæster Olav Skaaning BT, Geeti Amiri, Jacob Levinsen, Jon Steffensen. Anne Sophia Hermansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173728/12782485-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Feb 2016 12:05:15 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173728/12782485-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt uge 6, 2016 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173729/12781205-audio.mp3</link>
			<description>Vi tager fat på Joachim B. Olsen og hans udtalelser om biologi som forklaring på, at kvinder træffer andre karrierevalg end mænd. Vi kigger på Eva Kjer Hansen og hendes romance med Bæredygtigt Landbrug og endelig på Grevinde Alexandras villa, der kan indbringe hende 19 mio. kr. Gæster Olav Skaaning BT, Geeti Amiri, Jacob Levinsen, Jon Steffensen.  Anne Sophia Hermansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173729/12781205-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Feb 2016 11:05:07 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173729/12781205-audio.mp3" length="3299" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt - highlights uge 5, 2016</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173730/12739666-audio.mp3</link>
			<description>Sammendrag af Annejagt fra d. 5. februar. Kvinder har siden 1973 haft ret til fri abort, mens mænd hverken kan vælge, om deres barn skal fødes, eller om de vil betale børnebidrag. Er det ligestilling? Og skal fædre kunne vælge at få en såkaldt juridisk abort, så de fraskriver sig retten til et barn? Det diskuterer vi i Annejagt, hvor Gunna Starck fra Enhedslisten, Carolina Meier fra Alternativet og Jytte Hansen fra KVINFO er gæster. Telefonen er åben, og du kan ringe ind, hvis du har en historie eller holdning til, om mænd også skal have ret til fri abort. Er juridisk abort et udtryk for, at familien er under opløsning? At kvinder vil have børn, men ikke en mand i dagligdagen, mens mænd ikke er villige til at forpligte sig på familielivet? Eller handler juridisk abort om det stik modsatte - om mænd, der gerne vil danne familie, men ikke på tilfældige præmisser? Det har debattør Iben Thranholm en holdning til, og gæster i studiet er fortsat Gunna Starck fra Enhedslisten og Carolina Meier fra Alternativet. Anne Sophia Hermansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173730/12739666-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Feb 2016 14:04:39 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173730/12739666-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt uge 5, 2016 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173731/12737448-audio.mp3</link>
			<description>Er juridisk abort et udtryk for, at familien er under opløsning? At kvinder vil have børn, men ikke en mand i dagligdagen, mens mænd ikke er villige til at forpligte sig på familielivet? Eller handler juridisk abort om det stik modsatte - om mænd, der gerne vil danne familie, men ikke på tilfældige præmisser? Det har debattør Iben Thranholm en holdning til, og gæster i studiet er fortsat Gunna Starck fra Enhedslisten og Carolina Meier fra Alternativet. Anne Sophia Hermansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173731/12737448-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Feb 2016 12:04:15 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173731/12737448-audio.mp3" length="3303" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt uge 5, 2016 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173732/12736960-audio.mp3</link>
			<description>Kvinder har siden 1973 haft ret til fri abort, mens mænd hverken kan vælge, om deres barn skal fødes, eller om de vil betale børnebidrag. Er det ligestilling? Og skal fædre kunne vælge at få en såkaldt juridisk abort, så de fraskriver sig retten til et barn? Det diskuterer vi i Annejagt, hvor Gunna Starck fra Enhedslisten, Carolina Meier fra Alternativet og Jytte Hansen fra KVINFO er gæster. Telefonen er åben, og du kan ringe ind, hvis du har en historie eller holdning til, om mænd også skal have ret til fri abort. Anne Sophia Hermansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173732/12736960-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Feb 2016 11:05:22 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173732/12736960-audio.mp3" length="3302" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:02</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt - highlights uge 4, 2016</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173733/12707419-audio.mp3</link>
			<description>Sammendrag af Annejagt fra d. 29. januar. Lykketofts tale og undskyldning er under luppen i dag. Med til at holde den er historiker Mikael Jalving, MF for Enhedslisten Pelle Dragsted og blogger Amalie Lyhne. De udlandske satiretegninger, der skildrer danskerne som nazister er også printet og ligger klar. Danskerne er vilde med krimier, med mordgåder, drab og efterforskere, der er trætte af livet. Hvorfor denne længsel efter blod og melankoli? Det kommer forfatter Jesper Stein med et bud på. Han har netop modtaget De Gyldne Laurbær for sine krimier. Anne Sophia Hermansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173733/12707419-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Jan 2016 14:04:53 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173733/12707419-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt uge 4, 2016 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173734/12699480-audio.mp3</link>
			<description>Forfatter Jesper Stein har netop modtaget De Gyldne Laurbær for sine krimier, og det er 2. år i træk, at en krimiforfatter får den pris. Danskerne er vilde med krimier, med mordgåder, drab og efterforskere, der er trætte af livet. Hvorfor denne længsel efter blod og melankoli? Det undersøger vi i anden time af Annejagt. Anne Sophia Hermansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173734/12699480-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Jan 2016 12:04:34 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173734/12699480-audio.mp3" length="3297" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:57</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt uge 4, 2016 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173735/12699117-audio.mp3</link>
			<description>Løkke er en “lille svindler”, og den forrige regering var “talent- og profilløs”. Mogens Lykketoft var i hopla, da han holdt fødselsdagstale for sig selv og 50 af vennerne. En af dem lækkede talen til pressen - eller var det Lykketoft selv? Vi analyserer talen i 1. time af Annejagt sammen med de udlandske satiretegninger, der skildrer danskerne som nazister. Gæster er: historiker Mikael Jalving, MF for Enhedslisten Pelle Dragsted og blogger Amalie Lyhne. Anne Sophia Hermansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173735/12699117-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Jan 2016 11:04:30 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173735/12699117-audio.mp3" length="3304" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:04</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt - highlights uge 3, 2016</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173736/12681808-audio.mp3</link>
			<description>Sammendrag af Annejagt fra d. 22. januar. Hvorfor er det OK at tegne Muhammed, eller Inger Støjberg der hænger døde flygtninge på juletræet, når vi ikke må kalde Helle Thorning for en finke? Politikerne er blevet bange for deres egen skygge, og tør ikke give sig selv den lønforhøjelse som verderlagskommisionen anbefaler. Vi diskuterer frikadelleloven fra Randers. Er dansk kultur blevet reduceret til frikadeller flagstænger og juletræer? Anne Sophia Hermansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173736/12681808-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Jan 2016 14:05:03 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173736/12681808-audio.mp3" length="3299" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt uge 3, 2016 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173737/12678519-audio.mp3</link>
			<description>Vi diskuterer frikadelleloven fra Randers. Er dansk kultur blevet reduceret til frikadeller flagstænger og juletræer?  Diktatur tur/retur, hvorfor tager kongehuset på besøg i Saudi Arabien? Anne Sophia Hermansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173737/12678519-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Jan 2016 12:04:51 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173737/12678519-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt uge 3, 2016 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173738/12678090-audio.mp3</link>
			<description>Hvorfor er det OK at tegne Muhammed, eller Inger Støjberg der hænger døde flygtninge på juletræet, når vi ikke må kalde Helle Thorning for en finke? Politikerne er blevet bange for deres egen skygge, og tør ikke give sig selv den lønforhøjelse som verderlagskommisionen anbefaler. Anne Sophia Hermansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173738/12678090-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Jan 2016 11:04:44 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173738/12678090-audio.mp3" length="3319" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:19</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt - highlights uge 2, 2016</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173739/12652558-audio.mp3</link>
			<description>Sammendrag af Annejagt fra d. 15. januar. Må en borgmester udtale sig kritisk om kongehuset? Det debatterer vi i første time af Annejagt i dag. Bornholms borgmester Winni Grosbøll er kommet i modvind efter hun har skrevet på Facebook, at kongehuset er i modstrid med de værdier, vi ellers hylder - demokrati, flid, fornuft og lige muligheder. I anden time kigger vi på ugen, der gik i politik. Gæster er: Morten Messerschmidt, Soulaima Gourani og Özlem Cekic. Anne Sophia Hermansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173739/12652558-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 16 Jan 2016 14:04:23 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173739/12652558-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt uge 2, 2016 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173740/12646636-audio.mp3</link>
			<description>Må en borgmester udtale sig kritisk om kongehuset? Det debatterer vi i første time af Annejagt i dag. Bornholms borgmester Winni Grosbøll er kommet i modvind efter hun har skrevet på Facebook, at kongehuset er i modstrid med de værdier, vi ellers hylder - demokrati, flid, fornuft og lige muligheder. I anden time kigger vi på ugen, der gik i politik. Gæster er: Morten Messerschmidt, Soulaima Gourani og Özlem Cekic. Anne Sophia Hermansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173740/12646636-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 15 Jan 2016 12:05:01 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173740/12646636-audio.mp3" length="3299" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt uge 2, 2016 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173741/12646456-audio.mp3</link>
			<description>Må en borgmester udtale sig kritisk om kongehuset? Det debatterer vi i første time af Annejagt i dag. Bornholms borgmester Winni Grosbøll er kommet i modvind efter hun har skrevet på Facebook, at kongehuset er i modstrid med de værdier, vi ellers hylder - demokrati, flid, fornuft og lige muligheder. I anden time kigger vi på ugen, der gik i politik. Gæster er: Morten Messerschmidt, Soulaima Gourani og Özlem Cekic. Anne Sophia Hermansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173741/12646456-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 15 Jan 2016 11:05:07 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173741/12646456-audio.mp3" length="3298" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:58</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt - highlights uge 1, 2016</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173742/12609502-audio.mp3</link>
			<description>Sammendrag af Annejagt fra den 8. januar. Anne Sophia Hermansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173742/12609502-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 09 Jan 2016 14:04:15 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173742/12609502-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt uge 1, 2016 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173743/12606167-audio.mp3</link>
			<description>Hvem er jægeren, og hvem er byttet? Det er spørgsmålet når Anne Sophia Hermansen går i studiet i debatprogrammet Annejagt. Hvis der er nogen som har sine meningers mod, så er det debattøren og bloggeren Anne Sophia Hermansen. Man ved aldrig hvor man har hende, og bedst som man tror at man har regnet hende ud, siger hun det stik modsatte. Lyt med når hun drager på jagt efter sandheden om rødt og blåt, reaktionært og progressivt og vores velfærdssamfund, der er blevet en hæveautomat. Anne Sophia Hermansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173743/12606167-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Jan 2016 12:06:07 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173743/12606167-audio.mp3" length="3317" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:17</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt uge 1, 2016 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173744/12605927-audio.mp3</link>
			<description>Hvem er jægeren, og hvem er byttet? Det er spørgsmålet når Anne Sophia Hermansen går i studiet i debatprogrammet Annejagt. Hvis der er nogen som har sine meningers mod, så er det debattøren og bloggeren Anne Sophia Hermansen. Man ved aldrig hvor man har hende, og bedst som man tror at man har regnet hende ud, siger hun det stik modsatte. Lyt med når hun drager på jagt efter sandheden om rødt og blåt, reaktionært og progressivt og vores velfærdssamfund, der er blevet en hæveautomat. Anne Sophia Hermansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173744/12605927-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Jan 2016 11:05:11 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173744/12605927-audio.mp3" length="3306" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:06</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt - highlights uge 53, 2015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173745/12589569-audio.mp3</link>
			<description>Sammendrag af Annejagt fra d. 1. januar. Annejagt tager hul på 2016 med et radioprogram hvor vi diskuterer hvad vi ønsker at efterlade i 2015 og hvad vi forventer os af 2016. Vi har besøg af Olav Skaaning, Dennis Nørmark, Mads Kastrup og Soulaima Gourani. Ydermere har vi bedt Morten Messerschmidt, Geeti Amiri, Nikita Klæstrup og Morten Pape om at holde hver sin nytårstale. Anne Sophia Hermansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173745/12589569-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Jan 2016 14:04:33 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173745/12589569-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt uge 53, 2016 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173746/12588566-audio.mp3</link>
			<description>Annejagt tager hul på 2016 med et radioprogram hvor vi diskuterer hvad vi ønsker at efterlade i 2015 og hvad vi forventer os af 2016. Vi har besøg af Olav Skaaning, Dennis Nørmark, Mads Kastrup og Soulaima Gourani. Ydermere har vi bedt Morten Messerschmidt, Geeti Amiri, Nikita Klæstrup og Morten Pape om at holde hver sin nytårstale. Anne Sophia Hermansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173746/12588566-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Jan 2016 12:04:15 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173746/12588566-audio.mp3" length="3299" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt uge 53, 2016 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173747/12588461-audio.mp3</link>
			<description>Annejagt tager hul på 2016 med et radioprogram hvor vi diskuterer hvad vi ønsker at efterlade i 2015 og hvad vi forventer os af 2016. Vi har besøg af Olav Skaaning, Dennis Nørmark, Mads Kastrup og Soulaima Gourani. Ydermere har vi bedt Morten Messerschmidt, Geeti Amiri, Nikita Klæstrup og Morten Pape om at holde hver sin nytårstale. Anne Sophia Hermansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173747/12588461-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Jan 2016 11:04:13 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173747/12588461-audio.mp3" length="3299" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt - highlights uge 52, 2015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173748/12581669-audio.mp3</link>
			<description>Sammendrag af Annejagt fra d. 25. december. 2015 er ved at være forbi, og Anne Sophia Hermansen gør status over året i selskab med komiker Sebastian Dorset, forfatter Gretelise Holm, chefredaktør på Ekstra Bladet, Poul Madsen, og bogredaktør på Weekendavisen, Søren Villemoes. Anne Sophia Hermansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173748/12581669-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Dec 2015 14:05:15 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173748/12581669-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt uge 52, 2015 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173749/12579997-audio.mp3</link>
			<description>2015 er ved at være forbi, og Anne Sophia Hermansen gør status over året i selskab med komiker Sebastian Dorset, forfatter Gretelise Holm, chefredaktør på Ekstra Bladet, Poul Madsen, og bogredaktør på Weekendavisen, Søren Villemoes.. Anne Sophia Hermansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173749/12579997-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Dec 2015 12:04:48 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173749/12579997-audio.mp3" length="3299" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt uge 52, 2015 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173750/12579956-audio.mp3</link>
			<description>2015 er ved at være forbi, og Anne Sophia Hermansen gør status over året i selskab med komiker Sebastian Dorset, forfatter Gretelise Holm, chefredaktør på Ekstra Bladet, Poul Madsen, og bogredaktør på Weekendavisen, Søren Villemoes. Anne Sophia Hermansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173750/12579956-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Dec 2015 11:06:48 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173750/12579956-audio.mp3" length="3420" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:57:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt - highlights uge 51, 2015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173751/12560363-audio.mp3</link>
			<description>Sammendrag af Annejagt fra d. 18. december. I Annejagt skal det handle om shitstorme. Jeg får besøg af Nikita Klæstrup, der tog til Konservativ Ungdoms 110 års fødselsdag i en kjole, der var med til at gøre hende til 2015 mest googlede kvindelige politiker. Rasmus Jarlov erklærede omtrent samtidig, at han ikke gad date karrierekvinder, og så var fanden ellers løs i Facebook-gade. Og endelig fortalte Mette Høeg, hvad hun mente om dansk litteratur, og det fik mange til at rase. Også digital rådgiver og shitstorm-ekspert Trine-Maria Kristensen ser forbi. Med på en telefon er også Annegrethe Felter Rasmussen, der om nogen ved, hvordan det er - lige nu - at være midt i en shitstorm. Pia Kjærsgaard er i studiet, for at fortælle om hvordan det føles at være detroniseret som nationalheks af Inger Støjberg, hvorfor hun ikke kan komme på forsiden af Alt for Damerne, og hvad det betyder at være kvinde i den offentlige debat. Anne Sophia Hermansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173751/12560363-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 19 Dec 2015 14:04:22 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173751/12560363-audio.mp3" length="3301" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt uge 51, 2015 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173752/12555967-audio.mp3</link>
			<description>Pia Kjærsgaard er i studiet, for at fortælle om hvordan det føles at være detroniseret som nationalheks af Inger Støjberg, hvorfor hun ikke kan komme på forsiden af Alt for Damerne, og hvad det betyder at være kvinde i den offentlige debat. Anne Sophia Hermansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173752/12555967-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Dec 2015 12:04:21 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173752/12555967-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt uge 51, 2015 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173753/12555584-audio.mp3</link>
			<description>I Annejagt skal det handle om shitstorme. Jeg får besøg af Nikita Klæstrup, der tog til Konservativ Ungdoms 110 års fødselsdag i en kjole, der var med til at gøre hende til 2015 mest googlede kvindelige politiker. Rasmus Jarlov erklærede omtrent samtidig, at han ikke gad date karrierekvinder, og så var fanden ellers løs i Facebook-gade. Og endelig fortalte Mette Høeg, hvad hun mente om dansk litteratur, og det fik mange til at rase. Også digital rådgiver og shitstorm-ekspert Trine-Maria Kristensen ser forbi. Med på en telefon er også Annegrethe Felter Rasmussen, der om nogen ved, hvordan det er - lige nu - at være midt i en shitstorm. Anne Sophia Hermansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173753/12555584-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Dec 2015 11:04:28 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173753/12555584-audio.mp3" length="3320" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:20</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annejagt - highlights uge 50, 2015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173754/12532050-audio.mp3</link>
			<description>Sammendrag af Annejagt fra d. 11. december. Annejagt ser denne gang nærmere på moderskabet, der dyrkes som aldrig før. Mange mødre opgiver karrieren for at hellige sig barnet - de langtidsammer, lever kernesundt og har måske en blog, der handler om børn og hvordan man tilbereder sin egen moderkage. Men gør kvinderne ikke bare det, der er mest naturligt? Eller er moderskabet blevet en sekt? Klaus Riskær kommer også på besøg, og her skal vi blandt andet debattere Politikens seneste satiretegning af Inger Støjberg. Den viser integrationsministeren i færd med at pynte sit juletræ med døde mennesker. Ville Politiken også bringe en tegning af Muhammed, der pynter juletræ med døde mennesker? Anne Sophia Hermansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173754/12532050-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 12 Dec 2015 14:04:53 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/173754/12532050-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
	</channel>
</rss>
