<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>I får børn - jeg får kemo</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4951</link>
		<description>Ditte er 28 år og klar til livet med kæresten Christian, da hun får diagnosen: Lymfekræft i stadie 4 af 4 med spredning til lungerne. Ditte får opereret en knude på størrelse med en lille knytnæve ud af sin hals og står foran et langt og hårdt behandlingsforløb. Hvis Ditte ikke overlever, vil hun være sikker på, at hendes familie og venner kender til hendes tanker og følelser. Så hun køber en mikrofon og begynder at optage. Det bliver en intens historie om at finde sig selv i myriader af sort uheld og turde tage skæbnesvangre valg for fremtiden. En ualmindelig historie fyldt med tanker, fordomme og frygten for at efterlade sin familie og venner med uvished. 'I får børn - Jeg får kemo' er en podcast for dig, der er nysgerrig på livet og de svære dilemmaer, vi møder på vores vej. Lyt med og læn dig op af Dittes historie, hvis du står i en sårbar situation. Udgives af LOUD. Produceret af hearHEAR.nu</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/789/d7e90513ba915c229061ae30bcb6deac.jpg"/>
		<item>
			<title>#4 - En mærkelig sammenkomst</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/42518403/04_en_m_rkelig_sammenkomst_11220.mp3</link>
			<description>“Det er nok stadie 1 eller 2 - så intet babu-babu,” fortæller lægen på Rigshospitalet. Lægen Martin, der efter eget udsagn &quot;elsker lymfekræft”, virker rigtig kompetent. Alligevel mærker Ditte tvivl. For de ubesvarede spørgsmål er endnu ikke besvaret. Først efter scanningen ved hun, hvad der sker med hendes krop, og hvad der virkelig venter forude.
Ditte er ikke alene med alle de ubesvarede spørgsmål. Både familie og venner og veninder venter på svar og nyt fra Ditte. Selvom Ditte ikke har svarene, inviterer hun alle sine veninder til en sammenkomst i den lille nørrebrolejlighed. En meget mærkelig sammenkomst.

Medvirkende: Ditte Svensson
Tilrettelagt og produceret for LOUD af hearHEAR.nu
Redaktionen: Anders Guldberg &amp; Kristiane Dicte Wedel (speak)</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/42518403/04_en_m_rkelig_sammenkomst_11220.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:19:54 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:26:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/42518403/04_en_m_rkelig_sammenkomst_11220.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>#5 - Et ubehageligt dilemma</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/42518405/05_et_ubehageligt_dilemma_111220.mp3</link>
			<description>“Din kræft er i stadie 4 ud af 4 med spredning til lungerne og kategoriseres som en “avanceret sygdom”.” Meldingen fra lægen er chokerende og dybt foruroligende. Dittes far Claus taber for en gangs skyld mælet, og Ditte sættes over for et dilemma: “Vil du have ‘kemo 1’, der giver dig den bedste chance for at overleve? Eller ‘kemo 2’, hvor chancen for at overleve er mindre?
Beslutningen skal Ditte træffe på stedet, for hun skal starte behandling med det samme. Det kan umiddelbart lyde som et nemt valg. Der er bare én faktor, som betyder utroligt meget for Ditte. Så hun vælger den kemobehandling med lavest sandsynlighed for at overleve kræften.

Medvirkende: Ditte Svensson
Tilrettelagt og produceret for LOUD af hearHEAR.nu
Redaktionen: Anders Guldberg &amp; Kristiane Dicte Wedel (speak)</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/42518405/05_et_ubehageligt_dilemma_111220.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:19:54 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:23:30</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/42518405/05_et_ubehageligt_dilemma_111220.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>#6 - Kemofest</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/42533878/06_kemofest_171220.mp3</link>
			<description/>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/42533878/06_kemofest_171220.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:19:54 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:25:56</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/42533878/06_kemofest_171220.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>#7 - Fra Rapunzel til Blachman</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43008909/07_fra_rapunzel_til_blachman_080121.mp3</link>
			<description>Ditte mærker på sin krop, hvor svag den er blevet, og det er pludselig blevet meget tydeligt for hende, hvor lidt der skal til for at det kan ende galt, og hun ikke klarer den. En sen aftentime skriver Ditte til veninden Freja: 

“Hvis jeg dør, så vil jeg gerne have, at dem der er tilbage ved, hvordan jeg har det med de ting kræften og kemoen gør, og hvordan jeg tænker, selvom der er ting og tanker, jeg ikke kan fortælle dem nu, fordi det kan være voldsomt. Vil du hjælpe mig, med at finde en måde at gøre det på?&quot;

Samme nat køber Ditte spontant en mikrofon på nettet. Kun få dage efter begynder Freja og Ditte at optage de bånd, som Ditte så inderligt håber aldrig bliver nødvendige for nogen af høre. Denne episode rummer en af disse hemmelige optagelser, hvor Ditte og Freja snakker om Dittes forløb, hvorfor Ditte føler et behov for at forberede til, hvis hun ikke overlever, og om hvordan det er at klippe alt håret af og gå fra &quot;Rapunzel til Blachman&quot; på et splitsekund. 


Medvirkende: Ditte Svensson, Freja (veninde)
Tilrettelagt og produceret for LOUD af hearHEAR.nu 
Redaktionen: Ditte Svensson, Anders Guldberg &amp; Kristiane Dicte Wedel (speak)</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43008909/07_fra_rapunzel_til_blachman_080121.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:19:54 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:43:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43008909/07_fra_rapunzel_til_blachman_080121.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>#8 - Når den pårørende bliver den syge</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43008914/08_n_r_den_p_r_rende_bliver_den_syge_090121.mp3</link>
			<description>Det her er anden gang, Ditte og Freja sidder med mikrofonen i Dittes lille nørrebrolejlighed. De optager endnu et af de bånd, der er til Dittes pårørende, hvis nu hun ikke overlever kræften. Ditte frygter nemlig, at der er mange ting, der kan være svære at spørge ind til og snakke med hende om, mens hun er syg. Så hun vil gerne give svar. Samtidig er der følelser, tanker og oplevelser, som hun gerne vil have sine nærmeste skal vide, hvis nu ikke hun overlever kræften. Ditte har ikke mange kemobehandlinger tilbage, men hun aldrig har været svagere. 

I denne episode taler Ditte og Freja blandt andet om, hvordan det er for Ditte først at være pårørende til en kræftsyg til sidenhen selv at blive den kræftsyge. Er der forventninger og forestillinger som hun skal leve op til og gå i sin brors fodspor?

Medvirkende: Ditte Svensson, Freja (veninde)
Tilrettelagt og produceret for LOUD af hearHEAR.nu 
Redaktionen: Ditte Svensson, Anders Guldberg &amp; Kristiane Dicte Wedel (speak)</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43008914/08_n_r_den_p_r_rende_bliver_den_syge_090121.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:19:53 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:44</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43008914/08_n_r_den_p_r_rende_bliver_den_syge_090121.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>#9 - 25 procents chance for at dø</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43008919/09_25_chance_for_at_d_180121.mp3</link>
			<description>I en lejlighed på Nørrebro sidder Ditte med kroppen fuld af kemo. Den kemo, der over flere måneder har medført, at Ditte og hendes krop er helt slidt ned. Men det vides endnu ikke, om behandlingen kan klare al kræften i Dittes krop. 

Skulle det ske, at Ditte ikke overlever kræften, har hun tænkt sig at dele sine tanker med sine nærmeste. Til at hjælpe sig har hun veninden Freja. De optager deres personlige samtaler og de tanker, Ditte og Freja har, undervejs i behandlingsforløbet, alt imens Dittes krop bliver mere og mere ødelagt.

I denne optagelse snakker Ditte og Freja blandt andet om, hvorfor Ditte valgte en kemobehandling, der gav hende 25% risiko for at dø mod den anden mulige behandling, som gav hende betydelig bedre odds for at overleve kræften. 

Medvirkende: Ditte Svensson, Freja (veninde)  
Tilrettelagt og produceret for LOUD af hearHEAR.nu 
Redaktionen: Ditte Svensson, Anders Guldberg &amp; Kristiane Dicte Wedel (speak)</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43008919/09_25_chance_for_at_d_180121.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:19:53 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:16</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43008919/09_25_chance_for_at_d_180121.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>#10 - At møde kræften i andres øjne</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43180859/10_at_m_de_kr_ften_i_andres_jne.mp3</link>
			<description>Det er 4. gang, at Ditte og Freja mødes for at optage. For hvis Ditte ikke overlever kræften, vil hun efterlade disse bånd til sin familie og sine nærmeste. I båndene kan de finde svar og finde ud af, hvilke tanker Ditte havde i løbet af sit sygdomsforløb. 

En rå, ufiltreret samtale, der er optaget, da Ditte føler sig allermest udsat og skrøbelig. I denne episode fortæller Ditte blandt om, hvordan det er at møde sin diagnose i komplet fremmedes øjne. Det er ikke altid lige pænt og derfor heller ikke altid lige let at håndtere.

Medvirkende: Ditte Svensson, Freja (veninde)
Tilrettelagt og produceret for LOUD af hearHEAR.nu 
Redaktionen: Ditte Svensson, Anders Guldberg &amp; Kristiane Dicte Wedel (speak)</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43180859/10_at_m_de_kr_ften_i_andres_jne.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:19:53 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:19:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43180859/10_at_m_de_kr_ften_i_andres_jne.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>#11 - Et massivt mentalt efterspil</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43180885/11_et_massivt_mentalt_efterspil_210121.mp3</link>
			<description>&quot;Et massivt mentalt efterspil&quot; er samtalen, hvor Ditte åbner op for alt det psykiske, som er ved at komme op til overfladen hos hende. Med veninden, Freja, optager Ditte disse bånd, mens hun stadig er syg. Disse bånd er en slags lyddagbog til Dittes nærmeste, hvis nu ikke hun overlever kræften. 

Ditte og Freja sidder ved siden af hinanden i Dittes kæmpe sofa. De taler om den psykiske påvirkning kræftforløbet har haft og stadig har på Ditte. En påvirkning, hun ikke har haft energi til at tænke over før nu. Men nu er hun ved at være færdig med sin kemobehandling, men stadig uden viden om, hvorvidt behandlingen har klaret kræften. Men kan hovedet følge med?

Medvirkende: Ditte Svensson, Freja (veninde)
Tilrettelagt og produceret for LOUD af hearHEAR.nu 
Redaktionen: Ditte Svensson, Anders Guldberg &amp; Kristiane Dicte Wedel (speak)</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43180885/11_et_massivt_mentalt_efterspil_210121.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:19:53 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:34:51</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43180885/11_et_massivt_mentalt_efterspil_210121.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>#12 - I får børn - Jeg får kemo</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43180902/12_i_far_brn_jeg_far_kemo_210121_1.mp3</link>
			<description>Det her er sidste gang Ditte og Freja mødes for at optage de bånd, der er tænkt til Dittes nærmeste, hvis nu ikke hun overlever kræften. 

I denne episode taler de to veninder om noget, der gennem Dittes kræftforløb har fyldt enormt meget for Ditte. Nemlig om Dittes frygt for at miste sin fertilitet af sin behandling.  Ditte og Freja har begge vidst, at netop dét var noget, de blev nødt til at snakke om på et tidspunkt, men den her snak er blevet udskudt flere gange, for den gør ekstra ondt. Ditte vender også tilbage til sin turkise notesbog, hun skrev i dagen efter den diagnose, der ændrede alt. 

Medvirkende: Ditte Svensson, Freja (veninde)
Tilrettelagt og produceret for LOUD af hearHEAR.nu 
Redaktionen: Ditte Svensson, Anders Guldberg &amp; Kristiane Dicte Wedel (speak)</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43180902/12_i_far_brn_jeg_far_kemo_210121_1.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:19:53 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:49:53</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43180902/12_i_far_brn_jeg_far_kemo_210121_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>#13 - Gaia</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43687557/13_gaia_010321.mp3</link>
			<description>I denne sidste episode af &quot;I får børn - Jeg får kemo&quot; møder du Ditte og kæresten Christian omkring et år efter, at Ditte fik sin sidste kemobehandling. Hun blev senere erklæret kræftfri. Nu sidder de i selvsamme lejlighed på Nørrebro, hvor hele deres liv blev vendt på hovedet under Dittes kræftforløb i 2019. De snakker om alt det, de har været igennem, og hvordan det er at sidde på den anden side af diagnosen, behandlingen og sygdommen. I dag rummer lejligheden et helt andet og nyt liv...

Tusind tak fordi du har lyttet med. 

Medvirkende: Ditte Svensson, Christian
Redaktionen: Ditte Svensson, Anders Guldberg &amp; Kristiane Dicte Wedel (speak)
Tilrettelagt og produceret for LOUD af hearHEAR.nu</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43687557/13_gaia_010321.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:19:53 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:08:11</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43687557/13_gaia_010321.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
