<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Indsigt</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4952</link>
		<description>Mandag til fredag giver vi dig den dagsaktuelle historie, som vi mener, du bør få et nuanceret overblik over. I Indsigt forsøger vi at komme hele vejen rundt om historien, så du har fået det store billede.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/790/b6b39281185ad3e174387b86935be6e3.jpg"/>
		<item>
			<title>Kan ny rapport om svigt råbe politikerne op?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45509440/kan_en_ny_rapport_om_svigt_r_be_politikerne_op.mp3</link>
			<description>I år er det femte gang, Børns Vilkår og TrygFonden sammen udgiver statusrapporten Svigt af børn i Danmark. 
En rapport, der igennem de nyeste opgørelser, undersøgelser og forskning giver et billede af, hvordan situationen er på en række områder af betydning for trivsel og opvækst for børn og unge i Danmark. 
Konklusionerne i år er præget af pandemien, men fortæller stadig historien om, at svigtet ikke bliver mindre blandt den danske ungdom. 

Medvirkende: 
Rasmus Kjeldahl, direktør i Børns Vilkår
Thomas de Oliveira, forfatter  

Vært: Martin Sodemann
Tilrettelægger: Theis Eriksen 
Redaktør: Charlotte Bjerrekær</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45509440/kan_en_ny_rapport_om_svigt_r_be_politikerne_op.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:21:31 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45509440/kan_en_ny_rapport_om_svigt_r_be_politikerne_op.mp3" length="559" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:09:19</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Skal Canada Day aflyses?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45524625/skal_canada_day_aflyses_lyd_rettet.mp3</link>
			<description>#CancelCanadaday. 

Det breder sig overalt på sociale medier, på dagen, hvor Canada fylder år. 

For på Canada Day hylder man samlingen af de kolonier, der over de næste mere end 100 år, endte med at udsætte det oprindelige folk, for vold, seksuelle overgreb og kulturelt folkemord. 

Og opmærksomheden er stor lige denne gang, for dagen før nationen fejres, har man fundet endnu en massegrav med indfødte canadiske børn ved en af de katolske kostskoler. 


Medvirkende: 
Michael Böss, historiker og ekspert i canadisk historie
Melanie Smith, Canadier og caféejer

Vært: Martin Sodemann 
Tilrettelægger: Kasper Marquardtsen 
Redaktør: Charlotte Bjerrekær</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45524625/skal_canada_day_aflyses_lyd_rettet.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:21:31 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45524625/skal_canada_day_aflyses_lyd_rettet.mp3" length="638" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:10:38</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Giver ny rapport tro på Ufoer?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45548867/ufoer.mp3</link>
			<description>I dag er verdens ufo-dag, og dagen har til formål at gøre folk opmærksomme på uidentificerede flyvende objekter på himlen.
Og i år er dagen særligt spændende efter en ny rapport fra det amerikanske forsvarsministerium, Pentagon.
Den bekræfter nemlig, at der har været 143 rapporterede luftfænomener, man ikke kan forklare, med den viden man har i dag.

Medvirkende:
Helle Stub, cand.scient. fra Københavns Universitet i astronomi, fysik og matematik.

Vært: Martin Sodemann 
Tilrettelægger: Kasper Marquardtsen 
Redaktør: Charlotte Bjerrekær</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45548867/ufoer.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:21:31 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45548867/ufoer.mp3" length="592" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:09:52</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hvorfor er fåret Dolly stadig et videnskabeligt vidunder?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45581374/indsigt_0507.mp3</link>
			<description>I dag er det 25 år siden, at det klonede får Dolly kom til verden. 

Dengang skabte det overskrifter overalt i verden, og et af århundredets største genteknologiske fremskridt var opnået. Men hvad er der egentlig sket siden? Kloner vi stadig dyr – og kloner vi mennesker? Det handler Indsigt om i dag.

Medvirkende: Henrik Callesen, professor i husdyrvidenskab, Aarhus Universitet.

Lyd: alohatula på Youtube og amosmoran/ABC News og Los Del Rio med Macarena.

Vært: Anna Munch Heydorn.

Tilrettelæggere: Theis Eriksen og Anna Munch Heydorn.

Redaktør: Charlotte Bjerrekær.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45581374/indsigt_0507.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:21:31 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45581374/indsigt_0507.mp3" length="591" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:09:51</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hvem er de 93.000 unge, der har søgt ind på landets videregående uddannelser?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45595195/indsigt_6_juli.mp3</link>
			<description>Over 93.000 danske unge har søgt ind på landets videregående uddannelser i år. Men hvem er den generation af unge, der snart kan se frem til at starte på studie? Hvad tænker de om fremtiden – og hvad betyder noget for dem i deres valg af studie? Det er det - og dem - Indsigt skal handle om i dag.

Medvirkende:
Noemi Katznelson, centerleder på Center for Ungdomsforskning 
Asta Gro Jakobsen, nybagt student
Vært: Anna Munch Heydorn
Tilrettelæggere: Theis Eriksen og Anna Munch Heydorn
Redaktør Charlotte Bjerrekær</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45595195/indsigt_6_juli.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:21:30 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45595195/indsigt_6_juli.mp3" length="557" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:09:17</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Er dansk cyklings fødekæde i fare?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45612949/indsigt_0707.mp3</link>
			<description>I et interview har den danske landstræner Anders Lund udtrykt en frygt for, at dansk cykelsports fødekæde - og dermed den danske cykelsucces´ fremtid - er i fare. 

Men hvorfor mener han det? og er den egentlig det? det har vi talt med Riwals Sportsdirektør og en ung rytter om. 

Medvirkende: Michael Skelde, sportsdirektør, Riwal Cycling Team. Morten Nørtoft, cykelrytter, Riwal Cycling Team. 

Tilrettelægger: Martin Sodemann
Vært: Theis Eriksen
Redaktør: Charlotte Bjerrekær</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45612949/indsigt_0707.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:21:30 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45612949/indsigt_0707.mp3" length="603" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:10:03</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Er refluksproblemer hos småbørn et bloggerfænomen?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45625696/indsigt.mp3</link>
			<description>Refluks er ”et bloggerfænomen”. Sådan lød meldingen fra sundhedspersonalet, da 29-årige Matilde Martensen henvendte sig med sin lille søn. Refluks kan føre til opkastninger, utrøstelig skrigeri, søvnmangel og smerter. LOUD har talt med flere forældre, der er gået ned med stress og PTSD, efter de har gået månedsvis uden at kunne få behandling til deres refluksbørn. Det er det, Indsigt handler om i dag.

Medvirkende:

Matilde Martensen, mor til refluksbarn
Werner Petersen, børnelæge 
Marie Johannesen, formand i Foreningen for Forældre med Refluksbørn

 
Vært og tilrettelægger: Razan El-nakieb
Redaktør: Charlotte Bjerrekær</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45625696/indsigt.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:21:30 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45625696/indsigt.mp3" length="529" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:08:49</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Kan langvarige forløb med refluksbørn give forældre PTSD?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45637740/indsigt_9_7_2021.mp3</link>
			<description>Indsigt i dag er en opfølgning på historien om de mange forældre til børn, der har refluks, som vi beskrev i sidste afsnit. Dagens program handler om de langstrakte konsekvenser af et refluksforløb – ikke bare for barnet, men for hele familien. LOUD er nemlig blevet kontaktet af et hav af forældre, der alle har oplevet psykiske efterrekationer og sygemeldinger ovenpå et sygdomsforløb med refluks hos deres barn. Men hvad betyder det helt præcist? Det undersøger vi i dagens episode. 

Medvirkende:
Maria Rasmussen, sundhedsplejerske
Werner Petersen, børnelæge 
Melanie Kühn, mor til refluksbarn

Vært og tilrettelægger: Anna Munch Heydorn
Redaktør: Charlotte Bjerregaard
Research: Razan El-nakieb</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45637740/indsigt_9_7_2021.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:21:30 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45637740/indsigt_9_7_2021.mp3" length="653" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:10:53</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Skal influencere skrive det, hvis de retoucherer røven større eller taljen mindre?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45666801/indsigt_influ.mp3</link>
			<description>En ny lov i Norge skal sørge for, at influencers gør opmærksom på, hvordan de har retoucheret reklamebilleder på sociale medier. Vi har talt med Isabel Ditlevsen og Katrine Gisinger, der begge er influencere, og Rasmus Kolbe aka. Lakserytteren om, hvad de tænker om den nye lov – og om de kunne se den for sig i Danmark.

Medvirkende:
Rasmus Kolbe aka. Lakserytteren, influencer og Kreativ Direktør i We Are CUBE
Katrine Gisinger, influencer 
Isabel Ditlevsen, influencer
Anna Bjerre, direktør i GirlTalk 


Vært: Anna Munch Heydorn
Tilrettelægger: Anna Munch Heydorn og Kasper Marquardsen
Redaktør: Charlotte Bjerrekær</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45666801/indsigt_influ.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:21:30 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45666801/indsigt_influ.mp3" length="552" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:09:12</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Tusindvis demonstrerer i Cuba, men ændrer deres utilfredshed noget?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45680011/indsigt_1307.mp3</link>
			<description>Indsigt handler dag de tusindvis af mennesker, der er er gået på gaden for at deltage i de største protester i landet i årtier.
Cubanerne er blandt andet vrede over, at landets økonomi hænger i laser. Samtidig er der mangel på medicin og mad, mens priserne stiger, lige som folk også er utilfredse med regeringens håndtering af coronapandemien. 

Medvirkende: Jan Gustafsson, cuba-ekspert og lektor ved Københavns Universitet. 
Tilrettelægger og vært: Julie Vestergaard
Redaktør: Charlotte Bjerrekær</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45680011/indsigt_1307.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:21:30 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45680011/indsigt_1307.mp3" length="536" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:08:56</itunes:duration>
		</item>
	</channel>
</rss>
