<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
   <channel>
      <title>Pakzads Polemik</title>
      <link>https://web.24syv.dk/channels/4549</link>
      <description>Polemik [poləˈmig]: Den praksis der går ud på at diskutere og bestride betydningsfulde emner af filosofisk, politisk eller videnskabelig karakter.

Pakzads Polemik er taleradio om kultur, system- og ideologikritik. Her stilles de herskende samfundstendenser, begreber og standpunkter til genstand for kritisk eftertanke.

Poya Pakzad vil uge for uge tage et nyt eller gammelt begreb, begivenhed eller fænomen op til diskussion, altid ledsaget af en fagkyndig gæst. Sammen vil vi forsøge at afdække gabet mellem de skønne idealer og den langt mindre opbyggelige realitet, som forskønnelserne dækker over.</description>
      <language>da-DK</language>
      <itunes:image href="https://archive.org/download/pakzads_polemik/Pakzads%20Polemik/Pakzads_Polemik.png" />
      <item>
         <title>At være ung muslim i Danmark</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109065/27560164-audio.m4a</link>
         <description>Hvilke indre og ydre udfordringer tumler man med, når man er ung muslim i Danmark? Det spørgsmål stiller den dansk-palæstinensiske muslim, jura-studerende og klummeskribent, Tarek Ziad Hussein, i sin nye bog, Det Sorte Skæg. Hussein stiller skarpt på det politiske establishment og den religiøse elite, som han mener, svigter den muslimske ungdom, fordi de er afkoblet fra de unges jordnære hverdagsproblemer.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109065/27560164-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sun, 20 May 2018 21:08:20 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/pakzads_polemik/Pakzads%20Polemik/2018.05.20%20-%20At%20v%C3%A6re%20ung%20muslim%20i%20Danmark.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Marx og kritikken af Kapitalen</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109066/27482826-audio.m4a</link>
         <description>I anledning af Marx' 200 års fødselsdag og det kommunistiske manifests 170 års jubilæum taler vært Poya Pakzad med historiker og litterat, Morten Thing, om Marx' arv og relevans. Få et indblik i kapitalismekritikkens grundbegreber, og kommunismens varige intellektuelle indflydelse på den danske samtid.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109066/27482826-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sun, 13 May 2018 21:07:47 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/pakzads_polemik/Pakzads%20Polemik/2018.05.13%20-%20Marx%20og%20kritikken%20af%20Kapitalen.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Imperialisme i det 21. århundrede</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109067/27423912-audio.m4a</link>
         <description>I aften skal vi tale om vestlig magt- og dominanspolitik, og den åndskraft der understøtter den: imperialismen. Vi taler med Uffe Kaels Auring, chefredaktør på Eftertryk Magasin, der nøgternt og uden den iscenesatte omsvøb og patriotiske bralren, der normalt omgiver emnet, beretter om magtpolitikkens historie, væsenskendetegn og bevæggrunde. Der bliver ikke lagt fingre imellem i den panoramiske udlægning, der spænder fra kuppet i Iran i 1953 og frem til stedfortræderkrigene i Yemen og Syrien i dag.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109067/27423912-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sun, 06 May 2018 21:09:14 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/pakzads_polemik/Pakzads%20Polemik/2018.05.06%20-%20Imperialisme%20i%20det%2021.%20%C3%A5rhundrede.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>"Den Gode Krig"</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109068/27336127-audio.m4a</link>
         <description>I aften på Polemikken tager vi Afghanistan-krigen op påny med krigsjournalist, forfatter og prisvindende dokumentarist Nagieb Khaja. Vi snakker om 'unembedded' krigsjournalistik, og hvorfor det er vigtigt at lave kritisk og uafhængig dækning af "den mest alvorlige beslutning", som en stat kan tage: nemlig den at gå i krig. Hvordan er det gået for Afghanistan, siden krigen startede for 17 år siden, og kunne krigen måske have været helt undgået, hvis man havde været villig til at gribe det alternativt an? Har udenrigsministeriet ret i, at den internationale koalition har "lagt grundstenene for demokrati" i Afghanistan, og hvordan ser perspektivet ud for fredssagens forkæmpere?</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109068/27336127-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Thu, 26 Apr 2018 17:09:57 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:41</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/pakzads_polemik/Pakzads%20Polemik/2018.04.26%20-%20Den%20Gode%20Krig.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Den Spekulative Realisme</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109069/27287703-audio.m4a</link>
         <description>Horisontforskydning forude. I aften indtager Polemikken den teoretiske verden. Vi taler med ph.d og videnskabelig assistent Torsten Bøgh Thomsen om teoridannelsen "spekulativ realisme," dens anvendelsesmuligheder inden for filosofi, kunst- og litteraturkritik, og ikke mindst dens livtag med aktuelle problemer såsom den menneskeskabte klimakrise. Advarsel: Det er øretævende kompliceret!</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109069/27287703-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sun, 22 Apr 2018 21:09:49 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/pakzads_polemik/Pakzads%20Polemik/2018.04.22%20-%20Den%20Spekulative%20Realisme.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Det kønnede løngab</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109070/27197099-audio.m4a</link>
         <description>Af kulturelle grunde er det primært kvinder, der bestrider omsorgs- og plejehvervene, mens mænd i overvejende grad dominerer håndværk og teknik. Da den offentlige og private sektor er groft opdelt mellem de reproduktive og produktive hverv, og da den offentlige sektor halter bagefter den private sektor i lønforhold, betyder det samtidigt, at arbejdsmarkedet er ekstremt segreret, og at kvinder får mindre i løn end mænd. Vi taler med køn- og arbejdsmarkedsforsker Jo Krøyer, der fortæller, hvorfor det forholder sig sådan, og hvordan vi kan komme uligheden til livs.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109070/27197099-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sun, 15 Apr 2018 21:09:24 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/pakzads_polemik/Pakzads%20Polemik/2018.04.15%20-%20Det%20k%C3%B8nnede%20l%C3%B8ngab.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Du er produktet!</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109071/27038326-audio.m4a</link>
         <description>Det der gør Facebook til Facebook er selskabets enestående evne til at indsamle oplysninger om dig og sælge dem videre til private selskaber, som målretter reklamer specifikt til dine interesser. Det er ikke Facebooks gratis sociale platform, der er selskabets primære produkt. Nej, det primære produkt er videresalget af dine oplysninger og din opmærksomhed til private selskaber og politiske aktører. En lang række etiske spørgsmål om privatlivsbeskyttelse, manipulation og markedsmonopol rejser sig i den forbindelse. Vi diskuterer dette, og meget mere, med internet-aktivist, skribent og underviser Henrik Chulu.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109071/27038326-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sun, 08 Apr 2018 21:09:25 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/pakzads_polemik/Pakzads%20Polemik/2018.04.08%20-%20Du%20er%20produktet%21.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Fra fælleseje til private hænder</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109072/26885661-audio.m4a</link>
         <description>Privatisering, udlicitering og liberalisering. Kært barn har mange navne. Aftenens program handler om frasalget af fælles ejendom til private markedsspillere. Tænk bare på DONG eller statens vaccineproduktion. Vi taler med sociolog og økonomisk rådgiver for Enhedslisten Jonas Kylov Gielfeldt, om hvorfor socialister er modstandere af privatisering. Er det ideologi eller sund fornuft?</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109072/26885661-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sun, 25 Mar 2018 21:10:17 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/pakzads_polemik/Pakzads%20Polemik/2018.03.25%20-%20Fra%20f%C3%A6lleseje%20til%20private%20h%C3%A6nder.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Det Økonomiske Trumfkort</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109073/26806282-audio.m4a</link>
         <description>Finansministeriets økonomiske regnemodeller er i deres grundnatur politiske. Det skyldes, at mange af de antagelser om samfundet og borgerne, som modellerne bygger på, er valgt af politiske hensyn. Egentlig kunne man bare udskifte antagelserne i modellerne, og så ville regnestykket fortælle os noget helt andet, end det de gør nu. Ideen om, at de økonomiske modeller er hævet over politiske slagmål, har domineret dansk finanspolitik i mere end tyve år. Men tiden er inde til et kritisk blik på regnemodellernes beskaffenhed. Aftenens gæster er ph.d.-studerende Niels Fuglsang og matematiker Thomas Mikaelsen.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109073/26806282-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sun, 18 Mar 2018 21:09:09 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/pakzads_polemik/Pakzads%20Polemik/2018.03.18%20-%20Det%20%C3%98konomiske%20Trumfkort.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>"Feministisk bøsseævl"</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109074/25377562-audio.m4a</link>
         <description>Det er et tvivlsomt privilegium at være mand i en mandsdomineret kultur. Ja, faktisk lider mænd også under et "patriarkalsk normpres," som de på lige fod med kvinderne må bryde sig fri af. Det mener aftenens gæst psykolog og filosof, Saman Atter Motlagh, der argumenterer for, at en reelt frigørende identitetspolitisk nødvendigvis må være anti-identitetspolitisk. Hør mere og hvorfor i aftenens program.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109074/25377562-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sun, 11 Mar 2018 21:11:00 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/pakzads_polemik/Pakzads%20Polemik/2018.03.11%20-%20Feministisk%20b%C3%B8sse%C3%A6vl.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Naturen, på naturens præmisser</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197744/25266656-audio.m4a</link>
         <description>Vi befinder os midt i det, forskere kalder "den sjette masseuddøen." Biodiversiteten er på retræte. Og naturen mangler plads at udfolde sig på – som natur. Det vil aftenens gæst, forfatter og skribent Rune Engelbreth Larsen, råde bod på. I hans bog, Vildere Vidder i Dansk Natur, identificerer Engelbreth 35 fællesejede danske naturområder, som han vil reservere til vilde naturreservater.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197744/25266656-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sun, 04 Mar 2018 21:09:10 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/pakzads_polemik/Pakzads%20Polemik/2018.03.04%20-%20Naturen%2C%20p%C3%A5%20naturens%20pr%C3%A6misser.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Litteraturen som vidnesbyrd</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197745/21575400-audio.m4a</link>
         <description>Hvad kan samtidslitteraturen fortælle os om velfærdsstatens tilstand og de herskende samfundstendenser? Det har aftenens gæst, lektor i litteraturvidenskab og kritiker på Dagbladet Information, Tue Andersen Nexø, forsøgt at give svar på i sin seneste bog Vidnesbyrd fra Velfærdsstaten. Heri har Andersen fundet en mikrosocial kritik af velfærdsstaten, som er unik for litteraturen.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197745/21575400-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sun, 25 Feb 2018 21:09:38 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/pakzads_polemik/Pakzads%20Polemik/2018.02.25%20-%20Litteraturen%20som%20vidnesbyrd.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Pakzads Polemik 18-02-2018</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197746/21483938-audio.m4a</link>
         <description>Systemkritisk taleradio. Polemik [pol?'mig]: Den praksis der går ud på at diskutere og bestride betydningsfulde emner af filosofisk, politisk eller videnskabelig karakter. Pakzads Polemik er taleradio om kultur, system- og ideologikritik. Her stilles de herskende samfundstendenser, begreber og standpunkter til genstand for kritisk eftertanke. Poya Pakzad vil uge for uge tage et nyt eller gammelt begreb, begivenhed eller fænomen op til diskussion, altid ledsaget af en fagkyndig gæst. Sammen vil vi forsøge at afdække gabet mellem de skønne idealer og på den langt mindre opbyggelige realitet, som forskønnelserne dækker over.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197746/21483938-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sun, 18 Feb 2018 21:09:28 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/pakzads_polemik/Pakzads%20Polemik/2018.02.18%20-%20Pakzads%20Polemik%2018-02-2018.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Kampen om arbejdernes gunst</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197747/21396749-audio.m4a</link>
         <description>Et umiddelbart indlysende og harmløst begreb som "arbejder," er i virkeligheden et politisk potent mobiliseringsredskab, der på en gang agiterer for holdninger og anviser handlinger. Helt afhængigt af den definition, man anlægger, følger der en bestemt politik. Derfor er definitionsherredømmet over et sådan begreb af stor politisk betydning. Aftenens gæst er samlingschef på Arbejdermuseet, Margit Bech Vilstrup, der har skrevet en gennemgribende phd.-afhandling om arbejderbegrebets politiske historie i det. 18. til det 21. århundredes Danmark.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197747/21396749-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sun, 11 Feb 2018 21:08:50 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/pakzads_polemik/Pakzads%20Polemik/2018.02.11%20-%20Kampen%20om%20arbejdernes%20gunst.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Veganismen og artslighed</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197748/21306437-audio.m4a</link>
         <description>Er veganismens tid kommet? I al fald er stadigt flere mennesker i den rige verden blevet veganere. Så længe det at spise kød ikke er en livsnødvendighed, men et frit valg, så er det også et etisk valg ledsaget af et personligt ansvar for den megen lidelse, som kødproduktionen afstedkommer. Men er det et ansvar, som vi er klar til at tage på os? Og hvad skal der til for at overbevise kødspisere om rigtigheden i at omstille til en vegansk kost? I aften taler vi om veganismen som et personligt livsvalg, et miljøbevidst hensyn, et etisk verdensbillede, og en politisk frigørelsesideologi imod artsdiskrimination. Aftenens gæster er Simon Gerlach, der selv er veganer og psykolog, samt Thorbjørn Schiønning, kommunikationschef i dyreretsorganisationen ANIMA.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197748/21306437-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sun, 04 Feb 2018 21:08:57 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/pakzads_polemik/Pakzads%20Polemik/2018.02.04%20-%20Veganismen%20og%20artslighed.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Overvågning og Borgermagt</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197749/21197544-audio.m4a</link>
         <description>Aftenens emne handler om statens og det private erhvervslivs masseovervågning i form af 'logning' af borgernes kommunikation på telefonen og internettet. Overvågningspraksissen er to gange kendt ulovlig af EU-domstolen, men både regeringen og erhvervslivet fortsætter rask væk med at logge vores gøren og laden. Overvågningen udgør en trussel mod privatlivet, tankefriheden og retssikkerheden, mener aftenens gæster Cand. Jur. i forfatningsret Rasmus Malver, og Forbundssekretær i IT-fagforeningen PROSA, Mikkel Nonbo. Malver og en gruppe internetaktivister har besluttet sig at sagsøge staten. Hør mere om overvågningens omfang og konsekvenser, og søgsmålets karakter og chancer for at vinde i retten.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197749/21197544-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sun, 28 Jan 2018 21:09:29 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/pakzads_polemik/Pakzads%20Polemik/2018.01.28%20-%20Overv%C3%A5gning%20og%20Borgermagt.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Islamisk Kulturhistorie og Filosofi - Saer el-Jaichi</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197750/20999940-audio.m4a</link>
         <description>I aften handler Polemikken om islamisk kulturhistorie, "den græsk-arabiske renæssance," og kritisk tænkning inden for Islam. Aftenens gæst er islamolog og phd. i islamisk filosofi, Saer el-Jaichi, fra Københavns Universitet. Vi skal tale om Islams to renæssancer, om hvorvidt Islam er forenelig med demokratiet, og behovet for at genopdage og genindføre den tidlige islamiske tradition for personlig fortolkning, kritisk tænkning, filosofi og selvkritik.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197750/20999940-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Fri, 19 Jan 2018 15:41:33 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/pakzads_polemik/Pakzads%20Polemik/2018.01.19%20-%20Islamisk%20Kulturhistorie%20og%20Filosofi%20-%20Saer%20el-Jaichi.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Borgerløn - er tiden kommet til det?</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197751/20943352-audio.m4a</link>
         <description>Et stadig større prekariat af arbejdsløse, usikkert beskæftigede og working poor, samt dystre prognoser om "The Machine Age," hvor robotter og maskiner erstatter den biologiske arbejdsstyrke, har for alvor genoplivet ideen om borgerløn. Tiden er inde til en markant reform og revurdering af velfærdsstatens centrale principper og opbygning. Det mener aftenens gæst, politisk filosof og tidligere lektor Erik Christensen, der har skrevet bogen På Vej Til Borgerløn. Han går ind for en universel basisindkomst; der gives betingelsesløst til alle borgere. Ideen er dog ikke ny, og ikke partout venstreorienteret eller kapitalismekritisk. Ja, faktisk kan ideen om borgerløn spores helt tilbage til antikken. Den kan findes i den britiske filosof og amerikansk revolutionære, Thomas Paine. Og generelt er ideen om borgerløn i det 20. århundrede hovedsageligt (om end langt fra eksklusivt) kommet fra højre. Det er dog ikke det samme udgangspunkt eller slutprodukt, som aftenens gæst advokerer for. Hos ham er borgerløn ikke tænkt som en undergravning af velfærdsstaten, men derimod som en revision af nogle af dets kerneprincipper, på en sådan måde, så det supplerer den eksisterende velfærdsstat.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197751/20943352-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sun, 14 Jan 2018 21:08:37 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/pakzads_polemik/Pakzads%20Polemik/2018.01.14%20-%20Borgerl%C3%B8n%20-%20er%20tiden%20kommet%20til%20det.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>"Død over diktatoren"</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197752/20857278-audio.m4a</link>
         <description>I slut-december 2016 udbrød der demonstrationer i byen Mashhad i det nordlige Iran. Protesterne har på mindre end en uge spredt sig til mere end 20 byer, og det har taget alle med bukserne nede. Hvad går de aktuelle protester ud på? Hvordan har verden og de iranske maghavere reageret på dem? Aftenens gæster er forsker Rasmus Christian Elling og freelance-journalist, Misha Zand. De mener begge, at Den Islamiske Republik står ved en skillevej. Protesterne har afsløret dybe sår i det iranske samfund, som verden har ignoreret, fordi al fokus er rettet mod storbyer som Teheran.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197752/20857278-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sun, 07 Jan 2018 21:09:00 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/pakzads_polemik/Pakzads%20Polemik/2018.01.07%20-%20D%C3%B8d%20over%20diktatoren.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Det er uligheden, stupid!</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197753/20575967-audio.m4a</link>
         <description>De sidste 25 års stigning i indkomstuligheden i Danmark hører til en af de absolut højeste stigninger iblandt alle OECD-landene. En rig kommune som Gentofte er efterhånden blevet så ulige, at hvis Gentofte var en nationalstat, så var uligheden højere end i Mexico! Det beretter en ny rapport fra Center for Alternativ Samfundsanalyse (CASA) og tænketanken Analyse &amp; Tal. Hvordan har dette kunne lade sig gøre, og hvad skal der til for at vende udviklingen? Aftenens gæst er Finn Kenneth Hansen, økonom og forskningsleder i CASA.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197753/20575967-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sun, 31 Dec 2017 21:08:00 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/pakzads_polemik/Pakzads%20Polemik/2017.12.31%20-%20Det%20er%20uligheden%2C%20stupid%21.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Stram, strammere, strammest</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197754/20490508-audio.m4a</link>
         <description>Asylstramninger, der har til formål at forringe asylvilkårene, så ”det bliver markant mindre attraktivt at søge til Danmark,” er gået hen og blevet en nationalsport på udlændingeområdet. Stramninger, stramninger og stadig flere stramninger, der skal fejres med kage til stor fanfare og fyrværkeri. Indtil videre er der mindst 67 konkrete stramninger i alt, som alle er at finde i liste-form på Udlændinge- og Integrationsministeriets hjemmeside. Aftenens gæster er jurastuderende Asrin Mesbah og pensioneret jurist Marianne Saxtorph, der begge arbejder i Jurarådgivningen, en organisation der giver rets-vejledning til flygtninge i Danmark. Aftenens program er en kritisk gennemgang af ministeriets liste over stramninger.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197754/20490508-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sun, 24 Dec 2017 21:09:37 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/pakzads_polemik/Pakzads%20Polemik/2017.12.24%20-%20Stram%2C%20strammere%2C%20strammest.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Den Russiske Revolution: 1905-1917</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197755/20403545-audio.mp3</link>
         <description>2017 er hundredåret for Den Russiske Revolution. Den skelsættende begivenhed, der væltede monarkiet og etablerede Sovjetunionen, skabte også de ideologiske og geopolitiske parametre, der dominerede forholdet mellem Øst og Vest frem til Sovjetunionens opløsning i 1991. I dette afsnit af Polemikken har Pakzad inviteret tre phd-studerende til at komme og snakke om Den Russiske Revolution og dens historiske baggrund. Gæsterne Mikkel Flohr, Kasper Mikael Jacek og Benjamin Ask Popp-Madsen har sammen redigeret og udgivet en ny bog, der giver plads til revolutionens egne stemmer.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197755/20403545-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sun, 17 Dec 2017 21:09:55 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/pakzads_polemik/Pakzads%20Polemik/2017.12.17%20-%20Den%20Russiske%20Revolution.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Dannelseskrisen</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197756/20300196-audio.mp3</link>
         <description>Hvad er uddannelse egentlig? Dette fundamentale spørgsmål må stilles igen og igen, for det giver ikke sig selv. Hvad uddannelse er, og hvilke funktioner den skal tjene, er konstant genstand for politiske og private fortolkninger og krav. I aften taler vi om uddannelsesinsitutionernes eksistensberettigelse, de mange besparelser på uddannelsesområdet, og den stadigt mere virksomhedslignende styring af universiteterne. Aftenens gæster er tre studerende: Anton Bech Jørgensen, Nana Bech og Rasmus Klemmesen. De er medredaktører på den nye internationale antologi: What is Education?</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197756/20300196-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sun, 10 Dec 2017 21:09:12 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/pakzads_polemik/Pakzads%20Polemik/2017.12.10%20-%20Dannelseskrisen.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Gældssamfundet</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197757/20199116-audio.mp3</link>
         <description>Vi er gældsmennesker i et lånefinansieret forbrugssamfund. Den moderne klassekamp mellem arbejdere og kapitalistklassen er nu også en kamp mellem skyldnere og kreditorer. Det mener aftenens gæst, professor Mikkel Thorup, forfatter til bogen Du Skylder! om gældens idehistorie. Sammen taler vi om gældens moralske og politiske dimensioner, dens iboende magtforhold, og diverse aktuelle former for gældsmodstand.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197757/20199116-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sun, 03 Dec 2017 21:09:12 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/pakzads_polemik/Pakzads%20Polemik/2017.12.03%20-%20G%C3%A6ldssamfundet.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Al magt til borgerne!</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197758/20100410-audio.mp3</link>
         <description>Frasalg af offentligt ejede virksomheder til en slik. Skattereformer der leder til tab i indtægter og gæld i milliardklassen. Bankpakker, der socialiserer gæld og privatiserer profit. Og en offentlighedslov, der forhindrer borgerne i at få indsigt i magtens beslutningsprocesser. Hvad siger disse 'møgsager' om demokratiets tilstand? I aften tager vi pulsen på det danske demokrati. Aftenens gæster er forfatterne til den nye debatbog 'Tæm Eliten,' og de mener, at en forholdsvis lille elite udøver uforholdsmæssig stor magt på de politiske beslutningsprocesser. Dette er et institutionelt problem, påpeger de, som ikke bare kan løses ved at vælge mere 'folkelige' politikere. Tværtimod skal selve det politiske system reformeres. Det skal ske ved, at vi udvider demokratiet med institutioner, der sikrer og faciliterer borgernes indflydelse. Målet er at skabe et "ægte borgerligt demokrati," der lever op til dets navn.  Gæsterne er Christoph Houmann Ellersgaard, Andreas Møller Mulvad og Anton Grau Larsen, der alle tre er sociologer.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197758/20100410-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sun, 26 Nov 2017 21:08:00 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/pakzads_polemik/Pakzads%20Polemik/2017.11.26%20-%20Al%20magt%20til%20borgerne%21.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Pakzads Polemik 19-11-2017</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197759/20027387-audio.mp3</link>
         <description>Systemkritisk taleradio. Polemik [pol?'mig]: Den praksis der går ud på at diskutere og bestride betydningsfulde emner af filosofisk, politisk eller videnskabelig karakter. Pakzads Polemik er taleradio om kultur, system- og ideologikritik. Her stilles de herskende samfundstendenser, begreber og standpunkter til genstand for kritisk eftertanke. Poya Pakzad vil uge for uge tage et nyt eller gammelt begreb, begivenhed eller fænomen op til diskussion, altid ledsaget af en fagkyndig gæst. Sammen vil vi forsøge at afdække gabet mellem de skønne idealer og på den langt mindre opbyggelige realitet, som forskønnelserne dækker over.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197759/20027387-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sun, 19 Nov 2017 21:07:06 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/pakzads_polemik/Pakzads%20Polemik/2017.11.19%20-%20Pakzads%20Polemik%2019-11-2017.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Venstrefløjens Puls del 2 (2/2)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197760/19937176-audio.mp3</link>
         <description>Denne udsendelse blev sendt i radioen den 19-11-2017.Anden del af programmet om Venstrefløjens Puls drøfter, om hvorvidt den antikapitalistiske kamp i det gældsdrevne forbrugssamfund reelt har flyttet sig ud af arbejdspladsen? Foregår klassekampen mellem lønarbejdere og arbejdsgivere nu i stedet imellem skyldner på den ene side og kreditor på den anden? Derudover drøfter aftenens panel – der består af sociolog Pil Christensen, MF Pelle Dragsted (EL) og politisk teoretiker Malte Frøslee Ibsen – også ”identitetspolitikken” og hvad venstrefløjens forhold hertil skal være.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197760/19937176-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 16:45:43 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:53:41</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/pakzads_polemik/Pakzads%20Polemik/2017.11.10%20-%20Venstrefl%C3%B8jens%20Puls%20del%202%20%282.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Venstrefløjens Puls del 1 (1/2)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197761/19936571-audio.mp3</link>
         <description>Første del af programmet om Venstrefløjens Puls tager fat i spørgsmålet om det danske demokratis tilstand, samt hvilke konkrete muligheder der findes til at styrke de demokratiske institutioner. Hvad skal der til for at etablere et radikalt demokrati i Danmark og Vesten, der også omfatter samfundenes økonomiske sfære? Disse og flere spørgsmål diskuterer aftenens panel bestående af politisk teoretiker Malte Frøslee Ibsen, sociolog Pil Christensen og MF Pelle Dragsted (EL)</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197761/19936571-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 15:17:36 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:43</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/pakzads_polemik/Pakzads%20Polemik/2017.11.10%20-%20Venstrefl%C3%B8jens%20Puls%20del%201%20%281.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Nørrebros indvandringshistorie med Garbi Schmidt</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197762/19884520-audio.mp3</link>
         <description>Hvad tænker du, når du hører ordet ”Nørrebro”? For nogle er bydelen et eksempel på velfungerende, etnisk mangfoldighed og solidaritet på tværs af stand, klasse og religion. For andre er stedet et vidnesbyrd om multikulturalismens fælder, bandekriminalitet, sociale trængsler og kultursammenstød. Mindre kendt er det, at dette splittede syn på Nørrebro og dets mangfoldighed har karakteriseret bydelen siden dens oprettelse i 1852. Nørrebro har fra begyndelsen været genstand for indvandring fra både land og udland, og er nærmest altid blevet beskrevet som et uregerligt ”problemområde” – især af folk udefra. I aften skal vi dykke ned i Nørrebros identitet og indvandringshistorie sammen med professor i kultur-og sprogmødestudier ved Roskilde Universitet Garbi Schmidt.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197762/19884520-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sun, 05 Nov 2017 21:08:58 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/pakzads_polemik/Pakzads%20Polemik/2017.11.05%20-%20N%C3%B8rrebros%20indvandringshistorie%20med%20Garbi%20Schmidt.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Dansk Kapitalisme og Demokratiets Forfald</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197763/19808638-audio.mp3</link>
         <description>Hvordan opstod kapitalismen i Danmark? Det prøver aftenens gæst, politisk økonom og forfatter Anders Lundkvist, at svare på i hans nye bog 'Dansk Kapitalisme: Gennembrud, Storhed og Stagnation.' Ifølge Lundkvist har kapitalismen godtnok været dominerende siden slutningen af det 19. århundrede, men den blev først rigtigt enerådende med nyliberalismens gennembrud i 1980erne. Aftenens program er en tour de force udi den marxistiske historieopfattelse og kapitalismekritik.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197763/19808638-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sun, 29 Oct 2017 15:40:00 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/pakzads_polemik/Pakzads%20Polemik/2017.10.29%20-%20Dansk%20Kapitalisme%20og%20Demokratiets%20Forfald.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Brun feminisme med Khaterah Parwani</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197764/19662770-audio.mp3</link>
         <description>Pakzad er taget på besøg hos Exitcirklen for at tale med projektleder, debattør og feminist Khaterah Parwani, der sammen med hendes brune medfeminister har erklæret kamp mod kvindeundertrykkende normer i samfundet og i familien. Men hvad er “brun feminisme” egentlig, og hvad berettiger dens eksistens som en særskilt retning inden for kvindekampen? Dette og meget mere kan du få svar på i aftenens udsendelse af Pakzads Polemik.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197764/19662770-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 20 Oct 2017 13:40:16 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:44</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/pakzads_polemik/Pakzads%20Polemik/2017.10.20%20-%20Brun%20feminisme%20med%20Khaterah%20Parwani.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Lærer-Lockout og Magtens Veto med Peter Kofod</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197765/19589149-audio.mp3</link>
         <description>Kontroversen omkring lærer-lockouten fra 2013 i konflikten mellem Kommunernes Landsforening (KL) og Lærernes Centralorganisation er genopblusset. Det drejer sig om udgivelsen af en ny bog skrevet af den dobbelte cavlingsprismodtager Anders-Peter Mathiasen, der rummer nye oplysninger fra kilder, der genbekræfter, at der fra begyndelsen af overenskomstforhandlingerne har været et tæt parløb mellem den forhenværende socialdemokratiske regering og KL. Har der været en såkaldt "lokumsaftale," og var lockouten aftalt spil fra begyndelsen? Det spørgsmål stiller jeg blogger og aktivist Peter Kofod, der har taget sagen op i en heftig kritik af mediernes elitebias i dækningen af konflikten. Han mener, at der til overflod er tilstrækkelig med indicier, der peger på et sådan lyssky samarbejde, og at medierne med udgangspunkt i disse indicier bør bede magthaverne og KL om at forklare sig.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197765/19589149-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sun, 15 Oct 2017 21:08:56 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/pakzads_polemik/Pakzads%20Polemik/2017.10.15%20-%20L%C3%A6rer-Lockout%20og%20Magtens%20Veto%20med%20Peter%20Kofod.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Tolerance – tålsomhed eller hensyn?</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197766/19506646-audio.mp3</link>
         <description>Aftenens emne handler om begrebet og konceptet tolerance. Tolerancen siges at være en central værdi i det liberaldemokratiske samfund, men hvad begrebet betyder, har været genstand for definitionsdebatter siden antikken. Aktuelt kan man sige, at der findes to herskende definitioner af tolerance, som præger den politiske diskurs. Dels forstås tolerance som tålsomhed – altså evnen til at udholde smerte eller trække på skuldrene af krænkende udsagn og udtryk. Ifølge denne definition er det 'modtageren,' der skal udøve tolerancen. Dels forstås tolerance som hensyn. Her er det 'afsenderen,' der skal afstemme sit budskab med modtagerens følelser. Men aftenens gæst, Professor MSO ved Københavns universitet Lars Tønder, mener, at der ligger langt mere i begrebet, end denne sondring lader ane. Dette og meget mere skal vi drøfte i aften.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197766/19506646-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sun, 08 Oct 2017 21:09:24 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/pakzads_polemik/Pakzads%20Polemik/2017.10.08%20-%20Tolerance%20%E2%80%93%20t%C3%A5lsomhed%20eller%20hensyn.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Pakzads Polemik 01-10-2017</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197768/19265260-audio.mp3</link>
         <description>Systemkritisk taleradio. Polemik [pol?'mig]: Den praksis der går ud på at diskutere og bestride betydningsfulde emner af filosofisk, politisk eller videnskabelig karakter. Pakzads Polemik er taleradio om kultur, system- og ideologikritik. Her stilles de herskende samfundstendenser, begreber og standpunkter til genstand for kritisk eftertanke. Poya Pakzad vil uge for uge tage et nyt eller gammelt begreb, begivenhed eller fænomen op til diskussion, altid ledsaget af en fagkyndig gæst. Sammen vil vi forsøge at afdække gabet mellem de skønne idealer og på den langt mindre opbyggelige realitet, som forskønnelserne dækker over.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197768/19265260-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 23:48:53 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/pakzads_polemik/Pakzads%20Polemik/2017.10.01%20-%20Pakzads%20Polemik%2001-10-2017.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Prekariatet: En ny klasse eller et livsvilkår?</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197769/19174128-audio.mp3</link>
         <description>Nedskæringer, velfærdsforringelser, korttidsansættelser, indkomstnedgang og stadig flere 'working poor.' Usikkerhed og utryghed har for alvor ramt den danske arbejdsstyrke, der for en voksende dels vedkommende står uden faglig repræsentation, indkomstsikkerhed og pensionsordninger. Vi oplever derfor i disse dage et veritabelt rettighedstab, og mange lever det man i forskningssprog kalder et 'prekært liv.' Dvs. et liv præget af økonomisk utryghed og eksistentiel sårbarhed. Nogle mener, at der er tale om en ny farlig klasse: "Prekariatet." Aftenens emne handler om prekaritet og prekariat sammen med gæst Simone Sefland Pedersen, PhD i idéhistorie på Århus universitet.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197769/19174128-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sun, 24 Sep 2017 21:08:49 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/pakzads_polemik/Pakzads%20Polemik/2017.09.24%20-%20Prekariatet.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Kreativ aktivisme og social forandring</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197770/19091795-audio.mp3</link>
         <description>Fra et klassisk politisk magtperspektiv har der alle dage været en tendens til at overse sociale faktorer, der ikek har den store militær eller økonomiske slagkraft. Men der er nu engang faktorer, der måske alligevel har – og måske i højere grad burde have –indflydelse på den førte politik. Aftenens gæster mener, at fænomenet "kreativ aktivisme" er en sådan faktor, hvor borgere, foreninger og civilsamfundet ad udenomsparlamentariske, opfindsomme veje udøver en markant indvirkning på udformningen af politik. Historien byder igen og igen på eksempler på progressive politiske landvindinger, der bliver opnået gennem kampe nedefra og kampe ført af engagerede, modige borgere. Murens fald var jo et sådan resultat. Det samme var det Arabiske Forår, Occupy Wall Street-bevægelsen, m.m. Men er kreativ aktivisme altid en progressiv størrelse, eller er det blot et redskab uden en specifik retning? Dette og meget mere skal vi snakke om med lektor og forfatter Silas Harreby og tidl. gæstelektor og researcher Mathias Findalen.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197770/19091795-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sun, 17 Sep 2017 21:09:03 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/pakzads_polemik/Pakzads%20Polemik/2017.09.17%20-%20Kreativ%20aktivisme%20og%20social%20forandring.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Et systemkritisk liv – dengang og i dag</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197771/18999023-audio.mp3</link>
         <description>Hvordan har det at være kritisk over for systemet – staten og kapitalismen – ændret sig fra 60erne og 70erne og frem til i dag? Aftenens emne er aftenens gæst: kulturhistoriker og litterat, Morten Thing, og hans selvbiografi Min egen historie. Thing har været med fra den spæde begyndelse og har medvirket i langt det meste på den radikale venstrefløj: Studenteroprøret, atommarchen, Vietnamkomitéerne, 14-dages-bladet politisk revy, som aktiv forfatter, samfundsrevser og meget mere. Af samme grund er Morten Things selvbiografi også et panorama over den danske venstrefløjs moderne historie igennem mere end et halvt århundrede. I denne time plukker vi fra Morten Things encyklopædiske hukommmelse, indsigt og erfaring, som han har oparbejdet sig på den system- og kulturkritiske venstrefløj.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197771/18999023-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sun, 10 Sep 2017 21:09:29 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/pakzads_polemik/Pakzads%20Polemik/2017.09.10%20-%20Et%20systemkritisk%20liv%20%E2%80%93%20dengang%20og%20i%20dag.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Klimaforandringerne – krisen over dem alle (II)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197772/18900391-audio.mp3</link>
         <description>Katastrofale oversvømmelser i Houston, Indien, Nepal og Bangladesh, dødbringende mudderskred i Sierra Leone, og iskapper der smelter, som aldrig før. Tusinder er døde af de aktuelle klima-katastrofer og millioner er gjort hjemløse. Den globale opvarmning er en realitet og det voldsomme uvejr, vi er vidne til, er en af dens mange ansigter. I aften taler vi om behovet for en koordineret, kollektiv og global klimahåndtering. Vi diskuterer, hvordan det stadig større individ-fokus på grøn forbrugerisme og den enkeltes adfærdsmønster giver indtryk af en rivende grøn omstilling, mens det i virkeligheden afsporer opmærksomheden fra de største forureningskilder og de mest handlekraftige aktørers ansvar. Vi taler om, hvorfor det er nødvendigt at gøre op med ideen om, at det frie marked af egen kræft kan løse klimaudfordringerne, og vi snakker om behovet for en gen-politisering af klimaspørgsmålet. Aftenens gæst er Theresa Scavenius, postdoc på Københavns Universitet og forsker i klima- og energipolitik.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197772/18900391-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 01 Sep 2017 14:09:15 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:53:37</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/pakzads_polemik/Pakzads%20Polemik/2017.09.01%20-%20Klimaforandringerne%20%E2%80%93%20krisen%20over%20dem%20alle%20%28II%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Om "vrede unge mænd" med sociolog og forfatter Aydin Soei</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197773/18806278-audio.mp3</link>
         <description>Hvad er fællesnævneren for de mennesker, hovedsageligt ’vrede unge mænd,’ der ender som hardcore kriminelle i bandemiljøer eller som voldsparate radikaliserede islamister? Aftenens program handler om risikoadfærd, bandekriminalitet og radikalisering. Aydin Soei er sociolog og forfatter og fortæller om de sociale kilder og forhold, der betinger risikoadfærd og bevirker, at unge ender ud i den kriminelle løbebane.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197773/18806278-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 25 Aug 2017 12:56:08 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:36</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/pakzads_polemik/Pakzads%20Polemik/2017.08.25%20-%20Om%20.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Driften mod superprofitter – Vesten og ’resten’</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197774/18748069-audio.mp3</link>
         <description>Driften efter stadig større profitter baserer sig på udbytning af de fattigste lande. Sådanne "profitter, der slår gennemsnittet" er omdrejningspunktet i Karen Helveg Petersens nye kritiske bog Rentekapitalisme. Bogen, der i teori og empiri handler om moderne kapitalisme og imperialisme, kaster lys på, hvordan Vesten og globale selskaber formår at fortsætte kolonitidens udnyttelse af den 3. Verden. Det er kapitalismekritik i klassisk marxistisk forstand.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197774/18748069-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sun, 20 Aug 2017 21:08:59 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/pakzads_polemik/Pakzads%20Polemik/2017.08.20%20-%20Driften%20mod%20superprofitter%20%E2%80%93%20Vesten%20og%20%E2%80%99resten%E2%80%99.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Den antropocæne ideologi</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197775/18668750-audio.mp3</link>
         <description>Klimaforskere og geologer mener, at vi trådt ind i en ny epoke. Den såkaldte "antropocæne epoke." En epoke, hvor mennesket har haft så stor indflydelse på klimaet, at vi har skabt varige ændringer i atmosfærens kemiske sammensætning og jordens sedimentlag. Men spørgsmålet om den antropocæne epoke er ikke blot en geologisk diskussion. Det er tillige et begreb, der har haft sit indtog i populærkulturen, i den humanistiske forskningsverden, i kulturverdenen og i medierne. Ifølge aftenens gæst er det gået hen og blevet en ideologi. En ideologi, der fremstiller "menneskeheden" som en historisk aktør, og som dermed tilslører kapitalismens centrale rolle i klimaforandringerne.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197775/18668750-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sun, 13 Aug 2017 21:09:16 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/pakzads_polemik/Pakzads%20Polemik/2017.08.13%20-%20Den%20antropoc%C3%A6ne%20ideologi.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Kina på kinesernes præmisser</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197776/18582853-audio.mp3</link>
         <description>Da Kina siden afslutningen på det maoistiske styre er blevet en af verdens største økonomier, har den kinesiske udviklingsmodel været genstand for en masse politisk debat – især siden finanskrakket i 2008. Det tilbagevendende spørgsmål er, hvorvidt Kina udgør et bæredygtigt alternativ til den liberal-demokratiske markedsmodel. Den kinesiske vækst og den vestlige vækstkrise røbede den indsigt, at der ikke nødvendigvis er en relation imellem vækst og liberalisering af markedskræfterne. Men denne kirurgiske inddeling mellem liberalisering vs. planøkonomi er alt for simplistisk. Det mener aftenens gæst, sociolog Andreas Møller Mulvad, der forsker i Den Kinesiske Model.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197776/18582853-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sun, 06 Aug 2017 22:09:36 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/pakzads_polemik/Pakzads%20Polemik/2017.08.06%20-%20Kina%20p%C3%A5%20kinesernes%20pr%C3%A6misser.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Propaganda i nyhedsmedierne</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197777/18488461-audio.mp3</link>
         <description>Propaganda er oftest noget, vi taler om, når snakken falder på udemokratiske lande, hvor staten styrer, hvad medierne kan trykke og dække, og hvad borgerne må mene og tænke. Omvendt kan man indvende, at det netop er i de demokratiske samfund, at propagandaen er nødvendigst for magthaverne, fordi de ikke længere kan håndhæve konformiteten ved at forfølge anderledes tænkende. I den almene opfattelse af medierne, forstås disse som en objektiv og fri formidler af nyhederne. Medierne karakteriseres dels som en vagthund over for magthaverne, dels som den instans, der bringer befolkningens interesser på dagsordenen. Imidlertid siger en stor del af medieforskningen noget helt andet. Her lyder det, at de etablerede medier gennemgående lider af en elite-bias, og at de primært viderebringer magthavernes perspektiver. Spørgsmålet i aftenens program er, om også de danske massemedier bedriver propaganda. Gæst: Medieanalytiker Uffe Kaels Auring.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197777/18488461-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sun, 30 Jul 2017 22:09:59 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/pakzads_polemik/Pakzads%20Polemik/2017.07.30%20-%20Propaganda%20i%20nyhedsmedierne.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Klimaforandringerne – krisen over dem alle</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197778/18346756-audio.mp3</link>
         <description>Aftenens emne er klimaforandringerne og deres artsudryddende, samfundsomvæltende og systemomstyrtende faremomenter. Samfundets eget værk har rejst sig som en trussel mod mennesket selv. Det er en krise, der kræver vores akutte opmærksomhed. Det drejer sig nemlig om selve vores fremtid som art og udsigten til et nogenlunde anstændigt liv på jorden. Klimakrisen – krisen over dem alle – er en realitet, der udfolder sig for øjnene af os. Forskere advarer, at en varmere planet betyder drastiske vandstandsstigninger, lange tørketider, voldsomt uvejr, gigantiske flygtningekriser, udryddelsen af stadig flere dyre- og plantearter og en verdensomspændende fødevareusikkerhed. Vi befinder så sent i forandringsprocessen, at det ikke længere handler om at afværge klimaforandringerne, men om at afbøde de værste udslag. Gæsten i dette afsnit om klimapolitik i Pakzads Polemik er Stefan Gaarsmand Jacobsen, post.doc på CBS, medstifter af Scandinavian Commons.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197778/18346756-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sun, 23 Jul 2017 22:08:36 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/pakzads_polemik/Pakzads%20Polemik/2017.07.23%20-%20Klimaforandringerne%20%E2%80%93%20krisen%20over%20dem%20alle.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Demokratisering af arbejdet</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197779/18224288-audio.mp3</link>
         <description>Otte timer om dagen, fem gange om ugen, står vi op for at gå på arbejde. Men det er de færreste af os, der trods hårdt arbejde, stress, frustration og jævnlig utilfredshed med at stå i bøn til en arbejdsgiver, der egentlig tænker over, at den institution, som vi arbejder og tilbringer en hel livstid i, modsat den stat vi lever i, ikke er demokratisk indrettet. Virksomhedsinstitutionen bygger ikke på et princip om frihed og medbestemmelse, men derimod på hierarki, management og mindretalsstyre. Men den tilstand er hverken båret af naturens orden eller effektivitetshensyn. Den er menneskeskabt, og opretholdes af kapitalister. Aftenens gæst er Esben Thomasen Baek.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197779/18224288-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sun, 16 Jul 2017 22:09:03 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/pakzads_polemik/Pakzads%20Polemik/2017.07.16%20-%20Demokratisering%20af%20arbejdet.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Den arabiske venstrefløj</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197780/18147225-audio.mp3</link>
         <description>Aftenens emne er lidt af en enhjørning for mange af os her i Vesten: Den arabiske venstrefløj og fagbevægelse. Findes den overhovedet i nogen nævneværdig forstand? Det skal vi udforske nærmere med mellemøsteksperterne Sune Haugbølle og Kasper Ly Netterstrøm.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197780/18147225-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sun, 09 Jul 2017 22:09:10 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/pakzads_polemik/Pakzads%20Polemik/2017.07.09%20-%20Den%20arabiske%20venstrefl%C3%B8j.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Kunsten ikke at lade sig regere</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197781/18042993-audio.mp3</link>
         <description>Aftenens emne handler om den mest frihedselskende, mest lighedselskende, og mest autoritetsomstyrtende ideologi i politisk historie. Nej, det er ikke liberalismen. Tag dig sammen! Det er anarkismen selvfølgelig: den oplagte syntese mellem liberalismen og socialismen. Anarkismen er selvfølgelig ganske mange ting. Den kan i sagens natur både være højre- og venstreorienteret alt afhængigt af, hvem du spørger. Men fælles for anarkisterne er en afstandtagen fra autoriteter og et ønske om at opløse illegitime autoriteter for at sætte mennesket fri. Anarkisme er på sin vis en ideologisk og praktisk foranstaltning imod tvang, hvorend den måtte komme fra. Gæsten i Pakzads Polemik er faglig medarbejder i PROSA, Bjarke Friborg, der skrevet en afhandling om "anarko-syndikalismen."</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197781/18042993-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sun, 02 Jul 2017 22:09:36 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/pakzads_polemik/Pakzads%20Polemik/2017.07.02%20-%20Kunsten%20ikke%20at%20lade%20sig%20regere.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Det andet køn – filosofi og frigørelse</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197782/17924712-audio.mp3</link>
         <description>Feminismen har aldrig udkæmpet krige, udsultet fjender, myrdet sine modstandere eller tyranniseret sine tilhængere. Den har kæmpet for ligestilling, fred mellem folk, social velfærd og bedre arbejdsforhold. På sin vis er feminismen på én gang et af de historisk set fredeligste og mest progressive bevægelser. I Vesten bryster vi os feminismens sociale landvindinger, men brokker os, når den vedholdent prikker til vores selvopfattelse og hævdvundne normer. Til sammenligning med de fleste lande i verden er Danmark et af de mest egalitære af slagsen. Men hvilken rolle efterlader det så den feministiske bevægelse? Har den stadig relevans og frigørelsespotentiale? Aftenens udsendelse handler om feminismen, patriarkatet og kønsbegreberne. Gæst: Tone Frank Dandanell, samfundsskribent og Ph.d-studerende i filosofi ved Aarhus Universitet.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197782/17924712-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sun, 25 Jun 2017 22:08:42 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/pakzads_polemik/Pakzads%20Polemik/2017.06.25%20-%20Det%20andet%20k%C3%B8n%20%E2%80%93%20filosofi%20og%20frig%C3%B8relse.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Patriarken slår igen – Trumps kontrarevolution</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197783/17785717-audio.mp3</link>
         <description>"Tingene er blevet bragt i uorden, og Trump skal genskabe hjemmets naturlige hierarki. Kvinder, sorte og alle de andre ikke-lige subjekter skal sættes på plads. Det er det, “Amerika skal gøres stort igen”, i virkeligheden betyder." Sådan skriver aftenens gæst, Mikkel Bolt, kunsthistoriker og lektor i moderne kultur, i sin nyudgivne bog: Trumps Kontrarevolution. Ifølge Bolt kan Donald Trumps entré på den politiske scene og ikke mindst hans valgsejr beskrives som "en fascistisk kontrarevolution" – en såkaldt "protest imod protesterne." Men hvad berettiger brugen af mærkatet fascist? Ja, hvad betyder fascisme overhovedet i vores aktuelle kontekst? Og hvilke protester er det, som Trump og tilhængere revolutionerer imod?</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197783/17785717-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sun, 18 Jun 2017 22:08:27 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/pakzads_polemik/Pakzads%20Polemik/2017.06.18%20-%20Patriarken%20sl%C3%A5r%20igen%20%E2%80%93%20Trumps%20kontrarevolution.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Forskellighedens politik</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197784/17651223-audio.mp3</link>
         <description>Identitetspolitik er en bred fællesbetegnelse for al politik, der tager udgangspunkt i identiteter. For eksempel vores nationale eller religiøse tilhørsforhold, etnicitet, køn, race eller seksualitet. Det er de sociale samfundsgruppers indbyrdes forskelle, der er identitetspolitikkens urstof. Kort sagt er det en politik, der søger anerkendelse og ligestilling mellem samfundets forskellige grupper. Det kan være i forholdet mellem kønnene, mellem tykke og tynde, mellem hvide og brune, mellem heteroseksuelle, homoseksuelle og transseksuelle, og så videre. Kritikken af identitetspolitik er oftest rettet mod venstrefløjen fra højrefløjen og midten, men i dette afsnit af Pakzads Polemik vil Poya Pakzad divertere med en kritik af identitetspolitikkens bagsider – fra et venstreorienteret perspektiv. Det identitetspolitiske fokus på vores indbyrdes forskelle risikerer nemlig at ske på bekostning af de fælles materielle interesser, der forbinder os i klasser på tværs af identiteter. Gæsten i studiet er Anna Ullman, kritiker og kulturjournalist på Weekendavisen.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197784/17651223-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sun, 11 Jun 2017 22:08:30 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/pakzads_polemik/Pakzads%20Polemik/2017.06.11%20-%20Forskellighedens%20politik.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Magteliten og angsten for pøblen</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197785/17574106-audio.mp3</link>
         <description>I enhver herskende epoke har der eksisteret en samfundselite. Eliten anser typisk sig selv for samfundets ansvarligste borgere, der besidder evnerne til at træffe beslutninger på vegne af os alle – uafbrudt af demokratiets forudsætninger: "Det er de begavede, dannede og formuende, som i ethvert civiliseret samfund har overvægten i de offentlige anliggenders bestyrelse," har den tidlige demokratiforkæmper Orla Lehmann engang udtalt. Tæt forbundet med dette elitære syn på folkestyret er elitens angst for pøblens medindflydelse. Den uoplyste almue må underkastes elitens fornuft og moralske rettesnor, for ellers bliver styringen af samfundet umulig. På både højre- og venstrefløjen forstås begrebet elite, som noget der står i modsætning til "Folket" – folket med stort F. Dog snakker de egentlig om meget forskellige ting, når de snakker om eliten. Men hvad og hvem er eliten helt præcist? Ugens gæst er Christoph Houman Ellersgaard, medforfatter til bogen "Magteliten – hvordan 423 danskere styrer landet."</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197785/17574106-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sun, 04 Jun 2017 22:08:58 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/pakzads_polemik/Pakzads%20Polemik/2017.06.04%20-%20Magteliten%20og%20angsten%20for%20p%C3%B8blen.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Den utæmmede liberalismes genkomst</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197786/17442029-audio.mp3</link>
         <description>Nyliberalismen er hverken ny eller synderligt liberal. Den er blot på genkomst, netop fordi den har været med os før. I et tidligere kapitel i historien havde man et lignende forsøg udi den utæmmede kapitalisme og frisættelsen af de globale markedskræfter. Men hvordan gik det for sig dengang? Og hvilke paralleller kan man drage mellem dengang og i dag? Pakzads gæst er Rune Møller Stahl, Ph.D på Institut for Statskundskab på Københavns Universitet. Sammen snakker de om nyliberalismens historiske og aktuelle konsekvenser, og ikke mindst dens dybe legitimitetskrise i samfundet i dag.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197786/17442029-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 26 May 2017 13:21:57 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:41</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/pakzads_polemik/Pakzads%20Polemik/2017.05.26%20-%20Den%20ut%C3%A6mmede%20liberalismes%20genkomst.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Kampen om kolonihistorien</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197787/17235581-audio.mp3</link>
         <description>Historien er en politisk slagmark. Hvordan vi kollektivt erindrer fortiden og bruger historien er langt fra blot en neutral sag. Det er tværtimod en magtkamp – en kamp om selvforståelsen, om nationen og om vores egen identitet. Derfor er det ikke så underligt, at Danmarks kolonifortid stadig er et ømt emne. Historien er nemlig ikke kun en kamp om fortidens objektive kendsgerninger, men også en kamp om fremtidens samfund. Ved hundredåret for Danmarks frasalg af Dansk Vestindien er kolonifortiden således atter blevet genstand for ny historieskrivning, ledsaget af heftig offentlig debat. Når fortællingen om fortiden omskrives fra slavernes og de underordnedes perspektiv, bliver de klassiske standardfortællingers aktørhierarki udfordret. Dette og meget mere diskuterer Poya Pakzad med forfatter Astrid Nonbo Andersen, der forsker i erindringspolitik og historiebrug.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197787/17235581-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sun, 21 May 2017 22:16:14 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/pakzads_polemik/Pakzads%20Polemik/2017.05.21%20-%20Kampen%20om%20kolonihistorien.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Højrepopulismens vækstbetingelser</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197788/17084831-audio.mp3</link>
         <description>Flere vestlige demokratier er i disse tider grebet af højrepopulisme. Højrefløjspartier, der tidligere befandt sig i den politiske margen og som i 90erne var dæmmet ind bag en politisk sanitetskordon – er nu rykket tættere på magten. Men hvorfor? Hvad er det, der gør højrepopulismen populær, og findes der elementer af rimelighed i bevægelsens kritik af det etablerede system? I denne udsendelse snakker Poya Pakzad om højrepopulismens vækstbetingelser, der ifølge hans gæst Malte Frøslee Ibsen, består i velfærdsstaternes kontroltab til den transnationale kapital og de globale finansmarkeder.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197788/17084831-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Thu, 11 May 2017 15:51:06 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/pakzads_polemik/Pakzads%20Polemik/2017.05.11%20-%20H%C3%B8jrepopulismens%20v%C3%A6kstbetingelser.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Multikulturalismen og Anti-Multikulturalismen</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197789/16972266-audio.mp3</link>
         <description>Der er og har været en stor kritik af multikulturalismen i Danmark og i Europa de sidste 15-20 år. Kritikken kommer fra både højre og venstre, fra intellektuelle, fra politikere og fra borgere. Det er et af de emner, der overskrider det traditionelle højre/venstre-skel i politik. Men hvad er multikulturalisme egentlig for noget? Og hvad er anti-multikulturalismen? I programmet vil vi diskutere, hvorfor der er så meget anti-multikulturalisme i Danmark, når multikulturalismen aldrig hverken som ideologi eller praksis har taget rigtigt fat i Danmark. Disse og flere spørgsmål diskuterer Poya Pakzad med Nils Holtug, forsker og lektor i filosofi på Københavns Universitet.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197789/16972266-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 05 May 2017 10:34:33 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:53:03</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/pakzads_polemik/Pakzads%20Polemik/2017.05.05%20-%20Multikulturalismen%20og%20Anti-Multikulturalismen.mp3" />
      </item>
   </channel>
</rss>
