<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Politik På En Onsdag </title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/5066</link>
		<description>Sandheden skal man høre fra ungdomspolitikere. ‘Politik på en onsdag’ er Danmarks mest ærlige politiske debatprogram, hvor unge politikere diskuterer uden tanke på spindoktorers udspekulerede råd. Programmet styres af DSU'er Nikoline Prehn og Anders Storgaard fra Det Konservative Folkeparti.Har du input, spørgsmål eller kommentarer? Skriv til politikpaaenonsdag@24syv.dk</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/909/e2d9845842e3c37b79b5db80942d3abf.png"/>
		<item>
			<title>Er der udbredt racisme i nattelivet?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53909728/ppo_t2_17maj_mp3.mp3</link>
			<description>Københavns Kommune vil sætte ind overfor etnisk diskrimination i nattelivet med et korps, der efter norsk forbillede vil komme på uanmeldt besøg og indberette diskrimination til myndighederne. De Radikale vil gerne gå endnu videre og få byretten til at fjerne natklubbernes bevilling. Det Konservative Folkeparti er skeptisk.Vi tager debatten om racisme i nattelivet: Er der et reelt problem? Hvor stort er det? Og er løsningen undercoveragenter i nattelivet?Gæster:Kashif Ahmad, borgerrepræsentationsmedlem for Radikale Venstre.Niels Peder Ravn, borgerrepræsentationsmedlem for Det Konservative Folkeparti.Værter: Nikoline Prehn og Anders Storgaard.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53909728/ppo_t2_17maj_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 17 May 2023 18:14:23 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:42</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53909728/ppo_t2_17maj_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyrkisk præsidentvalg: har oppositionen overhovedet en chance?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53909727/ppo_t1_17maj_mp3.mp3</link>
			<description>Præsident Recep Tayyip Erdogan bliver kritiseret for at have ført Tyrkiet i en antidemokratisk retning, og mange beskylder ham for ikke at have håndteret de enorme jordskælv, der kostede tusinder af mennesker livet i februar, godt nok. Meningsmålingerne pegede på et snævert flertal til oppositionens præsidentkandidat, Kemal Kılıçdaroğlu. Så hvorfor endte den tyrkiske opposition ikke med en sejr i første valgrunde? Hvad er det mest sandsynlige udfald af anden valgrunde den 28. maj, og hvad vil det betyde for Tyrkiet og resten af verden, hvis Erdogan enten fortsætter eller væltes af pinden?Det spørger vi en dansk politiker med tyrkiske rødder og en Tyrkiet-ekspert om i dagens program.Gæster:Yildiz Akdogan, medlem af Københavns Borgerrepræsentation for Socialdemokratiet.Pola Rojan Bagger, journalist, debatredaktør på 24syv, tidligere korrespondent i Tyrkiet for Jyllands-Posten og forfatter til en bog om tyrkisk politik.Værter: Nikoline Prehn og Anders Storgaard.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53909727/ppo_t1_17maj_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 17 May 2023 18:11:47 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:38</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53909727/ppo_t1_17maj_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er arbejdspligt til kvinder med &quot;integrationsbehov&quot; udtryk for racisme?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53804046/ppo_t2_10maj_mp3.mp3</link>
			<description>Regeringen har præsenteret sit forslag om arbejdspligt, der skal få personer på offentlige ydelser til at bidrage ulønnet til fællesskabet. Det vil særligt ramme kvinder fra Mellemøsten, hvilket regeringen også er ærlige omkring.Men er det okay? Er det en solidarisk måde at få alle med i arbejdsfællesskabet, eller er det racisme og social dumping?Og hvad skal vi gøre for at få de kvinder i arbejde? Hvad er problemerne overhovedet?Gæster:Maria Ladegaard, formand, Venstres Ungdom.Alexander Blavnsfeldt, formand, SF Ungdom.Clara Turms, tidligere folketingskandidat for Enhedslisten og medlem af Rød-Grøn Ungdom.Værter: Nikoline Prehn og Simon Fendinge.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53804046/ppo_t2_10maj_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 16 May 2023 09:04:42 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:49</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53804046/ppo_t2_10maj_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er gymnasiet blevet en varmestue for masserne?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53804045/ppo_t1_10maj_mp3.mp3</link>
			<description>Regeringen overvejer at hæve adgangskravet til gymnasiet, og nu har gymnasierektorerne meldt ud, at de mener, det er den rigtige vej at gå. Men både gymnasieeleverne og deres lærere er uenige. Derfor har vi inviteret repræsentanter fra alle tre grupper med til en debat om, hvorvidt det skal være sværere at få adgang til gymnasiet. Og så har vi ungdomspolitikere fra begge fløje med til at komme med de politiske argumenter for og imod at hæve adgangskravet. For skal gymnasiet primært være for de dygtigste elever, som vil gå den akademiske vej, eller ligger der også et socialt ansvar i at rykke unge mennesker både socialt og fagligt? Gæster:Henrik Nevers, formand for Danske Gymnasier.Tomas Kepler, formand for Gymnasieskolernes lærerforening.Madeleine Steensberg Williams, forkvinde for Danske Gymnasieelevers Sammenslutning.Jonas Juhl, folketingskandidat for Liberal Alliance.Frederik Dahler, medlem af forretningsudvalget i Rød Grøn Ungdom.Vært: Nikoline Prehn og Simon Fendinge.Redaktør: Pola Rojan Bagger. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53804045/ppo_t1_10maj_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 11 May 2023 06:53:31 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53804045/ppo_t1_10maj_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kommer vi i fremtiden til at undskylde for de diagnoser, der stilles i psykiatrien?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53731777/ppo_3maj_t2_mp3.mp3</link>
			<description>Nye tal viser, at 26 procent flere i dag har fået stillet en ADHD-diagnose sammenlignet med for tre år siden. Er det mere, end hvad godt er? Baner diagnosticeringen af psykiske lidelser vejen for den nødvendige hjælp, eller presser det tværtimod patienter ind i en kassetænkning? Og er det stigende antal diagnoser et udtryk for en øget opmærksomhed på mentale udfordringer, eller at flere mennesker bare reelt har det dårlig? Det spørger vi to psykologer, der har blandet sig i debatten, om i dagens Politik på en Onsdag.Gæster:Jens Einar Jansen, psykolog.Uffe Mynster, pensioneret psykolog.Værter: Nikoline Prehn og Anders Storgaard Redaktør: Pola Rojan Bagger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53731777/ppo_3maj_t2_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 03 May 2023 17:39:50 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53731777/ppo_3maj_t2_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Snyder regeringen på klima-vægten?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53731776/ppo_3maj_t1_mp3.mp3</link>
			<description>Regeringen bliver beskyldt for at manipulere med Energistyrelsens tal. For at få regnestykket for danske CO2-udledninger frem mod reduktionsmålet på 70% i 2030 til at se pænere ud, anklages Klimaministeriet for at have ændret i regnemetoderne. Samtidigt er der stor uenighed om, hvorvidt regeringens ambitioner om fri konkurrence om affald og mere planteolie i biler rent faktisk reducerer CO2. Politik på en Onsdag får besøg af Klimabevægelsen, mens den nye lov om affaldsforbrænding diskuteres i Folketinget til en status på den danske klimapolitik.Gæst: Caroline Bessermann, politisk rådgiver, Klimabevægelsen.Værter: Nikoline Prehn og Anders Storgaard.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53731776/ppo_3maj_t1_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 03 May 2023 17:36:51 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:40</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53731776/ppo_3maj_t1_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvorfor er der stadig #MeToo-sager i dansk politik?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53651382/ppo_26apr_t1_mp3.mp3</link>
			<description>En ny rapport viser, at kvindelige kandidater til folketingsvalget i 2022 oplevede seksuel chikane tre gange så meget som deres mandlige kollegaer. Det kommer samtidig med, at sagen om Moderaternes Jon Stephensens grænseoverskridende sms-korrespondance med et medlem af  ungdomspartiet har fyldt i medierne.Men hvorfor er der fortsat sexisme i dansk politik flere år efter, at #MeToo-bølgen ellers førte til opråbet “En blandt os”, hvor der netop blev sat fokus på at komme krænkelserne til livs? Kan der overhovedet gøres noget for at vende udviklingen? Det spørger vi tre kvinder om, der alle har oplevet chikanen på egen krop.Gæster:Camilla Søe, medlem af Venstre og forfatter til bogen Feministisk kampskrift: Mod, magt og Metoo. Stine Ry Andersen, folketingskandidat for Enhedslisten i Nordjylland.Jino Doabi, debattør og tidl. kandidat for Radikale til Borgerrepræsentationen i Kbh.Vært: Nikoline Prehn og Simon Fendinge.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53651382/ppo_26apr_t1_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Apr 2023 12:08:48 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:27</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53651382/ppo_26apr_t1_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er SVM-regeringen K-LA-R til nye reformer?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53651385/ppo_26apr_t2_mp3.mp3</link>
			<description>Liberal Alliance, Konservative og Radikale ønsker mere ambitiøse reformer, end SVM-regeringen lægger op til i reformgrundlaget. Partierne kalder fx til opgør med Arne-pensionen.Men er der behov for det? Hvad kan den såkaldte KLAR-alliance, som SVM ikke er i gang med? Og er der overhovedet behov for mere storstilede reformer, eller har SF ret i, at der i stedet skal ro på?Gæster:Maria Georgi, formand for Radikal Ungdom.Alexander Blavnsfeldt, formand for SF Ungdom.Jens Paaske, forretningsudvalgsmedlem i Venstres Ungdom.Værter: Simon Fendinge og Nikoline Prehn.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53651385/ppo_26apr_t2_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Apr 2023 12:02:46 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:51</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53651385/ppo_26apr_t2_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Går LA's Alex Vanopslagh efter statsministerposten?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53580215/ppo_19apr_t2_mp3.mp3</link>
			<description>Meningsmålingerne viser gode tider for Liberal Alliance, som - hvis der var folketingsvalg i dag - står til at blive det største parti i blå blok. Men hvilket ansvar fører det med sig? Går partiformand Alex Vanopslagh efter at blive statsminister, og hvilke krav stiller partiet til potentielle regeringspartnere?Gæst:Carl Andersen, folketingskandidat for Liberal AllianceVærter: Nikoline Prehn og Anders Storgaard.Redaktør: Pola Rojan Bagger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53580215/ppo_19apr_t2_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Apr 2023 11:08:24 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:54</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53580215/ppo_19apr_t2_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvorfor egentlig gå i skole, hvis AI klarer opgaverne?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53580214/ppo_19apr_t1_mp3.mp3</link>
			<description>Hvad skal eleverne lære i skolen, når en chatbot kan klare eksamen for dem? Skal alle eksamener og opgaver klares helt uden internet, så der ikke er risiko for, at eleverne snyder og får kunstig intelligens til at klare arbejdet for dem? Eller skal eleverne netop lære og testes i, hvordan de bruger den nye teknologi? Gæster:Madeleine Steensberg Williams, forkvinde for Danske Gymnasieelevers Sammenslutning.Sune Lehmann, professor i matematik og computervidenskab, DTU.Værter: Nikoline Prehn og Anders Storgaard.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53580214/ppo_19apr_t1_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Apr 2023 11:06:51 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:29</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53580214/ppo_19apr_t1_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Grønt lys til abort uden forældresamtykke for 15-17-årige ?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53521764/ppo_t2_12apr_mp3.mp3</link>
			<description>I år er det 50 år siden, at den frie abort blev indført i Danmark.Siden har Folketinget to gange prøvet at behandle et lovforslag om at sænke grænsen for fri abort fra 18 år til 15 år - men uden held.Reglerne fra 1973 er dermed uændret og er i dag sådan, at man skal være 18 år for at få foretaget abort uden en forælders samtykke. Men det vil flere af Folketingets partier lave om på. For partier som Enhedslisten, Konservative og SF mener, at tiden er løbet fra reglerne og argumenterer for, at kvinder skal have styrket retten til at kunne råde over egen krop. Men den køber Dansk Folkeparti og Nye Borgerlige ikke. De peger på, at en abort er en stor og voldsom beslutning, som forældrene skal være inde over.Spørgsmålet er: Skal man give 15 til 17 årige lov til at få en abort uden forældresamtykke eller ej?Gæster:Laura Rosenvinge, politisk ordfører for Socialdemokratiet i København.Tenna Røberg, landsformand for Nye Borgerliges Ungdom.Værter: Sarah Bærentzen og Simon Fendinge.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53521764/ppo_t2_12apr_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Apr 2023 07:17:07 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53521764/ppo_t2_12apr_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Regeringens første 100 dage: ren katastrofe eller bare dårligt?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53521763/ppo_t1_12apr_mp3.mp3</link>
			<description>Regeringen har gennemført sine første 100 dage. Alle ministre pånær to er blevet mindre populære, meningsmålingerne ser frygtelige ud for alle tre regeringspartier, og kun 27% af danskerne synes, regeringen gør det godt. Det har med andre ord ikke været den store succes for regeringen, der synes svækket. Men hvorfor? Og er det virkelig så galt?Og hvad er projektet? Kan det virkelig lade sig gøre at føre politik kun drevet af nødvendighed og krisehåndtering? Det diskuterer panelet i en time, der også spænder alt fra Arne-pension til budgetlov.Gæster:Maria Ladegaard, formand, Venstres Ungdom.Alexander Blavnsfeldt, formand, SF Ungdom.Christian Vigilius, formand, Konservativ Ungdom.Værter: Sarah Bærentzen og Simon Fendinge.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53521763/ppo_t1_12apr_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Apr 2023 07:14:22 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:36</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53521763/ppo_t1_12apr_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Danmark bliver kvalt i bureaukrati!</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53451283/ppo_t2_5apr_mp3.mp3</link>
			<description>Dansk Erhverv slår alarm efter antallet af offentlige ansatte er steget med 40.000, og der er kommet 10.000 flere administrative medarbejdere. Politikere over en bred kam har i årtier talt om mindre bureaukrati og mere kernevelfærd, men alligevel går det den forkerte vej. Skal der fyres i den offentlige sektor for at skabe plads i den private? Og hvad gør vi for at mindske det bureaukrati som alle politikere tilsyneladende er enige om er et problem? Vi tager debatten. Gæster:Maria Georgi Sloth, landsformand for Radikal Ungdom.Mads Strange, politisk rådgiver, Liberal Alliance.Værter:Anders Storgaard og Lea Friedberg.Redaktør: Pola Rojan Bagger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53451283/ppo_t2_5apr_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Apr 2023 13:48:36 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:40</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53451283/ppo_t2_5apr_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>SF’s svære sejrsdans: magten vs. baglandet</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53451282/ppo_t1_5apr_mp3.mp3</link>
			<description>Siden seneste folketingsvalg har SF’s meningsmålinger nærmest kun gået én vej: opad. Og ifølge tallene er SF landets næststørste parti. Men kommentarerne fra baglandet på det nyligt afholdte landsmøde afslører også, at det er en delikat sejrsdans, partiet er igang med. Og udfordringerne forude er udlændingepolitikken, de stigende forsvarsudgifter samt reformpolitikken. For hvordan lægger man balancen som selvudnævnt, konstruktivt oppositionsparti, der både vil være skrappe, men også regeringsduelige? Vi tager debatten.Gæster:Simon Agersnap, MF, SF. Lotte Kofoed, rådmand og formand for Kultur- og Fritidsudvalget i Frederiksberg Kommune, SF.Værter:Lea Friedberg og Anders Storgaard.Redaktør:Pola Rojan Bagger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53451282/ppo_t1_5apr_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Apr 2023 13:45:18 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:30</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53451282/ppo_t1_5apr_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Venstrefløjens klasseforræderi: har de røde glemt arbejderne?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53376545/ppo_t2_29marts_mp3.mp3</link>
			<description>En ny meningsmåling viser, at Mette Frederiksen i dag igen vil kunne danne en rød regering - uden lilla. Men er det realistisk? Og hvilke vælgergrupper er vigtigst for venstrefløjen: Nørrebros hellige veganere, eller industriarbejderne i Nordjylland?Skal de røde ændre strategi for at vinde arbejderklassen samt resten af Danmark vest for Valby Bakke tilbage?Og skal Socialdemokratiet lære af partierne til venstre, eller skal venstrefløjen lære af Socialdemokratiet, hvis der igen skal føres klassekamp i Danmark? Gæster:Sarah Abildskov, forretningsudvalgsmedlem i Rød-Grøn Ungdom.Silas Lønborg, landsledelsesmedlem i SF Ungdom.Værter: Sarah Bærentzen og Simon Fendinge.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53376545/ppo_t2_29marts_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Mar 2023 14:59:09 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:34</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53376545/ppo_t2_29marts_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Orgasme-kløften: et anliggende for Folketinget og regeringen?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53376543/ppo_t1_29marts_mp3.mp3</link>
			<description>TV 2’s nye serie ”Killjoy” kræver ligestilling i soveværelset! Heterosamfundets orgasmekløft viser nemlig, at mænd kommer næsten dobbelt så ofte som kvinder under sex, og at hver tredje kvinde i faste parforhold aldrig får orgasmer. Endnu værre står det til hos singlerne.  Hvorfor har vi et gab - er problemet biologi eller kultur?  Hvordan lukker vi det - er det med kvoter og handlingsplaner fra Folketinget? Og ville det gøre en forskel? Ville flere kvinder kunne kræve deres ligeløn eller toppost, hvis de kunne kræve deres orgasme i soveværelset? Gæster:Camilla Härtel, uddannet jordemoder og driver den kropspositive virksomhed “Kvinde &amp; Krop”.Josefine Ingtoft, underviser hos Sex og Samfund, sexpositiv og sexpolitisk influencer og aktivist.Værter: Sarah Bærentzen og Simon Fendinge.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53376543/ppo_t1_29marts_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Mar 2023 14:54:54 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:33</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53376543/ppo_t1_29marts_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er dragshows for børn?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53294891/ppo_22marts_t1_mp3.mp3</link>
			<description>Det har vakt stor debat, at Frederiksberg Bibliotek fejrede mangfoldigheden med et dragshow til børn. Identitetsforvirring og seksualisering af børn er blandt kritikpunkterne. Men hvordan er det egentlig at være den dragqueen, hele debatten handler om? Hvordan endte arrangementet med at forløbe? Hvorfor mener Emil West fra Nye Borgerliges Ungdom, at det er farligt for børn at opleve dragshows, og hvorfor sammenligner han drag med spritkørsel? Og hvorfor mener Mathias Niebuhr fra Socialdemokratiet, at det er sundt for børn at opleve drag? Gæster:Mathias Kring Niebuhr, kandidat til Europaparlamentet for Socialdemokratiet, Emil West, formand for Nye Borgerliges Ungdom København og Magnus Lykke, dragqueen.Vært: Nikoline Prehn og Anders StorgaardRedaktør: Pola Rojan Bagger </description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53294891/ppo_22marts_t1_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 22 Mar 2023 11:31:33 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:45</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53294891/ppo_22marts_t1_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vest vs. Øst: Trækker det op til en ny kold krig?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53294893/ppo_22marts_t2_mp3.mp3</link>
			<description>Xi Jinping besøger Vladimir Putin i Moskva, mens Japans premierminister besøger Ukraine. EU-kommissionen varsler samtidigt en ny plan for, hvordan kontinentet gøres mere uafhængig af kinesiske sjældne jordarter som er afgørende for den grønne omstilling.Vi stiller spørgsmålet: Er verden på vej mod en ny kold krig ovenpå krigen i Ukraine med demokratierne på den ene side og Rusland/Kina på den anden? Er det overhovedet realistisk, at EU og Danmark kan blive for afhængige af det store kinesiske marked?Gæster:Anders Overvad, Tænketanken Europa.Laurits Ramussen, Formand for Dansk Kina-Kritisk Selskab.Værter: Anders Storgaard og Nikoline Prehn.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53294893/ppo_22marts_t2_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 22 Mar 2023 11:28:55 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:41</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53294893/ppo_22marts_t2_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tidl. LA-minister om VLAK: Vi ville have både i pose og sæk</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53209876/ppo_t2_15marts_t2_mp3.mp3</link>
			<description>Hvordan var tiden i VLAK-regereringen? Hvordan var stemningen på de interne linjer? Hvad gik godt, og endnu vigtigere - hvad gik galt? Forhenværende økonomi- og indenrigsminister, Simon Emil Ammitzbøll-Bille (LA) fortæller om den tumultariske tid fra dengang, Danmark sidst havde en borgerlig regering.Gæst: Simon Emil Ammitzbøll-Bille, økonomi- og indenrigsminister, LA.Værter: Nikoline Prehn og Simon FendingeRedaktør: Pola Rojan Bagger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53209876/ppo_t2_15marts_t2_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 16 Mar 2023 07:52:09 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:32</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53209876/ppo_t2_15marts_t2_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rød-Grøn Ungdom: Venstrefløjen har brug for en Inger Støjberg!</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53209874/ppo_15marts_t1_mp3.mp3</link>
			<description>Venstrefløjens vej til magt og indflydelse har igennem mange år gået via Socialdemokratiet. Så hvordan skal den arbejde i en tid, hvor Socialdemokratiet har dannet regering hen over midten? Er venstrefløjen sat helt udenfor indflydelse, skal den genfinde sig selv, eller skal der bare arbejdes på anderledes, nye måder? Et medlem af forretningsudvalget i Rød-Grøn Ungdom i vores program erkender sågar, at venstrefløjen har vundet de højtuddannede, men tabt de lavtlønnede. Så handler venstrefløjens krise egentlig om, at man har glemt Jylland og bør lære noget af Inger Støjberg og Danmarksdemokraterne? Det spørger vi to skarpe, unge venstrefløjsprofiler om. Gæster:Alexander Blavnsfeldt, formand for SF Ungdom.Sarah Abildskov, forretningsudvalgsmedlem i Rød Grøn Ungdom. Værter: Nikoline Prehn og Simon Fendinge.Redaktør: Pola Rojan Bagger. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53209874/ppo_15marts_t1_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 16 Mar 2023 07:47:36 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:38</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53209874/ppo_15marts_t1_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>International kampdag: Online-had, Iran og skarpladte rifler</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53133088/ppo_8marts_t2_mp3.mp3</link>
			<description>Hvad er det allervigtigste på dette års kvindernes kampdag? Hvor langt er vi kommet med ligestillingen, når fire gange så mange kvindelige som mandlige politiske kandidater oplever seksuel chikane i en valgkamp? Hvorfor skal Katherine bruge sin kampdag på at øve sig i at skyde med riffel? Og hvilken iraner kunne Jino godt tænke sig at skyde? Få svarene med det samme.Gæster:Katherine Diez, litteraturkritiker og debattør.Jino Victoria Doabi, debattør og medlem af Radikal Venstre.Værter: Nikoline Prehn og Anders StorgaardRedaktør: Pola Rojan Bagger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53133088/ppo_8marts_t2_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Mar 2023 11:44:16 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:53</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53133088/ppo_8marts_t2_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er TikTok-modstanden politisk hysteri eller rettidig omhu om national sikkerhed?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53133087/ppo_8marts_t1_mp3.mp3</link>
			<description>Center for Cybersikkerhed har meldt ud, at risikoen for kinesisk overvågning er for stor til, at statens embedsmænd og politikere bør have appen installeret på deres telefoner. Men hvad med de 41% af den danske ungdom, der ifølge undersøgelser brugte TikTok hver uge i 2022? Skal de også beskyttes mod kinesisk overvågning? Og er trussel fra TikTok virkelig større end hos de amerikanske tech-virksomheder Facebook, Google og Instagram i Silicon Valley? Gæster:Nicola Emily Larsen, folketingskandidat for Det Konservative Folkeparti.Eva Noer Fog, influencer og digital pædagog.Værter: Anders Storgaard og Nikoline PrehnRedaktør: Pola Rojan Bagger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53133087/ppo_8marts_t1_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Mar 2023 11:31:35 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:25</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53133087/ppo_8marts_t1_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Har regeringens klimapolitik mistet al troværdighed?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52886883/ppo_t2_1marts_mp3.mp3</link>
			<description>Klimarådet har for tredje år i træk kritiseret regeringens klimapolitik for at være for uambitiøs. Men er det en kritik, der holder? Klimaministeren siger, at han kan mærke i hjertet, at regeringen nok skal nå sine mål, men skal man tro på det? Og hviler der egentlig et ekstraordinært ansvar på en regering, når den er bred og har flertal alene? Bør der træffes beslutninger, som er upopulære i befolkningen, men nødvendige for klimaet? Det spørger vi en socialdemokrat og en formand for ungeklimarådet om.Gæster:Nadia Gullestrup, formand for Ungeklimarådet.Mathias Kring Niebuhr, DSU’er og kandidat til europaparlamentet for Socialdemokratiet.Vært: Nikoline PrehnRedaktør: Pola Rojan Bagger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52886883/ppo_t2_1marts_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 01 Mar 2023 11:36:35 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:53</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52886883/ppo_t2_1marts_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er et spændende sexliv en menneskeret?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52886875/ppo_t1_1marts_mp3.mp3</link>
			<description>Flere og flere bøger, podcasts og tv-programmer handler om lyst, fantasier og sex. Men er det et tegn på, at vi er blevet frigjorte, og måske at særligt kvinder nu også har fået mulighed for at udtrykke begær? Eller er det hele blevet for meget og fjerner fokus fra relationer, kærlighed og dybere mening? Og bør sexarbejde egentlig gøres ulovligt, eller skal vi derimod hjælpe sexarbejdere, så de også kan forhandle overenskomster og modtage dagpenge som folk i andre jobs? Det spørger vi to skarpe debattører om.Gæster:Sarah Gruszow Bærentzen, forkvinde for DSU København City samt podcastvært på Sextinget Jesper Oehlenschläger, teolog, forfatter og udviklingsdirektør i Samfonden.Vært: Nikoline PrehnRedaktør: Pola Rojan Bagger </description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52886875/ppo_t1_1marts_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 01 Mar 2023 11:30:53 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:51</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52886875/ppo_t1_1marts_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stiger din løn hurtigt nok?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52811882/politik_p_en_onsdag_2_time.mp3</link>
			<description>Fagbevægelsen og arbejdsgiverne er blevet enige om en to-årig overenskomstaftale, der sikrer en lønstigning på 4%. Men er det nok når priserne er steget over 10% det seneste år? Og spøger afskaffelsen af Store Bededag stadig i kulissen? Det er nogle af de spørgsmål vi stiller i dette afsnit af Politik på en onsdag, hvor den store aftale om danskernes løn og arbejdsvilkår bliver belyst. Gæster: Emil Olesen, murersvend og 3FerCarl Emil Christensen, Formand for Dansk Metal Ungdom og næstformand for DSUVærter: Anders Storgaard og Nikoline PrehnRedaktør: Pola Rojan Bagger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52811882/politik_p_en_onsdag_2_time.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 22 Feb 2023 12:14:38 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:51</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52811882/politik_p_en_onsdag_2_time.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skal mobiler og computere forbydes i uddannelsessystemet?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52811587/politik_p_en_onsdag_time_1.mp3</link>
			<description>Alt for mange børn og unge går glip af indlæring, fordi de spiller copmuter og tjekker sms’er i stedet for at følge med i undervisningen. Debatten om brugen af teknologi i det danske uddannelsessystem er blusset op. Nogle mener, der er brug for et totalt forbud af skærme, og at eksamener igen skal skrives med papir og blyant, hvis danske børn ikke skal mistrives og miste evnen til at koncentration. Andre at det netop er uddannelsessystemets opgave at lære børn og unge, hvordan de bruger telefoner, ipads og computere på en hensigtsmæssig måde, så de kan blive gode digitale borgere. Den debat tager vi op i Politik på en Onsdag, hvor en forsker, en folkeskolelærer og formanden for Danske Gymnasier er med.Gæster: Henrik Nevers, formand for Danske Gymnasier, Anders Boss Holsting, folkeskolelærer og Stine Liv Johansen, forsker ved Institut for Kommunikation og Kultur på Aarhus UniversitetVærter: Nikoline Prehn og Anders StorgaardRedaktør: Pola Rojan Bagger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52811587/politik_p_en_onsdag_time_1.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 22 Feb 2023 12:14:10 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52811587/politik_p_en_onsdag_time_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er inflationshjælp virkelig nødvendigt?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52740369/ppo_t2_15feb_mp3.mp3</link>
			<description>Alle Folketingets partier udover Enhedslisten, De Konservative og Liberal Alliance har netop indgået en aftale om inflationshjælp, der skal fungere som en håndsrækning til bl.a. de ældre, enlige forsørgere samt små købmænd. Men er det virkelig nødvendigt at udbetale checks til visse befolkningsgrupper i en tid med stigende priser? Hvem er det, der skal have en håndsrækning? Og kan man forestille sig, at man blot forværrer inflationen, hvis man giver danskerne flere penge mellem hænderne? Gæster:Malene Møller Hall, klummeskribent samt tidl. landssekretær i Liberal Alliances Ungdom.Kasper Stisen, statskundskabsstuderende og formand for Frit Forum i København. Værter:Mads Strange og Nikoline PrehnRedaktør:Pola Rojan Bagger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52740369/ppo_t2_15feb_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 15 Feb 2023 11:55:36 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:26</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52740369/ppo_t2_15feb_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skal det være ulovligt at brænde Koranen af?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52740367/ppo_t1_15feb_mp3.mp3</link>
			<description>Rasmus Paludans koranafbrændinger har vakt liv i debatten om blasfemi. Forstyrrer det vores samfundsorden for meget, når religioner krænkes offentligt? Bør vi indføre den lovgivning, som Folketinget ellers med et bredt flertal afskaffede i 2017, så blasfemi igen bliver ulovligt?Det mener Kristendemokraterne, som foreslår, at Folketinget overvejer at genindføre blasfemiparagraffen. Humanistisk Samfund, som var aktive i kampen for at få blasfemilovgivningen afskaffet, mener modsat, at det vil være en indskrænkning af danskernes ytringsfrihed. Men hvad er de gode argumenter for og imod at genindføre den ellers afskaffede paragraf? Gæster:Jesper Housgaard, organisatorisk næstformand i Kristendemokraterne.Troels Barkholt-Spangsbo, landssekretær for Humanistisk Samfund.Thorkil Jacobsen, debattør.Værter:Nikoline Prehn og Mads StrangeRedaktør:Pola Rojan Bagger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52740367/ppo_t1_15feb_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 15 Feb 2023 11:53:51 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52740367/ppo_t1_15feb_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skal staten have førsteret til vores organer?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52669345/ppo_t1_8feb_mp3.mp3</link>
			<description>Mads Sebbelov mistede sin datter, fordi hun ikke nåede at få et nyt hjerte. Nu kæmper han for, at organdonation skal være automatisk, så alle er tilmeldt fra det 18. fyldte år; altså at aktiv tilmelding skal erstattes med aktiv framelding. Hans borgerforslag om samme har samlet over 50.000 underskrifter. I SFU bakker de op, mens de unge konservative er skeptiske - her mener de, at kroppen aldrig må blive statens eje. Men hvad er de gode argumenter for og i mod?Gæster:Mads Sebbelov, borgerforslagsstiller.Christian Vigilius, formand for Konservativ Ungdom.Joakim Lindahl, medlem af SF Ungdom. Værter:Nikoline Prehn og Anders Storgaard.Redaktør:Pola Rojan Bagger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52669345/ppo_t1_8feb_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Feb 2023 12:04:10 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:51</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52669345/ppo_t1_8feb_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stresser politik folk halvt ihjel?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52669270/ppo_t2_8feb_mp3.mp3</link>
			<description>Jakob Ellemann er sygemeldt på ubestemt tid grundet arbejdspresset I politik. Han skriver sig ind på en historisk lang liste af politikere, der må sygemeldes grundet stress. Vi stiller spørgsmålet: Hvad er gået galt i dansk politik, siden så mange politikere rammes af stress? Er dansk politik blevet syg? Og endnu vigtigere: Hvad kan politikerne gøre for at vise vejen for en bedre arbejdskultur - ikke blot på Borgen, men i hele i landet.Gæster:Lotte Kofoed, politisk leder for SF i Frederiksberg Byråd.Cille Hald Egholm, medlem af Borgerrepræsentationen i København, Venstre.Værter: Anders Storgaard og Nikoline PrehnRedaktør: Pola Rojan Bagger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52669270/ppo_t2_8feb_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Feb 2023 11:50:21 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:51</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52669270/ppo_t2_8feb_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvad kan redde Nye Borgerlige fra afgrunden?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52615146/ppo_t1_01feb_mp3.mp3</link>
			<description>Nye Borgerlige er i krise, og i sidste uge tog flere ledende skikkelser i både moderpartiet og ungdomspartiet deres gode tøj og gik. Hvad i hulen er gået galt? Hvad er det nye projekt? Og hvem skal drive det hjem?Disse spørgsmål blandt mange andre svarer tidligere næstformand i Nye Borgerlige Ungdom, Mitchel Vestergaard.Gæst: Mitchel Vestergaard, tidligere næstformand, NBU.Værter: Nikoline Prehn og Simon Fendinge.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52615146/ppo_t1_01feb_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 02 Feb 2023 13:48:13 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:51</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52615146/ppo_t1_01feb_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fører den nye regering slap udlændingepolitik?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52604571/ppo_01feb_t2_mp3.mp3</link>
			<description>Regeringen vil gøre det nemmere at få udenlandske ægtefæller til Danmark. Men er det det første skridt på vejen mod en slappere udlændingepolitik?Dansk Folkeparti Ungdoms landsformand, Christian Bülow, er bekymret, mens leder for Unge Moderater, Ellen Emilie, faktisk håber, at lempelsen i ægtefælle-sammenføringen er en glidebane i retning af en generelt mere lempelig udlændingepolitik.Gæster:Ellen Emilie, leder, Unge Moderater.Christian Bülow, landsformand, Dansk Folkepartis Ungdom. Værter: Nikoline Prehn og Simon Fendinge.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52604571/ppo_01feb_t2_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 01 Feb 2023 13:03:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:55</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52604571/ppo_01feb_t2_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Larmer unge københavnere mere, eller er beboerne i Indre By blevet for sarte?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52538497/ppo_25jan_t2_mp3.mp3</link>
			<description>2023 har allerede budt på en genoplivning af debatten om det københavnske natteliv: Støjende og reguleringsmodent eller festlig og storbyagtig? Først i Politikens spalter og senest i Berlingske, hvor vores to gæster, Anders Bobek, journalist og hyppig nattelivsgæst, samt Søren Rud, formand for Nørre Kvarters Beboerforening, har været dybt uenige. For er det festkulturen, der er blevet vildere? Eller må man leve med larm og lugt, hvis man vil bo i de attraktive lejligheder i hjertet af hovedstaden?Gæster: Anders Bobek og Søren Rud.Værter: Nikoline Prehn og Anders StorgaardRedaktør: Pola Rojan Bagger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52538497/ppo_25jan_t2_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 25 Jan 2023 11:36:54 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:44</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52538497/ppo_25jan_t2_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvordan finder vi penge til Forsvaret?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52538489/ppo_25jan_t1_mp3.mp3</link>
			<description>Kan Store Bededag reddes ved at finde anden finansiering til Forsvaret? Og hvordan finder vi pengene til at leve op til vores NATO-forpligtelser om at bruge 2% af BNP i en tid, hvor bomberne falder over Ukraine?Både den røde og blå opposition er gået sammen om et alternativt bud. Men er det overhovedet realistisk at finde en løsning, som alle partierne kan være med på?Vi tager debatten!Gæster:Frederik Enevoldsen, socialdemokrat, forankret i fagbevægelsen og fortørnet over regeringen.Alexandra Sascha, 1. suppleant til Folketinget for Venstre og fan af forslaget om at afskaffe St. Bededag. Nicola Emily Larsen, konservativt kommunalbestyrelsesmedlem i Rudersdal, som hellere vil skære i Arne-pensionen end i en helligdag.Værter: Nikoline Prehn og Anders Storgaard.Redaktør: Pola Rojan Bagger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52538489/ppo_25jan_t1_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 25 Jan 2023 11:32:43 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:51:43</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52538489/ppo_25jan_t1_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Undergaver hastelovgivninger demokratiet?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52527064/ppo_18jan_t2_mp3.mp3</link>
			<description>Brugen af hastelovgivning i Folketinget, hvor beslutningerne tages hurtigere end normalt, er steget gennem de seneste år.Er det et levn fra tiden med Corona, hvor tingene skulle gå hurtigt, og noget, politikerne skal bestræbe sig på at undgå? Fører det egentlig til dårligere, mindre gennemarbejdede beslutninger, eller er det bare en nødvendighed i en kompleks verden?Gæster:Solbjerg Jakobsen, medlem af Folketinget for Liberal Alliance.Johan Kahl, folketingskandidat for Moderaterne.Værter: Nikoline Prehn og Simon FendingeRedaktør: Pola Rojan Bagger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52527064/ppo_18jan_t2_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 24 Jan 2023 10:25:50 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:29</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52527064/ppo_18jan_t2_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kan man privatisere Kongehuset?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52527048/ppo_18jan_t1_mp3.mp3</link>
			<description>2023 er startet kaotisk i både det britiske og det svenske kongehus.I Danmark har Kongehuset også gennem det seneste år været ramt af mere og anderledes kritik end tidligere. Er tiden løbet fra Kongehuset? Skal vi afskaffe det helt? Kan et kompromis være en privatisering af kongehuset? Eller er det bare personlige skandaler, som slører for et kongehus, der egentlig fungerer?Det har vi inviteret en ung, konservativ royalist og en indædt republik-fortaler ind for at debattere.Gæster:Christian Vigilius, formand for Konservativ Ungdom.Viggo Smitt, formand for Republik Nu.Værter: Nikoline Prehn og Simon FendingeRedaktør: Pola Rojan Bagger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52527048/ppo_18jan_t1_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 24 Jan 2023 10:23:44 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:33</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52527048/ppo_18jan_t1_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er storkonflikten på vej til Danmark?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52411400/t2_ppo_11jan_mp3.mp3</link>
			<description>De mest anspændte overenskomstforhandlinger i mange år er skudt i gang. Og det trækker op til en gyser med markante krav om lønstigninger, som kan modsvare den galoperende inflation. Vi dykker dybt ned i maskinrummet og i overenskomstforhandlingens mange dilemmaer, truslen om en  samfundslammende generalstrejke og ikke mindst jokeren i form af Store Bededag.Gæster:Christian Bülow, Landsformand for Dansk Folkepartis Ungdom. Alexander Blavnsfeldt, Landsformand for SF Ungdom.Værter: Nikoline Prehn &amp; Anders StorgaaardRedaktør: Pola Rojan Bagger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52411400/t2_ppo_11jan_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Jan 2023 13:33:41 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:56</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52411400/t2_ppo_11jan_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dansk historiker om Ukraine: De burde have overgivet sig.</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52411357/t1_ppo_11jan_mp3.mp3</link>
			<description>Kunne Ukraine-krigen og konflikten med Rusland være undgået, hvis Vesten var kommet Rusland i møde? Og bør Ukraine acceptere sin plads som en del af den russiske interessefære? Ja, mener historiker og tidligere museumsdirektør, Thorkild Kjærgaard. Formanden for Dansk-Kina Kritisk Selskab Thomas Rohden er uenig og mener det vil give Kina blod på tanden. Lyt med til dette afsnit af politik på en onsdag, hvor den liberale verdens orden er sat til debat. Gæster: Thorkild Kjærgaard, historiker og dr. phil.Thomas Rohden, formand for Dansk Kina-Kritisk Selskab og folketingskandidat for Det Radikale Venstre.Værter: Nikoline Prehn &amp; Anders StorgaaardRedaktør: Pola Rojan Bagger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52411357/t1_ppo_11jan_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Jan 2023 13:24:52 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52411357/t1_ppo_11jan_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvad står der mellem linjerne i årets nytårstaler?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52409808/t2_ppo_04jan_mp3.mp3</link>
			<description>Hvad blev der egentlig sagt i først dronningens og så statsministerens nytårstale? Hvad kan vi læse ud af det, og hvilke strategiske overvejelser mon der ligger bag? Vi har inviteret to skarpe gæster i studiet for at analysere de to taler.Gæster: Maria Ladegaard, landsformand for Venstres Ungdom.Mathias Kring Niebuhr, hovedbestyrelsesmedlem i Danmarks Socialdemokratiske Ungdom.Værter: Nikoline Prehn og Simon FendingeRedaktør: Pola Rojan Bagger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52409808/t2_ppo_04jan_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Jan 2023 09:04:59 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:45</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52409808/t2_ppo_04jan_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skal fyrværkeri være forbudt?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52409778/t1_ppo_04jan_mp3.mp3</link>
			<description>Først blev en rekordstor mængde ulovligt fyrværkeri - hele 1,7 ton - beslaglagt på vejen til Danmark. Så endte nytårsaften 2022-2023 med flere fyrværkeriskader end årene før, og hele 95 børn og voksne kom til skade i fyrværkeriulykker i Danmark. Men gør det, at vi har brug for et regulært forbud i Danmark? Skal man tage et fyrværker-kørekort, eller skal der laves særlige fyrværkeri-zoner, hvor der kan føres mere kontrol? Eller er det at gribe for meget ind i vores nytårstraditioner? Vi har inviteret to gæster med skarpe holdninger for at forstå argumenterne for og i mod!Gæster: Lukas Lunøe, Radikale Venstre og Jonas Juhl, Liberal AllianceVærter: Nikoline Prehn og Simon FendingeRedaktør: Pola Rojan Bagger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52409778/t1_ppo_04jan_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Jan 2023 09:01:26 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:31</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52409778/t1_ppo_04jan_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nytårsspecial: Året der gik i dansk politik</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52296984/politik_2.mp3</link>
			<description>Vi samler op efter et travlt år i dansk politik. Hvordan har krigen i Ukraine påvirket danskernes syn på udenrigspolitik? Er der blevet gjort nok på klimafronten? Og hvorfor endte det egentlig med den midterregering? Gæster: Maria Ladegaard, landsformand i Venstres Ungdom og Rasmus Holme, medlem af kommunalbestyrelsen på Frederiksberg for EnhedslistenVærter: Anders Storgaard og Nikoline PrehnRedaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52296984/politik_2.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Dec 2022 15:08:39 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:25</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52296984/politik_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nytårsspecial: Hvad byder 2023 på politisk?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52296947/politik_1.mp3</link>
			<description>Hvad bliver værd at holde øje med i dansk politik i 2023? Forventer vi flere nye partier? Har DF stadig en rolle at spille, og hvad betyder det, at Enhedslisten pludselig peger på Pia Olsen Dyhr som statsministerkandidat? Og hvordan vil Moderaterne sikre sit momentum? Det og meget andet har vi tre skarpe, unge gæster i studiet for at svare på. Gæster: Ellen Emilie, leder af Unge Moderater, Frederik Dahler, medlem af forretningsudvalget i Rød Grøn Ungdom og Cecilie Winther, 1. suppleant til Borgerrpræsentationen i København for DFVærter: Anders Storgaard og Nikoline PrehnRedaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52296947/politik_1.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Dec 2022 15:07:14 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52296947/politik_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skal de studerende have sparekniven?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52245372/politik_podcast_2.mp3</link>
			<description>SVM-regeringen vil skære et år af halvdelen af kandidatuddannelserne og fjerne det sjette SU-år. Dermed vil halvdelen af kandidatuddannelserne skulle klares på et enkelt år, og der vil ikke længere være mulighed for at modtage SU, hvis man ikke gennemfører sin kandidatuddannelse på normeret tid. Forslaget er blevet mødt med protester fra venstrefløjen og Uddannelsesalliancen - for er det rimeligt at skære på vores uddannelser? Hvilke konsekvenser vil det få for de studerende og for vores arbejdsmarked? Og kan det retfærdiggøres, hvis pengene bliver brugt til at styrke erhvervsuddannelserne?Gæster: Magnus Andersen, landskasserer i SFU og Steffen Sjørslev, medlem af forretningsudvalget i LAUVærter: Anders Storgaard og Sarah AbildskovRedaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52245372/politik_podcast_2.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Dec 2022 12:49:24 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:43</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52245372/politik_podcast_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skal vi begrave Store Bededag?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52245318/politik_podcast_1.mp3</link>
			<description>Danmark har fået en ny regering, og de vil fremrykke målet om at bruge procent af BNP’et på forsvar fra 2033 til 2030. For at skaffe finansiering ønsker de at afskaffe en helligdag - formentlig Store Bededag. Forslaget har skabt røre - og måske med god grund?For skal danskerne virkelig have færre fridage, når vi allerede er godt på vej til at være det folkefærd, der skal være længst tid på arbejdsmarkedet? Og vil afskaffelsen af en helligdag overhovedet skaffe den rette finansiering af forsvaret? Og hvilken teologisk og kulturel betydning har Store Bededag i 2022?Gæster: Jeppe Søe, kirke- og beskæftigelsesordfører for Moderaterne, Mads Lundby Hansen, cheføkonom og vicedirektør for CEPOS og Poul Joachim Stender, sognepræstVærter: Anders Storgaard og Sarah AbildskovRedaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52245318/politik_podcast_1.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Dec 2022 12:45:42 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52245318/politik_podcast_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kan hærværk på Van Gogh redde klimaet?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52183869/politik_podcast_2.mp3</link>
			<description>I flere europæiske lande har miljø- og klimaaktivister de seneste måneder skræmt den internationale kunstverden med aktioner med vandaliseringer af malerier af berømte kunstnere som van Gogh, Picasso, Monet og flere. Men er det den rigtige måde at råbe politikkerne op på? Og kommer danske klimaaktivister til at tage lignende metoder i brug? Gæster: Nikolaj Bøgh, medlem af kommunalbestyrelsen på Frederiksberg for Konservative og Lukas Kluge, aktiv i Extinction RebellionVærter: Anders Storgaard og Nikoline PrehnRedaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52183869/politik_podcast_2.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Dec 2022 09:18:08 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52183869/politik_podcast_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ny regering med reformfokus: Findes rød blok egentlig stadig?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52183866/politik_podcast_1.mp3</link>
			<description>Efter 43 dages spænding har Danmark har fået en ny regering. Socialdemokratiet, Venstre og Moderaterne er gået sammen om en historisk flertalsregering, som er den første af sin slags siden 1993. Men er det ensbetydende med, at blok-politikken er død? Og er det overhovedet en god idé med en reformsøgende midterregering? Det spørger vi vores gæster fra tre forskellige partier, der traditionelt tilhører rød blok, om.Gæster: Selma Bolø, medlem af forretningsudvalget i Rød Grøn Ungdom, Maria Giorgi Sloth, landsformand i Radikal Ungdom og Niels Jespersen, chefredaktør på det socialdemokratiske medie Netavisen PioVærter: Anders Storgaard og Nikoline PrehnRedaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52183866/politik_podcast_1.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Dec 2022 09:15:29 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:45</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52183866/politik_podcast_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvem har ramt inflationen hårdest?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52121173/poli_onsdag_2.mp3</link>
			<description>Programmet er optaget d. 07. december.Årets ord anno 2022 har for mange danskere været inflation. Priser på alt fra toiletpapir til charterferier er steget til tops, og der er stor uenighed om for hvem, inflationen har ramt hårdest, og hvordan vi kommer bedst igennem den. Det har dagens to gæster hver deres bud på.Gæster: Katrine Evelyn, Dansk Socialistisk UngdomCasper Øhlers, Konservative FolkepartiVærter: Anders Storgaard og Nikoline PrehnRedaktør: Zoe Thulstrup</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52121173/poli_onsdag_2.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Dec 2022 15:30:47 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:49</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52121173/poli_onsdag_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Aktiv dødshjælp: for eller imod?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52121170/poli_onsdag_1.mp3</link>
			<description>Programmet er optaget d. 07. december.En tårefremkaldende dokumentar om den 54 årige Preben, der i en arbejdsulykke blev lam fra halsen og ned, fylder lige nu for mange danskere. Af den grund har Nicoline Prehn og Anders Storgaard inviteret to gæster i studiet, for at snakke om et ømtåleligt emne, nemlig aktiv dødshjælp.Gæster: Jesper Housgaard, KristendemokraterneSteffen Sjørslev, Liberal AllianceVærter: Anders Storgaard og Nikoline PrehnRedaktør: Zoe Thulstrup</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52121170/poli_onsdag_1.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Dec 2022 15:21:31 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:49</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52121170/poli_onsdag_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er det kvinders egen skyld, at de tjener mindre end mænd?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52076459/politik_podcast_2.mp3</link>
			<description>Programmet er optaget d. 23. november.17 fagforeninger gik d. 17 november sammen for at markere 'kvindernes sidste arbejdsdag' for at sætte fokus på, at danske kvinder i gennemsnit tjener 13 procent mindre end mænd. Men hvad kan der gøres for at udligne lønforskellen mellem kønnene? Og er det overhovedet rigtigt, at der eksisterer en lønforskel mellem kønnene? Gæster: Malte Larsen, formand for Nye Borgerliges Ungdom og Ellen Emilie, leder af Unge ModeraterVærter: Anders Storgaard og Nikoline PrehnRedaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52076459/politik_podcast_2.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 03 Dec 2022 13:14:45 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:56</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52076459/politik_podcast_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>COP27: Skuffelse eller succes?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52076388/politik_podcast_1.mp3</link>
			<description>Programmet er optaget d. 23. novemberEfter lange forhandlinger til COP27 i Sharm el-Sheikh endte verdens lande i enighed om en klimakatastrofefond, så de hårdest ramme udviklingslande fremover skal hjælpes økonomisk. Dog var der ikke meget konkret på bordet om, hvem der skal betale, så var COP27 egentlig mest en skuffelse eller en succes? Og hvordan var det, at være dernede?Gæst: Nadia Gullestrup, ungdomsdelegat til FN, som netop er vendt hjem fra COP27 i KairoVærter: Anders Storgaard og Nikoline PrehnRedaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52076388/politik_podcast_1.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 03 Dec 2022 13:12:54 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:18</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52076388/politik_podcast_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvordan kommer blå blok videre efter krisen?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52054418/politik_podcast_2.mp3</link>
			<description>I valgkampen afviste Venstre med Jacob Ellemann i spidsen blankt idéen om en regering over midten. Men nu lader Venstre til at ville bakke Mette Frederiksen op som statsminister efter en valgkamp, hvor meget af tiden gik med kritik af netop hende. Så handler det bare om ministertaburetter? Og er blå blok ramt af en overordnet krise, eller er det 'bare' kommunikationen, der er gået galt? Gæster: Maria Ladegaard, landsformand for Venstres Ungdom og Christian Vigilius, landsformand for Konservativ UngdomVærter: Nikoline Prehn og Simon FendingeRedaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52054418/politik_podcast_2.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Nov 2022 13:04:18 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:06</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52054418/politik_podcast_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er det et problem, at uligheden stiger i samfundet?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52053967/politik_podcast_1.mp3</link>
			<description>Nye tal viser, at uligheden er den højeste i 35 år i Danmark. Hvorfor er uligheden steget efter tre år med en regering, som netop slog sig op på at ville bekæmpe uligheden? Hvad er årsagerne til den stigende ulighed, hvad kan der gøres ved det, og er ulighed overhovedet et problem?Gæster: Alexander Blavnsfeldt, landsformand i SF Ungdom og Steffen Larsen, medlem af Folketinget for Liberal AllianceVærter: Nikoline Prehn og Simon FendingeRedaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52053967/politik_podcast_1.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Nov 2022 12:37:45 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:39</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52053967/politik_podcast_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skal danske ungdomspolitikere føre valgkamp i USA?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51909902/pol_podcast_2.mp3</link>
			<description>Demokraterne overgik alle forventninger i det amerikanske midtvejsvalg. Men hvad betyder resultatet for hvilken vej USA vil bevæge sig i? Hvad betyder det for dansk politik?Og i den forbindelse: Hvorfor tog KU til USA for at føre kampagne for de republikanske kandidater Marco Rubio og Ron DeSantis?Gæster: Anton Brüniche-Olsen for KU, som netop har været i USA for at føre kampagne for republikanerne og Rasmus Emborg, næstformand for det internationale udvalg i DSU, som støtter demokraterneVærter: Nikoline Prehn og Anders StorgaardRedaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51909902/pol_podcast_2.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 16 Nov 2022 14:34:17 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:42</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51909902/pol_podcast_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Politik på en onsdag-special: Mød den nye vært Nikoline Prehn</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51909889/pol_podcast_1.mp3</link>
			<description>It's the end of an era. Sofie Lippert er kommet i folketinget og har derfor sendt Politik på en onsdag for sidste gang. Men heldigvis er Anders Storgaards nye medvært fundet - byd velkommen til Nikoline Prehn, medlem af DSU som også stillede op til Folketinget for S i den netop overståede valgkamp. I dagens særudgave af programmet zoomer debatredaktør Julie Kragh ind på deres holdninger til politik, finder ligheder og forskelle og forsøger at få opklaret, hvornår de to er MEST trætte af deres parti. Værter OG gæster: Anders Storgaard, tidligere landsformand for KU og medlem af Frederiksberg og Nikoline Prehn, medlem af DSURedaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51909889/pol_podcast_1.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 16 Nov 2022 13:57:36 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:46</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51909889/pol_podcast_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bør Folketinget afspejle samfundet?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51836734/politik_podcast_2.mp3</link>
			<description>Det har været et historisk flot valg for ligestilling mellem kønnene. 79 kvinder er valgt ind, hvilket svarer til, at 44 procent af det nye folketingsmandater. Mindre flot ser det ud, hvis man kigger på andelen af kandidater med minoritetsetnisk baggrund, der kun tæller fire. Men er det overhovedet vigtigt, at folketinget afspejler samfundet? Eller skal enhver bare finde den kandidat, der repræsenterer dem bedst - uanset alder, køn og uddannelsesmæssig baggrund?Gæster: Malte Jäger, medlem af byrådet i Kerteminde for Nye Borgerlige og Sinem Demir, medlem af Københavns borgerrepræsentation for EnhedslistenVærter: Lea Friedberg, medlem af Københavns borgerrepræsentationen for Socialdemokratiet og Simon Fendinge, landsformand for Liberal Alliance Ungdom Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51836734/politik_podcast_2.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 09 Nov 2022 14:31:27 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:49</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51836734/politik_podcast_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekordmange har ikke stemmeret: Demokratisk problem?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51836623/politik_podcast_1.mp3</link>
			<description>Da danskerne fejrede demokratiets festdag i sidste uge, var der rekordmange, der ikke var del af festen. Hver 7. borger i hovedstadsområdet, og hver 10. på landsplan har nemlig ikke statsborgerskab og er dermed afskåret fra et deltage i folketingsvalg. Er det et demokratisk problem? Og er statsborgerskab og stemmeret et privilegium eller en forudsætning?Gæster: Jino Victoria Doabi, studerende og medlem af De radikale og Ali Aminali, radiovært og debattørVærter: Lea Friedberg, medlem af Københavns borgerrepræsentationen for Socialdemokratiet og Simon Fendinge, landsformand for Liberal Alliance Ungdom Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51836623/politik_podcast_1.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 09 Nov 2022 14:18:22 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:20</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51836623/politik_podcast_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Blå stue gør status: What the actual f...?!</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51763432/politik_podcast_2.mp3</link>
			<description>Hvad gik der galt for de borgerlige i denne valgkamp? Havde man for travlt med at inkludere den yderste højrefløj? Og hvad er egentlig status for den borgerlige klimakamp?Gæster: Maria Ladegaard, landsformand for Venstres Ungdom og Maria Georgi Sloth, formand for Radikal UngdomVærter: Sarah Abildskov og Anders StorgaardRedaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51763432/politik_podcast_2.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 02 Nov 2022 14:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:47</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51763432/politik_podcast_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rød stue gør valgstatus: Succes?!</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51763430/politik_podcast_1.mp3</link>
			<description>Socialdemokratiet har fået sit bedste valg i over 20 år. Men Mette Frederiksen gik til valg på en regering over midten, så hvilken bogstavkombination kan vi se frem til? Og hvad betyder det, at de 90 mandater kun lige blev skrabet sammen ved hjælp af tre nordatlantiske stemmer?Gæster: Yildiz Akdogan, folketingskandidat for Socialdemokratiet, Rasmus Vestergaard, folketingkandidat for Enhedslisten og Maria Georgi Sloth, formand for Radikal UngdomVærter: Sarah Abildskov og Anders StorgaardRedaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51763430/politik_podcast_1.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 02 Nov 2022 13:57:17 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:45</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51763430/politik_podcast_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kan en ny karakterskala fjerne mistrivsel?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51692259/politik_podcast2.mp3</link>
			<description>Skal karakterskalaen endnu engang ændres? SF foreslår i denne uge, at karakterene -3 og 7 fjernes for at gøre op med 'nulfejlskulturen', der ifølge partiet er med til at bidrager til unges psykiske mistrivsel. Men er det naivt at tro, at uddannelsesvæsenets problemer kan løses ved en ny karakterskala?Gæster: Sofie Falck Villadsen, folketingskandidat for SF og Mathias Rinaldo, folketingskandidat for Venstre.Værter: Anders Storgaard og Sarah AbildskovRedaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51692259/politik_podcast2.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Oct 2022 13:35:22 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:46</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51692259/politik_podcast2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvordan sikrer vi en værdig ældrepleje?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51692257/politik_podcast1.mp3</link>
			<description>I 2020 afslørede TV2-dokumentaren 'Plejehjemmene bag facaden' en uhyggelig virkelighed i ældreplejen. Politikerne stod i kø for at love, at det aldrig skulle ske igen. I sidste uge viste endnu en TV2-dokumentar 'Opråb fra plejehjemmet' så, at løfterne ikke er blevet indfriet. Så hvad gør vi nu for at sikre værdige forhold for ældre?Gæster: Clara Turms, folketingskandidat for Enhedslisten og Cecilie Winther Kristensen, folketingskandidat for DFVærter: Anders Storgaard og Sarah AbildskovRedaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51692257/politik_podcast1.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Oct 2022 13:14:39 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:31</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51692257/politik_podcast1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skal vi satse på atomkraft eller fortsætte med vind og sol?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51619153/politik_podcast_2.mp3</link>
			<description>Bør Danmark opgive årtiers modstand mod atomkraft for at nå vores ambitiøse klimamål? Det mener Liberal Alliance og Nye Borgerlige, der er tilhængere af, at Danmark får atomkraft ligesom bl.a. Sverige, Tyskland og Frankrig. Eller bør vi i stedet fortsætte med at satse på vind og sol, som vi allerede er dygtige til?Gæster: Alexander Ryle, folketingskandidat for LA og Jonathan Ries, folketingskandidat for AlternativetVærter: Anders Storgaard og Sarah AbildskovRedaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51619153/politik_podcast_2.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Oct 2022 12:15:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51619153/politik_podcast_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvordan redder vi psykiatrien?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51619150/politik_podcast_1.mp3</link>
			<description>Psykiatrien har længe været under pres, og mistrivslen blandt unge vokser i samme tempo som ventelisterne. Hver fjerde pige i 9. klasse har skadet sig selv, og 15 procent af børn har været i behandling for en psykisk lidelse inden de fylder 18 år.  Lige inden valgkampen for alvor gik i gang, landede den længeventede 10-årsplan for psykiatrien. Men er den ambitiøs nok? Og er der penge nok sat af?  Gæster: Nicola Emily Larsen, folketingskandidat for Konservative, Clara Halvorsen, folketingskandidat for Radikale Venstre og Mathilde Vinther, folketingskandidat for EnhedslistenVærter: Anders Storgaard og Sarah AbildskovRedaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51619150/politik_podcast_1.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Oct 2022 12:07:27 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:34</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51619150/politik_podcast_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Har vi råd til at redde alle patienter?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51550580/politik_podcast_2.mp3</link>
			<description>Ifølge Mona Striib, formand for FOA, er personalet på landets sygehuse nu så presset, at vi bør overveje, hvorvidt al behandling er nødvendig behandling. I dag bruger det danske sundhedsvæsen milliarder på livsforlængende operationer og medicin, selvom patienterne ikke har udsigt til at blive raske. Målet er at redde alle liv - også selvom det kun er lille forlængelse af livet. Men har vi også råd til det fremover?Gæster: Jannie Bøgh, folketingskandidat for Dansk Folkeparti og Serdal Benli, folketingskandidat for SF og viceborgmester i GladsaxeVærter: Sarah Abildskov og Anders Storgaard Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51550580/politik_podcast_2.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Oct 2022 11:55:14 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:43</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51550580/politik_podcast_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvordan bliver landbruget grønt nok?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51550573/politik_podcast_1.mp3</link>
			<description>Landbruget står for rundt regnet en femtedel af Danmarks samlede CO2-udledninger, og derfor kalder klimakrisen på en reel grøn omstilling af landbrugssektoren. Men er den nuværende aftale om en grøn omstilling af landbruget ambitiøs nok?Gæster: Leila Stockmarr, folketingskandidat for Enhedslisten og Alexandra Sasha, folketingskandidat for VenstreVærter: Anders Storgaard og Sarah AbildskovRedaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51550573/politik_podcast_1.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Oct 2022 11:52:31 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:21</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51550573/politik_podcast_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nedsmeltning i Kongehuset + valgsnak</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51474974/pol_podcast_2.mp3</link>
			<description>Sidste uge bød på den totale nedsmeltning i det danske kongehus. Hvad foregår der egentlig? Og kan monarkiet overleve?Og så kommer vi ikke uden om det: Valget kommer endelig. Hvad fylder for de unge i valgkampen? Og hvordan undgår vi, at det hele kommer til at handle om at tælle til 90.Gæster: Casper Øhlers, folketingskandidat for Det Konservative Folkeparti og Claes Theilgaard, liberal debattør og tidligere formand for Republik NuVærter: Anders Storgaard og Sofie LippertRedaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51474974/pol_podcast_2.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Oct 2022 10:47:54 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:38:34</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51474974/pol_podcast_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ungdomspartiernes trekamp</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51474670/pol_podcast_1.mp3</link>
			<description>Regeringen har præsenteret deres 2030-plan for Danmarks økonomi. Og det er ikke en valgkampsgavebod. Tværtimod lægger den op til, at enhver skattelettelse vil betyde besparelser velfærden eller en sænkelse af ambitionerne på klimaets og forsvarets vegne. Vi vender også, hvordan den danske økonomi vil udvikle sig frem til 2030 afhængig af, hvem der får magten efter valget? Hvis der da egentlig ER en forskel...Gæster: Katrine Evelyn, forbundsformand for Danmarks Socialdemokratiske Ungdom, Maria Ladegaard, landsformand for Venstres Ungdom og Christian Vigilius, landsformand for Konservativ UngdomVærter: Anders Storgaard og Sofie LippertRedaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51474670/pol_podcast_1.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Oct 2022 10:46:49 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:39</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51474670/pol_podcast_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er 13 kroners flyskat alt for lidt?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51404481/politik_podcast_2.mp3</link>
			<description>Regeringen lægger op til at indføre en flyafgift på 13 kroner på alle indenrigs- og udenrigsafgange for at finansiere et planen om co2-neutral indenrigsflyvning fra 2030. Den afgift er dog 'latterlig lav', mener SF, der foreslår en afgift på 100 kr. inden for EU, 200 kr. på mellemlange, og 700 kr. på lange flyrejser. Men vil en høj flyskat risikere at ødelægge luftfarten i Danmark?  Gæster: Carl Valentin, skatteordfører for SF og Thomas Jensen, trafikordfører for Socialdemokratiet Værter: Sarah Abildskov og Anders Storgaard Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51404481/politik_podcast_2.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Sep 2022 10:37:58 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:36</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51404481/politik_podcast_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skal stofbrugere have bøde eller behandling?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51404304/politik_podcast_1.mp3</link>
			<description>Skal man straffes, hvis politiet tager en med cannabis på sig? Eller skal man derimod hellere sendes i behandling? Enhedslisten, Radikale, Nye Borgerlige og SF er positive overfor idéen, mens Liberal Alliance og Dansk Folkeparti er imod. Men man kunne jo også bare legalisere cannabis? Gæster: Cecilie Winther Kristensen, folketingskandidat for Dansk Folkeparti og Sinem Demir, folketingskandidat for Enhedslisten Værter: Sarah Abildskov og Anders Storgaard Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51404304/politik_podcast_1.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Sep 2022 10:27:42 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:32</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51404304/politik_podcast_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bliver planerne om at sende flygtninge til Rwanda den røde regerings død?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51332538/politik_2_podcast.mp3</link>
			<description>Det er blevet et ultimativt krav for Radikale at den kommende regering skal droppe planerne om et dansk modtagecenter for flygtninge i Rwanda. Ellers vil de ikke støtte regeringen. Men hvorfor er det så rød en linje? Og kan Socialdemokratiet rykkes? Det debatterer vi i dette afsnit af Politik på en onsdag.  Gæster: Thomas Rohden, folketingskandidat for Radikale Venstre, og Frederik Vad, folketingskandidat for Socialdemokratiet.  Værter: Sofie Lippert og Anders Storgaard Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51332538/politik_2_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Sep 2022 12:18:08 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:36</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51332538/politik_2_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skal vi stoppe Lynetteholmen?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51332458/politik_1_podcast.mp3</link>
			<description>Ud for København skal frem mod 2070 anlægges en helt ny ø ved navn Lynetteholmen. Den skal sikre København mod stormflod, være depot for al den jord vi har til overs fra byggerier på Sjælland og så skal den være bosted for mange nye boliger. Der er et bredt flertal for etableringen, men flere og flere politiske kritikere spirer frem. Vi undersøger hvad der er op og ned i sagen i dag.  Gæster: Jonas Bjørn, medlem af økonomiudvalget i Københavns Kommune for Socialdemokratiet, Rasmus Vestergaard, folketingskandidat for Enhedslisten, og Klaus Bondam, folketingskandidat for Radikale Venstre.  Værter: Sofie Lippert og Anders Storgaard Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51332458/politik_1_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Sep 2022 12:13:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:20</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51332458/politik_1_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skal Vestas og Mærsk beskattes ekstra hårdt i år?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51253510/pol_podcast_2.mp3</link>
			<description>Mens mange taber penge og nærmer sig konkurs for tiden er der enkelte virksomheder, der tjener kassen på kriserne der har stået i kø de seneste år. Mærsk har trecifrede milliardoverskud, mens mange energiproducenter tjener bliver rige på at elprisen er sat efter den dyre naturgas fra Rusland. SF og EU-kommissionen mener derfor at de skal beskattes hårdere for deres tilfældige overskud. Men er det fair?Gæster: Sigurd Agersnap, folketingskandidat for SF og viceborgmester i Lyngby-Taarbæk kommune, og Casper Pedersen, folketingskandidat for VenstreVærter: Anders Storgaard og Sofie LippertRedaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51253510/pol_podcast_2.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Sep 2022 10:54:08 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:35</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51253510/pol_podcast_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kan de blå være grønne?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51253494/pol_podcast_1.mp3</link>
			<description>Meningsmålingerne begynde at tegne et billede af et blå flertal efter det kommende valg. Men mange frygter i den forbindelse at klimakampen bliver glemt. Har de borgerlige overhovedet en fælles vision for vores klima? Og er den mere eller mindre ambitiøs end Socialdemokratiets?Gæster: Katarina Ammitzbøl, klimaordfører for K, og Linea Søgaard-Lidell, folketingskandidat og medlem af Europaparlamentet for VenstreVærter: Anders Storgaard og Sofie LippertRedaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51253494/pol_podcast_1.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Sep 2022 10:53:14 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:40</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51253494/pol_podcast_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvornår er man dansk nok til permanent opholdstilladelse?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51172069/politik_podcast_2.mp3</link>
			<description>I mandags kunne Politiken fortælle om den unge kvinde Ayat, der ikke kan få permanent ophold i Danmark, fordi hun blev student som 17-årig og dermed ikke var under ”uafbrudt” uddannelse indtil hun fyldte 18. Men er Ayat et uheldigt tilfælde, der bør dispenseres for, eller er det hele lovgivningen på indfødsretsområdet, der er blevet for stram og rigid? Det diskuterer vi i dette afsnit af Politik på en onsdag.Gæster: Clara Halvorsen, folketingskandidat for Radikale Venstre, og Emil Nørrevang, retsordfører for Venstres UngdomVærter: Anders Storgaard og Sofie LippertRedaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51172069/politik_podcast_2.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Sep 2022 10:49:20 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:45</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51172069/politik_podcast_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Velfærd i fremtiden: Stoklund vs. Lindahl</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51172039/politik_podcast_1.mp3</link>
			<description>Valgkampen nærmer sig og meget tyder på at et af de store temaer bliver den klassiske afvejning mellem skattelettelser og velfærd. Konservative går til valg på massive skattelettelser der vil betyde tusindvis af færre ansatte i den offentlige sektor. Samtidig går Socialdemokratiet til valg på at hæve lønningerne for en gruppe offentligt ansatte og sikre velfærdsrettigheder til flere fremover. Dermed er fronterne trukket op til det kommende folketingsvalg.Gæster: Rasmus Stoklund, politisk ordfører for Socialdemokratiet, og Laura Lindahl, folketingskandidat for KonservativeVærter: Anders Storgaard og Sofie LippertRedaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51172039/politik_podcast_1.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Sep 2022 10:48:17 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:44</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51172039/politik_podcast_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skal de tre små grønne partier blive til ét?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51090515/skal_alle_gr_nne_partier_sl_s_sammen_i_en_gr_n_alliance.mp3</link>
			<description>Alternativet inviterer Frie Grønne og det nye Grøn Alliance til at melde sig ind hos dem. Grøn Alliance er åbne for en fælles grøn alliance, nu hvor Veganerpartiet og De Grønne har fundet sammen dér. Samtidig afviser Frie Grønne tilnærmelsen blankt. Er der mest der samler de grønne partier eller skiller dem ad? Det undersøger vi i dagGæster: Jonas Holm, folketingskandidat og medlem af koordinationsudvalget i Grøn Alliance, og Sabrina Louise Christiansen, kommunalbestyrelsesmedlem på Frederiksberg for Enhedslisten. Værter: Sofie Lippert og Anders StorgaardRedaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51090515/skal_alle_gr_nne_partier_sl_s_sammen_i_en_gr_n_alliance.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Aug 2022 11:59:47 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:38</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51090515/skal_alle_gr_nne_partier_sl_s_sammen_i_en_gr_n_alliance.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Et år med Taliban: Hvordan får vi nødhjælpen frem?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51090514/afghanistan_t_r_efter_katastrofen_hvad_g_r_vi_nu.mp3</link>
			<description>For et år siden faldt Afghanistan til Taliban. Siden er levestandarden i landet blevet drastisk forværret og sult og fattigdom præger det meste af befolkningen. Det er svært at få nødhjælp frem - især hvis man ikke vil samarbejde med Taliban. Så hvad kan vi gøre for at redde afghanerne? Gæster: Niels Peder Ravn, folketingskandidat for Nye Borgerlige, Frederik Enevoldsen, folketingskandidat for Socialdemokratiet, og Elaha Salik, bestyrelsesmedlem i dansk- afghansk kvinde- og dasporaforum. Værter: Sofie Lippert og Anders StorgaardRedaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51090514/afghanistan_t_r_efter_katastrofen_hvad_g_r_vi_nu.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Aug 2022 11:56:44 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:40</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51090514/afghanistan_t_r_efter_katastrofen_hvad_g_r_vi_nu.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>20 % kan ikke følge med digitaliseringen - hvad gør vi?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51014735/har_digitaliseringen_taget_overh_nd.mp3</link>
			<description>NemID er blevet til MitID og alt fra kørekortet til skilsmissen kan klares digitalt. Men hvad med alle dem, der har svært ved at følge med? Mellem 20 og 25 % af alle borgere har problemer med digitaliseringen og det skaber store udfordringer - både ift. retten til velfærdssamfundets goder, men også når det kommer til den digitale sikkerhed. Så hvad gør vi? Gæster: Anna de Boer, udviklingskonsulent i Egedal Kommunes borgerservice og aktiv i Dansk IT, Birgitte Vind, indenrigs- og ældreordfører (S), og Lisbeth Bech-Nielsen, it-ordfører (SF). Værter: Anders Storgaard og Sofie LippertRedaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51014735/har_digitaliseringen_taget_overh_nd.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Aug 2022 11:08:38 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:43</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51014735/har_digitaliseringen_taget_overh_nd.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er ungdomspartierne i lommen på lobbyister?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51014625/er_ungdomspartierne_i_lommen_p_tobaksindustrien.mp3</link>
			<description>Ungdomspartierne er endnu engang i vælten, fordi de har underskrevet et debatindlæg, som er udarbejdet af lobbybureauet Grace. Kritikken kommer efter det i foråret kom frem at de politiske ungdomsorganisationer også har samarbejdet med Bryggeriforeningen og Phillip Morris. Men er det et problem at lobbyisme også er en del af ungdomspolitik? Eller er det helt naturligt at ungdomsorganisationen ses som politiske aktører? Gæster: Maria Ladegaard, formand for Venstres Ungdom, Maria Georgi Sloth, formand for Radikal UngdomVærter: Anders Storgaard og Sofie Lippert Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51014625/er_ungdomspartierne_i_lommen_p_tobaksindustrien.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Aug 2022 10:48:40 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:44</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51014625/er_ungdomspartierne_i_lommen_p_tobaksindustrien.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er pinkwashing et problem?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50939178/politik_podcast_2.mp3</link>
			<description>I denne uge er der Copenhagen Pride. Det kalder hvert år på en diskussion om, hvilken rolle virksomheder skal spille i kampen for LGBTQ+-rettigheder. Smykker virksomhederne sig med lånte fjer og er hyklere, når de pludselig har et regnbuefarvet logo? Eller gavner det sagen, når flere bakker op? Og hvor går grænsen for pinkwashing. Det diskuterer vi i dette afsnit.Gæster: Casper Øhlers, folketingskandidat for Konservative, Anna Wandel-Petersen, projektleder for vidensdeling og uddannelse i Sabaah og Jannick Friis Christensen, post.doc. på CBS på Institut for Ledelse, Politik og Filosofi. Værter: Anders Storgaard og Sofie LippertRedaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50939178/politik_podcast_2.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Aug 2022 12:04:29 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:35</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50939178/politik_podcast_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mangler Danmark blå reformer?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50938983/politik_podcast_1.mp3</link>
			<description>Radikale har fremlagt en 2030-plan fyldt med økonomiske reformer, som den røde blok, de traditionelt samarbejder med, har meget svært ved at sluge. Efterlønnen skal afskaffes og topskatten sænkes. Vil Radikales reformudspil skabe grobund for det meget omtalte samarbejde over midten, eller skubber de blot deres eneste klimavenner fra sig? Det diskuteres i dette afsnit af Politik på en onsdag.Gæster: Emil Samaras, folketingskandidat for Enhedslisten, og Thomas Rohden, regionsrådsmedlem og folketingskandidat for Radikale.Værter: Anders Storgaard og Sofie Lippert Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50938983/politik_podcast_1.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Aug 2022 11:49:40 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50938983/politik_podcast_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvor skal de nye studerende bo?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50874443/hvor_skal_de_nye_studerende_bo.mp3</link>
			<description>Tusindvis af unge leder i disse dage efter nye boliger, fordi studiestarten nærmer sig. Især i de større byer er det svært at få tag over hovedet, så hvordan sikrer vi, at de kommende studerende kan få et sted af bo - helst også uden at blive ruineret?Gæster: Astrid Aller (SF) og Louise Thomsen (V), begge medlemmer af teknik- og miljøudvalget i Københavns Kommune og Julie Lindmann, forkvinde for Danske Studerendes FællesrådVærter: Anders Storgaard og Sofie LippertRedaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50874443/hvor_skal_de_nye_studerende_bo.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Aug 2022 12:41:36 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:47</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50874443/hvor_skal_de_nye_studerende_bo.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Har Normstormerne stormet folkeskolen?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50874441/har_normstormerne_stormet_folkeskolen.mp3</link>
			<description>Sommerens helt store emne har været Normstormerne og organisationens undervisning i køn, seksualitet og normkritik af bl.a. københavnske skoleelever. Men ikke alle er begejstrede for den alternative undervisning. Gæster: Emil Sloth Andersen, medlem af Københavns Borgerrepræsentation for Radikale Venstre og medlem af børne- og ungeudvalget og Nikolaj Bøgh, rådmand i Frederiksberg Kommune og medlem af undervisningsudvalgetVærter: Anders Storgaard og Sofie LippertRedaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50874441/har_normstormerne_stormet_folkeskolen.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Aug 2022 12:34:16 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50874441/har_normstormerne_stormet_folkeskolen.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Henrik Dahl om uddannelsesoptag: Vi er på vej mod KGB-tilstande</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50402890/politik_podcast_2.mp3</link>
			<description>Regeringen indkalder til forhandlinger om et nyt optagelsessystem til de videregående uddannelser. De vil øge kvote 2 og sætte en grænse for hvor høje adgangskvotienter der kan være. Men løser det problemerne med unges stress og mistrivsel? Og kan det øge social mobilitet? 

Gæster: Henrik Dahl (LA), Victoria Velasquez (Ø) og Mick Scholtka, næstformand i Danske Studerendes Fællesråd

Værter: Anders Storgaard og Sofie Lippert

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50402890/politik_podcast_2.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Jun 2022 10:17:46 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:40</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50402890/politik_podcast_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skal EU være større? Og hvem skal være med?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50402506/politik_podcast_1.mp3</link>
			<description>Siden Rusland invaderede Ukraine i februar har der været meget snak om, hvorvidt Ukraine nu skal med i EU. For kan man beskytte et land ved at optage det i unionen? Vil det styrke båndet mellem vestlige demokratier? Eller er et større EU med flere lande, der ofte er uenige med de vesteuropæiske lande i sidste ende blive EU's kollaps? 

Gæster: Sigrid Friis Frederiksen (RV) og Susanna Dyre-Greensite (Folkebevægelsen mod EU) 

Værter: Anders Storgaard og Sofie Lippert

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50402506/politik_podcast_1.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Jun 2022 09:11:05 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:36</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50402506/politik_podcast_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Blev Sikandar udsat for racisme på Folkemødet?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50290784/politik_podcast_2.mp3</link>
			<description>På Folkemødet blev Frie Grønnes partileder Sikandar Siddique stoppet af politiet – eller hans venner gjorde hvert fald. For politiet er ikke enige i partilederens udlægning, som blandt andet peger på, at der er tale om etnisk profilering. Vi diskuterer i dag om politiet har problemer med etnisk profilering og om det var det, Sikandar blev udsat for.

Gæster: Rasmus Brygger, leder af etnicitetsteamet i Institut for Menneskerettigheder, Bjørn Brandenborg, retsordfører for Socialdemokratiet, og Yadvinder Singh, spidskandidat for Frie Grønne på Sjælland

Værter: Sofie Lippert og Simon Fendinge

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50290784/politik_podcast_2.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 22 Jun 2022 11:59:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:51</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50290784/politik_podcast_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Agnete stormede scenen, men gavner det klimaet?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50290782/politik_podcast_1.mp3</link>
			<description>Det kendte DR-program 'Debatten' blev afbrudt af en gruppe klimaaktivister på Folkemødet, der ikke mente, at politikerne tager klimakrisen seriøst nok. Straks var en lang række politikere ude med kritik af, at aktivisterne var både uopdragne og udemokratiske. Så gavner aktivisternes afbrydelser overhovedet deres sag? Det tager vi op til debat i dag.

Gæster: Morten Stig, aktivist i Den Grønne Ungdomsbevægelse, Agnete Vienberg Hansen, aktivist i Extinction Rebellion og Nikolaj Bjørk Christensen, byrådsmedlem for Venstre i Slagelse

Værter: Sofie Lippert og Simon Fendinge

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50290782/politik_podcast_1.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 22 Jun 2022 11:57:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:53</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50290782/politik_podcast_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ny aftale: Mindre børnefattigdom eller løftebrud?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50211892/politik_podcast_2.mp3</link>
			<description>I går landede en ny aftale, der skal hjælpe 9200 børn ud af fattigdom. Det sker gennem et målrettet børnetilskud, tilskud til fritidsaktiviteter og medicin samt nye muligheder for at arbejde deltid ved siden af kontanthjælpen. Aftalen er indgået af regeringen, støttepartierne, Alternativet og Kristendemokraterne. Men er det en god aftale? Eller et løftebrud fra regeringen?

Deltagere: Frederik Vad Nielsen, folketingskandidat for Socialdemokratiet, og Cille Hald Egholm, medlem af Borgerrepræsentationen i København for Venstre

Værter: Anders Storgaard og Sofie Lippert

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50211892/politik_podcast_2.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 15 Jun 2022 12:06:41 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:22</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50211892/politik_podcast_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Farvel til grænsekontrol?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50211872/politik_podcast_1.mp3</link>
			<description>Siden 2016 har der været grænsekontrol ved den tysk-danske grænse. Med en ny beslutning blandt EU's ministre kan det dog blive fortid. Eller også bliver det endnu nemmere for Danmark at lave grænsekontrol fremover – det er der delte meninger om. Vi diskuterer i dag, hvordan grænsekontrollen påvirker både Danmark og hele Europa.

Deltager: Clara Halvorsen, folketingskandidat Radikale Venstre
 
Værter: Anders Storgaard og Sofie Lippert

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50211872/politik_podcast_1.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 15 Jun 2022 12:02:24 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:41</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50211872/politik_podcast_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skal dine organer doneres?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50120820/politik_p_en_onsdag_organdonation.mp3</link>
			<description>Er borgerforslag har nået de magiske 50.000 underskrifter og Folketinget skal nu tage stilling til om reglerne for organdonation skal ændres fra aktivt tilvalg til aktivt fravalg. Borgerforslaget er stillet af Mads Sebbelov, hvis datter døde i 2020 mens hun ventede på en donation af et nyt hjerte. Nu er bolden på politikernes bord. 

Gæster: Mads Sebbelov, stiller af borgerforslaget, Stinus Lindgreen, sundhedsordfører for Radikale Venstre, og Maria Gudme, medlem af folketingets sundhedsudvalg for Socialdemokratiet. 

Værter: Anders Storgaard og Sofie Lippert

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50120820/politik_p_en_onsdag_organdonation.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Jun 2022 11:06:15 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50120820/politik_p_en_onsdag_organdonation.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Luk jobcentrene!?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50120821/politik_p_en_onsdag_skal_jobcentrene_lukkes.mp3</link>
			<description>Jobcentrene er igen røget gennem mediemøllen efter en ung mand i Randers har fået PTSD af et syv år langt forløb på det kommunale jobcenter. Det rejser spørgsmål om, hvorvidt beskæftigelsesindsatsen på jobcentrene i dag gør mere skade end gavn? Og om vi bør lukke dem og eventuelt flytte opgaverne til a-kassen og fagbevægelsen? 

Gæster: Helle Marie Pfeffer, industriteknikerlærling og tidligere socialrådgiver, Emma Svensson, førtidspensionist, og Jens-Kristian Lütken (V), beskæftigelsesborgmester i Københavns Kommune.

Værter: Anders Storgaard og Sofie Lippert

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50120821/politik_p_en_onsdag_skal_jobcentrene_lukkes.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Jun 2022 11:02:11 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:27</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50120821/politik_p_en_onsdag_skal_jobcentrene_lukkes.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sidste chance: Ved du hvad du skal stemme i dag?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50024323/eu_forbehold.mp3</link>
			<description>Det er valgdag og vi skal til stemmeurnerne og tage stilling til om Danmarks forsvarsforbehold skal afskaffes. Er du stadig i tvivl? Så er dette afsnit af Politik på en onsdag sidste chance for at genbesøge de gode argumenter for og imod deltagelse i EU's forsvarssamarbejde. Vi vender alt fra betydningen for Danmarks sikkerhed til de militære operationer i Afrika, der har haft stor betydning i valgkampens debat. 

Gæster: Kira Marie Peter-Hansen, europaparlamentsmedlem for SF, Nikolaj Villumsen, europaparlamentsmedlem for Enhedslisten

Værter: Anders Storgaard og Sofie Lippert

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50024323/eu_forbehold.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 01 Jun 2022 11:32:22 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:42</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50024323/eu_forbehold.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er økonomien på vej ud over afgrunden?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50024322/konomerne_sl_r_alarm_dansk_overopheder.mp3</link>
			<description>De økonomiske vismænd er kommet med deres vurdering af dansk økonomi og peger på at der er brug for at holde tilbage og ikke blive ved med at pumpe flere penge ud i en allerede overophedet økonomi. Men skal vi lytte til dem? Det er det overordnede spørgsmål i denne debat. 

Gæster: Rasmus Holme, kommunalbestyrelsesmedlem på Frederiksberg for Enhedslisten, Alexander Blavnsfeldt, landsformand for SF Ungdom, og Thomas Rohden, folketingskandidat og regionsrådsmedlem for Radikale Venstre. 

Værter: Anders Storgaard og Sofie Lippert. 

Redaktør: Julie Kragh.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50024322/konomerne_sl_r_alarm_dansk_overopheder.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 01 Jun 2022 11:12:19 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:34</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50024322/konomerne_sl_r_alarm_dansk_overopheder.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Langelandssagen: Kan man stole på Ankestyrelsen?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49936552/politik_p_en_onsdag_langelandssager.mp3</link>
			<description>Reporterne på 24syv har afdækket en række problemer ifm. tvangsfjernelser i Langeland kommune. Flere borgere har oplevet at få indskrevet falske diagnoser i deres journaler, ligesom socialrådgivere ved flere lejligheder har indført møder, der aldrig har fundet sted. Borgerne har mulighed for at klage til Ankestyrelsen, men kan man stole på dens afgørelser? Ifølge en whistleblower instrueres medlemmerne i altid at følge kommunernes dom.  

Gæster: Mette Thiesen, familie- og socialordfører for Nye Borgerlige, Christina Thorholm, familie- og socialordfører for De Radikale og Anna Munch, journalist på Reporterne på 24syv

Værter: Anders Storgaard og Sofie Lippert

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49936552/politik_p_en_onsdag_langelandssager.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 25 May 2022 12:09:16 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:31</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49936552/politik_p_en_onsdag_langelandssager.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvor frit skal gymnasievalget være?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49936546/politik_p_en_onsdag_elevfordeling.mp3</link>
			<description>Skal forældrenes indkomst afgøre, hvordan gymnasieeleverne skal fordeles? Ja, mente et flertal bag regeringen, hvilket førte til massiv kritik ved folketingets afslutningsdebat. 

Nu ser det ud til, at over 90 procent af de kommende gymnasieelever vil få deres førsteprioritet, så hvad er egentlig problemet? Og er der overhovedet frit gymnasievalg, som det ser ud i dag?

Gæster: Christian Vigilius, landsformand for Konservativ Ungdom og Alma Tynell, forkvinde for Danske Gymnasieelevers Sammenslutning. 

Værter: Anders Storgaard og Sofie Lippert

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49936546/politik_p_en_onsdag_elevfordeling.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 25 May 2022 11:49:12 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:23</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49936546/politik_p_en_onsdag_elevfordeling.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Får jordemødrene flere kolleger nu?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49842743/politik_p_en_onsdag_er_der_nok_h_nder_p_f_dselsgangene.mp3</link>
			<description>Regeringen, støttepartierne, Alternativet og Kristendemokraterne har indgået en aftale, der skal sikre bedre vilkår på fødegangene. Den indebærer blandt andet 100 flere ansatte, ret til to dage på barselsgangen for førstegangsfødende og penge til fastholdelse og rekruttering. Men er det nok? Og er det overhovedet det, der er brug for? Det diskuterer vi i dag. 

Gæster: Frida Groth, forkvinde for De Jordemoderstuderendes Landssammenslutning, og Camilla Fabricius, familieordfører for Socialdemokratiet. 

Værter: Anders Storgaard og Sofie Lippert

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49842743/politik_p_en_onsdag_er_der_nok_h_nder_p_f_dselsgangene.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 18 May 2022 12:10:37 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:43</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49842743/politik_p_en_onsdag_er_der_nok_h_nder_p_f_dselsgangene.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skal vi kunne stemme på en franskmand til EU-parlamentet?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49842744/politik_p_en_onsdag_skal_man_kunne_stemme_p_en_franskmand_i_eu.mp3</link>
			<description>Europaparlamentet har stemt en række ændringer af deres egen struktur igennem. Det handler både om hvordan vi stemmer, hvem vi kan stemme på og hvem der kan stemme. Og så handler det især om, om stemmeprocessen skal ensrettes på tværs af hele Europa. Vi vender spørgsmålet med to unge kvindelige europaparlamentskandidater - for forslaget skal blandt andet gøre op med den høje gennemsnitsalder og skæve kønsfordeling.  

Gæster: Fie Dahl Hansen (Konservativ Ungdom) og Sigrid Friis Frederiksen (Radikale Venstre)

Værter: Anders Storgaard og Sofie Lippert 

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49842744/politik_p_en_onsdag_skal_man_kunne_stemme_p_en_franskmand_i_eu.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 18 May 2022 11:50:36 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:38</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49842744/politik_p_en_onsdag_skal_man_kunne_stemme_p_en_franskmand_i_eu.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er det tid til et comeback for minkavl?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49756389/politik_p_en_onsdag_comeback_til_minkavl.mp3</link>
			<description>Statens Serum Institut er kommet med en ny vurdering af sundhedsrisikoen ved at have minkavl i Danmark. De vurderer at der er en risiko, men at den er begrænset. Derfor skal politikerne nu til at diskutere, hvorvidt minkavl igen skal være tilladt i Danmark. Vi tager debatten i dag. 

Gæster: Carl Valentin (SF) og Per Larsen (K) 

Værter: Anders Storgaard og Sofie Lippert 

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49756389/politik_p_en_onsdag_comeback_til_minkavl.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 11 May 2022 11:50:10 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:33</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49756389/politik_p_en_onsdag_comeback_til_minkavl.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Luk Herlufsholm?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49756388/politik_p_en_onsdag_skal_herlufsholm_lukkes.mp3</link>
			<description>En dokumentarfilm fra TV2 beskriver voldsomme overgreb og vold på den private kostskole Herlufsholm. Det har fået debattører og politikere til at kritisere skolen, mens andre mener at dækningen er for ensidig. Vi diskutere i dag om dokumentarfilmen skal have politiske konsekvenser eller om vi skal have tillid til at skolen håndterer problemet. 

Gæster: Nikolaj Bøgh (K) og Brian Bressendorff (S) 

Værter: Anders Storgaard og Sofie Lippert 

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49756388/politik_p_en_onsdag_skal_herlufsholm_lukkes.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 11 May 2022 11:50:10 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:36</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49756388/politik_p_en_onsdag_skal_herlufsholm_lukkes.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skal vi virkelig diskutere abort igen?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49652508/politik_p_en_onsdag_abort.mp3</link>
			<description>Verdenssundhedsorganisationen (WHO) konkluderede for nyligt at der ingen sundhedsmæssige argumenter findes for at have en grænse for hvor længe man kan få en abort. Siden er det blevet lækket at USA's højesteret pønser på at gå den modsatte vej og gøre det muligt for stater at forbyde abort. Vi tager spørgsmålet op i dagens program. Skal vi til at debattere abortlovgivning igen? Og hvordan skal den i så fald være? 

Gæster: Jonathan Vigilius, ungdomssekretær i Retten til Liv, og Laura Rosenvinge, medlem af Borgerrepræsentationen i København for Socialdemokratiet. 

Værter: Anders Storgaard og Sofie Lippert 

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49652508/politik_p_en_onsdag_abort.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 04 May 2022 11:30:21 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:37</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49652508/politik_p_en_onsdag_abort.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>CEPOS vs. Oxfam IBIS: Hvad gør vi ved de stigende priser?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49652507/politik_p_en_onsdag_inflation.mp3</link>
			<description>Inflationen er på sit højeste niveau i 35 år og de stigende priser gør det svært for mange at få økonomien til at løbe rundt. Regeringen vil løse det med udbetalinger målrettet bestemte grupper, men er det en god løsning? Det diskuterer vi i dag. 

Gæster: Trine Pertou Mach, Politisk chef i Oxfam IBIS, og Martin Ågerup, direktør i tænketanken CEPOS. 

Værter: Anders Storgaard og Sofie Lippert

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49652507/politik_p_en_onsdag_inflation.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 04 May 2022 11:30:21 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:55</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49652507/politik_p_en_onsdag_inflation.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Flere penge til ukrainske flygtninge?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49568718/politik_p_en_onsdag_flere_penge_til_ukrainske_flygtninge.mp3</link>
			<description>Venstre og Konservative foreslår at kvinder, der flygter fra Ukraine til Danmark uden deres mænd, skal have samme ydelser som enlige kvinder ville have fået. Denne ændring skal dog i følge de to partier kun gælde for de ukrainske flygtninge, og ikke hvis fx en syrisk kvinde flygter med sine børn og lader manden blive hjemme. Vi tager debatten om ydelser og forskelsbehandling. 

Gæster: Sabrina Louise Christiansen, medlem af kommunalbestyrelsen på Frederiksberg, og Emil Nørrevang, retsordfører for Venstres Ungdom 

Værter: Anders Storgaard og Sofie Lippert 

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49568718/politik_p_en_onsdag_flere_penge_til_ukrainske_flygtninge.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Apr 2022 12:49:42 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:41</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49568718/politik_p_en_onsdag_flere_penge_til_ukrainske_flygtninge.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Regeringens &quot;grønne&quot; plan: skat på CO2 og stop for russisk gas</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49568717/politik_p_en_onsdag_slipper_aalborg_portland_for_billigt_i_co2_skat.mp3</link>
			<description>Regeringen er kommet med to nye grønne udspil. Det ene handler om russisk gas og grøn strøm og er 2'eren i serien &quot;Danmark kan mere&quot;. Det andet er de længe ventede udspil til CO2-skatter. Men er det ambitiøst nok? Det diskuterer vi i dette afsnit. 

Gæst: Anna Bjerre, aktivist i Den Grønne Ungdomsbevægelse

Værter: Anders Storgaard og Sofie Lippert 

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49568717/politik_p_en_onsdag_slipper_aalborg_portland_for_billigt_i_co2_skat.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Apr 2022 12:49:41 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:24</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49568717/politik_p_en_onsdag_slipper_aalborg_portland_for_billigt_i_co2_skat.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er SF er blevet for højreorienteret?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49490319/er_sf_blevet_for_h_jreorienteret.mp3</link>
			<description>Bør venstrefløjen stå fast mod en højredrejning i udlændingedebatten? Og er S og SF gået for langt i at omfavne de blå partiers retorik og integrationsproblemer? Det mener 39 medlemmer af SFs ungdomsorganisation - heriblandt Anna Kjær - der i et fælles indlæg i Information råber op overfor det, de ser som en højredrejning i SF.

Debatten udspringer af et indlæg som SFs integrationsordfører Halime Oguz har skrevet, hvor hun skriver at mange muslimer har &quot;fundamentalt andre værdier&quot;.

Gæster: Alexander Blavnsfeldt, formand for SFU og Frederik Vad Nielsen, forbundsformand for DSU

Værter: Anders Storgaard og Anna Kjær 

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49490319/er_sf_blevet_for_h_jreorienteret.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 20 Apr 2022 12:29:44 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:43</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49490319/er_sf_blevet_for_h_jreorienteret.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er regeringen ungdomsfjendsk?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49490313/er_regeringen_ungefjendsk.mp3</link>
			<description>Er regeringen ungdomsfjendsk? Man kan nemt får den tanke, når den skærer i dimittenddagpengene, varsler stramninger af SU-reglerne og foreslår strammere regler for køb af alkohol og et decideret forbud for rygning for visse aldersgrupper. Vel at mærke på et tidspunkt, hvor ungdommen har det helt ad helvedes til. Aldrig har mistrivslen været målt til et lavere niveau end nu, så hvorfor gøre det sværere?

Gæster: Julie Lindmann, 22 år og forkvinde for Danske Studerendes Fællesråd og Troels Ravn, 60 år og skatteordfører for Socialdemokratiet

Værter: Anders Storgaard og Anna Kjær 

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49490313/er_regeringen_ungefjendsk.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 20 Apr 2022 12:09:43 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:29</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49490313/er_regeringen_ungefjendsk.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er Barbara Bertelsens telefonindkøb mystisk?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49422070/barbara_bertelsen.mp3</link>
			<description>Berlingske har bragt en historie om t departementschef i Statsministeriet Barbara Bertelsen i efteråret købte to nye telefoner. Men er der noget mystisk i det? Og bør offentligheden overhovedet blande sig i Bertelsens private telefonkøb? Det diskuterer vi i dag med gæstevært Simon Fendinge. 

Gæster: Morten Messerschmidt, formand for Dansk Folkeparti, og Kristian Hegaard, jurist og tidligere folketingsmedlem for Radikale Venstre

Værter: Sofie Lippert og Simon Fendinge

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49422070/barbara_bertelsen.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 13 Apr 2022 11:48:32 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:34</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49422070/barbara_bertelsen.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvad skal der ske med vores uddannelsessystem?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49422071/reformkommission.mp3</link>
			<description>Reformkommissionen anbefaler en række strukturelle ændringer af vores uddannelsessystem - bl.a. med nye kandidatuddannelser og et nyt optagesystem. Vi diskuterer, hvad uddannelsessystemet har brug for af reformer. 

Gæster: Mich Scholtka, næstformand for Danske Studerendes Fællesråd, og Christian Rabjerg-Madsen, politisk ordfører for Socialdemokratiet

Værter: Sofie Lippert og Simon Fendinge

Redaktør: Julie Kragh.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49422071/reformkommission.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 13 Apr 2022 11:48:32 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:42</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49422071/reformkommission.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skal udlændinge udvises med vold og magt?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49338277/avnstrup_politik_p_en_onsdag.mp3</link>
			<description>En kvinde og to af hendes børn blev i sidste uge tvangsudvist af Danmark. I den forbindelse gik en voldsom video viralt på sociale medier. Videoen er optaget af andre beboere på det udrejsecenter, kvinden boede på, og viser hvordan hun med magt og vold tvinges væk fra sin mand og yngste barn. Vi tager debatten om de danske udrejseregler og -metoder i dag. 

Gæster: Alexander Blavnsfeldt, formandskandidat i SF Ungdom, Jino Victoria Doabi, Radikale Venstre, og Malte Larsen, landsformand for Nye Borgerliges Ungdom. 

Værter: Anders Storgaard og Sofie Lippert 

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49338277/avnstrup_politik_p_en_onsdag.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Apr 2022 11:55:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:54</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49338277/avnstrup_politik_p_en_onsdag.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Løkke vs. Langhoff: Hvordan fikser vi sundhedsvæsenet?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49338278/sundhed_politik_p_en_onsdag.mp3</link>
			<description>Regeringens udspil til reform af sundhedsvæsenet er efter manges mening en tynd kop te, der ikke løser de store udfordringer i sundhedsvæsenet som fx den massive mangel på sundhedspersonale. Vi inviterer til debat om de problemer, reformudspillet ikke kommer med løsninger på. 

Gæster: Lars Løkke Rasmussen, tidligere statsminister og partiformand for Moderaterne, Rasmus Horn Langhoff, sundhedsordfører for Socialdemokratiet, og Jacob Rosenberg, læge og regionsrådsmedlem for Konservative. 

Værter: Anders Storgaard og Sofie Lippert

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49338278/sundhed_politik_p_en_onsdag.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Apr 2022 11:55:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:46</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49338278/sundhed_politik_p_en_onsdag.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvorfor flygter folk fra folkeskolen?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49250603/folk_flygter_fra_folkeskolen_hvad_g_r_vi.mp3</link>
			<description>Flere og flere vælger folkeskolen fra. Er det et problem? Og hvad gør vi ved det? Det er temaet for dagens debat i Politik på en onsdag. Vi har inviteret tre mennesker med lærerfaglig baggrund i studiet: Gordon Ørskov, formand for Danmarks Lærerforening, Nicklas Hakmann, undervisningsordfører for Alternativet, og Mette Thiesen, undervisningsordfører for Nye Borgerlig.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49250603/folk_flygter_fra_folkeskolen_hvad_g_r_vi.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Mar 2022 11:34:15 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:51:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49250603/folk_flygter_fra_folkeskolen_hvad_g_r_vi.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvordan får vi plads til 100.000 ukrainske flygtninge?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49250602/integration_af_ukrainske_flygtninge.mp3</link>
			<description>Regeringen estimerer at op mod 100.000 ukrainske flygtninge kommer til Danmark den kommende tid. Hvor skal de bo, gå i skole og arbejde? Og er kommunerne klar? Det er temaet for dagens debat, hvor vi har besøg af Birgitte Kegler Holst (Å) og Helle Bonnesen (K), der begge sidder i beskæftigelses- og integrationsudvalget i Københavns Kommune.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49250602/integration_af_ukrainske_flygtninge.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Mar 2022 11:34:15 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49250602/integration_af_ukrainske_flygtninge.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Må klimakampen vente til krigen er slut?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49166487/russisk_gas_eller_gr_n_omstilling.mp3</link>
			<description>De fleste er enige om, at vi ikke længere kan forsvare at købe russisk gas. Men hvad gør vi så? Skal vi købe gas fra Qatar som tyskerne, hive mere gas op af Nordsøen eller er det verdens bedste anledning til at få sat turbo på den grønne omstilling? Det diskuterer vi i dag med Mads Strange, der er formand for Konservative Studerende på Københavns Universitet og borgerlig debattør, og Sarah Abildskov, der er debattør og aktivist i Rød-Grøn Ungdom.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49166487/russisk_gas_eller_gr_n_omstilling.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Mar 2022 12:38:39 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:47</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49166487/russisk_gas_eller_gr_n_omstilling.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skal forsvaret være feministisk?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49166488/skal_kvinder_tvinges_i_h_ren.mp3</link>
			<description>Med de kommende forsvarsforhandlinger er debatten om værnepligten igen blusset op. Vi sætter fokus på hvorfor der er så få kvinder i forsvaret og hvordan vi får flere fremover. Er det gennem ligestilling i værnepligten, flere rekrutteringskampagner eller et opgør med en sexistisk kultur? Det diskuterer vi i dag med Olivia Lyhne Broksø, der studerer International Sikkerhed og Folkeret på SDU og er tidligere frivillig værnepligtig, og Jarl Arthur Hehnel fra den sikkerhedspolitiske organisation YATA.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49166488/skal_kvinder_tvinges_i_h_ren.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Mar 2022 12:38:39 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:37</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49166488/skal_kvinder_tvinges_i_h_ren.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvorfor har de unge det ad helvede til?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49079511/politik_p_en_onsdag_mistrivslen_blandt_unge_er_eksploderet_hvorfor.mp3</link>
			<description>Flere og flere har det mentalt dårligt, og især de unge kvinder er hårdt ramt. Alligevel er regeringens nye sundhedsudspil fuldstændig fri for initiativer, der faktisk vil styrkes det mentale helbred. Vi diskuterer hvad årsagen til den stigende mistrivsel er, og hvad vi kan gøre ved det med Karen Frese, landsbestyrelsesmedlem i SIND Ungdom, Franciska Rosenkilde, politisk leder i Alternativet, og psykolog Shang Olsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49079511/politik_p_en_onsdag_mistrivslen_blandt_unge_er_eksploderet_hvorfor.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 16 Mar 2022 11:42:22 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:45</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49079511/politik_p_en_onsdag_mistrivslen_blandt_unge_er_eksploderet_hvorfor.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skal Danmark have flere soldater og kampfly?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49079510/politik_p_en_onsdag_skal_danmark_have_flere_soldater_og_st_rre_bomber.mp3</link>
			<description>Socialdemokratiet, Venstre, Konservative, Radikale og SF indgik i sidste uge en aftale om at hæve forsvarsudgifterne til 2 % af BNP. Nu følger den svære del - for hvad skal pengene bruges til? Det debatterer vi med Anne Valentina Berthelsen, der er forsvarsordfører for SF, Rasmus Jarlov fra det Konservative Folkeparti, der er formand for forsvarsudvalget, og Peter Ernstved, der er redaktør på OLFI.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49079510/politik_p_en_onsdag_skal_danmark_have_flere_soldater_og_st_rre_bomber.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 16 Mar 2022 11:42:21 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:29</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49079510/politik_p_en_onsdag_skal_danmark_have_flere_soldater_og_st_rre_bomber.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skal forsvarsforbeholdet afskaffes?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49002939/politik_p_en_onsdag_v_k_med_forsvarsforbeholdet.mp3</link>
			<description>D. 1. juni skal vi stemme om afskaffelse af det danske forsvarsforbehold. Men hvad er op og ned? Hvorfor skal vi have et europæisk forsvarssamarbejde, når vi har NATO? Og skal EU overhovedet blande sig i militære anliggender? Det debatterer vi med Chris Bjerknæs fra Dansk Folkeparti og Anne Sophie Callesen fra Radikale Venstre</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49002939/politik_p_en_onsdag_v_k_med_forsvarsforbeholdet.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 09 Mar 2022 11:26:15 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:35</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49002939/politik_p_en_onsdag_v_k_med_forsvarsforbeholdet.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er der forskel på flygtninge?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49002938/politik_p_en_onsdag_flygtningedebat.mp3</link>
			<description>Et bredt flertal har indført en særlov for ukrainske flygtninge. Den kritiseres dog fra begge sider. Venstrefløjen mener at det er diskriminerende at lave en særlov, mens den yderste højrefløj ikke er med i aftalen, fordi den også giver rettigheder til flygtninge, der er kommet fra andre lande og blot har haft opholdstilladelse i Ukraine. Vi tager debatten om, hvorvidt der er forskel på flygtninge med Malte Larsen, formand for Nye Borgerliges Ungdom, og Elias Ramadan, radiovært og historiker. Til sidst vender vi den kommunale indsats med beskæftigelses- og integrationsborgmester i København Cecilia Lonning-Skovgaard.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49002938/politik_p_en_onsdag_flygtningedebat.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 09 Mar 2022 11:26:15 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:42</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49002938/politik_p_en_onsdag_flygtningedebat.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Drikker de unge for meget?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48921197/alkohol.mp3</link>
			<description>En række partier, organisationer og nu også COOP vil hæve aldersgrænsen for køb af alkohol til 18 år. Flere peger dog på at det kan skabe større skel fx på gymnasierne mellem dem der må købe alkohol, og dem der ikke må. Vi inviterer Alma Tynell, der er forkvinde for DGS, og Christina Thorholm, der sidder i Folketingets sundhedsudvalg for Radikale til debat.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48921197/alkohol.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 02 Mar 2022 12:49:31 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:40</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48921197/alkohol.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Krigen i Ukraine: Har vi gjort nok?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48921198/ukraine.mp3</link>
			<description>Der er udbrudt krig i Europa efter Rusland har invaderet Ukraine. Vi undersøger, hvad der er op og ned, hvad vi i EU og NATO kunne have gjort, og hvad vi bør gøre nu. Med i debatten er Charlotte Flindt Pedersen, direktør for Udenrigspolitisk selskab, Karen Philippa Larsen, phd-studerende ved DIIS, og over en telefon fra Ukraine har vi Yevheniia Fedotova, der er næstforkvinde for Liberal Democratic League of Ukraine,</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48921198/ukraine.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 02 Mar 2022 12:49:30 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:40</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48921198/ukraine.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skal flygtninge sendes hjem?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48842098/skal_flygtningene_sendes_hjem.mp3</link>
			<description>En lang række partier er gået sammen om et forslag til at ændre en paragraf i udlændingeloven, der giver mulighed for at sende flygtninge hjem, så snart forholdene i hjemlandet er relativt bedre end de var, da de flygtede. Socialdemokratiet afviser blankt at ændre i paragraffen. Vi inviterer Rosa Lund, der er udlændingeordfører for Enhedslisten, og Rasmus Stoklund, der er udlændingeordfører for Socialdemokratiet til debat.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48842098/skal_flygtningene_sendes_hjem.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Feb 2022 13:01:30 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:40</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48842098/skal_flygtningene_sendes_hjem.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er demokratiet truet af chikane og trusler?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48842099/er_demokratiet_truet.mp3</link>
			<description>En undersøgelse viser at næsten hver anden lokalpolitiker har oplevet chikane under kommunalvalgkampen i efteråret. Undersøgelsen viser desuden at det især er kvinder, unge og minoritetspersoner, der bliver ramt. Vi inviterer to lokalpolitikere til debat om chikane. 
Gæster: Hediye Temiz (RV) og Erik Høgh-Sørensen (DF)</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48842099/er_demokratiet_truet.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Feb 2022 12:41:12 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:36</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48842099/er_demokratiet_truet.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kommer CO2-afgiften endelig?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48754816/kommer_co2_afgifterne_endelig.mp3</link>
			<description>Ekspertgruppen er nu endelig færdig og er kommet med tre forskellige modeller til hvordan vi fremover skal indrette CO2-afgifter i Danmark. Vi inviterer Frederik Roland Sandby, der er sekretariatsleder i Klimabevægelsen i Danmark, og Carl Emil Lind Christensen, der sidder i ungeklimarådet og er formand for Metal Ungdom til debat om hvilken model vi skal vælge og om hvorvidt ambitionerne er høje nok.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48754816/kommer_co2_afgifterne_endelig.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 16 Feb 2022 12:21:28 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:39</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48754816/kommer_co2_afgifterne_endelig.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Slip snusen fri?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48754791/slip_snusen_fri.mp3</link>
			<description>Flere og flere unge tager snus. Men er det er problem? Eller er det i virkeligheden et godt tegn, fordi der samtidig er færre unge, der ryger? Vi diskuterer om der skal yderligere regulering til med Lars Boje Mathiesen, der er sundhedsordfører for Nye Borgerlige, og Malene Sandfeld, der sidder i sundhedsudvalget i kommunalbestyrelsen på Frederiksberg</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48754791/slip_snusen_fri.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 16 Feb 2022 12:21:28 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:37</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48754791/slip_snusen_fri.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skal præster tvinges til at vie samkønnede?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48655879/skal_pr_sterne_tvinges_til_at_vie_homoseksuelle.mp3</link>
			<description>I Hedensted er en præst der ikke vil vie samkønnede og fraskilte blevet ansat. Det har endnu engang sat gang i debatten om, hvilke krav man kan stille til folkekirken og om de fortsat skal have tilladelse til at nægte at vie visse personer. Vi inviterer de to præster Vibeke Bidstrup og Michael Brautsch til debat med sekretariatschefen for LGBT+ Danmark Susanne Branner Jespersen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48655879/skal_pr_sterne_tvinges_til_at_vie_homoseksuelle.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 09 Feb 2022 12:11:51 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:39</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48655879/skal_pr_sterne_tvinges_til_at_vie_homoseksuelle.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Smid tiggerne i fængsel</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48655880/smid_tiggerne_i_f_ngsel.mp3</link>
			<description>En tigger er blevet dømt ved højesteret, som har vurderet at det ikke er imod menneskerettighederne at sende folk i fængsel for tiggeri. Derfor inviterer vi Bo Heide-Jochimsen fra Projekt Udenfor og Tobias Weische der er landsformand for Dansk Folkpeartis Ungdom til debat om, hvordan vi kommer problemer med tiggeri til livs.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48655880/smid_tiggerne_i_f_ngsel.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 09 Feb 2022 12:11:51 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:38</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48655880/smid_tiggerne_i_f_ngsel.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skal man kunne blive rig på at drive børnehave?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48555442/02_02_2022_1.mp3</link>
			<description>Radikale Venstre har trukket sig fra en del af aftalen om minimumsnormeringer. De vil ikke længere være med til at forbyde at trække profit ud af daginstitutioner. Derfor inviterer vi til ideologisk debat om, om man overhovedet skal kunne tjene penge på velfærd, med Emil Samaras (Ø), Anne Jensdatter (RU) og Thomas Nørgaard (LA).</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48555442/02_02_2022_1.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 02 Feb 2022 12:27:07 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:36</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48555442/02_02_2022_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Boomer-reformen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48555441/02_02_2022_2.mp3</link>
			<description>Er den nye reformpakke egentlig rød eller blå? Og er der tale om en boomerreform, der omfordeler fra unge dimittender til gamle pensionister? Det debatterer vi med forbundsformand for Danmarks Socialdemokratiske Ungdom, Frederik Vad, og landsformand for Liberal Alliances Ungdom, Simon Fendinge.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48555441/02_02_2022_2.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 02 Feb 2022 12:27:07 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:43</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48555441/02_02_2022_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skal offentlige midler bruges på kødpropaganda?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48449242/26_01_2022_2.mp3</link>
			<description>Hvert år bruges mange millioner af offentlige kroner på reklamer for kød. SF's fødevareordfører Carl Valentin har stillet forslag om at forbyde at offentlige midler bruges på det, Venstres fødevareordfører Erling Bonnesen er dog ikke klar på et forbud. Vi inviterer dem til debat med Esther Kjeldahl, der er aktivist i Den Grønne Studenterbevægelse og mener at reklamer for kød helt skal forbydes.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48449242/26_01_2022_2.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Jan 2022 12:28:20 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:47</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48449242/26_01_2022_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brug for et nyt ungdomsoprør?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48449241/26_01_2022_1.mp3</link>
			<description>Som reaktion på aftalen om udflytning af uddannelsespladser er opstået en ny bevægelse under navnet &quot;Studenteroprøret '22&quot;. Unge fra alle landets universiteter råber op om urimelige besparelser. Men Mads Hvidbjerg fra Danmarks Socialdemokratiske Ungdom og mange andre mener at de studerende i oprøret er privilegieblinde og selvoptaget. Derfor inviterer vi ham og Laura Friis Tørsleff fra studenteroprøret til debat om hvorvidt vi har brug for et nyt studenteroprør.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48449241/26_01_2022_1.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Jan 2022 12:08:16 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:31</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48449241/26_01_2022_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er det på tide at NATO også giver plads til Rusland?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48360676/19_01_2022_2.mp3</link>
			<description>Rusland agerer fortsat mere og mere aggressivt ved Ukraines grænse og kræver at NATO holder sig fra gamle Sovjetlande. Men er det rimeligt? Og hvordan skal Danmark og resten af Europa forholde sig til optrapningen af spændingerne mellem Rusland og NATO? Det inviterer vi Christian Juhl, der er folketingsmedlem for Enhedslisten, og Jonas Parello-Plesner, der er direktør i fonden Alliance of Democracies, til debat om.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48360676/19_01_2022_2.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Jan 2022 11:49:28 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:44</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48360676/19_01_2022_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Har du råd til at holde varmen?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48360677/19_01_2022_1.mp3</link>
			<description>Energipriserne stiger dramatisk i disse dage. Blandt andet er prisen på naturgas seksdoblet i løbet af det seneste år. Vi inviterer Simon Fendinge, der er landsformand for Liberal Alliances Ungdom, og Sonja Agerbæk-Petersen, der er ledelsesmedlem i SF Ungdom, til debat om, hvad vi gør, når regningerne vokser og staten tjener kassen på afgifter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48360677/19_01_2022_1.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Jan 2022 11:29:28 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:41</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48360677/19_01_2022_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Billig udenlandsk arbejdskraft eller højere lønninger?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48264388/12_01_2022_2.mp3</link>
			<description>Det går godt for dansk økonomi. Faktisk så godt at efterspørgslen på arbejdskraft er langt større end udbuddet. Men hvordan løser man det? Gennem flere udenlandske arbejdere i Danmark, ved opkvalificering eller simpelthen ved at hæve lønningerne og dermed prisen på arbejdskraft? Det diskuterer vi med vicedirektøren for Dansk Industri, Steen Nielsen, og Erik Bjørsted, der er cheføkonom i Arbejderbevægelsens Erhvervsråd.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48264388/12_01_2022_2.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Jan 2022 12:57:08 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48264388/12_01_2022_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er Mettes arbejderfortælling død?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48264389/12_01_2022_1.mp3</link>
			<description>Statsministerens nytårstale varslede nye takter fra Socialdemokratiet. Men spørgsmålet er om der venter os et socialdemokrati, der minder mere om Helle Thornings, eller om Mette Frederiksen bare prøver at bygge bro til de tabte storbyvælgere. Vi inviterer Malthe Løcke, kommunalbestyrelsesmedlem på Frederiksberg for Socialdemokratiet, og Ali Aminali, radiovært og debattør, til debat om den socialdemokratiske vision.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48264389/12_01_2022_1.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Jan 2022 12:37:08 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:47</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48264389/12_01_2022_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvad skal stå i stedet for bureaukratiet?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48175870/05_01_2022_2.mp3</link>
			<description>Afbureaukratisering er blevet et buzzword og alle vil gerne af med bureaukratiet, men hvad skal der stå i stedet for? Statsministeren lagde i sin nytårstale op til at starte helt forfra på ældreområdet, så vi har inviteret Nana Harring fra Dansk Folkeparti og Katrine Kildgaard fra Radikale til debat om hvad vi så skal have med i en ny ældrelov.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48175870/05_01_2022_2.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Jan 2022 13:11:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:42</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48175870/05_01_2022_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er demokratiet i Hongkong fortid?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48175869/05_01_2022_1.mp3</link>
			<description>Det kinesiske styre er i gang med at afskaffe de sidste rester af demokrati i Hongkong. Debatter om Kina ender ofte i politiske blindgyder, fordi handelsinteresser bliver prioriteret over principper. Men for at kunne tage den politiske debat, kræver at vi bliver klogere på situationen. Derfor har vi inviteret Kinaekspert Casper Wichmann og tidligere parlamentsmedlem i Hongkong Ted Hui til debat om situationen og demokratiets fremtid.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48175869/05_01_2022_1.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Jan 2022 12:51:48 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:42</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48175869/05_01_2022_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tager demokratiet skade af at sløjfe den offentlige partistøtte?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53982757/ppo_24maj_t1_mp3.mp3</link>
			<description>Et flertal i Folketinget vil ændre i partistøtteloven, så det bliver sværere for partier, der ikke får valgt mandater ind i Folketinget at få skattepenge udbetalt for deres partiarbejde.Forslaget kommer efter udbredt frustration over, at et højreradikalt parti som Stram Kurs i en periode fik udbetalt flere millioner skattekroner om året. Men det er et demokratisk problem, lyder det fra Alternativet, der som det eneste parti stemmer imod forslaget.Ifølge Kristendemokraterne og Frie Grønne, der begge står til at miste deres støtte, hvis forslaget går igennem, risikerer deres partiorganisationer at gå konkurs, hvis lovændringerne går igennem.Gæster:Jesper Housgaard, organisatorisk næstformand, Kristendemokraterne. Isabell Holck, forretningsudvalgsmedlem, Unge ModeraterNoah Sturis, MF, Alternativet. Værter: Nikoline Prehn og Simon Fendinge.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53982757/ppo_24maj_t1_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 25 May 2023 07:29:41 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:46</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53982757/ppo_24maj_t1_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skal vi sænke arveafgiften?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53982758/ppo_24maj_t2_mp3.mp3</link>
			<description>Danmark er et af de mest ulige lande i Vesten målt på formue, hvor den rigeste procent har en fjerdedel af nettoformuen.Arbejderbevægelsens Erhvervsråd råber vagt i gevær mod sænkelsen af arveafgiften, der ifølge AE-rådet vil sænke både produktivitet og arbejdsudbud. Dansk Erhverv hilser derimod sænkelsen velkommen. Det samme gør Liberal Alliance. Samtidig drømmer Radikal Ungdom om en arveafgift på 100%. Der bliver både diskuteret den økonomiske effekt og de principielle problemer i en diskussion, der både handler om ulighed, familieejede virksomheder og rimeligheden i at beskatte arv.Gæster:Lars Andersen, direktør i Arbejderbevægelsens Erhvervsråd.Carl Andersen, politisk konsulent for familieejede virksomheder i Dansk Erhverv.Tobias Lawaetz, politisk forretningsudvalgsmedlem, Radikal Ungdom.Mads Strange, politisk rådgiver i Liberal Alliance.Værter: Nikoline Prehn og Simon Fendinge.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53982758/ppo_24maj_t2_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 25 May 2023 09:55:24 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:04</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53982758/ppo_24maj_t2_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Din telefon udspionerer dig - hvad gør samfundet ved det?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/54051383/ppo_31maj_t1_mp3.mp3</link>
			<description>TV 2's nye dokumentar &quot;Spionerne bag skærmen&quot; afdækker, hvordan danske og udenlandske apps indsamlinger data, som gennem aflytning, geolokation, beskeder og adfærd kan danne et fuldendt billede af, hvem du er og dine mest private hemmeligheder. Den viden sælges til internationale firmaer, som har viden om millioner af danskeres gøren og laden. Den bruger de til at skærpe spilappene, så børn og unge tilbringer mere tid på platformene. Men er prisen for de gratis apps blevet for høj, og bør der laves ny lovgivning på området?Gæster:Alexander Ryle, MF, Liberal Alliance.Alexander Blavnsfeldt, formand, SF Ungdom.Marie Holt Hermansen, formand, Danske Skoleelever.Værter: Nikoline Prehn og Anders Storgaard.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/54051383/ppo_31maj_t1_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 31 May 2023 10:49:19 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:40</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/54051383/ppo_31maj_t1_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skal 15-årige kunne få abort uden forældretilladelse?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/54051384/ppo_31maj_t2_mp3.mp3</link>
			<description>Aborten har nu været fri i 50 år. Men grænsen på de tolv uger har ikke ændret sig siden frigørelsen, og Enhedslisten har nu foreslået at hæve abortgrænsen til 22. uge. Samtidig har SVM-regeringen meldt ud, at de vil gøre det muligt for kvinder mellem 15-18 år at få foretaget en abort uden forældretilladelse. Begge forslag har fået en blandet modtagelse i det politiske landskab, hvor særligt de Konservative har forholdt sig kritisk. Vi har derfor inviteret en ung konservativ, en ung repræsentant fra Enhedslisten ungdomsorganisation RGU samt formanden for Nye Borgerliges Ungdom, som faktisk mener, vi allerede på nuværende tidspunkt har en for løs og problematisk abortlovgivning, som fører til for mange aborter.Gæster:Casper Øhlers, folketingskandidat for Konservative.Sarah Abildskov, næstforperson i Rød-Grøn Ungdom.Tenna Røberg, formand for Nye Borgerliges Ungdom.Værter: Anders Storgaard og Nikoline Prehn.Redaktør: Pola Rojan Bagger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/54051384/ppo_31maj_t2_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jun 2023 10:41:09 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:41</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/54051384/ppo_31maj_t2_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er udeserveringen stukket helt af i København?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/54125527/ppo_7juni_t2_mp3.mp3</link>
			<description>I Københavns Kommune har et snævert flertal stemt for et forslag om at begrænse udeserveringen til klokken 22 i hverdage. Er det en beskyttelse af københavnske borgere, eller er det uværdigt for en hovedstad? Skal vi begrænse de mange af hensyn til de få, sikre bylivet eller lære af udlandet og begynde at begrænse udeservering, så København både bliver en by at bo i og en by at leve i? Og skal vi ligge under for de jyske tilflyttere - som fire ud af fem i panelet tilhører? Gæster:Niels Peder Ravn, medlem af Borgerrepræsentationen, Konservative.Jens-Kristian Lütken, beskæftigelses- og integrationsborgmester i København, Venstre.Emil Moselund, medlem af Borgerrepræsentationen, Radikale.Værter: Nikoline Prehn og Simon Fendinge.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/54125527/ppo_7juni_t2_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jun 2023 10:37:49 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:42</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/54125527/ppo_7juni_t2_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kan en opdatering af Grundloven genvinde tilliden til demokratiet?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/54125526/ppo_7juni_t1_mp3.mp3</link>
			<description>I anledning af Grundlovsdag spørger vi tre ungdomspolitikere om, hvad der kan gøres ved, at hele 30% af den danske befolkning i en ny undersøgelse svarer, at de ikke kan sige ja til, at demokratiet i Danmark er velfungerende. Er problemet tonen på de sociale medier? Eller er det, at for mange danskere med anden etnisk baggrund ikke får statsborgerskab, og derfor ikke kan deltage i demokratiet? Og hvorfor er kun 3% af den voksne befolkning medlem af et parti? Vi slutter af med at vende, om vi bør opdatere Grundloven med rettigheder til klimaet og miljøet?Gæster:Mille Mai Koefoed, medlem af forretningsudvalget i Rød-Grøn Ungdom.Christian Vigilius, formand for Konservativ Ungdom.Maria Georgi Sloth, formand for Radikal Ungdom.Værter: Nikoline Prehn og Simon Fendinge.Redaktør: Pola Rojan Bagger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/54125526/ppo_7juni_t1_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jun 2023 10:26:06 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/54125526/ppo_7juni_t1_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er et selvstændigt Grønland i strid med danske interesser?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/54378985/ppo_14juni_t1_mp3.mp3</link>
			<description>En kommission nedsat af det grønlandske selvstyreparlament Inatsisartut (Landstinget) kom for nylig med et forslag til en forfatning, som Grønland kan tage i brug, hvis befolkningen i fremtiden ønsker selvstændighed. Samtidig er udenrigsminister Lars Løkke Rasmussen (M) blevet kritiseret af flere grønlandske politikere for ikke at tage grønlænderne med på råd i udvælgelsen af en arktisk ambassadør, ligesom det grønlandske folketingsmedlem, Aki-Mathilda Høegh, har kritiseret, at man ikke kan tale grønlandsk i det danske Folketing. Der er altså opstået en tilspidset og betændt stemning mellem Nuuk og København.Er Grønlands selvstændighed rykket et skridt nærmere? Og betyder det så farvel til den økonomiske støtte fra Danmark? Er en løsrivelse overhovedet i tråd med Danmarks sikkerhedspolitiske interesser? Gæster:Aaja Chemnitz, medlem af Folketinget for Inuit Ataqatigiit.Rasmus Emborg, præsident for Ungdommens Nordiske Råd.Christian Bülow, tidligere formand for DFU og ansat i Dansk Folkeparti. Værter: Nikoline Prehn og Anders Storgaard.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/54378985/ppo_14juni_t1_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jun 2023 10:33:07 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:42</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/54378985/ppo_14juni_t1_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Enhedslisten sat udenfor døren i København</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/54378986/ppo_14juni_t2_mp3.mp3</link>
			<description>Det her er en københavner-special for hovedstadsnørderne.Sidste år blev Socialdemokratiet for første gang sat udenfor et budget i København. Denne gang blev det Enhedslistens tur. Det blev det store projekt om en kunstig ø, Lynetteholmen, som fik Enhedslistens samarbejde med de borgerlige partier til at kollapse. Vi undersøger, om der er nye vinde på vej i Hovedstaden og diskuterer, hvad det kan betyde for kampen om storbyerne mellem venstrefløjen og Socialdemokratiet. Gæster: Louise Theilade Thomsen, medlem af Københavns Borgerrepræsentation for Venstre.Laura Rosenvinge, medlem af Københavns Borgerrepræsentation for Socialdemokratiet.Mikkel Skovgaard Hansen, medlem af Københavns Borgerrepræsentation for Enhedslisten.Værter: Anders Storgaard og Nikoline Prehn.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/54378986/ppo_14juni_t2_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jun 2023 10:28:14 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/54378986/ppo_14juni_t2_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er Europa på vej mod en ny flygtningekrise?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/55384473/ppo_28juni_t1_mp3.mp3</link>
			<description>Italien og det europæiske grænseagentur Frontex slår alarm efter, at der i år har været en stigning på hele 292% i antallet af flygtninge og migranter, som har krydset Middelhavet sammenlignet med sidste år. Flere frygter, at Europa denne sommer kan stå overfor den samme situation som i 2015, hvor flygtningekrisen ramte EU og rystede det politiske system. Har vi grund at frygte en ny flygtningekrise,? Er der brug en fælles europæiske kurs? Og skal Danmark tage imod flere flygtninge?Gæster:Sigrid Friis Frederiksen, Europa-parlamentskandidat for Det Radikale Venstre.Malte Larsen, medlem af Dansk Folkeparti.Værter: Anders Storgaard og Simon Fendinge.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/55384473/ppo_28juni_t1_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jun 2023 10:28:08 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:37</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/55384473/ppo_28juni_t1_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Behøver vi poste flere milliarder i de største statsmedier?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/54564647/ppo_21juni_t2_mp3.mp3</link>
			<description>Et stort flertal i Folketinget har landet et medieforlig med flere penge til DR, stribevis af puljer, streamingskat og et fokus på dansksproget indhold. Med andre ord: Flere penge til alle, pånær streaminggiganter og 24syv. Er det en fornuftig prioritering? Har vi brug for offentlige medier, er det ansvarligt, og skaber det et pluralistisk mediebillede? Eller er det statslig afhængighed, misundelsesskat på de tjenester, folk gerne vil se, og en bjørnetjeneste til det danske mediebillede? Det diskuterer dagens gæster i en hektisk time med fuld fart på medie-Danmarks øverste, øverste, øverste hylde.Gæster:Christian Bülow, medlem af hovedbestyrelsen, Dansk Folkeparti.Max Bjerregaard, leder, Unge Moderater.Jacob Feldborg, medlem af forretningsudvalget, Konservativ Ungdom.Værter: Nikoline Prehn og Simon Fendinge.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/54564647/ppo_21juni_t2_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jun 2023 07:47:45 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:53</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/54564647/ppo_21juni_t2_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Har samfundet et ansvar for, at eks-kriminelle kommer på fode igen?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/54564646/ppo_21juni_t1_mp3.mp3</link>
			<description>To tidligere kriminelle, som nu er kommet ud på den anden side, fortæller om deres opvækst i det københavnske ghettomiljø, om hvordan forventningerne til dem var med til at gøre, at de endte i den kriminelle løbebane og om, hvorfor resocialiseringen i Danmark ikke fungerer.Forfatter til digstsamlingen Institutionaliseret Haidar Ansari og ungdomsformand i Metal Hovedstaden Ayman Ahmad er begge nye stemmer i den offentlige debat, som synes, der mangler fokus på unge, brune mænd som dem selv, der for ofte ender i det forkerte miljø.Men hvor starter problemerne for dem? Er det i religionen eller i kulturen; at for mange mennesker med anden etnisk baggrund bor tæt sammen? Eller er det danskernes fordomme og politikernes til tider hårde retorik? Og er det overhovedet samfundets ansvar? Gæster:Haidar Ansari, digter.Ayman Ahmad, køletekniker, ungdomsformand i Metal Hovedstaden og finalist i DM i Debat.Værter: Nikoline Prehn og Simon Fendinge.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/54564646/ppo_21juni_t1_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Jun 2023 12:21:53 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:11</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/54564646/ppo_21juni_t1_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Alt hvad du gik glip af på den politiske scene over sommeren</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56344427/ppo_02aug_t1_mp3.mp3</link>
			<description>Har du lagt nyhederne og aviserne væk hen over sommeren? Så giver vi dig i dette program en skarp opdatering på de vigtigste emner, der har fyldt i dansk politik over sommeren. Med en konservativ, en radikal og en rød-grøn gæst kommer vi både igennem klimakrise, forslag om filippinsk arbejdskraft og socialdemokratisk modstand mod flerkoneri. Gæster:Casper Øhlers, folketingskandidat for Konservative.Maria Georgi Sloth, formand for Radikal Ungdom.Bente Hinrichs, medlem af politisk udvalg i Rød-Grøn Ungdom.Værter: Nikoline Prehn og Simon Fendinge.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56344427/ppo_02aug_t1_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 02 Aug 2023 11:00:43 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56344427/ppo_02aug_t1_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er et særligt Koran-afbrændingsforbud enden på vores ytringsfrihed?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56344433/ppo_02aug_t2_mp3.mp3</link>
			<description>Lars Løkke slår på tromme for, at vi skal forbyde afbrænding af religiøse bøger foran ambassader. Danmark er kommet under internationalt pres for koranafbrændingerne. Men hvor regeringen tror på forbuddet, er en samlet opposition - minus Alternativet - imod. Men er det en indskrænkning af ytringsfriheden eller en nødvendig foranstaltning for Danmark og vores diplomatiske status i verden? Og skal vi genindføre blasfemiparagraffen helt?Gæster:Esat Shentürk, viceborgmester i Høje-Taastrup Kommune for Radikale Venstre.Sofie Mosgaard, kultur-, ideologi, &amp; ligestillingsordfører i Venstres Ungdom.Cihat Berdak, tidligere ministersekretær og tidligere ansat i Enhedslisten.Frederik Dahler, forperson i Rød-Grøn Ungdom.Værter: Nikoline Prehn og Simon Fendinge.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56344433/ppo_02aug_t2_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 02 Aug 2023 13:31:38 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56344433/ppo_02aug_t2_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dårlige arbejdsforhold og kæmpe klimabelastning = modeindustrien?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56412025/ppo_9aug_t1_mp3.mp3</link>
			<description>Copenhagen Fashion Week brander sig selv som værende et bæredygtigt koncept. Men tøjindustrien står for omkring 10 procent af de globale CO2-udledninger - altså et større CO2-aftryk end international luftfart og søfart til sammen. Samtidig bliver branchen kritiseret for slaveri-lignende arbejdsforhold på tøjfabrikker, der er outsourcet til lande i det globale syd.Alligevel er efterspørgslen efter nyt tøj i verden stigende - så hvad er løsningen? Skal vi forbrugere købe mere genbrugstøj? Eller skal politikerne stille større krav til virksomhederne? Gæster:Julie Bundgaard, Ph.D-studerende ved Syddansk Universitet, forfatter til bogen “Der er blod på dit tøj, Julie”.Sadaf Hayat, designer, aktivist, står bag det bæredygtige tøjmærke, Atelier Sardin.Værter: Nikoline Prehn og Anders Storgaard.Redaktør: Pola Rojan Bagger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56412025/ppo_9aug_t1_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 09 Aug 2023 10:38:54 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:46</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56412025/ppo_9aug_t1_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Flere forældre vælger folkeskolen fra - og hvad så?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56412026/ppo_9aug_t2_mp3.mp3</link>
			<description>Siden 2007 er andelen af skoleelever i privat- og friskoler steget med 18 procent. Men er det overhovedet et problem at folk vælger folkeskolen fra, hvis forældre, lærere og elever alle er glade for friskolerne? Og hvad skyldes masseflugten fra folkeskolen - dårlige skoler eller besparelser? Gæster: Mathilde Vinther, folketingskandidat for Enhedslisten og lærer.Maria Ladegaard, landsformand for Venstres Ungdom og lærer.Laura Drachmann Poulsen, formand for Danske Skolelever. Værter: Anders Storgaard og Nikoline Prehn.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56412026/ppo_9aug_t2_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 09 Aug 2023 10:21:23 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:30</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56412026/ppo_9aug_t2_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Udenrigspolitik: Er vi på vej mod en helt ny verdensorden?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56485200/ppo_16aug_t2_mp3.mp3</link>
			<description>Donald Trump vil være republikanernes præsidentkandidat, selvom han er tiltalt i en række alvorlige sager - men hvad vil det betyde, hvis han alligevel vinder over demokraternes Præsident Biden i 2024? Udenrigsminister Lars Løkke Rasmussen vil styrke samarbejdet med Kina, men er det egentlig det rigtige at prioritere dansk erhvervslivs interesser og økonomisk vækst over en hård kurs på sikkerheds- og udenrigspolitikken? Bør vi i virkeligheden stille større krav til Kina?Gæster:Christian Vigilius, landsformand for Konservativ Ungdom.Laurits Rasmussen, formand for Dansk Kina Kritisk Selskab. Værter: Nikoline Prehn og Mads Strange.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56485200/ppo_16aug_t2_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 16 Aug 2023 12:17:45 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:04</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56485200/ppo_16aug_t2_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er LGBT-bevægelsen gået for vidt?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56485198/ppo_16aug_t1_mp3.mp3</link>
			<description>Lørdag den 19. august er der Pride-optog i København, men er der egentlig stadig noget at kæmpe for? Eller er LGBT+ som bevægelse et udtryk for en vild wokeisme, som er gået for vidt? Bør EU lave fælles lovgivning mod omvendelsesterapi, så forældre eksempelvis ikke kan sende deres børn til psykolog eller præst for at omvende deres seksualitet eller kønsidentitet? Gæster:Mathias Niebuhr, kandidat til Europaparlamentet for Socialdemokratiet samt stifter af Socialdemokratiets Regnbuenetværk. Jesper Rasmussen, næstformand i Dansk Regnbueråd.Værter: Nikoline Prehn og Mads Strange.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56485198/ppo_16aug_t1_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 16 Aug 2023 12:15:11 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:45</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56485198/ppo_16aug_t1_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Har Lars Løkke solgt vores værdier til Kina?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56569581/ppo_23aug_t2_mp3.mp3</link>
			<description>Lars Løkke har været i Kina for at forny det strategiske partnerskab med Kina. Danmark er ét ud af ganske få lande i verden med et sådan partnerskab. Er vi på vej til at blive lige så afhængige af Kina som vi har været af russisk gas? Og hvad er vigtigst, vores demokratiske værdier eller vores handelsinteresser i et samarbejde med Beijing?Gæster:Jonas Parello-Plesner, sikkerhedspolitisk ekspert, direktør for Alliance of Democracies.Thomas Rohden, folketingskandidat, regionsrådsmedlem i Hovedstaden, Radikale Venstre.Værter: Nikoline Prehn og Anders Storgaard.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56569581/ppo_23aug_t2_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Aug 2023 18:05:21 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:41</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56569581/ppo_23aug_t2_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvor kommer mistrivslen fra blandt ungdommen?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56569579/ppo_23aug_t1_mp3.mp3</link>
			<description>En ny undersøgelse har endnu engang slået fast, at mistrivslen blandt unge er stigende. Men hvorfor mistrives så mange, når vores samfund aldrig har været rigere?TV 2 sætter i en ny dokumentar fokus på, at reformerne i uddannelsessystemet har presset de unge - men er det rigtigt? Eller er det skærmene eller manglen på dannelse? Og bliver det hele i virkeligheden værre, når medierne sætter fokus på det? Det får vi et borgerligt og et venstreorienteret bud på i dagens udsendelse.Gæster:Marlene Budolph, formand for Konservative Studerende KøbenhavnAlexander Blavnsfeldt, landsformand for SF Ungdom.Værter: Nikoline Prehn og Anders StorgaardRedaktør: Pola Rojan Bagger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56569579/ppo_23aug_t1_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Aug 2023 09:24:33 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:46</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56569579/ppo_23aug_t1_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Søren Pape Poulsen, dead man walking?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56711043/ppo_30aug_t2_mp3.mp3</link>
			<description>Selvom der er borgerlige stemmer billigt til salg, står tilslutningen til de Konservative stille på niveau med partiets skuffende valgresultat. Der er langt fra Papes friske statsministerdrømme til den krise, partiet nu står i. Skal Pape gå? Er Pape Power overstået sådan som flere klummer tilsiger? Har Tom Jensen og Frank Korsholm ret? Er Weiss-sagen en advarsel om svag og dårlig ledelse? Hvis Pape ikke går, hvad så? Er det nok at politikudvikle i et år, eller skal der gøres mere?Gæster:Rasmus Ulstrup Larsen, direktør på mediet Kontrast.Frank Korsholm, politisk redaktør på POV International, tidligere sekretariats- og pressechef i Det Konservative Folkeparti. Christian Vigilius, landsformand i Konservativ Ungdom.Værter: Nikoline Prehn og Simon Fendinge.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56711043/ppo_30aug_t2_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Sep 2023 11:23:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:46</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56711043/ppo_30aug_t2_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er vi på vej mod et nyt mandeideal?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56711042/ppo_30aug_t1_mp3.mp3</link>
			<description>De seneste måneder er debatten om mandekønnet blusset op igen. Først i kølvandet på den nye sæson af realityserien “Bachelorette” på TV 2, hvor to kvinder dater seksten forskellige mænd. Mændenes fællesskab i serien har vakt forundring og fascination blandt andet fordi de kysser hinanden, laver perlesmykker og taler om følelser. Men mændenes måde at være sammen på er også blevet mødt af kritik. Siden har også den nye Barbie-film ført debatten om den moderne mand videre. I filmen er der nemlig byttet rundt på kønsrollerne, så kvinderne styrer samfundet. Barbies kavaler, Ken, er portrætteret som den underkuede mand, der er overflødig for kvinden. Men hvad beskriver egentlig nutidens mandetype, og hvilke forventninger har vi til fremtidens mand? Gæster:Sif Søltoft, bartender og kirketjener.Mathias Sikora, uddannelsesordfører, Radikal Ungdom.Ulla Hinge Thomsen, parterapeut.Pia Søltoft, præst i Christians Kirke.Thomas Tiedje, kulturformidler.Værter: Nikoline Prehn og Simon Fendinge.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56711042/ppo_30aug_t1_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Sep 2023 11:20:07 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56711042/ppo_30aug_t1_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Landets kommuner sparer, mens statskassen bugner med milliarder</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56710715/ppo_6sep_t2_mp3.mp3</link>
			<description>Finansministeriet har fundet endnu fjorten milliarder kroner i statens økonomiske råderum, der nu samlet udgør 64 mia. kroner til nye investeringer. Alt imens er landets kommuner og regioner tvunget igennem endnu en sparerunde, hvor der skal lukkes skoler, spares på hospitaler og skæres i kernevelfærden. Skal kommunerne skal have en hjælpende hånd af staten, eller skal de ny milliarder gemmes til skattelettelser?Gæster:Mads Strange, liberal debattør.Emil Samaras, medlem af kommunalbestyrelsen på Frederiksberg, Enhedslisten.Værter: Anders Storgaard og Nikoline Prehn.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56710715/ppo_6sep_t2_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Sep 2023 10:56:43 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:40</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56710715/ppo_6sep_t2_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Politisk værksted: Sådan starter du et nyt ungdomsparti?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56710714/ppo_6sep_t1_mp3.mp3</link>
			<description>Gennem de seneste år er flere nye ungdomspartier kommet til. Nogle er opstået ud af nye Folketingspartier, mens andre er dukket op, fordi man syntes, der manglede velfungerende ungdomsorganisationer til at bakke eksisterende partier op.Men hvordan opstår idéen til et nyt ungdomsparti? Hvad kræver det af benarbejde? Udvikler man sin egen politik, eller overtager man den fra moderpartiet? Og skal man helst bakke op eller være vagthund over for &quot;de voksne&quot; politikere?Gæster:Frederik Dahler, forperson, Rød Grøn Ungdom.Patrick Culmsee Bryhl Madsen, formand, Danmarksdemokraterne Ungdom.Max Bjerregaard, leder af Unge Moderater. Værter: Nikoline Prehn og Anders Storgaard.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56710714/ppo_6sep_t1_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Sep 2023 10:53:09 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:49</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56710714/ppo_6sep_t1_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvad har vi mest brug for: skattelettelser eller bedre velfærd?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56787005/ppo_13sep_t2_mp3.mp3</link>
			<description>SVM-regeringen har varslet skattelettelser på trods af, at flere af landets kommuner melder, at de mangler penge til basal velfærd. Samtidig bliver regeringens forslag om en top-topskat kritiseret for ikke at ramme dem, der egentlig var hensigten. Men hvordan skal vores skattesystem se ud i fremtiden? Skal vi beskatte arbejde mindre og i stedet sætte skatten op på ejendom og arv? Og hvad er overhovedet bedst for den enkelte dansker; velfærd eller skattelettelser?Gæster:Sebastian Schwartz, aktiv i DSU og folketingskandidat for Socialdemokratiet i Gentofte.Jonas Juhl, tidligere næstformand i Liberal Alliances Ungdom.Jesper Dyhrberg, organisatorisk leder i SF Ungdom.Værter: Nikoline Prehn og Simon FendingeRedaktør: Pola Rojan Bagger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56787005/ppo_13sep_t2_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 13 Sep 2023 12:08:14 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:51</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56787005/ppo_13sep_t2_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Én gang for alle: ER danske medier for venstreorienterede?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56787004/ppo_13sep_t1_mp3.mp3</link>
			<description>I et interview med fagbladet Journalisten siger BTs nye chefredaktør, Simon Richard Nielsen, at medierne herhjemme grundlæggende er for venstreorienterede, og at BT vil gøre op med det gennem borgerlig tabloidjournalistik. Modsat har flere socialdemokrater tidligere brokket sig over en borgerlig slagside i medierne. Holder påstandene. Er de underbygget? Og kan og skal man gøre noget ved det?Gæster: Mikkel Andersson, chefredaktør på Kontrast.Mikkel Bjørn Sørensen, MF, kultur- og medieordfører, Dansk Folkeparti.Jonas Neivelt, redaktør for Solidaritet.Værter: Nikoline Prehn og Simon Fendinge.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56787004/ppo_13sep_t1_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Sep 2023 10:07:36 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:40</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56787004/ppo_13sep_t1_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er vi på vej mod en legalisering af cannabis?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56866503/ppo_20sep_t2_mp3.mp3</link>
			<description>Christianitterne vil gerne have lukket Pusher Street. Men en stor gruppe af partier fra den yderste venstrefløj til den yderste højre vil gerne legalisere cannabis. I Københavns Kommune har Venstre og Socialdemokratiet talt for at legalisere cannabis i København som en treårig forsøgsordning. Men hverken regeringen eller mere konservative kræfter vil legalisere cannabis. Hvilken vej skal vi gå? Skal vi skærpe straffene for besiddelse af cannabis eller skal vi legalisere det? Er det samfundets ansvar at gøre noget ved cannabis, eller skal vi lade folk selv bestemme, hvad de putter i kroppen, så længe de ikke skader andre? Gæster: Niels Peder Ravn, medlem af Borgerrepræsentationen, Konservative.Alexander Blavnsfeldt, formand, SF Ungdom.Cecilie Vest, Social- og Sundhedsordfører, Venstres Ungdom.Kathja Jensen, retsordfører, Konservativ Ungdom.Værter: Nikoline Prehn og Simon Fendinge.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56866503/ppo_20sep_t2_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 20 Sep 2023 12:41:47 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56866503/ppo_20sep_t2_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvorfor skal fire udvalgte faggrupper have lønforhøjelse i det offentlige?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56866502/ppo_20sep_t1_mp3.mp3</link>
			<description>SVM-regeringen har præsenteret et forslag om at give samlet set tre milliarder kroner i lønstigninger i det offentlige. Konkret går regeringen til trepartsforhandlingerne med et ønske om at løfte lønnen markant for fire udvalgte faggrupper: SOSU’er, pædagoger, fængselsbetjente og sygeplejersker. Med i snit 2.500 kroner mere i løningsposen om måneden til netop disse offentligt ansatte forsøger regeringen at imødegå manglen på medarbejdere og dermed sikre velfærden fremover. Men er det den rigtige vej at gå, eller ender regeringen med at overse andre offentlige ansatte - eksempelvis politibetjente og folkeskolelærere - som ikke tilgodeses med forslaget? Og er det egentlig et brud på den danske model? Gæster:Simon Kollerup, MF, forsvarsordfører for Socialdemokratiet samt tidligere erhvervsminister.Sólbjørg Jakobsen, MF, politisk ordfører for Liberal Alliance.Værter: Nikoline Prehn og Simon Fendinge.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56866502/ppo_20sep_t1_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 20 Sep 2023 11:56:32 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56866502/ppo_20sep_t1_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvordan ser det socialdemokratiske tusindårsrige egentlig ud?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56956746/ppo_27sep_t2_mp3.mp3</link>
			<description>I weekenden holdt Socialdemokratiet kongres i Aalborg, hvor Mette Frederiksen annoncerede, at skattelettelser var socialdemokratisk politik, at alle, der kan arbejde, skal arbejde og at de har måttet sluge nogle skovsnegle i løbet af SVM-regeringen. Med skattelettelser på bordet, en helligdag, der forsvandt og en regering, hvor alle deltagerne falder drastisk i meningsmålingerne, er der god grund til at tro, at det socialdemokratiske tusindårsrige fra tiden under COVID vakler. De unge socialdemokrater var indignerede på årsmødet, men er der grund til forbrødring? Og hvad er det socialdemokratiske projekt, hvis både de unge, de ældre og de helt voksne kunne bestemme? Det spørger vi panelet om i dag.Gæster: Mads Hvidbjerg, medlem af Forretningsudvalget i DSU og international sekretær.Mathias Niebuhr, EP-kandidat for Socialdemokratiet, medlem af DSU og danmarksmester i debat.Lea Wermelin, Klima,- energi- og forsyningsordfører for Socialdemokratiet, tidligere miljøminister.Sofie de Bretteville, regionsrådsmedlem i Region Hovedstaden, Socialdemokratiet.Værter: Nikoline Prehn og Simon Fendinge.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56956746/ppo_27sep_t2_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Sep 2023 16:39:58 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:46</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56956746/ppo_27sep_t2_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Abortgrænsen handler om, hvilket samfund vi egentlig ønsker</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56956745/ppo_27sep_t1_mp3.mp3</link>
			<description>Etisk Råd anbefaler nu at hæve grænsen for, hvornår man i Danmark kan få foretaget fri abort. Rådet anbefaler at rykke grænsen fra 12 uger til 18 uger. Regeringspartierne er villige til at kigge på muligheden for at sætte grænsen op. Men bliver det en glidebane hen i mod at kunne abortere fostre, der faktisk ville kunne overleve? Er vi på vej mod selektionssamfundet, hvor barren for, hvilke liv vi vil tolerere, løbende bliver sat op?Gæster:Sarah Gruszow, forkvinde i DSU København City.Alexandra Rasmussen, næstformand i KU Gentofte og hovedbestyrelsesmedlem i Konservativ Ungdom.Emilie Jäger, skribent på Kontrast.Søren Nørgaard, bestyrelsesmedlem i Venstres Ungdom København.Kristoffer Nyrup Dahl, Retten til liv.Værter: Nikoline Prehn og Simon Fendinge.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56956745/ppo_27sep_t1_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Sep 2023 16:36:38 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:21</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56956745/ppo_27sep_t1_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er landbruget skyld i, at vores fjord- og havmiljø er dødt?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/57056808/ppo_4okt_t2_mp3.mp3</link>
			<description>I sidste uge bragte Berlingske en artikelserie, som satte fokus på det enorme iltsvind, der finder sted i danske fjorde og have. Billederne af det døde vandmiljø har vakt opsigt og forargelse, og blandt andre Danmarks Naturfredningsforening har efterspurgt handling. En rapport fra Aarhus Universitet slår fast, at landbruget er skyld i 70 procent af de udledninger, der fører til iltsvindet i fjordene. Men foreningen Bæredygtigt Landbrug er uenig i, at landbruget står med hovedansvaret. Vi har derfor inviteret en repræsentant fra netop Bæredygtigt Landbrug og en fra Danmarks Naturfredningsforening til debat om, hvem og hvad der er skyld i det ødelagte fjordmiljø, samt hvad der kan og skal gøres ved problemet.Gæster:Peter Kjær, svineproducent og formand i Bæredygtigt Landbrug.Jens Anton Tingstrøm, afdelingschef i Danmarks Naturfredningsforening.Værter: Nikoline Prehn og Anders Storgaard.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/57056808/ppo_4okt_t2_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 04 Oct 2023 11:16:09 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:32</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/57056808/ppo_4okt_t2_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Alt det, som Mette Frederiksen IKKE sagde i sin åbningstale i Folketinget</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/57056807/ppo_4okt_t1_mp3.mp3</link>
			<description>Folketinget til en ny politisk sæson. , og i den anledning har vi selvfølgelig inviteret 4 skarpe ungdomspolitikere i studiet. For hvad synes en ung socialist, en ung konservativ, en ung liberal og en ung socialdemokrat egentlig om statsministerens tale til åbningen i folketingssalen? Blev der talt for meget om folkeskolen og AULA, og manglede der konkrete ambitioner på klimaområdet, som oppositionen har kritiseret den for? Og hvad ser de egentlig mest frem til i det kommende folketingsår?Gæster:  Katrine Evelyn, forbundsformand for DSU.Christian Vigilius, landsformand for Konservativ Ungdom.Mads Strange, europaparlamentskandidat for Liberal Alliance.Jesper Dyhrberg, organisatorisk leder i SFU og byrådsmedlem for SF i Furesø.Værter: Nikoline Prehn og Anders Storgaard.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/57056807/ppo_4okt_t1_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 04 Oct 2023 11:14:41 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:33</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/57056807/ppo_4okt_t1_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er der brug for Kristendemokrater i dansk politik?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/57220175/ppo_11okt_t1_mp3.mp3</link>
			<description>Kristendemokraterne holder landsmøde i den kommende weekend, men efter et stort valgnederlag ved folketingsvalget i 2022 er spørgsmålet, om der overhovedet er plads til partiet i dansk politik? Har partiet udspillet sit rolle? Og hvis de igen skal blive aktuelle, er der så behov for en modernisering af partiets holdninger til eksempelvis abort? Og er de fleste af partiets medlemmer egentlig meget kristne? Gæst: Jesper Housgaard, næstformand i Kristendemokraterne.Værter: Nikoline Prehn og Simon FendingeRedaktør: Pola Rojan Bagger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/57220175/ppo_11okt_t1_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 13 Oct 2023 08:35:07 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:56</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/57220175/ppo_11okt_t1_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gaza: kan man legitimere terror i frihedskampens navn?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/57220254/ppo_11okt_t2_mp3.mp3</link>
			<description>Lørdag angreb Hamas Israel med raketter, gidseltagninger og angreb på en festival for fred. Israel har svaret igen med raketter tilbage på den anden side af grænsen.Det kommer efter en konflikt, der siden oprettelse af staten Israel i 1948, har ført til blodige kampe, civile tab og mange udenrigspolitiske spændinger i både Vesten og Mellemøsten.Men hvad er løsningen? Er det at fortsætte frihedskampen for palæstinenserne? Skal Palæstina oprettes som stat? Skal det internationale samfund sikre en tostatsløsning, der fungerer? Eller skal Israel være større? Og kan man legitimere terror i frihedskamp?Gæster: Mads Strange, europaparlamentskandidat for Liberal AllianceMathias Niebuhr, europaparlamentskandidat for Socialdemokraterne og vinder af DM i DebatFrederik Dahler, forperson for Rød-Grøn UngdomKaroline Lindgaard, europaparlamentskandidat for AlternativetVærter: Nikoline Prehn og Simon FendingeRedaktør: Pola Rojan Bagger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/57220254/ppo_11okt_t2_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 13 Oct 2023 07:37:30 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/57220254/ppo_11okt_t2_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvorfor stormer flere unge ind på et ulige boligmarked?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/57287124/politik_p_en_onsdag_d_18_oktober_time_2.mp3</link>
			<description>Renten er historisk høj og boligpriserne forsætter mod skyerne i de største danske byer, imens SKATs nye vurderinger har givet mange boligejere et chok. Trods de mørke skyer er der flere unge, der nu bevæger sig ind på boligmarkedet. I politik på en onsdag diskuterer vi om boligmarkedet skaber ulighed, holder unge udenfor og er på vej mod en boble eller, at om markedet i stedet burde slippes mere fri. Gæster: Sigurd Agersnap, Folketingsmedlem for SF Tobias Pagh, Liberal AllianceMalte Løcke, Politisk ordfører for Socialdemokratiet på Frederiksberg. Værter: Anders Storgaard og Nikoline PrehnRedaktør: Pola Rojan Bagger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/57287124/politik_p_en_onsdag_d_18_oktober_time_2.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 18 Oct 2023 10:22:49 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:47</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/57287124/politik_p_en_onsdag_d_18_oktober_time_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brug for en ny slags folkeskole?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/57286383/politik_p_en_onsdag_d_18_oktober_time_1.mp3</link>
			<description>Regeringen præsenterede i sidste uge et nyt skoleudspil, som skal gøre skoledagene kortere, være et opgør med de tusindvis af målsætninger, der lige nu er i folkeskolen, samt bidrage med mere praksisfaglighed til folkeskoleeleverne. Eksempelvis vil man indføre en mulighed for, at eleverne i udskolingen kan vælge at tage i “mesterlære” to dage om ugen i stedet for at gå i skole som normalt. Men er det en god idé? Og er det overhovedet nødvendigt med så store forandringer i folkeskolen lige nu? Det spørger vi en repræsentant for folkeskoleeleverne, en kommende folkeskolelærer og en repræsentant for elever på erhvervsuddannelserne om i dagens debat.Gæster: Julie Madsen, formand for Erhvervsskolernes Elevorganisation, Anneline Larsen, forperson for Lærerstuderendes Landskreds og Laura Drachmann Poulsen, formand for Danske Skoleelever.Vært: Nikoline Prehn og Anders StorgaardRedaktør: Pola Rojan Bagger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/57286383/politik_p_en_onsdag_d_18_oktober_time_1.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 18 Oct 2023 10:22:27 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:56</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/57286383/politik_p_en_onsdag_d_18_oktober_time_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvad skal der blive af Venstre?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/57439190/ppo_25okt_t1_mp3.mp3</link>
			<description>Jakob Ellemann-Jensen har trukket sig som partiformand i Venstre; en rolle som Troels Lund og Stephanie Lose forventes at overtage ved Venstres landsmøde i november. Men er problemet udelukkende personen Jakob Ellemann-Jensen? Panelet drøfter Venstres problem, der dækker alt fra dårlig kommunikation og regeringsdeltagelse til wokeness, salon-Venstre og mangel på liberalisme. Og hvad skal man så gøre? Er det på tide, Venstre rykker helt ind på midten? Skal de gå efter de nye Danmarksdemokrater? Skal partiet blive på landet, eller er LAs vælgere til salg for lidt på topskatten?Nogle siger, at Venstre findes - det er bare delt op i tre partier, hvoraf Venstre er ingen af dem. Hvis det skal modbevises, skal der gøres noget. Men hvad?Gæster: Lasse B. Sørensen, landsformand i Venstres Ungdom.Sofie Mosgaard, kultur- og ligestillingsordfører i Venstres Ungdom.Patrick Culmsee Bryhl, formand i Danmarksdemokraternes Ungdom.Jonas Søndergaard Juhl, demokrati- og ideologiordfører i Liberal Alliances Ungdom.Værter: Nikoline Prehn og Simon Fendinge.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/57439190/ppo_25okt_t1_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 30 Oct 2023 09:36:10 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:44</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/57439190/ppo_25okt_t1_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvorfor splitter Israel-Palæstina-konflikten danskerne?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/57469370/ppo_1nov_t2_mp3.mp3</link>
			<description>Hamas' terrorangreb på Israel og Israels landinvasion som respons har sat de sociale medier i kog. Der er demonstrationer for Palæstina og mod våbensalg til Israel alt imens regeringen har droppet udviklingsbistanden til Palæstina. Samtidig er der historier om et historisk højt niveau af antisemitisme. Vi dykker vi ned i konflikten med særligt fokus på, hvordan den påvirker Danmark.Gæster:Emil Samaras, kommunalbestyrelsesmedlem for Enhedslisten, Frederiksberg.Christian Vigilius, Landsformand for Konservativ Ungdom.Værter: Nikoline Prehn og Anders Storgaard.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/57469370/ppo_1nov_t2_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 01 Nov 2023 12:10:53 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:44</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/57469370/ppo_1nov_t2_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er det på tide at forbyde 16-årige at købe alkohol?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/57469369/ppo_1nov_t1_mp3.mp3</link>
			<description>TV 2-dokumentaren “Børn på druk” har skabt debat om aldersgrænsen for køb af alkohol i Danmark - skal den hæves fra 16 til 18 år? Og er der brug for et forbud mod, at der må serveres alkohol på ungdomsuddannelserne? Det spørger vi om i dagens program, hvor vi har et folketingsmedlem, som mener, der er brug for at overveje skærpe reglerne for køb og servering af alkohol, en repræsentant for gymnasieeleverne, som mener, at der stadig skal kunne drikkes øl til gymnasiefesterne, en studerende, som vil have aldersgrænsen hævet samt to ungdomspolitikere, der er skeptiske overfor, at man altid debattere de unges - og ikke de ældres - indtag af alkohol.Gæster:Mathilde Powers, medlem af Folketinget og forebyggelsesordfører for Socialdemokratiet.Søren Nørgaard, ordfører i Venstres Ungdom.Jesper Dyrberg, organisatorisk leder i SFU.Elisabeth Karpf Andreasen, studerende og aktiv i debatten om alkoholkultur.Asger Kjær, forperson for Danske Gymnasieelevers Sammenslutning.Værter: Nikoline Prehn og Anders Storgaard.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/57469369/ppo_1nov_t1_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 01 Nov 2023 12:07:56 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:39</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/57469369/ppo_1nov_t1_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er det ikke på tide at afskaffe Kongehuset?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/57456641/ppo_25okt_t2_mp3.mp3</link>
			<description>Unge mennesker fra hele landet var inviteret med til Prins Christians fødselsdag i midten af oktober. Men gider ungdommen overhovedet Kongehuset længere? Kongehuset er et samlingspunkt for alderdommen, men en belastning for fremtidige generationer, mener en af dagens gæster. Men er det virkelig rigtigt, når meningsmålinger viser, at opbakningen til kongehuset aldrig har været større? Det spørger vi fire repræsentanter fra ungdomspolitik om.Gæster:Kathja Jensen, retsordfører i KU.Tobias Pagh, socialordfører i LAU.Frida Langford, FU-medlem i SFU.Patrick Culmsee Bryhl, formand i DD-Ungdom.Værter: Nikoline Prehn og Simon Fendinge.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/57456641/ppo_25okt_t2_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 31 Oct 2023 12:20:24 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/57456641/ppo_25okt_t2_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skal vi arbejde mere for at holde tandhjulene i gang?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/57559244/ppo_8nov_t2_mp3.mp3</link>
			<description>&quot;Hvis ikke vi holder fast i vores stærke arbejdsmoral. Ja, så holder vores velfærdsmodel ikke&quot;. Sådan siger statsminister Mette Frederiksen (S), der går til kamp for arbejdsmoralen og imod de fritids- og frihedssøgende skruebrækkere, der går ned i tid. Som der står på bagsiden af udlændinge- og integrationsminister Kaare Dybvads (S) nye bog: &quot;De bredeste skuldre orker ikke længere at bære de tungeste byrder. De tager ud for at realisere deres bucket list, går på deltid for at mærke efter, flytter til Ærø for at leve et helt andet liv. Der vokser et oprør imod arbejdet. Men spørgsmålet er, om der er råd i Danmarks rige?&quot;. Men er det et problem, at der er folk, der vil arbejde mindre? Skal politikere overhovedet blande sig i det? Og hvis folk skal arbejder mindre - eller bare mere fleksibelt - hvor efterlader det så velfærdsstaten?Gæster: Sandra Skalvig, uddannelses- og forskningsordfører for Liberal Alliance.Frederik Vad, MF, ordblinde- og trivselsordfører for Socialdemokratiet.Mattias Hundebøll, journalist og debattør.Værter: Nikoline Prehn og Simon Fendinge.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/57559244/ppo_8nov_t2_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Nov 2023 15:49:32 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:56</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/57559244/ppo_8nov_t2_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kan vi have tillid til det danske politi?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/57559243/ppo_8nov_t1_mp3.mp3</link>
			<description>Ovenpå en række opsigtsvækkende sager den seneste tid, er tilliden til det danske politi blevet bragt til debat. Særligt en dokumentar fra DR med titlen »Forfulgt af politiet?« har sat gang i debatten. Siden er seks betjente fra Københavns Politi desuden blevet anholdt og sigtet af Den Uafhængige Politiklagemyndighed for besiddelse samt videreoverdragelse af euforiserende stoffer. Men er det bare en stribe enkeltstående tilfælde, eller er der noget dybereliggende galt med vores politi i Danmark? Gæster: Peter Kofoed, retsordfører for Dansk Folkeparti.Rasmus Malver, forfatnings- &amp; menneskeretsjurist.Nicklas Verne, Europaparlamentskandidat for Konservative.Værter: Nikoline Prehn og Simon Fendinge.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/57559243/ppo_8nov_t1_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Nov 2023 15:42:57 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:55</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/57559243/ppo_8nov_t1_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mød en ung EP-kandidat: Isabell Holck fra Moderaterne</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/57646055/ppo_15nov_t2_mp3.mp3</link>
			<description>Søndag den 9. juni 2024 skal vi til stemmeurnerne i Danmark. Vi skal nemlig vælge, hvilke danskere, der skal repræsentere os som medlemmer af Europaparlamentet. Valgkampen er allerede i gang - i hvert fald har de fleste partier meldt ud, hvem der stiller op, og der er allerede debatter i gang - både rundt om i landet og på sociale medier. Og denne gang er der virkelig mange unge kandidater. Derfor har vi besluttet os for, at vi frem mod valget gerne vil møde en ung kandidat fra hvert parti. Vi starter med Isabell Holck, europaparlamentskandidat for Moderaterne. Vi spørger, hvad hendes mærkesager er; hvorfor man skal stemme på hende, og hvordan det har påvirket hendes politiske ståsted, at hun er vokset op med en tyrkisk far, der har siddet i fængsel, og en mor, der er stofbruger.Gæst:Isabell Holck, EP-kandidat, Moderaterne.Værter: Nikoline Prehn og Anders Storgaard.Redaktør: Pola Rojan Bagger.  </description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/57646055/ppo_15nov_t2_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 13:14:26 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/57646055/ppo_15nov_t2_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Findes der en borgerlig klimapolitik?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/57646030/ppo_15nov_t1_mp3.mp3</link>
			<description>Klimaet ligger stadig øverst på danskernes dagsorden. Regeringens politik udfordres fra både højre og venstre, mens tallene tyder på, at vi risikerer hverken at kunne indfri 2025- eller 2030-målet. Vi giver vi den blå side af Folketinget et kærligt klimablik og spørger: Findes der en blå vision for vores klima? Kan borgerlige løsninger udfordrer regeringen og de røde? Eller vil det blive Inger Støjberg, som svinger taktstokken over den blå klimapolitik? I programmet vender vi også de svære spørgsmål om landbrug og atomkraft.Gæster:Mona Juul, klimaordfører for Det Konservative Folkeparti.Steffen Frølund, klimaordfører for Liberal Alliance.Værter: Nikoline Prehn og Anders Storgaard.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/57646030/ppo_15nov_t1_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 13:11:32 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:38</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/57646030/ppo_15nov_t1_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skal flere eller færre på universitetet?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/57762779/ppo_22nov_t1_mp3.mp3</link>
			<description>Lige nu er der universitetsvalg på Københavns Universitet, og i den forbindelse spørger vi en venstreorienteret, en borgerlig og en apolitisk studerende, hvad de mener, er universiteternes største udfordring lige nu. For er det egentlig universiteternes ansvar at tilbyde psykologhjælp og mindfulnesskurser, så de studerende trives bedre? Skal der skrues ned for forskningen til fordel for bedre vejlening på uddannelserne? Og skal universiteterne i fremtiden optage færre eller flere studerende?Gæster:Thomas Padkjær, Frit ForumNicola Larsen, Konservative StuderendeKevin Olesen, Studenterrådet, Københavns Universitet.Værter: Nikoline Prehn og Simon FendingeRedaktør: Pola Rojan Bagger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/57762779/ppo_22nov_t1_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 22 Nov 2023 12:54:26 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:40</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/57762779/ppo_22nov_t1_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
