<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Pollster</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/437</link>
		<description>Pollster er en politisk podcast, der ser på de samfundsmæssige brydninger og tendenser, og hvordan de påvirker det politiske landskab.Mere fakta. Mindre spin.Værter:Sune Steffen Hansen | Partner og Public Affairs Director hos Rud Pedersen A/SJesper Claus Larsen | Ejer og CEO hos Electica</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/255/9b7d9f45ddba7798671857e6d7a4540c.png"/>
		<item>
			<title>[53] Den grønne dagsorden</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58069467/pollster_e53_den_gr_nne_dagsorden.mp3</link>
			<description>Klimaforandringerne er kommet for at blive, og 2023 bliver det vådeste år nogensinde målt i Danmark. Men hvad er temperaturen på danskernes holdning til klimadebatten og den grønne omstilling? Og hvad betyder det politisk?Pollster undersøger denne gang situationen for den grønne dagsorden og klimadebatten. Hvad er det egentlig, vi taler om, og hvad er status?Særligt drøfter vi, hvilke politiske energier og skillelinjer der eksisterer i vælgerbefolkningen, og hvilke implikationer dette kan have på længere sigt.  Og så er det jo jul … hvorfor vi traditionen tro slutter afsnittet med Pollster Bogcafé.  Værter: Sune Steffen Hansen &amp; Jesper Claus LarsenProducer: Magnus Klarskov</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58069467/pollster_e53_den_gr_nne_dagsorden.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 20 Dec 2023 10:55:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:43:57</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58069467/pollster_e53_den_gr_nne_dagsorden.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>[52] Blå blok i flammer</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/57846035/pollster_episode_52_bl_blok_i_flammer.mp3</link>
			<description>Hvor står blå blok et år efter Folketingsvalget?Venstres deltagelse i SVM-regeringen har efterladt den traditionelle blå blok i en identitetskrise. Samtidig har Danmarksdemokraterne manifesteret sig som en ny stærk kraft, og styrkeforholdet mellem de enkelte partier er skiftet dramatisk.Hvor efterlader det blå blok? Og er det i det hele taget relevant at tale om en blok?    Pollster undersøger denne gang, hvad status er for den traditionelle blå blok i dansk politik. Vi stiller skarpt på de dybere vælgermæssige tendenser, der gør sig gældende for blå blok. Og så sætter vi det lange lys på og drøfter, hvad der skal til for at samle blå blok som en koalition, der kan vinde valg.  Værter: Sune Steffen Hansen &amp; Jesper Claus LarsenProducer: Magnus Klarskov</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/57846035/pollster_episode_52_bl_blok_i_flammer.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 30 Nov 2023 04:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:40:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57846035/pollster_episode_52_bl_blok_i_flammer.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>[51] Midten - Fatamorgana eller ny virkelighed?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/57484414/pollster_ep_51_1.mp3</link>
			<description>Dansk politik er vendt på vrangen. Rød og blå blok er i kaos, og på midten er der opstået en ny alliance mellem gamle fjender. SMV-regeringen har nu eksisteret et år og spørgsmålet er, om der er mere appetit på politiske løsninger henover midten i fremtidens Danmark. Pollster undersøger denne gang om der er en midtervælger eller om det er en fatamorgana? Så det nye vælgersegment ‘’Mads i Midten’’ dagens lys for et år siden, og vil denne vælgergruppe være afgørende for valg i fremtiden?Værter: Sune Steffen Hansen &amp; Jesper Claus LarsenProducer: Magnus Klarskov</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/57484414/pollster_ep_51_1.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 2023 04:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:56:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57484414/pollster_ep_51_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>[50] Sommer Special</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50379250/pollster_27_06_22.mp3</link>
			<description>I denne sommer special af Pollster tager Jesper og Sunes pulsen på den det politiske landskab her inden sommerferien, hvordan står det til?Vi kommer ydermere med et bud på, hvad vi mener blir det helt store emne til det næste folketingsvalg.Hav en god sommer!</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50379250/pollster_27_06_22.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Jun 2022 14:20:43 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:41:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50379250/pollster_27_06_22.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>[49] SF - Fra Hønsestrik til Jakkesæt</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/49263334/pollster_01_04_22.mp3</link>
			<description>SF har gennemgået noget af en udvikling de sidste 10-20 år.Fra at være én af arkitekterne bag EU-forsvarsforbeholdet til d. 6. marts 2022 at være medunderskriver på en ny aftale om sikkerhed og forsvarspolitik, der blandt andet skal sende EU-forsvarsforbeholdet til afstemning, som man anbefaler at fjerne.Hvad har drevet denne udvikling?Hvor kommer SF fra?Hvem er deres vælgere?Hvor er partiet på vej hen?Hvad er ulemper og fordele ved denne ny linje?Lyt med, når vi i dag analyserer SF - fra hønsestrik til jakkesæt.Værter: Sune Steffen Hansen &amp; Jesper Claus LarsenProducer: Thomas NørskovLydklip: Pia Olsen Dyhr og Aksel Larsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/49263334/pollster_01_04_22.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 31 Mar 2022 22:03:51 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:49:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49263334/pollster_01_04_22.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>[48] Krig, NATO og Forsvarsforbehold</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/48996468/pollster_krig_nato_og_forsvarsforbehold.mp3</link>
			<description>I lyset af krigen i Ukraine har vi i Pollster valgt at lægge kursen om i dette afsnit. Hvor meget betyder NATO?Hvordan har vælgerne det med EU?Og hvordan er folkestemningen omkring EU-forsvarsforbeholdet, der skal til afstemning d. 1. juni.Vi har spritnye tal.I del to bevæge vi os væk fra situationen i dag, og forsøger at forudsige, hvad krigen i Ukraine og et eventuelt ja til fjernelse af forsvarsforliget vil kunne betyde for andre områder af dansk politik. Værter: Sune Steffen Hansen &amp; Jesper Claus LarsenProducer: Thomas Nørskov</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/48996468/pollster_krig_nato_og_forsvarsforbehold.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 08 Mar 2022 23:08:54 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:49:49</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/48996468/pollster_krig_nato_og_forsvarsforbehold.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>[47] Dansk Folkeparti - Storhed og Fald</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/48524777/pollster_s07e01.mp3</link>
			<description>Krisen raser i Dansk Folkeparti. Der har været nok af udfordringer. MELD og FELD, en udlændingepolitik der ikke er så vigtig mere, Arne-pension, interne stridigheder, meningsmålinger, der styrtdykker og meget mere.At sige, at den nye formand Morten Messerschmidt har en stor opgave foran sig, hvis han vil rejse den faldne kæmpe, er en underdrivelse. Hvordan gik det så vidt?Vi får besøg af Martin Arnoldus til at hjælpe os med at besvare dette.Martin har nemlig insiderviden, da han er mangeårig politisk strateg for Dansk Folkeparti og personlig rådgiver Kristian Thulesen Dahl.Kan Dansk Folkeparti rejse sig igen? Værter: Sune Steffen Hansen &amp; Jesper Claus LarsenGæst: Politisk Strateg Martin ArnoldusProducer: Thomas Nørskov00.07 - Intro02.35 - Del 1: Status på DF anno 202221.03 - Del 2: Samtale med Politisk Strateg Martin Arnoldus51.44 - Del 3:  Hvilke muligheder ligger der for Dansk Folkeparti fremad?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/48524777/pollster_s07e01.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 31 Jan 2022 23:15:32 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:09:14</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/48524777/pollster_s07e01.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>[46] Novemberregn over Kommunalvalget</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/47722844/pollster_29_11_21.mp3</link>
			<description>Kommunal- og regionsvalget 2021 er overstået, og Sune &amp; Jesper har haft tid til at kigge resultaterne igennem, og har sat sig for at finde den helt særlige Pollster-vinkel. Hvem vandt? Hvem tabte?Vi følger op på vores indflyvning fra sidste afsnit.Vi samler op på valget, hvad skal vi trække med og hvad giver det af perspektiver.I andel del skærper vi fokus og stiller skarpt på tre partier, Socialdemokratiet, Konservative og Dansk Folkeparti. Hvad er deres situation nu og fremadrettet?Værter: Sune Steffen Hansen &amp; Jesper Claus LarsenProducer: Thomas Nørskov00.07 - Intro01.53 - Del 1: Hvad skete der d. 16.november – opsamling på selve valget28.54 - Del 2: Hvilke tendenser er særligt interessante i et større perspektiv - 3 partier i fokus</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/47722844/pollster_29_11_21.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Nov 2021 23:19:57 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/47722844/pollster_29_11_21.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>[45] Kommunalvalg, Paddletennis og Sociale Medier</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/47244361/pollster_9.mp3</link>
			<description>I oktober-udgaven af Pollster stiller vi skarpt ind på kommunalvalget d. 16. november.Hvilke tendenser og emner rør sig der ud i det kommunale Danmark?Hvilke partier har fremgang? Hvem har det svært?Til at hjælpe os med det har vi fået besøg af digital rådgiver og politisk nørd Benjamin Rud Elberth, der blandt andet fortæller, hvordan man kan spore vælgerstrømninger på en anden måde end de klassiske meningsmålinger?Og hvordan budskabet for en blå mand i Herning måske ikke helt skal være det samme som en blå mand i København?Hvad har paddletennis eksempelvist at gøre med en valgkamp?I tredje del tager vi pulsen på det det politiske landskab ultimo oktober 2021.Kan mink-sagen og slettede sms’er eksempelvis spores i meningsmålinger?Vi er politiske nørder, lad os nørde!Værter: Sune Steffen Hansen &amp; Jesper Claus Larsen Gæst: Benjamin Rud ElberthProducer: Thomas Nørskov Dette afsnit af Pollster er optaget torsdag d. 28. oktober 2021 Tidskoder: 00:07 - Intro 01:38 - Del 1: Indflyvning til Kommunalvalg15:08 - Del 2: #KV21 med Benjamin Rud Elberth44:02 - Del 3: Det Politiske Landskab Ultimo Oktober</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/47244361/pollster_9.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 31 Oct 2021 23:04:56 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:14:51</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/47244361/pollster_9.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>[44] Tre Vigtige Valg - Hvad kan vi lære?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/2E648F/traffic.libsyn.com/secure/pollster/Pollster_S06E01_-_3_Valg_i_September.mp3?dest-id=2312423</link>
			<description>Pollster er tilbage fra sommerferie, og har i mellemtiden ændret format til et månedsmagasin, der udkommer hver måned omkring d. 1. I vores første udgave af det nye Pollster kigger vi på valg. Der har været valg i Canada, Norge og Tyskland og Sune har fået til opgave at gennemgå de tre valg og analysere dem. Er der fællestræk? Kan man man spore en tendens? Sune har allieret sig med den norske valgekspert, Jonas Stein, der er associate Professor på Department of Social Sciences på UIT, The Artic University of Norway, til at gøre os alle klogere på det norske valg. I anden del kigger vi fremad mod kommunalvalget og forsøger at se, om man kan overføre tendenser fra de tre valg til det kommende kommunalvalg, og så får vi også lige stillet et familiemedlem af redaktionen op som borgmester i en sjællandsk kommune. Velkommen til Pollsters månedsmagasin. Værter: Sune Steffen Hansen &amp; Jesper Claus Larsen Gæst: Jonas SteinProducer: Thomas Nørskov Dette afsnit af Pollster er optaget mandag d. 27. september 2021 Tidskoder: 00:07 - Intro 02:38 - Del 1: Valg i Canada, Norge og Tyskland 04:24 - 1.1: Valg i Canada 20:12 - 1.2: Valg i Norge 22:19 - 1.3: Interview med Jonas Stein 45:52 - 1.4: Valg i Tyskland 54:54 - Del 2: Kommunal- og Regionsvalg</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/2E648F/traffic.libsyn.com/secure/pollster/Pollster_S06E01_-_3_Valg_i_September.mp3?dest-id=2312423</guid>
			<pubDate>Thu, 30 Sep 2021 22:20:05 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:26:17</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/2E648F/traffic.libsyn.com/secure/pollster/Pollster_S06E01_-_3_Valg_i_September.mp3?dest-id=2312423" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>[43] Kampen om Udlændingespørgsmålet</title>
			<link>https://chtbl.com/track/2E648F/traffic.libsyn.com/secure/pollster/Pollster_43_Udlndinge.mp3?dest-id=2312423</link>
			<description>Er der nye vinde i udlændingedebatten?Er det tid til et opgør med den hårde linje?Hvordan ser fremtiden ud?De spørgsmål forsøger Sune og Jesper at besvare i dagens afsnit af Pollster. Udlændingespørgsmålet er et spørgsmål, der optager rigtig mange mennesker, ikke mindst politikerne, men hvordan er vi nået hertil? Vi starter med en historisk overflyvning på emnet.Hvordan har situationen udviklet sig? Derefter har vi sendt Producer Thomas i byen for at lave et interview med professor ved Statskundskab ved Aarhus Universitet Rune Stubager om udviklingen på udlændingespørgsmålet set i et vælgerperspektiv.Derefter perspektiverer vi og kigger fremad og forsøger at forudsige, hvordan fremtidens udlændingedebat vil se ud. Hvilke faktorer vil spille ind? Alt det og meget mere i dette afsnit af Pollster. Værter: Sune Steffen Hansen &amp; Jesper Claus LarsenProducer og interviewer: Thomas NørskovRedaktionssekretær: Camilla Lund Dette afsnit af Pollster er optaget tirsdag d. 17. maj 2021 Tidskoder: 00:07 - Intro01:49 - Del 1: En historisk overflyvning af Udlændingespørgsmålet21:29 - Del 2: Interview med Rune Stubager38:54 - Del 3: Hvordan ser fremtidens udlændingepolitik ud?Lydklip 1. Inger Støjberg, 2016, DR2. Pelle Dragsted, 2019, Folketinget.dk 3. Mette Frederiksen, 2020, Folketinget.dk</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/2E648F/traffic.libsyn.com/secure/pollster/Pollster_43_Udlndinge.mp3?dest-id=2312423</guid>
			<pubDate>Wed, 16 Jun 2021 10:19:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:09:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/2E648F/traffic.libsyn.com/secure/pollster/Pollster_43_Udlndinge.mp3?dest-id=2312423" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>[42] KV21 - Et Historisk Valg eller Business as Usual?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/2E648F/traffic.libsyn.com/secure/pollster/pollster_s05e06.mp3?dest-id=2312423</link>
			<description>Nu er der snart et halvt år til, at vi igen skal til stemmeurnerne, når der d. 16. november er kommunal- og regionsvalg.103 valg på én dag. Hvilken indflydelse har landspolitik på kommunalpolitk? Kan partierne regne med en stemme til kommunalvalget, fordi de står til at få den ved et folketingsvalg i morgen - eller er der andre ting, der spiller ind? Hvad betyder borgmestereffekten?Hvad kommer Corona til at betyde?Og kan man overhovedet føre valgkamp? I dette afsnit belyser Sune og Jesper nogle af de emner og udfordringerne som politikerne står med i det kommende halve år. Kommunalpartier kan måske ikke føre valgkamp på samme måde, som vi ellers kender det og hvad betyder det egentlig for den samledes valgdeltagelse, i en tid hvor det kun er cirka halvdelen af danskerne der stoler på politikerne? Alt det og meget mere i dette afsnit af Pollster. Værter: Sune Steffen Hansen &amp; Jesper Claus LarsenProducer: Thomas NørskovRedaktionssekretær: Camilla Lund Dette afsnit af Pollster er optaget tirsdag d. 11. maj. Tidskoder:00:07 - Intro03:15 - Del 1: Corona og Den Landspolitiske Situation  26:03 - Del 2: Den Kommunalpolitiske Vælgersituation</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/2E648F/traffic.libsyn.com/secure/pollster/pollster_s05e06.mp3?dest-id=2312423</guid>
			<pubDate>Wed, 12 May 2021 22:13:11 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:56:30</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/2E648F/traffic.libsyn.com/secure/pollster/pollster_s05e06.mp3?dest-id=2312423" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvor meget betyder religion i Danmark?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/2E648F/traffic.libsyn.com/secure/pollster/Pollster_-_Nr_Gud_Bestemmer.mp3?dest-id=2312423</link>
			<description>I dagens afsnit af Pollster, har vi valgt at gribe stemningen fra de mange helligdage, vi fejrer i Kristendommen og den hellige Ramadan, som muslimerne nu er gået ind i.  Vi skal nemlig kigge nærmere på de religiøse vælgere, Kristendemokraterne og muligheden for et kommende Muslim Demokratisk Part.  I Danmark har religion aldrig været betragtet som den helt store mobiliseringsfaktor, når det kommer til afgivelsen af stemmer, men er der potentiale for en religiøs mobilisering?  Vi har i den forbindelse allieret os med Henrik Reintoft Christensen, der er lektor i religionssociologi ved Aarhus universitet, der giver os et indblik i den del af af Danmark, hvor det er gud der bestemmer.  Lyt med til Pollster hvor vi diskuterer;  Hvad religion betyder for danskerne? Hvilken betydning religion har, når vi stemmer? Om religiøse mennesker trækker mod højre eller venstre i politik? Alt det og meget mere i dette afsnit af Pollster. Værter: Sune Steffen Hansen &amp; Jesper Claus LarsenGæst: Henrik Reintoft ChristensenProducer og interviewer: Thomas NørskovRedaktionssekretær: Camilla Lund Tidskoder:00:40 - Intro02:56 - Del 1: Hvor meget betyder religion i Danmark?    17:05 - Del 2: Interview med Henrik Reintoft Christensen32:58 - Del 3: Religion i en politisk kontekst   Lydklip fra Kristen TV I Danmark fra 2015 med Stig Grenov</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/2E648F/traffic.libsyn.com/secure/pollster/Pollster_-_Nr_Gud_Bestemmer.mp3?dest-id=2312423</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Apr 2021 07:24:52 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:13:09</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/2E648F/traffic.libsyn.com/secure/pollster/Pollster_-_Nr_Gud_Bestemmer.mp3?dest-id=2312423" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>[41] Når Gud Bestemmer (15.04.2021)</title>
			<link>https://chtbl.com/track/2E648F/traffic.libsyn.com/secure/pollster/Pollster_-_Nr_Gud_Bestemmer.mp3?dest-id=2312423</link>
			<description>I dagens afsnit af Pollster, har vi valgt at gribe stemningen fra de mange helligdage, vi fejrer i Kristendommen og den hellige Ramadan, som muslimerne nu er gået ind i.  Vi skal nemlig kigge nærmere på de religiøse vælgere, Kristendemokraterne og muligheden for et kommende Muslim Demokratisk Part.  I Danmark har religion aldrig været betragtet som den helt store mobiliseringsfaktor, når det kommer til afgivelsen af stemmer, men er der potentiale for en religiøs mobilisering?  Vi har i den forbindelse allieret os med Henrik Reintoft Christensen, der er lektor i religionssociologi ved Aarhus universitet, der giver os et indblik i den del af af Danmark, hvor det er gud der bestemmer.  Lyt med til Pollster hvor vi diskuterer;  Hvad religion betyder for danskerne? Hvilken betydning religion har, når vi stemmer? Om religiøse mennesker trækker mod højre eller venstre i politik? Alt det og meget mere i dette afsnit af Pollster. Værter: Sune Steffen Hansen &amp; Jesper Claus LarsenGæst: Henrik Reintoft ChristensenProducer og interviewer: Thomas NørskovRedaktionssekretær: Camilla Lund Tidskoder:00:40 - Intro02:56 - Del 1: Hvor meget betyder religion i Danmark?    17:05 - Del 2: Interview med Henrik Reintoft Christensen32:58 - Del 3: Religion i en politisk kontekst   Lydklip fra Kristen TV I Danmark fra 2015 med Stig Grenov</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/2E648F/traffic.libsyn.com/secure/pollster/Pollster_-_Nr_Gud_Bestemmer.mp3?dest-id=2312423</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Apr 2021 22:16:35 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:16:07</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/2E648F/traffic.libsyn.com/secure/pollster/Pollster_-_Nr_Gud_Bestemmer.mp3?dest-id=2312423" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>[40] Generationskamp i en Coronatid (25.03.2021)</title>
			<link>https://chtbl.com/track/2E648F/traffic.libsyn.com/secure/pollster/68erne__rgang_Thunberg_-_En_kamp_mellem_generationer.mp3?dest-id=2312423</link>
			<description>Et år er gået med Corona og alle har lidt tab.Specielt de unge har måtte trække et tungt læs for at beskytte de ældre. I dag ser vi på generationskløften mellem de unge og de ældre, der blir større og større. To grupper, der ikke forstår hinanden og ser verden på forskellige måder. Er det blot en generationsting eller ligger der mere bag? Filosof og professor ved Syddansk Universitet Søren Harnow Klausen har forsket i netop dette emne, og han kommer med en overraskende pointe.  Vi står i 2021 overfor et Danmark, der har flere ældre end børn og unge - og spørgsmålet lyder, om dette vil have en stor effekt på det politiske landskab og i så fald hvilken?Alt det, en overraskelsesquiz til Sune fra Jesper og meget mere i dette afsnit af Pollster.  Værter: Sune Steffen Hansen &amp; Jesper Claus LarsenGæst: Søren Harnow KlausenProducer og interviewer: Thomas NørskovRedaktionssekretær: Camilla Lund Tidskoder:00:43 - Intro02:35 - Del 1: De Unge &amp; De Ældre16:58 - Del 2: Interview med Søren Harnow Klausen36:45 - Del 3: Uenigheden mellem generationerne i politisk perspektiv Lydklip fra TV2.DK</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/2E648F/traffic.libsyn.com/secure/pollster/68erne__rgang_Thunberg_-_En_kamp_mellem_generationer.mp3?dest-id=2312423</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Mar 2021 23:12:58 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:07:07</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/2E648F/traffic.libsyn.com/secure/pollster/68erne__rgang_Thunberg_-_En_kamp_mellem_generationer.mp3?dest-id=2312423" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvem er kernevælgeren hos DF og NB?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/2E648F/traffic.libsyn.com/secure/pollster/Pollster_02.03.21_-_v1.mp3?dest-id=2312423</link>
			<description>Pollster er tilbage fra vinterferie og det betyder også, at vi er tilbage i din øregang! Sune og Jesper har brugt ferien til at tænke lidt over, hvad det er der sker derude og pludselig slog det dem - Hvorfor er mænd så vrede? I dagens afsnit af Pollster kigger vi på den stigende opbakning til Nye Borgerlige, der med sine 15.300 medlemmer nu er Danmarks tredjestørste parti. I en tid hvor Dansk Folkeparti nyligt er udråbt til højrefløjens lillebror, ser vi dog nærmere på, hvad det er for nogle forskelligheder der hersker mellem kernevælgerne for højrefløjspartierne  NB og DF og en fællesnævner er tydelig - de er mænd. Ved et hurtigt tilbageblik i historien vender vi kønnets rolle i politik og vi runder af med se på om denne tendens er gældende i Europa eller om dette blot er en dansk tendens. Er mænd virkelig så vrede? Og kan to midaldrende mænd egentlig i 2021 gøre sig kloge på selvsamme emne? Hør med når Sune og Jesper giver deres bud – så må du jo selv vurdere om de er biased eller ej. ‪Værter: Sune Steffen Hansen &amp; Jesper Claus LarsenProducer: Thomas NørskovRedaktionssekretær: Camilla Lund Tidskoder:(00:58) - Del 1: Intro  (02:39) - Del 2: Kernevælgeren hos DF og NB(29:56) - Del 3: Hvorfor er mænd så vrede?(Lydklip fra Youtube)</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/2E648F/traffic.libsyn.com/secure/pollster/Pollster_02.03.21_-_v1.mp3?dest-id=2312423</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Mar 2021 09:14:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:18:03</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/2E648F/traffic.libsyn.com/secure/pollster/Pollster_02.03.21_-_v1.mp3?dest-id=2312423" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>De Vrede Mænd på Højrefløjen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/2E648F/traffic.libsyn.com/secure/pollster/Pollster_02.03.21_-_v1.mp3?dest-id=2312423</link>
			<description>Pollster er tilbage fra vinterferie og det betyder også, at vi er tilbage i din øregang! Sune og Jesper har brugt ferien til at tænke lidt over, hvad det er der sker derude og pludselig slog det dem - Hvorfor er mænd så vrede? I dagens afsnit af Pollster kigger vi på den stigende opbakning til Nye Borgerlige, der med sine 15.300 medlemmer nu er Danmarks tredjestørste parti. I en tid hvor Dansk Folkeparti nyligt er udråbt til højrefløjens lillebror, ser vi dog nærmere på, hvad det er for nogle forskelligheder der hersker mellem kernevælgerne for højrefløjspartierne  NB og DF og en fællesnævner er tydelig - de er mænd. Ved et hurtigt tilbageblik i historien vender vi kønnets rolle i politik og vi runder af med se på om denne tendens er gældende i Europa eller om dette blot er en dansk tendens. Er mænd virkelig så vrede? Og kan to midaldrende mænd egentlig i 2021 gøre sig kloge på selvsamme emne? Hør med når Sune og Jesper giver deres bud – så må du jo selv vurdere om de er biased eller ej. ‪Værter: Sune Steffen Hansen &amp; Jesper Claus LarsenProducer: Thomas NørskovRedaktionssekretær: Camilla Lund Tidskoder:(00:58) - Del 1: Intro  (02:39) - Del 2: Kernevælgeren hos DF og NB(29:56) - Del 3: Hvorfor er mænd så vrede?(Lydklip fra Youtube)</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/2E648F/traffic.libsyn.com/secure/pollster/Pollster_02.03.21_-_v1.mp3?dest-id=2312423</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Mar 2021 09:14:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:23:49</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/2E648F/traffic.libsyn.com/secure/pollster/Pollster_02.03.21_-_v1.mp3?dest-id=2312423" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>[39] De Vrede Mænd på Højrefløjen (03.03.2021)</title>
			<link>https://chtbl.com/track/2E648F/traffic.libsyn.com/secure/pollster/Pollster_02.03.21_-_v1.mp3?dest-id=2312423</link>
			<description>Pollster er tilbage fra vinterferie og det betyder også, at vi er tilbage i din øregang! Sune og Jesper har brugt ferien til at tænke lidt over, hvad det er der sker derude og pludselig slog det dem - Hvorfor er mænd så vrede? I dagens afsnit af Pollster kigger vi på den stigende opbakning til Nye Borgerlige, der med sine 15.300 medlemmer nu er Danmarks tredjestørste parti. I en tid hvor Dansk Folkeparti nyligt er udråbt til højrefløjens lillebror, ser vi dog nærmere på, hvad det er for nogle forskelligheder der hersker mellem kernevælgerne for højrefløjspartierne NB og DF.  Der er en tydelig fællesnævner - de er mænd. Ved et hurtigt tilbageblik i historien vender vi kønnets rolle i politik og vi runder af med se på om denne tendens er gældende i Europa eller om dette blot er en dansk tendens. Er mænd virkelig så vrede? Og kan to midaldrende mænd egentlig i 2021 gøre sig kloge på selvsamme emne? Hør med når Sune og Jesper giver deres bud – så må du jo selv vurdere om de er biased eller ej. ‪Værter: Sune Steffen Hansen &amp; Jesper Claus LarsenProducer: Thomas NørskovRedaktionssekretær: Camilla Lund Tidskoder:(00:58) - Del 1: Intro  (02:39) - Del 2: Kernevælgeren hos DF og NB(29:56) - Del 3: Hvorfor er mænd så vrede?(Lydklip fra Youtube)</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/2E648F/traffic.libsyn.com/secure/pollster/Pollster_02.03.21_-_v1.mp3?dest-id=2312423</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Mar 2021 23:16:47 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:46:16</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/2E648F/traffic.libsyn.com/secure/pollster/Pollster_02.03.21_-_v1.mp3?dest-id=2312423" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvad er det politikere kan mobilisere gennem sociale medier?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/2E648F/traffic.libsyn.com/secure/pollster/Pollster_S05E02_.mp3?dest-id=2312423</link>
			<description>Folketinget har pt 8 løsgængere og tre folketingsmedlemmer har skiftet parti i nuværende valgperiode.  Men bliver man som politiker “straffet” for at skifte parti? Hvad ligger til grund for den stigende tendens – handler det om personlig branding? Og er det dermed et farvel til de traditionelle partier?  Mange spørgsmål melder sig og særligt skiller et fænomen sig særligt ud. Nemlig brugen af sociale medier som værktøj og politisk indflydelsesmiddel.  Er social media en drivende faktor for den nye tendens af løsgængere? Og skal vi egentlig frygte denne tendens?  Eller er det i sandhed demokratiets grundtanke om repræsentation i Grundlovens §56, der så yndigt titter frem i 2021? I dagens afsnit af Pollster kommer vi rundt om den aktuelle situation i Folketinget, i en tid hvor partiskifteri og løsgængeri er i højsædet.  Vi har allieret os med Lasse Perrild fra Common Consultancy der leverer fakta på danskernes interaktion med politikerne. Dette sporer os ind på mulige forklaringer og tendenser der lige nu står ubesvaret hen.  Er vælgerne blevet troløse? Eller er det bare ikke længere de samme ting, de er tro mod? Og hvordan ser fremtiden egentlig ud for alle os vælgere?  Hør med når Sune og Jesper kommer med et kvalificeret bud og fortvivl ej – demokratiet står også i morgen! Værter: Sune Steffen Hansen &amp; Jesper Claus LarsenGæst: Lasse Perrild Producer: Thomas NørskovRedaktionssekretær: Camilla Lund Tidskoder: 00.55 - Intro03.14 - Del 1: Løsgængere, Partiskiftere og Politisk Opbrud18.55 - Del 2: Interview med Lasse Perrild31.30 - Del 3: Perspektivering for Partier og løsgængere i fremtiden (Lydklip fra TVMidtVest)</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/2E648F/traffic.libsyn.com/secure/pollster/Pollster_S05E02_.mp3?dest-id=2312423</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 09:04:45 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:11:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/2E648F/traffic.libsyn.com/secure/pollster/Pollster_S05E02_.mp3?dest-id=2312423" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Løsgængere, Partiskiftere og Politisk Opbrud</title>
			<link>https://chtbl.com/track/2E648F/traffic.libsyn.com/secure/pollster/Pollster_S05E02_.mp3?dest-id=2312423</link>
			<description>Folketinget har pt 8 løsgængere og tre folketingsmedlemmer har skiftet parti i nuværende valgperiode.  Men bliver man som politiker “straffet” for at skifte parti? Hvad ligger til grund for den stigende tendens – handler det om personlig branding? Og er det dermed et farvel til de traditionelle partier?  Mange spørgsmål melder sig og særligt skiller et fænomen sig særligt ud. Nemlig brugen af sociale medier som værktøj og politisk indflydelsesmiddel.  Er social media en drivende faktor for den nye tendens af løsgængere? Og skal vi egentlig frygte denne tendens?  Eller er det i sandhed demokratiets grundtanke om repræsentation i Grundlovens §56, der så yndigt titter frem i 2021? I dagens afsnit af Pollster kommer vi rundt om den aktuelle situation i Folketinget, i en tid hvor partiskifteri og løsgængeri er i højsædet.  Vi har allieret os med Lasse Perrild fra Common Consultancy der leverer fakta på danskernes interaktion med politikerne. Dette sporer os ind på mulige forklaringer og tendenser der lige nu står ubesvaret hen.  Er vælgerne blevet troløse? Eller er det bare ikke længere de samme ting, de er tro mod? Og hvordan ser fremtiden egentlig ud for alle os vælgere?  Hør med når Sune og Jesper kommer med et kvalificeret bud og fortvivl ej – demokratiet står også i morgen! Værter: Sune Steffen Hansen &amp; Jesper Claus LarsenGæst: Lasse Perrild Producer: Thomas NørskovRedaktionssekretær: Camilla Lund Tidskoder: 00.55 - Intro03.14 - Del 1: Løsgængere, Partiskiftere og Politisk Opbrud18.55 - Del 2: Interview med Lasse Perrild31.30 - Del 3: Perspektivering for Partier og løsgængere i fremtiden (Lydklip fra TVMidtVest)</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/2E648F/traffic.libsyn.com/secure/pollster/Pollster_S05E02_.mp3?dest-id=2312423</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 09:04:45 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:15:29</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/2E648F/traffic.libsyn.com/secure/pollster/Pollster_S05E02_.mp3?dest-id=2312423" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>[38] Løsgængere &amp;amp; Partiskiftere - Farvel til Partierne?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/2E648F/traffic.libsyn.com/secure/pollster/Pollster_S05E02_.mp3?dest-id=2312423</link>
			<description>Folketinget har pt 8 løsgængere og tre folketingsmedlemmer har skiftet parti i nuværende valgperiode.  Men bliver man som politiker “straffet” for at skifte parti? Hvad ligger til grund for den stigende tendens – handler det om personlig branding? Og er det dermed et farvel til de traditionelle partier?  Mange spørgsmål melder sig og særligt skiller et fænomen sig særligt ud. Nemlig brugen af sociale medier som værktøj og politisk indflydelsesmiddel.  Er social media en drivende faktor for den nye tendens af løsgængere? Og skal vi egentlig frygte denne tendens? Eller er det i sandhed demokratiets grundtanke om repræsentation i Grundlovens §56, der så yndigt titter frem i 2021? I dagens afsnit af Pollster kommer vi rundt om den aktuelle situation i Folketinget, i en tid hvor partiskifteri og løsgængeri er i højsædet.  Vi har allieret os med Lasse Perrild fra Common Consultancy der leverer fakta på danskernes interaktion med politikerne. Dette sporer os ind på mulige forklaringer og tendenser der lige nu står ubesvaret hen.  Er vælgerne blevet troløse? Eller er det bare ikke længere de samme ting, de er tro mod? Og hvordan ser fremtiden egentlig ud for alle os vælgere?  Hør med når Sune og Jesper kommer med et kvalificeret bud og fortvivl ej – demokratiet står også i morgen! Værter: Sune Steffen Hansen &amp; Jesper Claus LarsenGæst: Lasse Perrild Producer: Thomas NørskovRedaktionssekretær: Camilla Lund Tidskoder: 00.55 - Intro03.14 - Del 1: Løsgængere, Partiskiftere og Politisk Opbrud18.55 - Del 2: Interview med Lasse Perrild31.30 - Del 3: Perspektivering for Partier og løsgængere i fremtiden (Lydklip fra TVMidtVest)</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/2E648F/traffic.libsyn.com/secure/pollster/Pollster_S05E02_.mp3?dest-id=2312423</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Feb 2021 23:16:53 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:30</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/2E648F/traffic.libsyn.com/secure/pollster/Pollster_S05E02_.mp3?dest-id=2312423" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bål og Brand i Det Borgerlige Danmark</title>
			<link>https://chtbl.com/track/2E648F/traffic.libsyn.com/secure/pollster/S05E01_Bl_og_Brand.mp3?dest-id=2312423</link>
			<description>Der er mildeste talt bål og brand i det borgerlige Danmark, hvor der lige nu er mere splittelse end, der er samling. Er der overhovedet et samlet borgerligt Danmark? Hvor meget skal Venstre passe på vælgerflugt til Nye Borgerlige? Og hvad med de Konservative, hvor længe vil Pape lege andenviolin? Vi har sendt Producer Thomas i byen for at lave et interview med den liberale politiske kommentator, Jarl Cordua. Men hvad med de borgerlige vælgere? Hvem er de? Vi har lavet 8 forskellige vælgersegmenter, der tilsammen udgør den borgerlige vælgerskare. Hvem er f.eks. De Danske Trumpister? Vi vurderer Ellemann-Jensen og partierne i blå bloks mulighed for at slukket den nuværende brand og samle det borgerlige Danmark. Værter: Sune Steffen Hansen &amp; Jesper Claus Larsen Producer: Thomas Nørskov Gæst: Jarl Cordua Tidskoder: 00.31 - Intro 03.43 - Del 1: Bål og Brand i Det Borgerlige Danmark 19.00 - Del 2: Interview med Jarl Cordua 34.34 - Del 3: De Borgerlige Vælgersegmenter</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/2E648F/traffic.libsyn.com/secure/pollster/S05E01_Bl_og_Brand.mp3?dest-id=2312423</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Jan 2021 09:08:25 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:14:44</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/2E648F/traffic.libsyn.com/secure/pollster/S05E01_Bl_og_Brand.mp3?dest-id=2312423" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>[37] Bål og Brand i Det Borgerlige Danmark (28.01.21)</title>
			<link>https://chtbl.com/track/2E648F/traffic.libsyn.com/secure/pollster/S05E01_Bl_og_Brand.mp3?dest-id=2312423</link>
			<description>Der er mildeste talt bål og brand i det borgerlige Danmark, hvor der lige nu er mere splittelse end, der er samling.Vi har sendt Producer Thomas i byen for at lave et interview med politiske kommentator, Jarl Cordua.Men hvad med de borgerlige vælgere? Hvem er de?Vi har lavet 8 forskellige vælgersegmenter, der tilsammen udgør den borgerlige vælgerskare.Vi vurderer Ellemann-Jensen og partierne i blå bloks mulighed for at slukket den nuværende brand og samle det borgerlige Danmark.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/2E648F/traffic.libsyn.com/secure/pollster/S05E01_Bl_og_Brand.mp3?dest-id=2312423</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Jan 2021 23:06:30 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:07:09</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/2E648F/traffic.libsyn.com/secure/pollster/S05E01_Bl_og_Brand.mp3?dest-id=2312423" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>[36] Det Politiske Landskab Ultimo 2020</title>
			<link>https://chtbl.com/track/2E648F/traffic.libsyn.com/secure/pollster/Pollster_15.12.20_frdig.mp3?dest-id=2312423</link>
			<description>Grundet det høje smittetal i København, har Pollster valgt at optage dette afsnit via skype. Vi skal beklage den dårlige lyd på Sune, der skyldtes en teknisk fejl på Sunes set up.   Vi syntes til gengæld at indholdet i dagens afsnit var for interessant til at I skulle gå glip af det.   I dagens afsnit tager vi status på det politiske landskab her medio december 2020. Hvordan står blokkene i forhold til hinanden? Hvem kan gå på juleferie med mest ro på settet?   Vi starter med at kigge på Blå blok. Hvad har Corona betydet for blokken? Hvad en Inger Støjberg-sagen ende med at betyde for Venstre? Kan Dansk Folkeparti overleve Nye Borgerliges fortsatte fremgang? Og hvad med Konservative?   I rød blok står Socialdemokratiet stærkere, end de har gjort længe. Men hvad betyder dette for de resterende paritier? Har de Radikale overlevet Morten Østergaard og #MeToo? Skal Enhedslisten passe på De Frie Grønne og Veganerne? Hvordan går det for SF? Og hvad med Alternativet?   Sidst men ikke mindst holder vi traditionen tro en lille Pollster Bogcafé, hvor vi anbefaler lidt godt læsestof til juleferien.   Pollster er tilbage igen d. 27. januar 2021. Forskersnak er tilbage i egen podcast i starten af Januar.   God Jul og Godt Nytår! Værter: Sune Steffen Hansen &amp; Jesper Claus Larsen Producer: Thomas Nørskov Tidskoder 00.47 - Intro 02.23 - Del 1: Blå Blok 25.31 - Del 2: Rød Blok  49.08 - Del 3: Pollster Bogcafé</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/2E648F/traffic.libsyn.com/secure/pollster/Pollster_15.12.20_frdig.mp3?dest-id=2312423</guid>
			<pubDate>Wed, 16 Dec 2020 04:09:33 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:59:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/2E648F/traffic.libsyn.com/secure/pollster/Pollster_15.12.20_frdig.mp3?dest-id=2312423" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvad har minksagens forløb betydet for befolkningens tillid til regeringen og Mette Frederiksen?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/2E648F/traffic.libsyn.com/secure/pollster/44_Pollster_v2_.mp3</link>
			<description>Pollster-redaktionen er samlet igen i Bishop Hill Studio, og der er sket MEGET, mens vi har været væk. En partiformand og en overborgmester er gået af pga #MeToo-sager, en minister gået på grund af manglende lovhjemmel i Mink-sagen og Coronaen-raser stadig i Danmark.Vi starter med at kigge på Mink-sagen.Hvad har sagens forløb betydet for befolkningens tillid til regeringen og statsminister Mette Frederiksen?Er tiden med brede Corona-forlig lagt for evigt bag os?Og er der gået politik i politikken igen?I anden del tager vi en snak om MeToo, sexisme og ligestilling.Hvorfor er det så svært at tale om?Er vi overhovedet enige om, hvad ligestilling er?Og hvad mener danskerne selv, når man spørger dem? Værter: Sune Steffen Hansen &amp; Jesper Claus LarsenProducer: Thomas Nørskov Del 1: Intro (00.17)Del 2: Mink og Tillid (02.39 min)Del 3: MeToo, Sexisme og Ligestilling (23.41 min)</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/2E648F/traffic.libsyn.com/secure/pollster/44_Pollster_v2_.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 26 Nov 2020 09:18:19 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:19:26</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/2E648F/traffic.libsyn.com/secure/pollster/44_Pollster_v2_.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvorfor er det så svært at tale om ligestilling, sexisme og #MeToo?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/2E648F/traffic.libsyn.com/secure/pollster/44_Pollster_v2_.mp3</link>
			<description>Pollster-redaktionen er samlet igen i Bishop Hill Studio, og der er sket MEGET, mens vi har været væk. En partiformand og en overborgmester er gået af pga #MeToo-sager, en minister gået på grund af manglende lovhjemmel i Mink-sagen og Coronaen-raser stadig i Danmark.Vi starter med at kigge på Mink-sagen.Hvad har sagens forløb betydet for befolkningens tillid til regeringen og statsminister Mette Frederiksen?Er tiden med brede Corona-forlig lagt for evigt bag os?Og er der gået politik i politikken igen?I anden del tager vi en snak om MeToo, sexisme og ligestilling.Hvorfor er det så svært at tale om?Er vi overhovedet enige om, hvad ligestilling er?Og hvad mener danskerne selv, når man spørger dem? Værter: Sune Steffen Hansen &amp; Jesper Claus LarsenProducer: Thomas Nørskov Del 1: Intro (00.17)Del 2: Mink og Tillid (02.39 min)Del 3: MeToo, Sexisme og Ligestilling (23.41 min)</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/2E648F/traffic.libsyn.com/secure/pollster/44_Pollster_v2_.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 26 Nov 2020 09:18:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:28:39</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/2E648F/traffic.libsyn.com/secure/pollster/44_Pollster_v2_.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>[35] Tillid, Mink og MeToo (25.11.20)</title>
			<link>https://chtbl.com/track/2E648F/traffic.libsyn.com/secure/pollster/44_Pollster_v2_.mp3</link>
			<description>Pollster-redaktionen er samlet igen i Bishop Hill Studio, og der er sket MEGET, mens vi har været væk. En partiformand og en overborgmester er gået af pga #MeToo-sager, en minister gået på grund af manglende lovhjemmel i Mink-sagen og Coronaen-raser stadig i Danmark.Vi starter med at kigge på Mink-sagen.Hvad har sagens forløb betydet for befolkningens tillid til regeringen og statsminister Mette Frederiksen?Er tiden med brede Corona-forlig lagt for evigt bag os?Og er der gået politik i politikken igen?I anden del tager vi en snak om MeToo, sexisme og ligestilling.Hvorfor er det så svært at tale om?Er vi overhovedet enige om, hvad ligestilling er?Og hvad mener danskerne selv, når man spørger dem? Værter: Sune Steffen Hansen &amp; Jesper Claus LarsenProducer: Thomas Nørskov Del 1: Intro (00.51)Del 2: Mink og Tillid (03.14 min)Del 3: MeToo, Sexisme og Ligestilling (24.16 min)</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/2E648F/traffic.libsyn.com/secure/pollster/44_Pollster_v2_.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 25 Nov 2020 13:57:20 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:15</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/2E648F/traffic.libsyn.com/secure/pollster/44_Pollster_v2_.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Forskersnak #5 - Kommunalvalg - Hvor politik møder hverdagen</title>
			<link>https://traffic.libsyn.com/secure/pollster/Forskersnak_5.mp3?dest-id=2312423</link>
			<description>Valget i USA er ovre, og det er igen blevet hverdag i Pollster-universet.Men det stopper os dog ikke fra at snakke valg i dette afsnit, dog ikke det amerikanske præsidentvalg, men det kommende kommunalvalg i 2021.Jesper byder Ulrik Kjær, indenfor til en forskersnak om det kommunalvalg.  Ulrik Kjær er professor på statskundskab på Syddansk Universitet, og har i en længere årrække beskæftiget sig med netop kommunalvalg.Selvom der er lidt over et år til d. 16. november 2021, så er det ikke for tidligt, at kigge på KV21, for der er nemlig en masse at snakke om.Bliver det et valg som alle andre eller er der andre ting på spil?Hvad kan Corona evt. komme til at betyde for valget?  Må vi eksempelvist bruge den samme kuglepen i stemmeboksen?Kommunalvalget har i mange år haft en sekundær rolle i forhold til landspolitikken, men har ved de senere valg haft en mere prominent rolle, hvor landspolitikere også har blandet sig i debatten.Hvad skyldes dette, og hvilken indflydelse har det på de lokale valg ude i kommunerne, når Christiansborg begynder at blande sig?Hvad er mediernes rolle ved kommunalvalg?Hvordan undgår man at kommunalvalghistorierne bliver præget af skandaler og sensationshistorier frem for reel politik?Hvordan træffer vælgerne valg om parti og kandidat ved et kommunalvalg?Er der en forskel til landspolitikken, hvor ideologi og partifarver ofte vægtes højt.Hvilke emner er vigtigst ved et kommunalvalg? Og hvilken rolle kan eksempelvis klima og ideologiske kampe have på valgkampen?Alt det og meget mere i dette afsnit af Pollster Forskersnak.  Vært: Jesper Claus LarsenGæst: Ulrik KjærProducer: Thomas Nørskov</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.libsyn.com/secure/pollster/Forskersnak_5.mp3?dest-id=2312423</guid>
			<pubDate>Fri, 13 Nov 2020 17:25:14 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:22:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/pollster/Forskersnak_5.mp3?dest-id=2312423" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>[43] - Forskersnak #5 - Kommunalvalg - Hvor politik møder hverdagen (13.11.2020)</title>
			<link>https://traffic.libsyn.com/secure/pollster/Forskersnak_5.mp3?dest-id=2312423</link>
			<description>Valget i USA er ovre, og det er igen blevet hverdag i Pollster-universet.Men det stopper os dog ikke fra at snakke valg i dette afsnit, dog ikke det amerikanske præsidentvalg, men det kommende kommunalvalg i 2021.Jesper byder Ulrik Kjær, indenfor til en forskersnak om det kommunalvalg.  Ulrik Kjær er professor på statskundskab på Syddansk Universitet, og har i en længere årrække beskæftiget sig med netop kommunalvalg.Selvom der er lidt over et år til d. 16. november 2021, så er det ikke for tidligt, at kigge på KV21, for der er nemlig en masse at snakke om.Bliver det et valg som alle andre eller er der andre ting på spil?Hvad kan Corona evt. komme til at betyde for valget?  Må vi eksempelvist bruge den samme kuglepen i stemmeboksen?Kommunalvalget har i mange år haft en sekundær rolle i forhold til landspolitikken, men har ved de senere valg haft en mere prominent rolle, hvor landspolitikere også har blandet sig i debatten.Hvad skyldes dette, og hvilken indflydelse har det på de lokale valg ude i kommunerne, når Christiansborg begynder at blande sig?Hvad er mediernes rolle ved kommunalvalg?Hvordan undgår man at kommunalvalghistorierne bliver præget af skandaler og sensationshistorier frem for reel politik?Hvordan træffer vælgerne valg om parti og kandidat ved et kommunalvalg?Er der en forskel til landspolitikken, hvor ideologi og partifarver ofte vægtes højt.Hvilke emner er vigtigst ved et kommunalvalg? Og hvilken rolle kan eksempelvis klima og ideologiske kampe have på valgkampen?Alt det og meget mere i dette afsnit af Pollster Forskersnak.  Vært: Jesper Claus LarsenGæst: Ulrik KjærProducer: Thomas Nørskov</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.libsyn.com/secure/pollster/Forskersnak_5.mp3?dest-id=2312423</guid>
			<pubDate>Fri, 13 Nov 2020 04:05:17 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:46:44</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/pollster/Forskersnak_5.mp3?dest-id=2312423" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Current State of the US</title>
			<link>https://traffic.libsyn.com/secure/pollster/Pollster_Ep4.mp3?dest-id=2312423</link>
			<description>With one week until the voting deadline, things are moving fast in the US. Biden and Trump met each other for a final debate, Amy Coney Barret has been confirmed as the new Supreme Court Justice, the coronavirus epidemic is worse than it has ever been with spikes in key states and nationwide, and more than 65 million Americans have already voted. Compared to the national voter turnout in 2016, 47% of voters has already cast their ballots. In Texas, over 80% of the 2016 vote total, has already been achieved. But are these primarily Democratic votes? Traditionally, Republicans have run strong absentee ballot programs – but has that changed with Trump’s campaign against mail-in ballots? And if the early votes are mostly Democratic, will there be a significant red shift in the coming days and on November 3rd? How does the polls right now compare to the same point in the 2016 campaign? And what can we really tell from that? How will this election affect the state of the Republican Party? If Trump loses the election, and if the Republicans lose Senate seats in former red states – how will the GOP recover? As we were recording, Joe Biden was in Georgia and Mike Pence in South Carolina – what does that tell us about the campaigns right now? And what does it mean if Biden turns up in Texas in the coming days? Jim and Chip give their insights on what to look out for in the days leading up to November 3rd. Finally, Jim and Chip give their predictions on which candidate will win some of the key states, we have discussed in the podcast. This is the last episode before November 3rd – there is less than one week to go until election night: “Hu! Hold on to your hat!”  Hosts: Sune Steffen Hansen, Jim Arkedis and Chip Felkel Producer: Thomas Nørskov    Made in cooperation with A4 Media Part One: Intro (0:15) Part Two: Current State of the US (1:41) Part Three: The Senatorial Race and the GOP (20:25)</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.libsyn.com/secure/pollster/Pollster_Ep4.mp3?dest-id=2312423</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Oct 2020 15:48:58 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:19:25</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/pollster/Pollster_Ep4.mp3?dest-id=2312423" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trump v Biden 4: The Battle of the American Future</title>
			<link>https://traffic.libsyn.com/secure/pollster/Pollster_Ep4.mp3?dest-id=2312423</link>
			<description>With one week until the voting deadline, things are moving fast in the US. Biden and Trump met each other for a final debate, Amy Coney Barret has been confirmed as the new Supreme Court Justice, the coronavirus epidemic is worse than it has ever been with spikes in key states and nationwide, and more than 65 million Americans have already voted. Compared to the national voter turnout in 2016, 47% of voters has already cast their ballots. In Texas, over 80% of the 2016 vote total, has already been achieved. But are these primarily Democratic votes? Traditionally, Republicans have run strong absentee ballot programs – but has that changed with Trump’s campaign against mail-in ballots? And if the early votes are mostly Democratic, will there be a significant red shift in the coming days and on November 3rd? How does the polls right now compare to the same point in the 2016 campaign? And what can we really tell from that? How will this election affect the state of the Republican Party? If Trump loses the election, and if the Republicans lose Senate seats in former red states – how will the GOP recover? As we were recording, Joe Biden was in Georgia and Mike Pence in South Carolina – what does that tell us about the campaigns right now? And what does it mean if Biden turns up in Texas in the coming days? Jim and Chip give their insights on what to look out for in the days leading up to November 3rd. Finally, Jim and Chip give their predictions on which candidate will win some of the key states, we have discussed in the podcast. This is the last episode before November 3rd – there is less than one week to go until election night: “Hu! Hold on to your hat!” Hosts: Sune Steffen Hansen, Jim Arkedis and Chip Felkel Producer: Thomas Nørskov   Made in cooperation with A4 Media Part One: Intro (0:15) Part Two: Current State of the US (1:41) Part Three: The Senatorial Race and the GOP (20:25)</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.libsyn.com/secure/pollster/Pollster_Ep4.mp3?dest-id=2312423</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Oct 2020 14:39:39 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:49:32</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/pollster/Pollster_Ep4.mp3?dest-id=2312423" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>The Battle of Voter Turnout</title>
			<link>https://traffic.libsyn.com/secure/pollster/Pollster_Ep3_v3.mp3?dest-id=2312423</link>
			<description>Millions of Americans have already cast their votes, the President is doing rallies like never before - apparently, he’s running out of campaign-funds - and Biden is ahead in the polls among senior voters. In this episode, we discuss the importance of voter turnout. Is there a strategic advantage in voter suppression? Why is Biden not concerned about fraud with mail-in ballots? And is Trump really concerned, or does the President have another reason for doubting their legality? The electoral college is a major factor in the US presidential election, but what is it really? And why do some argue that the system should be abolished? In the second part of the episode, we take a closer look at Pennsylvania and Ohio. The two states are interesting, not only because Ohio is “The swingiest of swing states”, as Jim Arkedis put it, but also because the results of the Senate elections on November 3rd by no means are certain in these states. What are the main issues of Ohio and Pennsylvania for the presidential and senatorial campaigns? Who has the upper hand? And why are the results in these states so important? There are less than two weeks until November 3rd, the Americans have started voting – what’s next?  Hosts: Sune Steffen Hansen, Jim Arkedis and Chip Felkel Producer: Thomas Nørskov    Made in cooperation with A4 Media Part One: Intro (0:16) Part Two: Voter Turnout (1:36) Part Three: Ohio, Pennsylvania, and the Senate (26:16)</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.libsyn.com/secure/pollster/Pollster_Ep3_v3.mp3?dest-id=2312423</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Oct 2020 18:20:34 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:24:10</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/pollster/Pollster_Ep3_v3.mp3?dest-id=2312423" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>[32] Forskersnak #1 - Er vælgerne aktører eller objekter i en valgkamp? (21.08.2020)</title>
			<link>https://traffic.libsyn.com/secure/pollster/879074509-pollsterdk-32-pollster-forskersnak-1.mp3?dest-id=2312423</link>
			<description>Der sker ting og sager på Pollster i disse tider. Vi lancerer nu programmet, Pollster Forskersnak, en programserie, der vil køre henover efteråret, hvor Jesper vil tage en snak med forskellige interessante forskere om deres forskning. Første gæst, der blev indbudt til en forskersnak, er Ditte Shamshiri-Petersen. Ditte er ph.d og lektor på Institut for Politik og Samfund på Aalborg Universitet.   Hun har blandt andet forsket i vælgeradfærd med særligt fokus på, hvordan politiske holdninger og stemmeadfærd påvirkes under en valgkamp. Ditte gennemførte i 2011 et valgdagbogsprojekt, under valgkampen op til Folketingsvalget i 2011. Hvad kan vi lære af det i forhold til at forstå, hvordan politiske holdninger og stemmeadfærd formes og påvirkes? Hvad er styrken og svagheden af henholdsvis den kvalitative og kvantitative metode? Og kan Dittes metode bygge bro mellem de to? Alt det og meget mere i dette første afsnit af Pollster Forskersnak. Vært: Jesper Claus Larsen Gæst: Ditte Shamshiri- Petersen Producer: Thomas Nørskov</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.libsyn.com/secure/pollster/879074509-pollsterdk-32-pollster-forskersnak-1.mp3?dest-id=2312423</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Oct 2020 17:59:59 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:33:30</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/pollster/879074509-pollsterdk-32-pollster-forskersnak-1.mp3?dest-id=2312423" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>[32] Konservativ Fremmarch og ‘Arne’ på Krykker (28.08.20)</title>
			<link>https://traffic.libsyn.com/secure/pollster/882998209-pollsterdk-33-konservativ-fremmarch-og-arne-pa-krykker-28082020.mp3?dest-id=2312423</link>
			<description>Pollster kigger i denne uge på Det Konservative Folkepartis fremgang i målingerne.Hvad vil det egentlig sige at være konservativ?Hvad mener man internt i partiet at vælgerpotentialet er?Og hvorfor mener vi, at det reelt set er væsentlig højere end så?Vi tager en kort historisk gennemgang af partiets op- og nedture over de sidste 25 år.Hvad er der sket? Og hvilke udfordringer står Pape og de konservative overfor, hvis de vil fortsætte opturen?Vi tager en snak med politisk kommen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.libsyn.com/secure/pollster/882998209-pollsterdk-33-konservativ-fremmarch-og-arne-pa-krykker-28082020.mp3?dest-id=2312423</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Oct 2020 17:59:59 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:57:45</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/pollster/882998209-pollsterdk-33-konservativ-fremmarch-og-arne-pa-krykker-28082020.mp3?dest-id=2312423" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>[34] Forskersnak #2 - Bestemmer dit indre urmenneske, hvad du stemmer? (04.09.2020)</title>
			<link>https://traffic.libsyn.com/secure/pollster/Forskersnak_Michael_Bang__ny_outro.mp3?dest-id=2312423</link>
			<description>I andet afsnit af Pollster Forskersnak skal vi snakke vælgeradfærd.  Hvorfor agerer du som du gør?Og bestemmer dine gener i virkeligheden mere for, hvad og hvordan du stemmer ?Til at hjælpe os med det, har vi Michael Bang Petersen med på en telefonlinje. Michael er professor på institut for statskundskab på Aarhus Universitet,  og har i en årrække beskæftiget sig med blandt andet vælgeradfærd.   Michael beretter om Hope-projektet, han er leder af, der løbende måler, hvordan vi danskere håndterer Corona-krisen. Er kuren mere god kommunikation end udskamning? Michael fortæller også om PoNe-projektet, hvor han sammensætter antropologi med biologi og forsøger at forklare, hvor meget af vores adfærd, egentlig stammer fra vores genetiske kodning. Er det i virkeligheden dit indre urmenneske, der sætter krydset i valgboksen for dig?  Læs mere om Hope her Læs mere om PoNe her Alt det og meget mere i dette afsnit af Pollster Forskersnak.  Værter: Jesper Claus LarsenGæst: Michael Bang PetersenProducer: Thomas Nørskov Husk at man stadig kan deltage i vores brugerundersøgelse og være med i lodtrækningen om en eksklusiv Pollster-kop.Link til Spørgseskema:  </description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.libsyn.com/secure/pollster/Forskersnak_Michael_Bang__ny_outro.mp3?dest-id=2312423</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Oct 2020 17:59:59 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:28:53</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/pollster/Forskersnak_Michael_Bang__ny_outro.mp3?dest-id=2312423" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>[33] Kan man koble fløjpartierne af?</title>
			<link>https://traffic.libsyn.com/secure/pollster/Pollster_S04E03_v1.mp3?dest-id=2312423</link>
			<description>Er det tid til en oprør fra midten i dansk politik?Ja måske, hvis man spørger Bjarne Corydon.Vi kigger i første del på, mulighederne for at koble fløjpartierne af.Er en SV-regering overhovedet mulig og er der et vælgerønske om dette?Derefter tager vi en kig på vælgernes finanslov.Hvordan ville finansloven se ud, hvis man spurgte udenfor Christiansborgs tykke vægge?Hør med når vi taler med Christian Fischer Vestergaard, Director og Head of Epinion Analytics om dette.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.libsyn.com/secure/pollster/Pollster_S04E03_v1.mp3?dest-id=2312423</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Oct 2020 17:59:59 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:59:55</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/pollster/Pollster_S04E03_v1.mp3?dest-id=2312423" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>[36] Forskersnak #3 - Kan vi måle betydningen af klima? (18.09.2020)</title>
			<link>https://traffic.libsyn.com/secure/pollster/Pollster_Forskersnak_3_v2.mp3?dest-id=2312423</link>
			<description>Pollster havde i sidste uge besøg at Christian Fischer Vestergaard i afsnittet ‘Kan man koble fløjpartierne af?’, til en snak om Vælgernes Finanslov, hvor Christian fortalte, om hvordan Epinion indsamler data.Det tændte Jespers indre metodenørd, og vi inviterede derfor Christian med til en Forskersnak. Christian er Public &amp; Politics Director hos Epinion og arbejder med en metode, hvor man kan finde ud af, hvad noget er værd for vælgerne.  Hvor vigtig er sundhedsplejen eksempelvist sat over for lavere skat?I dette afsnit gik samtalen på klima. Klima har indtil nu været en gratis omgang, hvor ingen er imod det. Men hvad sker der, når man begynder at undersøge, hvad det er værd? Hvor vigtig er klima for danskerne?Hvad er vi villige til at ofre?Hvordan undersøger man dette?Hvad er udfordringerne?Alt det og meget mere i dette afsnit af Pollster Forskersnak.  Vært: Jesper Claus LarsenGæst: Christian Fischer VestergaardProducer: Thomas Nørskov Lyt til sidste uges Pollsterafsnit, &quot;Kan man koble fløjpartierne af?&quot;, her: https://directory.libsyn.com/episode/index/id/15961193</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.libsyn.com/secure/pollster/Pollster_Forskersnak_3_v2.mp3?dest-id=2312423</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Oct 2020 17:59:59 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:28:01</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/pollster/Pollster_Forskersnak_3_v2.mp3?dest-id=2312423" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>[37] Forskersnak #4 - Bestemmer partierne, hvad vi vælgere mener? (25.09.2020)</title>
			<link>https://traffic.libsyn.com/secure/pollster/Forskersnak_4_v2.mp3?dest-id=2312423</link>
			<description>Hvem er det egentlig der sætter den politisk dagsorden i Danmark?Er det vælgerne, der påvirker partiernes holdninger eller er det i virkeligheden omvendt? Og hvordan måler man en påvirkning?Til at gøre os alle sammen lidt klogere på det, har Pollster Forskersnak idag besøg af Rune Slothuus. Rune er professor i Statskundskab på Aarhus Universitet og har i flere år forsket i netop dette emne? Hvordan danner vi mennesker holdninger? Og hvordan påvirkes de holdninger? Hvad sker der med troværdigheden, når et parti skifter holdning?Og spiller det en rolle i eksempelvis en overenskomstforhandling, om budskabet om et lockout kommer fra Venstre eller fra Socialdemokratiet? Alt det og meget mere i dette afsnit af Pollster Forskersnak.  Vært: Jesper Claus LarsenGæst: Rune SlothuusProducer. Thomas Nørskov Læs mere på Runes hjemmesidehttps://pure.au.dk/portal/da/persons/rune-slothuus(76e88e37-bfad-4fe2-923e-51cd3022b0d2).html</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.libsyn.com/secure/pollster/Forskersnak_4_v2.mp3?dest-id=2312423</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Oct 2020 17:59:59 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:36:30</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/pollster/Forskersnak_4_v2.mp3?dest-id=2312423" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>[34] Kampen om Folkeskolen</title>
			<link>https://traffic.libsyn.com/secure/pollster/Pollster_38_-_1.10.20_v3.mp3?dest-id=2312423</link>
			<description>I dag starter vi med at kigge fremad.Folketinget åbner vanen tro første tirsdag i oktober, og skyder dermed officielt det nye politiske år i gang.Hvordan ser det politiske landskab ud her dage før åbningen?Hvordan står blokkene?Hvad er udfordringen for rød blok?Skal regeringen blot sætte cruise controlen til?Hvordan ser det ud for blå blok?Er der en reel blå blok?Hvad kan samle oppositionen?Hvilke mærkesager kan man angribe regeringen på?Derefter hopper vi ind i Pollster-tidsmaskinen og rejser tilbage til året 2012, hvor Sune og Jesper begge var ansatte som politiske rådgivere hos Socialdemokratiet og arbejdede med Folkeskolereformen.Kom med i maskinrummet hos Socialdemokratiet i tiden op til folkeskolereformen i 2013.Hvordan laver man en reform? Hvor meget betyder ordlyden?Hvad laver de politiske rådgivere i sådan en situation?Værter: Sune Steffen Hansen &amp; Jesper Claus LarsenProducer: Thomas NørskovDel 1: Hvordan står blokkene før Folketingets åbning? (01.38 min)Del 2: I Maskinrummet på Folkeskolereformen 2012 (26.47 min)</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.libsyn.com/secure/pollster/Pollster_38_-_1.10.20_v3.mp3?dest-id=2312423</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Oct 2020 17:59:58 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:11</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/pollster/Pollster_38_-_1.10.20_v3.mp3?dest-id=2312423" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trump v Biden 1: The Battle of America (07.10.20)</title>
			<link>https://traffic.libsyn.com/secure/pollster/Pollster_US_Ep1_v1.mp3?dest-id=2312423</link>
			<description>In this very first episode of Pollster US 2020, we take a look at the current state of the US Election campaigns – and there’s a lot to cover. We’ve had the first presidential debate, Trump got corona, and a new Supreme Court Justice has been nominated.    How will all this affect the two presidential candidates’ chances of winning?    How will The Blue Wall come in to play? Why is it so important? And by the way – what is it?    It had a tremendous effect on the 2016 election – how will the candidates handle it this time around?    Join us for a closer look across the Atlantic, as the Danish political advisor Sune Steffen Hansen is joined by democratic strategist from Washington D.C. Jim Arkedis and republican strategist from South Carolina Chip Felkel.    What is really going on over there?!  Part one: Intro (0:19) Part two: Trump and Corona (1:48) Part three: The Blue Wall (22:34)  Hosts: Sune Steffen Hansen, Jim Arkedis and Chip FelkelProducer: Thomas Nørskov    Made in cooperation with A4 Media</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.libsyn.com/secure/pollster/Pollster_US_Ep1_v1.mp3?dest-id=2312423</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Oct 2020 17:59:58 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:46:55</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/pollster/Pollster_US_Ep1_v1.mp3?dest-id=2312423" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trump v Biden 2 : The Battle of Florida (14.10.20)</title>
			<link>https://traffic.libsyn.com/secure/pollster/Battle_of_Florida.mp3?dest-id=2312423</link>
			<description>The President survived corona virus, he’s is back on the road – and he’s good at it! But will there be a backlash to him downplaying the corona virus? Does it show in the polls? As promised in the first episode, we get the data from Chip: How many Republicans would consider not voting for Trump on November 3rd? Supreme Court nominee Amy Coney Barrett had her first hearing this week by the Senate Judiciary Committee – how does the nomination and the hearings affect the senatorial and presidential election? In the second part of the episode, we move on to discussing the state of Florida. Why is it so important? And what are the challenges facing the candidates campaigning in Florida?  It’s said, that if you win the I-4-corridor, you win Florida. But why is it so challenging? Where is it? And what is it? We were lucky to get an interview with Brett Doster. He’s a veteran campaign manager of the Republican US presidential campaigns in Florida and an expert in navigating the very complex state.  Brett Doster gives his insights into the Trump reelection campaign in Florida – and why Trump actually might be leading in the Sunshine State, despite the fact that many of the public national polls say otherwise. Before ending the interview, he gives us an insider tip on what to be aware of on election night, if you would like to predict who will win the election ahead of everyone else. Finally, Jim Arkedis has some new insights on the issue with The Blue Wall, which we discussed in the first episode. Is Biden as challenged in these states, as you might think considering Trump’s victory in 2016? There are less than three weeks until the US election on November 3rd – let’s go!  Hosts: Sune Steffen Hansen, Jim Arkedis and Chip FelkelGuest: Brett Doster Producer: Thomas Nørskov    Made in cooperation with A4 Media Part One: intro (0:15)Part Two: The current state in the US (1:59)Part Three: Why Florida is so important (17:19)Part Four: Brett Doster interview (24:08)Part Five: The Blue Wall revisited (43:02)</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.libsyn.com/secure/pollster/Battle_of_Florida.mp3?dest-id=2312423</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Oct 2020 17:59:58 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:47:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/pollster/Battle_of_Florida.mp3?dest-id=2312423" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trump v Biden 3: The Battle of Voter Turnout</title>
			<link>https://traffic.libsyn.com/secure/pollster/Pollster_Ep3_v3.mp3?dest-id=2312423</link>
			<description>Millions of Americans have already cast their votes, the President is doing rallies like never before - apparently, he’s running out of campaign-funds - and Biden is ahead in the polls among senior voters. In this episode, we discuss the importance of voter turnout. Is there a strategic advantage in voter suppression? Why is Biden not concerned about fraud with mail-in ballots? And is Trump really concerned, or does the President have another reason for doubting their legality? The electoral college is a major factor in the US presidential election, but what is it really? And why do some argue that the system should be abolished? In the second part of the episode, we take a closer look at Pennsylvania and Ohio. The two states are interesting, not only because Ohio is “The swingiest of swing states”, as Jim Arkedis put it, but also because the results of the Senate elections on November 3rd by no means are certain in these states. What are the main issues of Ohio and Pennsylvania for the presidential and senatorial campaigns? Who has the upper hand? And why are the results in these states so important? There are less than two weeks until November 3rd, the Americans have started voting – what’s next? Hosts: Sune Steffen Hansen, Jim Arkedis and Chip Felkel Producer: Thomas Nørskov   Made in cooperation with A4 Media Part One: Intro (0:16) Part Two: Voter Turnout (1:36) Part Three: Ohio, Pennsylvania, and the Senate (26:16)</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.libsyn.com/secure/pollster/Pollster_Ep3_v3.mp3?dest-id=2312423</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Oct 2020 17:59:58 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:48:02</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/pollster/Pollster_Ep3_v3.mp3?dest-id=2312423" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
