<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
   <channel>
      <title>Pollster</title>
      <link>https://web.24syv.dk/channels/437</link>
      <description>Pollster er en politisk podcast, der ser på de samfundsmæssige brydninger og tendenser, og hvordan de påvirker det politiske landskab.Mere fakta. Mindre spin.Værter:Sune Steffen Hansen | Partner og Public Affairs Director hos Rud Pedersen A/SJesper Claus Larsen | Ejer og CEO hos Electica</description>
      <language>da-DK</language>
      <itunes:image href="https://archive.org/download/pollster/Pollster/9b7d9f45ddba7798671857e6d7a4540c.png" />
      <item>
         <title>[53] Den grønne dagsorden</title>
         <link>https://api.spreaker.com/download/episode/58069467/pollster_e53_den_gr_nne_dagsorden.mp3</link>
         <description>Klimaforandringerne er kommet for at blive, og 2023 bliver det vådeste år nogensinde målt i Danmark. Men hvad er temperaturen på danskernes holdning til klimadebatten og den grønne omstilling? Og hvad betyder det politisk?Pollster undersøger denne gang situationen for den grønne dagsorden og klimadebatten. Hvad er det egentlig, vi taler om, og hvad er status?Særligt drøfter vi, hvilke politiske energier og skillelinjer der eksisterer i vælgerbefolkningen, og hvilke implikationer dette kan have på længere sigt.  Og så er det jo jul … hvorfor vi traditionen tro slutter afsnittet med Pollster Bogcafé.  Værter: Sune Steffen Hansen &amp; Jesper Claus LarsenProducer: Magnus Klarskov</description>
         <guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58069467/pollster_e53_den_gr_nne_dagsorden.mp3</guid>
         <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 10:55:01 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:43:57</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/pollster/Pollster/2023.12.20%20-%20%5B53%5D%20Den%20gr%C3%B8nne%20dagsorden.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>[52] Blå blok i flammer</title>
         <link>https://api.spreaker.com/download/episode/57846035/pollster_episode_52_bl_blok_i_flammer.mp3</link>
         <description>Hvor står blå blok et år efter Folketingsvalget?Venstres deltagelse i SVM-regeringen har efterladt den traditionelle blå blok i en identitetskrise. Samtidig har Danmarksdemokraterne manifesteret sig som en ny stærk kraft, og styrkeforholdet mellem de enkelte partier er skiftet dramatisk.Hvor efterlader det blå blok? Og er det i det hele taget relevant at tale om en blok?    Pollster undersøger denne gang, hvad status er for den traditionelle blå blok i dansk politik. Vi stiller skarpt på de dybere vælgermæssige tendenser, der gør sig gældende for blå blok. Og så sætter vi det lange lys på og drøfter, hvad der skal til for at samle blå blok som en koalition, der kan vinde valg.  Værter: Sune Steffen Hansen &amp; Jesper Claus LarsenProducer: Magnus Klarskov</description>
         <guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/57846035/pollster_episode_52_bl_blok_i_flammer.mp3</guid>
         <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 04:00:03 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:40:58</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/pollster/Pollster/2023.11.30%20-%20%5B52%5D%20Bla%CC%8A%20blok%20i%20flammer.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>[51] Midten - Fatamorgana eller ny virkelighed?</title>
         <link>https://api.spreaker.com/download/episode/57484414/pollster_ep_51_1.mp3</link>
         <description>Dansk politik er vendt på vrangen. Rød og blå blok er i kaos, og på midten er der opstået en ny alliance mellem gamle fjender. SMV-regeringen har nu eksisteret et år og spørgsmålet er, om der er mere appetit på politiske løsninger henover midten i fremtidens Danmark. Pollster undersøger denne gang om der er en midtervælger eller om det er en fatamorgana? Så det nye vælgersegment ‘’Mads i Midten’’ dagens lys for et år siden, og vil denne vælgergruppe være afgørende for valg i fremtiden?Værter: Sune Steffen Hansen &amp; Jesper Claus LarsenProducer: Magnus Klarskov</description>
         <guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/57484414/pollster_ep_51_1.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 04:00:03 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:56:48</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/pollster/Pollster/2023.11.03%20-%20%5B51%5D%20Midten%20-%20Fatamorgana%20eller%20ny%20virkelighed.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>[50] Sommer Special</title>
         <link>https://api.spreaker.com/download/episode/50379250/pollster_27_06_22.mp3</link>
         <description>I denne sommer special af Pollster tager Jesper og Sunes pulsen på den det politiske landskab her inden sommerferien, hvordan står det til?Vi kommer ydermere med et bud på, hvad vi mener blir det helt store emne til det næste folketingsvalg.Hav en god sommer!</description>
         <guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50379250/pollster_27_06_22.mp3</guid>
         <pubDate>Mon, 27 Jun 2022 14:20:43 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:41:48</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/pollster/Pollster/2022.06.27%20-%20%5B50%5D%20Sommer%20Special.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>[49] SF - Fra Hønsestrik til Jakkesæt</title>
         <link>https://api.spreaker.com/download/episode/49263334/pollster_01_04_22.mp3</link>
         <description>SF har gennemgået noget af en udvikling de sidste 10-20 år.Fra at være én af arkitekterne bag EU-forsvarsforbeholdet til d. 6. marts 2022 at være medunderskriver på en ny aftale om sikkerhed og forsvarspolitik, der blandt andet skal sende EU-forsvarsforbeholdet til afstemning, som man anbefaler at fjerne.Hvad har drevet denne udvikling?Hvor kommer SF fra?Hvem er deres vælgere?Hvor er partiet på vej hen?Hvad er ulemper og fordele ved denne ny linje?Lyt med, når vi i dag analyserer SF - fra hønsestrik til jakkesæt.Værter: Sune Steffen Hansen &amp; Jesper Claus LarsenProducer: Thomas NørskovLydklip: Pia Olsen Dyhr og Aksel Larsen</description>
         <guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/49263334/pollster_01_04_22.mp3</guid>
         <pubDate>Thu, 31 Mar 2022 22:03:51 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:49:50</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/pollster/Pollster/2022.03.31%20-%20%5B49%5D%20SF%20-%20Fra%20H%C3%B8nsestrik%20til%20Jakkes%C3%A6t.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>[48] Krig, NATO og Forsvarsforbehold</title>
         <link>https://api.spreaker.com/download/episode/48996468/pollster_krig_nato_og_forsvarsforbehold.mp3</link>
         <description>I lyset af krigen i Ukraine har vi i Pollster valgt at lægge kursen om i dette afsnit. Hvor meget betyder NATO?Hvordan har vælgerne det med EU?Og hvordan er folkestemningen omkring EU-forsvarsforbeholdet, der skal til afstemning d. 1. juni.Vi har spritnye tal.I del to bevæge vi os væk fra situationen i dag, og forsøger at forudsige, hvad krigen i Ukraine og et eventuelt ja til fjernelse af forsvarsforliget vil kunne betyde for andre områder af dansk politik. Værter: Sune Steffen Hansen &amp; Jesper Claus LarsenProducer: Thomas Nørskov</description>
         <guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/48996468/pollster_krig_nato_og_forsvarsforbehold.mp3</guid>
         <pubDate>Tue, 08 Mar 2022 23:08:54 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:49:49</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/pollster/Pollster/2022.03.08%20-%20%5B48%5D%20Krig%2C%20NATO%20og%20Forsvarsforbehold.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>[47] Dansk Folkeparti - Storhed og Fald</title>
         <link>https://api.spreaker.com/download/episode/48524777/pollster_s07e01.mp3</link>
         <description>Krisen raser i Dansk Folkeparti. Der har været nok af udfordringer. MELD og FELD, en udlændingepolitik der ikke er så vigtig mere, Arne-pension, interne stridigheder, meningsmålinger, der styrtdykker og meget mere.At sige, at den nye formand Morten Messerschmidt har en stor opgave foran sig, hvis han vil rejse den faldne kæmpe, er en underdrivelse. Hvordan gik det så vidt?Vi får besøg af Martin Arnoldus til at hjælpe os med at besvare dette.Martin har nemlig insiderviden, da han er mangeårig politisk strateg for Dansk Folkeparti og personlig rådgiver Kristian Thulesen Dahl.Kan Dansk Folkeparti rejse sig igen? Værter: Sune Steffen Hansen &amp; Jesper Claus LarsenGæst: Politisk Strateg Martin ArnoldusProducer: Thomas Nørskov00.07 - Intro02.35 - Del 1: Status på DF anno 202221.03 - Del 2: Samtale med Politisk Strateg Martin Arnoldus51.44 - Del 3:  Hvilke muligheder ligger der for Dansk Folkeparti fremad?</description>
         <guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/48524777/pollster_s07e01.mp3</guid>
         <pubDate>Mon, 31 Jan 2022 23:15:32 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>01:09:14</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/pollster/Pollster/2022.01.31%20-%20%5B47%5D%20Dansk%20Folkeparti%20-%20Storhed%20og%20Fald.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>[46] Novemberregn over Kommunalvalget</title>
         <link>https://api.spreaker.com/download/episode/47722844/pollster_29_11_21.mp3</link>
         <description>Kommunal- og regionsvalget 2021 er overstået, og Sune &amp; Jesper har haft tid til at kigge resultaterne igennem, og har sat sig for at finde den helt særlige Pollster-vinkel. Hvem vandt? Hvem tabte?Vi følger op på vores indflyvning fra sidste afsnit.Vi samler op på valget, hvad skal vi trække med og hvad giver det af perspektiver.I andel del skærper vi fokus og stiller skarpt på tre partier, Socialdemokratiet, Konservative og Dansk Folkeparti. Hvad er deres situation nu og fremadrettet?Værter: Sune Steffen Hansen &amp; Jesper Claus LarsenProducer: Thomas Nørskov00.07 - Intro01.53 - Del 1: Hvad skete der d. 16.november – opsamling på selve valget28.54 - Del 2: Hvilke tendenser er særligt interessante i et større perspektiv - 3 partier i fokus</description>
         <guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/47722844/pollster_29_11_21.mp3</guid>
         <pubDate>Tue, 30 Nov 2021 23:19:57 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/pollster/Pollster/2021.11.30%20-%20%5B46%5D%20Novemberregn%20over%20Kommunalvalget.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>[45] Kommunalvalg, Paddletennis og Sociale Medier</title>
         <link>https://api.spreaker.com/download/episode/47244361/pollster_9.mp3</link>
         <description>I oktober-udgaven af Pollster stiller vi skarpt ind på kommunalvalget d. 16. november.Hvilke tendenser og emner rør sig der ud i det kommunale Danmark?Hvilke partier har fremgang? Hvem har det svært?Til at hjælpe os med det har vi fået besøg af digital rådgiver og politisk nørd Benjamin Rud Elberth, der blandt andet fortæller, hvordan man kan spore vælgerstrømninger på en anden måde end de klassiske meningsmålinger?Og hvordan budskabet for en blå mand i Herning måske ikke helt skal være det samme som en blå mand i København?Hvad har paddletennis eksempelvist at gøre med en valgkamp?I tredje del tager vi pulsen på det det politiske landskab ultimo oktober 2021.Kan mink-sagen og slettede sms’er eksempelvis spores i meningsmålinger?Vi er politiske nørder, lad os nørde!Værter: Sune Steffen Hansen &amp; Jesper Claus Larsen Gæst: Benjamin Rud ElberthProducer: Thomas Nørskov Dette afsnit af Pollster er optaget torsdag d. 28. oktober 2021 Tidskoder: 00:07 - Intro 01:38 - Del 1: Indflyvning til Kommunalvalg15:08 - Del 2: #KV21 med Benjamin Rud Elberth44:02 - Del 3: Det Politiske Landskab Ultimo Oktober</description>
         <guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/47244361/pollster_9.mp3</guid>
         <pubDate>Sun, 31 Oct 2021 23:04:56 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>01:14:51</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/pollster/Pollster/2021.10.31%20-%20%5B45%5D%20Kommunalvalg%2C%20Paddletennis%20og%20Sociale%20Medier.mp3" />
      </item>
   </channel>
</rss>
