<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Pornoprogrammet</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/5127</link>
		<description>Vi kender alle til porno. Men det er yderst sjældent, at vi deler vores dybeste og mest slibrige sexfantasier. Porno er ofte skamfuldt og tabubelagt. Det vil sexolog og OnlyFans Creator Gitte Von G og journalist Cecilie Dumanski lave om på.
 
Hver uge graver de sig ned i pornoens dyb og hiver fetisher, trends, kinks og præferencer frem i lyset - og taler åbent, nysgerrigt og sagligt om porno og undersøger, hvorfor vi tænder på det, vi gør.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/974/porno_program_08.png"/>
		<item>
			<title>ManiFest</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53667118/manifest_podcast.mp3</link>
			<description>I år kan ManiFest Fetish Club Copenhagen, der er skandinaviens største fetish klub, fejre 25 års fødselsdag. Og derfor er Gitte og Cecilie hoppet i deres mest kinky tøj for at deltage i festlighederne og for at se, hvad fetishfesten havde at byde på - og for at se, om de blev tændte. Til ManiFest er der nemlig rig mulighed for at sexe, hvis man har lyst til det. Og det er således en oplagt for Cecilie at komme i mål med hendes challenge om sex i offentligheden, men spørgsmålet er, om det lykkedes? Du får svaret i dagens afsnit.Gæster: Stephen, medarrangør af ManiFest Fetish Club CopenhagenAnton, medarrangør af ManiFest Fetish Club CopenhagenVærter:Gitte Von GCecilie DumanskiProducer: Marcus EklundHar du spørgsmål, idéer, ris eller ros kan du sende det anonymt til Gitte og Cecilie på porno@24syv.dk</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53667118/manifest_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Apr 2023 15:55:18 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:17</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53667118/manifest_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Public sex, cumwalk og dogging</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53582972/public_podcast.mp3</link>
			<description>Ordet ‘Public’ ligger på en 19. plads over de mest søgte ord på Pornhub, og interessen for sex i det fri er eksploderet under coronanedlukningen. Men hvorfor er det lige, at sex i offentligheden er så frækt, når der vel og mærke er risiko for at blive opdaget. I dagens afsnit bliver der delt adskillige historier og erfaringer med public sex, cumwalk og dogging - og så tester Gitte Cecilies reaktion, hvis hun pludselig blive vidne til nøgenhed.Værter:Gitte Von GCecilie DumanskiProducer: Marcus EklundHar du spørgsmål, idéer, ris eller ros kan du sende det anonymt til Gitte og Cecilie på porno@24syv.dk</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53582972/public_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Apr 2023 15:43:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53582972/public_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Erotic World</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53526750/erotic_world_podcast.mp3</link>
			<description>Fra dragedildoer og hæklede buttplugs til gloryholes og swingerklub. Gitte og Cecilie fik en på opleveren, da de besøgte Erotic World i Valbyhallen. Hør om deres møde med menneskehunde, Mr. Topgun, glinsende mandestrippere, piskesmæk og frække, lesbiske shows. Og så afslører Gitte og Cecilie, hvad de hver især har købt på messen. Gitte har nemlig kastet sig ud i noget langt, tungt og klistret, mens Cecilie har fundet noget af det mindste på messen. Gæst:Dennis Møller, sexkonge og medarrangør er Erotic WorldVærter:Gitte Von GCecilie DumanskiHar du spørgsmål, idéer, ris eller ros kan du sende det anonymt til Gitte og Cecilie på porno@24syv.dk</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53526750/erotic_world_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Apr 2023 16:31:41 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:27</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53526750/erotic_world_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bagsiden af Pornhub</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53460130/pornhub_podcast.mp3</link>
			<description>Pornhub er verdens største pornohjemmeside og rummer pornovideoer i alle afskygninger. Desværre er der gennem årene fremlagt adskillige eksempler på, at hjemmesiden også rummer ulovligt og uacceptabelt indhold med tvang, voldtægt, sex med mindreårige, hævnporno osv. Indhold, som Pornhub enten ikke har eller har været for langsomme til at fjerne. Og det har haft massive konsekvenser - også for dem, der elsker at lave porno og gør det med samtykke og under ordnede forhold. I dagens afsnit stiller vi skarpt på problematikkerne ved verdens største pornohjemmeside.Værter:Gitte Von GCecilie DumanskiHar du spørgsmål, idéer, ris eller ros kan du sende det anonymt til Gitte og Cecilie på porno@24syv.dk</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53460130/pornhub_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Apr 2023 14:05:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:02</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53460130/pornhub_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cosplay</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53392553/cosplay_podcast.mp3</link>
			<description>Ifølge Pornhubs egen undersøgelse fra 2022 ligger cosplay på plads 22 over det mest søgte ord på verdensplan. I dagens afsnit dykker Gitte og Cecilie ned i den farverige, fantasifulde og tegneserieinspirerede verden - og så fyrer de selv op for kostumer og rollespil for at teste om det er noget for dem. Gæster: Asger Bugge, vært på Gameboys på 24syvDaniel Møgelhøj, vært på Gameboys på 24syvVærter:Gitte Von GCecilie DumanskiHar du spørgsmål, idéer, ris eller ros kan du sende det anonymt til Gitte og Cecilie på porno@24syv.dk</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53392553/cosplay_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 30 Mar 2023 16:06:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:55</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53392553/cosplay_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cecilie instruerer Gitte i porno</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53312420/pornoscene_gitte_og_cecilie_podcast.mp3</link>
			<description>Har du lyst til at instruere en pornoscene? Og hvordan ville den i så fald tage sig ud? Cecilie og Gitte har for et par afsnit fået den udfordring, at Cecilie skal instruere Gitte i en pornoscene. En udfordring, der nok var sværest for Cecilie, der hverken ser eller tænder på porno. Men Gitte havde også sine betænkligheder ved situationen. Hør om Cecilie og Gitte kom i hus med pornoscenen - og hvordan det var for begge parter at se hinanden som henholdsvis instruktør og pornoskuespiller.Værter:Gitte Von GCecilie DumanskiHar du spørgsmål, idéer, ris eller ros kan du sende det anonymt til Gitte og Cecilie på porno@24syv.dk</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53312420/pornoscene_gitte_og_cecilie_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Mar 2023 17:06:37 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:01</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53312420/pornoscene_gitte_og_cecilie_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Blowjobs</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53224083/blowjob_podcast.mp3</link>
			<description>Blowjobs er med længder den største kategori på Pornhub. Men et blowjob er ikke BARE et blowjob: Skal det være med øjenkontakt, hænder eller sexlegetøj? Skal det være hurtigt eller langsomt? Skal det være sloppy, gagging eller måske deepthroat? I dagens afsnit taler Gitte og Cecilie om blowjobs - og så demonstrerer Gitte, hvordan hun udfører et godt blowjob, men hvem er mon den heldige modtager?Værter:Gitte Von GCecilie DumanskiHar du spørgsmål, idéer, ris eller ros kan du sende det anonymt til Gitte og Cecilie på porno@24syv.dk</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53224083/blowjob_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 16 Mar 2023 17:07:17 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:38</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53224083/blowjob_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Swingerklub</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53081456/swinger_podcast_f_rdig.mp3</link>
			<description>Swingermiljøet er mere eller mindre porno i den virkelig verden. I hvertfald er der i diverse swingerklubber mulighed for at udleve sine sexfantasier. Interessen for swingermiljøet er stigende - også blandt unge - og derfor har Gitte og Cecilie besøgt en swingerklub for at blive klogere på, hvilke rum, regler, mennesker, der er i en swingerklub - og selvfølgelig også for at undersøge, om de kunne tændte. Gæster:Mette, swinger og frivillig i CitySwingers og CitySwingers2Christina, swingerExplorer, swinger og frivillig i CitySwingersMumitrold, swingerVærter:Gitte Von GCecilie DumanskiHar du spørgsmål, idéer, ris eller ros kan du sende det anonymt til Gitte og Cecilie på porno@24syv.dk</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53081456/swinger_podcast_f_rdig.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Mar 2023 15:30:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:13</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53081456/swinger_podcast_f_rdig.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Anal</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53074449/anal_podcast.mp3</link>
			<description>Danskerne elsker anal. I hvertfald er det ifølge Pornhubs seneste opgørelse fra 2022 den mest søgte pornokategori i Danmark. Men hvorfor er anal så frækt, hvordan får man en god oplevelse uden smerter og svineri på lagnet, hvilken type analporno trender, hvad er anal prolaps, og hvor ekstremt kan det blive? Det er nogle af de spørgsmål, der bliver besvaret i dagens afsnit. Gæst: Anders Hage, certificeret sexolog og saunagus mesterVærter:Gitte Von GCecilie DumanskiProducer: Marcus EklundHar du spørgsmål, idéer, ris eller ros kan du sende det anonymt til Gitte og Cecilie på porno@24syv.dk</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53074449/anal_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 02 Mar 2023 18:06:40 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:01</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53074449/anal_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Master-slave-relation</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52827627/pornoprogrammet_skiller_2.mp3</link>
			<description>Inden for BDSM-genren findes master-slave-relationer, hvilket i bund og grund er, når en person tjener en anden og tænder på at adlyde og overlade kontrollen. Men hvad vil det konkret sige at være i en master-slave-relation, hvad får slaven ud af at blive domineret og ydmyget, og kan en master-slave-relation også indebære omsorg og kærlighed? I dagens afsnit skal vi både høre fra en master og en slave.Gæster: Martin, master i en master-slave-relationMaria, slave i en master-slave-relationVærter:Gitte Von GCecilie DumanskiProducer: Marcus EklundHar du spørgsmål, idéer, ris eller ros kan du sende det anonymt til Gitte og Cecilie på porno@24syv.dk</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52827627/pornoprogrammet_skiller_2.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Feb 2023 17:11:29 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:00:08</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52827627/pornoprogrammet_skiller_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sexfantasier</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52684648/sexfantasier_podcast.mp3</link>
			<description>Har du en sexfantasi? Og ville du have lyst til at udleve den i virkeligheden? Carsten fantaserede om et harem med en masse kvinder, og en dag besluttede han, at det ikke skulle blive ved fantasien. I dagens program skal vi høre, hvordan Carsten helt lavpraktisk fik sin sexfantasi til at gå i opfyldelse. Og så løfter Gitte og Cecilie sløret for deres sexfantasier.Gæst:Carsten Graff, forfatter og foredragsholderVærter:Gitte von GCecilie DumanskiHar du spørgsmål, idéer, ris eller ros kan du sende det anonymt til Gitte og Cecilie på porno@24syv.dk</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52684648/sexfantasier_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 16 Feb 2023 16:00:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:27</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52684648/sexfantasier_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sexlegetøj</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52683128/sexleget_j_podcast.mp3</link>
			<description>I 2022 har danskerne købt dildoer med en samlet længde på 10.374 meter. Det svarer til næsten 100 fodboldbaner. Sexlegetøj er det perfekte hjælpemiddel til nydelse og orgasmer - alene eller sammen med en partner. I dagens udgave af Pornoprogrammet undersøger vi udbuddet af sexlegetøj - og så har Cecilie og Gitte valgt at spicy udsendelsen op ved at have et vibrende æg i sig. Det bliver en rystende oplevelse.Gæst: Amina Jenayah, creative writer og produktekspert hos SinfulVærter:Gitte Von GCecilie DumanskiHar du spørgsmål, idéer, ris eller ros kan du sende det anonymt til Gitte og Cecilie på porno@24syv.dk</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52683128/sexleget_j_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Feb 2023 16:58:34 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:18</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52683128/sexleget_j_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dickrating</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52616585/dickrating_podcast.mp3</link>
			<description>Fænomenet dickrating er eksploderet i takt med muligheden for at lave personlig porno. Dog er det stadig mest udbredt i USA, men interessen og efterspørgslen for det herhjemme er stærkt stigende. I dagens afsnit undersøger vi, hvordan du rater en pik, og hvordan det føles at få sin pik vurderet på den måde.Gæster:&quot;Anders&quot;, der får ratet sin pikSussi La Cour aka Katja K, Onlyfans-kreatør og tidl. pornostjerne Værter:Gitte Von GCecilie Dumanski</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52616585/dickrating_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 02 Feb 2023 16:57:28 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:10</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52616585/dickrating_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fodfetish</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52552545/porno_fodfetish.mp3</link>
			<description>Fodfetish er en af de mest almindelige former for seksuel fetish på verdens plan. I dagens program undersøger vi, hvorfor nogle tænder på fødder? Og så får Gitte og Cecilie, der egentlig ikke bryder sig om fødder, lov til at mærke, hvordan en ægte fodfetish-fyr kærtegner fusserne. Måske de bliver omvendt?Værter:Gitte Von GCecilie Dumanski</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52552545/porno_fodfetish.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 26 Jan 2023 17:00:59 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52552545/porno_fodfetish.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Onlyfans</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52485565/porno_onlyfans_190123.mp3</link>
			<description>Gitte Von G har udfordret Cecilie i at oprette en bruger på platformen Onlyfans for at få en større forståelse for platformen. Vi skal høre, hvordan det er gået, og så skal vi blive klogere på, hvad det er for noget porno, Gitte laver på Onlyfans, hvilke henvendelser hun får, og hvor mange penge hun tjener på det. Vi hører også fra to Onlyfans-brugere, der fortæller, hvorfor de gider betale for porno, når de kan finde det gratis på utallige hjemmesider.Værter:Gitte Von GCecilie DumanskiProducer: Marcus Eklund</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52485565/porno_onlyfans_190123.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 19 Jan 2023 16:43:18 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:12</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52485565/porno_onlyfans_190123.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mor, hustru og pornostjerne</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52424153/gitte_von_g.mp3</link>
			<description>Gitte Von G er mor til tre, gift på 18. år, arbejder med økonomiske analyser - og så laver hun porno. I dagens program stiller vi skarpt på Gitte von G's kontrastfyldte liv, for hvordan kom hun i gang med at lave porno, tænder hun på at se sig selv på skærmen, hvor mange operationer har hun fået, og hvad siger hendes mand, børn og omverdenen til hendes hobby?Værter:Gitte Von GCecilie DumanskiProducer: Marcus Eklund</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52424153/gitte_von_g.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Jan 2023 17:09:24 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:53</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52424153/gitte_von_g.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
