<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Pornoprogrammet</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/5127</link>
		<description>Vi kender alle til porno. Men det er yderst sjældent, at vi deler vores dybeste og mest slibrige sexfantasier. Porno er ofte skamfuldt og tabubelagt. Det vil sexolog og OnlyFans Creator Gitte Von G og journalist Cecilie Dumanski lave om på.
 
Hver uge graver de sig ned i pornoens dyb og hiver fetisher, trends, kinks og præferencer frem i lyset - og taler åbent, nysgerrigt og sagligt om porno og undersøger, hvorfor vi tænder på det, vi gør.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/974/porno_program_08.png"/>
		<item>
			<title>Graviditetsfetich</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58534876/graviditetsporno_podcast.mp3</link>
			<description>Det er nok ikke alle, der som det første tænker på noget seksuelt og pornografisk, når der bliver sagt graviditet, amning og brystmælk. Men ikke desto mindre er der nogle, for ikke at sige mange, der bliver vild i varmen af netop det. Derfor undersøger Gitte og Cecilie i dagens afsnit graviditetsfetich (også kaldet 'preggophilia'), voksenamning (herunder erotisk laktation eller erotisk amning) og impregnation fetich eller breeding fetich - og så deler Gitte ud af sine egne erfaringer og holdninger til sex og porno under sine egne graviditeter.Værter:Gitte Von GCecilie DumanskiHar du spørgsmål, idéer, ris eller ros kan du sende det anonymt til Gitte og Cecilie på mail porno@24syv.dk eller på instagram p_programmet</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58534876/graviditetsporno_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 01 Feb 2024 16:41:15 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:02</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58534876/graviditetsporno_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Undercover i swingerklub</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58445805/swinger_podcast.mp3</link>
			<description>Cecilie og Gitte har været i swingerklub... Igen. Men denne gang var de undercover for at se, hvordan to helt almindelige kvinder bliver taget imod i klubben. Og man skulle tro, at anden gang i swingerklub ville blive taget i stiv... arm, men nervøsiteten galoperede alligevel afsted for de to værter, da de gik igennem swingdøren. Men spørgsmålet er, om de havde noget at være så nervøse for? Svaret får du - sammen med en masse sliberige detaljer fra besøget - i dagens afsnit. Og så bliver du desuden forkælet med en masse frække swinger-beretninger fra programmets lyttere.En særlig tak til dem, der har delt deres swinger-beretninger - og til vores kollegaer, der efterfølgende har indtalt beretningerne.Værter:Gitte Von GCecilie DumanskiHar du spørgsmål, idéer, ris eller ros kan du sende det anonymt til Gitte og Cecilie på mail porno@24syv.dk eller på instagram p_programmet</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58445805/swinger_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Jan 2024 16:50:47 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:15</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58445805/swinger_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Når kærester laver porno</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58346932/pornopar_podcast.mp3</link>
			<description>Hvilke overvejelser bør man gøre, inden man går ind i pornobranchen? Hvordan er det at lave porno med sin kæreste? Hvilke reaktioner kan man møde fra venner og familie, når de opdager, man laver porno? De spørgsmål og mange flere besvarer kæresteparret Jasmin og Kristoffer, der står bag Onlyfans- og Pornhub-profilen ‘TheMiixedCouple’. I dagens afsnit får du nemlig et spændende og ikke mindst drønfrækt indblik i det at lave porno, som par - på godt og ondt.Gæster:Jasmin, porno-kreatørKristoffer, porno-kreatørVærter:Gitte Von GCecilie DumanskiHar du selv spørgsmål, idéer, ris eller ros kan du sende det anonymt til Gitte og Cecilie på mail porno@24syv.dk eller på instagram p_programmet</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58346932/pornopar_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Jan 2024 14:55:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:40</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58346932/pornopar_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sæd</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58239616/s_d_podcast.mp3</link>
			<description>Der er mange, der ser sæd som en naturlig og nærmest forventelig afslutning på sex eller en pornoscene. Og derfor bliver sæd for det meste set som det sekundære, mens sexen ses som det primære. Men for nogen er den mælkehvide, klistrede klat den primære tænding. Og til dem findes der en lang række frække aktiviteter og lege, hvor sæd af omdrejningspunktet: Blowjob, creampie, cumshot, facial, pearl necklace, cum tribute, gokkun, snowballing, cum eating instruction, cum walk, bukkake. I dagens afsnit undersøger Gitte og Cecilie sædfetich - og så taler de med sæd-fetichist, der kan skrive en ret vild rekord på sit erotiske CV.Gæst: Vivi aka 'LetMeGiveUBlow', swinger og sæd-fetichistVærter:Gitte Von GCecilie DumanskiHar du selv spørgsmål, idéer, ris eller ros kan du sende det anonymt til Gitte og Cecilie på mail porno@24syv.dk eller på instagram p_programmet</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58239616/s_d_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Jan 2024 16:51:52 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:31</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58239616/s_d_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Q&amp;amp;A med Gitte og Cecilie</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58197886/sp_rgetime_podcast.mp3</link>
			<description>‘Kommer I til at lave en fræk fotoserie sammen?’, ‘kommer vi på sigt til at se Gitte i en pornofilm?’ og ‘hvad sker der med pornoprogrammet, når 24syv lukker?’. Gitte og Cecilie modtager løbende spørgsmål i indbakken, som de aldrig når at besvare, fordi... de snakker for meget. Derfor har de sat en times penge af til at besvare en lang række (frække) spørgsmål fra Pornoprogrammets lyttere og følgere.Værter:Gitte Von GCecilie DumanskiHar du selv spørgsmål, idéer, ris eller ros kan du sende det anonymt til Gitte og Cecilie på mail porno@24syv.dk eller på instagram p_programmet</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58197886/sp_rgetime_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Jan 2024 17:05:53 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:31</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58197886/sp_rgetime_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Et knaldgodt nytår</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58062081/nyt_r_podcast.mp3</link>
			<description>52 pornorelaterede emner, 22,5 timers kinky lyd, 45 modige gæster, knap 250.000 podcastdownloads - og et utal af vilde, interessante og ikke mindst frække pornooplevelser. Det har været et berigende 2023, og i denne nytårsspecial gør Gitte og Cecilie status på året, der gik. Derudover kan du høre frække nytårsforsæt fra værterne samt Pornoprogrammets gæster og lyttere, du kan blive opstemt til en kinky nytårsfortælling, og som to vaskeægte queens byder Gitte og Cecilie 2024 velkommen med en nytårstale. Det er et perfekt afsnit at høre, mens du forbereder nytårsfesten eller ligger liderlig og tømmermændsramt dagen derpå.Tusind tak til Pornoprogrammets gæster og lyttere, der har delt deres frække nytårsforsæt - og tusind tak til alle, der har lyttet, gæstet og støttet i det forgangende år. Vi gentager succesen i 2024. Pornoprogrammet ønsker et knaldgodt nytår.Værter:Gitte Von GCecilie Dumanski</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58062081/nyt_r_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Dec 2023 15:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58062081/nyt_r_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amatørporno</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58085097/amat_r_porno_podcast.mp3</link>
			<description>Amatørporno hitter. Ifølge Pornhub seneste opgørelse ligger amatør på en 22. plads over de mest populære kategorier på pornohjemmesiden. Men hvad indebærer amatørporno? Hvad er forskellen på amatør- og professionel porno? Hvorfor er der nogen, der foretrækker amtørudgaven, når man kan få den professionelle? Og hvorfor er der nogen, der selv kaster sig ud i en fræk, hjemmelavet video? De spørgsmål søger Gitte og Cecilie svar på i dagens afsnit, hvor vi desuden skal høre om Gittes første oplevelse med amatørporno og lytternes egne erfaringer med frække hjemmevideoer. Men afsnittet introduceres med lidt julehygge, hvor Gitte og Cecilie bytter frække julegaver.Værter:Gitte Von GCecilie DumanskiHar du spørgsmål, idéer, ris eller ros kan du sende det anonymt til Gitte og Cecilie på mail porno@24syv.dk eller på instagram p_programmet, hvor du desuden hver dag i december kan åbne en låge i Pornoprogrammets frække julekalender.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58085097/amat_r_porno_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Dec 2023 15:15:49 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:58:29</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58085097/amat_r_porno_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lingerifetich</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58009559/lingeri_podcast.mp3</link>
			<description>En sort push up-bh med blonder, en g-streng med pink leopardprint, en rød hofteholder i silkestof. Lingeri kommer i alverdens styles, materialer og farver. Og det er nok de færreste, der ikke synes, at lingeri er flot og frækt. Men for nogen udløser det at se lingeri, mærke det, dufte det, iføre sig det - eller have det som omdrejningspunkt for lagengymnastikken - en helt særlig gnist. Så i dagens afsnit sætter Gitte og Cecilie, der i øvrigt selv er iført frække klæder, fokus på lingerifetish.Gæster:Mette Byriel-Thygesen, etnolog og museumsinspektør ved Nationalmuseet med speciale i seksualitet, køn og kropAnders, lingerifetishistSofie, butiksassistent i HunkemöllerVærter:Gitte Von GCecilie DumanskiHar du spørgsmål, idéer, ris eller ros kan du sende det anonymt til Gitte og Cecilie på mail porno@24syv.dk eller på instagram p_programmet, hvor du desuden hver dag i december kan åbne en låge i Pornoprogrammets frække julekalender.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58009559/lingeri_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Dec 2023 16:59:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:34</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58009559/lingeri_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pornojul og dickrating af Santas p*k</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/57942825/pornojul_og_dickrating.mp3</link>
			<description>Man siger, at julen er hjerternes fest. Men det lader til, at brunkager og bjældeklang også sætter gang i liderligheden. Interessen for sex og porno stiger nemlig ved juletid. Men hvorfor bliver vi så kåde i decemeber? Og hvordan kommer det konkret til udtryk på pornohjemmesiderne og i soveværelserne? Det undersøger Gitte og Cecilie forklædt som frække nissepiger i dagens afsnit, hvor Gitte desuden har en vaskeægte juleoverraskelse til Cecilie i form af en dickrating af selveste julemandens p*k. Så blev det alligevel en glædelig jul i år. Gæst:JulemandenVærter:Gitte Von GCecilie DumanskiHar du spørgsmål, idéer, ris eller ros kan du sende det anonymt til Gitte og Cecilie på mail porno@24syv.dk eller på instagram p_programmet, hvor du desuden hver dag i december kan åbne en låge i Pornoprogrammets frække julekalender.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/57942825/pornojul_og_dickrating.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 07 Dec 2023 17:44:54 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:45</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57942825/pornojul_og_dickrating.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trans-porno</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/57816037/trans_porno_podcast.mp3</link>
			<description>Trans-porno hitter! De seneste år er transgender-kategorien på Pornhub steget eksplosivt, hvilket betyder, at kategorien i dag ligger på en 7. plads over de mest populære kategorier på verdensplan. Men hvad vil det sige at være en transgender? Hvad indebærer trans-porno? Hvem ser det? Og hvorfor er det blevet så populært? Det søger Gitte og Cecilie svar på i dagens afsnit, hvor de desuden får besøg af Nichole Valentina, der filterløst deler ud af sine erfaringer med at lave porno som kvinde med en pik - og undervejs kommer der en spændende samarbejdsinvitation til Gitte.Gæst: Nichole Valentina, shemale og pornostjerneVærter:Gitte Von GCecilie DumanskiHar du spørgsmål, idéer, ris eller ros kan du sende det anonymt til Gitte og Cecilie på mail porno@24syv.dk eller på instagram p_programmet</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/57816037/trans_porno_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 30 Nov 2023 15:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:39</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57816037/trans_porno_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>SM - sadomachochisme</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/57785202/sm_podcast.mp3</link>
			<description>I dag fokuserer Gitte og Cecilie på de sidste to bogstaver i forkortelsen BDSM, der står for bondage, dominans, sadisme og masochisme. Nøgleordet inde for sadomachochisme eller SM er smerte, hvor sadisten er den, der påfører smerten fx ved klemning, voksleg, bondage eller piskning, mens masochisten tager imod. Men hvorfor tænder nogle på smerte? Og hvordan dyrker du den her kink trygt og sikkert? Det får du svar på i dagens afsnit, hvor sadisten Dan dels deler ud sine personlige erfaringer med SM og dels åbner op for en boks fyldt med kinky (og smertefuldt) SM-udstyr bl.a. en orgasme-pisk, som Gitte får at føle. Gæst:Dan Lei, sadist og ejer af ‘KinkClub’ og 'Sadistens Toolbox'Værter:Gitte Von GCecilie DumanskiHar du spørgsmål, idéer, ris eller ros kan du sende det anonymt til Gitte og Cecilie på mail porno@24syv.dk eller på instagram p_programmet</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/57785202/sm_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Nov 2023 16:40:08 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:33</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57785202/sm_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Food fetish, madsex og cake sitting</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/57668679/food_fetish_podcast.mp3</link>
			<description>Banan, aubergine, fersken, østers, donut og flødeskum. Der er nogle madvarer, der har en særlig sexappeal, og i dagens afsnit besøger Gitte og Cecilie den gastronomiske verden for at undersøge madsex-fænomet og food fetichismen, der også kaldes Sitofili. For hvad er det frække ved at se en pastaret, der bliver knust mellem tæerne, eller en kvinde, der svømmer rundt i et bassin fyldt med nutella? Det får du svar på i dagens afsnit - og så deler Gitte og Cecilie ud af deres cake sitting-oplevelse. Det blev en grisset omgang.Værter:Gitte Von GCecilie DumanskiHar du spørgsmål, idéer, ris eller ros kan du sende det anonymt til Gitte og Cecilie på mail porno@24syv.dk eller på instagram p_programmet</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/57668679/food_fetish_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 16 Nov 2023 18:14:29 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:53</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57668679/food_fetish_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>FemDom</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/57580781/femdom_podcast.mp3</link>
			<description>En spids stillet i kuglerne, et bur om pikken, en metalpind i urinrøret og tis i munden. Det er alle aktiviteter inden for den kink, der hedder FemDom, altså female domination. Og i dagens afsnit undersøger Gitte og Cecilie i selskab med et par, der selv dyrker FemDom, hvordan denne kink praktiseres, og hvorfor nogle tænder på at blive domineret og måske endda blive ydmyget og få påført ekstrem smerte.Gæster:Peter, submissivDiana, dominatrix og bratVærter:Gitte Von GCecilie DumanskiHar du spørgsmål, idéer, ris eller ros kan du sende det anonymt til Gitte og Cecilie på mail porno@24syv.dk eller på instagram p_programmet</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/57580781/femdom_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Nov 2023 17:38:35 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:58:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57580781/femdom_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trick or treat</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/57485179/halloween_special_podcast.mp3</link>
			<description>Søgeordet “scary” stiger med 200 %, &quot;trick or treat&quot; stiger med 2582 %, og søgeordet ‘halloween sex’ stiger med intet mindre end 3369 % på Pornhub den 31. oktober. Men hvad er det ved halloween, der får folk så meget i stødet, at de også vil opleve uhyggen på pornohjemmesiderne? Kan man decideret blive ophidset og liderlig af gys og gru? Og hvad er det for noget porno, der bliver serveret, når man fx søger på &quot;trick or treat&quot;? Det får du svar på i dagens halloween special - hvor Gitte og Cecilie desuden tester trenden &quot;pumpkin fucking&quot; live i studiet. Det bliver en våd og uhyggelig omgang!Tak til Festtema i Skovlunde for lån af kostumer og prøverumVærter:Gitte Von GCecilie DumanskiHar du spørgsmål, idéer, ris eller ros kan du sende det anonymt til Gitte og Cecilie på mail porno@24syv.dk eller på instagram p_programmet</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/57485179/halloween_special_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 02 Nov 2023 16:39:55 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:46</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57485179/halloween_special_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Yes, daddy!</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/57397562/daddy_podcast.mp3</link>
			<description>'Daddy'-kategorien hitter på pornohjemmesiderne. Særligt hos kvinderne. Det er nemlig sådan, at kvinder er 96% mere tilbøjelige til at søge på 'Daddy' på pornohjemmesiderne, end mænd er. Så i dagens afsnit dykker Gitte og Cecilie ned i daddy-kinken og prøver at forstå, hvorfor nogle tænder på at se og måske endda indtage rollerne som den enten omsorgsfulde eller dominerende daddy og den uskylde eller uartige baby girl. Ja, og så kaster Gitte og Cecilie sig ud i et interessant rollespil.Værter:Gitte Von GCecilie DumanskiHar du spørgsmål, idéer, ris eller ros kan du sende det anonymt til Gitte og Cecilie på mail porno@24syv.dk eller på instagram p_programmet</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/57397562/daddy_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 26 Oct 2023 16:11:30 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:53</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57397562/daddy_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Giantess</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/57306845/giantess_podcast.mp3</link>
			<description>Giantess eller makrofili er en fetish, hvor omdrejningspunktet er en gigantisk kvinde. Denne kæmpekvinde står typisk over for en mikromand eller -kvinde, som er offer for gigantens dominans. En dominans, der fx kan indebære at blive brugt som tandbørste, som butt plug, at blive trådt på eller spist. Og sidstnævnte, som også kaldes 'vore' er et fænomen i sig selv. I dagens afsnit bliver Gitte og Cecilie klogere på fetichismen bl.a. med hjælp fra den erfarne giantess-kreatør, og så skal vi høre, hvordan det gik, da Gitte selv skulle lave en giantess-pornovideo. Gæst:Bunny Blue, camsex-model og giantess-kreatørVærter:Gitte Von GCecilie DumanskiHar du spørgsmål, idéer, ris eller ros kan du sende det anonymt til Gitte og Cecilie på porno@24syv.dk</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/57306845/giantess_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 19 Oct 2023 16:01:12 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:27</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57306845/giantess_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sexting</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/57211678/sexting_podcast.mp3</link>
			<description>&quot;Jeg har været rigtig slem i dag. Vil du vide hvad jeg vil gøre ved det, når jeg kommer hjem?&quot; Sexting, altså at sende og/eller modtage seksuelt eksplicitte tekstbeskeder, billeder eller videoer, fik sit indtog i tidligt i det 21. århundrede og er siden blevet vældigt populært. Men hvad er egentlig spillereglerne for sexting? Og hvad er de bedste kort at have på hånden for en happy ending? Det søger Gitte og Cecilie svar på i dagens afsnit, hvor de også kaster sig ud i en omgang live-sexting.Værter:Gitte Von GCecilie DumanskiHar du spørgsmål, idéer, ris eller ros kan du sende det anonymt til Gitte og Cecilie på porno@24syv.dk</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/57211678/sexting_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Oct 2023 15:49:49 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:51</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57211678/sexting_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pornoskam</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56992964/pornoskam_podcast.mp3</link>
			<description>&quot;Uanset hvad, så slet min søgehistorik, når jeg dør!” Sådan lyder et amerikansk ordsprog, der taler direkte ind i fænomenet pornoskam. Og netop pornoskam er omdrejningspunktet for dette afsnit, for der er rigtig mange, der skammer sig over porno. Enten over at se det eller over det, de søger på på pornohjemmesiderne. Men hvorfor er der så mange, der føler pornoskam? Hvor stammer skammen fra? Og hvad kan vi gøre ved den - HVIS vi skal gøre noget ved den? Det søger Gitte og Cecilie svar på i dagens afsnit, hvor Cecilie desuden foretager et rimelig grænseoverskridende opkald til sin far. Gæster:Sidsel Harder, sociolog og adjunkt ved Københavns Universitet og forfatter til 'Porno'Sanne Fahnøe, journalist og vært på 24syvCecilies farVærter:Gitte Von GCecilie DumanskiHar du spørgsmål, idéer, ris eller ros kan du sende det anonymt til Gitte og Cecilie på porno@24syv.dk</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56992964/pornoskam_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 05 Oct 2023 14:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:58:14</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56992964/pornoskam_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kloning</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56941469/kloning_clone_a_pussy_podcast.mp3</link>
			<description>Drømmer du om at stikke din p** i pornostjernen Alexis Texas' fi**e eller mærke pornostjernen Anton Hardens p** i din fi**e, så er det faktisk muligt! Du kan nemlig på diverse sexlegetøjshjemmesider købe flere af de store pornostjerners klonede kønsdele. Men du kan også købe et gør-det-selv-sæt og klone dine egne kønsdele. I dagens afsnit undersøger Gitte og Cecilie markedet for klonet sexlegetøj - og så tester de produkterne 'clone-a-willy' og clone-a-pussy', og det går ikke helt som forventet.Værter:Gitte Von GCecilie DumanskiHar du spørgsmål, idéer, ris eller ros kan du sende det anonymt til Gitte og Cecilie på porno@24syv.dk</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56941469/kloning_clone_a_pussy_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Sep 2023 14:53:12 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:58:09</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56941469/kloning_clone_a_pussy_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Exhibitionisme</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56713701/blotteri_podcast.mp3</link>
			<description>Exhibitionisme betyder, at man tænder på - på den ene eller anden måde - at vise sig frem for andre. Mange forbinder det med blotteri, men det behøver det bestemt ikke at være. Det kan nemlig også betyde, at man tænder på at have sex, mens andre kigger på. Og derved står exhibitionisme i kontrast til voyeurisme, der betyder, at man tænder på at betragte andre have sex. I dagens afsnit skal vi høre fra Lars, der tænder på den reaktion, han kan fremprovokere hos fremmede ved at gå i mande-g-streng, og så hopper Gitte og Cecilie på gaden for at se, hvordan folk reagerer på, at Gitte er iført en gennemsigtig top.Gæster:Lars, mande-g-strengs-entusiastVærter:Gitte Von GCecilie DumanskiHar du spørgsmål, idéer, ris eller ros kan du sende det anonymt til Gitte og Cecilie på porno@24syv.dk</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56713701/blotteri_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Sep 2023 14:00:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:26</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56713701/blotteri_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gitte instruerer Cecilie i JOI</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56699954/joi_podcast.mp3</link>
			<description>JOI er forkortelsen for ‘jerk-off instructions’ og er en virkelig populær pornokategori, så i dagens afsnit ser Gitte og Cecilie nærmere på, hvad JOI er, hvad det kan, hvordan det opstod, hvad der findes af JOI-kategorier - og hvordan man SELV praktiserer det, for Gitte skal forsøge at give noget af al sin JOI-erfaring videre til Cecilie. Det bliver en større udfordring end som så.Værter:Gitte Von GCecilie DumanskiHar du spørgsmål, idéer, ris eller ros kan du sende det anonymt til Gitte og Cecilie på porno@24syv.dk</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56699954/joi_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Sep 2023 14:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56699954/joi_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Funny porn</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56396248/funny_porn_podcast.mp3</link>
			<description>'The Devil Wears Nada', 'Free Your Willy', 'Star Whores' og 'Alice in Pornland'. Hvem siger, man ikke kan få et godt grin, mens man onanerer? Og til dem, der gerne vil forene de to umiddelbart uforenelige ting, findes der funny porn. Der er nemlig masser af grin at hente på pornohjemmesiderne, hvad end det er pornoparodier på ikoniske blockbusterfilm eller de amerikanske statsledere, eller det er pornoscener, der flopper, eller det er i kommentarsporet til pornovideoerne. I dagens afsnit får Gitte og Cecilie rørt lattermusklerne, når de undersøger markedet for funny porn.Værter:Gitte Von GCecilie DumanskiHar du spørgsmål, idéer, ris eller ros kan du sende det anonymt til Gitte og Cecilie på porno@24syv.dk</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56396248/funny_porn_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 07 Sep 2023 14:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:36</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56396248/funny_porn_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trekanter</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56648672/trekant_podcast.mp3</link>
			<description>Eiffeltårnet, dp, sex unicorn, hetero flexible. Dét er alle udtryk, der er relaterer sig til trekantfænomenet. Og faktisk ligger trekant på en 10. plads over de mest søgte ord på Pornhub, og er en af de mest populære sexfantasier blandt danskerne. Men hvorfor er der så mange, der søger på og fantaserer om at invitere en ekstra ind i soveværelset? Hvordan fungerer en trekant? Og hvordan undgår du et trekantsdrama? Det undersøger Gitte og Cecilie i dagens afsnit, der desuden er krydret med en række frække trekantsberetninger fra lytterne.Værter:Gitte Von GCecilie DumanskiHar du spørgsmål, idéer, ris eller ros kan du sende det anonymt til Gitte og Cecilie på porno@24syv.dk</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56648672/trekant_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 31 Aug 2023 15:14:09 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:26</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56648672/trekant_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Porno vs. virkelighed</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56578956/porno_virkelighed_podcast.mp3</link>
			<description>Undersøgelser viser, at vi bliver præsenteret for porno i en virekelig tidlig. 12,8 år er gennemsnitsalderen for vores pornodebut, hvilket er 2-3 år før vores seksuelle debut. Og tror mange børn og unge, at de skal leve op til det, de ser i pornofilmene, hvilket er nærmest en umulig opgave, for porno er ikke virkelighed. Punktum. I dagens afsnit ser Gitte og Cecilie nærmere på forskellen mellem den pornografiske og den virkelige verden, og hvilke forventninger børn og unge har til sex pga. porno. Og så giver de dig en guide til at tale med børn om porno, for det er en vigtig samtale at tage, når barnet er klar. Gæster:Louise, lytter af PornoprogrammetCaroline Mejlhede, pædagogisk projektmedarbejder i Sex &amp; SamfundVærter:Gitte Von GCecilie DumanskiHar du spørgsmål, idéer, ris eller ros kan du sende det anonymt til Gitte og Cecilie på porno@24syv.dk</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56578956/porno_virkelighed_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Aug 2023 15:51:21 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:36</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56578956/porno_virkelighed_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hentai og cartoon porn</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56395537/hentai.mp3</link>
			<description>Hentai porno topper listen over Pornhubs mest søgte ord. Det er simpelthen det søgeord, der globalt set bliver søgt allermest på. Så derfor sætter Gitte og Cecilie i dette afsnit sig for at undersøge, hvad det her fiktive tegneserie og animationsunivers kan, når det kun er fantasien, der sætter grænser. Foruden at dykke ned i de forskellige undergenre til hentai og cartoon porn, så taler Gitte og Cecilie med en, der finder stor nydelse i at se det, og en, der finder stor fornøjelse i at tegne det.**Der kan forekomme voldsomme beskrivelse**Gæster:Anders Hage, certificeret sexolog, gues mester og futanari-fanMarie, illustrator og tegneserietegner af bl.a. hentai pornoVærter:Gitte Von GCecilie DumanskiHar du spørgsmål, idéer, ris eller ros kan du sende det anonymt til Gitte og Cecilie på porno@24syv.dk</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56395537/hentai.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 17 Aug 2023 14:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:17</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56395537/hentai.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sexstillinger</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56425321/sexstillinger_podcast.mp3</link>
			<description>'Doggystyle', 'Cowgirl' og 'Missionæren'. Det er måske de mest kendte sexstillinger… Men der findes jo uhyre mange sexstillinger. Så I dag undersøger Gitte og Cecilie hvilke sexstillinger, der hitter på pornohjemmesiderne og i soveværelset, og så prøver de i selskab med en særlig gæst dem af i studiet. Det bliver en interessant, varm og måske våd omgang.Gæst: Belinda, der er med på den værsteVærter:Gitte Von GCecilie DumanskiHar du spørgsmål, idéer, ris eller ros kan du sende det anonymt til Gitte og Cecilie på porno@24syv.dk</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56425321/sexstillinger_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Aug 2023 17:12:51 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:02</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56425321/sexstillinger_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>MILF, DILF og GILF</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56357633/milf_podcast.mp3</link>
			<description>'Mother I'd Like to Fuck', der forkortes MILF, hitter på pornohjemmesiderne. Ifølge Pornhubs data ligger MILF på en tredjeplads over de mest søgte søgeord. Men hvor stammer betegnelsen fra, hvorfor er der så mange unge mænd, der tænder på ældre, modne kvinder, og hvordan scorer man en MILF? Det er nogle af de spørgsmål, Gitte og Cecilie søger svar på i dagens afsnit - og så deler Gitte ud af sine egne erfaringer som MILF, mens Cecilie fortæller, hvorfor hun synes, DILFs er tiltrækkende. Værter:Gitte Von GCecilie DumanskiHar du spørgsmål, idéer, ris eller ros kan du sende det anonymt til Gitte og Cecilie på porno@24syv.dk</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56357633/milf_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 03 Aug 2023 16:05:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:51</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56357633/milf_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pussy Licking</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56247281/pussy_licking_podcast.mp3</link>
			<description>Skede, kusse, vagina, vajayjay, yoni, missen, fisse. Kært barn har mange navne, desværre fylder fisse-slikkeriet ikke særlig meget hverken på pornohjemmesiderne eller i soveværelset. Dét vil Gitte og Cecilie lave om på, og derfor har de dedikeret hele afsnittet til at tilfredsstille fissen. De dykker ned i fissens anatomi, fortæller om egne erfaringer med at slikke og blive slikket, giver dig guides til oralsex af kvinder, fortæller om Mr. Pussylicker, der hitter på pornohjemmesiderne, tester sexlegetøj, der imiterer fisseslikkeri, og så har Gitte en overraskelse til Cecilie, der indbefatter en masse frugter.Gæster: Henrik, fisseslikkeri-forkæmperVærter:Gitte Von GCecilie DumanskiHar du spørgsmål, idéer, ris eller ros kan du sende det anonymt til Gitte og Cecilie på porno@24syv.dk</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56247281/pussy_licking_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Jul 2023 15:28:12 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:21</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56247281/pussy_licking_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rollespil</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/55117105/rollespil_podcast.mp3</link>
			<description>Sekretæren, politimanden, stedmoderen, brandmanden, sygeplejersken. Rollespil er langt fra et ukendt fænomen, og flere af os har på den ene eller anden måde stiftet bekendtskab med det. Faktisk svarede 16 % af de adspurgte i den store danske sex-undersøgelse Sexus, at de havde fantaseret om at deltage i et seksuelt rollespil. Men hvorfor er det så frækt at klæde sig ud og indtage en anden rolle? Det undersøger Gitte og Cecilie i dagens afsnit, hvor de desuden SELV er hoppet i kostumerne.Værter:Gitte Von GCecilie DumanskiHar du spørgsmål, idéer, ris eller ros kan du sende det anonymt til Gitte og Cecilie på porno@24syv.dk</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/55117105/rollespil_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Jul 2023 14:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/55117105/rollespil_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kinbaku</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/55065694/kinbaku_podcast.mp3</link>
			<description>Kinbaku er en stilart inden for japansk bondage, hvor der gennem forskellige rebbindinger bliver leget med den dominerende og submissive rolle ved, at den ene part har magten og kontrollen, og den anden part underkaster og giver sig hen til den skiftevis smerte og nydelse, der kan ligge i at blive bundet med reb. For nogle er Kinbaku en kink, der bruges til at udforske sig selv og hinanden og til at spicy sexlivet op, men Kinbaku kan også bruges meditativt og kunstnerisk. Gitte og Cecilie har besøgt Kinbaku Lounge i Valby i København for at se (og mærke på egen krop), hvad Kinbaku kan.Gæster:Tanja Rothenborg Scot, rebmodel og medejer af Kinbaku-loungeJan Scot, rigger og medejer af Kinbaku-loungeVærter:Gitte Von GCecilie DumanskiHar du spørgsmål, idéer, ris eller ros kan du sende det anonymt til Gitte og Cecilie på porno@24syv.dk</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/55065694/kinbaku_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Jul 2023 14:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:56:54</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/55065694/kinbaku_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pornoafhængighed</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/54834895/pornoafh_ngighed_podcast.mp3</link>
			<description>Lige så frækt og nydelsesfuldt det kan være at se porno for nogle, lige så dragende og afhængighedsskabende kan pornoen være for andre. Pornoafhængighed betragtes som en reel lidelse, og selvom det er svært at sætte et konkret tal på, så estimerer Dansk Misbrugsbehandling, at mellem 1-10 % af den danske befolkning lider af sexafhængighed eller hyperseksualitet, som det også kaldes. Men hvad vil det sige at være afhængig af porno, hvordan kan afhængigheden opstå, hvilke konsekvenser kan det have, og hvorfor er det så svært at kvitte? Det får du svar på i dagens afsnit. Gæst:Jimmy Hansen, psykoterapeut, sexolog, chok-traume-terapeut, ernæringsterapeut - og tidligere pornoafhængigVærter:Gitte Von GCecilie DumanskiHar du spørgsmål, idéer, ris eller ros kan du sende det anonymt til Gitte og Cecilie på porno@24syv.dk</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/54834895/pornoafh_ngighed_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Jul 2023 14:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:20</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/54834895/pornoafh_ngighed_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jeansfetish og fetishordbog</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/54097700/jeansfetish_podcast.mp3</link>
			<description>Læderfetish, øjeøblefetish, mobilfetish, nakkeostfetish, jalousifetish. Der findes et hav af forskellige feticher, og Michael er i gang med at samle flere af dem i en onlineordbog. I dagens afsnit bladrer Gitte og Cecilie i fetishordbogen, og så taler de mere specifikt om Michaels egen fetish for våde jeans, for hvordan er den fetish opstået, og hvordan praktiserer Michael sin fetish uden at gøre sengen plaskvåd? (32:12) FetishordbogGæst:Michael Fray, certificeret sexolog, parterapeut og jeansfetishistVærter:Gitte Von GCecilie DumanskiHar du spørgsmål, idéer, ris eller ros kan du sende det anonymt til Gitte og Cecilie på porno@24syv.dk</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/54097700/jeansfetish_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jun 2023 14:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:47</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/54097700/jeansfetish_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cuckold/cuckquean</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/54520770/cuckold_podcast.mp3</link>
			<description>Ifølge Pornhubs seneste opgørelse er søgeord som &quot;Cuck&quot; og &quot;Cuckold&quot; vokset med hele 18 % - og &quot;Cuckquean&quot; er steget med intet mindre 130 %. Men cuck-fænomenet, der går ud på, at ens partner har sex med andre, er ikke blot noget, man ser på skærmen, og derfor undersøger Gitte og Cecilie i dagens program, hvorfor der er nogle, der tænder på den her form for aftalt utroskab, og hvordan det praktiseres uden nogle bliver kede af det.Gæst: Peter, cuckoldVærter:Gitte Von GCecilie DumanskiHar du spørgsmål, idéer, ris eller ros kan du sende det anonymt til Gitte og Cecilie på porno@24syv.dk</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/54520770/cuckold_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jun 2023 14:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/54520770/cuckold_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hotwife</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/54446707/hotwife_podcast.mp3</link>
			<description>For mange er det at have sex med andre end ens partner et kæmpe &quot;no go&quot;, men for nogle er det tværtimod et kæmpe &quot;turn on&quot; og kan føre til den vildeste, hedeste sex med netop din partner. I dagens afsnit undersøger vi fænomenet hotwife (og hothusband) for noget tyder på, at den her form for aftalt utroskab bliver mere og mere populært. Gæst:&quot;Anna&quot;, hotwifeVærter:Gitte Von GCecilie DumanskiProducer:Marcus EklundHar du spørgsmål, idéer, ris eller ros kan du sende det anonymt til Gitte og Cecilie på porno@24syv.dk</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/54446707/hotwife_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jun 2023 16:20:28 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:04</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/54446707/hotwife_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lydporno</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/54140398/lydporno_podcast.mp3</link>
			<description>Lydporno dækker over alt fra dirty talk, telefonsex og stønnelyde fra soveværelset til described videos, erotiske fortællinger og ASMR porno. Og særligt interessen for den sidste underkategori, ASMR porno, er steget eksplosivt på Pornhub og særligt herhjemme. Danmark ligger nemlig på en 7. plads over lande, der søger mest på ASMR porno. Men hvad er ASMR porno? Og hvorfor er der nogen, der foretrækker audiativ og verbal porno frem for visuel porno? Det søger vi svar på i dagens afsnit.Gæster:Nick, tænder på verbal og audiativ pornoElisa Lykke, agent og erotisk forfatter og podcasterVærter:Gitte Von GCecilie DumanskiProducer:Marcus EklundHar du spørgsmål, idéer, ris eller ros kan du sende det anonymt til Gitte og Cecilie på porno@24syv.dk</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/54140398/lydporno_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Jun 2023 16:03:07 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:15</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/54140398/lydporno_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wanna go bigger</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/54066616/go_big_podcast.mp3</link>
			<description>BBC, BWC, big tits, big ass, big lips, big pussy. Der er nærmest intet, der kan bliver stort nok, når det kommer til porno, og ordet &quot;big&quot; topper på næsten alle søgefunktioner, når der søges på pornosites. Men hvor stort er stort? Kan det bliver for stort? Og hvorfor tænder så mange på det ekstremt store? Det undersøger pornoprogrammet i dag.Værter:Gitte Von GCecilie DumanskiHar du spørgsmål, idéer, ris eller ros kan du sende det anonymt til Gitte og Cecilie på porno@24syv.dk</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/54066616/go_big_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 01 Jun 2023 15:40:31 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:22</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/54066616/go_big_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Puppy Play</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53995514/puppy_podcast.mp3</link>
			<description>Puppy play er en undersektion af petplay i kink-samfundet, hvor folk påtager sig en hunds kropslighed og rolle. For nogle er det seksuelt, for andre er det ikke. Det handler i bund og grund om at blive hund, og alt hvad dertil hører. Men hvorfor finder nogle personer nydelse eller tilfredstillelse i at iføre sig hundemaske, halsbånd, hundepoter og hale og dermed blive til en puppy? Det undersøger Gitte og Cecilie i dagens afsnit af Pornoprogrammet.Vil du vide mere om puppy play, så kan du se dokumentaren 'Why I Left My Fiancé to Become a Dog' fra OMG stories: https://www.youtube.com/watch?v=tU-e2OQt98EGæster:Muttley, puppyShakkiFox, strayVærter:Gitte Von GCecilie DumanskiProducer: Marcus EklundHar du spørgsmål, idéer, ris eller ros kan du sende det anonymt til Gitte og Cecilie på porno@24syv.dk</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53995514/puppy_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 25 May 2023 16:44:22 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:27</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53995514/puppy_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Camsex</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53716982/camsex_podcast.mp3</link>
			<description>Cam sites har eksisteret siden midten af ​​90'erne. Dengang blev det betragtet som en niche, men i dag er kategorien vokset sig kæmpe stor. Og det er der ikke noget at sige til, for camsex giver dels modeller stor selvbestemmelse og frihed og dels brugerne mulighed for en mere personlig og direkte kontakt med modellen. I dagens afsnit taler Gitte og Cecilie med en camsex-model og så undersøger de forskellige typer for camsex bl.a. gennem VR-briller.Gæst:Bunny Blue, Onlyfans Creator og camsex-modelVærter:Gitte Von GCecilie DumanskiHar du spørgsmål, idéer, ris eller ros kan du sende det anonymt til Gitte og Cecilie på porno@24syv.dk</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53716982/camsex_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 18 May 2023 16:04:47 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:38</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53716982/camsex_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kropsvæsker</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53818311/kropsv_sker_podcast.mp3</link>
			<description>Blod, sved... og afføring. Når vi taler om visse former for kropsvæsker, så sidder der helt sikkert flere og tænker &quot;fy for pokker&quot;. Og det er en helt naturlig refleks. Men der er altså personer, der tænder på kropsvæsker som spyt, sved, snot, sæd, squirt, blod, opkast, urin og afføring. Og derfor er det væsentlig OGSÅ at dække dét emne, så vi i sidste ende kan nedbryde fordomme og øge tolerancen over for hinanden.Gæster:'Annie', squirtqueen'Jørgen', der har en fetish for sved, spyt og snotVærter:Gitte Von GCecilie DumanskiHar du spørgsmål, idéer, ris eller ros kan du sende det anonymt til Gitte og Cecilie på porno@24syv.dk</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53818311/kropsv_sker_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 11 May 2023 15:58:31 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:13</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53818311/kropsv_sker_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pornoproduktion og gangbang</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53742022/pornoproduktion_podcast.mp3</link>
			<description>Denne gang vender Gitte og Cecilie blikket mod det, der foregår BAG kameraet. I dagens afsnit handler det nemlig om pornoproduktion. For hvordan bliver en pornoscene, som vi nyder at se på skærmen, egentlig til - og hvad er det for nogle forhold, pornoskuespillere arbejder under? Til at besvare de spørgsmål har Gitte og Cecilie besøgt et dansk pornoproduktionsselskab og overværet en pornoscene. Men ikke hvilken som helst scene, det var et gangbang.Gæster:John Rasmussen, medejer af CPH PornCathy B, pornoskuespiller og OnlyFans CreatorVærter:Gitte Von GCecilie DumanskiProducer: Marcus EklundHar du spørgsmål, idéer, ris eller ros kan du sende det anonymt til Gitte og Cecilie på porno@24syv.dk</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53742022/pornoproduktion_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 05 May 2023 09:15:49 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:15</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53742022/pornoproduktion_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>ManiFest</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53667118/manifest_podcast.mp3</link>
			<description>I år kan ManiFest Fetish Club Copenhagen, der er skandinaviens største fetish klub, fejre 25 års fødselsdag. Og derfor er Gitte og Cecilie hoppet i deres mest kinky tøj for at deltage i festlighederne og for at se, hvad fetishfesten havde at byde på - og for at se, om de blev tændte. Til ManiFest er der nemlig rig mulighed for at sexe, hvis man har lyst til det. Og det er således en oplagt for Cecilie at komme i mål med hendes challenge om sex i offentligheden, men spørgsmålet er, om det lykkedes? Du får svaret i dagens afsnit.Gæster: Stephen, medarrangør af ManiFest Fetish Club CopenhagenAnton, medarrangør af ManiFest Fetish Club CopenhagenVærter:Gitte Von GCecilie DumanskiProducer: Marcus EklundHar du spørgsmål, idéer, ris eller ros kan du sende det anonymt til Gitte og Cecilie på porno@24syv.dk</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53667118/manifest_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Apr 2023 15:55:18 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:17</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53667118/manifest_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Public sex, cumwalk og dogging</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53582972/public_podcast.mp3</link>
			<description>Ordet ‘Public’ ligger på en 19. plads over de mest søgte ord på Pornhub, og interessen for sex i det fri er eksploderet under coronanedlukningen. Men hvorfor er det lige, at sex i offentligheden er så frækt, når der vel og mærke er risiko for at blive opdaget. I dagens afsnit bliver der delt adskillige historier og erfaringer med public sex, cumwalk og dogging - og så tester Gitte Cecilies reaktion, hvis hun pludselig blive vidne til nøgenhed.Værter:Gitte Von GCecilie DumanskiProducer: Marcus EklundHar du spørgsmål, idéer, ris eller ros kan du sende det anonymt til Gitte og Cecilie på porno@24syv.dk</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53582972/public_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Apr 2023 15:43:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53582972/public_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Erotic World</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53526750/erotic_world_podcast.mp3</link>
			<description>Fra dragedildoer og hæklede buttplugs til gloryholes og swingerklub. Gitte og Cecilie fik en på opleveren, da de besøgte Erotic World i Valbyhallen. Hør om deres møde med menneskehunde, Mr. Topgun, glinsende mandestrippere, piskesmæk og frække, lesbiske shows. Og så afslører Gitte og Cecilie, hvad de hver især har købt på messen. Gitte har nemlig kastet sig ud i noget langt, tungt og klistret, mens Cecilie har fundet noget af det mindste på messen. Gæst:Dennis Møller, sexkonge og medarrangør er Erotic WorldVærter:Gitte Von GCecilie DumanskiHar du spørgsmål, idéer, ris eller ros kan du sende det anonymt til Gitte og Cecilie på porno@24syv.dk</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53526750/erotic_world_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Apr 2023 16:31:41 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:27</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53526750/erotic_world_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bagsiden af Pornhub</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53460130/pornhub_podcast.mp3</link>
			<description>Pornhub er verdens største pornohjemmeside og rummer pornovideoer i alle afskygninger. Desværre er der gennem årene fremlagt adskillige eksempler på, at hjemmesiden også rummer ulovligt og uacceptabelt indhold med tvang, voldtægt, sex med mindreårige, hævnporno osv. Indhold, som Pornhub enten ikke har eller har været for langsomme til at fjerne. Og det har haft massive konsekvenser - også for dem, der elsker at lave porno og gør det med samtykke og under ordnede forhold. I dagens afsnit stiller vi skarpt på problematikkerne ved verdens største pornohjemmeside.Værter:Gitte Von GCecilie DumanskiHar du spørgsmål, idéer, ris eller ros kan du sende det anonymt til Gitte og Cecilie på porno@24syv.dk</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53460130/pornhub_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Apr 2023 14:05:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:02</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53460130/pornhub_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cosplay</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53392553/cosplay_podcast.mp3</link>
			<description>Ifølge Pornhubs egen undersøgelse fra 2022 ligger cosplay på plads 22 over det mest søgte ord på verdensplan. I dagens afsnit dykker Gitte og Cecilie ned i den farverige, fantasifulde og tegneserieinspirerede verden - og så fyrer de selv op for kostumer og rollespil for at teste om det er noget for dem. Gæster: Asger Bugge, vært på Gameboys på 24syvDaniel Møgelhøj, vært på Gameboys på 24syvVærter:Gitte Von GCecilie DumanskiHar du spørgsmål, idéer, ris eller ros kan du sende det anonymt til Gitte og Cecilie på porno@24syv.dk</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53392553/cosplay_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 30 Mar 2023 16:06:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:55</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53392553/cosplay_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cecilie instruerer Gitte i porno</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53312420/pornoscene_gitte_og_cecilie_podcast.mp3</link>
			<description>Har du lyst til at instruere en pornoscene? Og hvordan ville den i så fald tage sig ud? Cecilie og Gitte har for et par afsnit fået den udfordring, at Cecilie skal instruere Gitte i en pornoscene. En udfordring, der nok var sværest for Cecilie, der hverken ser eller tænder på porno. Men Gitte havde også sine betænkligheder ved situationen. Hør om Cecilie og Gitte kom i hus med pornoscenen - og hvordan det var for begge parter at se hinanden som henholdsvis instruktør og pornoskuespiller.Værter:Gitte Von GCecilie DumanskiHar du spørgsmål, idéer, ris eller ros kan du sende det anonymt til Gitte og Cecilie på porno@24syv.dk</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53312420/pornoscene_gitte_og_cecilie_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Mar 2023 17:06:37 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:01</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53312420/pornoscene_gitte_og_cecilie_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Blowjobs</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53224083/blowjob_podcast.mp3</link>
			<description>Blowjobs er med længder den største kategori på Pornhub. Men et blowjob er ikke BARE et blowjob: Skal det være med øjenkontakt, hænder eller sexlegetøj? Skal det være hurtigt eller langsomt? Skal det være sloppy, gagging eller måske deepthroat? I dagens afsnit taler Gitte og Cecilie om blowjobs - og så demonstrerer Gitte, hvordan hun udfører et godt blowjob, men hvem er mon den heldige modtager?Værter:Gitte Von GCecilie DumanskiHar du spørgsmål, idéer, ris eller ros kan du sende det anonymt til Gitte og Cecilie på porno@24syv.dk</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53224083/blowjob_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 16 Mar 2023 17:07:17 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:38</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53224083/blowjob_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Swingerklub</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53081456/swinger_podcast_f_rdig.mp3</link>
			<description>Swingermiljøet er mere eller mindre porno i den virkelig verden. I hvertfald er der i diverse swingerklubber mulighed for at udleve sine sexfantasier. Interessen for swingermiljøet er stigende - også blandt unge - og derfor har Gitte og Cecilie besøgt en swingerklub for at blive klogere på, hvilke rum, regler, mennesker, der er i en swingerklub - og selvfølgelig også for at undersøge, om de kunne tændte. Gæster:Mette, swinger og frivillig i CitySwingers og CitySwingers2Christina, swingerExplorer, swinger og frivillig i CitySwingersMumitrold, swingerVærter:Gitte Von GCecilie DumanskiHar du spørgsmål, idéer, ris eller ros kan du sende det anonymt til Gitte og Cecilie på porno@24syv.dk</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53081456/swinger_podcast_f_rdig.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Mar 2023 15:30:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:13</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53081456/swinger_podcast_f_rdig.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Anal</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53074449/anal_podcast.mp3</link>
			<description>Danskerne elsker anal. I hvertfald er det ifølge Pornhubs seneste opgørelse fra 2022 den mest søgte pornokategori i Danmark. Men hvorfor er anal så frækt, hvordan får man en god oplevelse uden smerter og svineri på lagnet, hvilken type analporno trender, hvad er anal prolaps, og hvor ekstremt kan det blive? Det er nogle af de spørgsmål, der bliver besvaret i dagens afsnit. Gæst: Anders Hage, certificeret sexolog og saunagus mesterVærter:Gitte Von GCecilie DumanskiProducer: Marcus EklundHar du spørgsmål, idéer, ris eller ros kan du sende det anonymt til Gitte og Cecilie på porno@24syv.dk</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53074449/anal_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 02 Mar 2023 18:06:40 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:01</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53074449/anal_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Master-slave-relation</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52827627/pornoprogrammet_skiller_2.mp3</link>
			<description>Inden for BDSM-genren findes master-slave-relationer, hvilket i bund og grund er, når en person tjener en anden og tænder på at adlyde og overlade kontrollen. Men hvad vil det konkret sige at være i en master-slave-relation, hvad får slaven ud af at blive domineret og ydmyget, og kan en master-slave-relation også indebære omsorg og kærlighed? I dagens afsnit skal vi både høre fra en master og en slave.Gæster: Martin, master i en master-slave-relationMaria, slave i en master-slave-relationVærter:Gitte Von GCecilie DumanskiProducer: Marcus EklundHar du spørgsmål, idéer, ris eller ros kan du sende det anonymt til Gitte og Cecilie på porno@24syv.dk</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52827627/pornoprogrammet_skiller_2.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Feb 2023 17:11:29 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:00:08</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52827627/pornoprogrammet_skiller_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sexfantasier</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52684648/sexfantasier_podcast.mp3</link>
			<description>Har du en sexfantasi? Og ville du have lyst til at udleve den i virkeligheden? Carsten fantaserede om et harem med en masse kvinder, og en dag besluttede han, at det ikke skulle blive ved fantasien. I dagens program skal vi høre, hvordan Carsten helt lavpraktisk fik sin sexfantasi til at gå i opfyldelse. Og så løfter Gitte og Cecilie sløret for deres sexfantasier.Gæst:Carsten Graff, forfatter og foredragsholderVærter:Gitte von GCecilie DumanskiHar du spørgsmål, idéer, ris eller ros kan du sende det anonymt til Gitte og Cecilie på porno@24syv.dk</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52684648/sexfantasier_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 16 Feb 2023 16:00:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:27</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52684648/sexfantasier_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sexlegetøj</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52683128/sexleget_j_podcast.mp3</link>
			<description>I 2022 har danskerne købt dildoer med en samlet længde på 10.374 meter. Det svarer til næsten 100 fodboldbaner. Sexlegetøj er det perfekte hjælpemiddel til nydelse og orgasmer - alene eller sammen med en partner. I dagens udgave af Pornoprogrammet undersøger vi udbuddet af sexlegetøj - og så har Cecilie og Gitte valgt at spicy udsendelsen op ved at have et vibrende æg i sig. Det bliver en rystende oplevelse.Gæst: Amina Jenayah, creative writer og produktekspert hos SinfulVærter:Gitte Von GCecilie DumanskiHar du spørgsmål, idéer, ris eller ros kan du sende det anonymt til Gitte og Cecilie på porno@24syv.dk</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52683128/sexleget_j_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Feb 2023 16:58:34 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:18</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52683128/sexleget_j_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dickrating</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52616585/dickrating_podcast.mp3</link>
			<description>Fænomenet dickrating er eksploderet i takt med muligheden for at lave personlig porno. Dog er det stadig mest udbredt i USA, men interessen og efterspørgslen for det herhjemme er stærkt stigende. I dagens afsnit undersøger vi, hvordan du rater en pik, og hvordan det føles at få sin pik vurderet på den måde.Gæster:&quot;Anders&quot;, der får ratet sin pikSussi La Cour aka Katja K, Onlyfans-kreatør og tidl. pornostjerne Værter:Gitte Von GCecilie Dumanski</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52616585/dickrating_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 02 Feb 2023 16:57:28 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:10</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52616585/dickrating_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fodfetish</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52552545/porno_fodfetish.mp3</link>
			<description>Fodfetish er en af de mest almindelige former for seksuel fetish på verdens plan. I dagens program undersøger vi, hvorfor nogle tænder på fødder? Og så får Gitte og Cecilie, der egentlig ikke bryder sig om fødder, lov til at mærke, hvordan en ægte fodfetish-fyr kærtegner fusserne. Måske de bliver omvendt?Værter:Gitte Von GCecilie Dumanski</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52552545/porno_fodfetish.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 26 Jan 2023 17:00:59 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52552545/porno_fodfetish.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Onlyfans</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52485565/porno_onlyfans_190123.mp3</link>
			<description>Gitte Von G har udfordret Cecilie i at oprette en bruger på platformen Onlyfans for at få en større forståelse for platformen. Vi skal høre, hvordan det er gået, og så skal vi blive klogere på, hvad det er for noget porno, Gitte laver på Onlyfans, hvilke henvendelser hun får, og hvor mange penge hun tjener på det. Vi hører også fra to Onlyfans-brugere, der fortæller, hvorfor de gider betale for porno, når de kan finde det gratis på utallige hjemmesider.Værter:Gitte Von GCecilie DumanskiProducer: Marcus Eklund</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52485565/porno_onlyfans_190123.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 19 Jan 2023 16:43:18 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:12</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52485565/porno_onlyfans_190123.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mor, hustru og pornostjerne</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52424153/gitte_von_g.mp3</link>
			<description>Gitte Von G er mor til tre, gift på 18. år, arbejder med økonomiske analyser - og så laver hun porno. I dagens program stiller vi skarpt på Gitte von G's kontrastfyldte liv, for hvordan kom hun i gang med at lave porno, tænder hun på at se sig selv på skærmen, hvor mange operationer har hun fået, og hvad siger hendes mand, børn og omverdenen til hendes hobby?Værter:Gitte Von GCecilie DumanskiProducer: Marcus Eklund</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52424153/gitte_von_g.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Jan 2023 17:09:24 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:53</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52424153/gitte_von_g.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Softcore og romantisk porno</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58611648/softcore_porn.mp3</link>
			<description>Laaaange, intime kys, kram, kærtegn og rosenblade på sengen. I anledning af Valentinsdag den 14. februar undersøger Gitte og Cecilie softcore og romantisk sex og porno. For hvordan adskiller det sig fra det mere hardcore sex og porno, og kan disse to modpoler på nogen måde forenes? Det får du svar på - lige som du også får svar på hvilke trends, der kan spores i vores seksuelle og pornografiske adfærd på Valentinsdag - og hvilket valentinslingeri Gitte og Cecilie ender med at vælge, da de er på shopping i en undertøjsforretning.Værter:Gitte Von GCecilie DumanskiHar du spørgsmål, idéer, ris eller ros kan du sende det anonymt til Gitte og Cecilie på mail porno@24syv.dk eller på instagram p_programmet, hvor du desuden i anledning af 'Uge Sex' kan se Gitte og Cecilies take på seksualundervisning.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58611648/softcore_porn.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Feb 2024 17:00:14 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:43</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58611648/softcore_porn.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Billedpornografi</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58697115/billedporno_podcast.mp3</link>
			<description>Det er i år 55 år siden, at billedpornografien blev frigivet. Og selvom det fortsat kan føles som en kriminalsag at se eller tale om porno, så blev frigivelsen i 1969 et symbol på et særligt dansk frisind. Men kan billedpornografien bestå i takt med digitaliseringen, og kan man fortsat opstøve de famøse pornoblade? Gitte og Cecilie har sat jagten ind på pornobladene og undersøger, hvad de kan - og ikke kan, og så har de i samme ombæring været på fotoshoot for på egen krop af mærke, hvordan det er at få taget letpåklædte billeder. Tak til fotograf Jonas Volfman for at tage flotte billederVærter:Gitte Von GCecilie DumanskiHar du spørgsmål, idéer, ris eller ros kan du sende det anonymt til Gitte og Cecilie på mail porno@24syv.dk eller på instagram p_programmet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58697115/billedporno_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Feb 2024 17:12:50 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:01:40</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58697115/billedporno_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bimbofication, dollification og Barbie fetish</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58784171/bimbo_podcast.mp3</link>
			<description>&quot;I'm a blonde bimbo girl in a fantasy world.&quot; Sådan lyder det i Aquas kæmpehit 'Barbie Girl' fra 1997. Men for nogle er bimboudseende, -adfærd og -tilværelse ikke fantasi men virkelighed. I mange år er bimbos blevet udskammet og har måtte lægge øre til skælsord som billig, uintelligent, klam og kunstig. Men behøver man være dum for at dyrke det hyperfeminine og dukkede Barbie-look? Og hvorfor er der nogle, der tænder på overnaturligt store bryster og traditionelle kønsroller? Det søger Gitte og Cecilie svar på i dagens afsnit, hvor Cecilie desuden får en bimbo-makeover og bliver iført Gittes pinke klæder, blingbling-smykker, høje stilletter og... bryster.Værter:Gitte Von GCecilie DumanskiHar du spørgsmål, idéer, ris eller ros kan du sende det anonymt til Gitte og Cecilie på mail porno@24syv.dk eller på instagram p_programmet, hvor du bl.a. kan se Cecilies bimbo-makeover.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58784171/bimbo_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Feb 2024 16:57:41 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:12</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58784171/bimbo_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gruppesex, gangbang og orgie</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58873671/gruppesex_podcast.mp3</link>
			<description>Gruppesex, firkanter, gangbangs og orgier. Jo flere desto bedre. Dét er en fantasi hos mange. Men hvorfor er to til tango ikke nok? Og er det et virvar med risiko for et knæ i siden og dickslap på kinden, når man dyrker gruppesex? Det undersøger Gitte og Cecilie i dagens afsnit, hvor Gitte desuden får en fornemmelse af sin fantasi, nemlig at være centrum for et gangbang, og vi skal høre lytternes frække gruppesex-beretninger.Tusind tak til alle jer, der har bidraget med gruppesex-beretninger.Værter:Gitte Von GCecilie DumanskiHar du spørgsmål, idéer, ris eller ros kan du sende det anonymt til Gitte og Cecilie på mail porno@24syv.dk eller på instagram p_programmet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58873671/gruppesex_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Feb 2024 14:45:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:56:47</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58873671/gruppesex_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
