<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
   <channel>
      <title>Potcast – Radio24syv</title>
      <link>https://web.24syv.dk/channels/4572</link>
      <description>En programrække om cannabisforbrug, -marked og -økonomi.</description>
      <language>da-DK</language>
      <itunes:image href="https://archive.org/download/potcast_-_radio24syv/Potcast%20%E2%80%93%20Radio24syv/Potcast.png" />
      <item>
         <title>Potcast uge 31, 2014</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109190/10109969-audio.mp3</link>
         <description>En programrække om hashforbrug, hashmarkedet og hashøkonomien. Alt det bedste fra de fire første udgaver af Potcast.  Svante Karlshøj Ipsen</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109190/10109969-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sun, 03 Aug 2014 19:03:26 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:21</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/potcast_-_radio24syv/Potcast%20%E2%80%93%20Radio24syv/2014.08.03%20-%20Potcast%20uge%2031%2C%202014.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Potcast uge 30, 2014</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109191/10092430-audio.mp3</link>
         <description>Det illegale danske cannabismarked er milliarder værd. Hvert år. Hør politiinspektør Michael Ask fra Politiets Nationale Efterforksningscenter (NEC) fortælle, hvem der tjener de sorte milliarder. Det årlige danske forbrug af hash er anslået til 20 tons, men hvor kommer al den hash fra, og hvordan kommer den ind i landet? Det løfter Michael Ask lidt af sløret for inden Potcast bringer et uddrag fra bogen Kronvidnet, skrevet af en tidligere Hells Angels-rockerlærling.Her får vi et sjældent indblik i, hvordan danske hash-bagmænd på den spanske solkyst opererer. Manuskriptet til bogen sendte han til forelægger Jakob Kvist som en form for livsforsikring. Jakob Kvist er gæst og fortæller om, hvordan han fik den sprængfarlige historie i hænderne. Svante Karlshøj Ipsen</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109191/10092430-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sun, 27 Jul 2014 19:04:30 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:26</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/potcast_-_radio24syv/Potcast%20%E2%80%93%20Radio24syv/2014.07.27%20-%20Potcast%20uge%2030%2C%202014.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Potcast uge 29, 2014</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109192/10058591-audio.mp3</link>
         <description>Sendt 20-07-2014. Det internationale forbud mod cannabis blev opfundet i USA. Men siden Californien åbnede op for medicinsk cannabis 1996 har den grønne plante vundet afstemninger i stat efter stat. Senest med en næsten total legalisering i Colorado. USA-ekspert Mads Fuglede fortæller om amerikanernes forhold til cannabis, og om hvordan præsident Barack Obama nok gerne ville legalisere men ikke kan.
Tendensen til opblødning af cannabislovgivninger er international, men den er ikke nået til Danmark. Professor Kim Møller fra Aalborg Universitet fortæller, hvordan Danmark løbende har strammet cannabis-relateret lovgivning de sidste ti år. Siden udleveringen af narkometre til politiet i 2012 har op mod 8.000 danskere fået frakendt kørekortet på grund af indhold af cannabis i blodet. Advokat Knud Foldsschack er advokat for en gruppe af disse mennesker, og han mener, at lovgivningen er en håbløs sammenblanding af færdselsloven og ønsket om at genere cannabisbrugere.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109192/10058591-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 18 Jul 2014 05:34:50 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:35</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/potcast_-_radio24syv/Potcast%20%E2%80%93%20Radio24syv/2014.07.18%20-%20Potcast%20uge%2029%2C%202014.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Potcast uge 28, 2014</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109193/10050886-audio.mp3</link>
         <description>Hvor farligt er det at ryge cannabis? Det undersøger Svante Karlshøj Ipsen i denne udgave af Potcast. Sidste år fik 168 danskere en hash-psykose, og begrebet hash-psykose optræder i næsten alle debatter om cannabis. Gerne som et centralt argument for modstandere af cannabis. Men hvad er en hash-psykose og hvordan udløses den? I studiet er der lagt op til debat, når psykiaterne Merete Nordentoft og Henrik Rindom fortæller om diagnosen og ikke mindst om deres forskellige holdninger til legalisering. Hun er imod, han er for. Sidst i programmet får Svante besøg af Morten, der fik en hash-psykose i 2012. Han fortæller, hvordan han endte med at gå psykotisk rundt i København og vente på jordens undergang, inden han blev indlagt. Svante Karlshøj Ipsen</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109193/10050886-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sun, 13 Jul 2014 19:03:25 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:33</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/potcast_-_radio24syv/Potcast%20%E2%80%93%20Radio24syv/2014.07.13%20-%20Potcast%20uge%2028%2C%202014.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Potcast uge 27, 2014</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109194/10031595-audio.mp3</link>
         <description>Hvor står kampen mod cannabis anno 2014? Det spørgsmål forsøger vært Svante Karlshøj Ipsen at finde svar på i denne første udgave af Potcast. Første gæst er politibetjent Troels Lund, der mener at kampen mod det illegale cannabismarked er tabt og burde droppes. Han oplever ikke cannabis som mere problematisk end alkohol og forstår ikke at rockere og kriminelle får lov til at tjene milliarder af kroner på det illegale marked hvert år. Næste gæst er Pernille Skipper fra Enhedslisten. Hun mener, at en hemmelig afstemning blandt folketingsmedlemmer ville vise et flertal for en legalisering Men officielt er det kun Enhedslisten og Liberal Alliance, der har legalisering af cannabis på deres politike dagsordener. Karsten Nonbo er dagens sidste gæst. Han er, ligesom den første gæst, politibetjent. Altså når han ikke sidder i Folketinget for Venstre. Nonbo vil bekæmpe cannabis, om han så skal være sidste mand, og han ser med uro på den internationale tendens til et mildere syn på cannabis. Svante Karlshøj Ipsen</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109194/10031595-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sun, 06 Jul 2014 19:03:01 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:09</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/potcast_-_radio24syv/Potcast%20%E2%80%93%20Radio24syv/2014.07.06%20-%20Potcast%20uge%2027%2C%202014.mp3" />
      </item>
   </channel>
</rss>
