<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Protestsangerne</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4574</link>
		<description>En protest fungerer meget bedre på versefødder, men selvom der er masser at protestere over, halter det med protestsangene. Det er som om det er noget vi havde i 1970erne og 1980erne, og så gik protestsangen som genre i sin mor. Men det skal blive løgn, skal det. Gennem ni udsendelser mødes vært Louise Hart og rimsmed Pede B. med gæster som har noget at protestere over. Og så får de lavet deres egen protestsang, som de kan tage med sig ud i verden.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/570/Protestsangerne.png"/>
		<item>
			<title>Ditte Hansen og Louise Mieritz knalder kønskasserne i stykker</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109205/35424100-audio.m4a</link>
			<description>Skuespillerne Ditte Hansen og Louise Mieritz er trætte af mange ting. Og generelt bare trætte. Mest af alt af, at mandlige skuespillere får flere jobs og mere i løn. Men hvordan skriver man en protestsang om dette emne, uden at lyde som en sur feminist? Ugens protestsang er muligvis ikke for sarte ører, men lyt med, og se om Ditte, Louise og Louise Hart får skrevet en protestsang om ligestilling, sex og kønsstereotyper.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109205/35424100-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Fri, 31 Aug 2018 14:07:17 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109205/35424100-audio.m4a" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hvem er vi, hvis vi ikke er påvirkede? Jes Dorph Petersens protestsang mod...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109206/35321008-audio.m4a</link>
			<description>Jes Dorph Petersen vil sætte spørgsmålstegn ved den danske alkoholkultur. Sagen er personlig for Jes, for hvem forbruget blev til et misbrug.  For hvem er vi, hvis vi ikke er påvirkede? Lyt med og hør, hvorfor Jes er glad for C.V. Jørgensen, og om Louise Hart og Annika Aakjær kan få Jes’ alkoholprotest på versefødder.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109206/35321008-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Aug 2018 14:07:37 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109206/35321008-audio.m4a" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Ibi Makienok rapper og går på barrikaderne</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109207/34870343-audio.m4a</link>
			<description>Ibi Makienok er imod enhver form for diskrimination. Blandt andet aldersdiskrimination, som hun har oplevet på egen krop i hendes parforhold. Hun er også imod at kvinder diskrimineres hvis de har haft for mange sexpartnere. Hvordan får Louise Hart og Pato Siebenhaar skrevet en sang om det, og kan Ibi bruge sin fortid som rapper i sammenhængen?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109207/34870343-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Aug 2018 14:07:56 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109207/34870343-audio.m4a" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Peter Øvig Knudsen til protest mod fundamentalismens lukkede fest</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109208/34796901-audio.m4a</link>
			<description>Forfatter og journalist Peter Øvig Knudsen stiftede i sin ungdom bekendtskab med fundamentalismens fællesskab og snæversynede verdensbeskuelse. Han har professionelt beskæftiget sig meget med skildringer af fællesskaber, og vil slå et slag for et samfund med plads til forskellige holdninger. Tekstforfatter Munde Carlo og vært Louise Hart sætter tekst og musik på Peters protest, men får de overtalt ham til at synge med? Selvom han ikke selv mener, han kan?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109208/34796901-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Aug 2018 14:10:05 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109208/34796901-audio.m4a" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Mascha Vang bryder med Janteloven</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109209/28383096-audio.m4a</link>
			<description>Mascha Vang synes janteloven er noget pjat. Hun er ej heller glad for topskat. Og hun vil have lov til at være sin egen lykkes smed, uden folk kigger skævt til hende. Men hvordan formidler man det til en protestsang? Hør sangskriver Pato Siebenhaar få Maschas protest på versefødder, alt imens Louise Hart kreerer en melodi, der skal få Mascha til at udfolde sin sangstemme.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109209/28383096-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Aug 2018 14:09:07 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109209/28383096-audio.m4a" length="3299" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Line Knutzons protest mod e-Boks</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109210/28305518-audio.m4a</link>
			<description>Manuskriptforfatter Line Knutzon er rasende. Over at blive forstyrret af Skat efter kl 16.10. At sidde til en middag og få befaling om tilbagebetaling. Hør Lines protestsang mod e-Boks. Og hvordan det lyder når hun raser ud til lyden af Louise Harts guitar?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109210/28305518-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Fri, 27 Jul 2018 14:09:08 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109210/28305518-audio.m4a" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bubbers opråb til danskerne</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109211/28223120-audio.m4a</link>
			<description>Bubber er kendt som hele Danmarks hyggeonkel. Men hvordan lyder det når hygge bliver til protest over egoisme og grådighed? Kan den smilende børnevært overhovedet blive vred? Og kan Per Vers fange Bubbers protester og sætte dem på versefødder? Lyt med når Louise Hart svinger guitaren og måske endda får Bubber til at synge med.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109211/28223120-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Fri, 20 Jul 2018 14:07:35 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109211/28223120-audio.m4a" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Kirk til kamp for Amager Fælled</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109212/28160585-audio.m4a</link>
			<description>Nikolaj Kirk synes ikke han kan synge. Og han er ikke meget for det. Men han er samtidig en mand med en sag.En sag, der går ud på at bevare et lille stykke vild natur midt i København så både sommerfuglene, hornbillerne og orkideerne kan overleve. Lyt med, og find ud af om det lykkes Louise Hart og Mund de Carlo at skrive Nikolaj Kirks protestsang for bevare Amager Fælled, OG ikke mindst, om de får overtalt ham til at synge med.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109212/28160585-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Fri, 13 Jul 2018 14:07:46 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109212/28160585-audio.m4a" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Dan Rachlins indignation</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109213/28095724-audio.m4a</link>
			<description>Dan Rachlin er tit indigneret over noget. Faktisk skriver han statusopdateringer på facebook flere gange dagligt, over ting han synes er galt med vores samfund. Idag skal alle Dan Rachlins protester koges ned til een protestsang. Louise Hart svinger guitaren, og Pede B er dagens rimsmed.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109213/28095724-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Fri, 06 Jul 2018 11:13:16 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109213/28095724-audio.m4a" length="3286" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:46</itunes:duration>
		</item>
	</channel>
</rss>
