<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Q&amp;amp;A</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4583</link>
		<description>Q for Qvortrup og A for Andersson. Med programmet “Q&amp;amp;A”, beværtet af de herrer Henrik Qvortrup og Mikkel Andersson får du et ugentligt, aktuelt mediemagasin. De har hver især rigtig gode sager med til festen; Henrik Qvortrup har efterhånden været overalt i den danske medieverden, foruden en periode som spindoktor for statsminister Anders Fogh Rasmussen - og efter Se &amp;amp; Hør-skandalen er han havnet et sted, hvor han har alt at vinde og intet at tabe. 

Mikkel Andersson har først og fremmest gjort sig bemærket som medstifter og redaktør af det satiriske magasin RokokoPosten, men fylder samtidig mere og mere som en kvalificeret revser af medierne foruden et virke som skribent på Berlingske Tidende og som debattør og blogger.

Så med Q og A ved mikrofonen er der linet op til et særdeles underholdende og nærgående mediemagasin, hvor de hellige kameler får én over puklen, og ingen skylder nogen noget.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/79/Q_A.png"/>
		<item>
			<title>Q&amp;amp;A 28-10-2019</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109244/57144542-audio.mp3</link>
			<description>Et ugentligt, aktuelt mediemagasin.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109244/57144542-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 12:05:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109244/57144542-audio.mp3" length="3286" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:46</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>TV 2-direktør: Derfor arbejder vi ikke selv gratis for Knæk Cancer</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109245/56927785-audio.mp3</link>
			<description>Q&amp;A
 lægger ud med et interview med Anne Engdal Stig Christensen. Det er muligt, at navnet ikke ringer de store klokker. Men det burde det faktisk. For siden 1. August har hun siddet i spidsen for TV2. Men hvad vil hun egentlig med jobbet?Derefter
 skal vi se nærmere på en artikel I DSB’s Ud &amp; Se. En artikel, der handler om Kalundborg. Er der tale om en ferm omgang new journalism. Eller er det en tur med klicheen om alle provinsens tumpede bonderøve? Vi tager debatten med journalisten og én, der er blevet
 fornærmet på Kalundborgs vegne.Ikke
 bare har den socialdemokratiske regering givet den gas med ansættelse af et historisk højt antal særlige rådgivere. Nu går man skridtet videre og har ansat seks pressechefer, der alle har meget tætte bånd til partiet. Kritikerne er rasende, socialdemokraterne
 bedyrer, at der skam blot er ansat efter kvalifikationer.Udsendelsen slutter vi
on a positive note
- kan man vist roligt sige. For i Den Korte avis
 er al vin god vin. I al fald har mediets faste vinanmelder Erik Mortensen et ufravigeligt princip. På en skala fra ét til seks giver han nemlig ikke under fem stjerner. Vi ser nærmere på den begejstrede vinanmelder.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109245/56927785-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 12:09:33 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109245/56927785-audio.mp3" length="3299" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hvorfor tilbad journalistkoryfæer utroværdig kult-journalist?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109246/56685692-audio.mp3</link>
			<description>I
 historien om danske krigskorrespondenter står Jan Stage som et af de helt store koryfæer, selvom det er en kendt sagt, at han måske digtede lige vel rigeligt i såvel sine artikler som memoirer. Hvorfor denne dyrkelse af manden, og hvorfor bliver hans gamle
 venner – gennem en generation nogle af fagets mest magtfulde – ved med at forsvare ham?Trumfer
 følelser fakta i debatten om køn? Det mener en sportskommentator, der - i strid med de nøgne fakta - blev beskyldt for at fortie, at danmarks også har haft en kvindelig verdensmester i landevejscykling, da han kommenterede Mads Petersens nylige sejr i samme
 disciplin. Den
 1. November - om mindre end tre uger - er det slut med Radio24syv på FM-båndet, da sendefrekvensen bliver overtaget af den Aarhus-baserede Radio4. Men hvad bliver det for en kanal, som da kommer i æteren? Det spørger vi kanaldirektør Anne Marie Dohm om.Og
 så har de danske ugeaviser droppet en række kategorier ved deres årlige prisuddeling. Men det er en nedvurdering af lokalmedier mener en journalist.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109246/56685692-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 12:09:36 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109246/56685692-audio.mp3" length="3304" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:04</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den Korte Radioavis’ fremtid er usikker</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109247/56461509-audio.mp3</link>
			<description>Hvad
 sker der på taleradiomarkedet efter den 1. November? Som bekendt slutter denne kanal med at sende på FM-båndet, hvor den Aarhus-baserede Radio 4 tager over.Til
 gengæld vil der komme en en taleradio på DAB, men om det bliver Radio24syv, DK4s planlagte kulturradio eller Radio Loud, som er et samarbejde mellem blandt andet Roskilde Festival, Nationalmuseet og en række lokalradioer, ja det ved ingen endnu.Q&amp;A taler med
 en medieekspert om fremtidens taleradiomarked lige om lidt.Skal
 HBO og Netflix betale skat til dansk tv-dramatik? Det mener De Radikale, som vil have at de internationale mediegiganter skal betale 5% af abonnementsprisen til en dansk public-service fond, der har fokus på tv-dramatik. Men hvorfor egentig det, for lige nu
 producerer både HBO og Netflix dansk tv-dramatik i så stort omfang, at både producenter og skuespillere er ganske overvældede. Det spørgsmål stiller vi til de Radikale medieordfører Jens Rohde.. Og han forklarer også, hvad det er for noget med, at staten i
 følge de radikale skal sende opbyggelige bøger ud til danskerne.Og
 hvad med denne station? Hvis Radio24syv vinder udbuddet om den nye DAB-kanal bliver det uden en lang række af stationens signaturprogrammer men til gengæld med et større fokus på graverjournalistik og en ny ledelsesstruktur. Hvad planerne er, det fortæller
 den måske kommende kanalchef Kristoffer Eriksen om sidst i programmet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109247/56461509-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 07 Oct 2019 12:10:07 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109247/56461509-audio.mp3" length="3286" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:46</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Rørbye Rønn: Slut med seertalstyranni</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109248/56232139-audio.mp3</link>
			<description>Generaldirektør Maria Rørbye Rønn vejrer morgenluft, efter at det politiske flertal er skiftet. Nu regner DR med at få “eftergivet” 250 millioner kroner. I dagens udgave af Q&amp;A afviser generaldirektør Maria Rørbye Rønn “enhver konspiurationsteori” om, at politikerne forventer at få noget igen fra DR. Samtidig varsler hun et dogmeskifte, så seer- og lyttertal ikke skal være den vigtigste målestok. Dagens program kigger også på Heilbuth-affæren. Vi undersøger også, hvad der er gået galt mellem krigsfotograf Jan Grarup og Information. Og endelig er der en samtale med Le Gammeltoft, hvis virksomhed “Heartbeats” netop er blevet købt af Aller-koncernen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109248/56232139-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 12:10:11 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109248/56232139-audio.mp3" length="3306" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:06</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Ny radio satser på de unge</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109249/56016003-audio.mp3</link>
			<description>I
 det medieforlig, som den borgerlige regering indgik før jul blev det besluttet, at DR ikke måtte udgive længere artikler på nettet. Men
 nu må DR godt alligevel. Det har kulturminister Joy Mogensen annonceret, og det er blot en af mange mindre ændringer til forliget, som drypvist er blevet meldt ud. Men
 det bør man ikke - i stedet skal man genåbne medieforliget og indgå en ny, samlet aftale. Det mener Berlingskes koncerndirektør, som vi har i studiet først i programmet. Med er også den radikale medieordfører Jens Rohde.Radio
 Loud er navnet på en station, som konkurrerer om at vinde den DAB-kanal, Radio24syv også søger. Selskabet bag er en sammenslutning af blandt andet Nationalmuseet, Spillestedet Vega, Roskilde Festival og en lang række lokalradioer, og den nye kanal skal være
 henvendt til de unge, som ikke er vant til at høre radio. Og
 så har både Folketinget selv og folketingets presseloge fået nye formænd. Vi taler med begge om forholdet mellem journalister og politikere.I
 den forgange uge holdt radiobranchen sin prisfest, Prix Radio. Men selvom DRs P1 blev topscorer målt i antallet af priser, så var ganske mange af prismodtagerne ikke mødt op. Hvad skyldes det påfaldende fravær? Det ser vi på sidst i programmet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109249/56016003-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 12:10:43 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109249/56016003-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Snørede  Løkke de garvede interviewere?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109250/55784525-audio.mp3</link>
			<description>Kommentatorene
 er overalt og efterhånden har politik udviklet sig en folkesport, hvor snart sagt gud og hver mand er mandagstrænere, der går mere op i proces og personfnidder end substans. Det mener en ekspert i vælgeradfærd, som kommer i studiet sammen med en af dansk politisk
 analyses grand old, Hans Engell, først i udsendelsen.Og
 vi bliver ved emnet om nyheder, der måske i stadig højere grad bliver til underholdning. Ifølge en lektor i kommunikation, der underviser kommende journalister, så bliver nyhederne til mere show end journalistik, når DR og TV 2 i stadig stigende grad bruger
 egne journalister som eksperter i stedet for at tale med de borgere, som nyhederne handler om.Efter
 to ugers tavshed satte Lars Løkke Rasmussen sig søndag aften tungt på sendefladen på såvel DR som TV 2. I højtprofilerede interviews med Kaare Qvist og Natasja Crone forklarede den tidligere partiformand og statsminister, at han bare havde haft behov for at
 “klare hovedet”, da han gik ud af bagdøren på et hotel i Vejle, og at han i øvrigt altid havde ønsket, at Jakob Ellemann Jensen skulle være hans afløser. Men var interviewene lige lovlig ens og tandløse? Hverken DR eller TV 2 har ønsket at medvirke, men Brian
 Weichardt og Lars Trier Mogensen diskuterer.Til
 sidst snakker Q&amp;A om et andet hotel i Vejle, end det, Løkke forlod via bagdøren, men som også har fået rigelig omtale - omend af den entydigt positive slags. For i DR-programmet Gæsten og Hesten lades seerne ikke i tvivl om, at hotel Vejlefjord er et luksushotel
 i særklasse. Men er DR gået over græsen mellem public service og regulær reklame?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109250/55784525-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 16 Sep 2019 12:09:37 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109250/55784525-audio.mp3" length="3301" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Politiken-redaktør:  Hån og spot hører til i debatten</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109251/55556660-audio.mp3</link>
			<description>Endnu
 engang skal vi runde vores gode kolleger på Den korte Radioavis. For det er faldet flere politikere for brystet, at Kirsten Birgit &amp; Konsorter har foranstaltet en kæmpeballon, der skal forestille über-spindoktor Martin Rossen. Vi taler med en af de forargede.Q&amp;A
 får også besøg af chefredaktør Christian Jensen. Han skal fortælle om en nyindstiftet debat-pris, som dagbladet Politiken står bag. Hvad skal vi med den? Og hvordan står det egentlig til med debatkulturen i dag  - betragtet fra Rådhuspladsen?Danmark
 får en podcast-efteruddannelse. Den skal ligge i Struer og kommer til at hedde Nordic Podcast Academy. Men har danmark ikke rigelig kommunikationsuddannelser allerede, og hvad er det, som podcastere - der mildest talt er en meget forskelligartet gruppe - egentlig
 har behov for at lære?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109251/55556660-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Sep 2019 12:09:45 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109251/55556660-audio.mp3" length="3298" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:58</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Har Ekstra Bladet tabt sit moralske kompas?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109252/55342584-audio.mp3</link>
			<description>“Borgmester
 i voldtægtsdrama: Var sexven med tiltalte”.  Det kunne man læse på Ekstra Bladets spiseseddel forleden - ved siden af et billede af Københavns teknik- og miljøborgmester Nina Hedeager Olsen fra Enhedslisten. Men havde borgmesterens sexliv
egentlig
 nogen relevans for læserne - eller for voldtægtssagen?  Et par dage senere lå Ekstra Bladets fotograf på lur udenfor Jakob Ellemann-Jensens private grillfest. Er det etiske kompas hos tabloidavisen på Rådhuspladsen gået fuldstændig amok? Det spørger vi en
 repræsentant for Ekstra Bladet, en mediejurist og en politisk redaktør på Jyllands-Posten om sidst i programmet.Dernæst
 skal det handle om DRs spareplan, for ifølge studievært Sandie Westh er det en katastrofe og uforståeligt, at DR vælger at lukke den billige popkanal P7 Mix. Men hvorfor er lige præcis den kanal så vigtig, når både private og offentlige radiokanaler propfyldt
 med popmusik fylder godt op i æteren?Og
 først i programmet BT, som i denne uge annoncerede, at avisen efter nytår kun vil udkomme online og som gratisavis på hverdage. Kun i Weekenden vil man derefter kunne købe BT som papiravis. Men ifølge en mediekender er det et skridt på vej mod den totale clickbait
 og “Endnu et skridt på vejen mod den afslørende journalistiks død på tabloidmedierne”.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109252/55342584-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Sep 2019 12:10:22 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109252/55342584-audio.mp3" length="3285" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:45</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Løkkes utrættelige Twitter-ven: Det er mediernes skyld</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109253/55124682-audio.mp3</link>
			<description>Først
 i programmet skal vi tale om den ene af ugens helt store mediegysere: krisen i Venstres top. Men er der tale om en medieskabt krise, hvor aviserne blot ringer til de kilder, som man på forhånd ved vil tale konflikter og skænderier op? Det debatterer en politisk
 kommentator og et mangeårigt medlem af Venstre.Dernæst
 skal det handle om krænkelser. En ny bog hævder, at medierne har talt en krænkelseskultur op, som slet ikke findes. Q&amp;A får besøg af en af forfatterne.Til
 sidst skal det handle om ugens anden store medieemne: Grønland og den amerikanske præsidents ønske om at købe Rigsfællesskabets største medlem. For uanset hvor uskønt og kulørt forløbet har været, så har det for alvor vist, at Grønland er en ekstremt vigtig
 brik i et komplekst geopolitisk spil. Men hvorfor skulle der en spontan udmelding fra en kolerisk amerikansk præsident til, før det gik op for danske medier? Det taler vi med en journalist og grønlandsekspert om lidt senere.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109253/55124682-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 26 Aug 2019 12:10:32 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109253/55124682-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>NemID  for at se porno?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198497/54902674-audio.mp3</link>
			<description>Q&amp;A
 har porno på programmet. Sexolog og formand for foreningen ‘Mediesundhed - børn og unge’ Heidi Als Ringheim mener, at sexbombardementet på nettet truer en hel generation, og derfor skal der indføres adgangskontrol. Hun deltager sidst i programmer.Inden
 da ser vi på den politiske journalistik i lyset af de seneste ugers massive mediedækning af trakasserierne i partiet Venstre.Ifølge
 kommunikationsrådgiver Lotte Hansen er dækningen ude af kontrol. Hun mener, at “politiske alfahanner” har fået lov at styre dækningen, der er helt ude af proporrtioner med denne verdens virkelig problemer. Hun diskuterer med en af de journalister, der har
 beskæftiget sig allermest med krisen i Venstre, nemlig Søs Marie Serup,Vi
 får også besøg af Jakob Kvist. Manden, der bliver den nye chef for Radio24syv - hvis altså nærværende radio vinder retten til at sende på DAB-båndet. Vi spørger blandt andet Kvist, hvordan 24syv version 2.0 vil adskille sig fra den nuværende kanal.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198497/54902674-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Aug 2019 12:10:55 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198497/54902674-audio.mp3" length="3298" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:58</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Kristne raser over Onkel Rejes satanisme</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198498/54674354-audio.mp3</link>
			<description>I
 dagens Q&amp;A ser vi på, om DR skal fjerne Onkel Reje fra sendefladen. DRs uopdragne og frække børnefigur er nemlig blevet beskyldt for at presse børn til at erklære sig for satanister, kompromittere religionsfriheden og ikke tage kristnes bekymring over den
 okkulte verden alvorligt. En repræsentant for organisationen KLF - Kirke og Medier, som kræver at DR stopper med at bruge Onkel Reje, kommer i studiet.Og
 så er der debat om en af dansk journalistiks store pragtpræstationer. Berlingskes afdækning af Danske Banks rolle i skandalen om hvidvaskning. Senest har det udløst dansk journalistiks allerfineste hædersbevisning. Cavling-statuetten.Men
 var det nu også en pragtpræstation?Det
 er præcis, hvad en helt ny bog nu sætter alvorligt spørgsmålstegn ved. Bogen er skrevet af erhvervsjournalisten Birgitte Dyrekilde.Medarbejdere
 i Danmarks Radio føler sig pressede til at servicere Dansk Folkeparti og deres dagsorden for at give indtrykket af et »selvstændigt« DR og DR udelader indhold, som Dansk Folkeparti kan tolke som misvisende.Det
 konkluderer to kandidater i kommunikation fra Roskilde Universitet, der kommer i studiet lidt senere. Og
 til allersidst taler vi med Ekstra Bladets afgående chefredaktør, Karen Bro, der skal stå i spidsen for et nyt internationalt kvindemagasin.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198498/54674354-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Aug 2019 12:09:58 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198498/54674354-audio.mp3" length="3302" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:02</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Må man kalde Volbeats forsanger en “jodlende havenisse”?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198499/54480736-audio.mp3</link>
			<description>I
 2017 anmeldte Ekstra Bladets Thomas Treo Volbeat. Han beskrev forsangeren Michael Poulsen som en “jodlende havenisse”.Siden
 da forholdet mellem Volbeat og Ekstra Bladet været en kende anstrengt. For nu at sige det pænt.Volbeat
 har forment Ekstra Bladet adgang til bandets koncerter. Til gengæld boykotter Ekstra Bladet at anmelde såvel koncerter som nyudgivelser.Vi
 taler med Ekstra Bladets chefredaktør, Karen Bro, om, hvordan det er kommet dertil, og om læserne i virkeligheden ikke er de eneste tabere.Q&amp;A
 får også besøg af Per Mikael Jensen, der til manges overraskelse i sidste uge blev fyret på gråt papir fra sin stilling på Altinget. Vi spørger om, hvad der gik galt, og om han blev han for vild til det pæne Altinget.Vi
 spørger også Jensen om, hvordan han - i sin egenskab af mangeårig medieentreprenør - ser fremtiden for dansk journalistik.Derefter
 skal vi tale DAB-radio. For samtidig med, at 24syv nu lukker på FM-båndet, er der opstået en mulighed for, at kanalen kan fortsætte som DAB- og ikke mindst podcast og streaming-tjeneste. Endda med 70 millioner kroner bundet i halen hvert eneste år.Men
 er det rimeligt eller lovligt for den sags skyld, at politikerne skræddersyr et statsligt udbud, der reelt er møntet på, at Berlingske/People kan fortsætte med at drive radio.Det
 mener de ikke over på JPPolitiken. Vi får besøg af det store mediehus’ advokat, der bestemt ikke mener, at det sidste ord er sagt i den sag.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198499/54480736-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Aug 2019 12:10:17 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198499/54480736-audio.mp3" length="3294" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:54</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Juraprofessor:  Den Korte Radioavis er på kanten af straffeloven</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198500/53300663-audio.mp3</link>
			<description>Det
 er sandsynligt, at domstole ville straffe Radio24syv og Den Korte Radioavis, hvis nogle af satireofrene anlægger sag. Det vurderer professor ved Syddansk Universitet og ekspert i medieret, Sten Schaumburg Müller først i dagens udsendelse.Efterfølgende
 får vi besøg af programchef Mikael Bertelsen, der vil reflektere over den seneste uges debat om stationen ubestridte flagskib og lyttermagnet.Til
 september ser et nyt projekt dagens lys. “Podimo” hedder det, og her vil en gruppe af pengestærke kræfter forsøge at overbevise danskerne om, at det er værd at abonnere på podcasts. Men giver det mening i en medieverden, hvor podcasts kastes gratis i grams
 fra alle sider?Vi
 spørger den fremtidige indholdsleder for Podimo. Han hedder Nikolaj Koppel.Dagens
 Q&amp;A er den sidste inden sommerferien. Vi vender tilbage til sædvanlig tid mandag den 5. august.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198500/53300663-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Jun 2019 12:09:53 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198500/53300663-audio.mp3" length="3299" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Q&amp;amp;A  17-06-2019</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198501/53115482-audio.mp3</link>
			<description>Et ugentligt, aktuelt mediemagasin.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198501/53115482-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Jun 2019 12:09:55 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198501/53115482-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Paludan: Derfor vil jeg først tale med Berlingske i 2039</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198502/52912066-audio.mp3</link>
			<description>Gik en række danske medier efter manden frem for bolden i omtalen af Stram Kurs? Det mener partistifter Rasmus Paludan, der i ugens Q&amp;A debatterer med Berlingskes chefredaktør Tom Jensen.
Vi taler også med chefredaktørerne for BT og Ekstra Bladet og spørger, om der er basis for selvransagelse efter udmeldingen om Henrik Sass Larsens exit.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198502/52912066-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Jun 2019 12:09:44 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198502/52912066-audio.mp3" length="3294" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:54</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Radio24syv-afløser: Vi kommer også til at larme</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198503/52696602-audio.mp3</link>
			<description>Og
 så rykker 31. Oktober jo stadig tættere på. Det er den dato, hvor Radio24syv efter planen for sidste gang skal sende på FM-båndet.I
 den forbindelse taler vi med Anne Marie Dohm fra firmaet FM4 A/S, for hun bliver sandsynligvis direktør for den nye kanal, der tager over den 1. November. Og hvad er det for en radio, som danskerne kan forvente fra dén kant?Men
 31. Oktober er jo ikke nødvendigvis luk og sluk-dag for 24 syv. For kort før valgudskrivelsen blev politikerne enige om at bevilge penge til en ny DAB-kanal, hvor der er lagt op til at nærværende radio kan videreføres.Spørgsmålet
 er imidlertid, hvad der bliver af dé planer. Er de på grund af vakgkampen faldet ned i et politisk vaccuum? Og hvem ved, om et nyvalgt folketing overhovedet vil føle sig forpligtet af det, der blev aftalt inden folketingsvalget? Vi får besøg af Jakob Kvist
 fra Radio24 syvs bestyrelse.Her
 hvor valgkampen synger på sidste vers, har Q&amp;A inviteret to garvede journalister - Ekstra Bladets - Hans Engell og Altingets Jakob Nielsen - ind for at tale om, hvordan medierne har håndteret dækningen af politik gennem de seneste fire uger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198503/52696602-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 03 Jun 2019 12:10:03 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198503/52696602-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>TV  2 Nord: Derfor sendte vi psykisk syg “fuck-mand”</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198504/52491550-audio.mp3</link>
			<description>Nok
 engang lykkedes det meningsmålingsinstitutterne at skyde forbi målet. Trods et utal af meningsmålinger, forudså ingen hverken omfanget af Dansk Folkepartis nedtur eller Venstres massive valgsejr ved Europaparlamentsvalget. Vi får besøg af direktøren for Megafon.Er
 den svenske Greta Thunberg den stemme, der siger det, som de voksne ikke tør, eller er hun tværtimod en teenager med alvorlige problemer, som som vi måske bare skulle lade være barn? Det sidste mener Dansk Folkepartis Pia Kjærsgaard, som diskuterer dækningen
 af Greta Thunberg med chefredaktøren for Politiken, der i går havde plastret hele forsiden til med et idolbillede af den 16-årige svenske skoleelev.Mere
 end 2 millioner gange har danskere set TV2 Nords video, af en mand, der siger “fuck” til hele Folketingsvalget. Men manden på videoen har psykiske problemer, hvilket TV2 Nord ganske udemærket ved - for det har de selv tidligere skrevet om mandens sygdom og
 medicinforbrug. Er det rimeligt at bruge en mand med alvorlige problemer som viral underholdning på den måde? Det spørger vi TV2 Nords chefredaktør om.De
 såkaldt influencers er her der og alle vegne, særlig på sociale medier. Og en del af dem har travlt med at bruge deres indflydelse på at dele sundhedsrådsråd, om eksempelvis at gå på vandkur, undgå folsyre eller bruge cannabis til at kurere alt mellem himmel
 og jord. Men i en ny bog med undertitlen “Sådan overlever du det næste sundhedsråd” går lægen Ida Donkin til angreb på den tendens.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198504/52491550-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 27 May 2019 12:09:37 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198504/52491550-audio.mp3" length="3299" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Q&amp;amp;A  20-05-2019</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198505/52308988-audio.mp3</link>
			<description>Et ugentligt, aktuelt mediemagasin.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198505/52308988-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 20 May 2019 12:09:49 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198505/52308988-audio.mp3" length="3305" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:05</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Skal sportsmetaforene have det røde kort i valgkampen?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198506/52118733-audio.mp3</link>
			<description>Dagens
 udsendelse byder først på valgkampsdebat. For flere aviser har på lederplads kritiseret, at politiske analytikere - af og til deres egne - har udråbt Rasmus Paludan og andre som vindere eller tabere i de politiske debatter. Det diskuterer bl.a. en lederskribent
 og to politiske journalister.Derefter
 skal det handle om lukkethed. Fagbladet Journalistens chefredaktør Øjvind Hesselager har på Twitter opfordret partierne til at melde ud, hvorvidt de vil ændre offentlighedsloven. Men er der nogen udsigt til det, og hvilke konsekvenser har loven haft for journalistikken?Til
 sidst får vi besøg af Peter Ernstved Rasmussen fra det forsvars og sikkerhedspolitiske website Olfi, der har afsløret en lang række kritisable sager i det danske forsvar. Men han oplever, at det er noget nær umuligt at få hevet svar ud fra de ansvarlige.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198506/52118733-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 13 May 2019 12:10:01 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198506/52118733-audio.mp3" length="3301" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Berlingske-chef:  Radio24syv ikke reddet endnu</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198507/51850370-audio.mp3</link>
			<description>Er
 Radio24syv reddet? Det mener mange, men det er langt fra sikkert. Ganske vist blev regeringen og Dansk Folkeparti i sidste uge enige om en DAB-aftale, som mange har set som en ren lex 24syv. Men i dagens udsendelse forklarer direktøren for Berlingske Media,
 Anders Krab-Johansen, at det absolut er ALT for tidligt for de 24syv-begejstrede at glæde sig.
Men
 den udlægning tvivler man på andre steder i medieverdenen. Her sidder flere aktører, der egentlig havde tænkt sig at byde ind på en DAB-kanal, og undrer sig over en politisk proces, der mundede ud i en aftale, som de oplever som skræddersyet til Berlingske
 kan søge. Vi har en diskussion mellem en noget frustreret medieiværksætter Le Gammeltoft og kulturminister Mette Bock.Derefter
 skal vi tale grænser for, hvad en profileret DR-vært kan tillade sig, når det handler om politisk aktivisme.Det
 er nemlig faldet Naser Khader for brystet, at Abdel Aziz Mahmoud, har opkøbt siden

stram-kurs.dk. Vi spørger Khader, hvorfor det nu er et problem.Til
 sidst i udsendelsen får Q&amp;A besøg af Jørgen Ramskov. Han er direktør for Radio24syv - så længe det altså varer. For i den forgangne uge meddelte Ramskov, der har været på stationen siden begyndelsen for snart otte år siden, at NU er det slut. Når FM-koncessionen
 udløber 31. Oktober tiltræder han et job som administrerende direktør i Producentforeningen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198507/51850370-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 06 May 2019 12:09:55 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198507/51850370-audio.mp3" length="3297" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:57</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Redaktører: Paludan skal behandles som de andre partiledere</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198508/51329156-audio.mp3</link>
			<description>Først
 i udsendelsen kigger vi dog nærmere på dækningen af terror-angreb på Sri Lanka.For
 gik danske medier for langt, da de bragte personlige oplysninger om de tre søskende og børn af Bestseller-ejer Anders Holch Povlse?. Det mener flere kritikere, som har langet ud efter særlig de danske tabloidmedier. BTs chefredaktør debatterer med en af kritikerne
 først i programmer.Rasmus
 Paludan og hans parti Stram Kurs kommer på stemmesedlen.Og
 der er meldt hovedbrud rundt omkring på redaktionerne. For hvordan lægger man det journalistiske snit i dækningen af en valgkamp, der kan komme til at udarte sig ganske dramatisk?Er
 det muligt for medierne at holde hovedet koldt, hvis det hele udarter sig til et freak-show? Og har medierne en forpligtelse til at dele sol og vind lige, så for eksempel Kristendemokraterne sikres lige så meget opmærksomhed som Stram Kurs. Og kan det overhovedet
 lade sig gøre?Q&amp;A
 har tre chefredaktører i studiet.Som
 nyvalgt og idealistisk hovedbestyrelsesmedlem i Dansk Journalistforbund troede Rasmus Mark Pedersen, at han kunne gøre en forskel i journalisternes fagforening, for han havde masser af forslag til konkrete forbedringer. Fire år senere stopper han, og kan som
 sin eneste sejr notere en vedtagelse om, at der ikke må bruges forkortelser
 i referater, og dagsordener fra forbundet - en vedtagelse, som i øvrigt ikke bliver respekteret. Derfor stopper Rasmus Mark Pedersen i forbundet, og vi spørger ham om, hvorvidt fagforeningen er forstenet, eller det blot er hans ideer, som ikke har gang på
 jord.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198508/51329156-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Apr 2019 12:10:44 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198508/51329156-audio.mp3" length="3286" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:46</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Rasmus Paludan: Journalisterne hader mig</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198509/50758132-audio.mp3</link>
			<description>Ugens
 helt store historie i medierne har været Rasmus Paludans demonstration på Nørrebro, og de voldelige optøjer, som fulgte derefter. Rasmus Paludan kommer i studiet en snak om hans oplevelser fra en uge i mediemøllen. Vi kan allerede nu afsløre, at Paludan føler
 sig en lille smule krænket.Derefter
 kommer Ekstra Bladets Mads Kastrup i studiet. Han kritiserer skarpt ikke mindst Danmarks Radio’s P1 dækning af de uroligheder på Nørrebro, der fulgte efter netop Paludans demonstration. For hvordan, spørger Kastrup, kan P1 sige, at Paludan bærer ansvaret for
 volden og urolighederne?Taler
 vi politik. For - som de fleste nok har opdaget - nærmer folketingsvalget sig. Hvordan mon de etablerede medierne vil håndtere en valgkamp, hvor politikerne i stadig højere grad tager sagen i egen hånd og benytter sig af diverse sociale medier? Vi tager diskussionen
 med tre redaktører og politiske kommentatorer.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198509/50758132-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Apr 2019 12:10:40 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198509/50758132-audio.mp3" length="3303" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Støjberg  efter ‘bizart’ pressemøde: Vi opnåede, hvad vi ville</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198510/50412386-audio.mp3</link>
			<description>I
 tirsdags bredte en sjælden enighed sig i det danske pressekorps: Venstres pressemøde, hvor blandt andre Inger Støjberg gav sit bud på, hvor mange flere flygtninge, der ville være kommet, hvis Helle Thornings regering var fortsat, var aldeles bizart. Inger
 Støjberg diskuterer seancen med to redaktører.I
 sidste uge lukkede Facebook den højreorienterede nyhedsside 24NYT. Det skete efter, at Danmarks Radio havde henvendt sig til Facebook med en række spørgsmål om siden, som flere har beskyldte for at promovere falske nyheder. Ifølge politiker og debattør Morten
 Uhrskov er det et eksempel på, at Danmarks Radio udøver politisk aktivisme mod folk på højrefløjen. De anklager konfronterer han DRs nyhedschef, Thomas Falbe, med.Aydin
 Soei er journalist, forfatter og sociolog og har beskæftiget sig indgående med både bandemedlemmer og utilpassede unge. Men nu mener han, at Københavns politi muligvis har forøget trusselsniveauet mod ham, da de indkaldte ham som vidne i en retssag. Men hvor
 går grænsen mellem at kunne undersøge forråede miljøer og så hjælpe politiet med at opklare alvorlig kriminalitet? Det spørger Q&amp;A Aydin Soei om sidst i programmet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198510/50412386-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2019 12:09:57 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198510/50412386-audio.mp3" length="3304" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:04</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>DF-ordfører:  Der er håb for 24syv</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198511/50106268-audio.mp3</link>
			<description>Også
 denne uges program er præget af diskussionen om Radio24syv fremtid, som i dén grad har domineret mediebilledet igen i den forgangne uge. En diskussion, der fik endnu et twist, da Dansk Folkeparti i ugen foreslog, at 24syv kan fortsætte som DAB-kanal - finansieret
 i et vist omfang af offentlige midler.Først
 får Q&amp;A besøg af kulturminister Mette Bock, som vil svare på, hvad dén åbning kan komme til at betyde, og dernæst får vi en reaktion fra Dansk Folkepartis medieordfører, Morten Marinus.Og
 så får vi besøg af forlagsdirektør og kommentator Bjarke Larsen, hvis budskab er at man sagtens kan lave glimrende radio fra provinsen, og at 24syv-værternes reaktion på medieforliget har været lige rigelig melodramatisk.Men
 der er trods alt også plads i udsendelsen til andet end ananas i egen juice. Vi får besøg af Morten Langager fra Danske Dagblades Forening, der netop har søsat en storstilet annoncekampagne,

fleresider.dk, hvor formålet er at understrege, at der er forskel mellem sociale medier og journalistiske medier.Er
 de etablerede medier gået i panik over konkurrencen?Og
 til allersidst i udsendelsen kigger vi nærmere på, hvordan Den korte Radioavis’ aprilsnar kunne gå så galt, at det nu har ført til politianmeldelse og udbredt politisk fordømmelse. Og hvad laver stationens nyhedschef, Kristoffer Eriksen, egentlig som medvirkende
 i et satirisk univers?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198511/50106268-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Apr 2019 12:09:01 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198511/50106268-audio.mp3" length="3297" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:57</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>TV3-ejer  om 24syv: Vi kan gøre det billigere</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198512/49986455-audio.mp3</link>
			<description>Efter
 beslutningen om at lukke Radio24syv retter fokus sig nu mod, hvad der skal sendes i stedet. En af de mere upåagtede bejlere er Nordic Entertainment Group. Kim Poder er administrerende direktør, og han fortæller at man her planlægger at lave noget, som mere
 minder om DRs P1 og i øvrigt bruge færre penge, end staten vil give.Carsten
 Fenger Grøndal er direktør for Aarhus Universitets Forlag, som sammen med en lang række provinsmedier planlægger at lave en radio med en tidligere DR-direktør i spidsen, hvor der skal være mere fokus på dialog og viden end på værter.Radio
 Møller, blev Radio24syv i sin tid kaldt efter den daværende konservative kulturminister, Per Stig Møller, der tog initiativ til radioen. Men nu ser det ud til, at Det Konservative Folkeparti også bliver et af de partier, som lægger radioen i graven.
Men
 langt fra alle i partiet er begejstrede for beslutningen om, at 70% af medarbejderne på FM4-kanalen fremover skal arbejde mindst 110 kilometer fra København, og en af de skarpeste kritikere af den beslutning er partiets medieordfører, Naser Khader, som vi
 havde i studiet tidligere i dag.Men
 først i programmet skal det handle om Donald Trump, for har dansk presse været ude i et useriøst amokløb mod den amerikanske præsident? Det diskuterer Bent Blüdnikow, der er journalist og kommentator på Berlingske, med BTs chefredaktør Michael Dyrby.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198512/49986455-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Apr 2019 14:11:57 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198512/49986455-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Per Stig Møller: Udbud diskriminerer 24syv</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198513/49817502-audio.mp3</link>
			<description>I
 dagens Q&amp;A taler vi med manden, der indimellem meget højtideligt bliver kaldt denne stations “fader”, nemlig den tidligere konservative partiformand og kulturminister Per Stig Møller. Hvad tænker han i disse dage, hvor den politiske diskussion raser, om den
 radiostation, han selv lagde grundstenen til? Han kritiserer det medieforliget for at diskriminere de nuværende ejere af Radio24syv.EU
 fylder en del i mediebilledet i disse måneder, hvor ikke mindst Brexit har sat dagsordenen. Og lige om hjørnet venter et EU-parlamentsvalg.Men
 kan vi være sikre på, at EU-journalisterne dækker nøgternt og professionelt - uden at skele til, hvad de SELV mener? Nej, siger Dansk Folkepartis Anders Vistisen, der har skrevet en bog, der i disse dage rundsendes til en kvart million danskere. Vi taler med
 Vistisen, og derefter er der diskussion om emnet med tidligere chefredaktør for Berlingske Anna Libak og Altingets Jakob Nielsen, der er tidligere EU-korrespondent.Og
 så kommer medstifteren af et nyt venstrefløjsmedie, 
solidaritet.dk, i studiet og fortæller, hvorfor Danmark har brugt for en ny, rød netavis.Dernæst
 følger vi op på en sag, vi tidligere har kulegravet, og som der nu er nyt i: Den skandaløse hæftning af Weekendavisens trykte udgave.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198513/49817502-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Mar 2019 12:05:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198513/49817502-audio.mp3" length="3292" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:52</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Professor: Ghita øste af sin visdom og lærte Iben Zeuthen om livet</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198514/49686604-audio.mp3</link>
			<description>Ghita-interviewet
 fyldte alt i ugen, der gik, og nu også hele denne uges Q&amp;A. I løbet af kort tid delte sociale medier sig i #teamghita og #teamiben, hvor man henholdsvis mener, at Ghita reagerede aldeles forståeligt på en journalist med fjollede spørgsmål og en alt for stor
 mikrofon, eller at Nørby for at overtrådte reglerne for almindelig, anstændig opførsel.Først
 tager programmets redaktør, Mikkel Clausen, os med ind i maskinrummet.For
 hvad var det, Iben Zeuthen gik efter, da hun ringede på hos Ghita Nørby. Og hvad er der med den dér whiteboard med “lille Ib og store G” og “psykologisk forfald”?Herefter
 skal vi se på Iben Maria Zeuthens teknik. Er den virkelig så øretæveindbydende irriterende, at den retfærdiggør Ghita Nørbys vredesudbrud. Eller er Zeuthen en sublim udøver af klassisk effektiv spørgeteknik inden for portrætgenren?Vi
 diskuterer interviewet med Politikens store portrætmester, Nils Thorsen og professor Bent Meier Sørensen.Til
 sidst ser vi på, hvordan Radio24syv har reageret på al virakken. For er det noget med, at 24syv har det super godt med at skabe rav i gaden, men omvendt er meget dårlige til at håndtere, når vi selv står for skud?Det
 mener i al fald Ekstra Bladets Mads Kastrup, der har kaldt 24 syv en “mimosefabrik.” Kastrup diskuterer med programchef Mads Brügger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198514/49686604-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 18 Mar 2019 12:05:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198514/49686604-audio.mp3" length="3285" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:45</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Vinder SOME-katten valget for Mette Frederiksen?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198515/49554866-audio.mp3</link>
			<description>Dagens
 program står i Fake News’ tegn. Q&amp;A var der overhovedet kød på to af de sager, der fyldte allermest i den forgangne uge? Den med de kønsneutrale lyskryds. Og den med vilde og blodige gymnasieelever, der angiveligt bombarderede en sagesløs minister med en regn
 af mønter.Vi
 kigger også på sagen om kønsneutrale trafiklys. Den sag fik virkelig det radikale medlem af Borgerrepræsentationen Christopher Røhl i vælten, og latterliggørelsen væltede ind over ham. Men blev sagen ikke bare blæst fuldstændig ud af proportioner? Vi taler
 med Røhl, der ikke er imponeret over medierne.Hvad
 har teenagernes SOME-stjerne Julia Sophia til fælles med Morten Østergaard? I al fald, at Julia Sophia på instagram markedsfører den radikale leder.Det
 er næppe noget Julia Sophia gør gratis. Lige så lidt som det vel er gratis, når Anna Briand promoverer Mette Frederiksens kat. Vi kigger “influencere” - et helt nyt redskab i partiernes kamp om de unge vælgere.Endelig
 kommer vi ikke uden om endnu engang at tale om en af vores værtskolleger her på radioen, nemlig Klaus Riskær Pedersen. 24syvs direktør Jørgen Ramskov har hidtil forsvaret værtsskabet med, at Riskær ikke bruger sin udsendelse til at propagandere for sit partis
 synspunkter. Men holder det nu også vand?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198515/49554866-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 11 Mar 2019 12:05:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198515/49554866-audio.mp3" length="3298" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:58</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Mediejurist: TV 2 gik over stregen i interview med Brittas datter</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198516/44570724-audio.mp3</link>
			<description>Dagens
 program står ikke mindst i de digitale mediers tegn. Første emne er anonyme politiske grupper på Facebook, som ifølge en skribent på Altinget kan have større indflydelse, end mange tror.Derefter
 kigger vi på et indslag, hvor TV 2 opsøgte en af den svindelsigtede Britta Nielsens døtre på hendes privatadresse, og konfronterede hende med anklager om at have modtaget store pengebeløb.Men
 er det OK at sætte en ung - endnu ikke dømt - kvinde i en situation, hvor hun reelt ikke kan nægte at komme i fjernsynet?Det
 debatter TV2’s nyhedschef med en mediejurist.Til
 sidst får vi besøg af Zetlands-journalisten Frederik Kulager, som har set nærmere på Youtube. Videogiganten er nemlig kommet i modvind, både fordi den højreorienterede politiker og provokatør Rasmus Paludan har optrådt på listen “Hot lige nu”, og dermed fået
 enorm eksponering. Oveni kommer afsløringen af, at en række pædofile intenst har opsøgt og kommenteret en række ellers uskyldige vidoer af meget unge piger, som eksempelvis har vist bikinier frem.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198516/44570724-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Mar 2019 12:05:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198516/44570724-audio.mp3" length="3305" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:05</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>“Poul Madsen, du er en gemen, gammel mand” </title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198517/44376258-audio.mp3</link>
			<description>Ugens Q&amp;A, hvor DSU’s formand Frederik Vad går lige i struben på Ekstra Bladets chefredaktør.
Mød også DR’s generaldirektør Maria Rørbye Rønn, BT’s chefredaktør Michael Dyrby, politisk kommentator Jarl Cordua samt radiodirektør Jørgen Ramskov,</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198517/44376258-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Feb 2019 13:10:30 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198517/44376258-audio.mp3" length="3302" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:02</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Madanmelder: Der er gået klaphat i Michelin-stjernerne</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198518/44258320-audio.mp3</link>
			<description>Mandag bliver årets Michelin-stjerner ved en intenst
 mediedækket begivenhed i Aarhus Musikhus. Men hvordan er en fransk dækproducents uddeling af stjerner til finere spisesteder blevet en af årets større mediebegivenheder? Det spørger vi Berlingskes madanmelder, Søren Frank, om sidst i dagens program.Inden
 da får Q&amp;A besøg af forfatterne til en ny bog om Krudttønde-teorroristen, Omar el-Hussein. Vi spørger dem, hvordan det har været at komme helt tæt på den hidtil eneste terrorsag, som har krævet dødsofre i Danmark, og om politiet holdt vigtige detaljer tilbage?Og
 når det kommer til terror, er medierne så i stand til at håndtere dækningen af den på en ansvarlig måde, eller er de i stedet med til at puste til en frygt, der er ude af proportioner med den reelle trussel fra islamister samt højre- og venstreekstreme? Det
 spørger vi forfatterne til bogen ‘Tryg i en terrortid om’.Vi
 runder også skandalen i Falck. Flere har, også her i programmet, talt om, at kommunikationsbranchen har et etisk problem. Men den diskussion er for overfladisk og skygger for, at sagen grundlæggende handler om et firma som bryder loven. Det mener redaktøren
 for Finans.dk, Magnus Barsøe.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198518/44258320-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 18 Feb 2019 12:05:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198518/44258320-audio.mp3" length="3301" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Ole Stephensens venner: Uanstændigt af TV 2</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198519/44088824-audio.mp3</link>
			<description>Journalist
 og studievært Ole Stephensen døde onsdag. Siden har der ikke være nogen ende på mediehyldesten - men hvorfor ville ingen af de etablerede gøre brug af hans indiskutable talent i de sidste år af hans liv? Q&amp;A taler med to af Stephensens gode venner og kolleger.Ekstra
 Bladet er røget i totterne på Socialdemokratiet i kølvandet på avisens kritiske artikler om Henrik Sass Larsens mødedisciplin.Især
 er det faldet Socialdemokratiet for brystet, at Ekstra Bladet angiveligt belejret Sass for at få en kommentar til sagen. Det har nu ført til en klage til Folketingets formand Pia Kjærsgaard. Q&amp;A taler med alle sagens parter.Hvordan
 arbejder de Facebook-moderatorer, der sidder og afgør, hvad der kan accepteres og ikke accepteres i diverse opslag. Q&amp;A får en skildring fra et førstehåndsvidne, der fik job som moderator hos et firma, der arbejder med at luge ud for Facebook.For
 tre år siden røg Michael Qureshi ud på røv og albuer fra den etablerede medieverden, efter at det var blevet afsløret, at han havde opdigtet samtaler med kilder, der aldrig havde fundet sted.Nu
 er han tilbage som redaktør for flere såkaldte bymedier - og dét med forrygende succes.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198519/44088824-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 11 Feb 2019 12:05:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198519/44088824-audio.mp3" length="3304" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:04</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Er Falck-skandale kun toppen af isbjerget?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198520/43901540-audio.mp3</link>
			<description>Q&amp;A
 ser nærmere på en betændt sag om Bios og Falck, hvor Konkurrencerådet netop har udtalt skarp kritik af betændte metoder.Vi
 spørger både
om, hvorvidt journalisterne har forholdt sig for
 ukritisk til en spin-indsatsen fra kommunikationsbranchen - og om, hvorvidt Advice, der har fået massiv kritik af konkurrencerådet, måske i virkeligheden blot har ageret helt typisk for kommunikationsbranchen - og den eneste forskel er, at de var så uheldige
 at deres kampagne senere blev afsløret.Derefter
 taler vi med en journalist, som mener, at begreber
 som Fællesskab, Inspiration,
 Nuancer og Tillid skal supplere de traditionelle
 journalistiske nyhedskriterier som aktualitet og konflikt. Men hvorfor nu det?I
11 år har direktøren for TV2 heddet Merete Eldrup.
 For nylig annoncerede Eldrup, at hun nu takker af for at hellige sig bestyrelsesarbejde. Sidst i programmet taler vi med Eldrup om den udvikling, stationen er gennemgået, siden hun overtog rorpinden, og om de udfordringer stationen står overfor i fremtiden
 - i forhold til såvel unge, som ikke gider flow-tv, og EU-retssager, der stadig truer i horisonten.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198520/43901540-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Feb 2019 12:05:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198520/43901540-audio.mp3" length="3299" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Er håndbolddækningen udtryk for provinsielt lilleput-storhedsvanvid?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198521/39131929-audio.mp3</link>
			<description>Søndag
 aften, da fire TV-kanaler synkront sendte live fra torvet i Herning, var det en yndet beskæftigelse for medieintellektuelle at relativere begivenheden og fastslå, at håndbold kun er rigtig stort i Danmark. Det fik så til gengæld visse andre helt op i det røde
 felt. Mikael Bertelsen og Troels Mylenberg diskuterer.I
 følge kommunikationsrådgiveren Lotte Hansen skal medierne droppe den sædvanlige journalistting med at se en sag fra to sider. For når det handler om klima ER der simpelthen ikke to sider. Det er Nye Borgerliges formand Pernille Vermund så ikke helt enig i.
 Vi tager debatten.Og
 så skal vi kigge på, hvorvidt de danske medier har en slagside i borgerlig favør. Det påstår jo fremtrædende socialdemokrater. Q&amp;A tager snakken med direktøren for en medievirksomhed med et erklæret borgerligt udgangspunkt. Spørgsmålet er så, om det udgangspunkt
 påvirker den daglige journalistik.Tjener
 danske medieledere for meget? Er afstanden mellem almindeligt hårdtarbejdende journalister og topfolkene i mediehusene simpelthen blevet urimeligt stor? Det mener debatredakøren på

finans.dk, Magnus Barsøe. Han stiller nu op til JP/Politikens bestyrelse med programerklæringen at stoppe chefernes lønstigninger. Vi taler med Barsøe.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198521/39131929-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jan 2019 14:07:27 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198521/39131929-audio.mp3" length="3302" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:02</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Reimer Bo: Journalister er for selvhøjtidelige</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198522/38868681-audio.mp3</link>
			<description>Den
 hæderkronede publicistklub har - efter længere tids tumult - fået en ny formand. Det blev den tidligere vært på TV-avisen og interviewer af socialdemokratiske koryfæer, Reimer Bo Christensen. Vi spørger, hvad han vil med klubben og hvad publicisme egentlig
 er for en størrelse.Mads
 Fuglede, David Trads, Jens Rohde, Morten Messerschmidt, Anna Libak og Klaus Riskær Pedersen er blandt de nuværende og tidligere værter på Radio24syv, som stille op til det kommende folketingsvalg. Men er det virkelig en public-service stations opgave at være
 platform for folketingsmedlemmer og -kandidater? Kanalchef Jørgen Ramskov kommer i studiet.I
 Retsplejeloven paragraf 182 står sort på hvidt, at vidner ikke må overhøre andre vidners forklaringer i retssager. Men det kan de uden problemer i dag. De skal blot gå ind på en netavis. I dag kan man i højtprofilerede sager minut for minut følge med i, hvad
 der bliver sagt, når eksempelvis Peter Madsen eller forhærdede bandekriminielle står for retten.
I
 fagbladet Journalisten hævder en forsvarsdvokat, at det er et problem for retssikkerheden,  og han tager debatten med formanden for dommerforeningen lidt senere.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198522/38868681-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Jan 2019 14:07:30 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198522/38868681-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>BT-chefredaktør: Slap nu af med clickbait-kritik</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198523/38766852-audio.mp3</link>
			<description>Du
 gætter aldrig, hvilken type overskrifter, som ifølge flere mediechefer er på retur. Eller måske gør du, for der er naturligvis tale om den så forkætrede clickbait. Men kan det virkelig passe, og er clickbait virkelig det problem, som mange i mediebranchen
 synes at mene? Q&amp;A taler med chefredaktør for BT og en ekspert i sociale medier.Og
 så er blogging i stadig større grad big business, og derfor kommer direktøren for virksomheden Bloggers Delight på besøg og fortæller om fænomenet.Politiken
 har erklæret, at man fremover kun vil have en oversøisk rejse i rejsesektionen om ugen og i øvrigt fokusere på spændende rejsemål i Danmark og Norden. Alt sammen for at mindske avisens co2-aftryk. Men er det en virkningsfuld måde at gøre en forskel for klimaet
 på, eller er det blot moraliserende aktivisme? Vi får besøg af chefredaktør Christian Jensen.Og
 til sidst skal det handle om reality. Den forkætrede genre fylder stadig mere og er de senere år rykket ind på selv hæderkronede Danmarks Radio. I fredags blev brancheshowet Reality Awards afholdt for sjette gang. Q&amp;A får besøg af kvinden bag prisuddelingen
 og showets vært, som også er kendt fra Paradise Hotel.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198523/38766852-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 14 Jan 2019 14:14:14 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198523/38766852-audio.mp3" length="3303" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Skal medier bringe debatindlæg fra barnemordere eller billeder fra togulykken?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198524/38658372-audio.mp3</link>
			<description>Dagens Q&amp;A står i høj grad i presseetikkens tegn. “Forsigtigt lagde jeg en snor om hendes hals og kyssede hendes lyse hår farvel”. Sådan lyder overskriften på et stærkt omdiskuteret debatindlæg i Information skrevet af en barnemorder, som forklarer hvorfor han kvalte sin datter. Er det etisk forsvarligt, og hvad skal læserne bruge det til? Informations debatredaktør Gry Inger Reiter er i studiet.Desuden fortæller Ekstra Bladets redaktionschef Carsten Norton, om hvilke overvejelser, man gør sig, i forhold til såvel islamisters henrettelsesvideoer og fotos fra togulykken på Storebælt. Den 16. december publicerede Berlingske en artikel, der proklamerede, at en “Ny undersøgelse hamrer pæl igennem årtiers dansk integrationspolitik”, hvor Integrationsminister Inger Støjberg og Undervisningsminister Merete Riisager på baggrund af en fælles rapport fra deres to ministerier konkluderede, at det gik overordentlig sløjt med integrationen af efterkommernes børn - de såkaldte tredjegenerationsindvandrere. Interviewet blev mødt med voldsom kritik, og Berlingske måtte senere beklage og bringe en rettelse. Hvad gik galt, blev Berlingske spændt for en politisk vogn, var rettelsen for lidt eller for meget, og hvad kan man lære af sagen? Det debatterer Berlingskes chefredaktør Tom Jensen og en af de fremmeste kritikere af avisens dækning, Steffen Groth, der er cand.mag. og skribent på netmediet POV International.Fredag blev årets Cavlingpris uddelt. Og som ganske havde forventet, gik den til Berlingske for dækningen af hvidvaskningsskandalen i Danske Bank. Q&amp;A får besøg af en af prismodtagerne sidst i programmet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198524/38658372-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 07 Jan 2019 14:07:14 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198524/38658372-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Året der gik nytårsspecial</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198525/38551590-audio.mp3</link>
			<description>På
 årets sidste dag ser Q&amp;A tilbage på medieåret, der gik, i selskab med et særdeles veloplagt panel af nogle af mediedanmarks allerskarpeste tunger.Gæsterne
 er: Nynne Bjerre journalist, mangeårig vært på DR2 Deadline og nu freelancer, Kristoffer Eriksen, nyhedschef på Radio24syv og Karen Bro, chefredaktør og klummeskribent på Ekstra Bladet. Programmet er forudoptaget.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198525/38551590-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 31 Dec 2018 14:08:12 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198525/38551590-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Året der gik julespecial</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198526/38460169-audio.mp3</link>
			<description>Mens
 juleanden syder i ovnen og klejnerne bliver spist ser Q&amp;A tilbage på medieåret, der gik, i selskab med et særdeles veloplagt panel af nogle af mediedanmarks allerskarpeste tunger.Gæsterne er:  -Clement
 Kjergsgaard, Danmarks radios skarpt interviewende enmandhær i Debatten og Vi ses hos Clement samt redaktør for magasinet Ræson-Anna
 Libak, forfatter, debattør, tidligere chefredaktør for Berlingske og nu folketingskandidat for Venstre-Poul
 Madsen, chefredaktør for Ekstra Bladet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198526/38460169-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Dec 2018 14:42:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198526/38460169-audio.mp3" length="3301" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hvem er de nyttige idioter: Altinget eller Q&amp;amp;A?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198527/38321964-audio.mp3</link>
			<description>Sidste uge stod i robotternes tegn. FB-robotterne, de såkaldte botter. Ingen bestrider, at fænomenet er der. Og at det bliver større. Og at der er grund til at være på vagt.Men valgte Altinget den forkerte case til at belyse et reelt problem, da man sendte historien ud om, at robotter havde haft stor indflydelse på debatten om FNs migrantpagt? For formåede robotter virkelig at påvirke den danske debat om den sag?Ikke desto mindre stod flere regeringspolitikere med statsministeren i spidsen stod i kø for at gribe robotterne som bekvem forklaringsmodel på, at Marrakesh-aftalen fyldte meget på det sociale medier.Vi skal også tale om, hvorvidt det rykker på et medies troværdighed, at dets udgifter til journalistik afholdes af en parterne i den sag, der dækkes. For hvorfor lader Kristeligt Dagblad sig beværte af den israelske stat, når avisen skal dække konflikten i Gaza.Vi skal også - endnu engang runde - den nye 24syv-podcast. For er den nu også så nytænkende, som man kunne få indtrykket af, da vi i sidste uge talte med udviklingschef Rasmus Bjerre?Ikke ifølge Andreas Weidinger, der i Ræson har skrevet, at det er en form for “nytænkning”, der reelt er “håbløst forældet”. Vi tager diskussionen.Så skal vi også runde den engang så hæderkronede Publicistklub. I sidste uge fortalte vi, hvordan økonomien er så kaotisk, at prismodtagere ikke får deres penge. Vi har en telefon igennem til formanden for den kriseramte forening, Per Mikael Jensen. Som en konsekvens af balladen trækker han sig nu.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198527/38321964-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Dec 2018 14:07:33 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198527/38321964-audio.mp3" length="3299" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Nedims kollega efter mordet: Hold jer til facts</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198528/38152835-audio.mp3</link>
			<description>Sportsjournalistikken fylder ganske meget i mediebilledet. Men bliver sportsreporterne betragtet som andenrangs kolleger, der ikke bedriver rigtig journalistik? Og er der i øvrigt noget om snakken? Q&amp;A spørger Christian Heide-Jørgensen, der er er souschef og sportsjournalist på Politiken.Og vi bliver ved dagbladet Politiken. Eller måske snarere: kamporganet eller klimapartiet Politiken. For hvor gemmer journalistikken sig, når en avis skal kæmpe for at fremme særlige sager?Vi spørger chefredaktør Christian Jensen, der svarer på anklager om politisering fra klimaminister Lars Christian Lilleholt .Kriminalreporter og forfatter Marie Louise Toksvig var vært på programmet Politiradio sammen med den myrdede Nedim Yassar. Hun har en høne at plukke med flere af sine journalist-kolleger.Til sidst i programmet ser vi på podcast. Det er det nye sort. Alle taler om fænomenet. Flere og flere lytter til det. Men ingen har rigtig knækket den der med at tjene penge på skidtet. Ikke desto mindre søsætter Berlingske Media og 24 syv en helt ny podcast-platform. Udviklingschef Rasmus Bjerre er i studiet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198528/38152835-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Dec 2018 14:07:45 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198528/38152835-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Lyngvild: Medierne er efter mig, fordi jeg er ven med Pia K</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198529/37945764-audio.mp3</link>
			<description>Den 39-årige tøjdesigner, kosmetik- og ølproducent samt realitystjerne Jim Lyngvild kan nu også skrive udstillingsdesigner på sit omfattende CV. I samarbejde med faghistorikere stod Lyngvild bag en opdatering af nationalmuseets vikingeudstilling, og det gik mildest talt ikke stille af sig. I offentligheden blev det mødt med dyb skepsis fra fagfolk og kommentatorer. Vi taler med Jim Lyngvild om at være i centrum at en shitstorm.
Folketingets presseloge kunne i den forgangne uge fejre 100 års jubilæum. Logen er en forening for de journalister og kommunikationsmedarbejdere, der har folketinget som arbejdsplads. Og mens det normalt er journalisterne, der skriver om politikerne, har vi valgt at vende mikrofonen om og lade politikere fortælle om deres arbejde med og mod Folketingets pressekorps. I studiet har Q&amp;A besøg af Socialdemokraten Nick Hækkerup og Liberal Alliances Henrik Dahl, som sammen med Venstres Jakob Ellemann-Jensen netop har udgivet bogen “Sandheden kort - Christiansborg fra A til Å”. Desuden kommer Hans Engell tidligere minister og chefredaktør på Ekstra Bladet og nu kommentator for samme avis.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198529/37945764-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 03 Dec 2018 15:42:06 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198529/37945764-audio.mp3" length="3282" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Kommentator: Politiske journalister spillede fallit</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198530/37736335-audio.mp3</link>
			<description>For
 en uge siden holdt Venstre landsmøde. Medierne var rørende enige om, hvilket snit der skulle lægges på dén begivenhed: Der skete INTET af interesse - i al fald ikke for så vidt angår det officielle program. Til gengæld RASEDE en tronfølgedebat i kulissen måtte
 man forstå. Men var det nu også en fair beskrivelse?Det
 mener mediekommentatoren Søren Schultz Jørgensen ikke. Han synes, at dækningen af V-landmødet tegner dårligt for den kommende valgkamp.Vi
 tager debatten.Er
 Twitter et ekkokammer befolket af medietyper, hvor ligesindede jager i flok og rygklappende shitstorme dominerer i langt højere grad end på Facebook?
Det
 mener Berlingskes chefredaktør, Tom Jensen, der i dag kan fejre 10-års-jubilæum på det kortfattede sociale medie. Han fortæller om sin oplevelse med Twitter og bagefter vender vi hans vurdering af forskellen på de to medier med SoMe-ekspert fra Syddansk Universitet,
 Filip Wallberg, som også giver sin vurdering af, hvorfor langt flere danskere er på Facebook end Twitter.For
 nylig blev vært på TV2s afslørende journalistiske magasin, Operation X, Morten Spiegelhauer og fire andre journalister, frikendt ved landsretten for at have krænket privatlivets fred, da de i 2014 uanmeldt gik ind hos i en restaurant ejet af en mand, som havde
 en lang række konkurser bag sig. Men hvor langt kan man gå i jagten på den gode historie? Vi får en frontberetning fra en Danmarks mest hårdtslående journalister.Til
 sidste redegør Radio24syv-chef Jørgen Ramskov for, hvorfor politiet tirsdag dementerede radioens oplysninger om at radiovært og tidligere bandeleder, Nedim Yasar, var død.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198530/37736335-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 26 Nov 2018 14:07:22 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198530/37736335-audio.mp3" length="3298" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:58</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>TV 2: Derfor stillede vi ikke kritiske spørgsmål til Sass</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198531/37523668-audio.mp3</link>
			<description>Chefredaktør for TV2 News, Ulla Pors, ser ikke noget problem i at tv-kanalens journalister nu på tredje uge har skånet Henrik Sass Larsen for kritiske kritiske spørgsmål. Er programmet “Pind &amp; Sass”et beskyttet værksted for en medievrangvillig politiker? Eller udgør programmet bare en anden og dynamisk måde at forholde sig til dansk politik?Hvem er de rigtige journalister? Er det kun de klassiske af slagsen - dem, der holder magthaverne i ørene? Eller kan for eksempel kommunikationsmedarbejdere også kvalificere sig til betegnelsen. Q&amp;A har journalistforbundets formand Lars Werge i studiet, hvor han diskuterer med den erfarne mediekommentator Lasse Jensen.På det seneste har forfaldsfortællingen for journalistikken nydt fremme blandt mange fremtrædende politikere. Henrik Sass Larsen er blot det seneste eksempel. Man må forstå, at journalisterne er konfliktsøgende, unfair og overhovedet ikke interesseret i substansen.Men nu kommer der undsætning fra uventet kant. SF’s gruppeformand Jacob Mark tager standen i forsvar. Vi tager en snak med ham og én af hans kolleger, der er knap så imponeret - Alternativets Rene Gade.Dernæst vender vi et interview med fodboldspilleren Stig Tøfting, der blev sendt sidste mandag her på stationen. Tøfting har erklæret, at han vil betale bøden for en hjemløs, der har fået forbud mod at opholde sig i København, hvis politiet alligevel finder ham i byen. Morgenvært Asger Juhl spurgte derfor Tøfting, om han også ville dække bøderne for andre hjemløse - eksempelvis rumænere - og om han støttede en mellemøstlig rigmand, der vil betale for overtrædelse af burka-loven. Men var det over stregen af konfrontere en velmenende fodboldspiller med den slags principielle spørgsmål?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198531/37523668-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Nov 2018 14:07:11 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198531/37523668-audio.mp3" length="3301" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Spredte Berlingske sex-rygter?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198532/37349428-audio.mp3</link>
			<description>Gik Berlingske over stregen, da man beskrev en række rygter om den nu fyrede rektor på Forfatterskolen, Jeppe Brixvold? Det mener flere i mediebranchen, der har langet hårdt ud efter avisen. Chefredaktør Mette Østergaard diskuterer med Jeppe Brixvold.“Så kan det være ligegyldigt med vores historie, nu skulle han bare bures inde.” Så klar var udmeldingen fra journalisterne Jørn Stjernklar og Helle Maj, da de opdagede detaljerne i en sag om en dansk mand i Sydafrika, der senere blev dømt for at have dræbt sin hustru og forgribe sig seksuelt på sin egen steddatter.Men hvor går grænsen mellem journalistik og aktivisme spørger vi de de to, som på onsdag udgiver bogen Tækkemanden om sagen.Ugens mest opsigtsvækkende politiske udmelding kom fra den socialdemokratiske gruppeformand Henrik Sass Larsen, da han - stik imod partilinjen - udfordrede konventioner.Men det skete i et beskyttet værksted på TV2, hvor der ikke var nogen risiko for, at Sass mødte kritiske journalistiske spørgsmål.Hvordan kan TV2 på denne måde give en politiker, der tilmed har erklæret sin modstand mod journalister, særbehandling?Til sidst taler vi om et af de mest allermest presserende emner i den danske medieverden: Hvordan folder man Weekendavisen korrekt, når dens sektioner er sammenhæftet på forskellig vis?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198532/37349428-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Nov 2018 14:07:41 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198532/37349428-audio.mp3" length="3302" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:02</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Er Berlingske “Ruslands nyttige idioter”?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198533/37184929-audio.mp3</link>
			<description>Tidligere tillidsmand på Berlingske og Østeuropa-ekspert Uffe Gardel angriber Berlingske skarpt for at lægge spalteplads til debatindlæg fra Jyllands-Postens tidligere kulturredaktør, Flemming Rose. Reelt er Berlingske Ruslands nyttige idioter, mener han. Redaktør Pierre Collignon svarer på kritikken.
Normalt har Liberal Alliance ikke meget til overs for statsfinansierede medier, men nu har de såmænd lavet deres eget. En podcast finansieret af nogle af de ganske mange offentlige million, som ruller ind på partikontoen fra statskassen hvert år. Vi spørger kulturminister og LA-folketingsmedlem Mette Bock om, hvordan det hænger sammen. 
Er dækningen af Nye Borgerlig overdreven og følgagtig? Det mener en række debattører, som anklager medierne for at give det lille parti, som end ikke er repræsenteret i folketinget, alt for megen taletid. Weekendavisens Søren Villemoes og David Trads debatterer lidt senere.
Mere end to tredjedele af alle debatindlæg trykt i Information var i oktober måned skrevet af mænd. Men langt de fleste indlæg indsendte indlæg var også skrevet af mænd. Det ønsker avisens debatredaktør at gøre op med, og opfordrer på det kraftigste kvinder til at skrive flere indlæg ind. Hvad er det kvindelige debattører kan bidrage med, som mænd ikke kan, og er det egentlig et problem, hvis færre kvinder end mænd vælger at bruge deres tid på at kværulere i klummer og læserbreve?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198533/37184929-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Nov 2018 14:07:48 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198533/37184929-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Grænser for satire i DR</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198534/36979240-audio.mp3</link>
			<description>Danmarks Radio har med ‘Tæt på Sandheden’ endelig fået et markant satireprogram, hvor Jonatan Spang har løftet mangt et øjenbryn ved at kysse med Pernille Vermund og stille flabede spørgsmål til Anna Mee Allerslevs afskeds-pressekonference.Men nu er han gået over stregen. For meget kan man tillade sig som satiriker, men at lave en demonstration mod Danske Bank, det er forbudt. Q&amp;A får besøg af Jonathan Spang og hans chef i DR, Peter Gran Larsen.Netavisen Pio er ikke et socialdemokratisk partimedie. Chefredaktør Jens Jonatan Steen deltager blot i Socialdemokratiets interne møder, ligesom han også har fungeret som betalt studievært på partiets web-tv-udsendelser - og nu stiller selvsamme chefredaktør også op til folketinget...for Socialdemokratiet. Er det troværdigt?Det lille forsvars- og sikkerhedspolitiske netmedie brager igennem med dagsordensættende afsløringer om nepotisme i forsvaret. Vi taler med redaktør Peter Ernstved Rasmussen.Og til sidst i udsendelsen får vi besøg fra det, Kirsten Birgit Schiøtz Kretz Hørsholm ynder at kalde den “ny medievirkelighed”. En mand, der giver de fleste baghjul i mediegennemslagskraft. Navnet er Anders Hemmingsen er, og han har 665.000 følgere på instagram og 200.000 på Facebook.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198534/36979240-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Oct 2018 14:08:15 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198534/36979240-audio.mp3" length="3310" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:10</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>DR i en post-fyrings tid</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198535/36755531-audio.mp3</link>
			<description>Q&amp;A har samlet et panel af tre indsigtsfulde og erfarne journalister til en - forhåbentlig højloftet - snak om, hvordan det egentlig står til i medieDanmark efter medieforlig og DR-besparelser i en tid med fokus på fake news.Georg Metz, Anja Bo og Adrian Llody Hughes er i studiet.Til sidste i udsendelsen får Q&amp;A besøg af en prisbelønnet redaktør for en ny ugeavis på Nørrebro, som mener, at der i Danmark desværre bliver mindre tolerance og frisind, og mindre samvær på tværs af forskellighed. Det skal den nye bydelsavis, NørrebroLIV rette op på.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198535/36755531-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Oct 2018 14:07:18 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198535/36755531-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Laver BT-journalist mikrofonholderi for Vermund?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198536/36551202-audio.mp3</link>
			<description>Det skal koste op til 12 års fængsel, hvis man hjælper en fremmed efterretningstjeneste med at manipulere danske valg, eksempelvis ved at sprede fake news. Ihvertfald hvis det står til Søren Pape, der netop har sendt et lovforslag i høring. Vi spørger en juraprofessor, om det er rettidig omhu eller helt ude af proportioner.
Er danske medier fuldstændig i lommen på Apple? Det mener en dansk ekspert i mobilmarkedet, som anklager danske journalister for ukritisk at overdække enhver Apple-lancering og falde i svime over deres nyeste produkter, mens konkurrenterne bliver ignoreret.
Onsdag sagde Danmarks Radio farvel til mere end 200 medarbejdere. Hvordan håndterede ledelsen fyringerne og hvad bliver konsekvenserne for fremtidens DR. Det spørger vi statsradiofoniens fællestillidsmand om.
Til sidst i programmet kommer forfatteren til en ny bog om Pernille Vermund i studiet. Han hedder Andreas Karker og er politisk redaktør på BT, og har tidligere fået kritik for at være lige lovlig ukritisk overfor Nye Borgerlige-formanden. Hvor går grænsen for, hvor forherligende bøger angiveligt neutrale politiske journalister?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198536/36551202-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Oct 2018 14:07:44 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198536/36551202-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>EB-chefredaktør: Jeg er så træt af de krænkede</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198537/36246573-audio.mp3</link>
			<description>Ekstra Bladets hårdtslående musikanmelder Thomas Treo er en kontroversiel mand. Q&amp;A spørger chefredaktør Poul Madsen om Treo er gået over stregen i sin kritik at Kim Larsen i en nylig kommentar, hvor han skrev at de sidste 30 år af sangerens karriere “er lige til glemmebogen”?Er det godt, at Folketinget har reduceret antallet af presseakrediteringer, så der bliver færre journalister på Christiansborg? De fleste journalister mener nej, men Jyllands-Postens politiske redaktør, Marchen Neel Gjertsen, er uenig.Passiviserer satire folk, så de griner i stedet for at fokusere på magtkritikken og prøve at gøre en forskel? Det skriver tre specialestuderende fra CBS i en kronik, hvor de også langer ud efter Radio24syvs seniorkorrespondent Kirsten Birgit Schiøtz Kretz Hørsholm.Til sidst skal det handle om kongehuset. Berlingskes teaterredaktør står bag mikrofonen på en ny podcast, der - ifølge foromtalen - går “nysgerrigt og kritisk til Kongehuset som konstitutionel kerne i Danmark”.Men hvordan harmonerer det lige med Berlingskes redaktørerklæring, hvor der garanteres &quot;ærbødighed&quot; over for de kongelige? </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198537/36246573-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Oct 2018 14:08:05 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198537/36246573-audio.mp3" length="3303" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den oversete succes i dansk radio</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198538/36029985-audio.m4a</link>
			<description>Ved fredagens award-show for radiobranchen, Prix Radio, vandt Radio Novas morgenprogram, “Go’ Nova”, for femte gang i træk lytterprisen for bedste program - Den Gyldne Mikrofon.  Men skal man tro DR, så er det at lave ungdomsrettet og værtsbåren radio en ganske særlig og svær public-service disciplin. Så hvordan kan det nu være, at nogen udenfor de offentlige medier er mere populære?“Jorden er flad og jeg vil skyde flygtninge!”. Sådan starter en folketingskandidat fra Liberal Alliance et debatindlæg, hvor han argumenterer for, at det er næsten umuligt at få ørenlyd i et mediebillede, der konsekvent søger efter det ekstreme og det absurde.Tirsdag slår folketinget dørene op for endnu en samling, og det bliver med sikkerhed et valgår. Q&amp;A får besøg af en kampagnechef og en politiker og spørger, hvad deres partier planlægger, og hvordan den kommende valgkamp kommer til at adskille sig fra den forrige.Og til sidst forklarer en professor fra Roskilde Universitet, hvorfor frygten for fake news i danske medier er temmelig overdreven.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198538/36029985-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Oct 2018 14:18:06 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198538/36029985-audio.m4a" length="3302" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:02</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>DR-generaldirektør: Jeg bliver for medarbejdernes skyld</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198539/35833713-audio.m4a</link>
			<description>Det er seks dage efter de største nedskæringer i DRs historie og det er det altdominerende emne i dagens Q&amp;A. Maria Rørbye Rønn mener ikke, hun er blevet underkendt af politikerne. Det mener imidlertid Weekendavisens chefredaktør, Martin Krasnik, der oplever generaldirektøren agere mere som emdedsmand og mediedirektør. Vi taler også med politikere fra medieforligets politiske tabere - socialdemokraternes Mogens Jensen - og vindere - Dansk Folkepartis Peter Skaarup. Til sidst i programmet får Q&amp;A besøg af Mads Brügger, der fortæller om baggrunden for Kirsten Birgit Schiøtz Kretz Hørsholms skifte til en anden kanal.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198539/35833713-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Sep 2018 14:07:24 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198539/35833713-audio.m4a" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Er Den Korte Radioavis’ flytning årets mediestunt?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198540/35652874-audio.m4a</link>
			<description>Hvad sker der med Kirsten Birgit og Den Korte Radioavis, som nu sender på hidtil meget lidt kendte Den2radio? Er hun borte fra Radio24syv, og er det hele et stunt? Vi ser lidt på, hvad der er op og ned, og taler med programmets Asien-korrespondent, den bortviste Rene Fredensborg, sidst i programmet.Søren Espersen, Kristian Thulesen Dahl, Peter Skaarup og Martin Henriksen - de hænger der alle sammen ude omkring i bybilledet. Tegnet, som var de prominente medlemmer af det nordkoreanske politbureau. Det har givet anledning til moro og latterliggørelse i den kreative klasse. Men er kampagnen oprigtig ment, en smart måde at få omtale på - eller begge dele? Vi spørger Dansk Folkepartis pressechef og en kommunikationsekspert. 
Er lønningerne i Dansk Journalistforbund alt, alt for høje? Det mener debatredaktør på Finans.dk Magnus Barsøe, som kommer i studiet til debat med forbundets formand, Lars Werge.Et par, som lever i et åbent parforhold, mener, at DR har skamklippet deres optræden i dokumentaren “Ku’ godt, må godt.” Vi taler med dem. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198540/35652874-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Sep 2018 14:07:36 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198540/35652874-audio.m4a" length="3299" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Radio24syv-chef om kritik: Ynkeligt</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198541/35529727-audio.m4a</link>
			<description>Radio24syv-vært René Fredensborg blev fyret efter at have placeret stoffer i en af stationens biler, der skulle til folkemødet. Nu står René Fredensborg frem i en artikel i fagbladet Journalisten, hvor han retter hård kritik mod kanalchef Jørgen Ramskov, som han mener er blevet konform og har fået armen vredet om af Berlingskes ledelse i fyringssagen, som han mener er blæst ude af proportioner. Vi har Ramskov i studiet.Er det rimeligt, at den svenske public-service-station SVT i den afsluttende valgdebat valgte at tage afstand fra en udmelding fra Sverigedemokraternes Jimmie Åkesson, fordi man har en såkaldt demokratiparagraf i sine vedtæger? Skal vi have noget tilsvarende i Danmark - og hvordan har de svenske medier egentlig håndteret dækningen af det kontroversielle Riksdagsvalg? Til at debattere har Q&amp;A besøg af journalist Paula Larrain, samt de to folketingskandidater, Anna Libak og Jens Rohde, fra henholdsvis Venstre og de Radikale.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198541/35529727-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Sep 2018 14:07:52 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198541/35529727-audio.m4a" length="3297" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:57</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Ny Berlingske-boss: Jeg har lært at lægge bånd mig selv.</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198542/35455645-audio.m4a</link>
			<description>En sand enfant terrible. En journalist, hvis nyhedstæft kun de færreste kan hamle op. Men også en mand, hvis arbejdsmetoder og kontante facon i høj grad har delt vandene.Simon Andersen er nyhedschef på Radio24syv, men fremover skal han være nyhedschef på Berlingske.Har danske medier stirret sig blinde på denne verdens konsulenter, disruptere, arktikekter, DJØFer og andet godtfolk fra storby-klassen, men til gengæld fuldstændig glemt dem, der er flest af: helt almindelige, hårdtarbejdende, der møder kl. seks om morgenen?Det mener forfatteren Lars Olsen, der i morgen udgaver endnu en bog om det oversete Danmark.Appetitten på at få historien genfortalt journalistisk er tilsyneladende umættelig.Et af de senere års bedste indtjenende magasiner er Bonniers “Magasinet Historie”, og nu følger Politiken trop med historiemagasin.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198542/35455645-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 03 Sep 2018 14:07:57 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198542/35455645-audio.m4a" length="3296" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:56</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hvorfor er det altid synd for nogen i Politiken?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198543/35349896-audio.m4a</link>
			<description>I dag ser Q&amp;A på Politikens debatsider, hvor kernelæserne jævnligt byder ind med frontberetninger om deres fortrædeligheder ude i den onde virkelighed.For eksempel ham, der selv synes, han er for grim til at gå i byen. Eller DJØF-eren, der er ked af, at hans omgivelser tror, at han er følelseskold. Eller den syriske LGBT-flygtning, der ikke har fundet sig helt til rette som “boligplaceret i Kerteminde.”Vi spørger chefredaktøren, hvorfor det altid skal være synd for nogen i Politiken.Derefter kommer administrerende direktør i Berlingske Medier, Anders Krab Johansen til en snak om, hvordan - og om - medierne skal tage sig betalt på nettet.Vi bliver i Berlingske Media. Her har avisen Berlingske de seneste uger høstet meget anerkendelse for afdækningen af hvidvaskningsskandalen i Danske Bank. Men det var svært i begyndelsen. Vi får besøg af en af journalisterne bag.Til sidst handler det om kildevalg. For giver det for eksempel mening, når økonomer frejdigt erklærer frygten for en boligboble ubegrundet - når de selvsamme økonomer er ansat i realkreditinstitutterne, der lever af at låne penge ud? Magnus Barsøe fra Finans.dk er i studiet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198543/35349896-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Aug 2018 14:07:05 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198543/35349896-audio.m4a" length="3299" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Clement til medierne: Tag jer sammen eller dø</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198544/34897857-audio.m4a</link>
			<description>

Pressen er “alt, alt, alt for
ukritisk. Den er sky. Den er sløv. Den er angst. Den er overfladisk. Den er let
at distrahere, let at aflede, let at skræmme. Den savner viden. Den savner
fantasi. Den savner mod.”
Det skriver Clement Kjærsgaard i en
kronik søndag. I Q&amp;A uddyber han sin voldsomme kritik.
Det er blevet farligt at dække
superliga-fodbold. I al fald den del af kampene, der foregår uden for stadion.
Det fortæller en anonym pressefotograf. Torsdag bragte mere end 300 aviser
verden over ledere, der gik i rette med Donald Trumps angreb på pressen. Men er
det rettidig omhu i forhold til en amerikansk præsident, der har udskreget frie
medier som demokratiets fjender, eller risikerer det tværtimod at bekræfte
præsidentens tilhængere i, at pressen er fjenden? Anna Libak, Poul Madsen og
David Trads diskuterer.
 

</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198544/34897857-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Aug 2018 14:07:36 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198544/34897857-audio.m4a" length="3299" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Sigtet chefredaktør: Det gør dybt indtryk</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198545/34822612-audio.m4a</link>
			<description>Q&amp;A får besøg af to chefredaktører, der begge i sidste uge blev sigtet for at have brudt straffeloven. For knap to år siden valgte Christian Jensen fra Politiken og Poul Madsen fra Ekstra Bladet at bringe henholdsvis hele og uddrag af den bog om PET, som en domstol havde nedlagt fogforbud mod. Vi spørger d’herrer om, hvordan de kan opkaste sig som klogere end såvel PET og en domstol, når det handler om vurdere, hvorvidt noget udgør en sikkerhedsrisiko.Derefter ser vi nærmere på det, som folkeviddet allerede har døbt “piapia” - Dansk Folkepartis nye netmedie, “Dit overblik”. Vi har talt med redaktøren.Dernæstskal det handle om censur på sociale medier. En amerikansk højreorienteret konspirationsteoretiker er samtidig blevet fjernet fra både Facebook, Youtube og Spotify. Men er det rettidig omhu at fjerne krænkende indhold eller et problem for ytringsfriheden. Det spørger vi direktør for tænketanken Justitia, Jacob Mchangama, om.Til sidst vender vi et klassisk emne i journalistik - kan man både være medlem af et politisk parti og udøvende journalist? Vi spørger en tidligere partiformand, cheferedaktør og nu en kommentator om dén sag.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198545/34822612-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Aug 2018 14:08:48 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198545/34822612-audio.m4a" length="3305" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:05</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Mette Bock: Ærgerlig over Radio24syv-udflytning</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198546/28412030-audio.m4a</link>
			<description>Det er ikke med kulturministerens gode vilje, at mere end halvdelen af Radio24syv fremover skal flyttes til Aarhus eller et andet sted vest for Storebælt. Og en særlig paragraf om, at medier dømt for rufferi ikke kan få mediestøtte er ministeren heller ikke særlig stolt over, fortæller Mette Bock i dagens Q&amp;A.Programmet ser også på erhvervsjournalistikken med afsæt i afsløringerne om Danske Bank. Hvorfor går journalisterne egentlig ikke hårdere til top-direktørerne? Er erhvervsjournalisterne mere benovede i forhold til deres kilder end for eksempel de politiske journalister? Vi har to tonengivende erhvervsreportere i studiet.Til sidst i udsendelsen gør Q&amp;A, hvad et hav af andre journalister før os har gjort gennem sommeren: Ringer til DMI.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198546/28412030-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Aug 2018 14:07:49 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198546/28412030-audio.m4a" length="3474" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:57:54</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>TV2: Vores VM-dækning er ikke for fodboldnørder</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198547/27967515-audio.m4a</link>
			<description>Q&amp;A skal taler om VM i dag. Især TV2’s dækning af mesterskaberne. For er der gået for meget klaphats-begejstring og Familien Danmark-begejstring i det? En kritiker af dækningen konfronterer bl.a. TV 2’s sportschef og redaktøren for Tipsbladet. Det skal også handle om Information, for der er netop kommet en ny bog, der ser tilbage på de seneste 25 år af avisens historie. Q&amp;A har to af tidligere chefredaktører i studiet.Vi skal også runde en skarp og polemisk kommentator, der sjældent går af vejen for at gå lige i kødet på især politikere.Nu er han så selv blevet angrebet af en politiker. Og dét synes han er for dårligt. Det lugter af dobbeltmoral. Vi spørger David Trads, om han har mistet det kølige overblik i ren og skær selvmedlidenhed.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198547/27967515-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Jun 2018 14:07:26 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198547/27967515-audio.m4a" length="3303" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Q&amp;amp;A fra Folkemødet 2018</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198548/27895110-audio.m4a</link>
			<description>Q&amp;A sender i dag fra mediebranchens midlertidige ground zero - Folkemødet. Henrik Qvortrup og Mikkel Andersson har sammensat et knivskarpt panel af dansk journalistik skarpeste penne og tunger til en debat om aktuelle emner i mediedanmark.For indeværende sender alt og alle fra Folkemødet. Men kommer der egentig noget ud af det - bliver eksempelvis Q&amp;A et bedre program af at blive optaget i Allinge?Det spørgsmål får panelets deltagere som består af Ekstra Bladets chefredaktør, Poul Madsen, journalist og tidligere vært på Deadline, Nynne Bjerre Christensen og sidst men ikke mindst, den tidligere chefredaktør på Berlingske Anna Libak.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198548/27895110-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 18 Jun 2018 14:07:32 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198548/27895110-audio.m4a" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Nu vil Ekstra Bladet optræde respektfuldt... </title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198549/27820423-audio.m4a</link>
			<description>Sammen med et reklamebureau samarbejder Ekstra Bladet om kampagnen NyDanmark, der lægger op til “respektfuld samtale”. Vi spørger chefredaktør Poul Madsen, hvad der lige blev af de sædvanligvis så højt anpriste vandtætte skotter mellem markedsføring og journalistik. Og hvordan harmonerer det “respektfulde” med, at samme avis er afsender af Nationen? Q&amp;A ser også nærmere på et spektakulært sammenstød mellem filmmagasinet Ekko og en række produktionsselskaber, der kollektivt har opsagt alle abonnementer på bladet. Dernæst får får vi besøg af Berlingskes cavlingvindende reporter Lars Nørgaard Pedersen.
Han er en af journalisterne bag Berlingskes nye serie om underverdenen. En serie, der på mange måder går helt nye veje.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198549/27820423-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 11 Jun 2018 14:07:40 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198549/27820423-audio.m4a" length="3303" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Medieprofil om frifundet i voldtægtssag: Han er skyldig</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198550/27738083-audio.m4a</link>
			<description>En spektakulær voldtægtssag har rystet den danske medieverden. En mand fra kommunikationsbranchen er blevet pure frikendt for voldtægten. Ikke desto mindre har den kendte kommunikationsrådgiver og tidligere venstre-spindoktor Rulle Grabow erklæret, at han både er gerningsmand, og at hun vil oplyse om sagen til alle de arrangementer, han deltager i på Folkemødet. Er det reel oplysning eller grov selvtægt? Vi taler med den frifundne mand, Rulle Grabow og Anna Thygesen.Endvidere taler vi med Adam Holm om en kongehusdækning, han mener er slesk og følgagtig, og med Politikens koncernchef om mediehusets nye satsning på en avis til børn.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198550/27738083-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Jun 2018 14:07:45 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198550/27738083-audio.m4a" length="3299" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Nationen-redaktør: Selvfølgelig må man sige idiot til en politiker</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198551/27652021-audio.m4a</link>
			<description>Hvorfor er DR meget modvillige til at rette faktuelle fejl - når de har indgået i en pro-EU-sammenhæng? Det er i al fald det indtryk Enhedslistens EU-ordfører, Søren Søndergaard, har på baggrund af en aktuelt kontrovers med DR. Er det udtryk for en generel medie-bias til fordel for EU?Under store fanfarer har DR søsat et nyt, ambitiøst litteratur-program med stand up-komikeren Mick Øgendahl i værtsrollen. Dét initiativ har allerede afstedkommet mere end ét løftet øjenbryn hos spinatfuglene rundt omkring. For hvad er nu det for en uskik - at bringe litteraturdækningen væk fra de indforståede ekspertcirkler? Politikens Henrik Palle diskuterer med programmets redaktør.Sidst i programmet runder vi Nationen - Ekstra Bladets forkætrede kanal til folkedybet. Det gode selskabs og de rigtige holdningers yndlingsaversion. Men nu bliver der ENDNU mere at forarges over. For nu bliver Nationen til TV. Men er almindelige menneskers kværulantiske og ukvalificerede meninger egentlig ikke stærkt overvurderede?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198551/27652021-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 28 May 2018 14:08:11 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198551/27652021-audio.m4a" length="3295" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:55</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hov - overtrådte TV2 lige egne retningslinjer?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198552/27566973-audio.m4a</link>
			<description>TV2s etiske regningslinjer siger, at: “Som udgangspunkt må vi ikke offentliggøre navne eller på anden måde identificere sigtede og tiltalte”. Alligevel valgte stationen at vise både navn og billede af en mand, der ikke er sigtet for noget, men blot som tusinder skylder penge i skat. Q&amp;A spørger den ansvarlige redaktør.Den mangeårige Afrika-korrespondent Jørn Stjerneklar mener, at danske mediers afrika-dækning er alt for ringe. Han fortæller om nogle af de mere eklatante fejl, han er faldet over, og alt det, medierne ikke dækker på det store kontinent.For et par uger siden lukkede Politiken og Ekstra Bladets store satsning til de unge læsere, netmediet Format efter blot otte måneder. Ifølge Ekstra Bladets Poul Madsen var mediet blevet for studentikost og blev simpelthen udkonkurreret af eb.dk.Til sidst skal vi taler vi med BTs politiske reporter Andreas Karker, som har anmeldt Henrik Sass Larsens debatbog, Exodus. Karker giver den to stjerner og brokker sig i anmeldelsen over, at Sass ikke ville give ham hånd ved en reception. Men hvorfor er det egentlig relevant?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198552/27566973-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 21 May 2018 14:07:18 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198552/27566973-audio.m4a" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Venstres nye medieordfører: Jeg er inhabil</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198553/27489215-audio.m4a</link>
			<description>Må medier tippe andre medier om gode historier? Det synes Politikens politiske redaktør er en mærkeværdig praksis. Ihvertfald når tippet kommer fra den socialdemokratiske netavis Pio, for det det egentlig et uafhængigt medie? Venstre har fået ny politisk ordfører. Det er vært på Radio24syv, Mads Fuglede, der fremover skal lægge regeringspartiets linje på medieområdet. Hvad vil Fuglede med medierne, og kan man egentligt troværdigt forhandle medieaftaler, der involverer et sted, man selv arbejder?Pierre Collignon er nyudnævnt debatredaktør på Berlingske, men inden da brugte han et år på at forske i fænomenet fake news på Syddansk Universitet. Det har resulteret i bogen Velkommen til Virkeligheden, der udkommer i morgen. Pierre Collignon er i studiet sidst i programmet</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198553/27489215-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 14 May 2018 14:08:44 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198553/27489215-audio.m4a" length="3306" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:06</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Twitter-junkie: Pas på afhængigheden</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198554/27430019-audio.m4a</link>
			<description>I dag handler Q&amp;A om alt det, man skal tage afstand- eller en pause fra.Det er Facebook i danske medier. Det er ladede - nogle vil sige “politisk ukorrekte ord - i Danmarks Radio. Og det er Twitter, der for nogle har udviklet sig til et drug, der kræver indtagelse i stadig større mængder.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198554/27430019-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 07 May 2018 14:07:54 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198554/27430019-audio.m4a" length="3305" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:05</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Ekstra Bladet sætter hårdt mod hårdt: Sagsøg os, Løkke.</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198555/27369249-audio.m4a</link>
			<description>Ekstra Bladet viger ikke en tomme i diskussionen med statsminister Lars Løkke Rasmussen. Selv om Løkke har beskyldt avisen for “løgnehistorier”, fastholder chefredaktør Poul Madsen i mediemagasinet “Q&amp;A”,, at Sólrun Løkke Rasmussen blev fyret efter det møde, hvor statsministeren var med som bisidder.
“Jeg opfordrer statsministeren til at sagsøge os,” siger Poul Madsen, der i følge en meningsmåling fremstår mere troværdig blandt danskerne end Løkke.
I denne uges udsendelse ser vi også på mediernes behandling af konsekvenserne af EU-afstemningen i 2015. Politikens chefredaktør Christian Jensen erkender, at medierne ikke har været gode nok til at udfordre JA-sidens dommedagsprofetier.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198555/27369249-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 30 Apr 2018 14:08:17 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198555/27369249-audio.m4a" length="3299" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Frontberetning fra flisen foran Forligsen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198556/27295897-audio.m4a</link>
			<description>Udenfor Forligsinstitutionen, som medierne har døbt “Forligsen” står der ikke alene en flok dansende og entusiastiske demonstranter i døgndrift, men også et stort antal journalister. Vi taler med nok den mest centrale af de rapporterende af slagsen; TV2’s  Ole Krohn, der bringer os med bag kulisserne.For lidt mere end tre år siden angreb Omar El Hussein kulturhuset Krudttønden på Østerbro mens den svenske kunstner Lars Vilks var til stede. Debatten om politisk korrekthed, selvcensur i medierne og frygten om islamistisk terror dukker til stadighed op - senest i forbindelse med debatten om et muligt omskæringsforbud. Q&amp;A taler vi med tre journalister, der har oplevet terroren på nærmeste hold. Oplever de medierne præget af berøringsangst?Og til sidst får Q&amp;A besøg af en af Danmarks mest prisbelønnede Jesper Tynell fra Orientering på P1, der netop har modtaget journalistforbundets prestigefyldte Claus Nielsen-legat.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198556/27295897-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 23 Apr 2018 14:07:19 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198556/27295897-audio.m4a" length="3305" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:05</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Er frygten for Facebook hysterisk?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198557/27211978-audio.m4a</link>
			<description>Er Facebook virkelig så farligt, at man skal droppe platformen eller er det bare konspirationsteoretikerne, der har fået en ny fiks ide?Q&amp;A tager debatten.“Mediechefer gnaver i egen armslængde” hævdede direktør for JP/Politiken, Stig Ørskov, i et indlæg i Politiken forleden - med slet skjult reference til Radio24syv.Men er man mindre i lommen på staten, hvis man får 60 millioner årligt i mediestøtte til at drive avis for, end hvis man får 95 millioner af lave radio for? Det debatterer Stig Ørskov med Radio24syvs direktør, Jørgen Ramskov.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198557/27211978-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 16 Apr 2018 14:07:34 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198557/27211978-audio.m4a" length="3302" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:02</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Minister: Tør øjnene, 24syv</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198558/27046130-audio.m4a</link>
			<description>Det er kun rimeligt, at Radio24syv skal have færre offentlige midler. Det siger kulturminister Mette Bock i et interview med “Q&amp;A”. Ganske vist holder ministeren personligt meget af 24syv, men nu er der ikke længere behov for opstarts-hjælp, mener Mette Bock.
Denne uges udsendelse fokuserer også på politikernes påståede angreb på “armslængdeprincippet.” Programmet runder også, hvorvidt partiernes pressefolk forstærker Fake News, når de i indimellem med hovedet under armen viderekolporterer diverse opdateringer på de sociale medier</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198558/27046130-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Apr 2018 14:28:23 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198558/27046130-audio.m4a" length="3282" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hjem til Aarhus?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198559/26960189-audio.m4a</link>
			<description>Skal Radio24syv til smilets by? Det kræver Dansk Folkeparti og Q&amp;A tager medieudflytningsdiskussionen med Radio24syvs direktør Jørgen Ramskov og Dansk Folkepartis medieordfører Morten Marinus. Men vi trækker også DRs radiochef Gustav Lützhøft ind i diskussionen - for måske var der måske mere ræson i at flytte en af statsradiofoniens kanaler til det jyske?Senere i udsendelsen skal det handle om mediestøtte til medier, der har tydelige politiske sympatier. For er det rimeligt, at netavisen Pio modtager statspenge, når sitet ifølge mange - ikke mindst i Venstre - er et socialdemokratisk kamporgan? Venstres medieordfører Britt Bager tager diskussionen med Pios chefredaktør Jens Jonathan Steen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198559/26960189-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Apr 2018 14:07:19 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198559/26960189-audio.m4a" length="3307" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:07</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Drives danske journalister af uprofessionelt Trump-had?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198560/26892355-audio.m4a</link>
			<description>&quot;Medierne er gået helt i selvsving, når det gælder om at svine Donald Trump til. Alle kneb gælder, og ingen rygter er for vilde”. Det mener professor Bent Jensen. David Trads er lodret uenig.DR kan nemt skære et tre-cifret millionbeløb ved at skære DJØF-fedtlaget bort. Det er debatredaktør Magnus Barsøe fra finans.dk og mediekommentator Lasse Jensen enige om. Men hvordan er det kommet så vidt, at mellemlederne har kunnet knopskyde, uden at nogen har stoppet det?Gæster: Lasse Jensen, Magnus Barsøe, David Trads, Bent Jensen og Thilde Høybye.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198560/26892355-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 26 Mar 2018 14:07:06 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198560/26892355-audio.m4a" length="3306" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:06</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Kostede selvfedmen DR 750 mio.?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198561/26814985-audio.m4a</link>
			<description>Tyve procent og 750 millioner. Så meget skal Danmarks Radio spare over de næste fem år. Reaktionerne har ikke ladet vente på sig. Kommentatorer og lederskribenter har talt om “en massakre” og tidligere tv-direktør Bjørn Erichsen mente, at det lignede “noget fra Bulgarien”. Får DR bare løn som forskyldt? Bliver det en massakre på hele public service-tanken? Eller skal DR-supporterne derude bare tørre øjnene og forstå, at festen er slut - og at DR nu blot skal fungere på de samme vilkår som alle andre i den danske mediebranche?Det diskuterer formanden for Dansk Journalistforbund Lars Werge, debatredaktør Mads Kastrup fra Ekstra Bladet, mangeårige DR-medarbejder Adrian Lloyd Hughes. I det private produktionsmiljø er der frygt og bæven. Skrækscenariet er, at mange af de hundreder af millioner, som forsvinder fra DR, ikke vil gå til de private selskaber. Direktøren for den danske producentforening, Klaus Hansen, diskuterer med Venstres medieordfører Britt Bager sidst i programmet. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198561/26814985-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Mar 2018 14:07:17 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198561/26814985-audio.m4a" length="3296" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:56</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>For megen blodtørst i ubådsdækningen?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198562/25379833-audio.m4a</link>
			<description>Mangler magasinet Zetland blodtørst og lidenskab? Det mener en tidligere abonnent, Weekendavisens debatredaktør Søren Villemoes, der har opsagt sit abonnement. Han møder Zetlands chefredaktør Lea Korsgaard i studiet. På TV 2 er antallet af tidsbegrænsede ansættelser fordoblet på blot fem år. Det mener stationens hovedtillidsmand er et stort problem. Men hvorfor egentligt. Giver det ikke blot flere journalister mulighed for at få en fod indenfor?Så handler det også om dækningen af ubådssagen. Retssagen mod Peter Madsen begyndte i den forgangne uge. Hvor langt skal medierne gå i udpenslingen af detaljer, og er Peter Madsen i virkeligheden dømt på forhånd? Vi diskuterer sagen med to erfarne retsreportere.Og så har A'et i Q&amp;A, Mikkel Andersson, skrevet en lang kritik af en artikel om Kim Wall-sagen i det prestigefyldte magasin The New Yorker. Artiklen forfatter ville ikke medvirke, men det forhindrer ikke Q&amp;A i at tage en snak om sagen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198562/25379833-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Mar 2018 14:07:24 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198562/25379833-audio.m4a" length="3299" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Nye tider i Berlingske Media - Galt eller genialt?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198563/25274960-audio.m4a</link>
			<description>I dag fokuserer vi på de store omvæltninger i Berlingske Media. Vi får besøg af såvel koncerndirektøren som en chefredaktør.Og der kommer også en skarp kritiker forbi. Han sammenligner retorikken fra Berlingske-ledelsen med den, som de tyske generaler på den kollapsende Østfront anvendte.Til sidst i udsendelsen taler vi med bagmændene til “Den korte Weekendavis”.Vi stiller dem det ret kontante spørgsmål:Hvornår skal Kirsten Birgit Schiøtz Kretz Hørsholm egentlig dø?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198563/25274960-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Mar 2018 14:07:59 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198563/25274960-audio.m4a" length="3303" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hvem taler dansk i Vollsmose?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198564/21583172-audio.m4a</link>
			<description>Forrige søndag sendte TV 2 Nyhederne et indslag om 11 somaliske kvinder, hvoraf ingen angiveligt talte dansk. Siden har indslaget kastet både avisannoncer, rigelig debat og mediekritik samt en TV2-rettelse af sig. Men kan man lave interview via håndsoprækning og talte nogen af de somaliske kvinder egentlig dansk? Q&amp;A har journalisten bag indslaget i studiet.Dernæst har vi besøg af en blogger, der er medstifter af en ny gruppe i Dansk Journalistforbund, som organiserer bloggere og også er i gang med at udarbejde et nyt sæt etiske retningslinjer for den gruppe. Men hvorfor er det nu behov for det, og hvad skal det indeholde?Til sidst har vi besøg af en af den danske medieverdens hemmelige succeser - Watch Media, der driver en lang række portaler om alt fra medier til ejenddomsinvesteringer.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198564/21583172-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 26 Feb 2018 14:07:16 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198564/21583172-audio.m4a" length="3303" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Folketingets formand, Poul Madsen og de tre fuckbois</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198565/21491201-audio.m4a</link>
			<description>Dagens program står primært i den tidligere prinsegemals tegn. Folketingets formand Pia Kjærsgaard mener, at danske medier - og i særdeleshed Ekstra Bladet - mobbede den nylige afdøde prins, og det diskuterer hun med Ekstra Bladets chefredaktør Poul Madsen. Inden da forklarer mediedirektør i DR Henriette Marienlund, hvorfor det var nødvendigt at dække prinsens død på både DR1 og DR2.Til sidst kommer tre vaskeægte &quot;fuckbois&quot; i studiet. En DR3-dokumentar om tre drenges erotiske eskapader er blevet voldsomt omdiskuteret i den forgangne uge, hvor flere har beskyldt den for at være socialpornografisk og ond overfor de medvirkende. Men hvad siger hovedpersonerne selv?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198565/21491201-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Feb 2018 14:07:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198565/21491201-audio.m4a" length="3299" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Er der gået magelighed i DR-journalisterne</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198566/21404251-audio.m4a</link>
			<description>I denne vinterferieudgave af Q&amp;A diskuterer journalister Nynne Bjerre Christensen, Søren Villemoes og Georg Metz blandt andet, hvorfor DR stort set aldrig har betydelige journalistiske afsløringer. De runder også sagerne om Jakob Engel-Schmidt, TV2's HPV-dokumentar samt politikernes klagesang over de politiske journalister.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198566/21404251-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Feb 2018 14:07:29 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198566/21404251-audio.m4a" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>DR-bestyrelsesformand: Nedskæring på 12,5% er ok</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198567/21314245-audio.m4a</link>
			<description>Henrik Qvortrup og en svært forkølet Mikkel Andersson når vidt omkring i dagens Q&amp;A. Først taler Q med DRs bestyrelsesformand, der nu har anerkendt, at man måske godt kan skære i DR. Derefter handler det om selvmord, som de presseetiske regler siger, man i udgangspunktet ikke bør nævne. Men måske er det på tide at gøre op med det tabu? Dernæst kommer formanden for Folketingets Presseloge i studiet og taler om, hvorvidt politiske journalisters erfaring er en fordel eller en ulempe i lyset af en forslag fra BTMX’ nye chefredaktør. Og sørme om vi ikke også runder diskussionen om, hvorvidt journalister skal stille sig til rådighed som researchere, når landets skoleelever har projektuger.Til allersidst handler det om et indslag på P1 Morgen, hvor journalisterne måske ikke heeelt klart fik deklareret en kilde.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198567/21314245-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Feb 2018 14:07:35 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198567/21314245-audio.m4a" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>DR-chef: Ekstra Bladet bedre end sit rygte</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198568/21206846-audio.m4a</link>
			<description>Q&amp;A; taler med vinderen af Spadestikprisen, Aarhus Stifstidendes Morten Svith, der afslørede en række kritisable forhold i Aarhus Kommune. Og vi hører også formanden for Spadestiksprisen, der fortæller, hvorfor man har lavet en ny pris målrettet graverjournalistik i provinsen. For bliver det virkelig overset af de landsdækkende medier?En ny rapport fra Danmarks Radio viser, at når det gælder troværdighed, så ligger DR - belejligt nok - helt i top, mens Ekstra Bladet skraber bunden. Repræsentanter for begge medier er med i studiet. Til sidst taler vi om Facebook. I weekenden blev journalisten og meningsdanneren Abdel Aziz Mahmoud blokeret af FB på grund af et indlæg, han havde lagt op. Er det egentlig censur, eller skal vi bare vænne os til at være gæster på FB?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198568/21206846-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Jan 2018 14:08:03 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198568/21206846-audio.m4a" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Er Blå Bjarne endelig kommet hjem?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198569/21027375-audio.m4a</link>
			<description>For fire år siden sang han “Når jeg ser et rødt flag” på Socialdemokratiets kongres.  Nu er han chefredaktør på storkapitalens hoforgan, Børsen. Men hvad ved han om journalistik?
Jeppe Søe er bror til nyligt afdøde Synnøve Søe og han fortælle om sine oplevelser med en temmelig grænseoverskridende presse efter søsterens dødsfald.
Til sidst skal det handle om udfordringen fra Facebook. Er det på tide, at chefredaktørerne tørrer øjnene og vænne sig til en ny medievirkelighed?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198569/21027375-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Jan 2018 14:07:09 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198569/21027375-audio.m4a" length="3299" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>DR-generaldirektøren advarer mod blodbad</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198570/20951555-audio.m4a</link>
			<description>Dagens Q&amp;A står i Danmarks Radios tegn. Medieforhandlingerne er lige om hjørnet, og spørgsmålet synes ikke længere at være, OM Danmarks Radio skal holde for - det er snarere et spørgsmål om med HVOR MEGET. Derfor er programmet i dag helliget et interview med den den politisk pressede generaldirektør for Danmarks Radio, Maria Rørbye Rønn.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198570/20951555-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Jan 2018 14:15:31 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198570/20951555-audio.m4a" length="3287" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:47</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Venstre lægger op til DR-blodbad</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198571/20864293-audio.m4a</link>
			<description>Om få uger indledes de mest afgørende medieforhandlinger i mange år. Q&amp;A har i denne uge besøg af to af hovedaktørerne - topforhandlerne fra Venstre og Socialdemokratiet. Står det til den ene skal Danmarks Radio spare ikke mindre end 800 millioner kroner.Ugens udsendelse zoomer også ind på mediernes tandløse og servile dækning af Dronningens nytårstale, ligesom programmet gæstes af journalist-ægteparret, der netop har modtaget Cavling-prisen. For en bog.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198571/20864293-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Jan 2018 14:23:25 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198571/20864293-audio.m4a" length="3298" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:58</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Medieåret, der gik - anden del</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198572/20577473-audio.m4a</link>
			<description>Q&amp;A går ind i det nye år med anden del af sit tilbageblik på det, der gik. Gæster er Lasse Jensen, Rulle Grabow og Jeppe Juhl. 
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198572/20577473-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Jan 2018 14:07:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198572/20577473-audio.m4a" length="3299" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Medieåret, der gik - første del</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198573/20495439-audio.m4a</link>
			<description>I Q&amp;As julespecial får vi besøg af Anna Libak, Kurt Strand og Poul Madsen til en snak om året, der gik, i mediebranchen. Vi taler bl.a. om DR, “dumsmarte” stunts på Radio24syv og #metoo i mediebranchen.

</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198573/20495439-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Dec 2017 14:07:10 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198573/20495439-audio.m4a" length="3299" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Facebook-hævnen var sød for konservativ politiker</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198574/20410726-audio.mp3</link>
			<description>De konservatives politiske ordfører Mette Abildgaard blev forleden ringet op af en fremmed mand, der kaldte hende luder.Men hævnen var sød for Mette Abildgaard, der hængte manden ud på Facebook og Twitter. Men er det rimeligt at besvare chikane med offentlig udhængning, og hvor går grænsen for, hvad man kan tillade sig på sociale medier? Det debatterer Mette Abildgaard med journalistisk lektor Filip Wallberg sidst i programmet.Først taler Q&amp;A med Danmarks Radios seer-, lytter og brugerredaktør, Jesper Termansen. Han er ved at lægge sidste hånd på et en beretning til DRs bestyrelse, der blandt andet vil pege på et voksende problem med politisk indblanding.Og så bliver årets Cavling-pris uddelt den 5. januar, og de fire nominerede blev for nylig annonceret. Kaare Sørensen er formand for priskomiteen og svarer på, hvilke kriterer komiteen ligger vægt på, og om prisen lidt for ofte går til de samme typer af graverhistorier på de landsdækkende medier.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198574/20410726-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 18 Dec 2017 14:07:16 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198574/20410726-audio.mp3" length="3302" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:02</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Ny webavis: Jøderne styrer medierne og sorte skal af landsholdet</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198575/20308243-audio.mp3</link>
			<description>I dagens udsendelse taler Henrik Qvortrup og Mikkel Andersson med en af bagmændende bag Danmarks første alt-right-medie, hvor man blandt andet kan læse, at jøder kontrollerer dansk presse, hvorfor sorte ikke bør spille på det danske landshold, hvorfor det er et problem, at den britiske prins Harrys forlovede er “kvart neger” samt, at AIDS-organisationer fremstiller homoseksuelle som “helt normale mennesker”.Derefter bliver det lidt mindre kontroversielt, når Altingets chefredaktør fortæller om planerne for et nyt medie henvendt til de 13-18-årige. Til taler Q&amp;A med Lotte Svendsen og Georg Metz om DRs aflyste julekalender: Jul i Republikken.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198575/20308243-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 11 Dec 2017 14:07:45 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198575/20308243-audio.mp3" length="3295" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:55</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Dansk Journalistforbund i krise</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198576/20207748-audio.mp3</link>
			<description>Vi runder metoo-krisen i Dansk Journalistforbund - og ikke mindst forbundets håndtering af samme. En kommunikationsekspert siger, at hun “aldrig har mødt nogen, der i samme grad som Journalistforbundet begår SAMTLIGE fejl, når der er en lortesag under opsejling”. Programmet beskæftiger sig også med mediernes udbredte brug af forsvarsadvokater som kilder - bør de varedeklareres bedre?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198576/20207748-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Dec 2017 15:12:47 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198576/20207748-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Studentermedhjælper: Jeg blev sex-krænket i Journalistforbundet</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198577/20114623-audio.mp3</link>
			<description>Efter en affære med en chef i Dansk Journalistforbund oplevede en akademisk praktikant, at hun blev udsat for uønskede seksuelle krænkelser. For første gang fortæller med egne ord sin historie.Q&amp;A får også besøg af Danmarks Radios tilgængelighedskonsulent og nyudnævnte mangfoldighedsredaktør, Heidi Sivebæk. For laver sådan én egentlig, er hun god til bullshit-bingo og hvor meget får man mon i løn?Derefter vender vi tilbage til Danmarks Radio. For hvordan harmonerer det med public service og licensindtægter i milliardklassen, at man på valgnatten lukker for TV-signalet, inden resultatet foreligger?Til sidst skal det handle om dokumentaren De Forsvundne Piger, der fortæller om unge kvinder, som bliver sendt på genopdragelsesrejser i bl.a. Irak, Tyrkiet og Somalia. Flere medvirkende har oplevet voldsom chikane efter dokumentaren, og folkene bag får nu kraftig kritik for ikke at anonymisere medvirkende tilstrækkeligt. Vi har talt med tilrettelæggeren.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198577/20114623-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Nov 2017 14:58:59 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198577/20114623-audio.mp3" length="3497" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:58:17</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Var TV 2-dokumentar tendentiøs og sjusket journalistik?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198578/20033958-audio.mp3</link>
			<description>Tirsdag sendte TV 2 en dokumentar om en en medarbejder i Kommunernes Landsforening, der blev fyret for at have brugt foreningens midler til private rejser og dyre middage. Men var der tale om et vaskeægte scoop eller udtryk for tendentiøs kritik? Kan man bruge meningsmålinger til noget som helst i dækningen af kommunalvalgkampen? DR mener nej, men både Politiken og Berlingske inddrager dem i dækningen. Tidligere rådgiver for Ritt Bjerregaard, Kasper Fogh, er i studiet. Til sidst skal det handle om sagen, der nægter at dø. Naser Khader vs. Exitcirklen. I onsdag kom der i et program på Radio24syv en række påstande frem om en påstået relation mellem Sherin Khankan og Naser Khader. Det faldt Naser Khader for brystet, og han kommer i studiet sammen med Radio24syvs kanalchef, Jørgen Ramskov.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198578/20033958-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Nov 2017 14:17:38 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198578/20033958-audio.mp3" length="3299" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Kig indad, medier!</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198579/19960444-audio.mp3</link>
			<description>Hvor stort er omfanget seksuel chikane i danske medier? Dét spørgsmål stiller ”Q&amp;A” efter en periode, hvor medierne har kulegravet stort set alle andre end – sig selv.I dagens program taler vi også kønskvoter på Deadline, og vi runder et spektakulært slagsmål mellem Jyllands Posten og Post Nord, hvor det fyger i luften med beskyldninger om interessekonflikter.Til sidst i programmet får vi besøg af DR’s afgående dramachef Piv Bernth.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198579/19960444-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Nov 2017 14:09:14 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198579/19960444-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Medie-blodrus og luderture</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198580/19892001-audio.mp3</link>
			<description>Var medierne præget af en ukritisk blodrus i dækningen af Carl Holsts ageren som regionrådsformand i Region Syddanmark? En af de toneangivende journalister erkender, at dækningen bar præg af tunnelsyn og måske var for ukritisk over for Holsts politiske modstandere.Dernæst skal det handle om de såkaldte “luderture”, der ikke har noget med sexarbejde at gøre. Det er derimod fagudtrykket for rejser, som medier får betalt af rejserbureauer, luftfartselskaber m.v.Til sidst taler Q&amp;A med Radio24syv-chef Jørgen Ramskov om bl.a. radioens fremtid, en mulig overtagelse af P3, og om radioen er blevet den nye politiker-darling.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198580/19892001-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Nov 2017 14:09:24 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198580/19892001-audio.mp3" length="3299" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hvorfor kom TV2 ikke selv til lommerne?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198581/19807584-audio.mp3</link>
			<description>“Sammen knækker vi cancer”, har det lydt fra TV2 gennem den seneste uge. Men før pengene kommer kræftpatienter til gode, skal TV2-produktionen lige have et tocifret millionbeløb. Men hvorfor betaler TV2 ikke selv de penge? Vi spørger den programansvarlige. I denne uges Q&amp;A har vi også besøg af Dansk Folkepartis Morten Messerschmidt, der vil have et kritiseret afsnit af Historien om Danmark fjernet, og som  ikke giver meget for armslængdeprincipper. Til sidst taler Q&amp;A med journalist, studievært, redaktør og måske Danmarks sidste alfa-han, Lasse Jensen, om et halvt århundrede i journalistikkens tjeneste.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198581/19807584-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 30 Oct 2017 15:23:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198581/19807584-audio.mp3" length="3301" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Snor fodboldpigerne medierne om deres lillefingre?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198582/19644752-audio.mp3</link>
			<description>Har medierne været været ukritiske og partiske i dækningen af kvindelandsholdet og konsekvent fremstillet DBU som skurken? Det diskuterer en sportschef på Ekstra Bladet og en repræsentant for DBU. Mange unge ved knap, hvad DR er, og de gør meget lidt brug af DRs tilbud. Så hvordan ser fremtiden ud for statsradiofonien, der står overfor et historisk medieforlig. Q&amp;A tager snakken med tv-kenderen Keld Reinicke og taler med en af de unge. Til sidst skal det handle om meningsmålinger. Efter katastrofen for fire år siden, da Danmarks Radio ramte historisk meget ved siden af resultatet, har DR nu besluttet helt at droppe målingerne.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198582/19644752-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 19 Oct 2017 15:21:33 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198582/19644752-audio.mp3" length="3283" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:43</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>SKAMKLIPNING - ELLER KENDIS-TUDEFJÆS</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198583/19593016-audio.mp3</link>
			<description>Først sagde en række kendte ja til - mod klækkeligt honorar - at medvirke i Kanal 4-udsendelse  ´Nærkontakt’. Da så programmet blev sendt, klagede de herefter over, at alle deres reservationer i forhold til den medvirkende clairvoyante var klippet ud. Skal de kendte tørre øjnene, eller var det urimelig manipulation fra Kanal 4’s side? Vi tager diskussionen i denne uges Q&amp;A, hvor vi også udfordrer Ekstra Bladets chefredaktør Poul Madsen på på fænomenet ´clickbait’. Og så stiller en medieekspert det kætterske spørgsmål: Hvorfor overhovedet interessere sig for almindelige menneskers uinteressante holdninger til dette og hint?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198583/19593016-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 16 Oct 2017 09:54:14 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198583/19593016-audio.mp3" length="3282" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Kunne dansk presse i dag have afsløret Tamilsagen?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198584/19513681-audio.mp3</link>
			<description>Første gæst er Adam Holm, der fortæller om et emne, Q&amp;A også berørte i sidste uge: Mediernes behandling af journalisten Jeppe Nybroe.Q&amp;A taler dernæst med DRs radiochef Gustav Lützhøft om ironi på P3, der snart kan være fortid. Til sidst i udsendelsen skal vi en tur ned af den journalistiske memory lane. Morten Løkkegaard og Henrik Qvortrup, der begge dækkede tamilsagen, som fældede statsminister Poul Schlüter, diskuterer, hvorvidt der gik for meget loge i pressedækningen, og om politiske journalister i dag ville kunne lave en tilsvarende afsløring.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198584/19513681-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Oct 2017 14:09:22 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198584/19513681-audio.mp3" length="3298" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:58</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Begik 24syv karaktermord på Jeppe Nybroe? </title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198585/19272274-audio.mp3</link>
			<description>Efter 28 dages fangenskab måtte journalisten Jeppe Nybroe stå skoleret i Radio24syv og forsvare detaljer som for eksempel, hvilket redskab han blev pisket med af sine gidseltagere.
Nu er Nybroes gidseltager blev pågrebet, og mere og mere tyder på, at han hele tiden har fortalt sandheden om sit mareridt. Får det Radio24syvs direktør til at undskylde dækningen?
Vi taler os med en mand, der føler bondefanget af TV2 og under falske forudsætninger lokket til deltagelse i en dokumentar.
 Endelig har vi besøg af en af de faste nattevagter på Radio24syv, som taler med alt fra SM-kokke til selvmordskandidater.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198585/19272274-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Oct 2017 14:08:47 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198585/19272274-audio.mp3" length="3301" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Elsker danske medier Bruxelles -  og hader de Brexit?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198586/19181267-audio.mp3</link>
			<description>I sin tale ved Dansk Folkepartis årsmøde erklærede partiformand Kristian Thulesen Dahl, at “den særdeles kritiske journalistik huserer vildt og blodigt, når det gælder dækningen i London. Men den forsvinder fuldstændig ud i tågerne, når det gælder Bruxelles”. Thulesen Dahl debatterer dansk EU-dæning med Informations udlandsredaktør, Emil Rottbøll. Derefter forklarer Berlingskes politiske redaktør Kasper Kildegaard, hvorfor han mener, at politikere og deres kommunikationsfolks angreb på journalister på sociale medier bliver stadig mere pernitne har taget overhånd. Til sidst taler Q&amp;A med politisk rådgiver og folketingskandidat Mai Villadsen fra Enhedslisten, der som det første parti har lanceret sin egen podcast.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198586/19181267-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Sep 2017 14:09:08 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198586/19181267-audio.mp3" length="3297" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:57</itunes:duration>
		</item>
	</channel>
</rss>
