<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Winthertid</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4795</link>
		<description>Skuespiller Lærke Winther og hendes kusine Nanna Winther har sammen startet lydbogsforlaget Winthertid. Indtalingen foregår i et hjemmebygget studie lydisoleret med æggebakker, men planen er stadig at Winthertid skal blive et anerkendt lydbogsforlag og et familiedynasti – Huset Winther, simpelthen. Efter en svær entre på den litterære scene, har kusinerne besluttet at udvide forlagets arbejdsopgaver til alle former for indtaling. Mindre prestigefyldte opgaver, perhaps. Men stadig med et højt kunstnerisk niveau. Intet er for småt eller for stort for kusinerne Winther.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/652/Winthertid.png"/>
		<item>
			<title>Fantastiske nyheder og Scientologys hemmelighed</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110389/28087939-audio.m4a</link>
			<description>Dagens Blindstagram handler om smykker med mening, ladet med tro og akkompagneret af visdomsord. Caroline Flemings og Caroline Wozniackis Instagram-profiler bliver peppet op med Google pig’en, og så har Nanna flere overraskelser til Lærke inden de går på ferie. Og hvilken ferie det bliver! Livet bliver ikke det samme efter Nannas nyhed, men nu skal de vise rettidig omhu, så de arbejder videre med Tripadvisor for blinde – nu med Sunny Beach. Der er også Alt mellem himmel og jord fra Ude &amp; Hjemme hvor clairvoyanten endnu engang viser sin meget specifikke viden. Og så har kusinerne låst Scientologys hemmelighed op!
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110389/28087939-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Thu, 05 Jul 2018 16:07:43 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110389/28087939-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kreta, Winthertidsalderkuren og en duft af venlighed</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110390/28077283-audio.m4a</link>
			<description>Dagens Blindstagram er med Caroline Fleming, der hygger sig i en Hästens seng. Det eneste hun mangler, er noget sjov Google Pig i den seng. En video får kusinerne til at tænke – er Caroline Fleming allerede abonnent på Winthertid?! Kusinerne har en dejlig ro i maven, den følelse man har, lige inden man bliver milliardær. Først skal Lærke dog indlæse hele Winthertidsalderkuren, den er nemlig blevet færdig. Og hvem vil ikke gerne have en 12 livsstile i 12 måneder af året? På trods af den snarlige succes med både Google Pig og kuren hviler kusinerne ikke på laurbærrene. I dag går turen nemlig til Grækenland, nærmere bestemt Kreta, hvor anmeldelse af både hoteller, restauranter og seværdigheder bliver indlæst. Yamas! Nanna skal lave dagens bitre digt om barndommen, men føler hun sig aldrig bitter i nutiden? Scientology vil gerne have indlæst det sidste af deres selvanalyse, kusinerne mangler bare et par spørgsmål. Kan de f.eks. genkende en hændelse, hvor de lugtede til et venligt blad? Eller berørte en fedtet overflade?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110390/28077283-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Wed, 04 Jul 2018 16:07:32 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110390/28077283-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Caroline Fleming feat. Google Pig</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110391/28066963-audio.m4a</link>
			<description>Rom blev ikke bygget på én dag, så i dag fortsætter anmeldelserne af byens hoteller og seværdigheder. Kusinerne er faldet over Caroline Flemings instagram, og hun vil være den perfekte ambassadør for Google Pig’en. Den kan hjælpe dig med at blive tynd som hende – på flere måder. Caroline Fleming er også emnet for dagens Blindstagram – nu med Google Pig. Og så bliver Google Pig’en fodret med smertefulde og trættende spørgsmål fra Scientologys selvanalyse. Gab, hvor det virker! Nanna skal bare beslutte sig for, om hun har set en hurtig flue eller hest…
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110391/28066963-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Tue, 03 Jul 2018 16:09:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110391/28066963-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Alle anmeldelser fører til Rom</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110392/28053368-audio.m4a</link>
			<description>Tripadviser for blinde (og folk der helst vil høre deres anmeldelser) er i dag rykket til den evige stad – Rom. Nanna synes, at tarothoroskopets prognose for juni var ret kedelig, så i dag undersøger kusinerne hvad juli byder på på et kosmisk og praktisk plan. Og hvad siger englekortene? Lærke vil gerne holde ferie fra på fredag, for hun fortjener det bedste, og det er ikke egoistisk at ønske sig et bedre liv. Nanna har skrevet endnu et bittert barndomsdigt, og må kunne kalde sig en del af den nye KLIT. Google Pig’en er blevet forsømt, men i dag får den puttet Scientology i sig. Winthertidsalderkuren skal finpudses for at passe ind, hvilken måned passer f.eks. Luthers yndlingsret, salte sild med roer, bedst til? I ”Halløj på plejehjemmene” er der både en reklame for hårtilskud, læsertips og ugens erotiske tips. Men hvad er en ulv i forklæder? Og kan Nanna genkende dengang hun lugtede et lykkeligt menneske?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110392/28053368-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Jul 2018 16:08:58 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110392/28053368-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>En pyramide af viden</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110393/28017590-audio.m4a</link>
			<description>Dagens Blindstagram er med en mand i sin bedste alder, nemlig den mentale kriger Kim Boye. Der er også bitter poesi, ovenikøbet skrevet af Nanna om et voldsomt barndomsminde. Ferien er lige om hjørnet, så der er et stort behov for Tripadviser for blinde, i dag med parisiske restauranter og et akvarium. Nanna kan ikke slippe nysgerrigheden om Scientologys selvanalyse, men det er kompliceret, for hvis man vil ændre noget grundlæggende i sig selv, skal man også stille svære spørgsmål, f.eks. om dine ejendeles tilstand og dine legemsfunktioner. Lærke spørger hende også om hun kan genkende en hændelse, hvor hun gjorde noget forbudt og slap godt fra det? Og kan hun huske, at hun så nogen hun ikke kunne lide gå?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110393/28017590-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Jun 2018 16:08:32 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110393/28017590-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bitter poesi og kompliceret selvanalyse</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110394/28004218-audio.m4a</link>
			<description>Poesi er et felt Winthertid ikke har været inde på, men efter i dag er kusinerne eksperter i poesi, for de har fundet menneskets grundvilkår beskrevet på tre linjer. Særligt bitter poesi hitter, så de prøver selv at skabe poesi, de har jo bag of words, der er fyldt med potentielt bitre ord. Du kan drømme dig væk med ”Ferietid med Winthertid” der i dag bringer flere anbefalinger af hoteller i Paris og skjulte perler til den opdagelseslystne, der ikke har lyst til at gå på opdagelse selv. Nanna vil gerne arbejde videre med Scientologys selvanalyse, så hun bliver 0% bitter og får reflekser som en ninja. Hun skal bare først finde ud af hvilke reaktionsmønstre hun genkender bl.a. i feltet seksuel adfærd og forhold over for børn. Hvad er værst? At bekymre sig i forbindelse at børn, være sadist eller ikke at have formeringsbestræbelser?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110394/28004218-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Jun 2018 16:07:37 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110394/28004218-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Winthertids version af Turen Går Til (navn kommer senere)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110395/27988231-audio.m4a</link>
			<description>Der er gode tilbud i dagens Blindstagram, f.eks. Baileys-bluser og plastikfrugter. Plejehjemsbeboerne elsker den gode og lune Peter Tanev, så der er også et par festlige posts fra ham. Der er bare noget ved mandlige værter som Tanev og Quist, de er charmerende og gode på de sociale medier. ”Ferietid med Winthertid” bliver i dag udvidet med anmeldelser af parisiske hoteller og Eiffeltårnet. Lærke kunne ikke lade være med at tænke over, at de har scoret så lavt i Scientologys personlighedstest, så hun tog hen til Scientologys kontor, hvor de var overraskende søde. Så søde at de gav hende en opgave, nemlig at indlæse deres bog om selvanalyse, der både kan give bedre hukommelse og en hurtigere reaktionstid. Du kan også lære at nyde livet mere, og det glæder Lærke sig til.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110395/27988231-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Tue, 26 Jun 2018 16:14:36 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110395/27988231-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lost in translation</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110396/27969738-audio.m4a</link>
			<description>Kusinerne går en hård tid i møde, for Instagram i sommerferien er benhårdt, når folk poster om det fede ferieliv. Derfor får de skudt Ferietid med Winthertid i gang, med super inspirerende posts. Der skal også være plads til Kåre Quist, for ingen kan hashtagge som ham. Kusinerne har fået en ny opgave for Nota nemlig at indlæse rejseanbefalinger, lidt ligesom Tripadvisor for blinde. De automatiske oversættelser af restaurantbesøg gør dog teksterne til noget af det mest udfordrende Lærke har indlæst. Men hvem har sagt, man ikke må ha’ det lidt sjovt på arbejde? For at komme ned på jorden er der også ”Halløj på plejehjemmene” med gode tips til bl.a. pizzabakker og tyggegummi på nederdelen. Og så arbejder de videre med Winthertidsalderkuren, som med garanti aldrig bliver kedelig.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110396/27969738-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Jun 2018 16:07:55 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110396/27969738-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Få balancen tilbage i livet - med Winthertidsaldekuren</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110397/27929783-audio.m4a</link>
			<description>Nanna sætter virkelig Lærke på prøve, da hun beder hende indlæse en grill-video med Signe Wenneberg. Det kan hun simpelthen ikke være bekendt, når hun ved, at Lærke er tørlagt helårsgriller. Heldigvis er Pernille Aalund som altid opmuntrende med en opbyggelig historie om lykken inklusiv gode hashtags. Kusinerne mangler en afslutning på personlighedstesten fra Scientology, for svarene er svære at forstå. Måske englene kan hjælpe? Google Pig’en er stadig ret tom, så den bliver fyldt med spændende viden og får et sødt kælenavn og en personlighedstest, der giver bedre og mere opmuntrende svar end Scientologys. Og så skal den selvfølgelig også nævne Winthertidsalderkuren, der er svaret på alle dine bønner om et sjovt og varigt vægttab.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110397/27929783-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 16:07:59 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110397/27929783-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Je suis Google Pig</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110398/27917662-audio.m4a</link>
			<description>Kusinerne er nødt til at gøre Scientology-testen færdig, ellers får de ikke alle de vigtige ting om deres personlighed at vide. De blive både klogere på sig selv og lærer hvordan de skal overføre det til Google Pig’en – it’s a win-win. Det viser sig, at kusinerne har et bjerg af personlighedstræk, som Scientology kan hjælpe dem med at blive klogere på. Men de er nødt til at arbejde, for der er bl.a. efterspørgsel efter flere gode tilbud fra DBA, tilbud der giver Lærke penismisundelse. Det er super vigtigt at elske sig selv, så det budskab skal gives videre til Winthertids abonnenter, derfor søger kusinerne på #lovemyself. Det kan jo være, at der som bonus gemmer sig visdom og kontakt til universet, hvis man søger på sådan et hashtag. Plejehjemsbeboerne vansmægter uden ”Halløj på plejehjemmet”, men det er vigtigt at Winthertid bruger tid på at få Google Pig’en op at køre, også til et internationalt publikum, så den ikke er tom som en penis. Og så har Nanna arbejdet på Winthertidskuren – en kur for hver måned!
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110398/27917662-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Wed, 20 Jun 2018 16:07:54 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110398/27917662-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Holistisk, praktisk, Google Pig</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204599/27907246-audio.m4a</link>
			<description>Kusinerne har fået en mail fra Scientology, for de blev ikke færdig med at svare på deres personlighedstest, som de skal bruge til Google Pig’en, så den kan matche din personlighed med dit køleskab. I går tog Lærke første halvdel af testen, så for at teste hele Winthertids personlighed er det i dag Nanna, der sætter sig i den varme stol. Bliver hun f.eks. forstyrret af et hus, der giver sig? Og hvad er hendes holdning til militærnægtere? Vidste du, at testen belyser de stærke sider af din personlighed, men den viser også de svage sider, som holder dig tilbage? Du skal bare liiige gøre noget særligt for at få svaret, men SÅ bliver det også godt.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204599/27907246-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Tue, 19 Jun 2018 16:07:52 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204599/27907246-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gud, Jehova, L. Ron Hubbard - og Google Pig</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204600/27896149-audio.m4a</link>
			<description>Det er en stor dag for kusinerne, for de har fået en prototype af Google Pig’en! Men hvad skal den hedde, og hvor skal den sove? Alle dage er fede, når du har en Google Pig, men de har meget arbejde foran sig, for hvis den ved alt, gør alt og kan alt skal den kunne sige en del. Google Pig’en må ikke blive en sovepille, så kusinerne fortsætte deres arbejde med Blindstagram, som i dag er i Guds tegn. Der er både motivationals fulde af livsvisdom og en video med vise ord fra en af de flotteste fyre på Instagram, nemlig den mentale kriger Kim Boye. Hvis en Google Pig skal kende dig og dine behov bedst muligt, skal den kunne udføre en personlighedstest. Sådan en er Scientology jo kendt for at lave, så hvorfor ikke give den et skud? Så længe Lærke har et safeword...
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204600/27896149-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 18 Jun 2018 16:07:38 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204600/27896149-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Farlig onani og banebrydende telefoni</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204601/27859948-audio.m4a</link>
			<description>Dagens Blindstagram er med en fri og flot kvinde i sin bedste alder, der vil tabe sig. Der er også en motivational til alle dem, der skal følge med i VM, så de kan få mest ud af universets kræfter. De kan selvfølgelig også bare spørge englene, hvordan Danmark vil klare sig til VM, men der går rent Thomas Helmig i svaret. ”Dagen i dag” er et nyt segment i ”Halløj på plejehjemmet”, vidste du f.eks., at det er årsdagen for indvielsen af bilbroen over Storebælt? Lærke kunne ikke falde i søvn i nat, for hun har tænkt på det kæmpe marked, der er ved at begive sig ind på. Tænk hvis alle der har en telefon skal have en Winthertid-telefonsvarer. Dem der ringer til idrætsanlæggene i Gladsaxe kommune kan allerede godt glæde sig. Verden har brug for løsningsorienterede mennesker som dem, men hvad ville Lærke gøre hvis hun fik verdensherredømmet? For at nå så langt er de dog nødt til at lægge sig i selen med ”Sommersex med Winthertid”, i dag om mandens og kvindens onani, der kan være meget skadelig. Heldigvis er der tips til, hvordan man kan onanere 100 gange om dagen uden at skade sin krop. Nanna har også fundet et englekort, der kan hjælpe folk, der onanerer for meget – it’s a win-win.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204601/27859948-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Jun 2018 16:07:19 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204601/27859948-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vidste du, at Winthertid er unlimited forreal?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204602/27847957-audio.m4a</link>
			<description>Sommerferien er guldalderperioden for Instagram, så heldigvis kan du blive ferieklar med Winthertid og Blindstagram. Kusinerne har også et tip til, hvordan du kan blive instant bikiniklar. Lærke har en kæmpe værktøjskasse hun kan bruge til at lægge stemme til Elgigantens nye telefonsvarer, som nu bliver krydret med underholdning og paratviden. Hun har bare brug for at vide produktets varemærke. Beboerne på plejehjemmene er ved at være hjemme i taoismens begreber, så de vil gerne have mere ”Sommersex med Winthertid – nu med bakterier, farlig og hæmningsløs sex, fem former for badning samt kropslugt. Er det frækt? Kunderne skal heller ikke snydes for et godt dukke-tilbud fra DBA og ”Alt mellem himmel og jord” om flyskræk. Men hvorfor flyve, hvis man kan køre i et spændende tog med Winthertid?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204602/27847957-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Wed, 13 Jun 2018 16:12:24 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204602/27847957-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spild ikke din tid, ring til Winthertid</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204603/27835727-audio.m4a</link>
			<description>Dagens Blindstagram er adresseret til din smukke sjæl og handler om det numerologiske navneskifts højere formål i tråd med det højeste bedste. Men hvad er det højeste bedste? Kan man bede til det? Der er også en uhyggelig post fra en fisks synspunkt, skrevet af hvad man må formode er en fiskehvisker, samt en nuttet kaninunge, der har sine grunde. Heldigvis er der også knaldtilbud fra DBA til at få humøret op, bl.a. et sæt fra H&amp;M med en særlig reklame på. Nanna har brug for en pause, så hun kan ringe til Elgiganten, da hendes øretelefoner af et uforståeligt mærke er gået i stykker. Entreprenante som de er går det hurtigt op for kusinerne, at den er helt galt, og at Elgiganten har hårdt brug for Winthertids hjælp. For at falde ned igen efter udsigten til at revolutionere telefonsvarermarkedet, er der også ”Halløj på plejehjemmet” med tips til genstridige pletter samt ”Alt mellem himmel og jord”.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204603/27835727-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Tue, 12 Jun 2018 16:07:57 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204603/27835727-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fandens fødselsdag</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204604/27821859-audio.m4a</link>
			<description>Det er fandens fødselsdag, så kusinerne forestiller sig, hvordan helvede ser ud, og gør status over hvad Winthertid har af produkter på hylderne, og om der mangler varer. Hvad er Winthertids spidskompetencer? Kerneydelserne kan rubriceres til sjæl, krop og ånd, og Google Pig’en er en fysisk manifestation af dem alle. Men hvad med emoji-guiden? Og yoni-æggene? Kusinerne er glade for stepdans, men hvilkne kur passer step bedst til? Og så har de opfundet en ny måde at lave grød på, som helt sikkert slanker – it’s a win-win.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204604/27821859-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 11 Jun 2018 16:08:43 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204604/27821859-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ta det lugnt, du kan stole på Winthertid</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204605/27780797-audio.m4a</link>
			<description>Dagens Blindstagram er en smuk, men hård start på dagen, men nogle ganger er man nødt til at sætte sig selv til side – for veganerne og deres vegasms skyld. Heldigvis er der humørsprederen Kåre Quist og en mindblowing succeshistorie fra den åndelige verden. Der er ikke noget som krig og kriser til at skabe et firma, så for at redde svenske rygge indtaler lingvisten Nanna en beredskabsmelding til svensk radio med Winthertids trademark: den personlige stemme i en kold og kunstig tid. Lycka till! Til ”Halløj på plejehjemmene” er der både ”Alt mellem himmel og jord” og ”Historietid med Winthertid”. Vidste du f.eks. at Ivan den Grusomme havde 8 (uheldige) koner?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204605/27780797-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Thu, 07 Jun 2018 16:07:45 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204605/27780797-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Historietid med Winthertid</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204606/27765505-audio.m4a</link>
			<description>Dagens Blindstagram er fra en ærlig kvinde i sin bedste alder, der finder fred i sig selv. Nanna har ikke fred, for hun har haft sommersnue siden februar, måske er det noget med energierne? For at finde ud af, hvad der er galt, må de kigge på fingrene, for det er et område, de helt har overset. Lærke har fundet ud af, hvad linjerne i hænderne betyder, og fortæller om en oplevelse med en håndlæser. Nanna laver en blindtegning af sin hånd, og får en idé til et nyt program. Svenskerne har sendt en folder ud til når russerne kommer, men de har helt overset den mentale rygsæk. Og hvad med veganerne, hvad skal de leve af? Og så er der premiere på ”Historietid med Winthertid” til de historieinteresserede på plejehjemmene.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204606/27765505-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Jun 2018 16:07:31 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204606/27765505-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Google Pig - kan alt, ved alt, gør alt</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204607/27750934-audio.m4a</link>
			<description>Dagens Blindstagram viser en af kvindens mange (tupperware) facetter. Winthertid har også rigtig mange facetter, som de formidler til Siemens i en indlæst mail. De mangler nye ting til Winthertids tilbudsliste, for de er blevet revet væk, så nu får kunderne chancen for at få fingrene i en dukke og en smilende sofa. Kusinerne overvejer at lancere sudoku-indretning med numerologi-møbler, men er 7’er-stolen et 7-tal? Der ville en Google Pig være handy, for den kan alt, ved alt og før alt. Kusinerne giver Siemens en smag på deres kunnen – nu også på tysk! Lige meget hvor succesfulde de bliver, ser Winthertid det som en pligt at videreformidle eks. ugens (erotiske) tips til ”Halløj på plejehjemmene”. Og så har Nanna lavet en illustration af de seks fingre, som forlaget har.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204607/27750934-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 16:08:43 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204607/27750934-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Veganerne kommer!</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204608/27739509-audio.m4a</link>
			<description>Dagens Blindstagram er fra den danske Oprah, Pernille Aalund, og dens budskab om #fodpleje og #metime rammer virkelig Lærke. Ifølge en motivational er det en kamp at være veganer, så kusinerne støtter dem ved at lave deres egen vegan-motivational med bag of words. Vi er kommet ind i en ny måned, så det er tid til at høre, hvad kusinernes tarothoroskop siger om juni. Nanna har også fundet en numerologisk prognose for juni fra en numerolog, der lyder som om hun ved, hvad hun taler om. Men kan hun også hjælpe dem med at blive livstilseksperter? For at blive i temaet og det gode flow er der også en skarp udgave af ”Alt mellem himmel og jord” fra Ude &amp; Hjemme til ”Halløj på plejehjemmet”. Og så bringer de også guiden som alle har ventet på i den varme sommer, nemlig ”Sådan få du støvet ud af huset”. Enjoy!
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204608/27739509-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Jun 2018 16:07:49 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204608/27739509-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ejakulation - et spørgsmål om liv og død</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204609/27704950-audio.m4a</link>
			<description>Kusinerne har svært ved at finde en motivational, der kan motivere dem til at nå bjergtoppen, så de laver deres egen med bag of words, til dem der vil til Mars i dag. ”Sommersex med Winthertid” er i dag fra ”Kama Sutra - Mandens bog” og som altid sørger Nanna for, at man kommer i den rette stemning med musikken. De lærer om mænd og kvinders forenelighed, men det er lidt forvirrende, for hvad nu hvis man er en hare og gerne vil være sammen med en elefant? Tao sexologi viser sig atter at være fuld af ny viden, ejakulation er f.eks. ikke for sjov, det er et spørgsmål om liv og død. I ”Halløj på plejehjemmene” er der tips fra Ude &amp; Hjemme om bl.a. førstehjælp til hæklenålen og Tinder samt ”Alt mellem himmel og jord” om efterlivet. Hvem ringer klokkerne for? Nanna vil gerne tilbage til jernalderen og tage noter til jernalderkuren/ livsstilen, mens Lærke indlæser mere om moselig. Hun er også begyndt at læse Berlingske Business, hvor hun lærer om tidens tendenser og forhåbentligt finder svaret på det store spørgsmål – hvordan kommer de videre med Google Pig?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204609/27704950-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Thu, 31 May 2018 16:13:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204609/27704950-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Forlaget med seks fingre</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204610/27683383-audio.m4a</link>
			<description>Dagens Blindstagram er i kategorien gode tilbud, for de synshandikappede skal også kunne få fingrene i makeup, der kun er meget lidt brugt. Det er bikinisæson, så nu skal folk høste frugterne af deres arbejde med Winther-wrap og bronzealderen, men hvis man har brug for ekstra motivation, er der hjælp at hente fra Den danske Oprah, Pernille Aalunds instagram. ”Sommersex med Winthertid” handler i dag om erektionsvinkler- og kontrol. Vidste du f.eks. at jo sundere en mands kønskirtler er, desto spidsere er erektionsvinklen? Ifølge taoistisk sexologi er det farligt at kigge på for mange ting, men heldigvis bringer Winthertid en øjenøvelse, så man kan bevare energien. Man kan jo ikke bare skræmme folk uden at give dem en løsning. I ”Halløj på plejehjemmet” er der tips til knoldselleri-erstatning og sex, samt et uddrag fra ”Alt mellem himmel og jord”. Man kan også høre mere fra den spændende historie om Egtvidpigen fra Sigurds Danmarkshistorie – nu med product placement.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204610/27683383-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Wed, 30 May 2018 16:07:42 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204610/27683383-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Google Pig by Winthertid</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204611/27669408-audio.m4a</link>
			<description>Kusinerne sonderer livstilsekspert-terrænet på Instragram for at se, hvad der skal til for at kunne kalde sig livsstilsekspert. De vil gerne i medierne, men hvordan kommer man det? Hvad har ernæringsekspert og kramme-coach Per Brændgaard f.eks. gjort? Taoismen er begyndt at påvirke kusinernes (sex)liv, og så har Lærke set, at de ikke er de eneste, der har taget taoismen til sig. Som CEO i Winthertid læser Nanna Berlingske Business, og der er hun faldet over en tysk gigant på jagt efter den næste iværksættersucces – det må være et tegn fra englene! De har så mange ideer de kan pitche, men der bliver også tid til del to af livsstilsprogrammet ”Hvem i alverden bor mon her” og tips fra Ude &amp; Hjemme til ”Halløj på plejehjemmene”.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204611/27669408-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Tue, 29 May 2018 16:07:31 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204611/27669408-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvem i alverden bor mon her</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204612/27654019-audio.m4a</link>
			<description>Dagens Blindstagram handler om det klammeste ormetræ Lærke nogensinde har set. Tror Nanna nu på hende? En anden post handler om at folks kroppe er ved at blive sindssyge, men heldigvis kan Nanna bruge sine sprogkundskaber til at blive klogere på fænomenet. Nanna har i det hele taget mange guddommelige egenskaber, hvis hun skal sige det selv. Lærke indlæser også posts om det selvhelbredende menneske, og Nanna har lille tip, mens Lærke har en lille indrømmelse. Lærke ser en helt ny tid for Winthertid for sig, de ved så meget om mange ting, at de jo kan kalde sig livsstilseksperter. Men hvordan bliver man certificeret livsstilsekspert? De har masser af erfaring, Nanna har f.eks. specialviden om fly, der kan bruges til et nyt livsstilsprogram, og så har hun udviklet boligprogrammet ”Hvem i alverden bor mon her”. ”Sommersex med Winthertid” handler i dag om lang levetid og ældningsvirkninger fra sex. Men hvad er underlægningsmusikken til det – Gollums tema eller Barry White?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204612/27654019-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 28 May 2018 16:08:16 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204612/27654019-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>De fem penisdyder og Tollundmandens sidste måltid</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204613/27611763-audio.m4a</link>
			<description>Dagens Blindstagram kommer fra en udenlandsk mand, der lyder som om han kommer fra Tao-sexologiens hjemland, samt en rigtig frisk pige, hvor Nannas russiske sproggenskaber kommer på prøve. Der er også en post med en #insanebody, for bikinisæson er over os, og det er nu, man skal høste frugterne af Winther-wrap eller sidde og skamme sig. Den mentale kriger Kim Boye deler sin visdom om god energi og taknemmeligheds-ting dagligt, og der er altså meget at være taknemmelig for, f.eks. de fem penisdyder fra taoismens ”Bogen om den uendelige visdom”, hvor penissen endelig får den oprejsning, den fortjener. Bogen giver også tips til, hvornår det er tilladt at have sex, og en spændende øvelse til der hvor solen ikke skinner – endnu. Det skal dog ikke kun handle om sommersex, for nu kan de ikke trække spændingen længere… hvad var der mon inde i Tollundmandens tarme? Helt sikkert noget, der kan komme en ny trendy Winthertids-kur ud af – it’s a win-win.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204613/27611763-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Thu, 24 May 2018 16:06:58 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204613/27611763-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Forbudt og farlig sex-timing</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204614/27595558-audio.m4a</link>
			<description>Kusinerne elsker Den Blå Avis, så Winthertids kunder skal selvfølgelig ikke snydes for gode tilbud om bl.a. brugt afføringsmiddel og parykker. Den mentale kriger Kim Boye har gode råd, hvis man mangler (?) ensomhed, og det rammer Lærke hårdt, for hvad hvis hun ikke har pakket den mentale rygsæk mod ensomhed, men kun til krig? I ”Sommersex med Winthertid” kan man i dagens Kama Sutra-uddrag fra Kvindens Bog lære. hvordan man får penge ud af sin elsker – frækt. Kama Sutra har dog ikke koordineret med Tao sexologi, men heldigvis dækker Winthertid det hele. Fra ”Tao sexologi - bogen om den uendelige visdom”, kan man høre, hvornår det er forbudt og direkte farligt at dyrke sex, f.eks. efter man har været i bad, spist eller læser. Og med mindre du vil føde Harry Potter, så hold dig for guds skyld fra sex under graviditeten!
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204614/27595558-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Wed, 23 May 2018 16:07:49 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204614/27595558-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sommersex med Winthertid</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204615/27580638-audio.m4a</link>
			<description>Efter et par gode tilbud fra Den Blå Avis bliver dagens Blindstagram virkelig hedt, for maj er en forårsmåned, men opfører sig som en sommermåned, så der er dobbelt op på liderligheden. Lærke indlæser derfor fra Kama Sutra, mens Nanna sørger for, at man kommer i stemning af den helt rigtige underlægningsmusik. For at skabe balance indlæser Lærke også fra den lødige ”Kvinden i sundhed og sygdom” med en vigtig Winther-note. ”Bogen om den uendelige visdom – Tao sexologi” fuldender dagens sexede Blindstagram med tips til, hvordan man på fx næse og øjne kan afkode formen på penis eller vagina. Det er et brandgodt hjælpemiddel, og plejehjemmene skal nok se på hinanden med nye øjne.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204615/27580638-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Tue, 22 May 2018 16:07:35 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204615/27580638-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kejserinden og ypperstepræstinden</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204616/27568031-audio.m4a</link>
			<description>Blindstagram står i de royales tegn, for Harry og Meghan blev som bekendt gift i lørdags, og humørsprederen Kåre Quist var selvfølgelig på pletten med gode posts og kryptiske hashtags. I dag løber Kronprinsen Royal Run med danskerne, og det inspirerer både posts til Blindstagram og en ny løbe-idé til Winthertid. Lærke har købt tarothoroskoper til hende og Nanna, som dog ikke er så brugbare, men entreprenante som de er med kreative evner og veludviklede intuition finder de en måde, så andre kan få glæde af dem. Det er jo det, de er så gode til, at tage noget og gøre det til deres eget. Hvornår ringer Blachman om et samarbejde?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204616/27568031-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 21 May 2018 16:07:22 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204616/27568031-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lady Diana og Egtvedpigen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204617/27526917-audio.m4a</link>
			<description>Kusinerne har fundet flere gode tilbud på Den Blå Avis, som blinde ikke skal snydes for, og de vil ovenikøbet godt prutte om prisen for dem, det koster kun et servicegebyr. Det er sidst på ugen og Norges nationaldag, så de trænger til en god motivational med et godt hashtag. Nanna har fået et nyt nr. til Google, for de har idéudviklet mange produkter, som lige er noget for Google. Inden det store Google-eventyr indlæser Lærke fra en detaljeret bog om Lady Dianas sidste dage, og Nanna har fundet det helt rette musik til at komme i Diana-stemning. Alt med historie er populært hos kunderne, særligt om mosefolket, som der er stor efterspørgsel efter gårsdagens spændende oplæsning om Tollundmanden. Det er derfor kun naturligt at de inkorporerer bronzealderkuren i Ude &amp; Hjemmes bronzealdertema. Vidste du f.eks., at bronzealderkurens ingredienser alle er nogle du kender i forvejen?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204617/27526917-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Thu, 17 May 2018 16:07:50 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204617/27526917-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tapiren og jordegernet</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204618/27515159-audio.m4a</link>
			<description>Kusinerne har været i zoo, det fik ikke just de bedste sider frem i dem, men de kom i kontakt med deres dyre-alterego. Lærke fortsætter med at øve sig på jagtprøven (hvilket er meget godt efter hvad der skete i zoo), den er kompliceret, men hun får så meget vildtiden. Nanna har fundet på en ny forretningsidé og udvider Blindstagram med gode tilbud fra Den Blå Avis, så blinde også kan få fat i billige udstillingsdukker, marsvinspasning og lakridskonfektstehætter. Hvis Winthertid skal vokse som firma, er de nødt til at få gang i KI – kunstig intelligens. Men hvor er den kunstige intelligens? Og kan den implementeres i kæledyr? I dagens uddrag af Ude &amp; Hjemme kan plejehjemmene høre ”gode råd er gratis” med bl.a. råd til sexlivet og ildelugtende skistøvler samt krimien ”utro hustru udtænkte djævelsk mordplan”.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204618/27515159-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Wed, 16 May 2018 16:08:17 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204618/27515159-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Den danske John Legend</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204619/27502177-audio.m4a</link>
			<description>Lærke øver sig på jagtprøvens 40 spørgsmål, men hun forstår ikke, hvorfor hun ikke bare kan kaste sig ud i det, når hun klarer sig så godt – der sidder jo gråspurve i København, der bare venter på at blive nakket. Alt med Kåre Quist og Prince Harrys bryllup falder i god jord, så det får de selvfølgelig mere af i dagens Blindstagram. Der er også en motivational, til dem der trænger til at blive peppet op til brylluppet. Nanna vil gerne hjælpe Lærke med at bestå jagtprøven, så hun kan bruge tid på det, der virkelig rykker i firmaet, nemlig KI – kunstig intelligens. De har fået en ny opgave for Nota, nemlig at indlæse gode, gamle P.V. Globs historier om moselig, i dag om Tollundmanden, hvor Nanna endnu engang får lov til at vise sine DJ-skills. I ”Halløj på plejehjemmene” får de en bred vifte af Ude &amp; Hjemmes læsertips. Og så har Lærke taget en overraskelse med til Nanna.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204619/27502177-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Tue, 15 May 2018 16:08:05 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204619/27502177-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gråspurve med kanoner</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204620/27490928-audio.m4a</link>
			<description>Lærke er ked af sin opførsel og rystet efter en grillaften gone wrong hos Nanna, men omvendt burde Nanna også vide, hvilken virkning marinader har på hende. Nanna har også dårlige dage, for hun kan spejle sig i en stresskampagne for mænd med en kort lunte. Måske det ville hjælpe at tage med Lærke på jagt, så hun undersøger, hvordan Lærke kan tage et jagttegn, så hun indgår flere eneulykker og blodrus. Det er spændende, men det er også spændende, hvad der sker med humørløfteren Kåre Quist på Instragram. Han skal dække Prins Harrys bryllup med en skuespillerinde, der desværre ikke er Lærke. I dagens uddrag af Ude &amp; Hjemme får plejehjemmene flere svar på alt mellem himmel og jord, hvor clairvoyanten endnu engang viser sig at være ekspert i boligmarkedet. De får også en reklame for et smart tarothoroskop og et bronzealdertema med bronzealderens it-girl – Egtved-pigen. Måske bronzealderkuren kunne snige sig ind? Og så er Nanna kommet i tvivl om indlæsningen af ”Verdens værste mordere”.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204620/27490928-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 14 May 2018 16:07:50 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204620/27490928-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>En huntress gik at jage</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204621/27460126-audio.m4a</link>
			<description>Dagens posts til Blindstagram står i jagtens tegn, med både en svensk og en polsk #huntress, for #girlswithguns trender for tiden. Lærke ved ikke, om hun er klar til at gå på jagt, for hvis et snørebånd kan resultere i en eneulykke, hvad så med en riffel? Afdeling 8 og de andre plejehjem (!) får i dagens uddrag af Ude &amp; Hjemme både læsertips og svar på alt mellem himmel og jord – i dag med et svar på Lærkes brev! Nanna har læst om ny viden om moselig, en viden Winthertid kan bruge til en ny forretningsidé. De får også et dejligt gensyn med ”Kvinden i sundhed og sygdom”, i dag om tips til et lykkeligt samliv og faldgruberne ved det modsatte køn. Kusinerne lærer også om farvernes betydning, hvilket er en hel videnskab, for der er ikke noget, der er sort og hvidt, slet ikke farverne. Folk sidder på stikkerne for et nyt afsnit af ”Verdens værste mordere”, så de får endnu en gruopvækkende historie om en morder – ”Mord på vigepladsen”.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204621/27460126-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Thu, 10 May 2018 16:07:36 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204621/27460126-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Grill-afhængighed og skæve tænder</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204622/27451903-audio.m4a</link>
			<description>Der er dobbelt op på Kåre Quist-hashtags til Blindstagram om både Danmarks befrielse og fugleunger. Man skulle nok have været der. Lærke har haft en eneulykke på cykel, men Nanna er udspekuleret, så hun får hende til at tænke på noget helt, helt andet. Ude &amp; Hjemmes romantiske novelle får en detaljerig og overraskende slutning. I ”Få svar på alt mellem himmel og jord” får læserne bl.a. svar på boligmarkedet, mystisk banken og det helt rigtige job fra en clairvoyant/ fornuftsmenneske. Lærke indlæser også clairvoyantens ugentlige råd, og håber selv på et råd om et meget presserende dilemma. Peter Madsens retssag er slut, men folk er vilde med krimistof, så Winthertid videreformidler ”Verdens værste mordere” fra Ude &amp; Hjemme, i dag med stjernepsykopaten Ted Bundy.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204622/27451903-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Wed, 09 May 2018 16:07:17 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204622/27451903-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Halløj på plejehjemmet</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204623/27441265-audio.m4a</link>
			<description>Den der vil mest når mest, hvis man lægger sig i (baby)selen, det er dagens lektion fra Blindstagram med bl.a. #motherhoodthroughinstagram. For at det hele ikke kommer til at handle om børn, bliver Blindstagram peppet op med en post om love this pic skrevet af en halv Kare Quist. Kusinerne produktudvikler nye programmer, men først bringer de afslutningen på boligprogrammet ”Herrens veje er uransalige”. Winthertids udgave af Ude &amp; Hjemme har spredt sig som en steppebrand og er nu blevet populært på mange plejehjem. Udover notitser med svar på alt mellem himmel og jord får de også en lækkerbisken af en romantisk novelle – ”Deres første date”.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204623/27441265-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Tue, 08 May 2018 16:08:05 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204623/27441265-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Svar på alt mellem himmel og jord</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204624/27431228-audio.m4a</link>
			<description>Blindstagram handler i dag om toddlers of insta, hvis intense ansigtsudtryk minder om de norske, kristne børn fra ”Jeg så ham som barn”. Måske har de også set Jesus? Børn, tweens og teens er en god målgruppe, de er jo også synshandikappede og findes i hele verden, så kusinerne får en ny forretningside. Der er ikke sket den store udvikling med Nannas kinder, det er kun hendes kæbelinje, der har nydt godt af Winther-wrap, men hun har heldigvis fundet en løsning. Caroline Wozniacki har fået ridderkorset i tennis, men så kan man vel også få et ridderkors i iværksætteri? Mennesket lever ikke kun af sudoku og tv alene, man har også brug for åndelig føde, så Lærke har i Ude &amp; Hjemme fundet ”svar på alt mellem himmel og jord” til Afdeling 8. Og så har Nanna skrevet første del til afslutningen på boligprogrammet ”Herrens veje er uransalige” – og der er noget af et plottwist.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204624/27431228-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 07 May 2018 16:07:55 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204624/27431228-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bronzealderkuren strikes back!</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204625/27397828-audio.m4a</link>
			<description>Det er ikke Nannas dag i dag, hun har mistet sin mojo og mangler stadig at se angel numbers, så hun har virkelig brug for motivationals. Lærkes udvalg af posts om børn på Instagram med #cutekids, #langtidsamning og #perfectdays gør dog ikke helt tricket. Men hun kan bruges som sprogekspert i bl.a. en svensk og en kinesisk post, og man bliver jo glad af at bruge sine talenter. I boligprogrammet ”Herrens veje er uransalige” er de nået til dag 3 del 1, og det er stærke sager. Afdeling 8 er glade for Winthertids version af Ude &amp; Hjemme, Lærke skal bare peppe intonationen lidt op. De får slanke-tips fra både Pioppi-kuren og æggekuren, men hvad med bronzealderkuren? Med solen fremme kan det kun gå for langsomt med at udbrede dens glade budskab til Aller.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204625/27397828-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Thu, 03 May 2018 15:52:27 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:51</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204625/27397828-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sudoku for blinde</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204626/27387225-audio.m4a</link>
			<description>Blinde-Mads får udvidet sin klassiske Instagram-dannelse med hashtagget tb, som altså ikke er tuberkulose, men throwback Thursday. Det er lang tid siden, han og Afdeling 8 har fået noget med Kaare Quist, manden der ikke er nærig med hashtags, og i dag er ingen undtagelse. Kusinerne er inde i et godt flow med numerologi, de lærer f.eks. om tallet 444 og hvad din yndlingskrystal siger om dig. Lærke indlæser dag 2 del to af boligprogrammet ”Herrens veje er uransalige”, og der er lagt op til et brag af en afsløring af det nye, maskuline hjem. Og så får Afdeling 8 små bidder af Uge &amp; Hjemme, der giver dem fornemmelsen af selv at bladre. Om de også får fornemmelsen af, hvordan de løser blinde-sudoku er en anden sag…
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204626/27387225-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Wed, 02 May 2018 16:07:24 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204626/27387225-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Den pikkede, den flotte og de magiske tal</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204627/27378225-audio.m4a</link>
			<description>Lærke indlæser et opslag til Blindstagram, som er fuld af meget forbudte ting, man ikke må spise, dog uden kilder, bare en masse diarré. Siden kusinerne sidst så hinanden, har Lærke set mange tegn og magiske tal, så hun indlæser et par opslag mere om numerologi. Nanna har derimod ikke set så meget som tre ens tal, så må man godt lægge sammen? I dag kommer del to af Winthertids nye boligprogram ”Herrens veje er uransalige”, nu med en fed droneoptagelse, der er med til af gøre programmet til en nærmest erotisk oplevelse. Lærke fortsætter hvor hun slap om fra ”Kvinden i sundhed og sygdom” og læser om kvinders hang til onani. Og så er markedet for ”Jeg så ham som barn” ved at være mættet, så i stedet får Afdeling 8 en oplæsning fra det meget populære ugeblad ”Ude &amp; Hjemme”, der også interesserer sig for magiske tal. It's a win-win.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204627/27378225-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Tue, 01 May 2018 16:07:31 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204627/27378225-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Herrens veje er uransalige</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204628/27370357-audio.m4a</link>
			<description>Kusinerne har fundet en sensuel, russisk post til Blindstagram, for Rusland er et kæmpe marked, og der er jo synshandikappede i hele verden. Nu giver Nannas russisk fra gymnasiet virkelig pote. De har også fundet en lokal post under hashtagget suttetræ. Lærke vil længere ned ad numerologi-vejen, for det er også vejen til økonomisk gevinst og til succes. Hun har derfor fundet en instagrammer, der gratis lægger viden ud om numerologi. De lærer f.eks. om angel numbers, for engle er åbenbart virkelig optaget af tal og gode til matematik. Winthertids boligprogram er populært, så inspireret af et ønske fra en desperat synshandikappet har Nanna fået en ny idé til et program, der tilmed kan dæmme op for mange problemer i hjemmet. Til Nota indlæser Lærke fra ”Kvinden i sundhed og sygdom”, i dag fra det meget oplysende kapitel om kvinden og kønslivet. For at skabe balance indlæser hun også fra det kristne hit ”Jeg så ham som barn” om en ting som børn og voksne gerne vil have, og som Jesus kan give en – lykken.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204628/27370357-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 30 Apr 2018 16:08:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204628/27370357-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Winthertid 26-04-2018</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204629/27335180-audio.m4a</link>
			<description>Skuespiller Lærke Winther og hendes kusine Nanna Winther har sammen startet lydbogsforlaget Winthertid. Indtalingen foregår i et hjemmebygget studie lydisoleret med æggebakker, men planen er stadig at Winthertid skal blive et anerkendt lydbogsforlag og et familiedynasti – Huset Winther, simpelthen. Efter en svær entre på den litterære scene, har kusinerne besluttet at udvide forlagets arbejdsopgaver til alle former for indtaling. Mindre prestigefyldte opgaver, perhaps. Men stadig med et højt kunstnerisk niveau. Intet er for småt eller for stort for kusinerne Winther.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204629/27335180-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Thu, 26 Apr 2018 16:08:30 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204629/27335180-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Winthertid 25-04-2018</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204630/27320918-audio.m4a</link>
			<description>Skuespiller Lærke Winther og hendes kusine Nanna Winther har sammen startet lydbogsforlaget Winthertid. Indtalingen foregår i et hjemmebygget studie lydisoleret med æggebakker, men planen er stadig at Winthertid skal blive et anerkendt lydbogsforlag og et familiedynasti – Huset Winther, simpelthen. Efter en svær entre på den litterære scene, har kusinerne besluttet at udvide forlagets arbejdsopgaver til alle former for indtaling. Mindre prestigefyldte opgaver, perhaps. Men stadig med et højt kunstnerisk niveau. Intet er for småt eller for stort for kusinerne Winther.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204630/27320918-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Wed, 25 Apr 2018 16:07:31 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204630/27320918-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Winthertid 24-04-2018</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204631/27309789-audio.m4a</link>
			<description>Skuespiller Lærke Winther og hendes kusine Nanna Winther har sammen startet lydbogsforlaget Winthertid. Indtalingen foregår i et hjemmebygget studie lydisoleret med æggebakker, men planen er stadig at Winthertid skal blive et anerkendt lydbogsforlag og et familiedynasti – Huset Winther, simpelthen. Efter en svær entre på den litterære scene, har kusinerne besluttet at udvide forlagets arbejdsopgaver til alle former for indtaling. Mindre prestigefyldte opgaver, perhaps. Men stadig med et højt kunstnerisk niveau. Intet er for småt eller for stort for kusinerne Winther.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204631/27309789-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Tue, 24 Apr 2018 16:08:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204631/27309789-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Winthertid 23-04-2018</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204632/27297447-audio.m4a</link>
			<description>Skuespiller Lærke Winther og hendes kusine Nanna Winther har sammen startet lydbogsforlaget Winthertid. Indtalingen foregår i et hjemmebygget studie lydisoleret med æggebakker, men planen er stadig at Winthertid skal blive et anerkendt lydbogsforlag og et familiedynasti – Huset Winther, simpelthen. Efter en svær entre på den litterære scene, har kusinerne besluttet at udvide forlagets arbejdsopgaver til alle former for indtaling. Mindre prestigefyldte opgaver, perhaps. Men stadig med et højt kunstnerisk niveau. Intet er for småt eller for stort for kusinerne Winther.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204632/27297447-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 23 Apr 2018 16:07:09 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204632/27297447-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Winthertid 19-04-2018</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204633/27250729-audio.m4a</link>
			<description>Skuespiller Lærke Winther og hendes kusine Nanna Winther har sammen startet lydbogsforlaget Winthertid. Indtalingen foregår i et hjemmebygget studie lydisoleret med æggebakker, men planen er stadig at Winthertid skal blive et anerkendt lydbogsforlag og et familiedynasti – Huset Winther, simpelthen. Efter en svær entre på den litterære scene, har kusinerne besluttet at udvide forlagets arbejdsopgaver til alle former for indtaling. Mindre prestigefyldte opgaver, perhaps. Men stadig med et højt kunstnerisk niveau. Intet er for småt eller for stort for kusinerne Winther.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204633/27250729-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Thu, 19 Apr 2018 16:07:23 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204633/27250729-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Winthertid 18-04-2018</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204634/27239418-audio.m4a</link>
			<description>Skuespiller Lærke Winther og hendes kusine Nanna Winther har sammen startet lydbogsforlaget Winthertid. Indtalingen foregår i et hjemmebygget studie lydisoleret med æggebakker, men planen er stadig at Winthertid skal blive et anerkendt lydbogsforlag og et familiedynasti – Huset Winther, simpelthen. Efter en svær entre på den litterære scene, har kusinerne besluttet at udvide forlagets arbejdsopgaver til alle former for indtaling. Mindre prestigefyldte opgaver, perhaps. Men stadig med et højt kunstnerisk niveau. Intet er for småt eller for stort for kusinerne Winther.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204634/27239418-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Wed, 18 Apr 2018 16:07:56 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204634/27239418-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Winthertid 17-04-2018</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204635/27225174-audio.m4a</link>
			<description>Skuespiller Lærke Winther og hendes kusine Nanna Winther har sammen startet lydbogsforlaget Winthertid. Indtalingen foregår i et hjemmebygget studie lydisoleret med æggebakker, men planen er stadig at Winthertid skal blive et anerkendt lydbogsforlag og et familiedynasti – Huset Winther, simpelthen. Efter en svær entre på den litterære scene, har kusinerne besluttet at udvide forlagets arbejdsopgaver til alle former for indtaling. Mindre prestigefyldte opgaver, perhaps. Men stadig med et højt kunstnerisk niveau. Intet er for småt eller for stort for kusinerne Winther.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204635/27225174-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Tue, 17 Apr 2018 16:07:51 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204635/27225174-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Slanke kindben gør dig til et bedre menneske</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204636/27213275-audio.m4a</link>
			<description>Pigerne har været produktive, og lavet en prototype på deres nye slankeprodukt - WintherWrap. For hvordan kan du få fremgang og succes i livet, hvis du har et slapt og fedt ansigt? Derudover har Nanna færdiggjort en ny installation af boligprogrammer for de blinde, sådan at de blinde endelig kan komme til at bo pænt - også hvis de ikke kan se det for sig.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204636/27213275-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 16 Apr 2018 16:08:05 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204636/27213275-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvis en road movie var en sang og handlede om mad</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204637/27094575-audio.m4a</link>
			<description>I går blev meget mandet med mentalkrigeren Kim Boye, så i dag handler Blindstagram om en kvindelig blogger, som Winthertid og skuespiller Jesper Groth måske kan lære af, for hun har mange og entusiastiske følgere. Bloggeren er lidt her og lidt der, hun er mangefacetteret – ligesom Putin og Winthertid. Winthertid har lagt an til, men ikke kommet i mål med det intelligente køleskab, men heldigvis er Jesper fuld af inspiration til et dansk køleskab med danske egnsretter. Den kan f.eks. hjælpe dig med at score med æbleflæsk. Det er ikke den mest produktive dag for Nanna og Jesper, men den er fuld af sparring. De får heldigvis arbejdet mere med Adam af Bremens spændende krønike om danskerne.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204637/27094575-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Apr 2018 16:07:17 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204637/27094575-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fun er fin og Kim har kant</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204638/27081280-audio.m4a</link>
			<description>Lærke er i gået i haven igen, så skuespiller Jesper Groth er glad for, at han får en ny chance for at indtale for Winthertid. Han får glæden af at live-speake en video fra den mentale kriger Kim Boye aka. de synshandikappedes Karl Mar, der har masser af #kant og #love til sin kone. Jesper kunne snildt blive ghostwriter på en bog om ham, men først skal han indlæse en ældgammel tekst fra en anden mand med kant, nemlig Adam af Bremen, der har spændende ting at sige om Danmark i 1000-tallet. Den er fuld af tysksproglig arrogance og et stolt folk, der desværre har tabt den stolte indstilling. Lige bortset fra Kim Boye selvfølgelig.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204638/27081280-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Apr 2018 16:07:09 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204638/27081280-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>En Jean-Michel Jarre af hashtags, forfærdelige møbler og et Kinderæg af...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204639/27067886-audio.m4a</link>
			<description>Lærke har smidt, hvad der svarer til en millimeter i livvidden efter at hun har været pakket ind i en halv rulle Winther-wrap, så hun indlæser et motivational quote i kategorien wrap stilet til Afdeling 8. Nanna har brug for at blive motiveret, for hun bliver så skuffet, når vejret ikke holder, men heldigvis har Lærke posts mod det. Der kommer flere gode og inspirerende ord i bag of words, og måske der også skal hashtags i, for det er dem jo dem, der får folk til at finde hinanden i denne forvirrede verden. Winthertids første kunde til boligprogrammet ”Dit hjem i vores stemmer” føler sig som dronning i eget hjem (på trods af et dumt lille uheld), så de fortsætter i dag med en ny stil til en ny kunde. For der er nogle ting men ikke kan ændre på, men boliger er ikke en af dem. Kristendom trender, så Lærke indlæser endnu et kapitel af den kristne andagtsbog ”Jeg så ham som” med titlen ”Husk at sige tak”. Nanna er dog i tvivl, om de kan sende det til synshandikappede.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204639/27067886-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Apr 2018 16:07:52 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204639/27067886-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dit hjem i vores stemmer</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204640/27047194-audio.m4a</link>
			<description>Lærkes stemme fungerer ikke helt optimalt, men i det mindste taber hun sig… måske. Under alle omstændigheder kan de give slanketippet videre til Afdeling 8, som jo også skal være bikiniklar. Det er i tråd med Winthertids filosofi, hvor ingen skal forbigås, og alle skal hygge sig – nu med Wintherwrap, it’s a win-win. Det er årsdagens for Tysklands invasion af Danmark, og det får kusinerne til at tænke på, om de er klar til en ny og russisk invasion. Nanna er lidt træt af at blive bikiniklar, så Lærke indlæser et par motivational quotes med mange gode hashtags. De har fået masser af opgaver, bl.a. en kunde til deres nye boligprogram ”Dit hjem i vores stemmer”, hvor Nanna med sin ekspertviden forbereder en makeover. Synshandikappede har også ret til et fedt hjem, f.eks. i Queen Anne-stilen. Den kristne bog ”Jeg så ham som barn” er et hit hos Afdeling 8, så Lærke indlæser kapitlet ”Gem dine tårer” med et ganske særligt råd til, hvordan man trøster et barn.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204640/27047194-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Apr 2018 16:07:43 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204640/27047194-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sammen bliver vi grimme</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204641/27000549-audio.m4a</link>
			<description>Dramatiker og forfatter Line Knutzon indlæser et motivational quote til Blindstagram fra en Mads Mikkelsen-look-alike, der indeholder det værste ord, hun ved. Nanna har lovet sig selv og andre, at Winthertid fortsætter med at inspirere til at blive bikiniklar, men inden de når så langt, bliver Line i dårligt humør over fine fornemmelser i arkitekturen. Nanna er glad for, at de har taget hul på danske nobelprismodtagere, som i dag handler om den berømteste af dem alle – Niels Bohr. Der er ikke sparet på detaljerne om barndomshjemmet, og Line kan som en bonus til Blindstagram fortælle om dårlig arkitektur, for selvom man er blind, har man jo krav på at vide, at ens omgivelser er grimme. Line indlæser mere kvindelitteratur, bl.a. råd mod dumme pletter, som viser sig at være brugbare for hende. Det er herligt at hun får noget ud det, mens hun tjener penge – it’s a win-win.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204641/27000549-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Thu, 05 Apr 2018 16:07:44 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204641/27000549-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stormy Daniels, Stephanie af Monaco og nobelprismodtagere</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204642/26984336-audio.m4a</link>
			<description>Lærke har travlt med at realisere sig selv, så dramatiker Line Knutzon indlæser dagens Blindstagram om at blive bikiniklar. Hun er blevet meget bedre til hashtags på trods af den såkaldte dovne tunge. Nanna har masser af arbejde til dem fra kvindelitteratur før og kvindelitteratur nu. Line indlæser bl.a. margarinens historie og spareråd, der er til at blive helt nostalgisk af. Der er også ny litteratur med råd til hjemmet og husdyr, f.eks. at man for guds skyld aldrig må give en undulat avokado, den kan dø af det. Line har sat sig meget ind i affæren med Stormy Daniels og ved alt om prinsesse Stephanie af Monaco, så hun foreslår, at Winthertid indlæser gamle sladderblade, det vil Afdeling 8 også være vilde med. De er løbet tør for berømte mænds barndom, men Nanna har til gengæld fundet litteratur om danske nobelprismodtagere, i dag om Henrik Pontoppidan.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204642/26984336-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Wed, 04 Apr 2018 16:07:35 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204642/26984336-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bikiniklar med Jesus</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204643/26971862-audio.m4a</link>
			<description>I dagens motivational quote fra kusinernes bag of words bliver de godt hjulpet på vej af universet. Nanna er glad for, at Lærke er tilbage efter at hun har haft travlt med bl.a. at følge bronzealderkuren, der nu har sat sine tydelige spor. Der er forår i luften, så kusinerne skal være bikiniklar ASAP, og det skal Blindstagram hjælpe dem og synshandikappede med. Lærke indlæser både en post med en kvinde, der er blevet sur, men bikiniklar samt en mand, der har et virkelig specielt tips til at blive strammet op i en fart. De forretningsudvikler også et nyt yoga-koncept, som nok skal blive et hit. Afdeling 8 efterspørger religiøst indhold, så Nanna har fundet en bog, der kombinerer to ting, som ældre er glade for – kristne og børn. I andagtsbogen ”Jeg så ham som barn” indlæser Lærke om kristne, norske børn fra kapitlerne ”Guds smil” og ”Den højestes børn”. Det er… intenst. Lærke har heldigvis også haft tid til at se fjernsyn, og hun har fundet på et genialt og originalt boligprogram, som ingen har set før.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204643/26971862-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Tue, 03 Apr 2018 16:07:55 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204643/26971862-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Snak &amp;amp; Æd</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204644/26960727-audio.m4a</link>
			<description>Skuespiller Ida Cæcilie Rasmussen indlæser fra ”Den uredte seng”, en fransk, erotisk novelle… med strubekræft. Hun indlæser også gode husgerningsråd om f.eks. baconstegning og råd om personlig pleje f.eks. mod armsved - du kan ligeså godt købe et net citroner, for de kan bruges til ALT. Nanna er glad for Nak &amp; Æd, men hun har en idé til en kvindelig pendant, og Ida vil gerne deltage. Og så overvejer Nanna et nyt luksussegment til de velhavende synshandikappede, de kan f.eks. indlæse artiklen ”alpin chik i yderste potens” fra Børsen. Men kan Ida tale hellerupsk?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204644/26960727-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Apr 2018 16:07:17 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:08</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204644/26960727-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mår og menneskehår</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204645/26924792-audio.m4a</link>
			<description>Nanna har meget imod sig på denne forræderiske dag aka. Skærtorsdag, så hun har brug for dagens motivational og inspirational quotes. Både Nanna og Ida er i stødet til dagens arbejde, men Ida har misforstået opgaven med at finde motivational quotes, der til gengæld kan inspirere til en ny dansk kærlighedsserie. De skal videre med kvindelitteraturen, så Alfa Margarines husråd om brændsel bliver indlæst – og sat fut i. Bedstemors gode råd om blomster og planter skal også indlæses, og de råd kan man overføre til mange aspekter af livet. Rådene om skadedyr viser sig også meget nyttige, da et menneske altid har det, som skadedyr hader, lige ved hånden.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204645/26924792-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Mar 2018 16:07:30 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204645/26924792-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>De Ti Krigsbud</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204646/26916583-audio.m4a</link>
			<description>Det er en klassisk dag på forlaget, for Skuespiller Ida Cæcilie Rasmussen er en klassisk pige. Fra Junglebogen indlæser hun om Mowglis brødre, men det er svært for hende ikke at spille. Måske det ville hjælpe, hvis hun indlæste som Carsten Bjørnlund eller Anette Støvelbæk. Nanna er bekymret over, om Ida ved nok om verden, når hun nu bruger så meget tid på brætspil og prisen Den Gyldne Brik. Hun vil derfor gerne åbne Idas skyklapper og vise hende, at verden er ved at gå amok. Det er ikke kun Ida, der interesserer sig for klassiske ting, så hun indlæser digte fra Walt Whitmans digtsamling ”Til græsset ved søens bred er jeg flygtet”. I modsætning til digtene bliver man ikke berørt men belært, når Ida indlæser et nyt kapital fra Alfa-Margarines råd om husførelse. Her kan du bl.a. høre om de ti krigsbud fra Tyskland, de er strikse, men man kan se det som en udfordring og en slankekur – win-win.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204646/26916583-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Mar 2018 16:07:41 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204646/26916583-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kvindelitteratur med kraver og kålrabi</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204647/26904879-audio.m4a</link>
			<description>Skuepiller Ida Cæcilie Rasmussens er meget motiveret til dagens arbejde, men hun lyder stadig som en, der ikke ved, hvad et hashtag er. Hun får rig lejlighed til at lære det med dagens motivationals, som dog mest minder hende om John Lennon. Nota efterspørger kvindelitteratur, så Nanna har fundet et ALT for damerne fra 1975 med en interessant tekst om kraver før og nu. Med sin nye powerstemme indlæser Ida også fra bogen ”Bedstemors gode råd” med alt fra skønhedstip til at nyse som bedstemor gjorde det. En anden version af kvindelitteratur er Alfa-margarines dyrtidsbog fra 1915 med gode råd om husførelse. Der er tips til alt fra kålrabi til unge piger i huset og får virkelig idéudviklingen i gang på forlaget – det er win-win.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204647/26904879-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Mar 2018 16:08:07 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204647/26904879-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Instagram for begyndere</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204648/26893489-audio.m4a</link>
			<description>Lærke ligger vandret med havearbejde, så skuespiller Ida Cæcilie Rasmussen afløser hende i dag. Nanna er også helt smadret efter en weekend i selvforsyningens tegn, og det hjælper ikke på trætheden, at Ida skal læres op i Instagram helt fra bunden. Kommer hun fra en ubeboet ø? Har hun overhovedet eksisteret, når hun ikke har dokumenteret sit liv på Instagram? Bambi er på glatis, så Nanna må som en anden Stampe vise hende, hvordan man gør, og hvad hashtags er. Til Blindstagram indlæser Ida om hvor vigtigt det er for en kvinde at huske sin maske, men hvorfor skal der stå så meget om kaffe? Og hvordan kan man male sin næse mindre? Nanna afslører hvad hun elsker mest ved sig selv, og så har hun regnet ud, hvad Siri gemmer af hemmeligheder.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204648/26893489-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 26 Mar 2018 16:07:09 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204648/26893489-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Forbrydelse og straf</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204649/26854989-audio.m4a</link>
			<description>Line Knutzen er inde i en dårlig periode med søvn, for hun har en drøm om et særligt job, som var svær at slippe. Fra Illustreret Familiejournal indlæser hun ”Tankens værksted” om tanker, sprog og logik, og det er relevant for både blinde og seende. Line har f.eks. samtaler helt tilbage fra 80’erne, som hun stadig fører i tankerne. Nanna har mange ting, hun gerne vil have sendt afsted til Nota, så under temaet lov og ret i middelalderen læser Line (med en dybere stemme) om når folket dømmer. Det var en barbarisk tid med besynderlige straffe, hvor selv dyr kunne komme for retten. De skal også huske at levere til blindstagram, i dag med udgangspunkt i #lovemylife og #hunde. I ”Berømte mænds barndom” er turen kommet til Charles Dickens – en barndom vi alle kender. Nanna vil gerne nyde nuet, mens Line mere er til fortiden og fremtiden. Lige som Thomas Helmig.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204649/26854989-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Mar 2018 16:07:33 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204649/26854989-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dårlige penge er falske penge</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204650/26841520-audio.m4a</link>
			<description>Dramatiker og forfatter Line Knutzon indlæser faglitteratur om kemien og det daglige liv for Winthertid, men hun er vågnet med en dårlig smag i munden, bogstavelig talt. Fra Illustreret Familiejournal lærer Line og Nanna om pengenes meget spændende tilblivelse og tilintetgørelse, for man skal forstå pengenes historie for at forstå deres gang, hvilket de begge gerne vil. Heldigvis har Line investeringstips til Nannas pensionsordning, så hun ikke ender gammel og fattig. Fra Nær På Naturen læser Line om sommerfuglen, men har hun en irriterende stemme? Hvad er der galt med Lines hænder? Og hvordan parrer sommerfugle sig egentlig?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204650/26841520-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Mar 2018 16:07:20 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204650/26841520-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Der er et yndigt land</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204651/26827831-audio.m4a</link>
			<description>Nanna er fuld af pep over at være på arbejde, mens Jesper Groth gerne vil vide, om han får penge for de prøver, han har indtalt. Tale er jo guld. Jo mere han indtaler, jo større er sandsynligheden for, at han får løn, så der bliver indtalt mange spændende ting i dag. Både klassikere til Blindstagram som #officeoftheday, men også nye hashtag-trends. En af dem er fra Finland, og det viser sig, at Jesper kan sige en helt særlig sætning på finsk. Nanna har fået en god idé til hvordan Winthertid kan lade sig inspirere af Jørgen Leths samarbejde med Landbrug &amp; Fødevarer, og der kommer Jespers baggrund og lyriske tenor virkelig til udtryk. Der er stadig masser at lære af krammeterapeut Per Brændgaard, i dag gælder det en krammeguide til mænd, hvor man bl.a. kan lære at kramme med hjertet i stedet for pikken.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204651/26827831-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Tue, 20 Mar 2018 16:07:15 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204651/26827831-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Der er et yndigt land</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/216982/26827831-audio.m4a</link>
			<description>Nanna er fuld af pep over at være på arbejde, mens Jesper Groth gerne vil vide, om han får penge for de prøver, han har indtalt. Tale er jo guld. Jo mere han indtaler, jo større er sandsynligheden for, at han får løn, så der bliver indtalt mange spændende ting i dag. Både klassikere til Blindstagram som #officeoftheday, men også nye hashtag-trends. En af dem er fra Finland, og det viser sig, at Jesper kan sige en helt særlig sætning på finsk. Nanna har fået en god idé til hvordan Winthertid kan lade sig inspirere af Jørgen Leths samarbejde med Landbrug &amp; Fødevarer, og der kommer Jespers baggrund og lyriske tenor virkelig til udtryk. Der er stadig masser at lære af krammeterapeut Per Brændgaard, i dag gælder det en krammeguide til mænd, hvor man bl.a. kan lære at kramme med hjertet i stedet for pikken.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/216982/26827831-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Tue, 20 Mar 2018 16:07:15 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/216982/26827831-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Krammeterapi og maskeret blomkål</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204652/26816114-audio.m4a</link>
			<description>Nanna personlighedstester skuespiller Jesper Groth for at høre, om han og hans stemme er egnet til at blive en del af Winthertid. Det er nemlig smart at hyre unge mennesker, for de forstår bedre den nye medievirkelighed. Han bliver både testet i Elon Musk-motivationals og et nyt hashtag til blindstagram – bros before hoes. Der er stadig utrolig meget godt stof til Nota fra Per Brændgaards mange terapiformer, så Jesper indlæser ”selvkramning – instruktion i pudemeditation”. Det er stærk og bevægende kost. Tung kost var hvad Jesper fik i sin hårde barndom i provinsen, og det har betydet, at han ved meget om provinsielle retter og egern, hvilket er nyttigt, når han læser fra Nær På Naturen. Jesper er i det hele taget meget inspirerende, ligesom den motivational han laver, han skal bare stemme sit lyriske instrument.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204652/26816114-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Mar 2018 16:07:44 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204652/26816114-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dem der vil det mest når mest</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204653/26776992-audio.m4a</link>
			<description>I dag er en særlig dag med mange motivationals, alt fra Taylor Swift, en ulv, Einstein og Stephen Hawking. Et billede siger mere end tusind ord, og et quote kan sige mere end 24 hashtags. Nanna er ked af at Stephen Hawking er død, for de store tænkere har opfundet så mange ting at være glad for. Kusinerne støder på et nyt hashtag, og så er der finale i den erotiske fortælling om Berit og Jørgen. Hvad er der sket med Misser? Og hvad med Torstens skaldede mus? Alt der er et hit har merchandise, så bronzealderkuren skal have udbygget trylleposen. Der er spændende hjælpemidler til kuren, men er de klar til at klippe ben af døde dyr? Og til evt. selv at miste et ben, hvis de vil have succes? Dem der vil det mest når mest, se bare Stephen Hawking. Måske kan man påkalde ham som klæbeånd?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204653/26776992-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Mar 2018 16:07:07 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204653/26776992-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pindso og snak om tobak</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204654/25405598-audio.m4a</link>
			<description>Winthertid kan nu også hjælpe dig, hvis du er blind og gerne vil se rigtig smart ud, for Anders Grau har fundet moderigtige instagrammere til blindstagram. Det er meget inspirerende, også for Anders. Han skal lave en motivational for første gang, og det går strålende med hjælp fra bag of words. Men måske skulle de have en dag, hvor han har bind for øjnene, så han rigtig kan forstå hvordan, det er at være blind. Privilegieblind volder også problemer. Beboerne på Afdeling 8 får ”En snak om tobak ” fra Mandens Blad, og så er de slet ikke færdige med at lære om penis-mediation, for man skal huske sin penis i hverdagen. Fra Nær På Naturen kommer et nyt dyr, denne gang et pindsvin, som ved, hvad hun vil.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204654/25405598-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Mar 2018 16:07:15 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204654/25405598-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Girl on fire</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204655/25394422-audio.m4a</link>
			<description>Winthertid har enorme mængder af materiale, der passer så godt til mænd og så dårligt til kvinder. CEO Nanna har derfor besøg af Anders Grau, der selv har fundet maskulint materiale til Blinde-Mads. Anders får også indlæst tips til penismedationen, så kunderne kan lære at tænke med pikken. I 'Berømte mænds barndom' er turen kommet til Mozart - vidunderbarnet som hele Europa beundrede. Var han en god storebror eller overtromlede han lillesøster Anna? Fra Mandens Blad indlæser Anders mandede emner som rumvæsner og om fodbold i Danmark fra Illustreret Familiejournal. Men skal han læse på kvindernes niveau? Og hvad betyder det?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204655/25394422-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Tue, 13 Mar 2018 16:07:42 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204655/25394422-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Det farlige mavefedt</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204656/25381167-audio.m4a</link>
			<description>Winthertid og deres slogan er nået vidt omkring, helt til DR-drama og Afrika. Det er win win med gratis reklame, selvom Connie Nielsen ikke helt forstår det. Bronzealderkuren trender også, og er tydeligvis inspirationen bag årets slankehit hos Ude &amp; Hjemme. Hver anden dansker er overvægtig, så de har både brug for at blive motiveret og skræmt til at bekæmpe det farlige mavefedt. Man kan også begynde at hygge sig med lidt bronzealdertrylleri... Afdeling 8 får endnu et højspændt kapitel om Berit og Jørgen. Og så er der gode råd til parforholdet, hvis du er løvepige eller skyttemand.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204656/25381167-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Mar 2018 16:07:22 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204656/25381167-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>The year of the bitch</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204657/25325485-audio.m4a</link>
			<description>Det er kvindernes kampdag, så dagens motivationals motiverer til kamp. Det er en god start på kvindeåret i hundens år, men hvilken hund ville kusinerne egentlig være? Og er det ikke sexistisk at bruge navnet kongepuddel? Alfa-hannen Jørgen dominerer Berit i dagens højspændte episode af den erotiske fortælling, hvor man står tilbage med spørgsmålet - hvad er Berit uden sin mis? Krammeterapeuten known as Per Burnfarm tilbyder kramning mod stress og har nyttig viden om penismediation, som Lærke indlæser til Nota. Men kan man høre på Lærkes stemme, at hun er en mand? Og er det ikke uheldigt at det handler om pikken netop i dag? En vagina kan jo også trænge til meditation. Inspireret af krammeterapiens bivirkninger bliver bronzealderkuren udstyret med et par advarsler – også mod klæbeånder.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204657/25325485-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Mar 2018 16:08:15 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204657/25325485-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Krammeterapi og voldsspiral</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204658/25312898-audio.m4a</link>
			<description>Lærke er god til at trække ord til Blinstagram, de har så meget sandhed, at det er svært at rumme i én krop, så det er heldigt de er to. De sidste dage af ugeplanen til bronzealderkuren bliver indlæst, og man kan bl.a. glæde sig til befriende voksendans. Men hvordan gør kusinerne kuren kult? Kuren kan få kønnene til at mødes, for den appellerer ikke kun til kvinder. Mænd kan f.eks. lade sig inspirere til at få stiv pik, håret tilbage og jage en hjort. På plejehjemmet kan de nu lytte til horoskoperne til vandmandsmanden og tvillingepigen samt et voldsomt og erotisk afsnit af ”Berit og Jørgen”. Winthertid har fået en kæmpe opgave fra Nota, biblioteket til synshandikappede, hvilket bringer dem i armene på en krammeterapeut, altså bare lydligt for selvom mindful kramning har utrolig mange fordele, er der også en lidt uheldig bivirkning. Kan kusinerne finde på noget smartere end kramning til bronzealderkuren?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204658/25312898-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Mar 2018 16:07:42 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204658/25312898-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>DIK-kriger og bitchet link</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204659/25300415-audio.m4a</link>
			<description>Lærke er glad for, at Winthertid nu har Anders Graus mandestemme, for så får hun mere tid til at pleje sit stemme-instrument, som hun lige har smurt med ost. Blinde-Mads er sulten efter Blinstagram, så han får Rane Willerslev-quotes, der er så kloge, at de er svære at forstå. Det kan godt være at kusinerne har opfundet DIK, men Rane er DIK-krigeren. Winthertids instragram er sakket bagud ifht. Christiane Schaumburg-Müller, som motiverer dem til at forsøge sig med styling-tips, så de kan få fleres likes og dermed spons. Men vil Nanna det nok til at få gele i håret? Bronzealderkurens ugeplan bliver udvidet med flere tips og en anbefaling af Egtvedpigens øl med en bitch af et link.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204659/25300415-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Tue, 06 Mar 2018 16:07:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204659/25300415-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bossen og brunsvigeren</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204660/25276903-audio.m4a</link>
			<description>Det vælter ind med dejlige opgaver til Winthertid, så selvom Lærke er alsidig vil det være en fordel at udvide gruppen med en mand. Derfor har Nanna som CEO ansat Anders Grau, men først skal han udsættes for en personlighedstest. Hun har høje forventninger til ham, kan han f.eks. reparere ting? Kan han løfte Nanna? Og er han i kontakt med sin vrede? Der er tekster som markedet ikke vil have kvinder til at indlæse, så derfor bliver Anders testet i lederen fra Mandens Blad – Orientering med bossen.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204660/25276903-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Mar 2018 16:07:27 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204660/25276903-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Manden i dit liv</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204661/25217080-audio.m4a</link>
			<description>Lærke er startet på bronzealderkuren, og det er øl-dag i dag, så hun skal lige vænne sig til at drikke øl så tidligt. Måske virker pikasol mod bøvser? For at blive rig gælder det om at finde et hul i markedet, så kusinerne brainstormer på en særlig Winthertidsolie. ”Store mænds barndom” handler i dag om Beethoven, som ligesom alle andre store mænd havde en trist barndom uden venner. Betyder det, at kusinerne skal stoppe med at se deres venner, hvis de vil have succes? De har gang i mange ting, så Lærke glæder sig til en stor pose løn. Det vælter ind med opgaver, så de kunne godt bruge en mandestemme, så længe han forstår hvor stor en chance det er, og kommer med disciplin. Og øl. Hvis du er tyrepige, fiskepige eller vandmandspige kan du høre hvem der er manden i dit liv, når Lærke indlæser flere horoskoper. Der er oprør på Afdeling 8, for de savner deres daglige erotiske litteratur. Og så har Winthertids tissekoneæg måske et helt andet formål end de troede.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204661/25217080-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Thu, 01 Mar 2018 16:07:54 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204661/25217080-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Det er sjovt - og måske taber man sig</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204662/22469332-audio.m4a</link>
			<description>Winthertids spidskompetence er at skabe billeder i hovedet, og det er de motivationals de selv laver et godt eksempel på. Det er hundekoldt, men Nanna har fundet et par tips mod kulde fra en Sirius-patruljefører. I dag handler ”Store mænds barndom” om James Watt – den tungnemme skoledreng som blev verdens berømteste opfinder. Han var ikke så lykkeligt udrustet – vent, Watt what? Dagens telefoncoaching henvender sig bl.a. til Svend Brinkmann, og dem der vejer for meget. De kan med bronzealderkuren få et hedonistisk alternativ til Sundhedsstyrelsens anbefalinger (det er Svend også velkommen til). Det er sjovt – og måske taber man sig. Kusinerne har også lavet en ugeplan til bronzealderkuren med gode nye vaner. Man må gerne spise brød til. Og øl. Masser af øl.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204662/22469332-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Feb 2018 16:07:27 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204662/22469332-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dans, sex eller helleristninger</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204663/22454565-audio.m4a</link>
			<description>&quot;Små skridt med stor effekt&quot; lyder et af Sundhedsstyrrelsens råd til et varigt vægttab, men det er lidt kedeligt, så Winthertid har lavet deres egne kostråd fra bronzealderkuren. Den involverer f.eks. dans, sex eller helleristninger og henvender sig både til hjernen og hjertet. Afdeling 8 har ikke fået et nyt afsnit af den erotiske fortælling om Berit og Jørgen, for Lærke har fundet spændende, gamle blade med evigtgyldige råd hos en antikvar. Der er f.eks. en guide til af finde manden i dit liv vha. astrologi i Alt For Damerne, og i Mandens Blad indlæser Lærke artiklen ”Rumvæsner ligner os”. Men duer det, når hun læser op fra et mandeblad? Kusinerne har glemt at finde motivationals til Blinstagram, men heldigvis er de rigtig gode til at lave deres egne.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204663/22454565-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Feb 2018 16:07:13 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204663/22454565-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bronzealderkuren</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204664/21586693-audio.m4a</link>
			<description>Det er eddermname mandag, så Lærke har brug for at blive motiveret inden hun skal læse motivational quotes fra et par flot fyre til Mads og Afdeling 8. Winthertidstoget kører, så kusinerne fortsætter med hitserien Store Mænds Barndom, i dag med Pascal – et matematisk vidunder. Han er dog ret svær at relatere sig til. Sidste del af telefoncoaching bliver indlæst, så nu kan Winthertid også tilbyde coaching mht. stress, indre ro og selvudvikling på et mere generelt plan. For at coache til et varigt vægttab er de nødt til at lave en guide først, men heldigvis har kusinerne udviklet pik- og solkuren aka. bronzealderkuren. Den er fuld af god mad, dans og helleristninger, så den skal nok blive et hit.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204664/21586693-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 26 Feb 2018 17:53:05 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204664/21586693-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spis græs og tænk ikke på døden</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204665/21536192-audio.m4a</link>
			<description>Beboerne på Afdeling 8 og Blinde-Mads får en motivational til at finde ro, og det skorter ikke på nye og gode hashtags. Historierne om store mænds barndom skaber glæde, de er er eviggyldige og inspirerende. Det gælder også Napoleon d. 3 – den blide og drømmende dreng, der blev den tavse cæsar. Det fungerer ikke så godt med baggrundsmusik til, for Lærkes stemme skulle gerne være et instrument i sig selv, men sammen med Nanna, som bruger sit fløjt som instrument, kan de lave et &quot;store mænds barndom-jam&quot;. Nanna har skrevet en tekst til synshandikappede om hvad det vil sige at være gnu, bestilt af Dyrenes Beskyttelse. Det kommer der en meget beroligende inspirational ud af. Afdeling 8 er spændt på, hvad der sker i sagaen om Berit og Jørgen efter gårsdagens cliffhanger. Mads gider ikke at høre om Pernille Aalund, men det er nok bare fordi, han ikke har forstået det endnu. I stedet får han noget så basalt som en guide til at tage madfotos. Og så finder kusinerne på en genial kur til varigt vægttab.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204665/21536192-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Feb 2018 16:07:45 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204665/21536192-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>No pain, no gain</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204666/21517872-audio.m4a</link>
			<description>Inspireret af Rousseau og andre store mænds barndom fortsætter kusinerne med at teste, hvad lussinger kan gøre ved motivationen. Måske de ligefrem skulle tematisere smerten til ugens dage, så i dag f.eks. er skinnebens-onsdag. Dagens motivationals til Blinde-Mads har 'life changing truths', med så meget koncentreret visdom, at de kan være en trussel mod bøger. Vi er lige trådt ind i hundens år, men det er federe at være en trætiger eller trækanin og ikke have problemer med vægten. Kusinerne finder trøst og glæde ved at lære om store mænds barndom, i dag gælder det Napoleon. Da den store korsikaner var lille, var han både pigefornærmet og spooky. Men hvad vil du helst være, god og fattig eller ond og rig? Blinde-Mads får udvidet emoji-guiden med kombier. Afdeling 8 får et afsnit af Berit og Jørgen med noget af en cliffhanger. Og så får de alle til sidst en motivational, for det er vigtigt at gå ud på en god følelse.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204666/21517872-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Feb 2018 16:07:53 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204666/21517872-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pisk og gulerod</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204667/21504353-audio.m4a</link>
			<description>Kusinerne kickstarter dagens arbejde – én lussing af gangen. Måske har det en effekt på Lærkes oplæsning af endnu en berømt mands barndom, nemlig Rousseau – en underlig dreng i et underligt hjem. Rousseau ville have været en rigtig god kunde til selvværdsguiden. Lærke får kun pisk og ingen gulerod, så hun kan glæde sig over at Afdeling 8 har taget tissekoneæggene til sig, selvom der er forvirring om deres funktion. Winthertid har fundet et nyt spændende beauty-produkt med pureret sjæl og produktudvikler på talende skraldespande. Blinde-Mads får et par motivationals fra Danmarks Oprah, der har en haft en inspirerende tur til Færøerne, mens Nanna igen viser sine DJ-skills. Det bliver stort når Winthertid selv tager til Færøerne.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204667/21504353-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Tue, 20 Feb 2018 16:07:20 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204667/21504353-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Den man elsker, bider man</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204668/21493094-audio.m4a</link>
			<description>Kusinerne lærer mange vise ord bl.a. fra Luther, og dem skal blinde-Mads og Afdeling 8 også have glæde af. De kan også glæde sig til en nyt produkt kusinerne er ved at udvikle, nemlig en motivational diary, der også kan bruges som horoskop – it’s a win win. Emojiguiden bliver udvidet med tre nye emojis, så det bliver nemmere at finde rundt i emoji-minefeltet. Motivationals handler ikke kun om meditation og selvdyrkelse, men også lidelse – fysisk lidelse. Se bare på topmotiverede Luther. Kusinerne har ikke selv fået prygl, så nu tager de sagen i egen hånd. Afdeling 8 får endnu et spændende afsnit om Berit og Jørgen. Winthertids telefoncoaching bliver udvidet med tips til at blive mere fokuseret, nærværende og beslutningsdygtig, mens Nannas DJ-skills holder lytterne på tæerne. Det giver succes at være alene, men ”no man is an island” – så kan man være en tange?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204668/21493094-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Feb 2018 16:07:21 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204668/21493094-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Resting prickface</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204669/21452216-audio.m4a</link>
			<description>The more you are it, the less you talk about it. Har du måske hørt Dalai Lama tale om sig selv? Okay, dårligt eksempel, men kusinerne lærer fra en instagrammer, at man ikke skal sige, at man er klog, men viser de. Kan man mon hviske det? Og har ens hud godt af at have usuccesfulde venner? Det kræver ofre, hvis man vil være en god entreprenør, for du nødt til at gå solo – jo mere solo, jo mere succes, så kusinerne skal træffe svære valg i deres privatliv. Det går godt med Winthertids beauty selection til Afdeling 8, de har både solgt facelifts og tissekoneæg. I dag får Afdeling 8 en kæmpe pakke af erotik, skønhedsprodukter og en skøn Kåre Quist-post. Dagens hashtag til Blinde-Mads er ”resting bitchface”, men hvad hedder det til en mand? Der er et kæmpe hul med faglitteratur til synshandikappede, så der er meget litteratur, de kan lave Winthernoter til, hvis faktaene er forældede. Du kan f.eks. lære om kilogrammeter, hestekræfter og svedende grædetræer.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204669/21452216-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Feb 2018 16:07:13 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204669/21452216-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Quick-coaching og beauty selection</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204670/21435851-audio.m4a</link>
			<description>Kusinerne har fået ørerne op for det gode ord ”alignment”, som kan bruges i deres inspirational ”bag of words”. Winthertids telefoncoaching går rigtig godt, så de skal tænke over, hvad der skal indtales som deres coachingbaggrund, for de har masser af livserfaring, der kan misforstås – på den gode måde. Dagens telefoncoaching handler om anerkendelse og overspringshandlinger, så det er virkelig et produkt, der kommer til at gøre en forskel. Hvis du ikke kan nå det hele har kusinerne en løsning – Winthertids Quick-coaching med motivational inspirationals – lidt som en æggewrap. Man skal huske de gamle, og en af beboerne på Afdeling 8 er død, så de trænger til opmuntring og opløftning, hvilket de passende kan få fra Winthertids nye forever young beauty selection.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204670/21435851-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Feb 2018 16:08:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204670/21435851-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>En sang for en pølse</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204671/21417427-audio.m4a</link>
			<description>Kåre Quist er vældig glad for hashtags, jo flere jo bedre, #men det er de sikkert glade for på Afdeling 8. Alle vil gerne følge med i de kongeliges liv, så Nanna har valgt et par gode posts til Lærke. Det bliver dog lidt tungt, for Kongehuset må være på førstepladsen af kedelige instagrams. Telefoncoaching handler i dag om rygsækken og skraldespanden og en selvværdsguide. Nanna har en god overraskelse, der kan få godt gang i forretningen og reformere kulturen omkring synshandikappede. Lærke læser i den forbindelse op af ”Berømte mænds barndom”, denne gang med Luther – drengen der fik prygl næsten hver dag. Måske telefoncoachinglinjen kunne udvides til motivational prygl, det er Nanna nemlig ret god til. Kusinerne er fulde af gode ideer, der kan få dem vidt omkring i hele verden.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204671/21417427-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Tue, 13 Feb 2018 16:08:06 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204671/21417427-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sig det med småt</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204672/21405832-audio.m4a</link>
			<description>Winthertids giveaway er færdig, og den indkapsler alt hvad de er i et drømmespeak. Efter dagens motivational laver kusinernes deres egne, personlige motivationals med samlesættet ’bag of words’ – lidt ligesom tarotkort. Winthertid tager det et level op, når Lærke begynder at indtale deres telefoncoaching, og Nanna udlever sin DJ-drøm. Selvudvikling har ingen pris, men for en sikkerhedsskyld må de hellere sige taksten med småt. Du kan både coaches til at være en bedre udgave af dig selv og lære Wintherkuren – bare spis lidt mindre. I dag lærer Blinde-Mads om #keepitreal, og Afdeling 8 får et nyt og ret hårdt afsnit af den erotiske novelle om Jørgen og Birgit. Og husk: be truth – the servant of truth.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204672/21405832-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Feb 2018 16:07:33 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204672/21405832-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>DIK - Disruption, Innovation, Kreativitet</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204673/21357967-audio.m4a</link>
			<description>Kusinerne motiverer hinanden med motivational quotes og laver en word bag af fede ord. Man skal f.eks. ikke dømme en bog på dens omslag, for salt kan godt ligne sukker, og Lærke er gået fra at være en paperback til en hardback. De vil gerne have flere likes, og en strategi kan være at bruge attitude quotes eller simpelthen true sig til dem – like or die. For at blive brandet har Nanna lavet en giveaway speak, for alle har brug for en speak. Der er også brug for flere varme hænder, men hvad med varme stemmer? Winthertid kan være de varme hænders stemmer, så opfylder de også firmaet DIK - Disruption, innovation, Kreativitet – it’s a win-win. Lærke læser op for Afdeling 8 og lærer, at de skal glemme fortiden for at blive fremtidens stemme.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204673/21357967-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Feb 2018 16:09:58 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:57:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204673/21357967-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Et Frygteligt Køleskab</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204674/21344253-audio.m4a</link>
			<description>Blinde-Mads er blevet så glad for Instagram, at han gerne selv vil på det. Derfor har han brug for mere af emoji-guiden, selfie-guiden og en masterclass i &quot;do's and dont's&quot;. Selfies er gode, men hvad hedder det, når andre tager en selfie af dig? Secondhand selfie, selfie by others eller... othfie? Kusinerne brainstormer videre på det intelligente køleskab og laver rollespil om det antiinflammatoriske køleskab. Så lyder et sødt køleskab fra 60'erne nu rarere, til gengæld taber man ikke 20 kilo.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204674/21344253-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Feb 2018 16:07:06 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204674/21344253-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mennesket er køleskabets bedste ven</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204675/21331721-audio.m4a</link>
			<description>Nanna har sat gule post it sedler med hendes navn på, på alle de ting der er hendes. Bare så der ikke opstår forvirring når milliarderne efter Wintherdynastiet engang skal fordeles .Det er innovationday og kusinerne kaster sig ind i intens produktudvikling af det intelligente køleskab.  &quot;Ting du kan sige&quot; indlæses og der braines og laves rollespil; for et køleskab skal kende sit menneske rigtig godt.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204675/21331721-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Tue, 06 Feb 2018 16:08:16 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204675/21331721-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>New day, New week, new business!</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204676/21315700-audio.m4a</link>
			<description>Der er smæk på energien og et vildt flow i brainstormen da Winthertid tager hul på en af deres utroligt mange idéer, nemlig det intelligente køleskab. Der rollesspilles frem til nogle rigtig gode første skridt, men der er dog stadig masser af hjemmearbejde. Blinde-Mads får klassisk dannelse i form af #sorrynotsorry
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204676/21315700-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Feb 2018 16:07:35 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204676/21315700-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>#pikoftheyear #youlikeme</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204677/21265851-audio.m4a</link>
			<description>Den fremtidige arvesag efter Winthertid utrolig mange millioner, skaber splid mellem kusinerne. Lærke har 3 bonus børn, men Nanna synes, at så skal hendes kat missemor også arve. Det bliver nødvendigt at ringe til Ikea igen for at få klarhed.Blinde Mads for posts den klasssike afdeling: #pikoftheyear og Lærke er vild med #youlikeme.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204677/21265851-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Thu, 01 Feb 2018 16:07:56 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204677/21265851-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>“Winthertid kondolerer”</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204678/21250039-audio.m4a</link>
			<description>Kusinerne i det innovative forlag Winthertid - its a win win, føler sig åndeligt beslægtede med Ikeas nu afdøde grundlægger. Selvom man har et familiedynasi i rivende udvikling, er det vigtigt at lære fra de største. Ikeas kæmpe succes kan tilskrives at de har rigtig mange ting og at de er billige. Sådan er det også i Winthertid, men hvad så når Nanna og Lærkes børn engang skal arve trilliarder? Nanna ringer til Ikea for at kondolere og få gode råd.Mads og afdeling otte for posts med  #youlo (you only live once) og #yuolt (you only live twice) opstår.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204678/21250039-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Jan 2018 16:07:33 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204678/21250039-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>#pikofthenight og Caroline Wozniacki</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204679/21236466-audio.m4a</link>
			<description>Caroline Wozniaki har vundet Grand Slam finalen i Australian Open, og det er meget inspirerende for Winthertid. Man kan bruge hendes eksempel som forbillede, men man kan også bare bruge hende ved at namedroppe når man prøver at få succes i sit eget firma. Winthertid er for Instagram, hvad Caroline Wozniacki er for tennis.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204679/21236466-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Jan 2018 16:07:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204679/21236466-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Winthertid 29-01-2018</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204680/21209091-audio.m4a</link>
			<description>Skuespiller Lærke Winther og hendes kusine Nanna Winther har sammen startet lydbogsforlaget Winthertid. Indtalingen foregår i et hjemmebygget studie lydisoleret med æggebakker, men planen er stadig at Winthertid skal blive et anerkendt lydbogsforlag og et familiedynasti – Huset Winther, simpelthen. Efter en svær entre på den litterære scene, har kusinerne besluttet at udvide forlagets arbejdsopgaver til alle former for indtaling. Mindre prestigefyldte opgaver, perhaps. Men stadig med et højt kunstnerisk niveau. Intet er for småt eller for stort for kusinerne Winther.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204680/21209091-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Jan 2018 16:07:46 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204680/21209091-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bobbelobber og new business</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204681/21062498-audio.m4a</link>
			<description>Blinde Mads er ikke begejstret for kombinationen erotisk litteratur og blomme i Madeira. Han savner også posts i kategorien “kunst og kultur”. Det viser sig at være såkaldt “kusselitteratur” oplæst på en affekteret måde. Nanna er vild med stilen og tvinger Lærke til at afprøve den.Det er “New Business” dag hos Winthertid og kusinernes ambitioner kender ingen grænser.  realwinthertid på instagram skal vælte sig i spons og likes . Der skal være konkurrencer og måske skal de også være en coachingvirksomhed. Det går op for Nanna og Lærke at der inde i meget trænede mænd, gemmer sig en lille polioramt dreng. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204681/21062498-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Jan 2018 16:08:15 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204681/21062498-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Quit Quitting</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204682/21050939-audio.m4a</link>
			<description>Det er onsdag og onsdag er festdag i forlaget Winthertid. Nanna har dog glemt at sørge for noget at fejre med, men tilbyder nogle af de fyldte chokolader fra Anton Berg, som var tilovers fra Choko-App og en tår af hendes kop the. Når der ikke kan festes kan der ligeså godt arbejdes. Der bliver sendt en mail til Matas som tilbyder dem chancen for at sponsorere Winthertids Instagram konto, og kvinderne bag, på dette tildlige men afgørende stadie. Inspirational quotes giver likes og følgere, og Lærke og Nanna er fulde af livsvisdom.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204682/21050939-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Jan 2018 16:07:36 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204682/21050939-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Only do it (if it's okay)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204683/21040588-audio.m4a</link>
			<description>&quot;Ny struktur&quot; er i fuld gang, og der lægges hårdt ud med tre klassisk dannelse til Blinde-Mads. Man kan aldrig få nok #motivational&quot;inspirational quotes. Det gælder om at have forbilleder. Som noget nyt til Blinde-Mads, har Nanna fundet ud af at han kan følge Danmarks Oprah, nemlig Pernille Aalund. Hun er også meget &quot;inspirational&quot; og har rigtig mange gode råd om livet. Det viser sig også at hun er sponsoreret af Matas. Det vil Winthertid også gerne prøve. Hvem vil ikke gerne have gratis shampo og fodcreme? For at få spons skal man have mange følgere, og for at få mange følgere kan det være en god idé at poste sine egne personlige motivational quotes.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204683/21040588-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Jan 2018 16:07:52 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204683/21040588-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Motiverede kronhjorte i brunst og kontakt fra det ydre rum</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204684/21035436-audio.m4a</link>
			<description>Nanna har tilbragt hele weekenden med at surfe #inspirationalquotes og  #motivationquotes og det har virkelig gjort en forskel. Nanna har taget sin rolle som leder på sig på en helt ny måde. Hun er lyttende,inspirerende og motiverende leder. Forlaget Winthertid skal have struktur og succes. Blinde Mads klassiske dannelse består i dag af #mirrorselfie og plejehjemmets afdeling 8 bliver forkælet med en intens tekst om kronhjorte i brunst.Desuden afslører Emoji guiden, at der måske er nogen der fra rummet der prøver at kontakte menneskeheden via instagram!
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204684/21035436-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Jan 2018 16:10:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204684/21035436-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Quotebattle</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204685/20985969-audio.m4a</link>
			<description>Der er lidt mislyd mellem kusinerne. Hvad med løn for alt det hårde arbejde? Og har kaptajnen egentlig styr på skuden? Da Blinde-Mads skal have sin dosis klassisk dannelse i form af #motivationalquotes udvikler det sig til en quotebattle, hvor bølgerne går højt. Heldigvis er der så meget livsvisdom at finde på Instagram, at Nanna og Lærke falder ned, og finder fokus i deres vigtige arbejde med at give svagtseende lækre audio-oplevelser. Der indtales et stykke erotisk litteratur, der kredser om blomme i Madeira.  En æske Anton Berg fyldte chokolader kan vise sig at være en guldgrube, hvis man griber det rigtigt an, og Emoji-guiden fører kusinerne ud på en filosofisk rumrejse.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204685/20985969-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Jan 2018 16:07:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204685/20985969-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Winthertid 17-01-2018</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204686/20974748-audio.m4a</link>
			<description>Skuespiller Lærke Winther og hendes kusine Nanna Winther, har sammen startet lydbogsforlaget Winthertid.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204686/20974748-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Jan 2018 16:07:46 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204686/20974748-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sirup og de sjove højreorienterede</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204687/20964832-audio.m4a</link>
			<description>Afdeling 8 på plejehjemmet er vilde med blindstagram-posts om den flotte vejrvært Peter Tanev og idag får de en rigtig godbid.Nanna og Lærke morer sig over den fantastiske humor der blomstrer blandt højreorienterede politiker-komikere og glæder sig over det arbejde der er lagt i komikken og de skarpe jokes. Den med udgangsforbud efter kl 20, er jo en klassiker. Virkelig sjov. Og Ellen Trane Nørby kan det dér med øjnene. Genialt.Nanna har fremskaffet en erotisk novelle til afdeling 8 og det første saftig afsnit  &quot;sirup&quot;  indlæses.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204687/20964832-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Jan 2018 16:07:48 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204687/20964832-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Peter Tanev og erotik</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204688/20952797-audio.m4a</link>
			<description>Nanna og Lærke har været på besøg på et plejehjem for at finde nye kunder til &quot;Kan du se det for dig&quot;. Blandt de gamle svagtseende, var der overraskende stor efterspørgsel på at følge den flotte vejrvært Peter Tanev og på erotiske noveller.  Kusinerne kaster sig straks ud i at opfylde deres nye abonnenters ønsker. Og de har store visioner. Forlaget Winthertid skal være firstmover når det kommer til talende køleskabe og det bliver world wide. Så skal der nok arbejdes på det kinesiske.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204688/20952797-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Jan 2018 16:07:16 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/204688/20952797-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Resting duckface</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287177/20905218-audio.m4a</link>
			<description>Winthertid har indtil videre kun Blinde-Mads som kunde. Men det skal der ændres på. Der planlægges en tur til plejehjemmet Lotte, for at finde kunder og undersøge hvad gamle svagtseende egentlig gerne vil have. Lærke og Nanna øver deres &quot;duckface&quot;, da det står klart hvor vigtig en del af en god selfie det faktisk er. Blinde-Mads får hele tre nye &quot;posts&quot; i kategorien Kunst  Kultur.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287177/20905218-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Jan 2018 16:07:27 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287177/20905218-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>En røv der aldrig giver op</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287178/20888961-audio.m4a</link>
			<description>Blinde-Mads var vild med de første posts i kategorien kunst og kultur og vil bare have mere. Det får han! Lærke har lavet en prøve på Winthervand, som kun kan blive et kæmpe hit, til 70 kr flasken.Blinde-Mads har efterspurgt posts om sport. Kusinerne forsøger sig med hashtagget #sport, men synes selv at det er kedeligt. Til gengæld er #indrestyrke rigtig spændende .
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287178/20888961-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Jan 2018 16:09:14 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287178/20888961-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Russerne kommer</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287179/20876769-audio.m4a</link>
			<description>Blinde Mads har modtaget nogle af de indtalte tests på Kan du set det for dig, og han er ikke begejstret. Han tror ikke på det selvhelbredende menneske og er ligeglad med antiinflamatorisk diæt. Til gengæld vil han gerne følge en  kvindelig litterat, som hans seende venner fortæller er meget inspirerende. Kusinerne tager hul på Blinde-Mads´abonnement inden for kategorien kunst og kultur.Winthertid har opdaget at svenskerne er blevet opfordret til at hamstre til en uge, i tilfælde af en russisk invasion. Hvad ville man egentlig  selv pakke i sin stofrygsæk og i sin mentale rygsæk?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287179/20876769-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Jan 2018 16:07:56 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287179/20876769-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>#fitfam #peterpedal</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287180/20865221-audio.m4a</link>
			<description>Indtaling af &quot;Kan du set for dig&quot; fortsætter med de klassiske hashtags #nofilter #antiinflamatorisk og #vejr-ørn.Mange instagram opslag handler om sund mad og motion, men vigtig information om sund livstil kan sagtens gemme sig under hashtagget #nofilter. Det er forvirrende og de svagtseende skal guides. Det kan være farligt at følge alle de gode råd på instagram. Nogle yogastillinger kan man blive kvalt af, og man bliver orange af for meget gulerodsjuice. Det viser sig også at man ikke, under nogen omstændigheder, må drikke vand på plastikflasker. Winthertid overvejer en produktion af vand på glasflasker, med krydderurter og grøntsager nede i. Som hørt på Instagram.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287180/20865221-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Jan 2018 16:08:06 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287180/20865221-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Krænkermåne og Khaleesiemoji</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287181/20681911-audio.m4a</link>
			<description>Winthertid er nået til emojis. Emojis kan mange, mange ting. Men for at alle (de blinde) kan forstå hvad de kan, må de beskrives og forklares. En emojiguide påbegyndes, og der bliver, blandt andet, bragt klarhed over hvad krænkermånen, og Khaleesiemoji’en betyder.Kataloget af indtalte ”posts” udvides. Winthertid har udforsket flere klassiske hashtags; #foodporn#antiinflammatorisk#officeoftheday. ”Kan du se det for dig?”</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287181/20681911-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Jan 2018 16:07:49 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287181/20681911-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Kan du se det for dig?&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287182/20610455-audio.m4a</link>
			<description>Indlæsningen af Winthertids nye instagram for svagtseende service &quot;Kan du se det for dig&quot;, påbegyndes.Servicen indeholder nyttig viden så som &quot;Hvad er sociale medier&quot; og &quot;Hvad er hashtag - og hvordan bruger man det&quot;Winthertid undersøger klassiske hashtags, så som #nofilter og opdager at et overforbrug af hashtags næsten kan virke ophidsende, når det læses op. I det hele taget er det fascinerende at skabe billeder med ord, men kan man også blive afhængig af det?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287182/20610455-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Jan 2018 16:08:15 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287182/20610455-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ingen opgave er for stor og intet er for småt</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287183/20578675-audio.m4a</link>
			<description>Nanna viser Lærke sit hjemmebyggede lydstudie som hun selv har isoleret med æggebakker. Forlaget Winthertid havde en hård nedtur på den litterære scene, men Nanna har nye ideer.
Nanna har mødt en blind der gerne ville kunne følge med på Instagram. Lærke har egentlig travlt med at være klar til en stor international karriere, men kan godt se de uanede muligheder i at lave some for svagtseende. Faktisk er indtaling et kæmpe marked og Nanna og Lærke beslutter at gå efter kvantitet frem for kvalitet. Winthertid kan løse alle former for indtalingsopgaver. The sky is the limit og ingen opgave er for stor og intet er for småt.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287183/20578675-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Jan 2018 16:09:25 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287183/20578675-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lars Mikkelsen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287184/19235217-audio.mp3</link>
			<description>’Easy come, easy go’ - sådan er det tit med sorte penge, men det forstår Lærkes bankmand altså ikke. Kenneth kommer endelig forbi studiet, han har taget joints med, så nu er de endelig klar til festen i aften. Opdragende litteratur er virkelig godt, det er meget lærerigt for alle mennesker. Man kan sagtens overføre dyrenes verden til nutidens teknik og lære utrolig meget om samfundet. Men oplæsning af lærerige bøger er ikke helt nok, for de kan ikke blive ved med at være i Kenneths studie… Og hvad med festen i aften?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287184/19235217-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Sep 2017 16:11:24 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:56:39</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287184/19235217-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Alt PR er ’bra’ PR!</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287185/19222256-audio.mp3</link>
			<description>Maskinen har ikke blandet tallene, så er det jo klart, at man ikke vinder i Lotto. Eller kan det være fordi, Lærke har valgt de samme tal på alle kuponer? Til Winthertids store festarrangement er der allerede 282 tilmeldte, så der skal nok lejes flere havnerundfartsbåde. Det kunne være fedt, hvis der var en som blev så fuld, at vedkommende lavede en sjov-fed-scene til festen! Despacito er oplagt at bruge som festsang!
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287185/19222256-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Sep 2017 19:33:55 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287185/19222256-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>LOTTO</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287186/19207108-audio.mp3</link>
			<description>Man kan ikke få så meget for to millioner, man er ikke fri på samme måde, som hvis man havde 157 millioner kroner. Måske er det en god investering at købe lotto-kuponer for en million kroner, det giver nok den helt store gevinst. Og penge er trods alt grundlæggende for firmaet! Er der egentlig trickspørgsmål i en kønsneutral-test? Cilicia er nærmest begyndt at komme hver dag, det kan blive en meget dyr affære.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287186/19207108-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Sep 2017 18:18:36 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:56</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287186/19207108-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Må-ske?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287187/19192053-audio.mp3</link>
			<description>Kenneth drikker ikke længere i hverdagen, det er meget mærkeligt. Pindsvinet har virkelig mange pikke, eller er det pigge? Det viser sig, at pindsvinet er på kontanthjælp og at børnene er bandemedlemmer. Ikke alle kan blive skuespiller, det gælder blandt andet Nanna. Hun skal aldrig nogensinde spille skuespil!
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287187/19192053-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 26 Sep 2017 16:09:19 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:04</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287187/19192053-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Det er meget almindeligt at være afhængig af penge</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287188/19182562-audio.mp3</link>
			<description>Lærke er kommet ud af sin afhængighed og hun skal aldrig grille igen! For Lærke har allerede afleveret kullene og næsten solgt grillen, så nu skal familiens plejes for de har betalt en høj pris det sidste stykke tid. Bare ærgerligt, at der pludselig er en plads på Weber Grill-akademi København! Nu hvor man snart kommer til penge, kunne det være rart med nogle nye støvler og en jakke – måske også en make over.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287188/19182562-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Sep 2017 16:08:58 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287188/19182562-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lort, lort og atter lort</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287189/19153948-audio.mp3</link>
			<description>Winthertid er heldigvis ikke politianmeldt, og alt er okay, der er tjek på det! Og Caspar skal ikke kontaktes mere. Der er nogle ting, hvor religion kan være rigtig godt. Nanna er lige ved at have opskriften på en rigtig fed religion. Det er vigtigt med simple regler: man må gerne slå ihjel, man skal faste, gerne drikke alkohol og så skal man helst gå i brunt og have knold. Hvis Lærke er Faste-Hans og Nanna tager 1 ½ kr. for alle fastende, så kunne der faktisk godt være penge i religion.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287189/19153948-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Sep 2017 16:09:52 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287189/19153948-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sound of Musical</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287190/19139980-audio.mp3</link>
			<description>Lærke er for alvor dårlig, hun har taget en kold grill-tyrker! Alle elsker musicals, det går lige i folkesjælen, måske skulle Moby Dick også være en musical – et slags tilvalg på ’Winthertid’! Selvom det ikke gik så godt med Kaspar Colling forleden dag, så kan det være, at han er vild med den nye musical-model.  For at få en aftale i hus er det nok nødvendigt med lakridspiber, frækt undertøj og 50.000 kr. i lommen. Kan man virkelig glæde sig til, at man skal på toilettet igen?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287190/19139980-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Sep 2017 16:09:09 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:56</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287190/19139980-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>I Rosens Ånd?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287191/19126606-audio.mp3</link>
			<description>Lærke er ret skidt, hun har grillet og grillet og grillet, og hun har fået en eller anden form for vandmandssyge. Hun har i hvert fald brækket sig i en vintage retro Weber-grill fra 2013. Der er besked fra CJ, det er ret vildt så meget han ved om Lærkes fritidsaktiviteter. Desværre kan beskeden ikke besvares, da Nanna har opdateret sin mobil. Det ser ud som om, at pengene er på vej og Annis røv er reddet.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287191/19126606-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 20 Sep 2017 16:09:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287191/19126606-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Grill, humlebier og Missemor</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287192/19113015-audio.mp3</link>
			<description>Maleriet stod ude på toilettet, nu skal det bare repareres. Ikke nok med at alting kan grilles, så kan alting også pakkes ind i bacon. Undergrunds grill-miljøet er helt crazy, det er ikke for alle enhver. Det er også vigtigt at slukke grillen en gang imellem og fokusere på Moby Dick. Skal Lærke hjælpe Nanna ud af en kattepine ved at grille Missemor? Det er faktisk ikke sjovt at være fanget i eget hjem på grund af en kat.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287192/19113015-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 19 Sep 2017 16:09:38 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287192/19113015-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Alle elsker grill!</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287193/19100785-audio.mp3</link>
			<description>Alt skal på grillen fra nu af! For alt kan grilles - undtagen egern. Pludselig er maleriet af Asger Jorn væk, og det samme er Kenneth. Det kunne være fedt, hvis Moby Dick kunne blive Winthertids svar på Madonnas kæmpe hit ’Like a Virgin’. Men så skal man nok op på 10.000 følgere på Instagram. Det kræver, at man vil det 100 %, hvis man vil være helårs-griller.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287193/19100785-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 18 Sep 2017 16:11:44 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:56</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287193/19100785-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kunst med kunst på</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287194/19068801-audio.mp3</link>
			<description>Alle refererer altid til Game of Thrones, utrolig det er nødvendigt at ’læse op’ på den serie. Lærke har stadig ikke set den serie, og nu kan det være svært at indhente det hele. Heldigvis trumfer Moby Dick 100% Game of Thrones! Man fanger folk ved tilvalg – eller ved at stoppe midt inde i et kapitel, en slags betalingsmur inde i Moby Dick. Det er genialt! Desuden er Kenneth dukket op… sovende i studiet!
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287194/19068801-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 15 Sep 2017 16:09:24 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:04</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287194/19068801-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brev fra CJ</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287195/19056780-audio.mp3</link>
			<description>Egern er ikke til at stole på, måske er de gode på grillen eller i gryderetter? Det er vigtigt at dyrke sin passion, bl.a. kan man jo gå til grill. Og Nanna og Lærke starter allerede på lørdag til maraton-grill. Så er der kommet et brev mere fra Carsten Jensen – måske bliver det starten på et smukt venskab, for det er som om, han ikke kan blive færdig med at rose. Kan egern virkelig lære noget af Beyoncé?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287195/19056780-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Sep 2017 16:09:19 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287195/19056780-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pas på derude!</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287196/19041541-audio.mp3</link>
			<description>Kaspar Colling er på besøg i studiet, han er ikke vild med hverken noter, Winther-noter eller what-the-fuck-noter. Det er heller ikke Lars Mikkelsen som skal læse op, men Lærke Winther, men måske kan det godt fungere alligevel... Eller faktisk ikke! Hvis der er nogle, som kan indgå i en dyb samtale om fedtmarmorering, så er det Nanna og Lærke. Det bliver godt at begynde til grill!
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287196/19041541-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 13 Sep 2017 16:09:12 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287196/19041541-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>I dag er en god tal-dag!</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287197/19023220-audio.mp3</link>
			<description>’Tørst, tørst, tørst, tørst – jeg tørster efter hævn...’ Anni er begyndt at skrive digte. Og der er en forventning om, at de skal indtales. Knofedt er faktisk slet ikke et produkt. Måske er det bedre at bruge noget andet end knofedt så. Hvis man gerne vil lidt længere ind i indbakken hos Carsten Jensen, så er det altså vigtigt at gøre noget ved det. Skulle han måske inviteres til fødselsdag? Det kunne være fedt at gå til grill, eller stille op til DM i grill.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287197/19023220-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 12 Sep 2017 16:09:46 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287197/19023220-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Carsten Jensens muse</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287198/19007363-audio.mp3</link>
			<description>Lærke har fået en rigtig fin seddel, med et skulderklap fra en kunstner til en anden. Det er som at få en appelsin i turbanen, eller måske en grapefrugt. Måske vil Carsten komme forbi til BogForum eller til en kop kaffe? Men indtil videre har der kun været en korrespondance over mail. Endnu et kapitel er færdigt, bogen er nærmest læst på ingen tid. Det skal fejres med en audio-trailer, det er helt nyt og aldrig set før!
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287198/19007363-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 11 Sep 2017 16:09:31 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:04</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287198/19007363-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rettighederne skal være i orden!</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287199/18977329-audio.mp3</link>
			<description>Det er ret intellektuelt at have fedtet hår, for det tyder på, at man slet ikke har tid til at købe shampoo og skælshampoo, når man skal læse alle de bøger. Derfor gør det ikke noget, at Nanna har utrolig fedtet hår. Næste bog der skal indlæses kunne være en børnebog, for det er vigtigt at have mere end en bog, når man har et e-bogsforlag. Det kunne være bogen: Egernet, så er der både noget om en hval og et egern. Egernet er fra 70’erne, og alt fra 70’erne er faktisk moderne. Dog kan et kønsneutralt forlag, ikke omtale en egern-voldtægt – det er alt for voldsomt.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287199/18977329-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Sep 2017 16:08:54 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:55</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287199/18977329-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Døde firben og hårspary</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287200/18964699-audio.mp3</link>
			<description>Der har været nogle i studiet, og de har efterladt forskellige ting. En af de ubudne gæster er sikkert ham, som hævder han ikke skriver dagbog. Der er noget galt med Siri, hun er både uhyggelig og distraherende. Pludselig dukker et USB-stik, hvor der måske ligger noget meget vigtigt på. Måske noget som kan afsløre, hvad der skete til Illums Bolighus sommerfest.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287200/18964699-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 07 Sep 2017 16:09:50 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287200/18964699-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Det skal kunne betale sig at arbejde</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287201/18954062-audio.mp3</link>
			<description>’Winthertid’ er et progressivt forlag til tiden, så det går simpelthen ikke at have en ansat som kommer langt efter det gyldne kvarter. Kalle som ellers skulle hjælpe med teknikken er lidt usikker på knapperne, måske findes den slags knapper ikke i Sverige? I det mindste er han stærk! Økonomien i virksomheden er ikke tip top, og det er altså et kæmpe problem!
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287201/18954062-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Sep 2017 16:09:25 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287201/18954062-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hils fra drengene</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287202/18945412-audio.mp3</link>
			<description>Noget tyder måske på, at Kenneth er skyld i den brand, som opstod til Illums Bolighus sommerfest. Nanna og Lærke har stadig Kenneths telefon, og det er faktisk en ret dårlig idé. For pludselig bliver de inddraget i nogle af Kenneths forretningsforbindelser. Og det er ikke de bedste bekendtskaber. Men heldigvis ved ’drengene’ ikke, hvor Kenneth bor eller har studie. Den nye medarbejder starter på forlaget, en skøn svensk kønsneutral-teknisk-fyr.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287202/18945412-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 05 Sep 2017 18:41:40 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:56</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287202/18945412-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vis mig din telefon, og jeg skal fortælle dig, hvem du er!</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287203/18932305-audio.mp3</link>
			<description>Et billede af Kenneth er dukket op, eller det vil sige, Nanna var i stand til at gætte Kenneths adgangskode til hans telefon. Og pludselig kom nogle meget grænseoverskridende billeder frem! Det ligner, at Kenneth er kommet til penge.Telefonen afslører flere hemmeligheder, det er også noget med en nyre. Hvor er Kenneth egentlig henne? Var han med til Illums Bolighus fatale tagteresse-sommerfest?  Var han årsag til branden? Er han egentlig okay?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287203/18932305-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Sep 2017 16:10:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287203/18932305-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>#onechapterdown</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287204/18901763-audio.mp3</link>
			<description>Inde i studiet dukker der både vasketøj, ost og en mobiltelefon op. Litteraturklassikeren ’Hvalen’ har taget en romantisk drejning, den er både rummelig og beskriver hvordan man hygger sig bedst. Det kan være en god idé, at inddrage de sociale medier i forbindelse med ’Winthertid’, og i den forbindelse er det bare fedt at skrive engelske opslag på de sociale medier. Man når bare længere ud, også selvom man ikke har så mange udenlandske venner. Måske skulle Nanna tage sig af både SoMe OG forlagets økonomi, for hun er faktisk ret god til to-tabellen.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287204/18901763-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Sep 2017 16:09:10 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:02</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287204/18901763-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Snackpølser fra Delidrengene</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287205/18900101-audio.mp3</link>
			<description>Nanna har faktisk haft det hårdt, hun har taget en for holdet og er blevet nødt til at lyve – for hun er alligevel ikke så god til al den teknik i studiet. Det kunne være dejligt med en hjælpende hånd, både til teknikken, rengøringen, afhentning af croissanter og alt mulig andet. Èn ting er sikkert, det skal ikke være en dansk mand! Så har Lærke taget nogle meget eksklusive lækre delikatesser med!
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287205/18900101-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 31 Aug 2017 13:39:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:04</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287205/18900101-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Winthertid tager afstand fra ordet ’neger’</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287206/18877110-audio.mp3</link>
			<description>Det kan være ret svært at lede efter en bil, der ikke er grotesk lille, specielt når det skal være en Lamborghini. Nogle gange beder man til Gud, for eksempel når man har Roskildesyge. Kunne Tyttebær Maja fra Emil fra Lønneberg virkelig have skrevet Biblen?Nanna har en masse delikatesser med, både ost, paté og lidt lækkerier. Det går Nanna meget op i. Lærke kender også mange lækre snacks, hun har bare ikke købt dem endnu.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287206/18877110-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Aug 2017 16:09:31 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:07</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287206/18877110-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Den Hellige Vorte</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287207/18863879-audio.mp3</link>
			<description>Det er dumt at komme i tanke om mobilepay for sent, sangen kunne have indsamlet meget mere end den gjorde til fødselsdagsfesten. For det er jo ikke gratis at stå og synge og råbe hurra! Anni vil gerne til Sverige for at få sine balleimplantater. Men er man en god kirurg, hvis man han har fået tre ud af seks stjerne på Trustpilot?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287207/18863879-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Aug 2017 16:09:18 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287207/18863879-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fællessang og psilocybinsvampe til 62</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287208/18847710-audio.mp3</link>
			<description>Anni har holdt sin fødselsdagsfest, og der blev drukket shots og twerket til den store guldmedalje. Festen var god, bortset fra de uheldige kommentarer, som særligt Nanna har det dårligt med. Sangen som Lærke og Nanna havde lavet, var en kæmpe succes, den skabte både kærlighed og glæde. Dog behøver man ikke hyle som en stukket gris, når man er midt i en god fest.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287208/18847710-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Aug 2017 16:09:08 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287208/18847710-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nu ska’ du ta’ dig sammen min ven</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287209/18808853-audio.mp3</link>
			<description>Nanna har prøvet tarmskylning, og når man har indtaget rødbedesaft kan man virkelig få et badeværelse til at ligne noget fra 70’erne. Selv om navnet Lærke både kan være konfrontatorisk men også meget hjælpsomt, så skifter Lærke altså ikke navn. Mirras sang skal også skrives færdig, men hvordan mon man får fat i hende, med en brevdue? Men skal hun bare have en almindelig sang? Det kunne være det også skulle være en opsang! Måske skulle der også laves en sang til receptionen..
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287209/18808853-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Aug 2017 16:09:04 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287209/18808853-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Den orale tarmskylning</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287210/18794979-audio.mp3</link>
			<description>Det er lillefredag, og derfor kunne man jo godt drikke en lille én. Desværre er alkohol dårligt for tarmene, hvorimod rødbedesaft renser dårlige energier og urenheder ud. Mange mennesker straffer tarmene med gift, og derfor skal de renses. Det er Nanna i hvert fald i gang med.Heldigvis kommer den spirituelle veninde Silica forbi og giver nogle gode råd om chakra, navne og gode energier. Kan bræk både rense luften og give ansigtet en anden struktur?Måske skulle Lærke i stedet hedde sig Sana.Det er på tide at tage en familiepause, selvfølgelig er der lige festen på lørdag, men efter det er det nok.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287210/18794979-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Aug 2017 16:08:50 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287210/18794979-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Få de bryster, du kan dø i morgen!</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287211/18784268-audio.mp3</link>
			<description>Selvom Nanna har taget den samme bluse på som i går, kan Lærke næsten ikke kende sin kusine. Pludselig har hun grøn øjenskygge på og mediterer. Følsomme mennesker går da også i lak og læder, derfor kan Anni vel også gå i det. Det er da utroligt at Lærke bruger tid på fordgængerforbundets håbløse sag, måske kunne det være noget for Anni, at være med i? Men på den anden side er hun on fire! Beatet er leveret fra Kenneth, så sangen til Anni kan blive færdig. Hurra Hurra Hurra!
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287211/18784268-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Aug 2017 16:09:37 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287211/18784268-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mormors aubergine-ret</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287212/18771769-audio.mp3</link>
			<description>Har Mirra virkelig selv fundet på de syv haver? Nu skal den konfrontation med Mirra tages, så de kan komme videre. Men Mirra er jo offline, så det er ret svært at komme i kontakt med hende. Måske vil Mirra kunne lide Nannas navneskift, måske giver det nye muligheder og et nyt bekendtskab Mirra og Nanna imellem. Desuden er det på tide, at Mirra glemmer de syv haver og kommer i den 7. Himmel i stedet med Mormors aubergine ret. Til receptionen kunne det være fedt at klæde sig ud som Karen Blixen og Dan Turèll. Lærke ligner nemlig ret meget Karen Blixen fra siden i mørke. Eller måske Lise Nørgaard. Bruttolisten over idéer til lydbogs forlags-festen er foreløbig ret vild.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287212/18771769-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Aug 2017 16:09:24 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287212/18771769-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Awesome, Kigge eller Slentre</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287213/18758668-audio.mp3</link>
			<description>Det lille lydbogsforlag skal selvfølgelig indvies med en reception. Det skal ikke være for 90’er eller for 80’er, desuden er det vigtigt at Lars’erne kommer, også Lars Ulrich. Desuden er det vigtigt at folk er friske på at drikke, ikke noget halv-drikkeri. Det skal foregå på en båd med efterfest på Skipperkroen. Mirra er gået offline på ubestemt tid, for livet er ikke altid en dans på roser. Måske er det på tide, at Nanna skifter navn for at blive gode venner med Mirra og for at sikre sig, at hun kommer med til fødselsdagen.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287213/18758668-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Aug 2017 16:09:19 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287213/18758668-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lars, Lars, Lars og Lars</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287214/18728554-audio.mp3</link>
			<description>Lærke og Nanna var til præmiere i går, og Lærke er rystet over Nannas opførsel! Det kræver en undskyldningsmail. Kan man virkelig blive sulten af at tænke på opkast, og skal man altid have det man tænker på? Mirra har lavet et blogoplæg og pilen peger direkte hen på Nanna. Det er svært at håndtere, at Mirra ikke længere vil kende til familien mere. Hun må også hellere få en undskyldning.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287214/18728554-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Aug 2017 16:09:30 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287214/18728554-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Winthertid 17-08-2017</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287215/18719043-audio.mp3</link>
			<description>Skuespiller Lærke Winther og hendes kusine Nanna Winther, har sammen startet lydbogsforlaget Winthertid. Lydbogen hitter big time, og kusinerne vil gerne være med på dillen, og ser en niche i at levere lydbøger hvor der virkelig er lagt kunstnerisk nerve i indtalingen. Den første lydbog Winthertid skal udkomme med er Herman Melvilles udødelige verdensklassiker Moby Dick. Men at indtale Moby Dick er lettere sagt end gjort, og distraktionerne og overspringshandlingerne tårner sig op omkring de to kusiner.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287215/18719043-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 17 Aug 2017 16:09:19 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287215/18719043-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Winthertid 16-08-2017</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287216/18705189-audio.mp3</link>
			<description>Skuespiller Lærke Winther og hendes kusine Nanna Winther, har sammen startet lydbogsforlaget Winthertid. Lydbogen hitter big time, og kusinerne vil gerne være med på dillen, og ser en niche i at levere lydbøger hvor der virkelig er lagt kunstnerisk nerve i indtalingen. Den første lydbog Winthertid skal udkomme med er Herman Melvilles udødelige verdensklassiker Moby Dick. Men at indtale Moby Dick er lettere sagt end gjort, og distraktionerne og overspringshandlingerne tårner sig op omkring de to kusiner.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287216/18705189-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 16 Aug 2017 16:09:09 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287216/18705189-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>En lidt svær dag</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287217/18691884-audio.mp3</link>
			<description>Lars Mikkelsen er ret god til at læse op, det er næsten som at vinde i Lotto, at have ham som oplæser. Han er godt nok skuespiller, men han er nærværende og sofistikeret alligevel. Måske kunne det være en idé at have børn på samme skole som Lars Mikkelsens børn. Mange ting er nok meget nemmere for Lars Mikkelsen, for har nok ikke en producer der laver fejl, spiser æble eller synger Dolly Parton! Sådan er det ikke helt for ’Winthertid’, studiet lugter af tis og en 70-års fødselsdag presser sig rigtig meget på.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287217/18691884-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 15 Aug 2017 16:08:33 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287217/18691884-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>At gøde og vande din egen have</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287218/18677985-audio.mp3</link>
			<description>Kusine Mirra har bloggen ’Wintherlykke’, som selvfølgelig skal likes, derudover har kusinen nogle særlige krav til fødselsdagssangen til hendes mor. For Kusine Mirra er de store bryster et stort problem. Men kan man mon sige til moster-Anni, at silikonen skal tages ud af brysterne igen? Og kan Nanna og Lærke virkelig redde kusine-Mirra og moster-Annis mor-datter forhold? Nanna kan nogle gange føle, at nogle fister hendes chakra. Det kan være svært at forstå Mirras sjælerejse, men muligvis kunne det hjælpe at kombinere bryster og sjæl.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287218/18677985-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 14 Aug 2017 16:09:24 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287218/18677985-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Uvidenhed er frygtens ophav</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287219/18645027-audio.mp3</link>
			<description>Kenneth kan måske være en hjælp i forbindelse med Annis fødselsdagssang. Og hvad gør man ikke for, at Anni får en god 70-års fødselsdagsfest. ’Winthertid’ skal også have en sang, den kunne Kenneth også hjælpe lidt til med. Også selv om han er en spade, for han kan nemlig også spille spade. Sangen er ved at tage form, og skulle meget gerne kunne bidrage økonomisk til Annis nye krop.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287219/18645027-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Aug 2017 16:08:39 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287219/18645027-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Twerk-Moster-Anni</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287220/18628826-audio.mp3</link>
			<description>Moster Anni vil gerne hjælpe til med sangen, så hun kommer lige forbi med basser og en guitar. Dog kan sangen, hverken omhandle bryster eller twerking, til gengæld kunne det være fedt, hvis fødselsdagssangen kunne blive en slags indsamlingssang. Anni skulle jo helst blive den forreste på twerk-holdet. Så er det måske alligevel bedst, hvis sangen handler om bryster, og måske også døden?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287220/18628826-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Aug 2017 16:08:33 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287220/18628826-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nanna elsker arkæologi</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287221/18614305-audio.mp3</link>
			<description>Moster, Anni Winther, er ikke glad for, at alle dyr skal kaldes ’ani’. Desuden holder hun snart 70-års fødselsdag og forventer en sang og en gave. Faktisk vil Anni gerne have dedikeret oplæsningen af ’Moby Dick’ til hende.Et fedt jernaldernavn kunne faktisk godt være Gert, dengang gik man uden trusser og var højst sandsynlig fribløder. Da fandtes kønsneutralitet ikke, det var ikke vigtigt. Det vigtigste var, at markerne blev høstet. Nanna kunne godt tage lidt bedre imod Lærkes coaching, måske er det de ildelugtende omgivelser, der påvirker så meget. Også er Iponhe-Siri er muligvis med i desruption-rådet sammen med Hella Joof.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287221/18614305-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 09 Aug 2017 16:09:28 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287221/18614305-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kampen mellem Anni og Gert</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287222/18601751-audio.mp3</link>
			<description>Det kan være svært at huske at sige ’høn’ i stedet for han eller hun. Man skal lige vende sig til det. Det er mærkeligt, at der ligger dameblade i Kenneths studie. Derudover er dameblade utrolig ekskluderende for det mandlige køn. Under oplæsningen skal alle navne udskiftes med det kønsneutrale navn ’Gert’.  Men hvad så med dyrearterne? Måske skal der være en fællesbetegnelse for dyr også. ’Hvalfanger’ går i hvert fald slet ikke. Det må blive til en ’ani-fanger’. Det er vigtigt at være et køns-neutralt-dyre-venligt forlag, husk det i din hverdag neger-congo-baby!
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287222/18601751-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 08 Aug 2017 16:08:59 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287222/18601751-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Han, hun, høn og kvand</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287223/18590167-audio.mp3</link>
			<description>Nanna er stadig lidt ramt efter fredagens udskejelser med Kenneth. Det kan være svært at vide, hvem ’Winthertid’ henvender sig, men det er nok en super bevidst målgruppe. Det er i hvert fald eliten. Det er også vigtigt, at forlaget inkluderer alle køn. Dette betyder, at nogle ord som for eksempel ’mand’ skal skiftes ud.  ’Winthertid’ bringer simpelthen klassikerne ind i den moderne tid. Men er ’Winthertid’ virkelig klar til det?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287223/18590167-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 07 Aug 2017 16:08:57 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287223/18590167-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Adamskostume</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287224/18559180-audio.mp3</link>
			<description>Kenneth vil drikke fredagsøl, det er en dårlig idé, men Kenneth må heller ikke blive sur fordi det er ham, der ejer lydstudiet kusinerne sidder i.Hvis man bare ét døgn var det modsatte køn, hvem ville man så være? Måske Nik og Jay. Eller Justin Bieber. Hvad med Dyne Larsen? Måske skulle man bare være et svin.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287224/18559180-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 04 Aug 2017 16:09:56 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287224/18559180-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvad sagde jeg mother fuckers?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287225/18546561-audio.mp3</link>
			<description>Verden er ved at gå under, og vi bruger alligevel plasticposer. Det er rigtig godt at bruge stofnet, men er det nok? Lærkes farmor er på plejehjem, og det kan være hårdt. Men man kan bare ikke grave huller til farmor, hver gang hun skal på toilettet. Så er plejehjemmets lortekran alligevel en ok løsning.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287225/18546561-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 03 Aug 2017 16:08:49 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287225/18546561-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>I dyrenes tegn</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287226/18535193-audio.mp3</link>
			<description>Nanna føler sig tit som et egern og Lærke er altid blevet sammenlignet med en lille hest, men hun har også et kraftigt hår. Det kan være svært at finde ud af, hvilket dyr, det er fedt at være, en lemur, kejserpingvin eller måske et skovegern? Og kan Paradis virkelig være et par guldsandaler med en lille hæl?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287226/18535193-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 02 Aug 2017 16:09:29 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287226/18535193-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Befri Willy</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287227/18524016-audio.mp3</link>
			<description>Ejeren af studiet, Kenneth, har ikke ringet tilbage. Studiet er fedt, men der er beskidt og teknikken driller lidt. Men det kan være svært at kommunikere over sms, for hvilke emojis er passende at sende til Kenneth, der synes, at Lærke er en fræk sangfugl. Desuden overvejer kusinerne om forlaget også skal til at fortolke børnebøger. For Peter Plys ville godt kunne trænge til nogle gode og sunde kostråd. Og Befri Willy handler dybest set om satanisme for børn. Måske kunne det også være på sin plads at give Pippi Langstrømpe en diagnose.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287227/18524016-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 01 Aug 2017 16:09:06 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287227/18524016-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gluten giver et bedre liv i anførselstegn</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287228/18505821-audio.mp3</link>
			<description>Så er den igen gal med slægtninge-bloggeren, ”Winther Lykke”, hun har bl.a. bagt en gluten-fri-fodbold-chokolade-kage. Man skal ikke tro, at alle problemer forsvinder ved at spise glutenfrit. Desuden smager en glutenfri-kage ikke bedre, fordi den er pyntet, som Mette Blomsterberg ville gøre.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287228/18505821-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 31 Jul 2017 16:08:50 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287228/18505821-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>What-The-Fuck</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287229/18445310-audio.mp3</link>
			<description>Nanna hader yoga-bitches, der spiser anti-inflammatorisk og dyrker dacing-yo-lates. En slægtning har bloggen ”WintherLykke”, som ikke falder i god jord hos kusinerne. ”Moby Dick” skal indtales, dog opstår der mange undrende spørgsmål til teksten. Derfor skal der nu indføres et What-The-Fuck, som kan give lytterens svar på de mange spørgsmål undervejs. Det er ikke meningen at app’en skal læse lytternes tanker, men alligevel på en måde.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287229/18445310-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Jul 2017 16:08:50 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287229/18445310-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Momo</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287230/18421191-audio.mp3</link>
			<description>Anette Støvelbæk og Lars Mikkelsen har to børn og åbenbart også lydbogsforlaget Momo. Heldigvis skiller lydbogsforlaget Winthertid sig meget ud med både fodnoter, winthernoter og en Nap-App. Derfor skal der virkelig satses på Nap-app’en, som er oplæsning særlig beregnet til powernaps. Problemet er bare, hvordan vågner man bedst efter en powernap, med skrig, hvalsang eller Lina Rafn? Derudover arbejder kusinerne også med at skabe en Lyd-univers-bog, hvor oplæsningen suppleres naturligt med relevante lyde. Nu skal skeer, trommer, synthesizer og alle mulige fede lydeffekter være en del af oplæsningen. Lyd-univers-bog er nok ikke for alle, det er et tiltag, som får Winthertid til at kommer op på et højere niveau!
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287230/18421191-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Jul 2017 16:08:47 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287230/18421191-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Winther-note-snefnug</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287231/18395272-audio.mp3</link>
			<description>Det lille lydbogsforlag, Winthertid, har stadig lidt startvanskeligheder. Det kan være svært at have indlevelse og fantasi, når man læser fodnoter. Og hvad gør man, ved ordet neger-kirke, man kan vel ikke bare skrive ”Moby Dick” om, og lave en Pippi? Eller skal man bare skrive kirke? Winthertid er på tynd is.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287231/18395272-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Jul 2017 16:09:26 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287231/18395272-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fod-noter</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287232/18377085-audio.mp3</link>
			<description>Der er opstået problemer på det lille lydbogsforlag. Winthertid vil nemlig ikke lyde som iphone-stemmen Siri, når der bliver læst op.Og hvad kan man gøre ved fodnoterne?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287232/18377085-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Jul 2017 16:08:20 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287232/18377085-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Moby Dick</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287233/18360706-audio.mp3</link>
			<description>Kusinerne Lærke og Nanna Winther har startet det lille lydbogsforlag ”Winthertid”. Her skal de store klassikere indtales på en spændende og indlevende måde, som man ikke hører hos de andre forlag. Dog har de lidt startvanskeligheder. Den udødelige klassiker ”Moby Dick” skal indlæses, men er det et problem at Moby Dick rimer på pik? Skal forordet læses op? Og kan man gøre noget ved titlen?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287233/18360706-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Jul 2017 16:09:17 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/287233/18360706-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
