<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Center for Vild Analyse – Radio24syv</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/3948</link>
		<description>Medlemmerne er vitterligt jyske hjernemuskler af den vildeste slags, hvilket fremover vil blive bekræftet hver eneste lørdag aften i programmet. Her vil medlemmerne underkaste aktuelle og populære emner det, Mads Brügger kalder &quot;et filosofisk paragraf 13-eftersyn&quot;; lytterne må med andre ord forvente virkelig at få udvidet - om ikke sprængt - deres horisont, når medlemmer af CVA diskuterer hverdagens små og store spørgsmål.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/395/Center_for_vild_analyse.png"/>
		<item>
			<title>Center For Vild Analyse  uge 52, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105590/7529489-audio.mp3</link>
			<description>Center for Vild Analyse fejrer nytåret ved at invitere lytterne til Nytårskoncert. Her stiller vi spørgsmålet om, hvorfor det lige blev valsen, som kom til at dominere de berømte Nytårskoncerter fra Wien. Center For Vild Analyse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105590/7529489-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Dec 2012 18:02:46 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:44</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105590/7529489-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Center For Vild Analyse  uge 51, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105591/7503961-audio.mp3</link>
			<description>Hvis du synes, historien om Jesu' fødsel er lidt mærkelig og modsætningsfyldt, så bare vent til du hører om, hvordan den tyske filosof F.W.J. Schelling beskrev selve verdens tilblivelse i Guds overskridelse af sig selv. Center for Vild Analyse følger i dag den populære trend med prequels - som vi kender det fra bl.a. Star Wars og Lord of the Rings - og spørger: Hvordan ville juleevangeliets prequel se ud? Center For Vild Analyse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105591/7503961-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 23 Dec 2012 18:03:09 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:30</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105591/7503961-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Center For Vild Analyse  uge 50, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105592/7467009-audio.mp3</link>
			<description>I sin tale ved Venstres årsmøde definerede Lars Løkke Rasmussen partiets nye position som &quot;idealistisk realisme&quot;. I dagens program forsøger CVA at give mening til, hvad dette udtryk kan betyde. Vi får hjælp af tidligere maskinarbejder, fisker, socialpædagog og skolelærer - og nuværende formand for Landsforeningen Levende Hav - Knud Andersen. Center For Vild Analyse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105592/7467009-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 16 Dec 2012 18:02:42 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:27</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105592/7467009-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Center For Vild Analyse  uge 49, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105593/7432359-audio.mp3</link>
			<description>Under en konference i Maastricht i Holland for nylig, blandede to hunde sig i debatten. Det er udgangspunktet for dagens udgave af Center for Vild Analyse, der bringer et længere interview med den russiske filosof Oxana Timofeeva, hvis bog &quot;The History of Animals&quot; netop er udkommet. Hvad er forskellen på mennesker og dyr - og hvorfor er vi hele tiden så opsatte på at definere den?   Center For Vild Analyse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105593/7432359-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Dec 2012 18:02:25 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:20</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105593/7432359-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Center For Vild Analyse  uge 48, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105594/7399369-audio.mp3</link>
			<description>Tv-serien Matador ruller i disse uger igen hen over skærmene. CVA griber fat i den ubevidste viden om os danskere, som serien indeholder, samt fremlæser Lise Nørgaards definitive budskab med den: Post-politisk feminisme. Center For Vild Analyse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105594/7399369-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 02 Dec 2012 18:02:38 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:15</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105594/7399369-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Center For Vild Analyse  uge 47, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105595/7368986-audio.mp3</link>
			<description>CVA møder komponistien Rune Glerup, der i disse år nyder stor succes i udlandet, bl.a. med koncerter i Pompidoucenteret i Paris, samt ved Venedig biennalen. Undervejs i programmet spilles dele af følgende værker af Rune Glerup: objets/décalages, dust encapsulated #2, Koncert for klaver og orkester, La Rose pulvérisée. Center For Vild Analyse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105595/7368986-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Nov 2012 18:02:24 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:55</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105595/7368986-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Center For Vild Analyse  uge 46, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105596/7338741-audio.mp3</link>
			<description>Normalt fortæller Center for Vild Analyse om andre filosoffer eller bruger deres begreber til at analysere samtiden. Men i dag taler vi om vores egen filosofiske teori om &quot;særklasse&quot; - et begreb, der er CVAs bud på et bidrag til genopfindelsen af et kollektivt subjekt. Undervejs kommer vi omkring køen ved bagerudsalget, Freedom Riders og forholdet mellem revolution og reform. Center For Vild Analyse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105596/7338741-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Nov 2012 18:02:43 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:11</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105596/7338741-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Center For Vild Analyse  uge 45, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105597/7303585-audio.mp3</link>
			<description>Miraklernes tid er begyndt. Op til jul udsættes vi for et intenst pres fra Hollywood, der oversvømmer os med små søde fortællinger om livets mirakler, om vrante gamle mænd der ser juleånden, og børn der får deres højeste ønske opfyldt. CVA tager i ugens program et filosofisk greb på spørgsmålet om miraklet. Programmet inderholder et interview med den slovenske filosof Tadej Troha, der har skrevet bogen &quot;Hverken mirakel eller mirakel&quot;. Center For Vild Analyse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105597/7303585-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 11 Nov 2012 18:02:40 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:13</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105597/7303585-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Center For Vild Analyse  uge 44, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105598/7267592-audio.mp3</link>
			<description>Kulturaliseringen af rummet er projektet for det nogle mennesker kalder det fjerde rumprogram. Hvor hidtidige rumprogrammer kan inddeles i militære, videnskabelige og kommercielle, så arbejder det nyoprettede Cultural Centre of European Space Technologies i den lille by Vitanje i Slovenien med den kulturelle udforskning af rummet. Her søger man at forbinde rumfartsteknologi med etiske og æstetiske overvejelser. Hvilken form for kunst kan man have i vægtløs tilstand? Hvilken etik? Center for vild analyse har været på besøg på centeret og diskuterer de perspektiver, som ideen om en kulturalisering af rummet opstiller. Center For Vild Analyse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105598/7267592-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 04 Nov 2012 18:02:57 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:09</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105598/7267592-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Center For Vild Analyse  uge 43, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105599/7237603-audio.mp3</link>
			<description>Der er i vesten en eklatant mangel på teorier om kærlighedens afslutning. Den kristne tradition tænker ikke break-uppet, mens parterapeuter i dag blot indhylder afslutningen i snak, så kærligheden kan stoppe på den mest pragmatiske, fornuftige måde. CVA forsøger i programmet at råde bod på denne mangel og finder brokker til en teori om break-uppet hos Platon, Kierkegaard og i psykoanalysen. Center For Vild Analyse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105599/7237603-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Oct 2012 18:02:22 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:17</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105599/7237603-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Center For Vild Analyse  uge 42, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174986/7208876-audio.mp3</link>
			<description>Piet Hein skrev engang: &quot;Den, som kun tar spøg for spøg og alvor kun alvorligt, han og hun har faktisk fattet begge dele dårligt&quot;. Men det burde omskrives. CVA foreslår: &quot;Den, som kun tager spøg for spøg og alvor kun alvorligt, han og hun bruger i det mindste ikke ordene vilkårligt&quot;. Programmet handler denne gang om alvor. Center For Vild Analyse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174986/7208876-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Oct 2012 18:10:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:29</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174986/7208876-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Center For Vild Analyse  uge 41, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174987/7162321-audio.mp3</link>
			<description>Alt det vi tror vi ved - bare vendt på hovedet  Center For Vild Analyse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174987/7162321-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Oct 2012 18:02:28 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:38</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174987/7162321-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Center For Vild Analyse  uge 40, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174988/7127506-audio.mp3</link>
			<description>Stilheden skaber og opretholder socialiteten. Intet mindre er påstanden i dagens udgave af Center for Vild Analyse: Mennesket er det væsen, der udmærker sig ved, at stilheden er betydningsfuld for det. Vi starter med åbningen af Per Højholts Auricula og ender med Einstürzende Neubauten og &quot;Silence is Sexy&quot;. Ind imellem når vi omkring spørgsmålet om, hvorfor snarrådige politikere bruger stilheden som et våben. Center For Vild Analyse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174988/7127506-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Oct 2012 18:02:28 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:20</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174988/7127506-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Center For Vild Analyse  uge 39, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174989/7096573-audio.mp3</link>
			<description>Nogle gange overraskes man af en orakelsætning, som f.eks. &quot;De store spils æra er forbi&quot;. CVA undersøger i programmet denne sætning. Undervejs undersøges forskellen mellem Skak og Go, og der slås et slag for de måske efterhånden udtjente spil Matador og Ludo.  Center For Vild Analyse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174989/7096573-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Sep 2012 18:02:25 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:11</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174989/7096573-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Center For Vild Analyse  uge 38, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174990/7064762-audio.mp3</link>
			<description>To amerikanske psykoanalytikere mødtes i en lufthavn. Den ene siger, &quot;Nu skal du høre, jeg lavede lige en sjov fortalelse. Jeg skulle bestille en ticket to Pitsburg, men bag skranken sad en ung, smuk kvinde, og så kom jeg til at bestille en picket to Titsburg!&quot;, &quot;Det var morsomt&quot;, sagde den anden, &quot;men nu skal du høre, hvad jeg forleden kom til at sige...&quot; - Hør resten af vittigheden i ugens program med Center for Vild Analyse, og hør hvordan fortalelser kan rumme deres egen form for vigtighed og etik, der rækker ud over det banale seksuelle indhold, som vi normalt er vant til at tilskrive sådanne hændelser. Center For Vild Analyse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174990/7064762-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 23 Sep 2012 18:02:13 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:07</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174990/7064762-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Center For Vild Analyse  uge 37, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174991/7036822-audio.mp3</link>
			<description>Det er en bedrift at sige nej idag, hvor positivpsykologien hærger og alle har ja-hatten på. Men ikke bare er det en bedrift, det er også en kunst. Det gælder om at få sagt nej på en måde, som ikke bare er usolidarisk eller selvhævdende, men som snarere bryder op i vores måde at leve på. CVA undersøger skikkelser, som er lykkedes med det. Fra Hans Hansen i Peter Seebergs &quot;Det sidste mørke&quot; til Bartleby i Herman Melvilles klassiske &quot;Skriveren Bartleby&quot;. Center For Vild Analyse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174991/7036822-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 16 Sep 2012 18:02:26 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:23</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174991/7036822-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Center For Vild Analyse  uge 36, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174992/7001899-audio.mp3</link>
			<description>Mange befolkninger har efterhånden politikerlede. Men spørgsmålet er, om ikke også politikerne er lede ved det, som kaldes moderne politik? I dette program undersøger CVA, med udgangspunkt i den amerikanske valgkamp, hvordan politik i dag er et spil mellem den politiske kerne, som hele tiden synes at forsvinde, og så den overflade, som kernen dækkes til med. Center For Vild Analyse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174992/7001899-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Sep 2012 18:02:46 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:27</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174992/7001899-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Center For Vild Analyse  uge 35, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174993/6966001-audio.mp3</link>
			<description>CVA går op i tempo for at forsøge at følgende med løberne, der ræser rundt på danske stier og veje, så bladene rasler. At løbe er livsbekræftende, siger mange, men det er spørgsmålet, om løbet ikke også en flugt fra døden? I programmet sender CVA desuden en mand ud på den gule rute i Risskov for at se, om det kan lade sig gøre at tænke, mens man løber. Center For Vild Analyse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174993/6966001-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 02 Sep 2012 18:02:32 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:19</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174993/6966001-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Center For Vild Analyse  uge 34, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174994/6930412-audio.mp3</link>
			<description>Man skulle måske tro, at vi var sluppet af med eliten, især efter Dansk Folkepartis heftige udfald mod den de seneste 10 år. Det viser sig dog, at Dansk Folkeparti blot har fungeret som katalysator for en ny epoke i elitens historie. Fra elitedating til elitebilist til elitesmiley. Det handler i dag om at være elite. Center For Vild Analyse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174994/6930412-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 26 Aug 2012 18:03:13 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:27</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174994/6930412-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Center For Vild Analyse  uge 33, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174995/6728828-audio.mp3</link>
			<description>Hvad skal man mene om, at automaterne er ved at overtage menneskets virkelighed? F.eks. når automater via såkaldt algoritmestyret handel står for 2/3 af spekulationen på aktiemarkedet? Er det nu, vi kan begynde at bruge film som The Matrix og andre dystopier som skabelon for den fremmedgørelse, som mennesket udsættes for? Eller skal vi endnu længere ud? Center For Vild Analyse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174995/6728828-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 19 Aug 2012 18:03:16 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:31</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174995/6728828-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Center For Vild Analyse  uge 32, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174996/6688081-audio.mp3</link>
			<description>Mens alle andre har travlt med at kigge på, hvad der sker &quot;bag&quot; De Olympiske Leges blanke overflade (korruption, doping, aftalt spil osv.), kigger Center for Vild Analyse direkte på forsiden af medaljen. Hvis man for alvor vil have tvetydigheder, skal man kigge på forsiden. Det er nemlig her ideologien udspiller sig. Center For Vild Analyse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174996/6688081-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Aug 2012 18:03:21 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:13</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174996/6688081-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Center For Vild Analyse  uge 31, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174997/6652393-audio.mp3</link>
			<description>Som afslutning på vores læseklub om Hegels Åndens Fænomenologi bringer vi et interview med den slovenske filosof Mladen Dolar, der har arbejdet med netop denne bog gennem en hel generation. Det er nu, man skal skrue op for radioen, hvis man vil have forklaringen på, hvad det betyder, at &quot;substansen selv er subjekt&quot;. Center For Vild Analyse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174997/6652393-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Aug 2012 18:04:19 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:34</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174997/6652393-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Center For Vild Analyse  uge 30, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174998/6618837-audio.mp3</link>
			<description>Den slovenske regering har et ministerium for uddannelse, forskning, kultur og sport; alt &quot;det kulturelle&quot; braset sammen i én gryde. Inspireret af dette tager Center for Vild Analyse på en udflugt til Stozice Stadion i Ljubljana for at diskutere Hegel på tilskuerpladserne under en Europa League kvalifikationskamp. Det bliver til en lidt støjende diskussion af det populære fænomen &quot;all inclusive&quot;. Center For Vild Analyse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174998/6618837-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 29 Jul 2012 18:03:57 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:19</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174998/6618837-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Center For Vild Analyse  uge 29, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174999/6588535-audio.mp3</link>
			<description>Hvilke fællesskaber findes der i dag? Er det kun, når Lise fra Gjern når i semifinalen i X-factor, at der er noget at samles om, eller er der bredere, kulturelle og etniske fællesskaber - og er de meget bedre bevendt? CVA sender i dag fra Ljubljana i Slovenien og fortæller blandt andet om de stridigheder om partikulære versus universelle fællesskaber, der udkæmpedes i ex-Jugoslavien i 1990erne. Center For Vild Analyse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174999/6588535-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 22 Jul 2012 18:04:19 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:23</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/174999/6588535-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Center For Vild Analyse uge 28, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175000/6568043-audio.mp3</link>
			<description>Hvor er det bedst at bo - i Aarhus eller København? Begge steder - for så kan man sige til københavnerne, at man er i Aarhus og til aarhusianerne, at man er i København, mens man i virkeligheden sidder i toget og studerer, studerer, studerer. CVA taler denne gang om rejser - sendt fra en togkupé i Centraleuropa.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175000/6568043-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 15 Jul 2012 18:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:45</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175000/6568043-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Center For Vild Analyse  uge 27, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175001/6523566-audio.mp3</link>
			<description>Dagens udgave af Center for Vild Analyse undersøger enigheden og uenigheden, sådan som disse fænomener opstår og udfolder sig i politiske diskussioner. I programmet anvender vi de følgende følgende begrebslige distinktioner, der her fremlægges til hjælp for lytteren: 1. Man kan være enige om at være enige. 2. Man kan være enige om at være uenige. 3. Man kan være uenige om at være enige. 4. Man kan være uenige om at være uenige. I debatter, der er specielt orienteret mod problemløsning, gør der sig desuden en yderligere skematik gældende: 1. Der kan være tale om et problem og et bud på en løsning 2. Der kan være tale om et problem og flere bud på løsninger 3. Der kan være tale om flere bud på, hvad problemet består i, omend man er enige om den ene og samme løsning. 4. Der kan være tale om en mangfoldighed af problemer og en mangfoldighed af løsningsforslag. Center For Vild Analyse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175001/6523566-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Jul 2012 18:03:10 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:25</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175001/6523566-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Center For Vild Analyse  uge 26, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175002/6490730-audio.mp3</link>
			<description>Dansk film er i &quot;verdensklasse&quot; - er det nu godt eller skidt? CVA diskuterer i dagens udsendelse bevægelsen fra dogme til Hollywood i dansk film - hvori består den, og hvad siger det om den tidlige dogmesucces, at den idag har åbnet mulighederne for at sende danske skuespillere og instruktører til det forjættede filmland? Som omdrejningspunkt for samtalen har vi Susanne Biers film 'Hævnen', der udsættes for grundig (vild) analyse. Center For Vild Analyse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175002/6490730-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 01 Jul 2012 18:03:22 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:32</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175002/6490730-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Center For Vild Analyse  uge 25, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175003/6458656-audio.mp3</link>
			<description>Vi ankommer til verden vrøvlende og forlader den som oftest på samme vis; i mellemtiden ligger blot en uendelig række meget korrekte, og meget kedelige, samtaler. CVA ser i denne uge på fænomenet vrøvl: hvad siger det om sproget, og hvad siger det om mennesket, at det er i stand til at vrøvle? Undervejs beretter vi fra en række af filosofihistoriens mere sammenbidte skærmydsler, hvor den ene lejr typisk har ment at vrøvl helt bør udryddes fra sproget, mens en anden lejr har villet dyrke vrøvleriet som en kunst og kilde til højere indsigt. Center For Vild Analyse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175003/6458656-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Jun 2012 18:03:19 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:16</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175003/6458656-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Center For Vild Analyse  uge 24, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175004/6428082-audio.mp3</link>
			<description>Konferencen er videnskabens svar på EM i fodbold. Det er her den enkelte forsker skal vise sig på en international scene, det er her videnskaben fejrer sig selv og sine triumer. Men hvad sker der egentlig på en konference? - hvorfor sker der så ofte så lidt? Og frem for alt: Hvorfor er konferencer altid ens, ligegyldig hvor i verden de finder sted? Center For Vild Analyse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175004/6428082-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 17 Jun 2012 18:03:23 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:25</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175004/6428082-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Center For Vild Analyse  uge 23, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175005/6390454-audio.mp3</link>
			<description>Affald er et meget påtrængende problem, jovist, men hvad er egentlig affald? Måske må man netop besvare dette spørgsmål for at kunne åbne samfundet for en løsning af affaldets problem. Med dette udgangspunkt stikker Center for Vild Analyse i dag fingrene dybt i kompostdyngen og undersøger begrebet ’affald’ i spændingsfeltet mellem natur og kultur, forarbejdning og forbrug, hygge og uhygge. Center For Vild Analyse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175005/6390454-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 10 Jun 2012 18:03:26 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:25</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175005/6390454-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Center For Vild Analyse  uge 22, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175006/6348872-audio.mp3</link>
			<description>Den ædle kunst at skrive jobansøgninger er måske ikke så ædel efter dagens udgave af Center for Vild Analyse, hvor vi tager denne særlige litterære genre i analyse. Vi taler om, hvor svært det er at tale sandt indenfor jobansøgningens sæt af uskrevne regler og analyserer de subjektive patologier der kan opstå som reaktion på det at skulle skrive en ansøgning &quot;med sjæl og hjerteblod!&quot; Til sidst kommer vi ind på det romantiske tankegods der i det hele taget knytter sig til tanken om arbejde, om jobs og om ansættelsesprocedurer. Center For Vild Analyse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175006/6348872-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 03 Jun 2012 18:03:21 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:23</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175006/6348872-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Center For Vild Analyse  uge 21, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175007/6022773-audio.mp3</link>
			<description>Vi er ikke selv racister, men vi har hørt der findes nogle som er - vistnok ovre i Jylland et sted. Sådan udtrykker en af de former for moderne racisme sig, som CVA i denne uge ser nærmere på. Vi bevæger os i programmet fra en præsentation af den klassiske, biologiske racisme, til dens nyere fremtrædelsesformer i hhv. nationalisme og kulturalisme. Til sidst undersøger vi en af de filosofiske teorier, som har forsøgt systematisk at slippe af med racismens problem engang for alle, nemlig Judith Butlers. Center For Vild Analyse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175007/6022773-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 27 May 2012 18:03:47 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:17</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175007/6022773-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Center For Vild Analyse  uge 20, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175008/5046757-audio.mp3</link>
			<description>Selvbiografien er løgnagtig, fiktionen er sand, men hvordan? Dette er udgangspunktet for dagens udsendelse af Center for Vild Analyse, der vil argumentere for, at Augustins 'Bekendelser', Jørgen Leths 'Det uperfekte menneske' og Frank Sinatras 'My Way' alle har det tilfælles, at de udelukker vægtige dele af, hvad det vil sige at være et subjekt. Bedre går det hos skønlitterære forfattere såsom Laurence Sterne, Marcel Proust og Charles Bukowski. Muligvis er de mest progressive selvfremstillinger imidlertid at finde hos Nietzsche - og Lars Larsen. Center For Vild Analyse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175008/5046757-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 20 May 2012 18:03:35 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:17</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175008/5046757-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Center For Vild Analyse  uge 19, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175009/5011403-audio.mp3</link>
			<description>I denne uge tager Center for Vild Analyse kampen op med at tage kampen op. Vi diskuterer begyndelsens problem og bringer et interview om dette tema med Professor Markus Gabriel, der er en af filosofiens kommende superstjerner. I læseklubben det døde ord tager vi fat på Forordet til Hegels Åndens Fænomenologi.  Center For Vild Analyse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175009/5011403-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 13 May 2012 18:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:19</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175009/5011403-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Center for Vild Analyse uge 18, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175010/4972754-audio.mp3</link>
			<description>I lyset af den seneste tids debatter om køn, forholdet mellem heteroseksuelle og homoseksuelle, og mellem forskellige typer af feminister (røde og blå) stiller CVA spørgsmålet: Hvor mange køn findes der? Dette er i virkeligheden et langt mindre selvfølgeligt spørgsmål, end man måske skulle tro. Svaret kan findes et sted mellem 1 og rigtig mange.  Center for Vild Analyse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175010/4972754-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 06 May 2012 18:03:54 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:43</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175010/4972754-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Center for Vild Analyse uge 17, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175011/4935003-audio.mp3</link>
			<description>I denne uge når læseklubben det døde ord afslutningen på Platons Faidros og i den anledning handler Center for Vild Analyse om det tema, som slås an på de sidste sider af bogen: forholdet mellem talen og skriften. Hvordan kan en samtale overhovedet formidles gennem tekst? og giver det på nogen måde mening at forsøge at læse tekst igennem radioen? Disse er spørgsmålene som dagens samtale kredser om. Center for Vild Analyse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175011/4935003-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 28 Apr 2012 19:03:40 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:17</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175011/4935003-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Center for Vild Analyse uge 16, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175012/4899911-audio.mp3</link>
			<description>I denne uge når læseklubben det døde ord afslutningen på Platons Faidros og i den anledning handler Center for Vild Analyse om det tema, som slås an på de sidste sider af bogen: forholdet mellem talen og skriften. Hvordan kan en samtale overhovedet formidles gennem tekst? og giver det på nogen måde mening at forsøge at læse tekst igennem radioen? Disse er spørgsmålene som dagens samtale kredser om. Center for Vild Analyse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175012/4899911-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 21 Apr 2012 19:03:32 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:27</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175012/4899911-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Center for Vild Analyse uge 15, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175013/4865944-audio.mp3</link>
			<description>Hvem snyder man, når man snyder i kabale - og hvorfor? Center for Vild Analyse taler i denne uge om snyd. Hvorfor snyder vi, og hvad skal der til, for at vi overhovedet kan snyde? Vi går fra kabalen til Hamlet og kristendommen og ender hos Kriminalassistent Jensen i Olsen Banden. Center for Vild Analyse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175013/4865944-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 14 Apr 2012 19:03:23 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:16</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175013/4865944-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Center for Vild Analyse uge 14, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175014/4832637-audio.mp3</link>
			<description>&quot;Signifianten&quot;. Del 2. Center for Vild Analyse handler i dag om ”signifianter”. Hvis du ikke umiddelbart forstår noget ved dette udtryk, har du forstået det rigtigt. Signifianten er nemlig sprogets rent materielle udtryk, som ikke har nogen mening, før vi knytter én til det. Center for Vild Analyse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175014/4832637-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 07 Apr 2012 19:03:28 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:24</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175014/4832637-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Center for Vild Analyse uge 13, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175015/4798890-audio.mp3</link>
			<description>&quot;Signifianten&quot;. Center for Vild Analyse handler i dag om ”signifianter”. Hvis du ikke umiddelbart forstår noget ved dette udtryk, har du forstået det rigtigt. Signifianten er nemlig sprogets rent materielle udtryk, som ikke har nogen mening, før vi knytter én til det. Med udgangspunkt i Victor Borges leg med forholdet mellem tale og skrift bevæger vi os igennem signifiantens sociale, ideologiske og nydelsesmæssige dimensioner. Center for Vild Analyse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175015/4798890-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 31 Mar 2012 19:03:41 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:09</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175015/4798890-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Center for Vild Analyse uge 12, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175016/4756033-audio.mp3</link>
			<description>Center for vild analyse taler i denne uge om mulige verdener. Forestillingen om de mulige verdener har været en fast bestanddel af filosofien siden Leibniz' diskussion af det såkaldte Teodice-problem: Hvordan kan det være at der er ondt i verden, hvis Gud både er algod og almægtig? Leibniz forsvarede Gud med tanken om, at den verden, vi lever i, er den bedste af alle mulige verdener. I programmet diskuterer vi den politiske betydning af forestillingen om de mulige verdener og kommer omkring både økonomisk krise, Svend Åge Madsen og Bachs Goldbergvariationer. Center for Vild Analyse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175016/4756033-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 24 Mar 2012 19:03:48 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:09</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175016/4756033-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Center for Vild Analyse uge 11, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175017/4710343-audio.mp3</link>
			<description>&quot;Fædrene der ikke vil dø&quot;. I dag handler Center for vild analyses program om autoritetens form. Det siges ofte at vi lever i en tidsalder uden autoritet. Vi påstår, at det forholder sig stik modsat. Netop fordi faderfiguren tilsyneladende er forsvundet, derfor lever vi i en tid med langt strengere autoritet. Autoriteterne får først for alvor magten over os, når de er afgåede ved døden.  Center for Vild Analyse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175017/4710343-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 17 Mar 2012 19:03:33 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:25</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175017/4710343-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Center for Vild Analyse uge 10, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175018/4675884-audio.mp3</link>
			<description>Center for Vild Analyse diskuterer i denne uge beslutningens natur. I tider som disse, præget af krise, kræves der angiveligt både handlekraft og beslutsomhed af politikerne. Men hvad vil det sige at tage en beslutning? CVA vil forsøge at beskrive forskellen mellem hverdagens små valg (her en ny iphone, der en beskæring af førtidspensionen) og så virkelige, karakterskabende beslutninger. Måske er en del af vor tids politiske krise, at ingen rigtig er i stand til at tage beslutninger? Center for Vild Analyse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175018/4675884-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Mar 2012 19:03:37 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:53</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175018/4675884-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Center for Vild Analyse uge 9, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175019/4638866-audio.mp3</link>
			<description>I dette program diskuterer Center for Vild Analyse fundamentalisme. Det viser sig, at fundamentalisme slet ikke er noget hidse sig op over. Vi er alle fundamentalister. Det handler bare om den at finde den rigtige måde at være det på. CVA kommer i programmet rundt om amish-folket, Søren Kierkegaard, Buddha og Peter Skaarup. Center for Vild Analyse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175019/4638866-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 03 Mar 2012 19:03:35 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:11</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175019/4638866-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Center for Vild Analyse uge 8, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175020/4587117-audio.mp3</link>
			<description>Er teknikken fremmedgørende eller skal den slippes fri? I denne uges program tager Center for vild analyse spørgsmålet om teknikken, dens magt over os og vores magt over den op til overvejelse. Det bliver til en diskussion om facebook og iPhone, og om de politiske konsekvenser og muligheder, som moderne teknologi medfører - fra ACTA til længslen efter tabt autenticitet. Læseklubben det døde ord tager fat på en ny tekst fra det filosofiske skatkammer, efter vi i fællesskab med lytterne har tygget os gennem Søren Kierkegaards Gentagelsen. Denne gang er der tale om Platons dialog Faidros. Til dette første program er der endnu ingen lektier til lytterne, da læseklubben blot kommer til at handle om en generel præsentation af teksten. Center for Vild Analyse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175020/4587117-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Feb 2012 19:03:40 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:37</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175020/4587117-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Center for Vild Analyse uge 7, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175021/4540205-audio.mp3</link>
			<description>Læseklubben Det døde ord når til finalen på læsningen af Søren Kierkegaards Gjentagelsen. Programmet er derfor en pris til læsningen og en pris til Kierkegaards begreb om gentagelsen. ”Der hører Ungdom til at haabe, Ungdom til at erindre, men der hører Mod til at ville gjentagelsen”. Center for Vild Analyse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175021/4540205-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 18 Feb 2012 19:03:40 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:44</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175021/4540205-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Center for Vild Analyse uge 6, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175022/4501717-audio.mp3</link>
			<description>Hvem var størst, Dirch Passer eller Jesper Klein? Center for Vild Analyse undersøger i denne uge to af de største danske komikere i det tyvende århundrede. De beskriver Dirch Passers kunst som en overdrivelsens komik, mens Klein i overensstemmelse med sit efternavn var underdrivelsens komiker. Hvis Dirch Passer er den væskeblandende og eksplosionsfremkaldende kemiker, er Klein den godmodige pedel, der rumsterer i krogene og stilfærdigt flytter rundt på institutionens møblement. Center for Vild Analyse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175022/4501717-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 11 Feb 2012 19:04:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:13</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175022/4501717-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Center for Vild Analyse</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175023/4467282-audio.mp3</link>
			<description>Hvor kommer gælden fra, og hvem skal betale den? Center for Vild Analyse diskuterer i denne uge, hvad vi kalder ”gældsparadokset”: På den ene side taler alle nu om tilbageholdenhed, grækere der skal lære at sætte tæring efter næring og nødvendigheden af en restriktiv økonomisk politik. På den anden side skal alt dette til for, at vi igen kan få tillid til bankerne, så de kan låne os flere penge til forbrugsfesten. Vi har besøg af journaliststuderende Martin Ljung Krabbe, der fortæller om teknisk insolvens som en illustration af Freuds begreb om det ”uhyggelige”. Center for Vild Analyse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175023/4467282-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Feb 2012 19:04:04 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:12</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175023/4467282-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Center for Vild Analyse</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175024/4406972-audio.mp3</link>
			<description>I denne uge diskuterer Center for vild analyse den udbredte forestilling om, at vores politiske virkelighed er post-politisk. Det vil sige tanken om, at ideologiernes tid er forbi, og at det gennemgående tema for den fremtidige politiske virkelighed derfor er administration. Centeret hævder, at det vi kan se frem til i denne situation imidlertid ikke er flere blege administratorer, men derimod flere klovne. Klovnenes fascisme venter os. Center for Vild Analyse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175024/4406972-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 28 Jan 2012 15:03:45 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:15</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175024/4406972-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Center for Vild Analyse</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175025/4370682-audio.mp3</link>
			<description>I denne uge har Center for vild analyse besøg af den slovenske sociolog og filosof Renata Salecl. Vi interviewer hende med udgangspunkt i hendes nyeste bog &quot;Valgets tyranni.&quot; Her analyserer Salecl valgets ideologi, i følge hvilken vi opfordres til at opfatte stort set alt i tilværelsen, som noget vi kan og bør vælge: vores arbejde, vores seksualitet, vores følelser, vores kroppe. Alt sammen er det noget, der kan vælges til og vælges fra. Det bliver til en snak om hvorfor den uendelighed af valgmuligheder, der synes at ligge for fødderne af moderne mennesker, har det med at gøre os angste og deprimerede, og om hvorfor valgets ideologi snarere end at muliggøre social kritik og forandring har det med at passificere os. Center for Vild Analyse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175025/4370682-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 21 Jan 2012 15:04:21 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:02</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175025/4370682-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Center for Vild Analyse</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175026/4319674-audio.mp3</link>
			<description>Alt det vi tror vi ved - bare omvendt. Center for Vild Analyse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175026/4319674-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 14 Jan 2012 15:04:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:20</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175026/4319674-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Center for Vild Analyse</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175027/4282365-audio.mp3</link>
			<description>Center for Vild Analyse tænker tilbage på året, der gik, og beslutter sig for at fortsætte med 2011 lidt endnu. Der var i virkeligheden så meget godt ved 2011, at der ikke er grund til at stoppe. Dermed bliver CVAs første program i det nye år 2011 til et program om drift. Driften insisterer på det, som ikke umiddelbart giver nogen mening, og siger: fortsæt! Center for Vild Analyse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175027/4282365-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 07 Jan 2012 15:03:41 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:07</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175027/4282365-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Center for Vild Analyse</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175028/4236624-audio.mp3</link>
			<description>I anledningen af nytåret afslutter Center for Vild Analyse trilogien om realisme med at diskutere de skønne ting i livet. Hvorledes kan man være realist med hensyn til det skønne i dag? Og bør man overhovedet være det?I læseklubben det døde ord læser vi tekststykket fra “Personalet ved Königstädter-theatret” (s. 57 i forskningscenterets udgave) til “Der Talisman skulde opføres i Königstädter-Theatret” (s.66) i Søren Kierkegaards Gjentagelsen.  Center for Vild Analyse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175028/4236624-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 31 Dec 2011 19:03:44 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:31</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175028/4236624-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Center for Vild Analyse</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175029/4198433-audio.mp3</link>
			<description>I denne uge behandler Center for Vild Analyse spørgsmålet om det gode. Kan man være realist med hensyn til det gode i dag? Kan man være andet? Læseklubben Det døde ord når det foreløbige klimaks i Søren Kierkegaards værk Gentagelsen og kommer med en julegave til lytterne: Det måske bedste citat nogensinde.  Center for Vild Analyse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175029/4198433-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 24 Dec 2011 19:03:34 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:57:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175029/4198433-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Center for Vild Analyse</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175030/4156681-audio.mp3</link>
			<description>Alt det vi tror vi ved - bare omvendt. Center for Vild Analyse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175030/4156681-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 17 Dec 2011 19:04:09 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:28</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175030/4156681-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Center for Vild Analyse</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175031/4115516-audio.mp3</link>
			<description>Alt det vi tror vi ved - bare omvendt. Center for Vild Analyse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175031/4115516-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Dec 2011 19:03:52 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:26</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175031/4115516-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Center for Vild Analyse</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175032/4074807-audio.mp3</link>
			<description>Alt det vi tror vi ved - bare omvendt. Center for Vild Analyse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175032/4074807-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 03 Dec 2011 19:05:17 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:20</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175032/4074807-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Center for Vild Analyse</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175033/4024489-audio.mp3</link>
			<description>Alt det vi tror vi ved - bare omvendt. Med Center for Vild Analyse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175033/4024489-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Nov 2011 19:04:13 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:37</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175033/4024489-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Center for Vild Analyse</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175034/5051567-audio.mp3</link>
			<description>Alt det vi tror vi ved - bare omvendt.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175034/5051567-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 19 Nov 2011 19:04:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:17</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175034/5051567-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Center for Vild Analyse</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175035/5051511-audio.mp3</link>
			<description>Alt det vi tror vi ved - bare omvendt.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175035/5051511-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 12 Nov 2011 19:04:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:29</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175035/5051511-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>1. program</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175036/3843159-audio.mp3</link>
			<description/>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175036/3843159-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 05 Nov 2011 19:03:24 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:49</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/175036/3843159-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
