<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Ja eller Nej</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4239</link>
		<description>Nu kommer endelig programmet, hvor politikerne kun må svare ja eller nej.

”Hvorfor kan de dog ikke bare svare klart ja eller klart nej,” er den stående vending hver gang vores politikere forsøger at tale udenom i et interview. Nu kommer endelig programmet, hvor politikerne kun må svare ja eller nej - og intet andet.

Så hvis du er træt af politikeres lange svar på noget, der slet ikke blev spurgt om, så lyt med når Radio24syvs politiske redaktør Brian Weichardt møder fem kendte politikere og stiller dem spørgsmål, som de kun må svare ja eller nej til.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/489/Ja_eller_Nej.png"/>
		<item>
			<title>Morten Messerschmidt</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107296/54703013-audio.mp3</link>
			<description>Er Kristian Thulesen Dahl skyld i Dansk Folkepartis dårlige valgresultat? Er det vælgernes skyld? Skal Thulesen Dahl trække sig som formand, hvis baglandet ønsker det? Er det slut med at flirte med Socialdemokratiet?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107296/54703013-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 13 Aug 2019 14:05:30 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:11:45</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Peter Hummelgaard Thomsen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107297/28383009-audio.m4a</link>
			<description>Er Dansk Folkeparti stuerene? Er Nye Borgerlige? Var Løkke bedre til at håndtere flygtningekrisen, end SR-regeringen ville have været? Er Martin Henriksen en bedre integrationsminister end Zenia Stampe? Og må Radio24syv være med til de samme møder i Socialdemokratiet som netavisen Pio? Hør Socialdemokratiets EU-ordfører, Peter Hummelgaard Thomsen svare ”Ja eller Nej”.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107297/28383009-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Aug 2018 13:56:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:44</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Karsten Hønge</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107298/28326596-audio.m4a</link>
			<description>Er Karsten Hønge bange for magt? Er SF bange for magt? Er politikere ærlige? Er det danskerne, der er skyld i dårlig integration? SF’s politiske ordfører, Karsten Hønge gæster ”Ja eller Nej”.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107298/28326596-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 29 Jul 2018 19:08:42 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Jan E. Jørgensen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107299/28240218-audio.m4a</link>
			<description>Foretrækker Jan E. Jørgensen en integrationsminister fra De Radikale frem for Dansk Folkeparti? Har han nogensinde løjet? Er der konservative i Venstre? Vil han fejre udlændingestramninger med kage? Hør Venstres EU-ordfører Jan E. Jørgensen svare i ”Ja eller Nej”
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107299/28240218-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 22 Jul 2018 19:08:58 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Ida Auken</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107300/28176894-audio.m4a</link>
			<description>Er grænsekontrol i orden? Skal Danmark have lempeligere asylregler end vores nabolande? Er De Radikale på vej mod politisk isolation? Foretrækker Ida Auken Kristian Jensen som finansminister frem for Henrik Sass Larsen? Hør De Radikales tidligere miljøminister svare ”Ja eller Nej”.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107300/28176894-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 15 Jul 2018 19:34:40 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Søren Espersen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107301/28097445-audio.m4a</link>
			<description>Vil Dansk Folkeparti frede Mette Frederiksen? Kan Morten Messerschmidt blive minister? Vidste Søren Espersen, at han var vicepræsident i skandaleramt EU-fond? Og er ulven kørt til Danmark i varevogne? Hør Dansk Folkepartis Søren Espersen i denne omgang ”Ja eller Nej”.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107301/28097445-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Fri, 06 Jul 2018 15:03:07 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:44</itunes:duration>
		</item>
	</channel>
</rss>
