<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Jagten på Røde Oktober – Radio24syv</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4242</link>
		<description>En reportageserie om et ukendt socialistisk eksperiment på Fyn.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/490/Jagten_p__R_de_Oktober.jpg"/>
		<item>
			<title>Jagten på Røde Oktober uge 31, 2014</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107302/10108536-audio.mp3</link>
			<description>Hverken Morten Krøgholt eller Channe Nussbaum, der var blandt Torben Stenos nærmeste fra 80'sernes røde Sydfyn, var specielt orienterede mod det politiske projekt 2.oktober, havde sat i gang. De var alle tre bare unge, der boltrede sig i det enestående musikmiljø Kloster Moster havde skabt. Og i virkeligheden udspillede de hårdeste politiske konfrontationer imellem Nå-generatioens repræsentanter. Torben Steno</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107302/10108536-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Aug 2014 13:03:22 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107302/10108536-audio.mp3" length="3318" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:18</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Jagten på Røde Oktober uge 30, 2014</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107303/10090434-audio.mp3</link>
			<description>Tidligere folketingsmedlem for de konservative og nuværende byrådsmedlem for Liberal Alliance, Jørgen Lundsgaard er også jazzpianist. Hans politiske aktiviteter bliver akkompagneret af bl.a Peter Brusenforff på bas og Britta Kristensen på trommer, der har deres musikalske rødder på det røde Kloster Moster. Sammen med Frederik Crone, der var den helt centrale person i 2. oktober, drev han forretning i Zimbabwe! Det er handling og ikke ideologi, der tæller. Torben Steno</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107303/10090434-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2014 13:04:28 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107303/10090434-audio.mp3" length="3313" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:13</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Jagten på Røde Oktober uge 29, 2014</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107304/10073905-audio.mp3</link>
			<description>Frederik Crone var den uofficielle direktør for kollektivbevægelsen 2 oktober, der satte sine tydelige spor i Svendborg i 70'serne og firserne. Han ser intet forkert i, at bevægelsen dengang spekulerede i at udnytte dagpengesystemet. Han er stadig socialist og modstander af EU. Det er hans kollektivkammerat Steen Heinsen ikke mere, men han blev venner for livet med Gotfred Appel, Blekingegadebandens ideologiske stamfader, der var udenrigspolitisk kommentator på den lokale radio i Svendborg. Det er menuen, når Torben Steno besøger sin røde ungdom i 3 afsnit af &quot;Jagten på Røde Oktober&quot;. Torben Steno</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107304/10073905-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 19 Jul 2014 13:05:50 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107304/10073905-audio.mp3" length="3322" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:22</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Jagten på Røde Oktober uge 28, 2014</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107305/10044232-audio.mp3</link>
			<description>Sendt 12-07-2014. Kollektivbevægelsen 2 Oktober blev stiftet efter af Danmark stemte sig ind i EF i 2. oktober 1972. Deres erklærede mål var at købe Fyn fri af EF. Det skulle ske ved at realisere socialismen via eksemplets magt. I et lille tiår kollektivisterne markant præg på Sydfyn og gjorde Svendborg til en af Danmarks rødeste pletter. Torben Stenos tidlige ungdom udspillede sig i det miljø, især omkring spillestedet Kloster Moster. I andet afsnit møder han de to gamle batenderkolleger Mogens Jacobsen og Mette Mikkelsen. Torben Steno</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107305/10044232-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Jul 2014 15:25:13 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107305/10044232-audio.mp3" length="3238" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:58</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Jagten på Røde Oktober uge 27, 2014</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107306/10029480-audio.mp3</link>
			<description>Kollektivbevægelsen 2 Oktober blev stiftet efter af Danmark stemte sig ind i EF i 2. oktober 1972. Deres erklærede mål var at købe Fyn fri af EF. Det skulle ske ved at realisere socialismen via eksemplets magt. i et lille tiår kollektivisterne markant præg på Sydfyn og gjorde Svendborg til en af Danmarks rødeste pletter. Torben Stenos tidlige ungdom udspillede sig i det miljø. I første afsnit besøger han de gamle kollektivister ved deres halvårlige træf. Torben Steno</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107306/10029480-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 05 Jul 2014 13:03:25 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107306/10029480-audio.mp3" length="3342" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:42</itunes:duration>
		</item>
	</channel>
</rss>
