<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Jagten på den forsvundne skat</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4243</link>
		<description>Pengene er fosset ud af den dansk statskasse. Og gør det desværre stadig. Siden Venstre i 00’erne indledte ét af danmarkshistoriens største og mest hasarderede administrative eksperimenter med samtidig digitalisering og centralisering af skatteinddrivelsen, er det danske skattevæsen brudt sammen: Skat er gået i total opløsning i et spindelvæv af uduelig ledelse, politiske rævekager og djævelske it-systemer.

Lyt til podcasten ‘Jagten på den forsvundne skat’, hvor vært for Det Røde Felt, Lars Trier Mogensen, forsøger at opklare gåderne: Hvorfor er pengene forsvundet? Hvem åbnede statskassen op på vid gab? Og hvem har ansvaret nu? Podcasten ‘Jagten på den forsvundne skat’ rummer alt tænkeligt dramatisk sprængkraft med globale gangsterbander, korrupte kontorfuldmægtige og ideologiske hedsporer i ministerkontorerne.

En hvirvelstrøm af inkompetence, ressourcemangel og naivitet har gennem årene kostet skatteyderne milliarder og atter milliarder. Hør med helt fra begyndelsen og tag med på en på alle måder ulykkelig skattejagt.

‘Jagten på den forsvundne skat’ er en samling af indslag, som har været bragt i Det Røde Felt.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/491/Jagten_p__den_forsvundne_skat.png"/>
		<item>
			<title>Nyt sammenbrud i Skat</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107307/52144042-audio.mp3</link>
			<description>Historien gentager sig selv, den ene gang som
tragedie, den anden gang som farce: Sammenbruddet i Skat er desværre kun lige
begyndt. De præcis samme problemer, som tidligere fik inddrivelsessystemet EFI
til at bryde sammen - og som har kastet statskassen milliarder af skattekroner
i tabte restancer –  er ved at blive gentaget med afløseren, PSRM, et nyt
forkormet it-system med det fulde navn ‘Public Sector Revenue Management’. Hør
lektor i datalogi Erik Frøkjær og
redaktør på Version2 Henning Mølsted
diskutere den seneste skandale, som er ved at eksplodere i dansk politik.
Hvorfor har man ikke lært af de katastrofale erfaringer? Er det overhovedet
muligt at få et it-system, der kan håndtere kompleksiteten i skattevæsnet?
Dernæst statsrevisor Klaus Frandsen
og formand for Dansk Told &amp; Skatteforbund Jørn Rise i diskussion om den seneste kritik fra Rigsrevisionen.
Hvem har ansvaret for, at Skat stadig ikke fungerer? Og hvornår kan vi igen
have tillid til Skat?Sendt første gang i Det Røde Felt den 18. februar 2019.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107307/52144042-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 14 May 2019 13:44:24 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107307/52144042-audio.mp3" length="3294" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:54</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Banditter i habitter</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107308/52143961-audio.mp3</link>
			<description>Plyndringen af 12,7 mia. kr. fra Skat i Danmark var
reelt kun lidt ekstra lommepenge. Forinden havde en international bande af
advokater, aktiehandlere og bankfolk frarøvet skattevæsnet i Tyskland, Frankrig
og Italien et endnu mere svimlende milliardbeløb. Snedige bankrøvere har med
hjælp fra storbankerne stjålet mindst 410 mia. kr. fra de europæiske
statskasser - frarøvet fra alle almindelige skatteborgere. Hør ordføreren for
Europa-parlamentets særlige skattesnyd-udvalg, den danske socialdemokrat Jeppe Kofod om den ubegribelige
skandale. Hvordan kunne det ske? Hvorfor arbejder EU-landene i bedre sammen?
Vil en ny bankunion fjerne problemet - eller måske ligefrem gøre det større?
Dernæst DR's graverjournalist Niels
Fastrup, som har stået bag optrævlingen og har mødt den tyske
advokat-insider, som er hovedkilden til de seneste afsløringer. Hør om det
hemmelige mediesamarbejde, der kæmper for at kaste lys på historiens største
kup.Sendt første gang i Det Røde Felt den 22. oktober 2018.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107308/52143961-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 14 May 2019 13:41:17 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107308/52143961-audio.mp3" length="3288" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:48</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Skat-skandalen syltes</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107309/52143386-audio.mp3</link>
			<description>De borgerlige ministre er så bange for
afsløringerne i den kommende Skat-kommission, at de lige nu obstruerer
arbejdet. Venstre forhaler optrævlingen af skandalerne til efter valget. Sådan
lyder anklagen fra Socialdemokratiet. Borgfreden er ophævet. Hør
Socialdemokratiets velfærdsordfører Magnus
Heunicke diskutere den sløve opklaring af Skat-skandalerne, der bl.a
trækker tråde tilbage til kommunalreformen.Sendt første gang i Det røde Felt den 1. oktober 2018.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107309/52143386-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 14 May 2019 13:40:27 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107309/52143386-audio.mp3" length="1877" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:31:17</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Ny skandale i Skat</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107310/52143349-audio.mp3</link>
			<description>Man skulle tro, at det var løgn: Skat har så meget rod
i regnskaberne, at Rigsrevisionen ikke kan godkende statens samlede
årsregnskab. Desværre er det bedrøveligt sandt. Selv efter den intense debat om
sammenbruddet i Skat – og politikernes løfte om at rydde op - hersker der
stadig kaos i inddrivelsen af statens indtægterne. Hør formanden for
Statsrevisorerne Peder Larsen
diskutere de kroniske sygdomme i Skat. Hvad pokker sker der? Endnu engang ser
det ud til, at milliarder af skattekroner er tabt på gulvet. Hvad er
forklaringen? Hvem har ansvaret? Hør formand for Folketingets Finansudvalg, Joachim B. Olsen fra Liberal Alliance,
om hvad der kan og vil blive gjort for at rette op på skandalen. Hør også
skatteordfører fra Venstre Louise Schack
og Enhedslistens skatteordfører Rune
Lund. Er skatteborgerne til grin for vores egne penge?Sendt første gang i Det Røde Felt den 27. august 2018.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107310/52143349-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 14 May 2019 13:35:46 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107310/52143349-audio.mp3" length="3288" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:48</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den store forbryderbande</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107311/52142548-audio.mp3</link>
			<description>Redaktionschef på Politiken, John Hansen fortæller om de seneste afsløringer i udbytte-svindelskandalen hos Skat.
Milliardkuppet, hvor 12,3 mia. kr. blev trukket ud af statskassen, blev
tilsyneladende udført af en større forbryderbande. Hør om de seneste og varme
spor i Skat-skandalerne og danmarkshistoriens største tyveri.Sendt første gang i Det Røde Felt den 7. august 2017.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107311/52142548-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 14 May 2019 13:34:51 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107311/52142548-audio.mp3" length="1159" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:19:19</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Genopbygningen af Skat</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107312/52142323-audio.mp3</link>
			<description>Det er ikke tilfældigt, at danskerne bliver udråbt
til verdens lykkeligste folk - lykken er nemlig et resultat af en enestående
stor tillid blandt borgerne i Danmark. Men tilliden har lidt et alvorligt knæk:
Sammenbruddet i Skat har fået millioner af danskere til at tvivle på, at vores
samfundsmodel rent faktisk fungerer så ret og rimeligt, som vi alle håbede på.
Hør direktør i Skatteankestyrelsen, Anette
Hummelshøj, om befolkningens faldende tillid til skattesystem, hvordan
kritikken opleves indefra, og hvad der skal til for at genvinde tilliden. Hvad
har Skat lært af krisen? Hvis noget overhovedet? Til sidst kommer direktør for
tænketanken Dea, Stina Vrang Elias,
forbi Folkemøde-studiet i Allinge, hvorfra specialudgaven af ‘Det Røde Felt’
sendes. Er tilliden til vores samfundsmodel trængt så meget i knæ efter
skandalerne i Skat, at vi er ved miste evnen til at skabe folkelig opbakning
til store reformer? Hvordan er det kommet så vidt, at de mange mandlige
skatteministre bare har set passivt til, mens Skat er gået i opløsning?Sendt første gang i Det Røde Felt den 16. juni 2017.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107312/52142323-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 14 May 2019 13:34:31 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107312/52142323-audio.mp3" length="3286" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:46</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Sammenbruddet i Skat</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107313/52142136-audio.mp3</link>
			<description>Kun ét politikområde har aldrig haft en kvindelig
minister. Og dét er hverken storpolitik, finanspolitik eller selveste
Statsministeriet, men derimod ét område, som måske er endnu vigtigere, nemlig
skat. I de sidste syv år har der været mere end otte mandlige skatteministre,
som i forskelligt omfang har ansvaret for, at staten har mistet milliarder på
grund af mislykkede eksperimenter med it-systemer, såkaldte effektiviseringer
og maskulin magtarrogance. I en specialudgave af ‘Det Røde Felt’ fra Folkemødet
på Bornholm forsøger vært Lars Trier Mogensen at spørge nogle kloge kvinder om,
hvad der skal til at genskabe tilliden til vores samfundsmodel. Hør først
formanden for folketingets Skatteudvalget - og lokalt valg på Bornholm - Lea Wermelin fra Socialdemokratiet.
Dernæst direktør i Danske Revisorer, Charlotte
Jepsen, om slendrian og hovedløse reformer. Derefter kommer formanden for
HK/Stat, Rita Bundgaard, som
repræsenterer de menige medarbejde om det kaos, som råder i dag - og som nu vil
fortsætte mange år endnu med regeringens nye forslag til en ny omorganisering.Sendt første gang i Det Røde Felt den 16. juni 2017.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107313/52142136-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 14 May 2019 13:34:13 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107313/52142136-audio.mp3" length="3287" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:47</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Kulegravning af Skat</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107314/52142054-audio.mp3</link>
			<description>Kravet om en kulegravning af skandalerne i Skat er
endeligt begyndt at rulle. Flere partier stiller nu krav om, at der nedsættes
en uafhængig undersøgelseskommission, som skal optrævle hele forløbet - og
forsøge at placere et muligt juridisk ansvar for de tabte milliarder. Hør
politisk leder af Enhedslisten Pernille
Skipper fortælle om, hvad der kan og bør gøres for at forstå sammenbruddet
i Skat. Men er Enhedslisten villig til ligefrem at gøre kravet til et
ultimativt krav til en ny S-regering? Dernæst forklarer juralektor Pernille Boye Koch, hvad en
undersøgelseskommission rent faktisk vil kunne få frem – hvis overhovedet
noget? For måske er undersøgelseskommissioner slet ikke potente nok efter de
gældende regler? Hør bagefter tidl. chef for inddrivelsesafdelingen i
Københavns Kommune, Erik Lund,
fortælle om, hvordan opfyldelse af måltal var vigtigere for Finansministeriet
end konkret inddrivelse af restancer. Manipulation og fuptal har været med til
at opløse Skat indefra.       Sendt første gang i Det Røde Felt den 15. maj 2017.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107314/52142054-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 14 May 2019 13:33:52 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107314/52142054-audio.mp3" length="3291" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:51</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Ikke i aften, Skat!</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107315/52122745-audio.mp3</link>
			<description>Hvad tænker de på inde på Christiansborg, når de
tænker? I de senere år har det danske samfund mistet milliarder og atter
milliarder, fordi politikerne har snorksovet i timen og set Skat bryde sammen
for øjnene af os alle sammen. Men langt om længe synes politikerne at være ved
at vågne. I hvert fald i den røde blok. I ugens løb lancerede Socialdemokratiet
et stort udspil, der sigter mod at genopbygge Skat med markant flere
medarbejdere - og dermed i anden omgang drive et betydeligt ekstra
milliardbeløb i statskassen hvert år. Er det nok? Og hvorfor skulle det tage så
mange år at erkende fejlene? Hør debat med Socialdemokratiets skatteordfører Jesper Petersen, SF’s skatteordfører Lisbeth Bech Poulsen og Enhedslistens
skatteordfører Rune Lund. Tror de
røde politikere selv på, at de kommer til at fikse problemerne? Tør de love, at
de bliver slut med skandaler efter næste valg?Sendt første gang i Det Røde Felt den 20. marts 2017.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107315/52122745-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 14 May 2019 13:33:31 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107315/52122745-audio.mp3" length="3288" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:48</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Systemnedbrud i Skat</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107316/52122673-audio.mp3</link>
			<description>Digitalisering har været en dyr og dum fornøjelse for
Danmark. Selv om advarselslamperne blinkede rødt i årevis, har Skat skudt
indtil flere mislykkede IT-projekter i gang - som nu er endt med at koste
staten et flercifret milliardbeløb i tabte indtægter. Tiltroen til
giga-digitale projekter har vist sig at være både teknisk naiv og økonomisk
uansvarlig. Alligevel har projekterne fået lov til at rulle videre og vokse sig
endnu større. Hør ‘Grand Old Man’ for offentlig styring, tidl. departementschef
Erik Bonnerup - som var én af de
første til at advare om de enorme risici ved fejlslagne IT-projekter -
diskutere forløbet med Skat’s indrivelsessystem EFI. Dernæst lektor Erik Frøkjær, som er ekspert i
offentlige IT-systemer: Hvordan kunne det gå så galt for Skat, at regningen ser
ud til at blive på over 14 mia. kr? Og endelig professor Peter Bjerre Mortensen om mulighederne for at nedsætte en
undersøgelseskommission til at kulegrave hele sammenbruddet i Skat. Hvorfor
bliver de skiftende skatteministre dog ikke stillet til ansvar? Sendt første gang i Det Røde Felt den 27. februar 2017.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107316/52122673-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 14 May 2019 13:33:09 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107316/52122673-audio.mp3" length="3284" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:44</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Milliarder ud af vinduet</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/185817/52122614-audio.mp3</link>
			<description>Mindst 27 mia. kroner er gået tabt på grund af fejl,
slendrian, underbemanding og inkompetence i Skat – og politisk ligegyldighed på
Christiansborg. 27 mia. kr. - og sandsynligvis er milliardbeløbet endnu højere.
Men ingen ved det, for kontrollen er brudt sammen. Hør skatteminister Karsten Lauritzen (V) forsvare og
forklare den kædereaktion af kollaps, der i de senere år har været i Skat, og
som har kostet alle danskere mere end en ny Storebæltsbro eller en ekstra
Metroring. Er der overhovedet nogen, der vil tage ansvar for dette århundredets
største røveri? Gør ministeren selv? Hvornår bliver der nedsat en
undersøgelseskommission, der stiller de senere års skatteministre til ansvar?
Hør derefter tidligere overvismand Christen
Sørensen, som mildest talt ikke er imponeret af de hurtigt skiftende skatteministres
lemfældige omgang med vores fælles skattekroner. Hvordan ville dansk økonomi se
ud, hvis pengene var kommet i kassen – i stedet for at blive udbetalt til
svindlere i udlandet? Sendt første gang i Det Røde Felt den 30. januar 2017.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/185817/52122614-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 14 May 2019 13:32:32 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/185817/52122614-audio.mp3" length="3286" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:46</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Debat med Socialdemokratiets skatteordfører Jesper Petersen om skandalerne i...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/185818/52122315-audio.mp3</link>
			<description>Har Danmarks største parti en plan for at genopbygge Skat? Og skal der placeres
et ansvar for sammenbruddet i skattevæsnet? 
Sendt første gang i Det Røde Felt den 23. januar 2017. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/185818/52122315-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 14 May 2019 13:31:16 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/185818/52122315-audio.mp3" length="1053" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:17:33</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Skattejægerne svarer</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/185819/52122287-audio.mp3</link>
			<description>Beløbet er så svimlende stort - 95 mia. kr. - at de
fleste nok hellere vil høre om noget mere enkelt og hverdagsagtigt. Hellere en
hest. Men de senere års eksplosive stigning i momsudbetalingen på 68 procent
kan ikke længere ignoreres. Vores velfærdsmodel står på spil. Eller er dét for
dramatisk? For findes der i virkeligheden gode forklaringer? Hør underdirektør
i Skat, Per Jacobsen, som har
ansvaret for moms, forsøge at afmystificere forløbet og komme med jordnære
forklaringer på, hvorfor momsudbetalingen er steget så voldsomt. Og altså
steget så voldsomt, at statsrevisorerne hidtil ikke har troet på Skats
forklaringer. Hør med! Bliver du overbevist? Eller endnu mere bekymret for,
hvor vores fælles skattekroner forsvinder hen?Sendt første gang i Det Røde Felt den 16. januar 2017.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/185819/52122287-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 14 May 2019 13:30:27 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/185819/52122287-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Statsrevisoren revser  </title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/185820/52122061-audio.mp3</link>
			<description>Pengene fosser ud af Skat, og alligevel er der fra
officielt hold endnu ikke kommet meget mere end skuldertræk. Alene i
ekstra-betaling af negativ moms er der forsvundet 95 mia. kr. Ligegyldigheden
virker alarmerende. Der er dog én mand, som hverken kan eller vil acceptere de
senere års slendrian og millard-tab: Formanden for Statsrevisorerne Peder Larsen kritiserer “på det
skarpeste”, at Skats kontrol med negativ moms inden udbetaling har været helt
utilstrækkelig, og at Skats kontrol er ”særdeles mangelfuld”. Hør ham forklare,
hvorfor Folketingets egne revisorer ikke vil acceptere de forklaringer som Skatteministeriet
er kommet med om de forsvundne milliarder. Er moms-systemet brudt sammen? Er
alle lønmodtagerne, der betaler deres indkomstskat til tiden, ved at være
komplet til grin? Sendt første gang  i Det Røde Felt den 16. januar 2017.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/185820/52122061-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 14 May 2019 13:29:46 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/185820/52122061-audio.mp3" length="3295" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:55</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Ude af kontrol</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/185821/52121830-audio.mp3</link>
			<description>Skiftende skatteministre har forsøgt at undskylde
sig med alt mellem himmel og jord. Bundlinjen er blot, at problemerne i Skat er
vokset år for år. Hvem skal stilles til ansvar for milliardtabene? Hør debat
med Socialdemokratiets skatteordfører Jesper
Petersen og Enhedslistens skatteordfører Rune Lund om behovet for en gennemgribende genopbygning af Skat.
Eller risikerer vi, at det ender med, at kun lønmodtagere betaler skat - mens
virksomheder og fidusmagere kan slippe? 
Sendt første gang i Det Røde Felt den 9. januar 2019</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/185821/52121830-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 14 May 2019 13:29:24 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/185821/52121830-audio.mp3" length="2082" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:34:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Ondt i skatten</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/185822/52121810-audio.mp3</link>
			<description>Systemet er brudt totalt sammen: Den manglende
skatteopkrævning i Danmark har på rekordtid udviklet sig til en så trussel mod
velfærdsstaten, at intet andet i dansk politik kan diskuteres meningsfuldt, før
proppen igen er sat i badekaret. Hør to af dem, der har været involveret i
opløsning i Skat: Formand for Dansk Told- og Skatteforbund Jørn Rise og formand for HK/Stat Rita Bundgaard diskuterer den kædeeksplosion af kortsigtede
nedskæringer og dysfunktionelle automatiseringer, som Skat har været tvunget igennem
i de senere år. Hvad har medarbejderne egentlig tænkt, før skandalerne er
blevet afsløret? Hvad er det helt konkret, der er gået så galt? Og hvad kan og
skal der gøres nu? Står Skat overhovedet til at kunne reddes? Sendt første gang i Det Røde Felt den 9. januar 2017.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/185822/52121810-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 14 May 2019 13:28:31 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/185822/52121810-audio.mp3" length="3277" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:37</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hul i statskassen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/185823/52120949-audio.mp3</link>
			<description>Glem alle andre politiske sager, for pengene fosser ud
af Skat. Hvert år går staten glip af milliarder af kroner på grund af kaos og
manglende ligning. I den forgangne uge kritiserede statsrevisorerne, at
statskassen har mistet op mod 100 mia. kr. i for meget udbetalt moms, og
tidligere har skandalen med refusion af udbytteskat vist, hvor lidt styr der
egentlig er på statens indtægter. Hør debat med tidligere departementschef i
Skatteministeriet Peter Loft,
rådgivende revisor og medlem af Skatterådet Christen Amby og formand for Dansk Skat- og Toldforbund Jørn Rise. Hvorfor er det kommet så
vidt? Hvordan er det gået til, at Skat har mistet så ubegribeligt mange penge?
Og ikke mindst: Hvordan kan staten fremover sikre sine indtægter bedre? For det
virker efterhånden absurd at diskutere alle mulige og umulige besparelser på
udgiftssiden, når Skat i den grad sejler.   Sendt første gang i Det Røde Felt den 19. december 2016.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/185823/52120949-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 14 May 2019 13:27:35 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/185823/52120949-audio.mp3" length="3283" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:43</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Nul skat</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/185824/52120563-audio.mp3</link>
			<description>Sult bæstet! Sådan lyder sloganet for en snedig
liberalistisk strategi, hvor skatteindtægterne mindskes, så nedskæringer bliver
nødvendige i den offentlige sektor. Lige nu tegner udviklingen i Danmark
præcist på den måde: Riget fattes penge, fordi Skat enten udbetaler milliarder
til svindlere eller slet ikke inddrive penge. Senest er Rigsrevisionen gået ind
i sagen om udbetaling af negativ moms. Det er ren Ebberød bank. Hvad pokker
sker der? Hør formand for Dansk Told &amp; Skatteforbund Jørn Rise, Socialdemokraternes skatteordfører Jesper Petersen, skattekspert og tidl. ligningschef Christen Amby og formand for Danmarks
Skatteadvokater Christian Bachmann.
Er rationaliseringen i Skat i virkeligheden hovedårsagen til de senere års
sparekurs?Sendt første gang i Det Røde Felt den 23. maj 2016.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/185824/52120563-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 14 May 2019 13:26:36 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/185824/52120563-audio.mp3" length="3313" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:13</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Skat-systemfejl</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/185825/52121260-audio.mp3</link>
			<description>Tyvene
slipper væk ved højlys dag: Svindlere udefra og fumlere indefra går fri i den
nye tværpolitiske aftale om oprydningen i det skandaleramte Skat. Et enormt
tocifret milliardbeløb er forsvundet – og ingen står til ansvar. Eller hvad?
Hør formanden for Folketingets skatteudvalg Thomas Jensen (S) og skatteordfører for Enhedslisten Rune Lund diskutere, hvad der kan, skal
og bør gøres for at genoprette tilliden til Skat. Dernæst zoomes ind på
skandalerne: Kasper Sørensen fra Dansk
Told &amp; Skatteforbund og formand for IT-politisk Forening Jesper Lund diskuterer de gigantiske
software-sammenbrud – og prisen for automatiseret centralisering.Sendt første gang i Det Røde Felt den 27. september 2015.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/185825/52121260-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 14 May 2019 13:24:55 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/185825/52121260-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Start skattejagten!</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/185826/52120199-audio.mp3</link>
			<description>I kølvandet på endeløse række af skandalesager har statsrevisorerne i ugens løb kritiseret skattevæsnet voldsomt. Igen, igen. Lemfældighed, underbemanding og digitale kortslutninger
betyder, at staten i dag går glip af milliardindtægter. Hør de to
statsrevisorer Peder Larsen og Klaus Frandsen forklare, hvad der er
galt med skattevæsen. Sendt første gang i Det Røde Felt den 21. september 2015.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/185826/52120199-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 14 May 2019 13:23:35 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/185826/52120199-audio.mp3" length="2321" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:38:41</itunes:duration>
		</item>
	</channel>
</rss>
