<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
   <channel>
      <title>Jobcentret</title>
      <link>https://web.24syv.dk/channels/4252</link>
      <description>Hvorfor er det så svært at få ledige i job, hvis det er det eneste et jobcenter skal lave? Vi taler om aktuelle udfordringer i et af de dyreste velfærdsområder i DK.</description>
      <language>da-DK</language>
      <itunes:image href="https://archive.org/download/jobcentret/Jobcentret/Jobcentret.jpg" />
      <item>
         <title>Jobcentret uge 30, 2016</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107356/14164242-audio.mp3</link>
         <description>Jobcentret som arbejdsplads bliver rystet i sin grundvold i de her år. Nye regler (endnu flere!!), nyt fokus, mere registrering og mindre tid - det betyder kritik fra medarbejdernes side - både den åbne og den hemmelige slags. Den åbne slags går gennem blogs, debatter og åbent forbehold lokalt - men hvad med den kritik der sker i det skjulte? Hvordan udmønter den sig? Som modtræk til de politiske rammer inde bag den lukkede dør, som kontraproducerende rådgivning af borgere? Og hvor går grænsen for ytringsfrihed og hvad betyder loyalitetspligt i beskæftigelsesindsatsen de her år? Og hvorfor er denne her ytringsfrihed blandt de fagprofessionelle i jobcentrene en svær størrelse for tiden? Gæster: beskæftigelseschef Johanne Schneider, konsulent Camilla Scharup og Advokat i FTF Helle Bentz Hjorth Tine Michael-Lindhard</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107356/14164242-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sun, 31 Jul 2016 17:05:37 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/jobcentret/Jobcentret/2016.07.31%20-%20Jobcentret%20uge%2030%2C%202016.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Jobcentret uge 29, 2016</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107357/14110337-audio.mp3</link>
         <description>Performance Management i jobcenterindsatsen - hvad skal det nu til for? Kan man ved at regulere og kontrollere yderlige skabe overblik og succes - eller er det bare endnu mere utidig DJØF indblanding? Arbejdsmarkedschef Johnny L. Madsen, forsker Leon Lerborg og formand for dansk socialrådgiver forening Majbrit Berlau. Tine Michael-Lindhard</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107357/14110337-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sun, 24 Jul 2016 17:04:57 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/jobcentret/Jobcentret/2016.07.24%20-%20Jobcentret%20uge%2029%2C%202016.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Jobcentret uge 28, 2016</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107358/14068189-audio.mp3</link>
         <description>De sidste 125.000 - hvem vil have dem? Der er en gruppe hardcore modtagere af offentlig forsørgelse der har både 10 og 20 års jubilæum på kontanthjælp. Hvad stiller jobcentret op med dem? Gæster: Lars Larsen LG insight, analysechef Cepos Otto Brøns-Petersen og afdelingsleder Frederikshavn Kommune Anders Andersen. Tine Michael-Lindhard</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107358/14068189-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sun, 17 Jul 2016 17:05:09 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/jobcentret/Jobcentret/2016.07.17%20-%20Jobcentret%20uge%2028%2C%202016.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Jobcentret uge 27, 2016</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107359/14015133-audio.mp3</link>
         <description>En central opgave for jobcentrene er integration - der er stadig et for stort antal, særligt kvinder, på overførselsindkomst. Mjølnerparken på Nørrebro i København vil løfte den opgave, det er at skaffe jobs til alle de beboere (og det er mange) der er på overførselsindkomst i Mjølnerparken - uden hjælp fra jobcentret. Hvad kan jobcentret lære af den tilgang? Gæster: erhvervsmand og samfundsdebattør Asger Aamund, centerleder center for integration Frederiksberg kommune Tina Nielsen og direktør foreningen Nydansker Torben Møller Hansen. Tine Michael-Lindhard</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107359/14015133-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sun, 10 Jul 2016 17:05:21 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/jobcentret/Jobcentret/2016.07.10%20-%20Jobcentret%20uge%2027%2C%202016.mp3" />
      </item>
   </channel>
</rss>
