<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Efter Otte</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4063</link>
		<description>Klokken er otte, og vi er klar til at servere et miks af indslag fra hele kanalen om tidens store emner.

Kasper Lundberg har samlet en radiofonisk æske godbidder med perspektivrige og spændende interviews og debatter til aftenkaffen.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/433/Efter_otte.jpg"/>
		<item>
			<title>Dårlig stemning, gæster der udvandrer, og strippere der fortæller</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106261/57220175-audio.mp3</link>
			<description>Den allersidste udgave af en traditionel Efter Otte-udsendelse byder på uddrag med skænderier og høje bølger. Efter Bibelskolen kan du høre nogle af de dramatiske gæste-exits og udvandringer, som studierne har lagt scene til i løbet af de sidste 8 år. 
Og netop så den dårlige stemning ikke overskygger hele aftenen, kan du høre en sidste og tredje time om strip og porno.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106261/57220175-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Slåskampe og slagsbrødre</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106262/57190281-audio.mp3</link>
			<description>Der er øretæver i luften i aftenens Efter Otte
Efter Bibelskolen fortsætter vi det bibelske tema med et uddrag om vold og sex i Det Gamle Testamente fra 24 Spørgsmål Til Professoren. 
Der er indslag om slåskampe på både værtshuse, natklubber og under en klassisk koncert. Hør hvilket, der startede på grund af knitrende slikposer. Kom med på en rolig fodboldtur og en legendarisk danseklub. Og så opstår der tumult over et blomsterudsalg på Fyn.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106262/57190281-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&amp;amp; om Efter Otte og en kærlighed til arkivet</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106263/57154423-audio.mp3</link>
			<description>Efter Otte handler i aften om Efter Otte og om at se gæster blive værter og se gale radio-eksperimenter bliver til populære lytter-darlings.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106263/57154423-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 19:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Showet fortsætter og et sidste kig på weekendens programmer</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106264/57071151-audio.mp3</link>
			<description>Tæppefaldet nærmer sig, og efter bibelskolen, så er der i aften fokus på nogle af de programmer, der holder skruen i vandet, efter Radio24syv har fået at vide, at man ikke vandt en ny DAB-kanal. The show must go on, som man siger og synger.Til sidst i programmet er der et kig på de sidste weekendprogrammer. Her vil man nok kunne ane et farvel-tema.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106264/57071151-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Fortvivlelse og depression kureres med kunst, tv med elge, musik og særlig...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106265/57036179-audio.mp3</link>
			<description>Når vi bliver fortvivlede og depressive kan vi ty til lykkepiller eller samtaler. Men når det ser helt mørkt ud, kan man også se på kunstværker med en svævende kvinde, ligesom en fodboldlegende, der har kureret svær depression med et Chargall-værk. Eller man kan gøre som Maria, der lytter til sin favoritmusik for at holde de mørke tanker væk.
De to kanalchefer tager i Kentaur-terapi, fordi (mis)brug af nikotintyggegummi kommer imellem dem. Og en muskelsvindsramt mand tænker kreativt, så han stadig kan spille på sit elskede Steinway-flygel.
Hele aftenens Efter Otte er eksempler på alternative terapiformer, uanset om de involverer musik, kunst, dyr eller dyb meditation.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106265/57036179-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Om død, og lidt om magt</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106266/57002750-audio.mp3</link>
			<description>Det er sorte dage på radioen, for inden længe skal vi slukke for det, vi allerbedst kan lide. Vores taleradio. Det er derfor ikke underligt, at Efter Otte er en samling radio om døden i al dens uforudsigelighed. Vi skal høre historier om, når den kommer snigende, såvel som når den pludselig dukker op. Om sygdomme og vira, der kan udslette 2% af verdens befolkning og om døden som aktivistisk værktøj. 
Det er alt sammen efter en time om magt og et nyt frisk afsnit af Bibelskolen.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106266/57002750-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Spiluniverser der går i sort og gaming der koster alle de unges lommepenge</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106267/56970802-audio.mp3</link>
			<description>Det er en gammel diskussion, at computerspil skaber voldelige unge og gør dem afhængige. Ganske givet lidt for gammel. 
Måske skal vi i stedet tale om den kommercialisering, som fylder mere og mere i en spil-branche med såkaldt &quot;gratis&quot; spil som Fortnite. Som i øvrigt gik i sort under et planlagt nedbrud, der efterlod danske teenagere som paniske og bange midt i deres efterårsferie. De nye diskussioner og fremtiden for vores computerspil er Efter Otte i aften en samling af. 
Kirsten Birgit spiller Fallout 4 med en dansk skuespillerinde, og René Fredensborg forstår slet ikke, hvordan en 15-årig orker at bruge 700 kr. på danse-moves og effekter inde i et spil. 
Desuden er der helt analog læsning af et bibelkapitel allerførst, selvfølgelig.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106267/56970802-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Forældreintra er dødt. Længe leve Aula.</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106268/56937763-audio.mp3</link>
			<description>I aften har Efter Otte fokus på det nye system, der skal lette kommunikationen mellem elever, lærere og forældre. Der er også klip med debatter om, hvorvidt man lærer mere med en computer og et internet, end man lærer med en blyant og papir.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106268/56937763-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 19:09:49 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>De fyrre fedeste forskellige ting, reportager fra Syrien og weekendens...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106269/56848770-audio.mp3</link>
			<description>Efter Bibelskolen så er der forskellige klip fra nogle af Fedeabes 40 fede ting. Der vil være tilfældige nedslag i katastrofer, sygdomme og svampe.I anden time er der sammenklip fra de reportager freelancejournalisten Thea Pedersen har sendt i morgenprogrammet hele ugen. Hun har krydset grænsen til Syrien og har holdt morgenprogrammets lyttere opdaterede med den seneste udvikling.I sidste time er smuglyt på weekendens programmer. Hør blandt andet Knud Romer skælde ud på socialdemokratiet, og hvordan den øverste magt i medierne opererer i Magtens Stemmer.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106269/56848770-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Fordummende fjernsyn og de dejlige danske dialekter</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179139/56817303-audio.mp3</link>
			<description>Først er der Bibelskole, og så skal vi se på, om Georg Metz bliver dummere af at hygge sig med 50 minutter af Aftenshowet, hvor et kendispanel vender aktuelle emner. 
Herefter tager vi en tur rundt i Danmarks skønne dialekter. Vi hører gang på gang, at de lokale sprog gisper efter vejret, men er det rigtigt at unge sønderjyder hellere vil tale  Københavnsk? Hvilken dialekt er der mest status i? Og bliver fynboer betragtet som uintelligente, når de udelader d'erne?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179139/56817303-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Ren og skær mesterlære over hele linjen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179140/56781442-audio.mp3</link>
			<description>Kom og lær med Efter Otte! 
Efter Bibelskolen er der udsigt til en masse (med garanti) brugbar viden, som du kan labbe i dig. Uanset om du mangler fifs til finpudsning af din strubesang, dit stand-up-show eller din krimiroman. Hvordan spiller man for eksempel overbevisende Shakespeare-skuespil? Findes der genveje til at slippe godt fra enhver snak om rockmusik, hvis man nu bare bedst kan li' Drake? Og hvordan finder man balance i sit parforhold? 
Vi lytter til nylige og ældre uddrag med mennesker, der allesammen har noget, de vil lære fra sig i radioen.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179140/56781442-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Skrantende tillid løses med flere kameraer, og tag med på ø-hop</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179141/56739734-audio.mp3</link>
			<description>Skrantende tillid løses med flere kameraer, og tag med på ø-hop.Først skal vi se på de 300 ekstra kameraer og resten af de tiltag og beføjelser, som regeringen har foreslået i den såkaldte 'sikkerhedspakke' i sidste uge. Sammen med Aflyttet og Politiradio kaster vi et kritisk blik på den øgede overvågning - for har de overhovedet en effekt? Og hvordan hænger den sammen med Mette Frederiksens beklagelser om videoovervågede jordbær-boder? Og så letter Efter Otte anker og tager på et ambitiøst radiofonisk ø-hop rundt i Danmark. Vi skal lytte til uddrag om kærlighed på Ærø, bunkere på Fanø, en satanisk kult på Anholt og en heldig lottoklub på Samsø.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179141/56739734-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 15 Oct 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Stram Kurs vicepartileder melder sig ud</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179142/56697152-audio.mp3</link>
			<description>Efter bibelskolen handler Efter Otte i aften om en samtale med Martin Christensen, der var vicepartileder i Stram Kurs.Han deltog i programmet Stram Diskurs med Nima Zamani, men for at være med i radioprogrammet var han nødt til at melde sig ud af partiet. Hør hvorfor og om hans politiske visioner for Danmark.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179142/56697152-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 19:09:51 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Tyrkiet, kurdiske stemmer, Syrien og et udpluk af weekendens programmer</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179143/56604466-audio.mp3</link>
			<description>Nu hvor Tyrkiet, Syrien og Islamisk Stat igen er kommet i søgelyset for medier og verdens ledere, så bringer Efter Otte i aften forskellige klip derfra.Hør om hvad der bliver skrevet om danskere med forbindelse til Tyrkiet, hvis de er kritiske overfor Erdogan eller har udtalt sig om kurdiske politiske grupper.Hør også et eksklusivt interview med en talsmand for Syriens Demokratiske Styrker, der frygter, at Tyrkiet er ved at begå et folkemord.
Det er efter Bibelskolen, der er begyndt at tage hul på enden: Johannes åbenbaring.
Til sidst er der smagsprøver på nogle af weekendens programmer.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179143/56604466-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Oct 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Skodprodukter og en ring-light, guld og diamanter, situationen i Syrien og...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179144/56570413-audio.mp3</link>
			<description>Når vi har besøgt Bibelskolen og lyttet til lektion om det nyeste i Johannes Åbenbaring, skal vi se på tandblegningsproduktet SmileBright og andre eksempler på 'influenter', der er kommet galt afsted med deres markedføring af (i nogle tilfælde ligefrem) skadelige produkter. Hvorfor overhovedet sige ja til at reklamere for et lorteprodukt, spørger Det Vi Taler Om, mens Kirsten Birgit springer ud som reklamesøjle for brilleservietter.   
I anden time bliver det eksklusivt - når vi skal lytte til radio om guld og diamanter. Og undersøge teorier bag et skummelt juveltyveri af smykker til 70 millioner kroner, på duejagt med en diamantdatter og drikke vin med en guldsmed, der har valgt friheden frem for alt.  
Hvis du er forvirret over situationen i Syrien, hvor tyrkiske styrker har ramt 181 mål i det nordøstlige del af landet siden onsdag, så får du bedre styr på enderne i konflikten sammen med 24syvMorgen og Cordua og Steno. Og så spørger vi sammen med 100% Brian, om Københavns Kommune er i gang med at 'greenwashe' med ambitiøse målsætninger for miljøet.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179144/56570413-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Oct 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Mettes &quot;sikkerhedspakke&quot;, idealisme og håb, politisk fnidder og drama</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179145/56538751-audio.mp3</link>
			<description>I aftenens Efter Otte starter vi med et kig på regeringens forslag om øget overvågning. Kan mange flere kameraer afhjælpe kriminalitet, eller vil de skabe et mere overvåget samfund til ingen verdens nytte?  Og så kan du høre fra en kvinde, der fandt ud af, at hendes partner var hemmelig spion. 
Derefter er der en time om idealisme og håb. Med en tur dybt i arkivet, en fortælling om en journalistisk bedrift og om at lænke sig til et badekar i protest. 
Og til slut kan du høre radiouddrag om politisk fnidder, skandaler og drama - både internt og partier imellem. Vi hører også en analyse af Trumps besvær med Ukraine-sagen og de mange amerikanske kampagnevideoer, som bliver spyttet ud i kølvandet på den.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179145/56538751-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 09 Oct 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:05</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Ind i hjernen, ud i rummet</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179146/56472348-audio.mp3</link>
			<description>Vi skal helt dybt ind og helt langt ud i aftenens Efter Otte. Astronauter på stribe oplever et markant skift i deres opfattelser af jorden, når de har været ude i rummet og betragtet kloden på afstand. Det kalder man 'The Overview Effect', og den følelse sætter Andreas Mogensen ord på i uddrag fra Elektronista. 
Og så skal vi dybt ind i hovedet, når vi undersøger narkosens mysterier. For hvad sker der egentlig i hjernen, mens vi er underlagt anæstesi og ligger i kunstigt koma? Er der bare helt sort, eller er der noget derinde? Og derude? 
Og så er der naturligvis Bibelskolen med Judas Brev.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179146/56472348-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 07 Oct 2019 19:10:07 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Mette, den ægte. Radio Venstre og et kig mod weekenden</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179147/56388597-audio.mp3</link>
			<description>Efter Otte har i aften en håndfuld klip fra Det Lille Mememageri, hvor det lykkes mememagerne at få fat på den person, der havde statsministerens brugernavn på Instagram, før hun fik det taget fra sig. Det blev til en officiel undskyldning og et indblik i, hvordan Facebook reagerer på og behandler folk med indflydelse og magt.
I anden time bliver der spillet klip med den seneste uges tids lange interviews og samtaler med venstrepolitikere. Fortiden bliver endevendt, der bliver kigget indad, og der bliver spist på en færøsk michelinrestaurant.
Til sidst er der et smuglyt på nogle af weekendens programmer, hvor du blandt andet kan høre vært og sognepræst Kristian Ditlev Jensen blive tatoveret.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179147/56388597-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 04 Oct 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Drukanekdoter, ulovlige stoffer i radioen og psykedeliske svampes effekt på...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179148/56330931-audio.mp3</link>
			<description>Det skal handle om noget så hårdt som alkohol og stoffer i aftenens Efter Otte. Efter den fromme gennemgang af Johannes Andet Brev i Bibelskolen skal vi se på legalisering af cannabis, men også hvordan pot-aktierne ligger for tiden. Og hvordan røgen overhovedet når til Danmark. 
Herefter slår vi bremsen i med en lidt mere lovlig beruselse; alkoholen.  Vi får drukanekdoter fra Københavnske caféer og skåler med en historisk gennemgang i Romerriget. Mens Kirsten Birgit drikker smaddervarm romtoddy, har Island luret metoden til færre unge, der drikker og tager stoffer i nattelivet. 
Før vi i tredje time syrer helt ud med en debat på hallucinerende MDMA og undersøger, hvordan psykedeliske svampe kan afhælpe despression.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179148/56330931-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 03 Oct 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Musik der fremkalder kuldegys, en tur til den evige stad og en time om guitaren</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179149/56299237-audio.mp3</link>
			<description>Efter Otte for fuld musik! Efter dagens kapitel i Bibelskolen ser vi på, hvorfor vi får kuldegysninger og dopamin-skud til hjernen af god musik på samme måde, som når vi forventningsfuldt ser frem til god mad - eller dyrker god sex. Og så tester kulturprogrammet, om det kan være rigtigt, at der er fuld gåsehuds-garanti på Abbey Road-albummet.
Herefter spænder vi sikkerhedsbælterne og tager en tur til Rom, hvor Martin Kongstad smager udsøgte pastaretter på flugt fra støjende boremaskiner. Og taler med en arkæolog om selve grundlæggelsen af den fantastiske by.
Vi vender tilbage til musikken, og får el-guitar-anekdoter med et ordentligt spring tilbage i arkivet i tredje time. Vi hører en trommeslager, der spiller guitar og lytter til tilblivelsen af unikke protester mod beskeder fra e-boks efter klokken 16.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179149/56299237-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 02 Oct 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Kinas perfekte fejring, landets tidligere statsministre fortæller og en tur...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179150/56271971-audio.mp3</link>
			<description>I Kina fejrer de 1. oktober 70-året for folkerepublikkens fødsel og det kommunistiske styre. I den anledning tager Efter Otte efter Bibelskolen et kig på hvor perfekt den fejring egentlig har været. For i Kina er der som regel ikke plads til slinger i valsen, men alligevel kaster demonstrationer i Hong Kong skygger over festlighederne. 
I anden time kan du lytte til samtaler med tidligere statsministre - inklusiv en tur på Michelin-restaurant på Færøerne og en ældre samtale mellem en chefredaktør og en daværende beskæftigelsesminister, der i dag har kunne holde sin første statsministertale på Folketingets åbningsdag. 
Og så skal vi til slut lytte til uddrag med Mogens Lykketoft. Manden der aldrig selv blev statsminister, men som med en aktuel tyk erindringsbog kan se tilbage på en lang og begivenhedsrig politisk karriere.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179150/56271971-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Historier fra Nomas begyndelse</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179151/56242081-audio.mp3</link>
			<description>Efter Otte fejrer i aften at Bearnaise er dyrenes konge er tilbage. Martin Kongstad har blandt andet fokus på Restaurant Nomas begyndelse, og det har Efter Otte i den anledning også...
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179151/56242081-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 19:10:32 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>24syv Morgen afslører læge-sladder på facebook, vampyrer suger blod og...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179152/56157264-audio.mp3</link>
			<description>Vi starter med at se tilbage på denne uges afsløring fra 24syv. 11.000 læger brugte en hemmelig facebookgruppe til at udveksle sladder og dele brok fra patienter, som i flere tilfælde ikke var svære at identificere. Desuden er der selvfølgelig Bibelskole i første time, hvor Jeppesen og Ugilt endelig får lov at tale om antikrist.
Det bliver bloddryppende i anden time, når Romerriget undersøger lægevidenskabens blik på menstruation og 24syv Dokumentar tager derud, hvor det er evigt midnat og to unge mennesker undgår sollyset. Og drikker donorblod.
Sidst, men ikke mindst, er der weekendstemning i radioen med smuglyt på kommende programmer. De tre f'er, der altid leverer god lørdagsradio; Flaskens Ånd, Fitness M/K og Forældreintra. Og så når vi også lige hjem til islamkritikeren og forfatteren Lars Hedegaard, der lever i skjul.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179152/56157264-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 27 Sep 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Tur på bordel, guldalderen fyldt med ambivalens og politiske eller...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179153/56123915-audio.mp3</link>
			<description>Der er først og fremmest en from omgang Bibelskoletil dig, og herefter tager Efter Otte en tur til bordellerne langs landevejene på Fyn eller i Jylland. Med Karens mor, som arbejder for de udenlandske kvinders sikkerhed og sundhed i en barsk verden. Desuden finder vi ud af, hvorfor Morten godt kan lide at sugardate unge smukke kvinder. 
Derefter kigger vi på de blandede følelser, der kan opstå omkring guldalderen, som ellers er opblomstrende, kunstnerisk og idyllisk, men som også har mørkere sider. 
Og til slut i aftenens Efter Otte kan du høre radio om sylte, gæring og fermentering. Tre ting, der er yderst populært i gastronomien - men som også er en politisk tendens, vil det vise sig. Vi skal smage på japansk umami, tale om bakterier med en mesterkok og undersøge socialdemokratiske syltekrukker.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179153/56123915-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Religiøst blik på klima, Greta giver myrekryb og kritik af astrologi-begejstring</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179154/56092358-audio.mp3</link>
			<description>Du finder næppe en Efter Otte-udsendelse, hvor Bibelskolen er bedre integreret i emnet. For det bliver dommedagsagtigt og apokalyptisk når  'herrens dag' kommer nærmere og Jeppesen + Ugilt læser Peters Andet Brev. Og så ser vi på klimaangst i et religiøst perspektiv. Selv Greta og Jesus bliver sammenlignet med hinanden. 
Men Jesus-sammenligningen skal du ikke fortælle til Brian Weichardt. Han er ikke begejstret for det 16-årige svenske klima-ikon. Tværtimod kan han kun se 10 sekunder af hendes tale, uden at det hviner i ørerne af irritation. En psykolog hjælper ham med at opklare, hvorfor han er så rasende over Thunbergs tårer. Og så er der i anden time interview med andre midaldrende mænd, der synes, hun skulle ta' og smutte tilbage i skolen eller som minimum slappe lidt af. 
Til slut er der god radio om kartoflen, om kærlighed og opdagelse - og om et kritisk blik på astrologi-bølgen.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179154/56092358-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 25 Sep 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Elmaster tvinger folk fra hus og hjem, kvindeundertøjssælgere og lær hvordan...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179155/56063510-audio.mp3</link>
			<description>I aften handler programmet først om den el-motorvej, der skal strække sig 175 kilometer fra Holstebro til den tyske grænse. Undervejs kommer den til at skabe gener for folk, der skal forholde sig til store elmaster i nærheden af deres hjem. Nogle bliver også nødt til at flytte.
I anden time handler det om nogle af de kvinder, der har viet en del af deres liv til at sælge lingeri.
I tredje time har Efter Otte samlet klip med forskellige gallerister og kunstsamlere, der fortæller om, hvordan de udfører deres arbejde.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179155/56063510-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 24 Sep 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Steder der bliver væk, når tiden går</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179156/56041880-audio.mp3</link>
			<description>I aften handler Efter Otte om nogle af de steder og ting, man mister, når tiden går. Caféer og værtshuse forsvinder efterhånden, som de går af mode eller skifter ejere. Lars Seier Christensen har købt sit ungdomsvandhul. Søren Ulrik Thomsen fortæller om sin ændrende by - og i den store provins skal regnskabet gøres op. Hvorfor er der så mange steder i udkantsdanmark, der er i afvikling?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179156/56041880-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 19:10:28 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Grov mobning i kirken og en blackfacende premierminister. Debat med høje...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179157/55933603-audio.mp3</link>
			<description>Der er naturligvis Bibelskolen, og derefter bliver fredagens Efter Otte hos Folkekirken, hvor der siden 2017 har været rapporter om grov mobning og dårligt arbejdsmiljø blandt de ansatte. Og så undersøger vi, hvorfor domæner med navne på politikere og digtere leder ind på en kristen hjemmeside. Efter Otte runder første time af med et blik på canadiernes forhold til deres premierministers fortid med krænkende udklædninger. 
I anden time kan du høre debat, hvor bølgerne bestemt går højt i studierne. Både om en dansk skuespillerindes fatsuit og repræsentation i film og om det så berømte og berygtede nazikort. 
Og til slut skal du høre vilde anekdoter fra forskellige kunstneres liv. Både om ham, der havde sin gang som den sidste avantgardist i Randers, og ham der satte hår på alle supermodellerne i 80'ernes Paris. Vi runder fredagens udsendelse af med en tur på duejagt med diamantdatteren Thalia Pitzner.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179157/55933603-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 20 Sep 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Flere nomineringer af fremragende morgenradio og lytterinddragelse og...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179158/55900580-audio.mp3</link>
			<description>Efter Otte fortsætter med eksemplerne på Prix-nominerede, der har gjort sig fortjent til ros ved årets radio-prisfest. Vi er nået til 'Årets Mogenflade' og 'Årets Vært', så i første time lytter vi til 24syvMorgen og deres behandling af tolkesagen hos politiet og EasyTranslate. Herefter lytter vi til den nominerede Asger Juhl og hans nylige samtaler om udvidelse af børneloven og sjældne klimakritikere. 
Anden time er dedikeret udelukkende til Nattevagten. Her kan du høre, hvorfor det program, værterne og 'nattefamilien' er en selvfølge på listen over nominerede til 'Årets Lytterindragelse'. 
Til slut får vi en tur rundt hos de mange tidligere politikere, der elsker at erindre og mindes en lang karriere i politik, både under blå og røde faner.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179158/55900580-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 19 Sep 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>... og de nominerede er desuden</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179159/55867554-audio.mp3</link>
			<description>Prix Radio nærmer sig. Og Efter Otte kan blive ved og ved med at fylde fladen med nominerede 24syv-programmer. 
Så i aftenens udsendelse kan du efter Bibelskolen høre eksempler på, hvorfor der er hæder i luften til både 'Årets Radiopersonlighed', 'Årets Øjeblik' og 'Årets Satire'. Hør for eksempel hvilken kategori, kanalen kan være helt sikker på at få en statuette med hjem fra.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179159/55867554-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 18 Sep 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>... og de nominerede er</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179160/55833171-audio.mp3</link>
			<description>Som opvarmning til at Prix Radio på fredag kårer det bedste, der er sendt som radio og podcast, så sætter Efter Otte i aften fokus på nogle af de nominerede fra Radio24syvs side.Hør hvilke indslag, der er nomineret i kategorierne:Årets interview - den kritiskeÅrets eventÅrets dokumentarÅrets interview - den gode samtale
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179160/55833171-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 17 Sep 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Dansk plastik sendes verden rundt og kan det betale sig at købe et træ</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179161/55795337-audio.mp3</link>
			<description>Efter Otte samler op på lidt af klimadebatten fra sidste uge. Det er kommet frem, at genbrugsplastik fra Danmark formentlig ikke bliver genbrugt. Så stilles der også skarpt på en kampagne, der skulle opfordre til at købe et træ.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179161/55795337-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 16 Sep 2019 19:09:53 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Frygt, katastrofer og uhygge på fredag d. 13</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179162/55706641-audio.mp3</link>
			<description>Der er dømt kuldegysninger og skræk denne fredag i Efter Otte. Efter Bibelskolen skal vi lytte til undersøgelser om frygt i forskellige lande og om mediernes ansvar for at puste til vores angst for klimaforandringer, terror og cyberangreb.
Og i anden time skal det handle om bådulykker, mødet med en bjørn og virksomheder der bruger sorg og ulykke kommercielt. Til sidst er der besøg i et skrækindjagende forladt hus, hvor Kasper finder både efterladte børnetegninger får et chok i en mørk kælder.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179162/55706641-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 13 Sep 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Krigsdeltagelsesdebat, kaffe, skæg og mænd der mister håret</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179163/55661397-audio.mp3</link>
			<description>En klumme udgivet på flagdagen i sidste uge har bragt sindene i kog blandt højrefløjen såvel som tidligere krigsveteraner. Debatten mellem Jans Philip Yazdani og Niels Jespersen hører vi efter Bibelskolen i første time. Derudover kan du høre om kampflysindkøb og krigens teknologi. 
Hele anden time af Efter Otte er dedikeret til danskernes kærlighed til den varme mokka-drik. Vi kigger på kaffens historie, på priserne for to-go-kaffe i København og så fortæller en lytter, hvordan han pludselig godt kunne lide kaffe efter et trafikuheld. 
Og så er der snakke om hårpragt og skægvækst i tredje time. Der er interviews med skaldede mænd, der måske/måske ikke savner håret. Og så kan du høre, hvem der ejer Horsens flotteste fuldskæg.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179163/55661397-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Sep 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Angrebet i New York, der ændrede en hel verden</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179164/55629806-audio.mp3</link>
			<description>Det er den 11. september og dermed 18 år siden, at flyene ramte højhusene på Manhattan i New York. Siden har ikke alene amerikansk politik og kultur været mærket af angrebet. Også i den resterende vestlige verden har man taget skrappe midler i brug i kampen mod terror. Hele aftenens Efter Otte - på den anden side af Bibelskolen - handler om efterdønningerne, konsekvenserne, kulturændringerne og ikke mindst lovgivningen ovenpå 9/11. 
Desuden kan du høre fra nogle af de mennesker, som stadig jagter svar på, hvad der egentlig skete under terrorangrebet i 2001.  Og så hører vi Kirsten Birgits sindsoprivende beretning fra orkanens øje, da hun pludselig en morgen i 2001 på usædvanlig vis blev vækket af solen.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179164/55629806-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Sep 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:02</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Brexit, te, Bercow, te, Boris, te</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179165/55600753-audio.mp3</link>
			<description>Efter Otte giver i aften et overblik over den seneste udvikling i sagaen om Storbritanniens udtræden af EU. Boris Johnson har tabt seks afstemninger på seks dage. Det er svært at forstå, hvad der sker, men vi forsøger med overblik. For at det ikke skal gå op i kaos det hele, så er hvert højtrystende, buldrende brexit-indslag efterfulgt af et roligt, næsten meditativt indslag om te.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179165/55600753-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Sep 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Levi er non-binær og vil tiltales i tredje person. Det vil Søren Espersen...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179166/55566969-audio.mp3</link>
			<description>For tiden bliver det diskuteret meget i medierne, hvordan man skal tiltale forsamlinger. Et forslag er at udelade kønnede ord og i stedet bruge mere neutrale ord såsom &quot;folkens&quot; eller blot &quot;studerende.&quot;I morgenprogrammet har Ida Herskind talt med Levi Bøgh-Stray, der er glad for den slags forslag. Det er Søren Espersen ikke.I samme tråd er der premiere på en bog, der peger på at historierne om krænkelser mest er noget, der florerer i medierne. Den pointe bliver udfordret i mediemagasinet Q&amp;A.;I Bibelskolen fortsætter de med at læse Jakobs brev. Jesus bror forsøger at lukrere på sin berømte brors meritter, men Michael Jeppesen er ikke begejstret.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179166/55566969-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Sep 2019 19:10:11 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Barnebrude, fodboldanekdoter, digital dannelse og forbud mod at sige 'hva så...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179167/55479033-audio.mp3</link>
			<description>Der er både Bibelskolen og debat om barnebrude i aftenens første time. Inger Støjbergs beslutning om at tvangsadskille asyl-par, hvoraf den ene af parterne er under 18, skal nu undersøges af en kommission. Det er snart 3,5 år siden, at den beslutning blev taget, så der er masser af klip gennem tiden, hvor programmerne på 24syv har vendt begrebet 'barnebrude' og taget debatten om de unge asylpar.
Og så er der gode fodboldanekdoter! Tænk at have oplevet en ung Bendtner redde æren med et legendarisk saksespark, da han i sin tid spillede på FCK's ungdomshold. Og hvad er det egentlig, legenden Cantona har ment med sin noget kringlede tale, da han stjal showet ved et fodbold-event forleden? Der er desuden i anden time ren genhørsglæde med et ældgammelt fredagsprogram, hvor der hverken mangler dåseøl eller gode historier.
Tredje time handler Efter Otte om digital dannelse. Skal skoleleverne i Aarhus virkelig have hver deres bærbare computer, eller ville kommunen kunne bruge pengene mere fornuftigt? Og er det overhovedet smart at smide flere skærme ind i klasseværelserne og de unges hverdag? Og så undersøger 24syvMorgen om det er klogt at opfordre ansatte på Universitetet til ikke at bruge kønnede begreber som 'hey tøser' og 'hva så gutter'?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179167/55479033-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 06 Sep 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:02</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Flagdag med veteranradio, de 'rigtige' bøger at have stående og en hel time...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179168/55443497-audio.mp3</link>
			<description>Udover Bibelskolen markerer aftenens Efter Otte den danske flagdag med nogle af de mange gode udsendelser, der har handlet om de danske udsendte og ikke mindst deres hverdag efter krig.  Lytteren Thomas fortæller om Balkan, 24syvdokumentar besøger et veteranhjem og soldater flygter fra deres PTSD ud i junglen for at tage ayahuasca. 
I anden time diskuterer vi, hvad der er de 'rigtige' bøger at have stående i reolen. Er det virkelig de klassiske kanoniserede værker, der er afgørende for personlighed? Og så skal det handle om, når forlagene ikke bryder sig om indsendte manuskripter - når litteratur bliver afvist. 
Til slut får du en hel time om bryster. Både de ægte, de falske, de store og små. Og om bryster, der bliver syge og som forskere knokler for at blive klogere på.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179168/55443497-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 05 Sep 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Mindeord, kendte stemmer og formlen for et menneske</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179169/55413602-audio.mp3</link>
			<description>I aften tilegnes første del af Efter Otte til &quot;det vildeste og mest bemærkelsesværdige i Flaskes Ånds snart 8-årige historie&quot; - det var Poul Pilgaard Johnsens egne ord om interviewet med billedkunstneren John Olsen, der døde for nyligt.Derefter handler programmet om kendte stemmer, der har præget et utal af barndomme i Danmark.I sidste time bliver der afspillet en samling lydklip om algoritmer, hvordan man sætter mennesket på formel, om man bør gøre det - og så bliver musik af en kunstig intelligens anmeldt af en anden kunstig intelligens.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179169/55413602-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 04 Sep 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Kan Ellemann-Jensen trykke på aftrækkeren? Historier og overdrivelser om...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179170/55383641-audio.mp3</link>
			<description>Jakob Ellemann-Jensen har været i Jagttegn og haft et rådyr i sigtekornet. Rammer han? Metaforikken er til at tage og føle på, hvis man skeler til formandsposten i Venstre.I anden time handler det om forførelse, kærlighed og det promiskuøse. I tredje time bliver der samlet op på indslag om fremtiden for P7 Mix, P6 Beat, P8 Jazz og Radio24syv.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179170/55383641-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 03 Sep 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Nederlagets time</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179171/55350925-audio.mp3</link>
			<description>I aften er Efter Otte dedikeret til historier om nederlag. Intet om Venstres formandspost dog.I stedet kan du høre, hvordan man kan genfortælle historien om Christian d. 2. - måske var han ikke uligevægtig alligevel. Hør også et uddrag fra podcastserien Nedtur - om landmanden, der forbandede sine bankrådgivere langt ud over Vesterhavet. Til sidst kan du også høre et uddrag fra Det Næste Kapitel, hvor Hassan Preisler forsøger at forholde Villy Søvndal til sin del af ansvaret for SF's nedtur.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179171/55350925-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Sep 2019 19:10:34 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Efter Otte 30-08-2019</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179172/55266065-audio.mp3</link>
			<description>Efter Otte har samlet en radiofonisk æske godbidder fra Radio24syvs bedste interviews og debatter til aftenkaffen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179172/55266065-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Aug 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Teleoplysnings-skandalen, assistenter der lytter til dine skænderier og hvad...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179173/55232159-audio.mp3</link>
			<description>Efter Otte er denne torsdag aften først og fremmest en gennemgang af perspektiverne på sagen om masteoplysninger, der har været centrale i tusindvis af sager, domme løsladelser og varetægtsfængslinger. Fordi teleoplysningerne har været fyldt med fejl og usikkerheder, er eksperter ikke blege for at kalde det for 'katastrofalt' for retssystemet. Desuden er der naturligvis Bibelskole i aftenens første time.
I anden time er der mere datasnak på menuen. Julegavehittet over dem alle, digitale assistenter fra eksempelvis Google, viser sig nu at have optaget, lyttet med og endda transskriberet samtaler fra private hjem. I 2014 afslørede Radio24syv, hvor nemt det var at indhente personlige oplysninger fra teleselskaberne. Og så hører vi, hvordan forskere bruger data til at forudse spredning af sygdomme gennem eksempelvis mobildata.
Til slut er der uddrag om urolighederne i Hong Kong, som har stået på i flere måneder. Nu rasler Kina med sablerne. Spørgsmålet er, om 'et land, to systemer' holder frem til 2047. Og om det er helt ved siden af at sammenligne protesterne med de blodige begivenheder på Den Himmelske Fredsplads i 1989.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179173/55232159-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Aug 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>For fuld musik i både dur og mol, den egentlige forskel på jyder og...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179174/55198688-audio.mp3</link>
			<description>Der bliver nørdet lidt igennem med tung musikteori i første time af aftenens program. For hvordan rammer mol-skalaen vores følelser, og kan man skrue ned for tempoet og så er der garanti for gåsehud? Og hvordan lyder REM-hittet Losing My Religion i dur? I Bibelskolen tager Jeppesen og Ugilt sig af Hebræerbrevet kapitel 10. 
Desuden er der en hel time om forholdet mellem by og land. Er alle fra Jylland ydmyge og rolige? Og er det medierne, der fodrer vores fordomme, og er der i virkeligheden slet ikke så stor forskel på jyder og københavnere?  Til slut er vi på besøg hos en kvinde, der bor i et kæmpestort hus, men som kun bruger to-tre af værelserne. Og så drikker vi vin med en selvvalgt enspænder, som i dag er en berømt modemand.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179174/55198688-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Aug 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:02</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Træerne brænder i Amazonas, og hvad så? Der er højtbelagt på menuen og...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179175/55167225-audio.mp3</link>
			<description>I første time undersøges der om Amazonjunglen nu også er jordens lunger, og så er der også et indslag om den type træ, der bedst kan omdanne CO2.I anden time er der højtbelagt, øl og spisekonkurrencer og i tredje time er der fortællinger om nogle af historiens første forfattere og andre fortællinger om historiske kvinder, der levede udenfor nutidens fordomme.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179175/55167225-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Aug 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hvad skaber vold?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179176/55134166-audio.mp3</link>
			<description>Knud Romer har indrømmet at have nikket Thomas Blachman en falster-skalle til en fødselsdagsfest. Det kan du høre om i aften, ligesom der vil komme bud på hvad der driver folk til at blive voldelige, og hvordan tilskuere reagerer på overfald.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179176/55134166-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 26 Aug 2019 19:10:56 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Historier om guldalderen og kongehuset skrives om, Arktis er alle...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179177/55045637-audio.mp3</link>
			<description>Efter Bibelskole er der måske nogle historier, der skal skrives om. Eller rettes på. For Alternativets Rasmus Nordqvist har rod i sit CV. En restaurering af et af den danske guldalders mest berømte værker giver måske anledning til en omskrivning af historien. Og så er Kronprinsens biografi 'Under Bjælken' muligvis lidt af et royalt spin.
Lyt i anden time til uddrag om Arktis og alle de mange store magter, der er dybt forelskede i området, dets ressourcer og potentialet i 'frostboksen'. For alle vil have en bid af Arktis: Både Kina, USA og Rusland står tilsyneladende i kø for at skabe handelsruter, bygge militærbaser eller måske oveni købet købe hele Grønland.
I aftenens sidste time er der smuglyt til nogle af de programmer, du kan glæde dig til at høre i weekenden på 24syv. Om både tilskuer-effekt og gadejuristerne. Og så spørger vi, om det virkelig kan være rigtigt, at danske børn er så bange for Trump, at de græder af lykke over hans aflyste besøg.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179177/55045637-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Aug 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:02</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Æstetiske biler, svampejagt og asiatisk mad</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179178/55011835-audio.mp3</link>
			<description>Der er livsstils-radio over hele linjen i aftenens Efter Otte. Når vi har hørt Bibelskolen, er der først fart over feltet. Det skal handle om de actionfyldte biljagter på film, bilen som æstetisk genstand og friheden ved at sidde bag rettet. 
Herefter tager vi på svampejagt efter både kantareller, og så dem som man bestemt ikke må sætte tænderne i. Men er det hysterisk at vaske efter at have rørt ved en fluesvamp? Og hvordan ser den perfekte svampesamlerkurv ud? Få svar i anden time.
Og så rumler maven nok lidt efter sidste time af Efter Otte, for her bliver det eksotiske asiatiske køkken udforsket. Det skal både handle om thai-rejechips, japansk Sukiyaki og søde frugter fra Vietnam.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179178/55011835-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Aug 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>En pigefornærmet præsident, den evige identitetsdebat og en time om hykleri</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179179/54979588-audio.mp3</link>
			<description>Et lidt sent afbud fra en prominent gæst er på alles læber i øjeblikket, og også i Efter Otte kan du høre reaktioner på og analyser af Trumps aflysning. Desuden er der debat om Løkke og Venstres krise. Og så er der Bibelskolen med et nyt kapitel af Hebræerbrevet.
I anden time spørger vi, hvorfor det tit er historier om krænkelser og politisk korrekthed, som får bedst plads og lang levetid i medierne? Og om det i virkeligheden skaber større skel mellem os, når vi diskuterer identitetspolitik.
I aftenens tredje time skal det handle om hykleri. Hør blandt andet hvordan en tv-vært forsvarer at have beskyldt Greta Thunberg for at 'fucke med klimaet', og hvor mange gange man egentlig må flyve til Spanien, når man for Alternativet slår på tromme for færre flyture.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179179/54979588-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Aug 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:02</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Efter Otte 20-08-2019</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179180/54945485-audio.mp3</link>
			<description>Efter Otte har samlet en radiofonisk æske godbidder fra Radio24syvs bedste interviews og debatter til aftenkaffen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179180/54945485-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 20 Aug 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:02</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Kritik af moderne pornografi</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179181/54912574-audio.mp3</link>
			<description>Moderne porno får kritik for mange ting - nogle af de punkter er der fokus på i aften.I Storbritannien skal man identificere sig, inden man kan få adgang til pornohjemmesider. Hør hvorfor noget lignende bør indføres i Danmark.Hør også en kvinde fortælle, hvorfor hun har været glad for at se porno, da hun var under 18 år. Hør også om en muslimsk underviser der er havnet på listen over hadprædikanter på grund af et tweet om porno, og så bringer Efter Otte også en anmeldelse af dansk fairtrade porno.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179181/54912574-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Aug 2019 19:09:53 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Forsmag på weekenden, der går en prås op og fortællinger om hårde barndomme...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179182/54813971-audio.mp3</link>
			<description>I første time er der forsmag på nogle af weekendens programmer. Hør Knud Romer tale konfliktmægling. Sukiyaki handler blandt andet om #MeToo, og Magtens Stemmer er tilbage, og på søndag er der fokus på manden, der blev symbolet på centraliseringen af sygehusvæsnet.
Anden time handler om forskellige eksempler på, at en prås pludselig går op for en vært eller en interview-gæst.
Til sidst handler det om fortællinger om hårde barndomme og bud på, hvordan man kan forene sig med sådan en.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179182/54813971-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 16 Aug 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den sande form for borgerlighed, det regner med mikroplast og det svære ord...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179183/54775163-audio.mp3</link>
			<description>Jeppesen og Ugilt læser dagens kapitler af Hebræerbrevet i Bibelskolen. Og så er der vild debat om, hvordan man er borgerlig på den 'rigtige' måde i aftenens første time. 
Anden time tager udgangspunkt i de nedslående nyheder om, at man nu har fundet mikroplast i sneen i Arktis. Mange gange før har vi hørt advarsler om plastik i drikkevandet og om ambitiøse projekter med fangearme, der skal indsamle affald i Stillehavet. Vi lytter til mange af dem i aftenens program. Og til slut får vi også kendskab til en andet og lidt mere nuttet (?) ting, der er mikroskopisk. Nemlig bjørnedyret, som er flyttet ind på månen. 
Torsdagens Efter Otte slutter med emnet undskyldninger. Hvor sent kan de komme, og hvordan lyder en rigtig god undskyldning?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179183/54775163-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Aug 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Stram diskurs, en time om faktatjek og rørende fortællinger om fædre og...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179184/54742612-audio.mp3</link>
			<description>Først og fremmest er der Bibelskole med endnu en stor luns af Brevet til Hebræerne. Herefter er første time en samling af fremragende interviews fra 24syv's nyeste eftermiddagsprogram Stram Diskurs. 
I anden time faktatjekker vi til både højre og venstre - og ser på selve begrebet fakta og menneskers forhold til det i et filosofisk perspektiv. Hvor mange skod bliver egentlig smidt på gaden i Danmark, og hvor vigtigt er det, at en anekdoter bliver fortalt med de rigtige årstal? 
Til slut er der rørende fortællinger om en far på flugt. Og om et angreb på det tog, som digter Jesper Brygger sad i, da han som 19-årig rejste gennem det krigsarrede Cambodia.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179184/54742612-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Aug 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Andel del af &quot;alt skal på skoleskemaet&quot; og debatten om Onkel Rejes satanisme...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179185/54714541-audio.mp3</link>
			<description>I aften fortsætter temaet med radioklip, når nogen har foreslået at et eller andet emne bør komme på skoleskemaet. I aften er det dødsmetal, indeklima, rigsfællesskab, bornholmsk, sexchikane, kreativitet, lidt mere Blachman og så er der også et forslag om at fjerne kristendom fra skoleskemaet.
Derudover handler aftenen også om kritikken af DR's satire rettet mod kristne, når karakteren Onkel Reje blandt andet opfordrer til at blive satanist.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179185/54714541-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 13 Aug 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Alt skal på skoleskemaet afsnit 1</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179186/54682723-audio.mp3</link>
			<description>I dag begynder en serie af klip med folk, der har foreslået, at et emne bør komme på skoleskemaet.I aften kan du høre om en lærer, der har optalt mere end 120 forslag siden 2017, samme år som Thomas Blachman foreslog sig selv på skoleskemaet.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179186/54682723-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Aug 2019 19:10:14 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Klimaangst, campingferie og aktivisme, der rammer skævt.</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179187/54602186-audio.mp3</link>
			<description>Thea på 24 år får angst for klimaforandringer og konsekvenser, når hun ser tomme hylder i supermarkedet eller døde træer. Denne samme udbredte form for angst og skam diskuteres i den seneste udsendelse fra Den Blå Bog. Men første time byder selvfølgelig også på et nyt kapitel i Bibelskolen - som også har en særlig dommedags-stemning over sig. 
I anden time skal vi på campingferie med familien. Er det de høje forventninger til ferien, der gør det svært at overleve den, eller komme hjem uden at en skilsmisse står og lurer i kulissen? Vi skal både besøge campingpladser i Helved og i Sønderjylland, hvor den bedste af slagsen faktisk ligger. 
Privilegier, krænkelse, racisme og tykaktivisme fylder i tredje time. En tykaktivist har fået kritik for at være 'hygge-kolonialist' efter en anmeldelse af Rungstedlund, og så genbesøger vi stormvejret omkring Kerteminderevyens plakat med både black, yellow og redface.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179187/54602186-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Aug 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Børnene på udrejsecentrene, en time om chokolade og at slette og glemme</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179188/54576120-audio.mp3</link>
			<description>Først er der naturligvis Bibelskole i Efter Otte. Herefter tager vi en tur rundt i nylige og lidt ældre debatter om børnenes vilkår på Sjælsmark, samt planerne for de omkring 100 mennesker, der skulle have boet på den nu droppede ø Lindholm.  
I anden time lever Efter Otte op til sit navn med en time om chokoladespiseri, en varm kop kakao efter en krævende jagt, en stor Marabou-præmie fra Tivoli og verdensmesteren i chokolade. 
Og mellem 22 og 23 får du en times uddrag om hukommelse. At optimere med huskeregler, at komme til at slette Taiwan fra et verdenskort, og de mange smalle danske digtere, der åbenbart ikke er plads til på vores allesammens fælles hukommelse; Wikipedia.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179188/54576120-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Aug 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Trumps interesse i Arktis og internettets mørkeste afkroge. Anmelderi i alle...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179189/54545077-audio.mp3</link>
			<description>I aftenens første time spørger vi: Hvad vil Donald Trump egentlig med sit besøg i Danmark? Arktis-eksperter er ikke i tvivl - han er interesseret i Grønland. Desuden kommer vi tættere på det mest dystre internetforum, 8Chan, hvor flere manifester og planer om terror bliver delt. Og som også har været omdrejningspunkt for efterdønningerne oven på El-Paso-skyderierne.
Herefter kommer vi omkring objektivitet og subjektivitet, og traditionen for anmeldelser og smagsdommeri her til lands. Kan man godt med den ene hånd starte en fan-bevægelse, men man med den anden hånd anmelder selvsamme kunstner? Og er Mad Max et mesterværk, eller er Ekko-filmanmelderen bare glad for nostalgiske far-film?
Og så finder vi sammen ud af, om vi egentlig kan bryste os af et stærkt sundhedssystem i Danmark, eller om det er fyldt med fejl, lange ventetider og voldsom overvågning.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179189/54545077-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Aug 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Opera sunget som pop, sagen om A$AP indtil videre og depression og behandling</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179190/54517978-audio.mp3</link>
			<description>Efter Bibelskolen handler første time om forskellige former for formidling af opera. Hør blandt andet klassisk opera fortolket som pop eller hvordan en ung dirigent redder en forestilling, da en sangerinde taber sit tøj på scenen.Anden time handler om voldssagen i Sverige med den amerikanske rapper A$AP Rocky - få begyndelsen og den seneste udvikling.Tredje time handler om depression og behandling af depression. Der bliver blandt andet spillet et interview med Christina, der har fået det bedre efter 12 elektrochok-behandlinger, og så er der et klip fra et nyt program, hvor Sebastian Dorset og Iben Foss ser på, hvad videnskaben siger kan bruges som behandling af depression.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179190/54517978-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 06 Aug 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hvad er 100% Brian?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179191/54488905-audio.mp3</link>
			<description>Efter Otte fejrer eftermiddagens nye nyhedsprogram 100%
Brian med Brian Weichardt. Hør klip med politiske analyser og politikere, der
kun må svare ja eller nej.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179191/54488905-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Aug 2019 19:10:08 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Biblen i memes, vilde historier om mord og kult og weekend i din radio</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179192/54415317-audio.mp3</link>
			<description>Bibelskolen er ikke de eneste, der kan sende frisk radio om de hellige skrifter. Også Det Lille Mememageri tager versene under krælig behandling, taler om dåb og frelse, tro og tvivl - alt sammen mens de laver humoristiske instagramposts om det hele. I første time af Efter Otte kan du også høre, hvordan det egentlig føles at være på epo, og om tirsdag er lidt ligesom ugens bjerg-etape.
Herefter har Efter Otte samlet to af de vildeste historier, som er fortalt på kanalen. Både en ny om en tidligere guitarists eks-kone, der i Cambodja myrdede en anden kvinde. Og en ældre fortælling fra en dansk professor, som var den næstsidste gæst i Jonestown, der blev ramt af en massakre i 1978. 
Og så er der smuglyt på de kommende gode programmer. Tre indblik i weekenden med både farlig stråling (?), en skrantende men smuk by i udkanten og John Kørners fængselskunst.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179192/54415317-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Aug 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Kunst er nemt, tavshed er guld og penge gør alt muligt</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179193/54387895-audio.mp3</link>
			<description>Efter Bibelskolen denne torsdag aften hjælper kunstneren Elmer dig med at forstå den forståelige kunst, mens et familiemedlem til en dansk kvindelig performance-kunstner får svar på sine spørgsmål om den vanskelige kunst. 
Derefter skal vi tale om stilhedsterapi med Camilla og Morten, som enten klarede eller droppede seks dages fuldstændig ro. I Mikrofonholder bliver der talt om helt stille gudstjenester. Og så skal vi også forsøge os med det modsatte af tavshed; god sladder. 
I sidste time handler det om penge. I kærlighed, i opdragelse og i fremtidens betalingssystemer.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179193/54387895-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 01 Aug 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>En ejendomsmægler i Helved, en altødelæggende haglbyge og meditation for...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179194/54361182-audio.mp3</link>
			<description>Efter Otte sætter i aften fokus på forskellige måder at indrette sit hjem i byen Helved på Als.I anden time er der en potpourri af klip fra Fedeabes Fyraften, hvor Anders Lund Madsen ringer og takker folk for at lytte til Radio24syv. Hør også historien om haglbygen, der på 10 minutter ødelagde juletræer for en million kroner.Til sidst skal det handle om meditation på et stilhedsretræte, for rockere og for kampsportsudøvere.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179194/54361182-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Jul 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Knud Romers fornemmelse for skak, venner og familie om Dan Turèll og tolkekaos</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179195/54334330-audio.mp3</link>
			<description>Efter Bibelskolen så handler første time i aften om Knud Romers fornemmelse for skak. Han taler om skriveklichéer, Bobby Fischer og Iran.Anden time handler om venner og familie af Dan Turèll, der taler om ham og deres forhold til hamTredje time er et udpluk af en af de seneste historier fra morgenprogrammet om tolkekaoset, der har hersket siden EasyTranslate fik en kontrakt hos Rigspolitiet på over en halv milliard kroner.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179195/54334330-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Jul 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Ny brexit-strategi og en genopfriskning af de irske konsekvenser</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179196/54304540-audio.mp3</link>
			<description>Boris Johnson er ny premierminister i Storbritannien, og han har lagt en ny strategi for brexit-forhandlingerne - han har nedsat et krigskabinet. Hør om hvad det går ud på, og få også en genopfriskning af, hvordan brexit kan få konflikterne i det nordlige Irland til at bryde ud igen. 
Bibelskolen er nået til forskellige råd til at styre en menighed.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179196/54304540-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Jul 2019 19:10:44 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Køer og ulve. Kvindelige skakspillere og vægtløftere. Og weekend i din radio</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179197/54170422-audio.mp3</link>
			<description>Sammen med AK 24syv undersøger vi, hvad der gør en prisvindende malkeko smuk, hvad der er 'et godt yver', hvordan man fotograferer køer og hvordan et lokalsamfund reagerer på et helt kuld ulveunger. Og så er Bibelskolen selvfølgelig klar med dagens vers.
Kvinder investerer ikke deres penge i aktier og obligationer, piger spiller ikke skak eller løfter tunge vægte i motionscentret. Men så er der dem, der beslutter sig for at gøre det alligevel; springe ud i hobbyer eller fag, som i reglen er dominerede af mænd. I anden time i aften har Efter Otte samlet interviews med tre, der alle klarer sig fremragende som ene kvinde blandt mænd.
Og i tredje time får du et unikt indblik i weekendens mange gode programmer på Radio24syv. Om prisvindende arkitekter, tidligere barnestjerner og magtfulde familier.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179197/54170422-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Jul 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Mænd, der snyder kvinder. Folkelighed og politisk korrekthed. Og kunstnerisk...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179198/54147935-audio.mp3</link>
			<description>I starten af aftenens Efter Otte forsøger de to seneste Paradise Hotel-vindere at forklare, hvorfor det oftere er kvinderne, der bliver snydt i finalens sidste og afgørende ritual. Teitur smed glaskuglen på gulvet, og Anne blev snydt for præmien på 300.000 kr. Men de to er stadig gode venner. Desuden er der Bibelskolen, nyt om en mystisk udvikling i indiske fødsler, og homoægteskaber i Taiwan. 
Vi diskuterer folkelighed med Jeppe Søe og lytterne. Og politisk korrekthed, når den står i vejen for kunsten med Mary Consolatas panel bestående af udøvende hvide kunstnere. 
Og så får vi en hel time med gode kulturindslag til slut. Både om at udgive digte om relationer, og om en afdød tegneserietegner, der blev omdrejningspunkt i krimiserien Rejseholdets sidste afsnit.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179198/54147935-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Jul 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:44:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>BoJo er ny mand i Downing Street, ingen behøver at frygte børns...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179199/54125878-audio.mp3</link>
			<description>Første time handler om den nye premierminister i Storbritannien. Boris Johnson alias BoJo skal videreføre opgaven med at komme ud af EU, og efter Bibelskolen kan du høre forskellige bud på, hvordan det kommer til at gå.
Anden time af Efter Otte kommer til at handle om gaming. Skaberen af Unity har som mission at gøre det let for alle at designe sine egne computerspil - det er så godt som lykkedes for ham i og med omkring 50% af alle mobilspil er lavet på den platform. Det skal også handle om, at børns computerspilleri ikke er farligt - heller ikke i sommerheden.
I tredje time tegnes et portræt af den provokerende griseavler og filmmand Peter Aalbæk.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179199/54125878-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Jul 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:02</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Ekstra månelanding, foie gras-forbud og Tour de France som meme og lyrik</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179200/54102021-audio.mp3</link>
			<description>Der er mere at sende om månelandingen og menneskets besættelse af den skinnende sølvkugle i himlen.
I time 2 skal det handle om forbud mod foie gras og spisning af foie gras, og i tredje time er der fokus på Tour de France og beskrivelser af touren i lyrik og i memes.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179200/54102021-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Jul 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:02</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Månelandingen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179201/54072208-audio.mp3</link>
			<description>For 50 år siden, den 21. juli, landede Apollo 11 på månens overflade. Det blev et lille skridt for et menneske og stort spring for menneskeheden. For én dag siden sendte Radio24syv et særprogram på fire timer om månelandingen. Efter Bibelskolen er der i aften udvalgte klip fra programmet &quot;Månelandingen 50 år&quot;
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179201/54072208-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Jul 2019 19:09:57 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Fællesskaber og teorier, stormfuld kærlighed og flystyrt, samt terapi med...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179202/54001564-audio.mp3</link>
			<description>I sommerprogrammet Søeforklaringer får lytterne hurtigt drejet samtalen hen på konspirationer, selvom det egentlig skulle handle om noget andet. Der er sågar nogle af dem, der er modige nok til at indrømme troen på, at jorden er flad. Bibelskolen tager først hul på et helt nyt brev fra Paulus - et ganske vigtigt et. 
I anden time handler Efter Otte både om mystiske flystyrt, som viser sig at være andet og mere end bare en tragisk ulykke. Og så ser vi på et historisk trekantsdrama i Skagen. 
Besøgshunde er so last year. I et lille smugkig på weekendens program Ungdommens Kilde lærer vi mere om miniatureheste og deres egenskaber i terapiens verden. Hvorefter vi finder ud af, hvordan det går med David Carsten Pedersens nervepirrende jagt på den bjørn, han gerne vil skyde.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179202/54001564-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Jul 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Kærlighed til kæledyrene, en tur mod nord og til de varme lande</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179203/53978773-audio.mp3</link>
			<description>Vi undersøger menneskers behov for at lade behårede familiemedlemmer, nuttede kæledyr, flytte ind, og hvorfor ret mange danskere betragter deres kæledyr som deres egne børn. Kattehviskeren Birgitte ringer til Torben Steno, der selv er glad for katte. Mens Persille fortæller om en facebookgruppe med kattebilleder. Og så er der selvfølgelig Bibelskole i første time i aften. 
Vi fejrer sommeren med kølige uddrag om det høje nord - og finder ud af, hvad man opnår, når man bader i helt koldt isvand. 
Dernæst varmer vi lidt op igen med gode klip fra strandture, både dem der foregår på Jamaica, hvor det hele hurtigt bliver lidt lummert. Og så dem der foregår på Kreta med All Inclusive.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179203/53978773-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Jul 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Efter Otte 17-07-2019</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179204/53950614-audio.mp3</link>
			<description>Efter Otte har samlet en radiofonisk æske godbidder fra Radio24syvs bedste interviews og debatter til aftenkaffen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179204/53950614-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Jul 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:02</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Ring ind, sluk for det hele, stå ved din tro</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179205/53924346-audio.mp3</link>
			<description>Efter Otte handler i aften om den særlige radiogenre, hvor en vært sidder alene i et studie, lægger op til et debatemne og tager diskussionen med lytterne. Sommersendeplanerne har været fulde af dem de seneste år på radioen, og telefonerne har som regel været bimlende.Derefter skal det handle om at slukke og koble af - det være sig fra sin telefon og sit arbejde. Det kan få alvorlige konsekvenser, hvis man ikke gør det.Til sidst skal det handle om at stå ved sin tro, selvom man tvivler. Der vil blive spillet klip fra et uhøjtideligt højtidsprogram og et program om cool spiritualitet.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179205/53924346-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Jul 2019 21:17:42 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Prisen for at skyde en bjørn</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179206/53895128-audio.mp3</link>
			<description>Der er et nyt sommerprogram på kanalen, der handler om jagten på en sort bjørn og prisen for at skyde en. I aften er der et sammendrag af første afsnit af &quot;Før bjørnen er skudt&quot; og et interview med kvinden, der har hjulpet til at gøre jagten og udsendelsen mulig.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179206/53895128-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Jul 2019 19:10:14 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Instagram i stormvejr, særlig dansk og tyrkisk humor og tre gode...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179207/53883574-audio.mp3</link>
			<description>Siden et selvmordsbrev lå offentligt på en dansk bloggers profil i to døgn, og modtog adskillige anmelderser uden at blive taget ned, har det sociale medie Instagram være genstand for debat. Hvem skal stilles til ansvar? Udgiverne eller selve platformen? Lyt til debatter om netop det i første time. Og hør desuden dagens afsnit af Bibelskolen. 
Humor på internettet er helt særlig - og måske ikke for alle. Men findes der en dansk form for humor? Og hvad med tyrkisk? Vi laver memes og diskuterer hyggeracisme i anden time af Efter Otte. 
I tredje time får du en tur rundt i tre gode portrætter fra 24syvdokumentar. Blandt andet om en synsk indianer fra Børkop og en vild stand-upper, der levede et hårdt liv på landevejen.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179207/53883574-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Jul 2019 10:34:09 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Jagten på bjørnen, lydords-nekrolog og lyden af stilhed</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179208/53800898-audio.mp3</link>
			<description>David nærmer sig en bjørn, og lærer noget om besjæling og shamanisme i den forbindelse. I Bibelskolen tager Jeppesen og Ugilt hul på et nyt brev. Og vi finder ud af hvordan naturen er magisk. 
I anden time bliver det lidt syret, når lydordsuniverset fra Mad Magazine bliver fremført. Vi hører også beretninger fra demonstrationer i Hong Kong og undersøger sikkerhedsbrister i landets IT-system.
Schhh... Efter Otte jagter stilheden til slut i programmet.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179208/53800898-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Jul 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:02</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Fuld fart på sommeren på 24syv, en mørk havfrue og repræsentation i...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179209/53778286-audio.mp3</link>
			<description>Der skrues op for herlighederne på Radio24syv, når det er sommerferie alle andre steder.I aftenens Efter Otte kan du høre, hvad der her menes, når der sendes gode uddrag fra nogle af sommerprogrammerne. Blandt andet om hverdagsracisme, havfruer med mørk hudfarve, en tur til Helved og indespist Ansageri-radio. Og så er der naturligvis Bibelskole.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179209/53778286-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Jul 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hvor har du lært hurtigt dansk, vrede og Hipster Glistrup</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179210/53753042-audio.mp3</link>
			<description>Efter Otte har samlet forskellige indslag med flygtninge og indvandrere, der har lært dansk på rekordtid. Derefter handler programmet om en rigtig dårlig og vred dag for Knud Romer, vrede unge mænd, og vrede kvinder i kølvandet på #MeToo. Sidste time sætter fokus på et sommerprogram om skat og islam: Hipster Glistrup.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179210/53753042-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Jul 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Forstå balladen om Martin Rossen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179211/53720907-audio.mp3</link>
			<description>Efter Otte har i aften samlet en håndfuld klip om Martin Rossen. I morgenprogrammet og i Det, vi taler om, forsøger værterne at få svar på, om Martin Rossen er blevet en slags vicestatsminister, der ikke kan kontrolleres af Folketinget.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179211/53720907-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Jul 2019 19:10:17 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>På jagt med en falk og Redzepi, i krig med Danmark og en sommerferie i Helved</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179212/53648657-audio.mp3</link>
			<description>I første time varmer Efter Otte op til et nyt sommerprogram - Før bjørnen er skudt - det sker med forskellige klip fra programmet Jagttegn, hvor René Redzepi lærer at skyde, og en falk flyver over Fyn.
I anden time handler det om krig i Afghanistan, Irak og Syrien. Krigene bliver beskrevet fra forskellige synsvinkler. Politikerens, journalistens, fotografens og finskyttens.
Til sidst er der udvalgte klip fra Min sommer i Helved - langsom radio med overflade og dybde.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179212/53648657-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Jul 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Dårlig samvittighed, borgerlig og liberal krise og Ken B's kriminelle...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179213/53622966-audio.mp3</link>
			<description>Efter Otte handler i aften om dårlig samvittighed generelt og dårlig klima-samvittighed specifikt.Anden time handler om at resultatet af det seneste folketingsvalg kan pege på en borgerlig og liberal krise.Til sidst i programmet er der fokus på et program fra sommersendeplanen i 2015. Ken B. Rasmussen taler med folk fra underverdenen, og hans egne skyggesider udforskes også.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179213/53622966-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Jul 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Iben Maria Zeuthens mange programmer</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179214/53595182-audio.mp3</link>
			<description>Iben Maria Zeuthen har takket ja til et job hos P1 og skal fremover ikke være vært på Radio24syv længere. Derfor er Efter Otte i aften dedikeret til at spille klip fra hendes programmer. Hør med fra begyndelsen i mødregruppen, hvor hun blandt andet debatterede barnløshed. Der er også klip fra Den Gambianske Farm, Iben på Tinder, Det Næste Kapitel og det famøse interview med Ghita Nørby.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179214/53595182-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Jul 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Morten Messerschmidt er tilbage på radioen, sommer i Ukraine og livskriser</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179215/53564299-audio.mp3</link>
			<description>Efter Otte byder i aften på klip fra programmet Bedste Fjender For Evigt, hvor Morten Messerschmidt griller forskellige favoritfjender fra den offentlige debat. Klip med Claus Hjort Frederiksen, David Trads og Morten Hesseldahl.Derefter er der klip fra Cordua og Stenos rejse til Ukraine samt en genopfriskning af, hvordan borgerkrigen begyndte i landet i 2014.Til sidst kan du høre om livskriser, og hvordan du kan overkomme dem. Det kan for eksempel gøres ved at løbe en iron man, men det behøver man ikke.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179215/53564299-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Jul 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bibelskolen og inspiration fra fjernøsten</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179216/53530584-audio.mp3</link>
			<description>Der er masser af inspiration at hente fra de fjerne kulturer i Kina og Japan. I Efter Otte er der i aften klip fra et interview med Anders Matthesen og  hans fascination af Japan og ninjaer. Der er også et interview med Jenny Rosander alias Lydmor, der tog til Shanghai for at finde en ny retning for sin musik og sig selv.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179216/53530584-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Jul 2019 19:09:24 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Stormen om Den Korte, den store grønne omstilling og at skrive sange på dansk</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179217/53434862-audio.mp3</link>
			<description>Efter Otte handler i aften om reaktionerne på den seneste tids mediestorm om Den Korte Radioavis. Mikael Bertelsen svarer på kritikken, og Kirsten Birgit ændrer sin satireform.
Derefter handler det om den kommende store, grønne omstilling. Får Dan Jørgensen brug for magi for at nå målet med 70 % reduktion af CO2 inden 2030? Klimaspørgsmålet fylder meget, også i kunsten, hvor digteren Lars Skinnebach har udtalt noget i retning af, at hvis en tekst ikke handler om klimakrisen, så er den værdiløs.
Sidste time handler om danske sangskrivere, der skriver på det dansk. Det er nyt for Claus Hempler, det er let for Allan Olsen.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179217/53434862-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Jun 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Fordomme og afskaffelse af tid. Farlig for sig selv og andre. Og debat om...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179218/53403809-audio.mp3</link>
			<description>Efter Otte kommer rundt om lidt af hvert i første time - både en samtale med en fungerende formand, der har oplevet ensomhed og fordomme. Nemlig Isabella Arendt, som er træt af altid at skulle forbi de første fem spørgsmål om sit køn og sin tro i interviewsituationer. Og så spørger vi en filosof, om det giver mening at afskaffe tid, ligesom forslaget lød på en lille norsk ø. Og så er der selvfølgelig Bibelskole. 
Anden time fyldes med interessante uddrag om besøg på lukkede afdelinger, hvor mennesker der er til fare for sig selv eller andre, opholder sig. Lyt til ældre og ny dokumentar fra et psykiatrisk hospital og et ungeherberg.  I 24 spørgsmål til professoren undersøges udviklingen indenfor de gener, som har med psykisk sårbarhed at gøre.
Og i tredje time kan du lytte til nogle af de mange debatter og interviews, som omhandler de danske børn i Syrien. De sidder tilbageholdt i fangelejre, fordi deres forældre år tilbage er rejst til landet for at tilslutte sig Islamisk Stat. Nu er spørgsmålet, hvilke konsekvenser deres ophold har, og hvad vi som samfund stiller op.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179218/53403809-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Jun 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bibelskolen, sommerhumør, bøfsandwich og når livet tager en drejning</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179219/53370061-audio.mp3</link>
			<description>I første time handler programmet om at komme i sommerhumør og hvordan man nyder varmen.
Hele anden time handler om den særlige danske hamburgervariant med brun sovs: Bøfsandwichen
Sidste time er fra tre programmer under overskriften &quot;Når livet tager en drejning.&quot;
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179219/53370061-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Jun 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Fejl med teledata, UFO-jagt og madpakkerne forsvinder</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179220/53342341-audio.mp3</link>
			<description>Efter Bibelskolen handler Efter Otte om fejlen på teledata, som Rigspolitiet frygter kan betyde, at 10.000 retssager må gå om.Derefter handler det om UFO’er og UFO-jagt på en ikke-konspiratorisk måde.Og i sidste time handler det om, at klassiske danske madpakker forsvinder samtidigt med at færre laver deres egen aftensmad.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179220/53342341-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Jun 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bibelskolen, hvordan udvikler det danske sprog sig?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179221/53415740-audio.mp3</link>
			<description>Efter Bibelskolen er der samlet arkivklip om dialektforskning og sprog som klassemarkør, derudover kan man endegyldigt høre, at det danske sprog nok skal overleve den engelske indflydelse, og så skal det også handle om perkerdansk.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179221/53415740-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Jun 2019 19:10:34 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Samtaler om ophav, identitet og dannelse. Danske kvinder og børn i Syrien. Og...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179222/53239206-audio.mp3</link>
			<description>I ugens sidste Efter Otte kan du nyde en samling af gode samtaler om opvækst, livet som musikalsk vidunderbarn, dannelse og opdragelse. 
Desuden lytter vi til nylige højdepunkter fra sendeplanen om danske kvinder og børn i Al-Roj-lejren i Syrien. Og så er der selvfølgelig Bibelskole.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179222/53239206-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Jun 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Virksomheders tomme løfter om samfundsansvar og en vaccinedebat, der giver...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179223/53212196-audio.mp3</link>
			<description>Det er smart for virksomheder at brande sig efter FN's verdensmål. Og på Folkemødet i sidste uge stod det klart, at CSR - eller Corporate Social Responsibility - er til vigtigt for de fleste firmaer. Men er det på tide, vi ser lidt kritisk på baggrunden og mulighederne for virksomhedernes samfundsansvar? Desuden spørger 55 minutter, om masseturisme - krydstogskibe og rullekufferter - driver københavnerne til vanvid. 
I Bibelskolen tager vi sammen med Ugilt og Jeppesen hul på et helt nyt brev fra Paulus. 
I anden og tredje time af aftenens program dykker vi ned i konspirationsteorier i alle mulige og umulige udgaver. Lige fra vaccine-skepsis til 9/11. Lyt til en rækker uddrag om og med dem, der tror på en alternativ og skjult sandhed. 
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179223/53212196-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Jun 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Overbefolkning, etbarnspolitik, samt grænser og behov for satire</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179224/53184103-audio.mp3</link>
			<description>Bør vi tage den voldsomme befolkningstilvækst alvorligt med indførsel af eksempelvis en etbarnspolitik? Eller hvordan løser vi ellers problemerne med en belastet klode, der kun presses yderligere i fremtiden, når vi med høj sandsynlighed bliver både rigere og flere. Det er den slags spørgsmål, Efter Otte kommer omkring i aften. 
Mens der i Bibelskolen bliver læst Efeserbrevet kapitel 6.
Desuden tager vi, med udgangspunkt i Radio24syvs Den Korte Radioavis, debatten om behovet og grænserne for satire. Komiker Ellie Jokar fortæller, hvorfor hun undgår at lave sjov med koranen eller Allah, før en ældre udgave af Rommerriget gør os klogere på noget så eksotisk som europæisk religionssatire gennem historien.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179224/53184103-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Jun 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Efter Otte 18-06-2019</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179225/53155616-audio.mp3</link>
			<description>Efter Otte har samlet en radiofonisk æske godbidder fra Radio24syvs bedste interviews og debatter til aftenkaffen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179225/53155616-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 18 Jun 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Efter Otte 17-06-2019</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179226/53125388-audio.mp3</link>
			<description>Efter Otte har samlet en radiofonisk æske godbidder fra Radio24syvs bedste interviews og debatter til aftenkaffen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179226/53125388-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Jun 2019 19:08:56 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Kommunal &quot;rugekasse&quot; for LTF-medlemmer, en time med kulturindslag og dannelse...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179227/53047665-audio.mp3</link>
			<description>Et kommunalt ungecenter er blevet brugt som banden Loyal to Familias foretrukne tilholdssted i Tingbjerg, viser internt dokument fra Københavns Politi. Det giver Efter Otte andledning til at lytte til portræt af banden og dens leder, samt tidligere afsløringer om politiets håndtering af straksforbuddet mod Loyal to Familia. 
Og så er Bibelskolen med Jeppesen og Ugilt nået til femte kapitel af Efeserbrevet. 
Desuden kan du i aften lytte til uddrag om kultur - både om katastrofeturisme i Ukraine, Vild Med Dans-ballade og en samtale om dannelse. Eller mangel på samme? Herefter får du et indblik i weekendens gode radioudsendelser, primært om sprog, kultur og udland.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179227/53047665-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Jun 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Muslimsk mobilisering af stemmer, social og religiøs kontrol, og til slut...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179228/53022681-audio.mp3</link>
			<description>Ghettoen engagerede sig som aldrig før i valget 2019, men er det gavnligt for demokratiet, eller øger muslimsk mobilisering af vælgere til fordel for få partier polarisering? Det diskuteres i første time af Efter Otte i aften. Desuden fejrer vi Valdemarsdag på forskud - og spørger om Dannebrog er blevet et politisk symbol frem for et samlende symbol for Danmark.  
I anden time sætter Efter Otte fokus på social kontrol i både muslimske og kristne miljøer. 
Det bliver vildt i tredje time, når vi skal med økonomiske storsvindlere fra champagnefester og limousineture direkte til en hverdag bag murene i fængslet. Lyt med når vi spørger, om man kan leve med at have snydt alle omkring sig, og om man kan blive en blidere eks-rocker ved bare at skifte sit navn.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179228/53022681-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Jun 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Farverige politikeres tøj, seksuelle åbenbaringer sent i livet og spirituelle...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106270/52973419-audio.mp3</link>
			<description>Glem alt om grå jakkesæt og stramme slips. Folketingsvalget var farverigt på flere måder. Og nogle af de politikere, der ikke hev nok stemmer hjem til en plads i Folketinget, har været særdeles festligt klædt på. Vi bringer en anmeldelse fra Ak24syv, som har ekspert i herremode forbi. Og så spørger Q&amp;A Rasmus Paludan, hvorfor han ikke vil tale med Berlingske før i år 2039. Desuden er der naturligvis Bibelskole. 
Det er aldrig for sent at være sig selv. Jørgen havde eksempelvis været i et heteroseksuelt ægteskab i 53 år, før han sprang ud som homoseksuel i en alder af 80. Og så er to kvinder i starten af 50'erne ikke blege for at indrømme, at de er til unge mænd. 
I sidste time skal vi omkring uddrag, der alle handler om at få kreative klarsyn. At visualisere sine næste fem bøger foran sig. Eller at indrette flere detaljer i livet efter et bestemt lykketal.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106270/52973419-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Jun 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bibelskolen og sagen om kopivaserne i Netto</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106271/52957257-audio.mp3</link>
			<description>Efter Bibelskolen har Efter Otte samlet klip tilbage fra 2016 for at afdække sagen om keramikeren Anne Black mod Netto. I cirka tre år har Anne Black anklaget Netto for at have solgt billige kopier sit design - det er en sag, der er principiel for al design i Danmark, mener man hos Anne Black. Hos Netto mener man derimod at der er tale om generisk design, som ingen kan have patent på.I sidste uge faldt der dom i sagen, Netto tabte og skal nu vurdere, om man vil anke.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106271/52957257-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Jun 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bibelskolen og et portræt af Liberal Alliances nye leder</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106272/52919126-audio.mp3</link>
			<description>Efter Bibelskolen bringer Efter Otte et portræt af Alex Vanopslagh, der er blevet Liberal Alliances nye leder. Selvom han i dag kun er 27 år, så har han alligevel besøgt radioen flere gange gennem årene til debatter og interviews om liberalisme og især hans kritik af moderne feminisme.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106272/52919126-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Jun 2019 19:09:14 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Har S hapset DF's politik? Kinas styre og en betændt historie fra Tiananmen....</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106273/52847359-audio.mp3</link>
			<description>Vælgerne som har vendt ryggen til Dansk Folkeparti er i stedet smuttet over til Socialdemokratiet eller Nye Borgerlige, men hvorfor? Skyldes det fejlslagne forsøg på at gøre sig bemærket, eller er det et spørgsmål om, at DF's udlændingepolitik er blevet snuppet af S? Hvor er Sass? Og hvordan forklarer Martin Henriksen vælgerlussingen? Det og meget andet får vi svar på i første time. Desuden skal vi afslutte 3. kapitel af Efeserbrevet sammen med Bibelskolen. 
Det er 30 år siden, at det kinesiske styre 4. juni 1989 satte Folkets Befrielseshær ind mod sin egen befolkning for at sætte en blodig stopper for de ellers fredelige demokrati-protester i Beijing. Det markerer vi sammen med Kina Snak og en historie om en pige fra Midtjylland, der har cyklet fra Beijing til Thorning. Og så er en britisk journalist overordentligt begejstret for det danske folketingsvalg. 
I tredje time kan du lytte til uddrag om utroskab. Både om de planlagte aftaler, og når begæret løber af med os, og det forbudte sker.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106273/52847359-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Jun 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>16-åriges røgvaner, et glemt, tragisk jubilæum og toppen af podden</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106274/52753091-audio.mp3</link>
			<description>Efter Otte byder i første time på en bibelskole med en kort grammatiklektion. Derefter skal det handle om dengang i 2016, hvor det var sensationelt, at piger fra en 10. klasse i Aalborg var begyndt at ryge, for det gjorde unge nemlig ikke længere.
I anden time skal det handle om massakren på Den Himmelske Freds Plads i Beijing, og om hvorfor og hvordan Kina stadig forhindrer oplysninger i at komme frem om den dag for 30 år siden.
I tredje time handler det om toppen af podden. Der er nemlig kommet en liste over de mest hentede podcasts i Danmark, og Radio24syv ligger godt placeret. Efter Otte er på plads nummer 85.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106274/52753091-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Jun 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:05</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Efter Otte 03-06-2019</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106275/52704158-audio.mp3</link>
			<description>Efter Otte har samlet en radiofonisk æske godbidder fra Radio24syvs bedste interviews og debatter til aftenkaffen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106275/52704158-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 03 Jun 2019 19:10:19 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Penge, penge, penge. Stærke kvinder fortæller. Og historier om et system, der...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106276/52581874-audio.mp3</link>
			<description>Efter Otte undersøger pengenes væsen. De lader os drømme, giver anledning til undren over definitionen af værdi, og så kan de lede til stor smerte. Hvorfor er det bedre, at børn får lommepenge i fysisk form frem for på Mobile Pay? Og er penge i virkeligheden så dejlige, fordi de gør ting målbare og sammenlignelige?Desuden tager Bibelskolen hul på endnu et af Paulus breve - eller gør de?Tre stærke kvinder fortæller om deres forhold til magt, deres livkriser og mødet med stor vrede og uretfærdighed i anden time af aftenens radiosamling. Til sidst skal vi i tredje time kigge på et system, der svigter. Vi rynker på panden over niveauet af omsorg og voksenkontakt i hovedstadens daginstitutioner. Og så spørger vi, om psykiatrien er nødlidende.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106276/52581874-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 30 May 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Folketingsvalget - et klimavalg, Thunberg-hysteri og en katastrofal nat i...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106277/52554939-audio.mp3</link>
			<description>Folketingsvalget er i slutspurten blevet til et klimavalg, hvor det drejer sig om at positionere sig som et parti, der er klar med en skudsikker plan for grøn omstilling og bæredygtighed - især på venstrefløjen, hvor reducering af CO2 og afgifter på fly og plastik virkelig er blevet det nye sort. Det sker efter flere og flere danskere er opmærksomme på problemerne med klimaet, mens tusindvis går på gaden og hylder en 16-årig svensk pige. Lyt til gode klimadebatter i aftenens to første timer af Efter Otte, hvor vi også taler om omskæring i Bibelskolen.
Desuden kan du i denne omgang glæde dig til at få serveret gode uddrag om en 'trafikprop' med tragiske følger på en berømt bjergside, om sorte huller i rummet, og om en katastrofal lørdag nat på et sovjetisk atomkraftværk i 1986.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106277/52554939-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 29 May 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bibelskole, mellem to valg, politiske emner, rejser og pænt farvel</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106278/52528043-audio.mp3</link>
			<description>Hvis man både stiller op til Europa-Parlamentet og Folketinget, og så bliver overrasket over at blive valgt ind i det første, men hellere vil vælges ind i det andet. Hvad gør man så? Det har SF's Karsten Hønge måtte tage stilling til siden i søndags, og hans valg bliver debatteret i den første time. I Bibelskolen nærmer Michael Jeppesen og Rasmus Ugilt sig en afslutning på Galaterbrevet.
Patienten i sundhedsvæsnet, politik i en Facebook-tid og klimaforandring med andre ord. Det er emner, som den anden time beskæftiger sig med. Emner, som på den ene eller anden måde berører valgkampen.
Den tredje og sidste time byder på den vigtige samtale, eventyrer på rejse og et mødet med en stjerne i Lissabon.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106278/52528043-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 28 May 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bibelskole, børnemotorik og klatring som motion</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106279/52499009-audio.mp3</link>
			<description>Praktiske og motoriske færdigheder som at binde knuder og cykle. Eller mangel på sammen. Mange børn er ligefrem utrænede i færdigheder, som bliver betragtet som ret almindelige. Men hvad skal der til for at ændre det, og hvis ansvar er det? Sidst i timen er der klatring på programmet. Mange nye motionsformer er på fremmarch, og én af dem er netop sports- eller motionsklatring. 
I Bibelskolen gør Michael Jeppesen og Rasmus Ugilt kapitel 5 i Galaterbrevet færdig. Der bliver også reflekteret lidt over Bibelskolens historik - og den tid, der er tilbage.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106279/52499009-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 27 May 2019 19:10:37 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Iran og USA i konflikt, opsigelse af flygtningeaftale, en time om...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179229/52396259-audio.mp3</link>
			<description>Præsident Trump laver sene tweets med hårde udmeldinger mod Iran. Om den atomaftale, som USA trådte ud af, hvilket startede en heftig konflikt mellem Iran og USA. Sammen med 55 minutter spørger vi, om der er risiko for en konventionel krig mellem landene. Hvorefter vi i selskab med 24syv Morgen graver lidt i Alternativets visioner for EU og et markant opgør med den nuværende flygtninge- og migrationspolitik.
En af landet mest anerkendte komikere og manuskriptforfattere fortæller om sit nye syn på naturen, sin altoverskyggende kærlighed til børnene, og de år hvor han var ganske ked af det, men hvor han blev rådet til at skrive - helt uden formål. Vi undersøger sammen med Romerriget, hvordan man starter og slutter en fortælling om et helt liv, og så spørger AK 24syv, om det virkelig er nødvendigt at fremhæve, at en Stram Kurs-vælger er vegetar og veltrænet, men ikke nævne at han tordner hadefuldt mod fremmede på de sociale medier.
I tredje time kan du komme i godt selskab med både fiskende og musikalske fædre og sønner. Og mærke suset fra en kommende konfrontation, når en ung pige skal fortælle sin far om sin seksualitet.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179229/52396259-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 23 May 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Sociale kreditsystemer, massiv overvågning og kontrol af uighurerne og en...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179230/52371709-audio.mp3</link>
			<description>Mens man i Kina gør brug af sociale pointsystemer og inddeling i første- og andenrangsborgere i tillidens hellige navn, er en dansk algoritme begyndt at regne sig frem til, hvem af os der er i risikozonen for at blive langtidsledige. Men hvor er forskellen? Og hvis de danske systemer i virkeligheden bygger på kontrol og mistillid, er vi så overhovedet meget bedre end det kinesiske styre? Det diskuteres i første time sammen med Det Gode Gamle Folketing og Aflyttet. Og så læser vi kapitel 4 af Galaterbrevet i Bibelskolen.
Vi fortsætter diskussionen om overvågning og kontrol i anden time, for her ser vi på den hårdt prøvede muslimske befolkningsgruppe uighurerne i Xinjiang-provinsen i det vestlige Kina. Skrappe midler bliver nemlig taget i brug for at få de ti millioner uighurere til at opføre sig mere som en del af Kina. Og så analyserer vi de demokratiske kandidater på den amerikanske politiske scene, der har stjernestatus allerede.
Me&amp;My; er lyden af 90'erne, og selvom deres hit 'Dub-i-dub' sidder fast på hjernen, er de to syngende søstre aldrig blevet trætte af den. Mens sangerinden Oh Land heller aldrig har ladet sig standse af et fald ned i en brønd eller overrevne nerver i lænden.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179230/52371709-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 22 May 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bibelskole, svindel og hvidvask, tech-mode, digital grundlov og EP-kandidaterne</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179231/52460367-audio.mp3</link>
			<description>Nye sager om hvidvask og momssvindel har set dagens lys. Den slags foregår tilsyneladende ikke kun i estiske filialer, men også herhjemme. Men hvilke politiske tiltag overvejer en ny S-regering at tage for at skærpe tilsynet med bankerne? I Bibelskolen tyder det på, at Michael Jeppesen og Rasmus Ugilt er kommet til et godt sted i Galaterbrevet. 
Behovet for en ny digital grundlov og en dansk tech-virksomhed, der når ud over landets grænser med skræddersyede t-shirts - og som samtidig er godt for miljøet. Det er rammen om anden time, som blive en digital én af slagsen. 
To valg inden for to uger. Som vælger har vi flere kryds at tage stilling til i øjeblikket. Skulle nogen være i tvivl, skal det første sættes på søndag til Europa-Parlamentsvalget. Derfor kommer en række af de danske kandidater til orde i den tredje og sidste time.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179231/52460367-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 21 May 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bibelskole, briternes modvillige valg og den 18. maj 1993</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179232/52330306-audio.mp3</link>
			<description>Den 18. og den 23. maj. To datoer, som Efter Otte tager afsæt i, og som har en tilknytning til det europæiske samarbejde. Den 18. maj var det 26 år siden, at voldsomme optøjer bredte sig på Nørrebro efter resultatet af folkeafstemningen om Edinburgh-aftalen. En dato, hvor politiet begyndte at skyde mod demonstranterne  og en begivenhed, der ændrede livet for den dengang unge og uprøvede betjent Tom Sivert. På torsdag stemmer briterne til Europa-Parlamentvalget. EU, som de er ved at forlade og dermed et valg, hvor Brexit igen ser ud til at blive det overskyggende emne. 
I Bibelskolen runder Michael Jeppesen og Rasmus Ugilt i aften afsnit nummer 926. De er næsten halvvejs igennem Paulus' Brev til Galaterne.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179232/52330306-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 20 May 2019 18:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Eliten taler om valgretorik, vi skammer os over internettet - og undersøger,...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179233/52242944-audio.mp3</link>
			<description>Hvorfor kan en Glistrup-ekspert ikke finde paralleller mellem Fremskridtsparti-stifteren og Rasmus Paludan? Hvad synes eliten om debatkulturen lige nu midt under valgkampen 2019? Og hvorfor truer Paulus nu pludselig med forbandelser i Galaterbrevet? Det er blot nogle af de ting, du får svar på i første time. 
Efter Otte undersøge desuden de mange måder internettet kan kaste skam over os. Vi sætter et klimaaftryk, og vi spilder enormt meget tid, både når vi streamer og tweeter. Det er vidst det, man kan kalde en no-win-sitaution. Hør også, hvordan i alverden det kan være tilfredsstillende at følge nogle, som man i virkeligheden ikke kan lide. 
Vi ser desuden på smerten og dens væsen. Lever man tomt i ren og skær ulykke, hvis den ikke er der? Bør man lære at leve med den? Og hvordan kan det være en kur mod kroniske smerter, at læse Kierkegaard?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179233/52242944-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 17 May 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Antidemokratisk feminisme, bukkesæsonen er skudt i gang, og vi undersøger...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179234/52219282-audio.mp3</link>
			<description>Er det vold mod kvinder, at skabe negativ historie om en kvindelig kollega i politik? Og er feminismen antidemokratisk? Vi diskuterer med begge sider af den lidt kringlede sag om Simon Simonsen fra Socialdemokratiet og hans udtalelser om en kvindelig kollegas graviditet. Desuden bliver vi klogere på en konflikt mellem Iran og USA, og så fortsætter Jeppesen og Ugilt deres gennemgang af Galaterbrevet. 
Bukkesæsonen er skudt i gang, og jægere tager nu plads i skovbrynet alle de smukkeste steder i landet. Vi fejrer det i Efter Otte med uddrag fra særlige jagtprogrammer, hvor råbukkene er placeret i skudlinjen. Og så diskuterer vi, hvorfor danskerne er holdt op med at lave deres egen mad med en ernæringsekspert, der ikke har brugt sit komfur i 12 år. 
I tredje time kan du komme med ind i et frygtsomt sind hos en pige, der møder en mørkklædt mand igen og igen. Også Jimmy bruger sin fantasi og tegneserierne til at flygte fra virkeligheden. Der er uddrag fra 24syvDkoumentar om frygt og fantasi.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179234/52219282-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 16 May 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Censurerede børnerim, alternative arbejds- og familieformer, og uhyggelige...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179235/52191581-audio.mp3</link>
			<description>Er der tale om censur, når man undlader at trykke 8 specifikke børnerim i et tobindsværk med Halfdans Rasmussens elskede værker, fordi de kan opfattes racistiske og nedsættende? Og hvad siger forfatterens familie til den salgs redigering fra Gyldendals side? Første time om censur af kunst og litteratur på baggrund af historien om Halfdan Rasmussens rim og Ib Spang Olsens tegninger. 
Drømmer du nogensinde om at leve dit liv helt helt anderledes? Du kunne blive digital nomade og tage dit arbejde med under palmer og blå himmel, eller du kunne droppe idéerne om kernefamilien og blive single-mor eller regnbue-far. Lyt til indslag om alternative arbejds- og familieformer i anden time. 
I tredje time sender Efter Otte gode krimi-indslag. Om når politiet banker på, følelserne løber af med folk og det ender i stalking og chikane.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179235/52191581-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 15 May 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Chikane til søs, underholdning i alle afskygninger og kulørte svindelsager</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179236/52160484-audio.mp3</link>
			<description>Flere kvinder træder frem og fortæller anonymt om krænkelser på deres arbejdsplads til søs, men undersøgelsen af seksuelle krænkelser i søfartindustrien udebliver. Desuden skal vi diskutere fremtiden for kontanthjælpsloft og ulighed med to valgaktuelle politikere. Og så tager Bibelskolen hul på Galaterbrevet. 
I anden time får du kulturelle og underholdende indslag, uanset om du er til Eurovision-fejring, bakkesangerinder eller nattefiskeri. 
Efter Otte har også i aften nogle usædvanligt kulørte historier om mennesker, der viser sig at være nogle helt andre, end dem de udgav sig for at være. For eksempel millionærarvinger.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179236/52160484-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 14 May 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:36:11</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bibelskole, udlængsel og smukke kanji-tegn</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179237/52128010-audio.mp3</link>
			<description>I Det Næste Kapitel fortæller forfatter Thomas Boberg om en udlængsel og en brændende lyst til at se flere hjørner af verden, som opstod hos ham i en alder af 6 år. Lysten til at rejse og opleve har drevet ham til udgivelse af flere rejseberetninger, men han har også mødt sin partner og genfundet kærligheden til Afrika.
I det spritnye weekendprogram, Sukiyaki, bliver vi bedre til japansk udtale. Vi starter hos hilsnerne, som er forskellige alt efter om du kender vedkommende, som du hilser på. Desuden er Jeppesen og Ugilt nået til Andet Korintherbrev kapitel 13.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179237/52128010-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 13 May 2019 19:10:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Valgkampen er et retorisk cirkus, vejen til højrefløjen og weekend i din...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179238/52043617-audio.mp3</link>
			<description>Hvad gør det ved os som mennesker i et samfund, når politikere der kalder hinanden for nazisvin og landsforræder på tv, er blevet ren og skær hverdag? Og hvad stiller vi op med det retoriske cirkus, som valgkampen 2019 allerede har udviklet sig til? Lyt til uddrag fra premieren på det elitære debatprogram Den Blå Bog.
Hans Peter havde en ret udsædvanlig vej til sine politiske standpunkter. Det involverede faktisk både en hed date med en græsk mavedanserinde og et norsk terrorangreb. Og den historie har 24syv Dokumentar heldigvis fanget på bånd.
Om fredagen er der ren forkælelse i Efter Otte med et unikt indblik i de programmer, der bliver sendt lørdag og søndag på Radio24syv. Det skal handle om kampen om Arktis, ukendte hvalarter og en studievært der sagde fra.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179238/52043617-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 10 May 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Kampen om vælgerne er skudt igang, dystre udsigter for plante - og dyrelivet,...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179239/52026909-audio.mp3</link>
			<description>Så er vi i gang! Politikere og medier løber rundt i cirkler, for nu er festen endelig skudt i gang og valget er på vej. Vi tjekker i første time af Efter Otte stemningen hos nogle af partilederne efter halvandet døgn med regulær valgkamp. 
Og så er Jeppesen og Ugilt endelig nået til et spændende kapitel af Andet Korintherbrev i Bibelskolen. 
Op mod én million plante og dyrearter er truet af udryddelse, det viser en ny omfattende biodiversitetsrapport. Men hvad betyder det for os, som er skyld i hele balladen? Og er der mulighed for at rette op og dermed redde os selv fra Den Sjette Masseuddøen?  
I tredje time kan du høre gode indslag om at føle sig forladt og alene, men så få besøg af en engel - eksempelvis på et toilet på efterskolen. Og hvordan det føles at opleve sig selv som 'en knast i livets bræt'. Desuden anmelder vi kjoler og jakkesæt, der betrådte den lyserøde løber til mandagens Met Gala.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179239/52026909-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 10 May 2019 07:22:54 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Partierne bør samarbejde, udenlandske journalister fik god behandling i...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179240/52012790-audio.mp3</link>
			<description>S og V - kan det lade sig gøre for dem at samarbejde? Og er det rigtigt, når Søren Pind mener, at der er flere ting, der samler, end der skiller dem ad? Og er det i orden, at årets LGBT-person rejser til Dubai for at sende en rosenrød fortælling hjem om et totalitært regime?Jørgen Leth er sur, men også fascineret over de lokale unges valg af beklædning i Miami. Og så undersøger vi sammen med Ak24syv, hvordan de udenlandske journalister, som har været på luderture i Aarhus, er blevet nurset med lækker mad og rundvisninger.I tredje time taler vi om at blive gode venner med god vin. Vi skal høre fra en vinbonde i Kolding og drikke hvide bobler sammen med Jacob Lei i karnappen på Frederiksberg.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179240/52012790-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 09 May 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bibelskole, religionsøkonomi, storpolitik, opera  og et nyt liv</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179241/51953211-audio.mp3</link>
			<description>Sammenhængen mellem religiøsitet og økonomisk vækst i et land samt en aktuel poltisk debat. Det er udgangspunktet for den første time, hvor Bibelskolen naturligvis også er med. Her nærmer Michael Jeppesen og Rasmug Ugilt sig en afslutning på Andet Korintherbrev.Den anden time har fokus på udlandet med indslag om politik, historie og en opera - der både er historisk og politisk. Frisk luft og store livsændringer præger den tredje time, der foregår på henholdsvis en vingård på Årø og på Øresund.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179241/51953211-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 07 May 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bibelskole, barndom, svigt og historien om Tarzan</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179242/51883359-audio.mp3</link>
			<description>50.000. Det er antallet af henvendelser fra børn, som Børnetelefonen modtager hvert år. Hvad det er for et billede, det tegner og fortæller om børnelivet i Danmark, er på programmet i denne time. Det samme er et uddrag fra en montage, hvor Tarzan har en gangske stor betydning. Som dreng læser Jimmy nemlig Tarzanblade, mens han venter på at blive stor nok til at tage kampen op med barndomshjemmets alfahan. 
I Bibelskolen læser Michael Jeppesen og Rasmus Ugilt endnu et kapitel i Andet Korintherbrev.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179242/51883359-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 06 May 2019 19:10:11 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Landets mindste partier, rejser til fods og weekend i din radio med terapi og...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179243/51650255-audio.mp3</link>
			<description>Glem alt om spærregrænse. Danmarks mindste partier som Hjertets Parti, Havenissepartiet og Fiskerlussing kæmper med andre problemer. De udgør nemlig en del af de partier, som stadig mangler en hel del vælgererklæringer for at kunne kalde sig opstillingsberettigede.  Der er langt op til de 20.000, det kræver. Men det skorter hverken på mærkesager eller poltiske kampgejst. 
Når man rejser til fods, ser man mere. Det vidste både H.C. Andersen og to nulevende forfattere, som alle har brugt vandringer i deres værker. Efter Otte tager med på gåtur, lytter til beretninger om halvandet år til søs, og undersøger kedsomhedens væsen. 
I tredje time får du vanen tro smagsprøver på Radio24syvs mange gode weekendenprogrammer.  Der er nok at glæde sig til både lørdag og søndag. Eksempelvis bliver vi klogere på et dansk brætspil, der er på nippet til at blive stort i kinesiske mellemskoler, en misbrugsekspert i radioterapi og forholdet mellem vækst og religion.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179243/51650255-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 03 May 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:05</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et antidemokratisk paradoks, en historisk japansk kejserceremoni og...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179244/51560542-audio.mp3</link>
			<description>Et feministisk initiativ vil forbyde opstilling af antidemokratiske partier, men lyder det ikke lidt som et forslag med et indbygget dilemma?  Alternativets politiske leder opfordrer statsministeren til at indkalde til Paludan-møde. Øverst på dagsordenen vil bekymringerne for en såkaldt ny politiske situation stå. Poltisk debat og Bibelskolen fylder første time af Efter Otte. 
Japan har fået en ny kejser. Og med sådan et regentskifte følger en storslået ceremoni med hellige regalier, en ti-dages ferie for hele befolkningen og en ny æra i japansk historie. Bliv klogere på den nye kejser sammen med Datolinjen og 24syv Morgen. 
Der er kultur for alle pengene i tredje time. Hør historien om Elise, der flyttede en baptistkirke sten for sten i slutningen af 50'erne, og om hvordan en berømt fransk mesterkok mødte sin hustru. Desuden undersøger vi forholdet mellem musik og poesi med forfatter og musiker Peter H. Olesen.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179244/51560542-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 02 May 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>1. maj med brandtaler og røde faner, debat om pensionsalder og en...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179245/51486518-audio.mp3</link>
			<description>Vi fejrer også 1. maj i aftenens Efter Otte. Du får således taler fra tre gæster fra forskellige politiske lejre, og så tager vi debatten om Løkkes forslag om at ændre tilbagetrækningsalderen i 2040. Er pensionsalder den bedste kanin at trække op af hatten, hvis man vil høste stemmer ved det kommende valg? I Bibelskolen stiller Jeppesen og Ugilt nogle helt andre og lidt større spørgsmål - eksisterer vi, og hvorfor?
D. 1. maj betyder ikke kun grønne øl og røde faner, men også afslutningen på det årlige fredning af gedder. Lystfiskeri af arten er sat på pause i april, fordi geddens gydning foregår i den periode. Bliv i selskab med programmet Fisketegn klogere på søernes smukke forårsbebuder, og hvordan man fanger den.
I tredje time bliver vi klogere på hypnose som redskab i sygdomsbehandling. Og så finder vi sammen med Kampagnesporet ud af, om Joe Biden har gode chancer i spillet om at blive den næste amerikanske præsidentkandidat for demokraterne i USA.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179245/51486518-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 01 May 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bibelskole, den lækkede valgmanual, robotter, vilde arbejdstider og kultur...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179246/51427369-audio.mp3</link>
			<description>En hemmelig valgmanual - der ikke længere er så hemmelig - og den journalistiske dækning af valgkampen, der med 13 opstillingsberettede partier kan blive ganske dramatisk. Det er afsættet for den første time, der også kommer forbi Bibelskoleskolen. Michael Jeppesen og Rasmus Ugilt reflekterer over de seneste 7-8 på radioen, og hvor de egentlig figurerer. Ikke mindst på redaktionens berømte fotovæg.
Den anden time bliver på den ene side meget teknisk og fremsynet og på den anden side meget menneskelig. For den indeholder både robotter, kunstig intelligens og et oprør mod en seksdages arbejdesuge fra ni morgen til ni aften. Som i øvrigt kræver menneskelige hænder.
Der er kultur for alle pengene i tredje og sidste time. Claus Hempler, der er aktuel med en ny plade, spiller live. Årets mest hypede restaurantåbning i København bliver fulgt fra første parket, og en fotograf forklarer sin jagt på det usynlige.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179246/51427369-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Apr 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bibelskole, Brexit-konsekvenser og jagten på præsidentembedet</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179247/51356818-audio.mp3</link>
			<description>Der bliver talt om Brexit mange steder. Også i omklædningsrummet i Premier League-klubben Huddersfield, hvor Mathias Zanka Jørgensen spiller. For Brexit kan få betydning for de udenlandske spillere i ligaen. Fra England skal vi også til USA, hvor en tidligere vicepræsident har meldt sig ind i kampen om præsidentembedet for demokraterne, hvilket ikke er første gang. 
I Bibelskolen læser Michael Jeppesen og Rasmus Ugilt den sidste del af kapitel 6 i Andet Korintherbrev. De gør sig også nogle tanker om det allersidste afsnit af Bibelskolen, som pludselig ikke er så langt væk.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179247/51356818-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Apr 2019 19:11:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Skak, kunst og weekend i din radio med både fællesskaber og overbefolkning</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179248/51137429-audio.mp3</link>
			<description>14-årige Jonas har sommerfugle i maven, for til maj skal han spille skak mod verdens bedste skakspiller Magnus Carlsen. I Nimzowitsch sidder vi overfor skak-ikonets danske træner og så undersøger vi, hvorfor et særligt middelalderskrift blev undertrykt i århundreder.
Fredagens Efter Otte byder også på en udlændingedebat, hvor bølgerne går højt. Og så anmelder 11-årige Valdemar sin mors kunst.
Desuden skal vi diskutere, om en etbarnspolitik er vejen frem, hvis kloden skal reddes. Og om velfærdstaten har gjort os ensomme og ulykkelige.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179248/51137429-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Apr 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Ytringsfrihed i valgkampen, slemme trolls der går offline og feminismedebat</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179249/51046603-audio.mp3</link>
			<description>Hvad stiller vi op med Paludan og hans koran-afbrændinger? Er han bare en troll, der har bevæget sig fra internettet ud i virkeligheden? I torsdagens Efter Otte lytter vi til debat om ytringsfrihed og venstredrejet mediedækning. I hvert fald i første time, hvor koranen dog ikke får hele fladen. Også Bibelskolen får plads med et kapitel fra Paulus' andet brev til Korintherne. 
I anden time får vi lidt mere overordnet viden om trolls, der er gået irl og en verdensomspændende populær app fra Kina. Vi får også en status på et slutspil i det krigshærgede Syrien. 
Tredje time er et forsøg på at definere både en feminist og en 'rigtig mand' med en række gode samtaler om kønsroller og ligestilling.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179249/51046603-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Apr 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den syvende politiske epoke, fisketur og fede ting i universet</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179250/50945841-audio.mp3</link>
			<description>Kampagnekasserne er pumpet op og klar til valgkamp, men hvordan vil medierne håndtere en valgdækning, som partierne i højere og højere grad står for selv ved hjælp af SoMe-fremstød, influencers og spøjse pressemøder? 
Kom i anden time med på fisketur med en kendt dansker, der har fisket som barn, holdt en lang pause, men som tydeligvis stadig har krammet på torskefangst. 
Til slut ser vi mod universets mystiske sorte huller. Og om vi er alene i rummet.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179250/50945841-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Apr 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bibelskole, penge, valgkamp, universet, tid og langsomhed</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179251/50885281-audio.mp3</link>
			<description>Hvilken rolle spiller penge i dansk politik og i forbindelse med den kommende valgkamp? Det er ét af de spørgsmål, der bliver søgt svar på i den første time. Forude venter også valget til Europa-Parlamentet, og de sidste fem års politiske arbejde kan dermed gøres op. I Bibelskolen læser Michael Jeppesen og Rasmus Ugilt kapitel 4 i Andet Korintherbrev, og de er ikke synderlig begejstrede for metaforerne i teksten. 
En fysiker og en astrofysiker er hovedpersonerne i anden time - sammen med milliarder af stjerner, planeter og andre fantastiske ting i universet. 
Aftenen runder af med en time, hvor langsomheden sætter ind. For én af måderne, vi kan finde mere mening i vores hverdag på, er ved at sænke tempoet, mener en historiker.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179251/50885281-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Apr 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bibelskole, fan-møde og to tidligere hooligans</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179252/50780805-audio.mp3</link>
			<description>Frem mod aftenens udgave af Fodbold FM kommer Efter Otte også til at kredse om sporten. Det er med udgangspunkt i to meget forskellige måder at gå til fodbold på. Hvor den ene handler om kultur, passion og livslang kærlighed, så har den anden mere med vold og stoffer end fodbold at gøre. To tidligere hooligans fortæller om en verden, hvor mødet og konfrontationerne med modstanderne ikke ligefrem opstår tilfældigt. 
I Bibelskolen runder Michael Jeppesen og Rasmus Ugilt afsnit nummer 906.  Mens titlen lige skal vendes engang, viser aftenens tekst sig måske alligevel at være én af de bedre.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179252/50780805-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Apr 2019 19:11:19 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Kønsrollerevolution, en time om et presset Frankrig og weekend i din radio</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179253/50574638-audio.mp3</link>
			<description>Blandt etniske minoriteter i Danmark er kvinderne begyndt at sige fra overfor den patriarkalske kultur. Mændene tager på kurser for at blive bedre fædre, og i første time af Efter Otte skal du lytte til interview med to af dem, der gennemgik kurserne.  I Sydkorea afskriver kvinderne i en ultrafeministisk bevægelse både kærester, sex, ægteskab og børn.  Sammen med Datolinjen spørger vi hvorfor. 
Frankrig er smukt, men hårdt prøvet i øjeblikket. Landets hovedstad har lidt et stort tab efter deres vartegn, Notre Dame, brændte. Siden har indsamlingen af milliarder til restruetring skabt vrede. Og som om det ikke var rigeligt, så er beredskabet og særligt politistyrken ramt af en selvmordsbølge på grund af den helt ekstreme frekvens af dramatiske arbejdsdage. I anden time ser vi på tilstandene efter en voldsom uge i kærlighedens by Paris. 
Vanen tro kan du glæde dig til at lytte til endnu ikke sendte udsendelser fra Radio24syv i tredje time. Det er påskeweekend i din radio med smuglyt til Romerriget, Flaskens Ånd og Aflyttet, som fylder din lørdag og søndag med god radio.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179253/50574638-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Apr 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Røde og foruroligende klimatal og et historisk orgel, Paludans bror og en...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179254/50529447-audio.mp3</link>
			<description>Der er en god blandet pose radiogodbidder til dig denne skærtorsdag aften. 
Efter Otte starter aftenen med at stille spørgsmålet: Er klima for tørt til at være reelt valgkampsmateriale? Siden klimaministeren selv har kaldt tallene for Co2-udslip for 'ikke tilfredsstillende', uden at fremlægge egentlige forslag til forbedring. Desuden er der Bibelskolen og interview med lektor, der virkelig ved meget om det orgel, som med nød og næppe blev reddet i branden i Notre Dame. 
Anden time skal handle om ytringsfrihed og Rasmus Paludan, som i løbet af ugen virkelig har gjort et godt forsøg på at strække sine grundlovsikrede rettigheder med 5-koran og engangsgrill. Og om urolighederne, der opstod i kølvandet på demonstrationerne. Lyt til interview med Paludans bror, og et ældre interview med den nu racismedømte advokat fra en tidligere udgave af Mikrofonholder. 
Til sidst tager vi en tur rundt i kulturstoffet på Radio24syv. Med både kritik af podcasten Mørkeland, en jagt på muslinger ved Vadehavet og en samtale om streamingkvalitet.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179254/50529447-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Apr 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:02</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Det bliver et klimavalg, tilgivelse og forsoning og ung med de unge</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179255/50488238-audio.mp3</link>
			<description>I første time af Efter Otte undersøger vi ambitionerne for grønnere politik efter valget. Har venstrefløjen patent på et større klimafokus? Og hvor bliver indignationen og protesterne på gaderne af? Udover den vi ser hos unge klimaaktivister, er der ikke megen oprør at spore, mener Lars Trier Mogensen, som er lidt oppe i Det Røde Felt over klimaproblemerne. Og så spørger vi, om Bernie Sanders som millionær fortsat kan føre samme retorik mod den økonomiske overklasse. 
Muhammed-krisen har vi lagt bag os. Eller har vi? Og er det tilladt at skifte mening, og ændre sine holdninger over en fem-seks årig periode? Ahmed Akkari gjorde netop dette. Og efter bodsgang og undskyldninger, spørger han nu; Skal jeg ikke behandles som en menneske, uagtet mine holdninger og handlinger i fortiden? Lyt til uddrag om forsoning og tilgivelse i anden time. 
I tredje time er forsøger vi at være unge med de unge. Både i 90'erne, hvor der bliver sunget med på Senorita og Styrer Verden sammen med Danny Kool.  Og som instagram-bruger i dag, hvor det vigtige er at sætte det rigtige lys og finde de rigtige positioner.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179255/50488238-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Apr 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bibelskole, politisk debat, arkitektur, byrum og tre ture i naturen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179256/50457955-audio.mp3</link>
			<description>Søndag den 26. maj og forhandlingerne om en seniorførtidspension. Det er afsættet for to politiske debatter, som indgår i den første time. Nuværende partiordfører og forhenværende medlemmer af Folketinget stiller op til debat. I Bibelskolen tager Michael Jeppesen og Rasmus Ugilt hul på en ny bog, som skiller sig noget ud fra den forrige. Men gentagelser, dem kommer de ikke helt uden om.
Med tankerne henledt på de omfattende skader, som den voldsomme brand forårsagede i Notre Dame i Paris, kommer den anden time til at handle om arkitektur, bygninger og byrum. Og hvad det betyder for menneskene i og omkring.
Den sidste time kommer til at foregå udendøre. Så du kan roligt længe dig godt tilbage og gennem radioen opleve den danske natur.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179256/50457955-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Apr 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:03</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bibelskole, aktivisme og sagen om Assange</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179257/50420686-audio.mp3</link>
			<description>Ugens første time af Efter Otte har forskellige former for aktivisme på dagsordenen . Det inkluderer WikiLeaks-stifteren, Julian Assange, der i sidste uge blev fjernet med magt fra Ecuadors ambassade i London. Aflyttet går all in på sagen om Assange. 
Fra London skal vi også til Strasbourg, hvor den unge klimaaktivist, Greta Thunberg, i morgen besøger Europa-Parlamentet. Men hvad er det, at den svenske teenager er kommet til at betyde for klimakampen? 
I Bibelskolen afslutter Michael Jeppesen og Rasmus Ugilt Første Korintherbrev.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179257/50420686-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2019 19:11:19 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:57:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hård kritik af morderisk podcast, PTSD-ramte veteraner og weekend i din radio</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179258/50343119-audio.mp3</link>
			<description>Hård kritik af morderisk podcast, PTSD-ramte veteraner og weekend i din radio. 
I fredagens første time har 24syvs nye program om tv-seriehittet Game of Thrones på en måde premiere. Så nørd igennem med Steen Beck og hans gennemgang af universet og hovedpersonerne, før vinteren for alvor kommer tilbage. Og så skal vi debattere 'fjantet' og 'respektløs' formidling af krimistof, for podcasten Mørkeland møder hård kritik fra både en fagperson og en pårørende. 
Krigsveteraner oplever at måtte tage sagerne i egen hånd, når de kommer hjem og skal have hjælp til at tackle deres traumer. Hør historier fra en aktuel Mikrofonholder, og lyt med resten af timen for at få nogle ligeså gode uddrag fra arkivet om betjente, soldater og snigskytter med ar på sjælen. 
I tredje time tager vi hul på¨weekenden, og får vi indblik i nogle af de gode programmer, som sendes lørdag og søndag. 
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179258/50343119-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Apr 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Helbredende alternative behandlinger, panda og nul Kina-kritik, og sange der...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179259/50316909-audio.mp3</link>
			<description>En Body SDS-klinik i København får kritik for at have brugt bestemte formuleringer på deres hjemmeside, hvor de har påstået, at deres behandlinger har en 'helbredende effekt' for kræftramte. Siden er formuleringen trukket tilbage. Lyt i første time til interviews og debatter om emnet. Og om placebo-effekt i træning. 
Pandaerne er flyttet ind, men er de et udtryk for knæfald for Kina? Vi tager debatten om de nuttede diplomati-dyr i anden time. Og så er gæsterne fra gaden i Fedeabes Fyraften to venlige kvinder fra Hong Kong. 
Gnags har skrevet sange, som sikkert vil blive stående i den danske musikhistorie langt ud i fremtiden. Hør hvordan den helt særlige blip-blop-agtige lyd har fulgt bandet altid. Og hvordan en ung kvinde solede sig i rampelyset i 1970'erne, da hun var et varmt navn dansktoppen.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179259/50316909-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Apr 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bibelskole, vestlig politik og kulturhistorie, den 9. april og på tur rundt i...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179260/50255667-audio.mp3</link>
			<description>TIME 1: Bibelskole og Vesten mod Vesten TIME 2: Den 9. aprilTIME 3: Ud i naturen, rundt i Aalborg og hjemme i karnappen
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179260/50255667-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Apr 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bibelskole, børn og minimumsnormeringer</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179261/50116715-audio.mp3</link>
			<description>Der skal være et loft over, hvor mange børn, der må være per voksne i daginstitutionerne. Det er kravet fra de mange tusinde, der i weekenden demonstrerede i hele landet. Hvis der er politisk velvilje, handler det så om udsigten til det kommende valg? Og har arrangørerne bag demonstrationen flere planer for den forestående valgkamp?
Mens minimumsnormeringerne er til debat, tilbringer børnene stadig det meste af deres vågne tid i en institution, og i Forældreintra bliver der debatterede, om vi netop på grund af presset på vuggestuer og børnehaver er i gang med at tabe næste generation på gulvet. 
I Bibelskolen runder Michael Jeppesen og Rasmus Ugilt i aften afsnit nummer 896. Et afsnit, hvor der bliver talt i tunger.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179261/50116715-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Apr 2019 19:09:16 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Kedelige fodboldspillere, pelset pandadiplomati og weekend i din radio</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179262/50072048-audio.mp3</link>
			<description>En første time med både Bibelskole, et farvel til Jørgen Leth i Touren og en snak med piger, der skater. Vi stiller også spørgsmålet: Hvorfor er fodboldspillere så kedelige, når de svarer på spørgsmål? 
Pandaerne er landet! Og nu skal vi kigge på dem og beundre dem i 15 år, men måske skal vi også lige se på dem som andet end en fin gave fra Kina. For hvilket symbol er de på Danmark og Kinas relation rent handelsmæssigt? Og hvorfor har vi ligget i forhandlinger i ni år, og brugt utrolige summer penge på to nuttede bjørne? 
I tredje time snyder vi lidt, og tager en smagsprøve på weekendens mange gode programmer.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179262/50072048-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Apr 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Stramninger og paradigmeskift i en (måske) rød regering, opkald til de...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179263/50057004-audio.mp3</link>
			<description>Hvad skal der blive af regeringen og Dansk Folkepartis mange stramninger på udlændingeområdet, hvis vi skulle gå hen og få en rød regering efter valget? Kan venstrepartierne blive enige om retningen for blandt andet statsborgerskaber og generel integrationspolitik? Det finder vi ud af sammen med Cordua og Steno, 55 Minutter og Rushys Roulette i første time. Og så en lille smule Bibelskole også, naturligvis.
I anden time får vi ringet og sagt tak til hele landet. Og undersøgt, hvilke nyheder der er væsentlige for folk i Jylland sammen med Den Korte Radioavis.
I løbet af den sidste time i torsdagens Efter Otte tager vi temperaturen på amerikansk politik. Både hvordan den bliver dækket af danske medier, hvad Mueller-rapporten betyder for Trumps fremtid som præsident og hvordan en afroamerikansk skuespiller befandt sig midt i beskyldninger om at have iscenesat overfald af to mænd i MAGA-hatte.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179263/50057004-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Apr 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Isbadning og fodboldens toptrænere,  personlighedtesten og den første...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179264/50041994-audio.mp3</link>
			<description>Aftenens første time af Efter Otter står i sportens tegn. Både den ekstreme dyrkelse af kroppens kunnen under voldsom kulde, vejrtrækningsøvelser og minus 20 graders shortsvejr.  Og så stiller vi sammen med Fodbold FM spørgsmålet; hvad gør en toptræner til en toptræner? 
I anden time skal vi mødes med en politisk engageret ung mand, der har fundet sit ståsted på den yderste højrefløj. Men det er vejen dertil, der er interessant. Og hvad ved vi desuden om den berømte psykologiske model femfaktormodellen i dag?
Til slut stifter vi bekendtskab med en kunstner, der har lavet en kopi på 3 ton af sit eget hoved. Og måske er verdenshistoriens første lebberoman dansk?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179264/50041994-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Apr 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Politiske vindere og tabere, nedbryd sorghierarkiet og teknologiske katastrofer</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179265/50021461-audio.mp3</link>
			<description>I aftenens Efter Otte skal vi lytte til uddrag om Dansk Folkepartis nedtur i meningsmålingerne. Hvorfor står det ellers så populære borgerlige parti til at miste op mod en tredjedel af vælgerne op mod folketingsvalget? Handler det om forholdet mellem Venstre og DF's formænd? 
Desuden skal vi tale om de tunge emner i anden time. Men bare rolig - det bliver ikke kun svært at lytte til. Måske risikerer vi oveni købet at blive klogere. Eksempelvis er Esben Kjær gæst i Det Næste Kapitel og det bringer tårer frem.  
I tredje time får vi uddrag fra både Politiradio og Flaskens Ånd om retslige processer og tanker fra en højesteretsdommer. Og så skal vi undersøge, om teknologiske katastrofer kan forhindres med netop teknologi.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179265/50021461-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Apr 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bibelskole, Farage om Brexit og den første statsministerduel</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179266/49994412-audio.mp3</link>
			<description>Ugens første time af Efter Otte bliver en politisk én af slagsen, og den indeholder både indenrigs- og udenrigsstof. Den hjemlige politiske scene blev i aftes indtaget af Mette Frederiksen og Lars Løkke Rasmussen, der mødtes i den første tv-duel før den kommende valgkamp. En analyse og vurdering af mødet sørger 24syv Morgen for. Efter flere måneders forsøg er det lykkedes for reporter Tine Toft at få et interview med Nigel Farage til The Brexit Club. Og den britiske europaparlamentariker vil hellere tale om frihed end om eventuelle negative konsekvenser af Storbritanniens EU-exit.
I Bibelskolen siger Michael Jeppesen og Rasmus Ugilt farvel og tak for hjælpen til Mads Peter Karlsen, der har været stand in under Jeppesens fravær.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179266/49994412-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Apr 2019 19:10:42 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bibelskole, statens penge, moderigtige kontroverser, bæredygtighed og...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179267/49930775-audio.mp3</link>
			<description>En trafikinvesteringsplan og et stigende statsligt brug af konsulenter er til debat i den første time af aftenenes program. Det inkluderer en hel del milliarder. I Bibelskolen runder Michael Jeppesen og Rasmus Ugilt afsnit nummer 890. Det indeholder blandt andet et godt råd til skuffede forældre, hentet fra bibellæsningen. 
Anden time har moderigtige kontroverser og bæredygtighed på agendaen, mens tredje og sidst time er i selskab med et udvalg af de programmer, der sender i weekenden. Om billedgenkendelsesteknologi og overvågningskapitalisme og til sidst noget poesi.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179267/49930775-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Mar 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:02</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>De fattige bliver fattigere, Brexit-forvirringen fortsætter og børnene...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179268/49908718-audio.mp3</link>
			<description>Vi skal lytte til gode debatter om både starthjælp og dagpengeregler fra Det Røde Felt og 55 minutter. Desuden får du den seneste lektion af Bibelskolen. 
Og så skal vi lytte til perspektiver på 5G-leverandørskiftet, Radio24syvs egen usikre fremtid og Brexit-demonstrationer.
I tredje time undersøger vi, hvad vores børn mister, når de interagerer gennem likes og emoji-ikoner. Og om det kan være rigtigt, at der er en alvorligt problem med antallet af pædagoger i daginstitutionerne.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179268/49908718-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Mar 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:04</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>En revolution ulmer, Ricky var rocker og Jette og John finder tilbage til...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179269/49882971-audio.mp3</link>
			<description>I første time af aftenens program lytter vi til gode debatter om både integrationsbarometeret, falske fakta og forkerte beregninger. Og så skal vi naturligvis i Bibelskole. 
I anden time lytter vi til Rickys historie. Han er i dag 27 år, og så er han tidligere rocker og hooligan. Vi skal desuden høre Knud Romer mindes sin gode ven, Morten Lindberg. 
Vi runder Efter Otte af med en time om både parterapi og teaterprøver.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179269/49882971-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Mar 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Amnesty og deres forhold til satire. Morten Lindbergs tanker om livet,...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179270/49860936-audio.mp3</link>
			<description>Amnesty International vil have Radio24syv til at pille kritiske satireindslag om aktivist og blogger ned. 24syvMorgen tager diskussionen om ytringsfrihed og hensyn med generalsekretær i Amnesty International. Og så diskuterer Det Gode Gamle Folketing partistøtte.I hele anden time lytter vi til et ældre interview med nu afdøde Morten Lindberg, der havde mange tanker om sammenhængene i universet, kærligheden og døden.I tredje time får vi uddrag fra nogle af de mange fremragende radioprogrammer, som Morten Lindberg stod i spidsen for. Både om kaffe, god mad og det helt store spørgsmål: Er der grund til at stå op om morgenen?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179270/49860936-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 26 Mar 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bibelskole, 5G som infrastrukturel kampplads, og hvem ejer vores gener?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179271/49824498-audio.mp3</link>
			<description>5G-netværket har skiftet hænder fra kinesiske Huawai til svenske Ericsson i løbet af sidste uge. Men er det et udtryk for politiske, kommercielle eller historiske interesser? Eller kan det være lidt af det hele? Lyt til uddrag fra Aflyttet og Kina Snak om leverandørskiftet. 
Hvem ejer vores gener, hvis vi uden regulært samtykke leverer data til det nationale genom center, så snart vi gennemgår behandling i det danske sundhedsystem.  Vi tager debatten i Cordua og Steno. 
Og så skal vi have seneste afsnit af Bibelskolen.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179271/49824498-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Mar 2019 19:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Sportsmanship og machomænd. Sygdom og sorg. Og weekend i din radio med grønne...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179272/49780643-audio.mp3</link>
			<description>Første time er fyldt med mænd med store muskler. Vi undersøger både maskulinitetsbegrebet blandt minoritetsetniske mænd, vægtløftsklubben Vikingerne, og så hører vi fra en ret vred holdejer, som har lyst til at smide en vis badmintonspiller i en sø. 
Anden time er dybe samtaler, både om når vi bliver syge og dermed fulde af sorg og frustration. Men også om den modsatte rækkefølge: Når sorgen gør os syge. 
Til slut får du eksklusive smuglyt på weekendens programmer i Efter Otte. Om små spiselige skud og grøn march i gaderne.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179272/49780643-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Mar 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bibelskole, reformisten, det russiske møde, forestillinger og fordomme</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179273/49761788-audio.mp3</link>
			<description>En ny dokumentar følger Danmarks første kvindelige imam, Sherin Khankan, og bestræbelserne på at etablere én af Europas første moskeer ledet af kvinder. Det er en fortælling om reformisten. Den første time fortæller også historien om et særligt møde i Moskva, som indbefatter den russiske efterretningstjeneste. I Bibelskolen er det fortsat Rasmus Ugilt, der styrer slagets gang.
Anden time har fokus på to gæster med hvert deres store faglige bagkatalog. Når man selv gennem mange år har været den professionelle interviewer, så kan det være en udfordring at lade sig interviewe. Og så oven i købet i to timer.
Tredje og sidste time tager afsæt i forestillinger, fordomme og stereotyper. Undervejs bliver det omsat til teater.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179273/49761788-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Mar 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bibelskole, strejkende skoleelever, europæisk politik, det omstridte netværk...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179274/49734796-audio.mp3</link>
			<description>Det skabte masser af opmærksomhed og omtale, da skoleelever verden over strejkede for klimaet i fredags. Men kommer det til at ændre noget? Vil der komme mere handling, ikke mindst politisk? 
Anden time har et internationalt præg. Geografisk set kommer vi til at kredse om Kina og Europa. Herhjemme har TDC planer om at samarbejde med svenske Ericsson i stedet for kinesiske Huawei om opbygningen af det danske 5G-netværk. Censurmetoder fra det alternative kinesiske internet bliver nu eksporteret til andre lande, og i Europa i Flammer bliver der både debatteret Brexit og europæisk socialpolitik.
Bløde poter, våde snuder og masser af frisk luft er en stor del af tredje time. Men det kommer også til at handle om nye fællesskaber og andre måder at leve på.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179274/49734796-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 20 Mar 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den demokratiske gulddreng og hans hænder, psykisk vold og danskernes genom</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179275/49715753-audio.mp3</link>
			<description>I aftenens Efter Otte indhenter vi først og fremmest det forsømte med en lille eftersidning hos Bibelskolen. Desuden taler vi om demokraternes håb i amerikansk politik - en mand med et meget besværligt navn. 
I anden time skal det handle om to sider af psykisk vold og chikane. Et ekskærestepar fortæller hver deres version i Politiradio. 
Mens vi i tredje time undersøger, hvor danskernes genom ender, og om det kan passe, at staten ejer vores kroppe.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179275/49715753-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 19 Mar 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Uvishedens pris, livet på gaden, at mestre livet, unge hjerner og weekend i...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179276/49651878-audio.mp3</link>
			<description>Den første time indeholder uddrag fra ugens faste debatprogrammer. Om Rokhsar Sedigi, der sammen med sin familie endelig har fået afklaring på fremtiden i Danmark efter mange års uvished. Om socialordføreren, der har været i praktik som hjemløs. Og om en bestemt dato hvert fjerde år, som nogle efterspørger. 
Børn og unge er i centrum i anden time, hvor en anbefaling fra Det Nationale Stresspanel er til diskussion. Det er anbefalingen om,  at der kommer det at mestre livet på skoleskemaet. Det skal være med til at forbedre de negative statistikker over unges mentale sundhed. Men er det ikke en forældre-opgave? Det kommer også til at handle om alt det, vores hjerner kan - set fra et barns perspektiv. 
Den tredje og sidste time tager hul på weekenden med et lille, eksklusivt udvalg af de programmer, der sender lørdag eller søndag. Emnerne breder sig over europæisk politik, e-sport på højeste niveau og den kollektive trafik.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179276/49651878-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 15 Mar 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:02</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bør den danske folkekirke i højere grad markere skilsmisser på (nogenlunde)...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179277/49629617-audio.mp3</link>
			<description>Bør den danske folkekirke i højere grad markere skilsmisser på (nogenlunde) samme måde, som når den markerer bryllupper og andre begivenheder? Og hvordan skal det i så fald foregå?Vi lytter til reportager om en uhyggelig sag om drabsforsøg i Odense og børn med autisme, der dropper skolen.Desuden skal vi både rase lidt ud over den politiske hårknude i Storbritannien. Og med ud i Perus jungle og udføre udrensningsritualer.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179277/49629617-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Mar 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Statustab, et noget usædvanligt interview og integrationsdebatten</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179278/49608297-audio.mp3</link>
			<description>Hvad skal man stille op som superfan, når ens idol beskyldes for alvorlige lovovertrædelser eller misbrug på børn? 
Hvad har en stor, folkekær skuespillerinde og en stjernejournalist til fælles? 
Og hvad kan vi lære om integrationsudfordringerne i belastede boligområder, hvis vi ser på tingene gennem spejlet i en barbersalon?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179278/49608297-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 13 Mar 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Nyt (skatte)system, tak. Morfin i Fredericia og fake news. Samt politiske og...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179279/49585628-audio.mp3</link>
			<description>I Bibelskolen tager de sig kærligt at den sidste stump af Romerbrevet. Vælgerne hopper fra Dansk Folkeparti til Nye Borgerlige i Sønderjylland. Og Riskær drømmer om et nyt skattesystem. 
I anden time af Efter Otte undersøger vi, hvorfor Fredericia er blevet en 'morfin-by'. Og om danske medier var lige hurtige nok i dækningen af lyskryds og møntkast på gymnasium. Vi ringer desuden rundt i landet sammen med kanalens fyraftensprogram for at sige tak. Bare tak. 
Og så skal det handle om da Villy Søvndal fandt et politisk fællesskab. Og om poesigruppen, der finder styrke hos hinanden, når de fremfører lyrik.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179279/49585628-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 12 Mar 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Islam står i vejen for integration. Kampdag og kontroversiel dokumentarfilm....</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179280/49516605-audio.mp3</link>
			<description>Det er en både svær og langsommelig proces at knække koden til vellykket integration i Danmark, men skyldes det mon racisme eller kulturelle baggrunde? Og så er det faktisk heller ikke helt nemt at være diplomat på dansk grund, men kan det have noget med danskernes reserverede opførsel at gøre?
Får svarene i første time af Efter Otte.
Hør også hvordan instruktøren bag 'Leaving Neverland' har det med de hardcore Jackson-fans, der kalder filmens kilder både opmærksomhedshungrende og pengegriske. Og fejr kampdagen med en god debat om ligeløn og barsel. '
Desuden får du også en god forsmag på weekendens kommende programmer, hvor der både bliver drukket vin og spillet computerspil på eliteplan.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179280/49516605-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Mar 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bibelskole, beskæftigelse, konkurs, historie, filosofi og poesi</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179281/49497361-audio.mp3</link>
			<description>Job, beskæftigelse og bedre integration er i centrum i den første time. Men også en konkurs, der med tiden skulle vise sig at blive en lykkelig én af slagsen.I Bibelskolen læser og fortolker Michael Jeppesen og Rasmus Ugilt det næste kapitel i Romerbrevet. De mener, at det er en tekst, som man burde læse op i Folketingssalen i dag. 
Anden time emmer af historie. Det er blandt andet med fortællingen om den danskfødte William S. Knudsen, som blev afgørende for hele udfaldet af 2. verdenskrig, men som ikke mange kender eller kan huske herhjemme. Døren til Nationalmuseet bliver også åbnet, hvor professor i antropologi, Rane Willerslev, som direktør det sidste halvandet års tid har skubbet museet i en mere kommerciel retning.
Tredje time har tre hovedpersoner; det er en russisk forfatter, en tysk filosof og en dansk poet.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179281/49497361-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 07 Mar 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:02</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bibelskole, svindel, skattely, drømme, leg og læring</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179282/45327968-audio.mp3</link>
			<description>Millioner af kroner i skattely og svindel med offentlige tilskudsmidler. Det er udgangpunktet for den første time af Efter Otte. Sagen om svindel på cirka 121 millioner kroner er blevet undersøgt af Kammeradvokaten, som ikke umiddelbart kan placere et ansvar. Men hvem har så ansvaret for, at ingen har haft et ansvar? Det debatterer Det Gode Gamle Folketing. Millioner i skattely bliver sidst i timen koblet med rollemodeller for iværksættere og en familievirksomhed. 
Den anden time har fokus på drømme. Både drømme i livet og drømme i søvnen. I den tredje time går leg og læring hånd i hånd. For vi lærer bedst gennem leg. Fra den hjemlige skolegård til et besøg i en kinesisk børnehave, hvor pædagogerne får undervisning i dansk pædagogik.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179282/45327968-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Mar 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:44:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bibelskole, digitale medier, grøn fremtid, menneskeligt økosystem og...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179283/44602268-audio.mp3</link>
			<description>Aftenens program starter med data og digitale medier og slutter ved chimpanseanlægget i zoo. Ind imellem kommer det også til at handle om vækstøkonomi, investering i en grønnere fremtid og det menneskelige økosystem.
I Bibelskolen, som også i aften indgår i den første time, tager Michael Jeppesen og Rasmus Ugilt fat på kapitel 12 i Romerbrevet. Det er med en titel, der måske ikke ligefrem sælger.  Med i studiet er sognepræst og forfatter Sigurd Victor Stubbergaard.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179283/44602268-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 05 Mar 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:03</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bibelskole, sult og sanktioner i Nordkorea og den bløde kinesiske magt</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179284/44577423-audio.mp3</link>
			<description>En fejlslagen høst betyder, at børn og voksne sulter i Nordekorea. I forvejen er 41 procent af befolkningen underernæret, og FN og EU's sanktioner er med til at fastholde landet i en fødevarekrise, mener blandt andre Kim Hartzner, der er generalsekretær i Mission Øst. Nødhjælpsorganisationen forbereder sig i denne uge på at tage til Nordkorea. 
På over 500 kinesiske confucius-institutter verden over, kan man studere kinesisk sprog og kultur.  Men centrene har været udsat for heftig kritik for at være det kinesiske styres forlængede propaganda-arm. Den canadisk-kinesiske journalist Doris Liu står bag en kritisk dokumentar, som hun fortæller om sidst i timen. Hun ser centrene som et værktøj for såkaldt blød magt for Kina. Herhjemme har Københavns Universitet fravalgt at samarbejde med confucius-institutterne.  
I Bibelskolen læser Michael Jeppesen og Rasmus Ugilt kapitle 11 i Romerbrevet færdigt. Om tre slags Paulus. De har fortsat sognepræst Sigurd Victor Stubbergaard med i studiet.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179284/44577423-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Mar 2019 19:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bibelskole, politisk duel, eventyr til lands, til vands og i rummet og...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179285/44489270-audio.mp3</link>
			<description>Der er gang i den politiske debat i den første time. Om udtalelser, der måske / måske ikke går over stregen og om uligheden i Danmark, der måske / måske ikke er stor. I Bibelskolen har Michael Jeppesen og Rasmus Ugilt besøg af sognepræst Sigurd Victor Stubbergaard. De tager fat på kapitel 11 i Romerbrevet.
Anden time tager ud på nogle store rejser. Blandt andet i selskab med Danmarks eneste astronaut Andreas Mogensen, der i denne uge medvirkede i Mikrofonholder. Han mener, at rumfart er en del af det, der gør os til mennesker. Mens en del af eventyret foregår i rummet, så udspiller den anden del sig delvist på en meget lang vandrerute i USA og delvist på det store ocean. 
Et udvalg af weekendens programmer sætter sig på den tredje og sidste time. På gæstelisten står en kriminolog, en sikkerhedsforkser og en filminstruktør.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179285/44489270-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Mar 2019 20:06:35 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:44:05</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Når dødstrusler bliver hverdag, store og små konflikter og reportageture til...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179286/44461299-audio.mp3</link>
			<description>Zenia Stampe er efterhånden vant til hadefulde beskeder på de sociale medier - alligevel var den, hun fik i søndags særlig slem. Det diskuteres i Rushys Roulette. 
Store konflikter ude i verden og kurrer på tråden i kærlighedsrelationer bliver der taget et kig på i anden time. Og så får du en guidet tur rundt i flere forskellige verdener, som man sjældent kan komme tæt på.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179286/44461299-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Feb 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Riskær skal stadig forholde sig til sin fortid, nye impulser i dansk politik...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179287/44443964-audio.mp3</link>
			<description>Vi giver god plads til det nok mest omtalte indslag på Radio24syv i løbet af det sidste døgn - interviewet med Klaus Riskær Pedersen om hans fortid og mærkesager. Sidstnævnte bliver også diskuteret i panelet af erfarne politikere i Det Gode Gamle Folketing. Og vidste du, at hans far var kunstner og lidt af en fantast? 
Uffe Elbæk er skuffet over niveauet af et interview i Det Næste Kapitel, men fortæller alligevel om tiden med nepotisme-anklager. 
Og så finder vi ud af, hvordan det er at være 69 år, single og få at vide at man måske skal skrue lidt ned for sig selv. Og hvor koblingen mellem sibiriske jagtritualer, sex og bondage opstår.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179287/44443964-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Feb 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bibelskole, ballade på Borgen, best of Spørge Jørgen og børns kønsidentitet</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179288/44404464-audio.mp3</link>
			<description>Mediestorme i flere forskellige versioner bliver vendt i aftenens Efter Otte. Og så skal vi stille alverdens spørgsmål til Jørgen Leth.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179288/44404464-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 26 Feb 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:02</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bibelskole, koranens poesi og store filosofiske tanker</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179289/44383355-audio.mp3</link>
			<description>Religionslektion i Efter Otte! Udover det sædvanlige Bibelskoleafsnit skal vi diskutere det teologiske blik på Koranen gennem tiden sammen med Lone Frank og hendes gæst i 24 Spørgsmål til Professoren. 
Og så får vi mulighed for at dykke ned i Væren og Tid og de andre tanker, som Heidegger gjorde sig - i et uddrag fra Romerriget.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179289/44383355-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Feb 2019 19:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bibelskole, krigere, retsforfølgelse, Touren, Grand Prix og en radiofonisk...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179290/44342163-audio.mp3</link>
			<description>Tidligere IS-krigere med europæisk pas, der er taget til fange, skal hentes hjem, hvor de kan retsforfølges. Det mener den amerikanske præsident, som ikke møder den  store politiske opbakning, heller ikke herhjemme.  Men kan vi nægte at modtage egne statsborgere til retsforfølgelse i Danmark? Det er til debat i den første time.I Bibelskolen får Michael Jeppesen og Rasmus Ugilt afsluttet kapitel 8 i Romerbrevet. Ifølge Jeppensen skuffer Paulus. 
I anden time er der udelukkende kulturelle indslag på plakaten. Det kommer til at handle om lørdagens Melodi Grand Prix, hvorvidt Tour de France på dansk grund er pengene værd og et nyt musikalsk samarbejde mellem forfatteren Naja Marie Aidt og Nikolaj Nørlund, der spiller live.
Den tredje time tager afsæt i weekendens programmer. Digteren Nicolaj Stochholm åbner Poesibogen, SF's Holger K. Nielsen taler om det danske kompromis i 1992 i The Brexit Club og i 24 Spørgsmål til Professoren er gæsten en religionshistoriker, der har udforsket Koranen som litteratur.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179290/44342163-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Feb 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bibelskole, systemkritik, skurke, affærer og kærlighed</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179291/44321113-audio.mp3</link>
			<description>Hvis man efter tre år i Danmark ikke kan gøre sig forståelig på dansk hos lægen, skal man selv betale for en tolk. Den ordning ønsker flere partier nu også skal gælde andre områder. Fx en samtale i jobcentret eller møder i børnenes skole. Men reglen skaber i forvejen både etiske og moralske dilemmaer. Udvidelsen af loven er ét af to debatemner i den første time, hvor Bibelskolen med Michael Jeppesen og Rasmus Ugilt i aften runder afsnit nummer 864.
I den anden time er det skurken, der indtager den helt store helterolle. For uden en skurk, ville der ikke ske noget, og de er de mest interessante, lyder et argument. Men det er måske ikke altid lige klart, hvem der er helten, og hvem der er skurken.
Kærlighed. ægteskab og parforhold kredser den tredje time om. En affære bliver afsløret, og den kvælende kærlighed får hjælp på vejen - og måske kan den løsnes op.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179291/44321113-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Feb 2019 18:57:15 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:44:05</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bibelskole, samfundstjeneste, storpolitik, svigt og tilgivelse</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179292/44309847-audio.mp3</link>
			<description>Både hvad temaerne og geografien angår, kommer Efter Otte ganske vidt omkring i aftenens program. Til emnet i den første time hører spørgsmålet om samfundstjeneste og et nyt lovforslag. Her er målet, at flere voldsdømte skal bag tremmer.
I anden time går turen både til Kina, USA og Pakistan. Det kommer til at handle om en dansk professor, som skal rådgive kinesiske ledere om landets digitale fremtid. I USA har efterhånden en længere række af demokratiske kandidater nu meldt sig ind i kampen som spidskandidat til det næste præsidentvalg, og i Pakistan har den saudiarabiske kronprins netop langt vejen forbi som en del af en Asien-turné. 
Svigt og tilgivelse. Det er centrale punkter i de interviews, som den tredje time byder ind med. Det er med to gæster, der sætter hvert deres stærke præg.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179292/44309847-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 20 Feb 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:45:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Michelin og jagten på gastronomiske stjerner</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179293/44284953-audio.mp3</link>
			<description>Der var endnu flere stjerner end sidste år til restauranter i Danmark - inklusive Færøerne - da Michelin-guiden til de nordiske restauranter mandag aften blev præsenteret i Aarhus. 
Gastronomien er da også i højsæde i denne time, hvor en chefkok får ram på sin første gås, og der bliver fortalt historier fra de højeste køkkener.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179293/44284953-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 19 Feb 2019 22:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Dannelse og digitale fodspor</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179294/44284458-audio.mp3</link>
			<description>Den anden time af Efter Otte går i de digitale fodspor. De spor, som vi allesammen efterlader os på internettet. Men hvor mange sætter man, og hvad betyder de? 
Både børn og voksne har brug for mere viden og refleksion, når det kommer til det digitale liv, og for nylig blev der således afholdt en digital dannelseskonference på Christiansborg. For det er også en politisk sag.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179294/44284458-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 19 Feb 2019 21:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bibelskole, budgetter og økonomiske løsninger</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179295/44283962-audio.mp3</link>
			<description>Budgetter, forhandlinger og syvårsplaner. Lyder det som lidt af et tørt emne, så bliver det tilsat diskussion og debat i den første time af aftenens program. Det er blandt andet EU's rammebudget, det drejer sig om. Herunder landsbrugsstøtten, fremtiden for støtten og hvorvidt der skal skæres i den.
Der bliver også sat fokus på den økonomiske politik, som er blevet ført i Euro-zonen i mange år, og hvad der ifølge nogen er forkert ved den. Løsninger kommer der også på bordet. 
I Bibelskolen er Michael Jeppesen og Rasmus Ugilt i gang med kapitel 7 i Romerbrevet. De er et svært sted i teksten.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179295/44283962-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 19 Feb 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bibelskole, sportsstøttetræning og en bid af cykelhistorien</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179296/44264955-audio.mp3</link>
			<description>Den professionelle atlet og den glade amatør på cykel. Der er plads til begge dele i ugens første time af Efter Otte. 
Til indslaget om eliteudøvere hører sportsstøttetræning. For hvis man som sportsmand- eller kvinde vil være et bedre atlet, skal man på et tidspunkt lave noget andet end sin egen sport. For eksempel mere styrketræning eller smidighedstræning. Når vi sidst i timen hopper på cyklen, handler det ikke om at blive den bedste, men om cyklens kulturhistorie.
Romerbrevet kapitel 7 er aftenens tekst i Bibelskolen. Der var ingen, der sagde, at det skulle være let, men Michael Jeppesen og Rasmus Ugilt tager også gerne imod en udfordring.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179296/44264955-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 18 Feb 2019 19:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Weekend i din radio om mafiametoder, ensomhed og en fransk ridder</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179297/44215795-audio.mp3</link>
			<description>Weekenden venter, og det samme gør en stribe af programmer, der er klar til at sende lørdag eller søndag på Radio24syv. Et lille eksklusivt udvalg er samlet i den sidste time af Efter Otte.
Om den bulgarske og nigerianske mafia, der har gjort sit indtog i Italien. Om ensomhed og behovet for flere fællesskaber. Om den danske jazzmusiker, der er ridder af fransk kunst.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179297/44215795-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 15 Feb 2019 22:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>I lyrikkens og litteraturens tegn</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179298/44215688-audio.mp3</link>
			<description>I slutningen af januar modtog Leonora Christina Skov De Gyldne Laurbær for den selvbiografiske roman &quot;Den, der lever stille.&quot; Hun havde ikke forestillet sig, at romanen ville blive så godt modtaget. Programmet blev optaget få dage inden prisuddelingen, så på tidspunkt vidste hun ikke, at der også var stor hæder på vej. 
I programmet Poesibogen er det den smalle litteratur - lyrik, poesi og digte - der bliver hyldet. Majse Aymo-Boot, der også har vundet priser, tager i sin seneste bog &quot;Postkort fra Vatikanet&quot; livtag med sit italienske ophav.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179298/44215688-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 15 Feb 2019 21:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bibelskole og politisk taktik og timing</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179299/44215683-audio.mp3</link>
			<description>Et parti skiller sig særligt ud, hvis man ser på flere af de seneste meningsmålinger. SF står nemlig til at gå betydeligt frem. En udvikling, som formand Pia Olsen Dyhr sætter ord på. I det Gode Gamle Folketing vender de tidligere medlemmer af Folketinget mulige valgdatoer og ser på SF's anbefaling om, at der skal flere partier med, hvis der skal ske et skifte i det politiske indhold. 
I Bibelskolen runder Michael Jeppesen og Rasmus Ugilt i aften afsnit nummer 860. I går måtte de en sjælden gang give op undervejs i teksten, og derfor tager de sidste halvdel af kapitel 6 i Romerbrevet igen.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179299/44215683-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 15 Feb 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Havfruecensur og hykleriske medier</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179300/44191314-audio.mp3</link>
			<description>Et tv-program på Kanal 5 har censureret Den Lille Havfrue - og det har ikke engang noget med bryster at gøre. 
Og så har mediedækningen af et dødsfald affødt en del vrede. Har medierne været hykleriske efter Ole Stephensens død?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179300/44191314-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Feb 2019 22:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>I naturen er vi alle lige. Og bøger kan gøre dig mere empatisk</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179301/44189950-audio.mp3</link>
			<description>Vi ifører os camouflage-gear og tager på jagt med en sydafrikansk biolog. Og så står anden time i litteraturens tegn.
Kan skønlitteratur give os en større empati? Og hvor mange spørgsmål kan en spørgelysten digter selv svare på?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179301/44189950-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Feb 2019 21:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Andre perspektiver på Syrien og en skæbnesvanger nat på Cypern</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179302/44188463-audio.mp3</link>
			<description>Vi skal lytte til et perspektiv på Syrien, som vi ikke er vant til at høre. Sammen med Rushy Rashid besøger vi nemlig en læge i Beirut, som er pro-Assad. 
Og så følger vi i hælene på fem danske soldater, som i 70'erne stødte på en ubehagelig overraskelse på en køretur i den cypriotiske nat.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179302/44188463-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Feb 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den saftige time med en hed affære</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179303/44159833-audio.mp3</link>
			<description>Det er altså ikke for børn i tredje time af Efter Otte i aften. 
Kom med Lea Linstow på tur gennem en hed affære med en gift mand. Romerriget ser på det skolefag, som kan få de fleste teenagere til at svede af nervøsitet.  Og så undersøger vi vild sex på hårde stoffer.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179303/44159833-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 13 Feb 2019 22:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Dansk kokkeguld i Frankrig og verdens fedeste botanik</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179304/44157350-audio.mp3</link>
			<description>Vi tager på reportage til Lyon og undersøger fin kokkekunst med Bearnaise er Dyrenes Konge. Vi undersøger også et moderne oprør, og hvordan sådan et ville se ud. 
Og så skal vi gennemgå nogle af de 40 allerfedeste planter.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179304/44157350-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 13 Feb 2019 21:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Atomkraft - djævlens værk eller vores klimaredning?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179305/44156198-audio.mp3</link>
			<description>Efter en gennemlæsning og analyse af Romerbrevet kapitel 5 tager vi debatten om atomkraft i Danmark. 
To reaktorer på det svenske atomkraftværk Ringhals skal lukke. Men er det ikke en skam, hvis det vil vise sig, at atomkraft både kan levere Co2-neutralt og billigt el? 
Lyt til holdninger fra både nej-tak og ja-tak fløjene i både i Mikrofonholder og 55 Minutter.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179305/44156198-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 13 Feb 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Om dansk sundhedspolitik, amerikanske skandaler og vær velkommen grisens år</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179306/44128784-audio.mp3</link>
			<description>Fra hunden til grisens år. Hvad betyder det for befolkningen i Kina, at deres årskalender nu prydes af den -eftersigende pengestærke og frugtbare - figur grisen? 
Og så skal vi til Virginia i USA, hvor den ene skandale afløses af den anden i den demokratiske top. 
Desuden bliver vi klogere på Dansk Folkepartis ambitioner for vores allesammens helbred.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179306/44128784-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 12 Feb 2019 22:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Om insekterne, der dør. Og menneskene, som er skyld i det hele</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179307/44127417-audio.mp3</link>
			<description>Et endegyldigt farvel til bier, sommerfugle og insekter. Hvilke konsekvenser vil det få for vores økosystem, hvis/når insekterne forsvinder? Og hvis skyld er det? 
Vi er selv de største skurke, som uansvarligt leder naturen i retning af en sjette masseudøen, i hvert fald hvis man skal tro aktuelle, globale rapporter. Allerede sidste sommer kunne man her på Radio24syv lytte til den fremragende podcastserie om selv samme emne.  Efter Otte tager et tiltrængt genhør.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179307/44127417-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 12 Feb 2019 21:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Om en driftig milliardærs nedtur og medieslåkamp på Borgen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179308/44126094-audio.mp3</link>
			<description>Han havde det hele, men så ramte finanskrisen. Oven i købet mens han var med familien på Mallorca. Hør Peter Forchhammers historie om den store økonomiske nedtur. 
Du kan også høre Q&amp;A forsøge at finde hoved og hale i sagen om Ekstra Bladet, Henrik Sass Larsens mødedisciplin, og klagerne der nu ligger på Pia Kjærsgaards bord. 
Og så skal vi læse Romerbrevet kapitel 5 i Bibelskolen.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179308/44126094-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 12 Feb 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Efter Otte 11-02-2019</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179309/44096670-audio.mp3</link>
			<description>Ugens gæst i Det Næste Kapitel blev af sin far i flere år sammenlignet med den grædende klovn, og sidenhen har han som voksen brugt den røde næse som symbol for ikke at virke for selvhøjtidelig. Men det skal være slut nu.Og så har The Brexit Club været i Nordirland for at undersøge Brexit-konsekvenserne, som her drejer sig om andet end penge, regler og handelsaftaler.Desuden får vi i Bibelskolen læst og talt om Romerbrevet kapitel 4.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179309/44096670-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 11 Feb 2019 19:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Weekend i din radio med en prisvindende forfatter og vin med en ceremonimester</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179310/44020852-audio.mp3</link>
			<description>Endelig weekend! I Efter Otte betyder fredag ikke kun en afslutning på en lang uge, men også mulighed for smugkig ind i de fremragende programmer, der venter dig lørdag og søndag på Radio24syv. 
Vi løfter i tredje time lidt af sløret for Flaskens Ånd, Finnsk Terapi og 24 Spørgsmål til Professoren.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179310/44020852-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Feb 2019 22:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Skyggesøsteren og helt små børns hverdag</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179311/44019664-audio.mp3</link>
			<description>Marie er vokset op med en handicappet søster, og derfor tilhører hun den særlige pårørendegruppe, som man kalder for 'skyggebørn'. Hun taler med  specialpædagogisk konsulent, Malene Gerd Petersen i Mikrofonholder. 
Og så diskuteres det gode vuggestueliv i Forældreintra.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179311/44019664-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Feb 2019 21:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Stadig uenighed om krigsudredning og VM i meget hurtigt skøjteløb</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179312/44018535-audio.mp3</link>
			<description>Der er stadig nok at tage af, hvis man vil høre god radio om krigsudredningen om den danske militære indsats i Irak i 2003 - og argumenterne for den. I Cordua og Steno er der stadig masser at diskutere.
I weekendens VM i speedskating deltager danske Victor Hald Thorup, som startede på almindelige rulleskøjter, men som siden er blevet hurtig som lynet på is. Lyt til et tidligere interview med ham fra Fitness M/K.
Og så er der brev fra Paulus i Bibelskolen. Romerbrevet kapitel 3.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179312/44018535-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Feb 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Kaos på kontoret og Danmarks bedste seng + morgenmad</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179313/43990443-audio.mp3</link>
			<description>Den Korte Radioavis er tilbage, men de kæmper for at få arbejdsmiljøet og lydniveauet til at fungere ordentligt efter Zissels opsigelse. Og så er Jan indehaver af Danmarks bedste B&amp;B.; 
Der er uddrag fra Den Korte Radioavis, Fedeabes Fyraften og Det, vi taler om i denne time af Efter Otte.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179313/43990443-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 07 Feb 2019 22:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hack din krop og hjerne</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179314/43989303-audio.mp3</link>
			<description>Bare man dog kunne lære at skrue op for ydeevnen både kropsligt og oppe på øverst etage. 
Måske kommer vi lidt tættere på i denne time af Efter Otte, for både i Fitness M/K, Elektronista og 24 Spørgsmål til Professoren handler det om fysisk hacking - optimering af menneskers egen soft - og hardware.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179314/43989303-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 07 Feb 2019 21:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Krigsudredningen og om regeringen løj?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179315/43988135-audio.mp3</link>
			<description>Du kan umuligt have gået glip af det helt store samtaleemne her på kanalen og alle andre vegne de sidste 24 timer. Den længe ventede udredning om Danmarks militære engagement i Irak i 2003. Lyt til de bedste perspektiver og interviews fra Radio24syv i denne time af Efter Otte.
Og så får vi serveret Romerbrevet kapitel 2 i Bibelskolen.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179315/43988135-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 07 Feb 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Forfatteren fra landet og en far der er rocker</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179316/43962788-audio.mp3</link>
			<description>På briksen hos Finnsk Terapi fortæller forfatter Jens Smærup Sørensen om sin store kærlighed til landlige omgivelser, og i Politiradio fortæller Brian Sandbergs søn om opvæksten med en berygtet far.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179316/43962788-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Feb 2019 22:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Udanske navne og Kina-reportage i Tyrkiet</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179317/43961563-audio.mp3</link>
			<description>Kina Snak er tager til Istanbul for at undersøge, hvorfor uighurerne er rejst dertil i eksil. 
Og i Rushy's Roulette diskuterer de danske og ikke-danske navne med panelet og Joachim B. Olsen.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179317/43961563-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Feb 2019 21:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bibelskole, datasikkerhed og debat om 'spassere' i TV</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179318/43960365-audio.mp3</link>
			<description>Der er selvfølgelig spritnyt afsnit af Bibelskolen, og så skal vi til Bruxelles på konference med programmet Aflyttet, hvor en dansk direktør for en cookie-virksomhed fortæller, at forbrugerne bør sige fra over for datamisbrug. 
Og så er en tøjdesigner og blogger med muskelsvind utilfreds med titlen på et DR-program.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179318/43960365-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Feb 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Tag med på jagt efter ræve og hør om en dramatisk giraffødsel</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106280/43937158-audio.mp3</link>
			<description>I tredje time tager vi på jagt! Både efter ræve og fine fugle - som vi dog kun spotter i kikkerten, og undlader at skyde.
Og så skal vi høre om en dramatisk giraffødsel og bladre i jagtmagasiner.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106280/43937158-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 05 Feb 2019 22:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Moderne mennesker, der gerne vil være alene</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106281/43936239-audio.mp3</link>
			<description>Der er så meget, vi moderne mennesker bliver dårligere til. Men hjælpen er på vej. I denne time kan du for eksempel blive bedre til at huske.
Du kan også høre om japanske eneboere, som undgår social kontakt for alt i verden.
Og så kan du nyde et interview med en hjerneforsker, der hellere ville være vinbonde og klatre i bjerge.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106281/43936239-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 05 Feb 2019 21:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Falck-skandalen, ud af hamsterhjulet og på jagt med en fuglekigger</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106282/43935022-audio.mp3</link>
			<description>Er Falck-skandalen et enestående tilfælde af beskidte kneb i kommunikationsbranchen? Eller er det udtryk for en generel tendens i dansk lobbyisme - hvor den eneste forskel er, at Falck og deres rådgivere blev opdaget i deres smædekampagne mod BIOS?
Få svar på spørgmålene og overblik over Falck-balladen med uddrag fra programmer som Q&amp;A; og 24syv Morgen.
Og så tager vi hul på et nyt kapitel i Bibelskolen!
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106282/43935022-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 05 Feb 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bibelskole, stærke mænd og deres muskler</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106283/43910249-audio.mp3</link>
			<description>Mænd og deres muskler: Hvorfor skal det være kvindagtigt at være sårbar? Sanne Søndergaard fortæller blandt andet om sin egen tendens til at være konfliktsky og om sin kærestes perfekte bløde og varme maskulinitet. 
Hvordan foregår det, når man går til armlægning? Kim fortæller i Fedeabes Fyraften, hvordan han mødes med andre mænd og spiller med musklerne. 
Og så skal vi til Rom og Malta med Bibelskolen.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106283/43910249-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Feb 2019 19:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Weekend i din radio med poesi, professorspørgsmål og bakkesangerinde</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106284/43839272-audio.mp3</link>
			<description>Et lille, eksklusivt udvalg af de programmer, der sender lørdag og søndag, bliver præsenteret i den sidste time af Efter Otte. Både vin med en bakkesangerinde, en historiker med speciale i sikring af farlige patienter, og en digter der bidrager til Poesibogen er på menuen.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106284/43839272-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Feb 2019 22:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Thaimad med en præst og en vaskeægte speedway-legende</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106285/43838326-audio.mp3</link>
			<description>Kom med til middag med Bearnaise. Som spiser thaimad og snakker med en præst om døden. 
To speedway-genier taler sammen i Sønderjylland om VM-sejre og den hæsblæsende sports betydning for deres liv. Og så skal vi til Gambia.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106285/43838326-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Feb 2019 21:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bibelskole og Huawei midt i politisk stormvejr</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106286/43837187-audio.mp3</link>
			<description>Telegiganten Huawei har både været anledning til - og genstand for - en større geopolitisk kamp mellem USA og Kina. Bliv klogere på balladen i første time af Efter Otte sammen med programmerne Cordua og Steno, Aflyttet og Kina Snak. 
Og så er der naturligvis Bibelskole.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106286/43837187-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Feb 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Rejsedagbog fra Gambia, en hadprædikant og ballade om Kinas nationalmelodi</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106287/43811685-audio.mp3</link>
			<description>I tredje time er der både vestafrikansk rejseeventyr og hadprædikanter på menuen. Og så bliver vi klogere på en ny lov, der skal sikre, at den kinesiske nationalmelodi ikke vanæres.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106287/43811685-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 31 Jan 2019 22:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>En tidligere stripper og konge af nattelivet i 00'erne. Samt Folketingets...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106288/43810450-audio.mp3</link>
			<description>Kira Eggers og Jean Von Baden styrede løjerne i 00'ernes natteliv. I dag lever de meget anderledes end dengang. De har det tilfælles, at de begge hjælper andre. Og så er de begge med i Mikrofonholder, som vi lytter til i denne time af Efter Otte. 
Pia Kjærsgaard bydes på kaffe og småkager i Finnsk Terapi, hvor hun taler om hvor selvværdet kommer fra. Hun har nemlig lært, at hun aldrig skal bøje nakken.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106288/43810450-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 31 Jan 2019 21:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bibelskole, øremærket barsel og et superstressende skolenetværk</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106289/43807197-audio.mp3</link>
			<description>Bølgerne går højt blandt tre tidligere folketingsmedlemmer, når der debatteres øremærket barsel til fædrene. Forældreintra kommer under lup i kanalens program med samme navn. Var det virkelig decideret stressende? Og hvad er alternativet? 
Og så kigger Bibelskolen nærmere på Apostlenes Gerninger kapitel 25.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106289/43807197-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 31 Jan 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>På marked i gambia og en snak med en hadprædikant (3)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179319/43782882-audio.mp3</link>
			<description>På et vestafrikansk marked bliver der shoppet efter en vandslange, men det er ikke uden komplikationer. Det er i endnu et godt afsnit af Den Gambianske Farm. Og så er der interview med en af hadprædikanterne på Inger Støjbergs liste. Vi når også omkring en ny dokumentarfilmen, som nu påvirker en af verdens største popstjerners eftermæle.  
Der er uddrag fra Hadprædikanterne og 24syv Morgen.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179319/43782882-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Jan 2019 23:07:26 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Musestille forfatter og ren hverdagsmagi (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179320/43781295-audio.mp3</link>
			<description>Lyt til interview med en forfatter, der har levet i stilhed i 10 dage. En gennemgang af de mest magiske hverdagsting, som vi aldrig lægger mærke til, og de elektroniske ting på gader og stræder, som vi dog ikke ser.
Der er uddrag fra Flaskens Ånd, Romerriget og Aflyttet.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179320/43781295-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Jan 2019 22:07:23 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bibelskole og Mikrofonholder med Malthe Thomsen (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179321/43780234-audio.mp3</link>
			<description>I går døde 27-årige Malthe Thomsen, som i offentligheden var kendt for i 2014 at have været under beskyldninger for seksuelle overgreb på børnehavebørn i New York. Tilbage i 2016 havde han selv inviteret kanalens nattevagt Keith på en samtale om de falske anklager og konsekvenserne, der fulgte efter. 
Der er uddrag fra samtalen med Malthe i denne første time af Efter Otte, hvor vi naturligvis også når omkring Bibelskolen seneste lektion.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179321/43780234-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Jan 2019 21:08:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Coco vil ha' en nørd og tur til den gambianske farm (3)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179322/43740278-audio.mp3</link>
			<description>Sangerinden Coco O. ved godt, hvad hun vil have. Hør for eksempel hvordan hendes drømmemand skal se ud og opføre sig i Det Næste Kapitel. Det er både noget med smilehuller og dyb beundring. 
Hør også om en skrækkelig flyvetur og nogle imødekommende mennesker i Den Gambianske Farm.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179322/43740278-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Jan 2019 23:07:53 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Brexit, blade om historie og to sider af en klimasag? (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179323/43737951-audio.mp3</link>
			<description>Der findes flere historiemagasiner, som udkommer på tryk her til lands, men måske giver det ikke mening at sammenligne dem. Hør hvorfor i Bladet fra Munden. Og så er det svært at navigere i brexit for Labours partileder Jeremy Corbyn. Hør hvorfor i The Brexit Club. 
Desuden debatteres journalistik og klimadækning i Q&amp;A.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179323/43737951-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Jan 2019 22:08:28 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bibelskole, en hadprædikant, og et band undskylder for et cover-nummer (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179324/43735028-audio.mp3</link>
			<description>19 mennesker står på listen over hadprædikanter, der er nægtet adgang til Danmark. Hør et interview med en af personerne på listen. 
Og så har et dansk band været nødt til at undskylde for et cover-nummer, på grund af den originale kunstners opførsel. Men hænger kunstner og værk så uløseligt sammen? 
Der er uddrag fra Hadprædikanterne, Ak24syv, 24syv Morgen - og selvfølgelig Bibelskolen.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179324/43735028-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Jan 2019 21:08:10 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bibelskole, besøg på Den Gambianske Farm og en usikker håndboldspiller</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179325/39148192-audio.mp3</link>
			<description>Ved den gambianske kyst bygger danske Freja og lokale Musa et airbnb-eventyr op sammen efter en ødelæggende monsun. 24syvDokumentar tager til Vestafrika for at undersøge deres fælles projekt og forholdet mellem kærlighed og penge, i en verden hvor sex og omsorg ofte er den eneste gangbare valuta, folk er i besiddelse af. 
Og så får vi Det Næste Kapitel med VM-ambassadør Jesper Nøddesbo, der selv midt i en vigtig håndboldkamp kan blive ramt af tvivlen på sig selv. Man han har fundet nogle tricks til at holde fokus. 
Desuden skal vi selvfølgelig i Bibelskole, hvor vi dykker ned i Apostlenes Gerninger kapitel 22.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179325/39148192-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jan 2019 21:08:23 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Weekend i din radio om shitstorme, effektiv digital forvaltning og ministeren...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179326/38994250-audio.mp3</link>
			<description>Et lille, eksklusivt udvalg af de programmer, der sender lørdag og søndag, bliver præsenteret i den sidste time af Efter Otte. Det kan blive nødvendigt at sænke stemmen undervejs. I hvert fald, hvis du er på jagt og får et rådyr på sigtekornet.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179326/38994250-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jan 2019 23:07:39 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Forfatteren, kunstneren og musikeren (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179327/38992024-audio.mp3</link>
			<description>Der står kultur med store bogstaver på den anden time af aftenens program. Tre hovedpersoner repræsenterer litteraturen, kunsten og musikken. 
Et ny spil om H.C. Andersen vil gerne både underholde og samtidig gøre op opfattelsen af forfatteren og digteren som lidt svagelig og mærkværdig. Tim Christensen kommenterer på de analyser af Dizzy Mizz Lizzys tekster, som litterater og retorikere har lavet i AK24syv. På Galleri Nicolai Wallner fortæller blandt andre Bjørn Nørgaard om Poul Gernes.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179327/38992024-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jan 2019 22:07:37 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bibelskole og fokus på Kina og Zimbabwe (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179328/38989718-audio.mp3</link>
			<description>Den første time af Efter Otte tager dig med ud i verden til Asien og Afrika. Vi zoomer ind undervejs og lander blandt andet i Zimbabwe, hvor befolkningen med præsident Emmerson Mnangagwa havde håbet om fremgang og bedre tider. Men sådan er det ikke gået, og nu viser utilfredsheden og vreden sig. Vi kommer også til Kina og får en uddybende forklaring på, hvorfor Kina er en større trussel i cyberspace end Rusland, og hvorfor den trussel bør tages alvorligt.  
I Bibelskolen tager Michael Jeppesen og Rasmus Ugilt fat på kapitel 21 i Apostlenes Gerninger. Hvor mange udsendelser de efterhånden har lavet, kan være svært at bevare overblikket over.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179328/38989718-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jan 2019 21:07:55 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Håndbold-mode, Superligaens verdensorden og en hårdtslående kvinde (3)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179329/38959057-audio.mp3</link>
			<description>Et helt bestemt mentalt mode i håndbold og en særlig verdensorden inden fodbold. Den sidste time af Efter Otte undersøger og træder ind i flere sportslige universer.
Blandt de medvirkende er en kvinde, der ved ét og andet om styrke og vedholdenhed.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179329/38959057-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jan 2019 23:07:26 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Modstandshistorie og krigsveteraner (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179330/38957847-audio.mp3</link>
			<description>Den anden time tager fat på en del af historien om modstandsbevægelse under 2. Verdenskrig. Det er mellem 1942-1943, hvor den danske regerings og dansk politis samarbejde med tyskerne bliver testet af den stadigt mere aktive og dristige modstandsbevægelse. Det får også befolkningen til i stigende grad at udfordre og vende sig imod tyskerne.
Vi skal også frem i tiden til et møde med en gruppe krigsveteraner, der har bosat sig på Læsø. For her kan de finde ro. Målet og drømmen er at skabe et fælles samfund, hvor krigsveteraner kan bo, leve og arbejde i et trygt miljø.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179330/38957847-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jan 2019 22:07:29 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bibelskole, cybersikkerhed og tegnene i dansk politik (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179331/38956508-audio.mp3</link>
			<description>Det ekstreme er blevet til det normale, udtalte Alternativets politiske leder Uffe Elbæk for nylig i et interview med Berlingske. Udviklingen i dansk politik har bekymrende fællestræk med fascismen og 1930’ernes Europa, mener han. Flere politikere fra blå blok udtrykte efterfølgende, at det var en dæmonisering af dem. Men det handler om rettidig omhu, siger Uffe Elbæk, der onsdag stillede op til debat i Rushys Roulette. 
Den første time byder også på debat om cybersikkerhed og den kinesiske techgigant Huawei, der mistænkes for at være en meget nær partner med den kinesiske efterretningstjeneste. Det har fået flere lande til at forbyde, at Huawei kan styre deres følsomme it-infrastruktur. Bør vi gør det samme herhjemme?
I Bibelskolen har Michael Jeppesen og Rasmus Ugilt fortsat 9 kapitler til gode i Apostlenes Gerninger. I aftenens afsnit går rejsen gennem Makedonien og Grækenland - og Paulus giver et godt eksempel på, hvordan man får én idé udbredt.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179331/38956508-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jan 2019 21:07:22 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Sorg, sorgforskning og sorg som diagnose (3)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179332/38931009-audio.mp3</link>
			<description>I den sidste time af aftenens program bliver der sat ord på sorg, som for mange af os kan være svært at tale om.  Både når vi selv sørger, og når vi oplever andre i sorg.  
Det kommer til at handle om at miste, men også om sorgforskning og sorgen som diagnose. For kan sorg være en sygdom?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179332/38931009-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jan 2019 23:07:27 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Deponering af affald og et spørgsmål om atomkraft (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179333/38929912-audio.mp3</link>
			<description>Genanvendelse, miljø, økonomi og energi. Det er nogle af nøgleordene i den anden time af aftenens program, der tager udgangpunkt i to indslag om deponering af farligt dansk affald i Norge og atomkraft. 
Selv om atomkraft er både berømt og berygtet, så kan det være løsningen på fremtidens energiudfordring. Der er også sket et skifte, hvor man er begyndt at tale om atomkraft igen.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179333/38929912-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jan 2019 22:07:45 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bibelskole og debat om reformer og paragraffer (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179334/38928692-audio.mp3</link>
			<description>Til diskussion og debat. Det er den første time af Efter Otte, hvor en ny paragraf og en ny reform står i centrum for to udvalgte indslag. Politiradio vender den nye paragraf om psykisk vold, mens Det Gode Gamle Folketing kommer omkring den nye sundhedsreform, som regeringen fremlagde i sidste uge. Ifølge en af de tidligere medlemmer af Folketinget, så har reformen været mange, mange år for længe undevejs. 
I Bibelskolen er Michael Jeppesen og Rasmus Ugilt kommet til kapitel 19 i Apostlenes Gerninger. De kan blandt andet konstatere, at det at true til tavshed også virkede dengang.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179334/38928692-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jan 2019 21:07:31 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Forældreintra, stress og påstande om folkeskolen (3)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179335/38904875-audio.mp3</link>
			<description>Den digitale platform Forældreintra bør lukkes, og i stedet skal kontaktbogen genindføres. Det mener regeringens stresspanel, der er kommet med deres første anbefaling.
Både elever, forældre, lærer og folkeskolen indgår i den tredje og sidste time af Efter Otte. Hvilke forventninger og mekanismer i samfundet, der skaber stress, sætter en psykolog og professor ord på.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179335/38904875-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jan 2019 23:07:19 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hospitalet på Amager og psykiatriens historie (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179336/38903831-audio.mp3</link>
			<description>Et fordomsfrit og rørende portræt af vanviddets grænseland. Det er den korte beskrivelse af dokumentarserien Det Psykiatriske Hospital, der følger livet blandt alvorligt psykisk syge på Psykiatrisk Center Amager. Der er uddrag fra det første afsnit om stemmer, der taler.
Den anden time af Efter Otte giver også et indblik i psykiatriens historien. Eller i hvert fald en del af den.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179336/38903831-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jan 2019 22:07:18 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bibelskole, politik og publicisme (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179337/38902687-audio.mp3</link>
			<description>De to gæster, der medvirker i den første time af Efter Otte er begge nye på deres respektive poster. Den ene er Enhedslistens Frank Aaen, der er nyudnævnte statsrevisor. Han mener, at salget af statslige selskaber skal stoppe. Men på en liste er der i alt 29 selskaber, der snart kan være på udsalg.   
Ny på en anden post er journalist Reimer Bo, der er ny formand for Publicistklubben, landets ældste presseforening. Spørgsmålet er, hvad hans mål er for den hæderkronede klub, der bliver 139 år. 
I Bibelskolen læser og fortolker Michael Jeppesen og Rasmus Ugilt det næste kapitel i Apostlenes Gerninger - om samtalen, der er under pres.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179337/38902687-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jan 2019 21:07:20 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bibelskole og politiske kriser i Europa</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179338/38876116-audio.mp3</link>
			<description>Sverige og Storbritannien. Det er de to destinationer, der er på programmet i ugens første time af Efter Otte. To lande, hvor store politiske kriser i længere tid har præget dagsordenen.
For svenskernes vedkommende kunne statsminister Stefan Löfven i dag endelig præsentere en ny regering. I mellemtiden er der gået 134 dage efter valget i Sverige. I Storbritannien er Theresa May efter en meget hektisk uge stadig premierminister, men står samtidig fortsat uden en Brexit-aftale med EU. Men hvad med hendes modstandere, hvad byder de ind med?
I Bibelskolen er Michael Jeppesen og Rasmus Ugilt nået til kapitel 17 i Apostlenes Gerninger, hvor de følger i hælene på Paulus.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179338/38876116-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Jan 2019 21:09:25 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Weekend i din radio med en minister, en historiker og en forsker (3)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179339/38829087-audio.mp3</link>
			<description>Uddrag fra et lille udvalg af weekendens programmer: 
Om kulturens store betydning for mennesket. Om videnskabes udvikling. Om tarmens svar på sundhed.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179339/38829087-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Jan 2019 23:07:26 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>De nominerede er... (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179340/38828543-audio.mp3</link>
			<description>Når årets Bodilpriser bliver uddelt i starten af marts, er der ikke lige mange kvinder og mænd repræsenteret i kategorierne årets bedste kvindelige hovedrolle og årets bedste mandlige hovedrolle. 
Hvorfor denne ulige fordeling bliver der spurgt ind til i anden time af Efter Otte, hvor der i øvrigt også medvirker én skuespillerinde og én skuespiller.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179340/38828543-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Jan 2019 22:07:24 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bibelskole, sundhedsreformen og et lovforslag om straf for psykisk vold (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179341/38827949-audio.mp3</link>
			<description>Nærhed, sammenhæng, kvalitet og rettigheder.
Det er patienterne, der kommer først i det udspil til en ny sundhedsreform, som regeringen fremlagde tidligere på ugen. En faglig vurdering af reformen er inkluderet i den første time af Efter Otte. Et nyt lovforslag om at sidestille straffen for psykisk og fysisk vold i nære relationer bliver også diskuteret. 
I Bibelskolen runder Michael Jeppesen og Rasmus Ugilt afsnit nummer 840. De læser i aften kapitel 16 i Apostlenes Gerninger.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179341/38827949-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Jan 2019 21:07:21 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Er der liv i rummet? Og hvor vigtigt er kunst i en kunstig intelligent...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179342/38813808-audio.mp3</link>
			<description>Mød en astrofysiker, som hælder til, at vi er helt alene i rummet. Og en kunstner der mener, at det menneskelige rod, kaos og dødelighed er vigtigt at fastholde i en verden, der bliver mere og mere styret af teknologi og kunstig intelligens.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179342/38813808-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 17 Jan 2019 23:08:13 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Ud og spise med en mesterkok og hjem til Oliver med skizofreni (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179343/38813171-audio.mp3</link>
			<description>Vi spiser med en mesterkok fra Kadeau. Vi tager på jagt med en miljø - og fødevareminister. Og så tager vi hjem til skizofrene Oliver.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179343/38813171-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 17 Jan 2019 22:07:52 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bibelskole, berøringsterapi og et trægt retssystem (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179344/38812501-audio.mp3</link>
			<description>Vi skal selvfølgelig i Bibelskole, og lytte til Apostelmødet i Jerusalem - det er det kapitel, hvor Paulus helbreder en lam mand gennem tro. Men vi skal også tale om den nationale demenshandlingsplan, der skal halvere beroligende medicin på plejehjemmene. Måske er berøring løsningen? 
I Politiradio fortæller Nadja om et voldeligt forhold til ekskæresten, og den langsommelige og nedslidende proces hun skulle igennem i kølvandet på forholdet.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179344/38812501-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 17 Jan 2019 21:07:54 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Frivillig barnløshed og ren poesi (3)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179345/38800084-audio.mp3</link>
			<description>I AK 24syv taler de med en forfatter, der laver teatermonolog om det, som folk kalder hende; frivillig barnløs. Blot fordi hun ikke har fået børn endnu. Og så drikker vi vin med Amalie, der blev steriliseret som 22-årig. Og får et skud ren poesi i 24syvs nye smalle digtprogram Poesibogen.  </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179345/38800084-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 16 Jan 2019 23:07:46 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hypet oprydning og fraværende fædre (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179346/38799591-audio.mp3</link>
			<description>
Hele verden
rydder op. Netflix og Marie Kondo har fået mange af os til at tale til vores
roderi, og takke tøjet før man lægger det sammen. Men hvem er den danske udgave
af den japanske oprydningsdronning? Og så skal vi
lytte til forsoning mellem to ellers rygende uenige mennesker, der har en helt
bestemt ting til fælles.  
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179346/38799591-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 16 Jan 2019 22:07:49 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bibelskole, mennesker og dyr  (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179347/38798701-audio.mp3</link>
			<description>
Dyr kan godt føle
sorg, men mennesker ved, hvad de skal stille op med den. Den egentlige
adskillelse mellem mennesker og dyr er visheden om, at vi skal herfra, og at
døden er et uundgåeligt vilkår. Sådan fortæller primatolog Jill Byrnit, som
forsker i abers adfærd. Hun er gæst i Flaskens Ånd, og drikker børnechampagne i
karnappen. Vi skal også høre
fra en, der kan tale med både hajer og græshopper. Og selvfølgelig en tur i
Bibelskole.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179347/38798701-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 16 Jan 2019 20:24:39 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:12:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Clickbait, Kina, og udstilling af fjerkræ (3)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179348/38787255-audio.mp3</link>
			<description>Vi kommer vidt omkring i tredje time. 
Clickbait er på retur - eller er den? Og er de svulstige rubrikker ødelæggende for journalistikken? Det finder vi måske svar på i mediemagasinet Q&amp;A.; Kina holder op med at vokse. I hvert fald i befolkningstal. Hvorfor, spørger Kina Snak. 
Og så skal vi snakke med en træt racerkører og en glad fjerkræudstiller til slut i Fedeabes Fyraften.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179348/38787255-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 15 Jan 2019 23:07:26 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>En skæbnedag for Brexit? Og bør man adskille kunster og værk? (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179349/38786825-audio.mp3</link>
			<description>Brexit for alle pengene i Efter Otte. 
Vi lytter til de bedste uddrag om briternes EU-exit, mens stemmerne tælles op. Men stiller også spørgsmålet: Bør man som beskuer, seer eller lytter adskille kunstner og værk? Der er uddrag fra The Brexit Club, Europa i Flammer og Ak24Syv i denne time.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179349/38786825-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 15 Jan 2019 22:07:27 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
	</channel>
</rss>
