<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Elektronista</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4070</link>
		<description>Det digitale liv er blevet danskernes hverdagsliv. Vi surfer, socialiserer og shopper på nettet. Vi fylder vores hjem med smart elektronik og hele vores liv er i højere og højere grad gennemsyret af fikse digitale tjenester og mobile apps som kan hjælpe os med næsten alt. 

Elektronista er et uhøjtideligt snakkeprogram om oplevelser, underholdning og produkter der kan sættes strøm til. I hvert program vil den digitale trendekspert Christiane Vejlø invitere gæster i studiet til samtaler med udgangspunkt i det digitale univers. Fra sociale medier, rygter på nettet og nye gadgets, til apps, sladder fra telebranchen og nyheder fra medieverdenen.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/434/Elektronista24syv.png"/>
		<item>
			<title>#187 Nørdernes jul</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/210551/12551900-audio.mp3</link>
			<description>DRs julekalender ses forskudt på iPad’en, Vi finder de perfekte vaniljekranse ved at spørge vennerne på Facebook. Julemusikken har vi sammensat i en playliste på Spotify, julesangene synger vi højt fra en app, julekortene dropper vi og sender i stedet en sms, gaverne køber vi over nettet og vi ønsker os elektroniske hoverboards, droner, tablets og gavekort til Netflix i julegave. Men er julen lige så julet når den er digital? Hvordan julehygger nørderne? Med de digitale super nørder Morten Saxnæs og Susanna Rankenberg. Vært Christiane Vejlø.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/210551/12551900-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 20 Dec 2020 19:03:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/210551/12551900-audio.mp3" length="3282" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#367 Elektronista - den første og den sidste</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106330/56992489-audio.mp3</link>
			<description>For 8 år siden lavede Christiane Vejlø Elektronista program #1. I denne uge har hun lavet Elektronista #367 - det endegyldigt sidste Elektronista program på Radio24syv. Og hvad skal sådan et sidste program så handle om? Hvem er vigtig nok til at tage det ærefulde ansvar at være gæst for allersidste gang? Dronningen? Statsministeren? Elon Musk? Bill Gates? Efter mange overvejelser valgte Christiane at invitere 3 mennesker som har fulgt programmet og været med som gæster helt fra begyndelsen. Til at præsentere et tilbageblik på den teknologiske udvikling mellem 2011, hvor programmet sendte første gang, og 2019 hvor programmet sender sidste gang har Christiane inviteret Clara Mai Kunstmann, Susanna Rankenberg og Morten Remmer. Vi ser på udviklingen indenfor streaming, sociale medier, apps, spil og privatliv de forgangne 8 år. Programmet byder på klip fra 2011 og slutter af med Christianes tak til lytterne. Find shownotes på elektronista.dk
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106330/56992489-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 14:46:03 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106330/56992489-audio.mp3" length="3277" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:37</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#366 Teknologi-evolution eller stop toget?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106331/56728395-audio.mp3</link>
			<description>Regeringen vil sætte flere kameraer op og skabe mere overvågning i Danmark. Rundt omkring i landet er skolerne i gang med at gøre sig klar til det nye forældreintra. Det der hedder AULA. En app hvor lærere, skole, børn og forældre kan kommunikere. Men ikke nok med det. Aula indsamler også en masse data om eleven og ikke alle er lige begejstrede for den profilering det giver mulighed for. Men er den teknologiske udvikling egentlig noget vi overhovedet kan påvirke? Eller kører toget afsted som en teknologisk evolution med os mennesker der kun kan se passivt til? Christiane Vejlø har Janus Sandsgaard Digitaliserings politisk fagchef i dansk erhverv og Hanne Marie Motzfeldt Lektor i digital forvaltning ved Københavns Universitet og Underviser i juridisk metode, offentlig digitalisering og databeskyttelsesret i studiet.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106331/56728395-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 15 Oct 2019 14:16:52 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106331/56728395-audio.mp3" length="3282" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#365 10 år med sociale medier - men hvad så nu?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106332/56527812-audio.mp3</link>
			<description>Det er 17 år siden Myspace blev grundlagt. Føler du dig gammel nu? For 10 år siden udkom bogen Lyt til Elefanterne. Den var en af de første bøger i Danmark som behandlede sociale medier som strategiske værktøjer og kom med konkrete anbefalinger til hvordan man bedst muligt kunne bruge dem som virksomhed og til politisk kommunikation. Sammen med bogens forfattere Anna Ebbesen og Astrid Haug ser Christiane Vejlø på hvad der er sket med sociale medier den sidste dekade. Hvordan har vi ændret social media vaner? Hvordan bruges sociale medier i professionel kommunikation? Hvad betyder indtoget af influencers og hvad bliver fremtidens sociale medier?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106332/56527812-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 09 Oct 2019 11:59:40 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106332/56527812-audio.mp3" length="3282" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#364 Astronauten fortæller om den mystiske oplevelse fra rummet, som måske...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106333/56318479-audio.mp3</link>
			<description>Siden de første rumrejser i 60erne har astronauter berettet om den livsændrende oplevelse det er, at se tilbage på Jorden fra rummet. Når den lille grønne og blå planet hænger der, helt sårbar i det uendelige, store, mørke rum, så er det umuligt ikke at tænke, at den planet skal vi virkelig passe på, og at vi som menneskehed bør kunne stå sammen om det- trods vores forskelligheder. Man kalder oplevelsen for The Overview Effect, og med en virtual reality oplevelse kan du prøve noget af det samme. Elektronista har været på Space Safari med astronaut Andreas Mogensen og taler klimaansvarlighed med Ørsted, der står bag den virtuelle rumrejse.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106333/56318479-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 03 Oct 2019 11:37:47 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106333/56318479-audio.mp3" length="3219" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:39</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#363 Brave new world møder 1984 - og 2020</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106334/56142588-audio.mp3</link>
			<description>I 1931 udkom Aldous Huxleys roman A brave New World. Her møder vi en verden hvor ulykke og sygdom er afløst af en evig hedonistisk søgen efter optimal nydelse og en passiv accept af tingenes tilstand. Eller er vi så som i 1984 på vej mod et overvågningssamfund hvor ingen kan skjule sig fra big brother? Og hvem er big brother så egentlig? Er det Staten eller er det store, kommercielle techvirksomheder? Christiane Vejlø har inviteret tidligere politiker og Orwell-ekspert Per Stig Møller og filosof og teknologiekspert Henrik Chulu i studiet.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106334/56142588-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 27 Sep 2019 11:27:36 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106334/56142588-audio.mp3" length="3276" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:36</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#362 Gaming - sporten som gør dig fit og giver dig venner</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106335/55857337-audio.mp3</link>
			<description>Hvis du stadig er blandt dem, der vrisser af dine børn, når de sidder foran skærmen, så skal du lytte til ugens podcast. Hører du dig selv sige at junior får firkantede øjne og burde gå ud og sparke til en bold og få sig nogle rigtige venner, fordi det er usundt og ensomt at spille computerspil? Måske har du nævnt at ungerne burde foretage sig noget, der gør dem klogere i stedet for at sidde foran skærmen og spilde tiden? I programmet finder ud af hvorfor du måske skal opfordre dine børn til at spille computerspil, hvis de har brug for venner og trænger til at komme i form. Og hvorfor tiden tilbragt foran skærmen måske lige præcist er det, som skal til for at dine børn kan gå videre til et voksenliv med en stjernekarriere som flyveleder, PET agent eller Virtual Reality designer.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106335/55857337-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 18 Sep 2019 13:45:40 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106335/55857337-audio.mp3" length="3283" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:43</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#361 Internetlegender og en ed du skal skrive under på</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106336/55589015-audio.mp3</link>
			<description>Hvordan ville verden have set ud, hvis vi ikke havde haft the World Wide Web? Selvom internettet trækker rødder helt tilbage til 1960'erne, så var det først i starten af 90'erne at almindelige mennesker fik mulighed for at surfe på nettet, gennem det som så blev kaldt the World Wide Web. Tim Berners Lees tidlige arbejde med WWW idéen korrelerede med at en ung fransk ingeniør og militærnægter kom til Cern for at gøre tjeneste. Jean Francois Groff endte med at programmere det net, som du bruger hver dag, og ham har Christiane Vejlø selvfølgelig mødt i København i forbindelse med årets techfestival. Gæst Thomas Madsen Mygdal og JF Groff.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106336/55589015-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Sep 2019 13:13:24 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106336/55589015-audio.mp3" length="3257" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:17</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#360 Fra Autobutler til pay-per-view</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106337/55429169-audio.mp3</link>
			<description>Hvordan går man fra at skabe en gigantisk online succes på bilreperationer til at satse på enkeltmands forretningsimperier og influencer-content? En ny digital virksomhed vil skabe en online platform, så vi alle sammen, og nok især dem der har noget særligt interessant, begavet eller sjovt at sige, kan publicere os selv på livestream. Er du fitnesstræner kunne du måske have en fast ugentlig træningssession online? Er du kok kunne du måske live streame forberedelserne af en and Mortens aften? Og er du klog på livet, kan du samle folk digitalt omkring dig til en session om alt det vigtige, vi skal huske i hverdagen? Mød manden bag platformen. Vært Christiane Vejlø. Gæst Peter Oxholm Ziegler.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106337/55429169-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 05 Sep 2019 10:51:51 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106337/55429169-audio.mp3" length="3231" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:51</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#359 Digital frontrunners &amp;amp; 7 food trucks</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106338/55249797-audio.mp3</link>
			<description>Guitaren er pakket væk og trommesættet stillet over i hjørnet. I denne uge myldrer det på spillestedet Vega i stedet ind med de hotte nye start ups. Dem som drømmer om at blive unicorns, og dem der allerede har lavet både deres første og anden exit og proppet millionerne i lommen. Her samles de danske Digital Frontrunners. Dem som er blandt de bedste i verden, når det gælder teknologien bag computerspil, dem der er førende i robotics, fintech, edtech og foodtech. De klogeste, de hurtigste, dem der kender magten og dem der bare er gode til at være lige der, hvor det sker. Investorerne, forskerne, de internationale talere og techpressen. Digital Hub Denmark er kommet på finansloven og Digital frontrunner konferencen er initiativets kick start. Vært Christiane Vejlø.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106338/55249797-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Aug 2019 10:16:33 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106338/55249797-audio.mp3" length="3290" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:50</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#358 Guide - Sådan dater og dumper du digitalt</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106339/54968749-audio.mp3</link>
			<description>Er det kun Tinder, Happn, Grindr og dating.dk der leder til romantik, parforhold, sex eller flirt? Eller kan man også score på LinkedIn? Er det ok at se en sød pige på Tinder, og så opsøge hende på facebook messenger uden at have matchet med hende først? Hvornår går en relation fra interesse til flirt til eksklusivt forhold? Og hvad sker der når man slår op? Må man like et billede af sin X? Er det ok at følge med i hendes nye mands stories? Og hvornår kan man unfriende sin gamle svigerfamilie på facebook? Måske flirter du uden at vide det? Måske opfatter hende du er lidt vild med dig som en stalker. Og måske vinder du aldrig dit hjertets udkårne simpelthen fordi du bruger den forkerte platform. Sådan flirter, dater og slår du op digitalt. Vært Christiane Vejlø. Gæster Bjarke Charlie Serritslev, Sandie Westh.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106339/54968749-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Aug 2019 14:00:08 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106339/54968749-audio.mp3" length="3224" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:44</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#357 Ja Nemlig ja...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179769/54736265-audio.mp3</link>
			<description>Er det slut med at handle hos den lokale købmand, når alt efterhånden kan købes på nettet? Er du klar til at budet ud over at bringe varerne til dig også lige træder ind i dit køkken, fylder køleskabet, napper opvasken og tager skraldespanden med ud? Og hvad med droner? Får vi himmelen fyldt af flyvende indkøbskurve på vej til hver deres destination? Måske behøver du ikke engang selv bestille dine varer i fremtiden. Kunstig intelligens ved nemlig hvad der mangler i køleskabet, om du er vegetar, om du er på kur, får gæster eller skal holde fødselsdag. Dagligvarer i et techperspektiv er dagligdagen for direktør og founder i online supermarkedet Nemlig.com Christiane Vejlø taler med Stefan Plenge.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179769/54736265-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Aug 2019 15:28:18 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179769/54736265-audio.mp3" length="3282" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#356 Tro, håb og techgiganter</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179770/54536939-audio.mp3</link>
			<description>Vi importerer iPhones og Teslaer fra Silicon Valley, men ikke nok med det. Vi er igang med at importere et helt verdensbillede og en livsfilosofi fra den californiske tech-hovedstad. Det handler om teknologi i skolerne, datacentre i provinsen og en betagelse af disruption og digitalisering. Men kan det nytte at dele teknologiverdnen op i de gode og de onde? Og hvad gør vi når vi nu har konstatereret hvad der ikke virker. Christiane Vejlø taler med forfatteren til bogen &quot;Danmark Disrupted&quot; Markus Bernsen.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179770/54536939-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Aug 2019 14:08:46 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179770/54536939-audio.mp3" length="3281" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:41</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#355 Psykologien bag din tjekkeadfærd</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179771/53303943-audio.mp3</link>
			<description>Oplever du nogle gange at du automatisk griber efter din mobiltelefon og måske tjekker den lidt mere, end du egentlig synes du ønsker? Tjekker du fx. nyheder mens du ser film, selvom din kæreste synes det er irriterende? Du har faktisk en mulighed for at gøre noget ved det, du selv oplever som dårlige, digitale vaner. Det handler ikke om at fjerne notifikationer eller om at give facebook eller dopamin i hjernen skylden. Bogen Hov et egern! af adfærdspsykolog Anders Colding-Jørgensen er en selvhjælpsbog, som ikke løfter pegefingre men faktisk virker. Christiane taler med forfatteren om hele den måde vi taler om vores tjekkeadfærd, om hvorfor han var utilfreds med en 4 stjerners anmeldelse, og hvad vi egentlig kan gøre, hvis vi gerne vil ændre vores digitale adfærd. Vi kan i øvrigt også bare blive ved med at gøre som vi gør, for vaner er som sådan ikke en dårlig ting, men mindre vi selv oplever det sådan.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179771/53303943-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Jun 2019 13:00:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179771/53303943-audio.mp3" length="3282" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#354 Fashion Tech</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179772/53225474-audio.mp3</link>
			<description>Der er mange menneskelige udfordringer, som teknologien kan hjælpe os med. Blodtryksmålere hjælper os med at monitorere vores indre tilstand, tracking devices holder øje med, om vi bevæger os nok og små gadgets udsender en alarm hvis en ældre medborger falder og har brug for hjælp. Men funktion er én ting. Hvad med designet? Hvor vigtigt er det at teknologien ikke kun hjælper os, men også ser pæn ud, når vi bruger den? Hvad med en faldalarm forklædt som en smuk halskæde? Eller et kølelegeme til overgangsalderen forklædt som et fint armbånd? Elektronista denne uge handler om funktion og design i skøn forening. Gæsterne er KEA studerende Pernille Strange Knudsen, Rikke Sander og underviser Mette Laier.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179772/53225474-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Jun 2019 10:28:36 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179772/53225474-audio.mp3" length="3272" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:32</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#353 Tech i TV</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179773/52937780-audio.mp3</link>
			<description>Tech er blevet allemandseje på streamingtjenesterne. Det bobler over med fiktion om robotter og kunstig intelligens og hacking og onde overvågningssamfund og nørder, der indtager helterollen. Christiane Vejlø og hendes gæster guider dig gengem de bedste og mest nørdede streamingoplevelser med tech som tema. Gæsterne er Janus Sandsgaard og Christian Hannibal.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179773/52937780-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Jun 2019 13:14:13 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179773/52937780-audio.mp3" length="3234" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:54</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#352 Hvor langt er vi villige til at gå? Elektronista Live på Heartland</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179774/52807735-audio.mp3</link>
			<description>De ved alt om os. Vi ved intet om dem. Problemet med overvågningskapitalisme handler ikke kun om kommercielle virksomheder, der indsamler vores data for at tjene penge på at sælge annoncer rettet personligt til os. Det handler i den grad også om at det er vores fremtidige adfærd som er til salg, og at vi ikke har nogen mulighed for at forstå hvad der sker i det skjulte. Magtforholdet mellem virksomheder og kunde. Stat og borger er i ubalance. I en komplet udsolgt livesession på Heartland festivalen taler Christiane Vejlø med forfatter og kinaekspert Christina Boutrup og forsker hos Institut for Menneskerettigheder Rikke Frank Jørgensen om de alvorlige potentielle følger massiv overvågning kan få for vores ret til privatliv og for selve demokratiet.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179774/52807735-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Jun 2019 11:44:46 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179774/52807735-audio.mp3" length="3337" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:37</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#351 Smart Cities er ansvarlige Cities</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179775/52548475-audio.mp3</link>
			<description>Skraldespande der beder om at blive tømt, biler der kører selv, en bygning der kalder på en servicetekniker, en drone som monitorerer trafikken, løbehjul, cykler og biler som vi alle sammen kan bruge, ingen køer, ingen ventetid, kriminalitet der bliver stoppet før det går i gang og et 5G netværk, som trækker det hele. Alt afhængigt af hvor du står i forhold til fremtidens smarte byer er før nævnte iøvrigt meget realistiske scenerie enten et dataforurenet, overvågningsmareridt eller et vidunderligt uforløst potentiale for et bekvemt og effektivt borgerliv. Christiane Vejlø har forsker på Aarhus Universitet og leder for Center for digital omstilling af byer og samfund Martin Brynskov i studiet.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179775/52548475-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 29 May 2019 14:51:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179775/52548475-audio.mp3" length="3148" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:52:28</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#350 Den digitale behovspyramide</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179776/52338700-audio.mp3</link>
			<description>Får du dækket dine digitale behov? Har du netværk? Kan du bruge dine digitale kompetencer på din arbejdsplads? Føler du at det digitale grundlæggende vil dig noget godt? Vi gennemgår rapporten Digital Society Index hvor 24 lande og 43.000 mennesker har meldt klart ud om digitaliseringen. Hvor er vi på vej hen og hvad kan brands, virksomheder og stater gøre for at agere digitalt ansvarligt gennem udviklingen? Gæst er Mads Bredahl CEO for Dentsu. Vært Christiane Vejlø.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179776/52338700-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 21 May 2019 14:22:05 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179776/52338700-audio.mp3" length="3282" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#349 Søn af en algoritme</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179777/52152183-audio.mp3</link>
			<description>En dansk mode/techstart up har skabt en algoritme, som skaber t-shirts der passer. Og det er godt for miljøet, men hvorfor? Virksomheden har nogle af landets stærkeste investorer i ryggen. Men hvordan hænger tech og fashion sammen, og hvad kan vi forvente i fremtiden, når vi skal shoppe tøj i fremtiden? Vært Christiane Vejlø. Gæst co-founder Jess Christian Fleischer.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179777/52152183-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 14 May 2019 13:51:03 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179777/52152183-audio.mp3" length="3282" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#348 Den Digitale Nomade</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179778/52036789-audio.mp3</link>
			<description>Er du træt af sure kollegaer og en rodet skrivebord? Drømmer du dig til palmestrande og eventyr, men har du ikke råd til den lange ferie? Fortvivl ej. Det er bare tid til at du tager skridtet til og bliver fuldtids digital nomade. Teknologien gør det efterhånden muligt at udføre mange jobs på farten, og i ugens program møder du Mille Sjøgren, som forener jobbet med jordomrejser med familien. Få tips til at tage skridtet ud i eventyret og inspiration til hvilke digitale hjælpemidler, du skal have med på turen. Vært: Christiane Vejlø.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179778/52036789-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 10 May 2019 14:39:18 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179778/52036789-audio.mp3" length="3282" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#347 Nej du er ikke afhængig af din smartphone (men derfor kan du godt lægge...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179779/51466810-audio.mp3</link>
			<description>Skærmafhængighed, dopaminrus, computerspilsjunkier, social media addiction. Der er mange farverige overskrifter om vores brug af teknologi. Men det står slet ikke så galt til. Rigtig mange af de overskrifter, du læser, reducerer de faktiske biologiske, psykologiske og sociale mekanismer til ukendelighed lyder det fra dem der forsker i den slags. Og der er faktisk ingen tegn på, at hverken computerspil, iPads eller mobilskærme i sig selv er særligt skadelige. Eller diagnosticerbart afhængighedsskabende. Hør hvordan du lærer at tage dit liv med teknologi ansvarligt uden at lade dig rive med af panikken. Christiane Vejlø taler med Andreas Lieberoth fra pædagogisk psykologi ved Aarhus universitet, Christian Mogensen ekspert i skærmens og spils indflydelse på mennesker fra Center for Digital Pædagogik og Anne Mette Thorhauge medieforsker fra Københavns Universitet og tidligere formand for Medierådet for børn og unge.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179779/51466810-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 01 May 2019 14:13:58 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179779/51466810-audio.mp3" length="3252" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:12</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#346 Hvad har narkohunde med kunstig intelligens at gøre?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179780/51083794-audio.mp3</link>
			<description>Den danske robotindustri er blandt verdens førende. Nye tal viser at omsætningen i 2025 endda kan stige til 52 mia. kr. om året og beskæftigelsen/til/25.000 personer. Men hvad er det Danmark kan, hvor langt er vi så med robotter og kunstig intelligens, og hvad er egentlig forskellen? Skal robotter ligne mennesker eller ej? Christiane Vejlø har besøg af eksperterne Thomas Nørmark fra itelligence og Rasmus Hauch fra 2021. AI.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179780/51083794-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Apr 2019 11:35:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179780/51083794-audio.mp3" length="3239" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#345 Uhyggelige Trolls og hyggelig påskestreaming</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179781/50469081-audio.mp3</link>
			<description>Trolls er provokerende ofte anonyme profiler som drømmer om at sætte verden i brand på Internettet. Nogle gange går de offline, og giver man dem opmærksomhed kan de åbenbart koste samfundet over 30 mio. kroner på halvandet år. Hvordan håndterer man en Rasmus Paludan, når det bedste råd mod en troll er at ignorere ham?
Ugens program har heldigvis også plads til påskehygge med en liste af serier og en virkelig god dokumentar, du kan streame over helligdagene.
Christiane Vejlø har digital strateg Jacob Holst Mouritzen i studiet.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179781/50469081-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Apr 2019 07:18:04 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179781/50469081-audio.mp3" length="3268" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:28</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#344 Whats your story Morten Svane?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179782/50331222-audio.mp3</link>
			<description>Hvis du er på Instagram har du nok lagt mærke til de små bobler i toppen af skærmen. Det er her du kan se de såkaldte stories. Altså små sammenhængende video- eller billedhistorier, som dine venner deler. Instagram har over 1 mia. månedlige brugere og over 500 millioner bruger Stories hver eneste dag. Danske Morten Svane bruger op til 10 timer på at lave en story, og han er en af de bedste danskere på Instagram til netop det format. Få tips til hvordan du selv bliver bedre til at lave instagram stories, hvordan du kan arbejde med lys og hvilke app Morten anbefaler.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179782/50331222-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Apr 2019 11:06:20 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179782/50331222-audio.mp3" length="3286" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:46</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#343 Grib fremtiden - eller hva?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179783/50030703-audio.mp3</link>
			<description>Om 5 år er 7 milliarder mennesker på internettet. Kan du huske dengang ingen var på Internettet? Dengang vi så den film, der nu engang blev vist i fjernsynet. Dengang alle patientjournaler var i papir. Dengang ingen vidste, at en telefon havde ringet, hvis de ikke var hjemme. Dengang man kom til tiden, fordi man ikke kunne skrive man var forsinket. Dengang  postbudet dukkede op hver dag, og dengang man gik i banken for at hente eller aflevere penge lavet af papir. Nu er internettet ikke bare en teknologi vi går hen til og tænder for. Det er hele miljøet omkring os. Vi er blevet digitale mennesker og dermed også digitale borgere. Men hvad betyder det for de offentlige systemer vi møder på vores vej? Hele relationen mellem systemet og borgeren er i forandring. Det fortæller forfatterne til bogen Grib Fremtiden Anders Hvid og Rasmus Bie-Olsen. Dataekspert Bianca Lopes taler om identitet og data som valuta. Der er masser af muligheder, men der er også udfordringer. Se shownotes på Elektronista.dk
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179783/50030703-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Apr 2019 07:54:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179783/50030703-audio.mp3" length="3282" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#342 Katastrofe!!!!</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179784/49923957-audio.mp3</link>
			<description>De fleste prøver at undgå at tænke på det. Andre er besatte af tanken og kan aldrig slippe den. Det værst tænkelige scenarie. Hvad hvis der udbryder brand på flyet? Hvad nu hvis bilens bremser ikke virker? Hvad hvis computeren går ned eller telefonen går i brand? Når katastrofer sker, spiller teknologi næsten altid en rolle. Små katastrofer, hvor en computer bliver sort midt i et foredrag eller store katastrofer, hvor tekniske fejl fører til flere hundrede dødsfald. Forfatter, historiker og ekspert i katastrofer Rasmus Dahlberg er gæst hos Christiane Vejlø i Elektronista.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179784/49923957-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Mar 2019 15:26:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179784/49923957-audio.mp3" length="3282" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#341 Radiobotics - kunstig intelligens og røntgentbilleder</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179785/49729289-audio.mp3</link>
			<description>Tiden fra du får taget et røntgentbillede til du får svaret kan forkortes betydeligt med kunstig intelligens. AI kan læse, analysere og diagnosticere røntgentbilleder, så lægen kan koncentrere sig om at tage en kvalificeret beslutning og tale med patienten. I programmet møder Christiane Vejlø Stine Mølgaard Sørensen som er co-founder i et medtech start up som arbejder med billedgenkendelsesteknologi. Og så er der kommet nye iPads og bad ass Vestager giver Google endnu en kæmpebøde.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179785/49729289-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 20 Mar 2019 14:35:21 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179785/49729289-audio.mp3" length="3261" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:21</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#340 Er du til blæksprutteporno- og andre vigtige spørgsmål</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179786/49642033-audio.mp3</link>
			<description>Teknologien og den måde vi bruger den på former os som mennesker og som menneskehed.  Men er internettet og alle de digitale services i gang med at gøre os dårligere til at være mennesker? Og hvorfor er spørgsmål egentlig så vigtige? Vi vender også fænomenet blæksprutteporno, og hvorfor der måske er lyttere, der har søgt på det i den forgangne uge. Hør også om bloggerblomsten, som trender på Instagram. Men anbefaler vi den eller ej? Lyt med. Christiane Vejlø har Qvest founders Marie Matthisen og Pia Lauritzen i studiet.

</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179786/49642033-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 15 Mar 2019 13:33:51 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179786/49642033-audio.mp3" length="3281" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:41</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#339 Teknologi i de forkerte hænder- hvem har ansvaret?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179787/44620119-audio.mp3</link>
			<description>Hver dag udkommer nye teknologier, som kan mere end dem, der var her igår. Men den rolle som den nye teknologi får i verden, er ikke altid den afsenderen har ønsket. Smart stemmeaktivering, kunstig intelligens og ansigtsgenkendelse- det kan falde i de forkerte hænder. Derfor tager flere virksomheder også de utilsigtede konsekvenser deres teknologier kan ende med at få rigtig seriøst. Microsoft kalder på regulering, og prioriterer digital dannelse for at undgå, der skal opstå ulighed omkring teknologien i befolkningen. Christiane Vejlø har Marianne Dahl Steensen, administrerende direktør for Microsoft i Danmark og Island i studiet.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179787/44620119-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Mar 2019 17:02:35 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179787/44620119-audio.mp3" length="3312" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:12</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#338 Private informationer du ikke ved du deler på nettet -...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179788/44420968-audio.mp3</link>
			<description>Vidste du også godt at hele din digitale adfærd kan analyseres så detaljeret, at data du slet ikke tænker over du har delt får afgørende indflydelse på, hvordan brands manipulerer med dine vaner og nogle gange endda ændrer dine vaner? Laver du tre prikker eller et udråbstegn efter din statusopdatering? Er dine instagrambilleder primært i blå og kølige nuancer eller varme og orange? Det er blevet helt umuligt at vide hvilken data vi afgiver og hvordan den bliver brugt. Det betyder ikke alene at vi skal kræve mere gennemsigtighed men også at teknologivirksomhederne har et meget stort ansvar for at forvalte teknologiens magt ansvarligt. Christiane Vejlø har CBS professor i kommunikation og digitale forandringer Mikkel Flyverbom i studiet.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179788/44420968-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Feb 2019 15:18:27 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179788/44420968-audio.mp3" length="3246" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:06</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#337 Tech Bullshit Barometer</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179789/44297568-audio.mp3</link>
			<description>Social media guru, disruption, paradigmeskift, agil og crypto. Listen blev lang da vi denne uge spurgte Jer- vores lyttere og twitter followers hvilke tech ord der irriterer jer mest. Vi gennemgår det mest tåkrummende buzzwords og forklarer også hvad de betyder og hvorfor vi hader dem. Og så kommer vi til at se nærmere på nogle lidt vilde ting der sker med kunstig intelligens lige nu. Nu kan AI nemlig lave tekst, der er så tæt på noget mennesker skriver at man nok ikke kan se forskel. Kan AI gøre det mennesker kan? Det mener musiker Nick Cave ikke! Alt det taler Christiane Vejlø med Techtopia vært Henrik Føhns og forfatter og digital strateg Peter Svarre om.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179789/44297568-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 20 Feb 2019 14:25:09 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179789/44297568-audio.mp3" length="3281" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:41</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#336 Digital dannelse i børnehøjde</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179790/44143845-audio.mp3</link>
			<description>Der er stor forskel på, hvad børn og voksne egentlig mener- og ved om brugen af digitale medier, og de digitale fodspor, vi jo allesammen efterlader os på internettet. Både børn og voksne har brug for mere viden og mere refleksion, når det gælder online livet. Ny viden viser blandt andet at børn faktisk ikke har noget imod at de voksne blander sig i deres online liv. At de faktisk har det fint med at undvære telefonen af og til. Og at der kan være meget stor forskel på digitale færdigheder og sociale kompetencer hos forskellige børn. Christiane er til digital dannelseskonferece på Christiansborg.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179790/44143845-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 13 Feb 2019 11:30:07 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179790/44143845-audio.mp3" length="3263" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:23</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#335 Tro, tech og (k)ærlighed</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179791/43954747-audio.mp3</link>
			<description>Hvordan skaber vi en verden med menneskelighed og mening mens teknologien gør sin fremmarch? Hvordan bliver der plads til tro og accept af menneskets utilstrækkelighed mens teknologien arbejder for at kvantificere nærmest alt i tilværelsen til data og nægter at acceptere menneskekroppens biologiske begrænsninger? Præst Lars Gustav Lindhardt og iværksætter og forfatter Frederik Lindhardt taler tro, teknologi og tillid med Christiane Vejlø.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179791/43954747-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Feb 2019 15:27:49 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179791/43954747-audio.mp3" length="3337" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:37</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#334 Sonne sonderer - Nikolaj er Onkel Rejsende Mac</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179792/43762088-audio.mp3</link>
			<description>Når man skal holde øje med ny teknologi, så er det en god idé at rejse verden rundt. Og det gør Nikolaj Sonne. Senest til CES i Las Vegas. Her er en bil også en gadget og vi ser lige nu bilbranchen undergå kæmpe forandringer. Faktisk kan vi forvente at bilindustrien indenfor de næste 10 år ændrer sig mere end i de sidste hundrede år. Èn ting er de selvkørende biler som kommer rullende lige rundt om hjørnet. Men meget mere aktuelt er de features du allerede nu kan finde i kabinen og motoren på eksisterende biler. 
Vi taler intelligente assistenter som kan forudsige og planlægge alt fra dine sædeindstillinger til den optimale bremselængde og som kan lære dig at køre sikkert og økonomisk på din vej fra A til B. Der bliver samlet data ind til det hele, og det er også data som bliver samlet ind fra fremtidens spejle, vægge og toiletter. Overvågningen bliver total. Men hvor går grænsen mellem nyttige hjælpsomme tjenester og snagende, påtrængende teknologi, der ved alt om os? Christiane Vejlø har besøg af teknologiekspert, tvvært og Onkel rejsende Mac aka Nikolaj Sonne.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179792/43762088-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Jan 2019 09:18:38 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179792/43762088-audio.mp3" length="3250" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:10</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#333 Digitale produkter giver big business</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179793/38941575-audio.mp3</link>
			<description>Hvordan kan man tjene en masse penge, selvom man egentlig ikke har tiden til det? Og hvilke tanker går gennem hovedet på to forældre, som beslutter sig for at få kortlagt deres børns gener, så de ved hvilke sygdomme børnene vil få? Begge dele kan du høre mere om i ugens Elektronista, hvor Christiane Vejlø har iværksætter, rådgiver, salgscoach, forfatter, blogger, investor, foredragsholder, debattør, networker, mor og udenlandsdansker Soulaima Gourani i studiet.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179793/38941575-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jan 2019 09:26:05 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179793/38941575-audio.mp3" length="3161" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:52:41</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#332 Sherlock og Moriarty - 2 sider af samme shitstorm</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179794/38792647-audio.mp3</link>
			<description>Alle superhelte har en superskurk. En de faktisk ikke kan leve uden. Parløbet mellem det gode og det onde giver drama og energi og fremdrift i historien. Men hvem er så egentlig helten og hvem er skurken? Hvem kæmper for mørket og hvem kæmper for lyset? Christiane Vejlø og Mads Christensen har forskellige holdninger som har ført til flere shitstorms. Elektronista giver denne uge et unikt blik ind i en shitstorm fra begge sider.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179794/38792647-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 16 Jan 2019 10:44:07 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179794/38792647-audio.mp3" length="3231" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:51</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#331 Hvem skal knaldes?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179795/38695839-audio.mp3</link>
			<description>I sin leder bruger Politiken i den forgangne weekend vendinger som “forklædt som ven”, “fordækt” og “kræmmere”, der lever af at “stjæle deres følgeres opmærksomhed for at sælge den videre til virksomheder” om to navngivne influencers. Politikens slutter med at opfordre myndighederne til at “knalde Mascha Vang, Lakserytteren og andre fordækte influencers”. Men... rettede Politiken i virkeligheden kritikken mod de forkerte? Lever de gamle medier egentlig ikke også af deres læseres opmærksomhed? Og bør alle medier ikke følge de samme regler? Rasmus Kolbe også kendt som Lakserytteren møder i ugens Elektronista forfatteren til Politikens leder- ansvarshavende redaktør Christian Jensen.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179795/38695839-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 09 Jan 2019 16:01:05 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179795/38695839-audio.mp3" length="3250" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:10</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#330 Flyvende biler, mental sundhed og AI over alt</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179796/38588679-audio.mp3</link>
			<description>2019 ligger åbent foran os som et endnu uskyldigt babyår, der stadig har til gode at blive voksent. Men hvad kan vi forvente, når vi ser nærmere på den teknologisk genetik, som året har med sig. 2018 bød på facebook skandaler, Google shitstorms, techlash, datalæk, hævnporno, hate speech og fakenews. Selv Dronningen finder plads mellem Grønland og prinsegemalen til at opfordre til mindre digitalt navlepillere. Kan vi stadig i 2019 være optimistiske, når det gælder den teknologiske fremtid?
Christiane har fremtidsforsker Louise Opprud Jakobsen og ekspert i kunstig intelligens Thomas Terney i studiet til en snak om 2019s techtrends.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179796/38588679-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 02 Jan 2019 16:18:08 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179796/38588679-audio.mp3" length="3282" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#329 Elektronista Nytårsspecial</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179797/38486722-audio.mp3</link>
			<description>Hundeinternetvirksomheden er blevet til en millardvirksomhed og står foran en børsnotering. Entrepreneurshiprådgivningsvirksomheden stryger også afsted og tilbyder blandt andet onlinekurser med Wall Street Journal. Elektronistas Nytårs Special byder som vanligt dansknewyorkerne Henrik Werdelin og Philip Petersen indenfor til en snak om det nye år, nye gadgets, nye målgrupper, nye forretningsmodeller og nye nytårsforsætter. Din vært er som vanligt Christiane Vejlø.
 
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179797/38486722-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Dec 2018 11:34:51 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179797/38486722-audio.mp3" length="3304" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:04</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#328 8-bit Jul</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179798/38383544-audio.mp3</link>
			<description>En af de bedste traditioner på hele året er Elektronistas juleprogram. Christiane inviterer for 7 år i træk yndlingsnørderne Susanna Rankenberg og Clara Mai Kunstmann i studiet til en snak om gadgetgaver, juleapps, og lifehacks i juledagene. Og så er der smedevideoer på Youtube! Som en særlig form for julekonfekt gennemgår vi også den årlige statistik fra Pornhub. Hvad søger folk mest på og hvilken browser er mest populær når man surfer porno?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179798/38383544-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Dec 2018 15:41:30 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179798/38383544-audio.mp3" length="3289" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:49</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#327 Kvinde kend din kode</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179799/38183471-audio.mp3</link>
			<description>Den første regnemaskine blev opfundet 44.000 år før vor tidsregning. Det var en knogle med et specifikt antal hak i. Noget tyder på at opfinderen var kvinde. Det første program til en computer blev lavet i 1800 tallet af en kvindelig programmør. I krigstiden programmerede kvinderne. Hos NASA bestred kvinder vigtige tekniske poster og i Rusland er der i dag langt flere kvinder indenfor naturvidenskab end i f.eks. danmark. Men hvordan ser det ud nu med kvinder i tech? Vi fra brug for programmører og ingeniører. Men hvor er pigerne? Hvorfor er der ikke flere piger og kvinder som vælger at lære at programmere? Hvorfor falder de fra på de tekniske studier, og hvordan forhindrer vi det?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179799/38183471-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Dec 2018 13:44:48 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179799/38183471-audio.mp3" length="3229" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:49</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#326 Lange arme og løsninger til fremtiden</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179800/37999904-audio.mp3</link>
			<description>Vi kan som internetbrugere sidde i ly af skærmen og sende hatespeech og shitstorms og fake news og hævnporno afsted uden tanke for ofrene og ofte uden konsekvens for os selv. Teknologigiganterne laver teknologi som gør os afhængige, så vi har svært ved at få næsen ud af mobiltelefoner, selv når børnene kalder. Og i vores iver for at deltage i et stor gratis, digitalt tivoli er vi helt indforstået med at vi sælger os selv og vores private data i den faustiske byttehandel. Teknologien kommer med mange fantastiske muligheder, men det er på tide vi uddanner os i at navigere som dannede mennesker i det digitale landskab. 
Christiane Vejlø har forfatterne til bogen “Hvordan bliver vi digitalt dannede?” Vincent Hendricks og Camilla Mehlsen i studiet.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179800/37999904-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Dec 2018 14:43:10 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179800/37999904-audio.mp3" length="3251" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:11</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#325 Ansvarlig teknologi- kampen for det gode</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179801/37808942-audio.mp3</link>
			<description>Din fødselsdag, dit køn, din lokation, dine venner, dine børn, dine dagligvarer, din uddannelse, dit humør, din datinghistorik, din løberute, din søgehistorik, din pornohistorik. Alt sammen kan det bruges til at skabe et præcist billede af hvem du er, hvad du kan lide og hvad man så derudfra kan sælge til dig eller manipulere dig til. Meget er med GDPR blevet ulovligt, men hvad så med det der ligger ud over det, man skal gøre, fordi loven siger det? Det der handler om at gøre det rigtige, også når det forkerte ikke er strafbart? At gøre det rigtige fordi man virkelig gerne vil og tror på, at det er det der skal til, for at vi får den verden vi gerne vil leve i? Elektronista handler denne uge om digital ansvarlighed og Christiane Vejlø har inviteret Thomas Madsen Mygdal, Thomas Damkjær, Peter Sandøe og Sune Hannibal Holm i studiet.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179801/37808942-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Nov 2018 18:07:24 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179801/37808942-audio.mp3" length="3210" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:30</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#324 Kend dit Kina - det bli'r vildt!</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179802/37634626-audio.mp3</link>
			<description>Du bliver muligvis rimelig lamslået, når du hører det her program. Hvis du troede Kina bare var en kopination med mange mennesker og noget med nogle overvågningskameraer, så gør dig klar til et skørt, skørt indblik i den kinesiske techrevolution. Det handler om at blive førende indenfor kunstig intelligens, om at betale sin shopping med “et smil”, om at blive verdens største økonomi, om at kortlægge og genkende ansigterne på hele befolkningen og om at trække point fra borgerne, hvis de går over for rødt eller ikke betaler deres regninger til tiden. Christiane Vejlø har kinakender og journalist Christina Boutrup i studiet..</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179802/37634626-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Nov 2018 13:11:03 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179802/37634626-audio.mp3" length="3282" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#323 Hjerneorgasmer og tech-egoer</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179803/37430159-audio.mp3</link>
			<description>På Youtube kan du surfe mellem tusindvis af de såkaldte ASMR videoer hvor folk hvisker sensuelt. Men hvad er det nu lige ASMR er? Og hvad sker der når man parrer fænomenet med en smartphone unboxing? Facebooks Zuckerberg er blevet sur på Apples Tim Cook og så har vi mistet en af de helt store nørder. Christiane Vejløs gæst er god gadgetekspert David Guldager.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179803/37430159-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Nov 2018 15:21:42 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179803/37430159-audio.mp3" length="3282" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#322 Techgiganter og ytringsfrihed</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179804/37239068-audio.mp3</link>
			<description>Hvad er ytringsfrihed i en tid hvor alle i princippet har mulighed for at sige og mene alt på sociale platforme, men så alligevel ikke helt får lov til det for techgiganterne? Hvilket ansvar har de digitale platforme for det indhold der ligger på dem? Hvad med racisme, sexisme, hate speech, trusler, vold og fake news? Har vi ikke alle en interesse i at der bliver lukket ned for det? Eller er det et brud på den vigtige ytringsfrihed? Christiane Vejlø har forfatterne til bogen “Dit opslag er blevet fjernet” kandidatstuderende i filosofi Anne Mette Lauritzen og ph.d., dr.phil., professor i semiotik Frederik Stjernfelt i studiet.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179804/37239068-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Nov 2018 16:36:22 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179804/37239068-audio.mp3" length="3275" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:35</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#321 OMG NSFW - Online sex og dating</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179805/37042044-audio.mp3</link>
			<description>Den stigende digitalisering af vores liv betyder også meget mere digital kærlighed og ikke mindst sex. I den her udgave af Elektronista bliver du klogere på hvordan du dater med succes på datingapps. Du får en guide til at lave den bedste profil, og vi taler om hvorfor du kan få meget mere end kærester og sex ud af online dating. Og så har vi testet hvad vi spår kunne gå hen og blive en hit jule- eller værtindegave. Den amerikanske digitale tjeneste OMGyes er en elegant, teknisk guide til kvindelig nydelse. Tjenesten handler om sex men den er langt fra porno. Christiane Vejlø tager rejsen ind i et univers med digital kærlighed og sex med sexolog Katrine Berling, psykolog Heidi Sahlgreen og feministisk blogger og debattør Katrine Blauenfeldt.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179805/37042044-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Oct 2018 16:20:20 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179805/37042044-audio.mp3" length="3194" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:14</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#320 Happy Halloween! Tech der skræmmer livet af dig</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179806/36823591-audio.mp3</link>
			<description>Er der nogen der kigger dig over skulderen og ånder bag dig? Er der nogen der ser direkte ind i din hjerne? Er der nogen? Har du en computer, en telefon, en spillekonsol, en intelligent termostat, et smartwatch så ja. Så er der ALTID nogen. Nogen der ånder dig i nakken og holder øje med dig. Elektronista Halloween special skræmmer livet af dig med teknologi. Fra nørdede tekniske Halloween kostumer til digitale assistenter der spontant bryder ud i uhyggelig latter. Fra en skræmmende halvt-menneske halvt fugle figur, som driver unge på internettet til selvmord til en robot, der truer med at udrydde hele menneskeracen. Satiriker, skuespiller og manden inden i Rasmus Bruun i Radio24syv programmet Den korte weekendavis er gæst.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179806/36823591-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Oct 2018 12:46:53 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179806/36823591-audio.mp3" length="3281" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:41</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#319 Fuck it, ship it!</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179807/36610329-audio.mp3</link>
			<description>Move fast and break things. fuck it ship it. Prototyping, pretotyping og Just do it! I techbranchen skorter det ikke på buzz words som hylder den korteste vej fra idé til produkt. En ny dansk bog opfordrer virksomheder til at trykke på speederen og komme i gang med konkrete digitale værktøjer og eksperimenter allerede idag. I programmet får du tips til værktøjer, som kan gøre dig mere effektiv på jobbet, øge din viden og give dig større forståelse for nye teknologier. Vært Christiane Vejlø har besøg af forfatter og digital strateg Jacob Bøtter.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179807/36610329-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Oct 2018 15:34:44 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179807/36610329-audio.mp3" length="3207" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:27</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#318 Do the right thing - også i Silicon Valley</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179808/36304000-audio.mp3</link>
			<description>En ganske lille gruppe mennesker ved den californiske vestkyst har i høj grad været med til at bestemme, hvordan alle vi andre nu lever vores liv. Har du nogensinde tænkt over hvor meget indflydelse dem der laver iPhones, Facebook, Google, Microsoft, Netflix, Twitter og LinkedIn egentlig har på din hverdag? Det er ved at gå op for mange af os at vi ikke behøver være passive teknologiforbrugere, men sagtens kan forholde os kritisk til teknologien vi bruger og dem der laver den. Der stilles højere krav til virksomheders evne til at agere etisk forsvarligt. Christiane Vejlø har den tidligere chef for Innovation Center Denmark i Silicon Valley Søren Jørgensen i studiet.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179808/36304000-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Oct 2018 15:54:18 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179808/36304000-audio.mp3" length="3282" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#317 Guide til fremtiden- politisk manifest eller designmanual</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179809/36101840-audio.mp3</link>
			<description>Vi er på vej ind i en fremtid med eksponentiel teknologisk vækst, hvor vores job og samfundet bliver udviklet og udfordret af kunstig intelligens og robotter. Og det løfte internettet gav os om forbundethed og frie fællesskaber er blevet udfordret de seneste år. Det siger forfatterne til en ny bog med titlen Oprør for fremtiden samtidig med at de kræver at det politiske system kommer op i tempo. Christiane Vejlø har SF’er og forfatter Lisbeth Bech Poulsen i studiet.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179809/36101840-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Oct 2018 16:25:04 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179809/36101840-audio.mp3" length="3282" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#316 Hvad skal vi med kødgryder, når vi har TechBBQ?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179810/35889979-audio.m4a</link>
			<description>Hvad skal der til for at lave et succesfuldt tech startup? Hvordan henter man funding? Og hvordan sætter man det bedste team? Det fortæller de to iværksættere Louise Ferslev fra MyMonii og Eva Fog fra DigiPippi. Begge har erfaring med sig hjemmefra og tips og tricks fra årets Tech BBQ. Og så får alle i studiet lyst til at bande, da snakken falder på en artikel fra Børsen, som bestemt ikke hører hjemme i 2018.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179810/35889979-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Sep 2018 16:03:37 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179810/35889979-audio.m4a" length="3232" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#315 Blockchain my heart</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179811/35699409-audio.m4a</link>
			<description>Samfundet kan spare milliarder, hvis vi udnytter blockchain teknologien. Siges ugens gæster. Faktisk kunne det dreje sig om helt op til 17 mia kroner årligt. Samtidig kunne 14.000 mennesker frigives til at skabe værdi på nye opgaver. Men hvad er det nu blockchain teknologien kan hjælpe med? Og hvad betyder det egentlig at blive frigivet? Betyder det ikke bare at man bliver fyret? Og hvilke opgaver er det så tilbage til de mennesker, der bliver tilovers, når maskinerne overtager flere og flere jobs? Christiane Vejlø har besøg af Ph.D.-studerende Jonas Sveistrup Søgaard og Rasmus Winther Mølbjerg, ansvarlig for og direktør for Blockchain - begge fra konsulent og revisionshuset Deloitte Danmark.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179811/35699409-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Sep 2018 15:39:01 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179811/35699409-audio.m4a" length="3281" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:41</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#314 Elektronista og nørderne</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179812/35567388-audio.m4a</link>
			<description>Nørder er nøgleordet i denne uges særudgave af Elektronista med highlighst fra udvalgte programmer. For nørder er lige præcis den slags gæster, som Christiane Vejlø godt kan lide at have i studiet.
I vinter blev et nyt segment præsenteret i Elektronista, der omhandler excentriske tech-millionærer og -milliardærer. Det var en lytter, der var med til at finde det rette navn til segmentet, nemlig Millionørderne.
Til den årlige pop-kultur festival Comiccon er alle nørder velkomne. Uanset, om man er til superhelte, rollespil, computerspil, brætspil, tegneserier eller sci-fi-romaner, vil man få en fest.
En skuespiller, instruktør og nørd deler til sidst ud af gadgets, apps og spil, hun har særligt øje for.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179812/35567388-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Sep 2018 11:51:20 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179812/35567388-audio.m4a" length="3281" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:41</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#313 Care or die- Techfestival</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179813/35500956-audio.m4a</link>
			<description>Det gamle slogan i techbranchen hed “Disrupt or die. Men der er sket noget i og omkring den hastige teknologiudvikling. Der er nye toner. Nye boller på suppe. Nye vinde der blæser. Disrupt or die er blevet til Care or die og det er under det tema 16.000 nysgerrige og handlekraftige sjæle denne uge er samlet til Techfestival i København. Men hvad er det egentlig der er sket? Og hvad betyder det at både vi som brugere begynder at stille mange flere spørgsmål og krav til teknologien omkring os? Christiane Vejlø møder Thomas Madsen Mygdal som står bag festivalen og besøger en række sessions hvor temaet “care” foldes ud.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179813/35500956-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Sep 2018 16:32:57 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179813/35500956-audio.m4a" length="3242" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:02</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#312 Big Data er Big Business... men...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179814/35389595-audio.m4a</link>
			<description>Professor Thomas Ritter er en af landets førende eksperter indenfor markedsstrategi, kundeindsigt og kunderelationer og gæster Elektronista. Hør ham fortælle om data og om hvorfor alle de små løsrevne informationer som hele tiden bliver indsamlet kan være med til at skabe nye produkter og forretninger, hvis de bliver sat sammen, analyseret og brugt på den rigtige måde.
Thomas Ritter har meget fokus på hvordan data kan bruges til vækst blandt andet som leder af det der hedder Big Data Big Business projektet som er støttet af Industriens fond.
Thomas er professor for markedsstrategi og forretningsudvikling på CBS, hvor han har været i 17 siden han kom til Danmark fra Tyskland.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179814/35389595-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Aug 2018 14:03:31 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179814/35389595-audio.m4a" length="3217" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:37</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#311 Fremtidsforskeren og Trendanalytikeren</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179815/35285124-audio.m4a</link>
			<description>Hvorfor gør vi mennesker som vi gør og hvad kommer vi til at gøre i fremtiden? Christiane Vejlø blev allerede som studerende klar over at hun ville arbejde med fremtiden. Men hvad er en fremtidsforsker egentlig? Det spørger Christiane fremtidsforsker Liselotte Lyngsø om. Der bliver også talt om fremtidens arbejdsplads og om Google medarbejdere der siger fra når der er usikkerhed omkring virksomhedens etiske kompas.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179815/35285124-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Wed, 22 Aug 2018 13:58:15 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179815/35285124-audio.m4a" length="3228" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:48</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#310 Google dig selv!</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179816/34847931-audio.m4a</link>
			<description>Vidste du godt, at det er en del af god digital hygiene at google sig selv? Hør hvorfor når Christiane Vejlø snakker selvgoogling med Jacob Mouritzen. De to technørder kommer også ind på hvorvidt det er en god ide at forbyde mobiletelefoner i skolen, om computerspil måske i virkeligheden kan gøre børn mere empatiske og om det er de store platformes ansvar at undgå fakenews og det ekstreme højre. Ugens appbefaling er en genial genvej til hvordan du læser en bestseller på 20 minutter.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179816/34847931-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Wed, 15 Aug 2018 15:44:07 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179816/34847931-audio.m4a" length="3266" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:26</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#309 Lisbeth Knudsen og den nye medievirkelighed</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179817/28065773-audio.m4a</link>
			<description>Der findes et par håndfulde profiler indenfor den etablerede danske mediebranche som særligt skiller sig ud. For deres bedrifter, for deres erfaring, for deres holdninger og for deres engagement i samfundet. Til en snak om medieforliget, håb og bekymringer for den danske mediebranche i fremtiden og forholdet mellem mennesker og kunstig intelligens har Elektronista indfanget direktør og chefredaktør hos Ugebrevet Mandag Morgen og Tænketanken Mandag Morgen Lisbeth Knudsen. Knudsen har et knivskarpt generalieblad. Tidligere bl.a. koncernchef for Berlingske Media og nyhedsdirektør ved Danmarks Radio, Nuværende bestyrelsesformand hos Danmarks Medie- og Journalisthøjskole, for Det Kongelige Teater og bestyrelsesmedlem for deleøkonomi start up’en Hamsto.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179817/28065773-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Tue, 03 Jul 2018 14:47:49 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179817/28065773-audio.m4a" length="3281" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:41</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#308 En nørd nær dig- Anne Sofie Espersen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179818/28000434-audio.m4a</link>
			<description>Bliv rig ved tankens kraft. Bliv lækker med lækre mennesker. Ugens appbefalinger lover muligvis mere end de holder. Men de er sjove. Faderen til world wide web Tim Berners Lee er blandt de kritikere, som mener at internettet, som vi kender det, er truet af et nyt EU direktiv, som kan gøre det ulovligt at linke til artikler på sociale medier og blogs. Og så er vi lidt i tvivl om dansk lovgivningen på Upskirting- altså fænomenet at tage billeder op under kjolen på kvinder. Vært Christiane Vejlø. Gæst skuespiller, instruktør og nørd Anne Sofie Espersen.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179818/28000434-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Jun 2018 11:47:48 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179818/28000434-audio.m4a" length="3286" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:46</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#307 AI opfør dig ordentligt!</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179819/27927885-audio.m4a</link>
			<description>Hvordan opdrager man kunstig intelligens til at handle ud fra vores vores menneskelige værdier og love? Og hvorfor har vi det så meget sværere med fejl begået af kunstige intelligens end af mennesker? Elektronista er ude af huset til konference om behovet for lovgivning og etik i forhold til kunstig intelligens. Christiane Vejlø taler med Andreas Hjortgaard, Peter Svarre og Léonard Van Rompaey.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179819/27927885-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 13:35:26 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179819/27927885-audio.m4a" length="3133" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:52:13</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#306 Lever du i en simuleret virkelighed?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179820/27834641-audio.m4a</link>
			<description>En robot er mekanik nøjagtig som en brødrister. Alligevel vil det være sværere for dig at sparke til en robot end til din toaster. Det ville være mere ubehageligt for dig at smide den søde robot med det venlige ansigt i affaldskværnen end din gamle mikrobølgeovn. Men hvorfor egentlig? I ugens Elektronista får du et indblik i de etiske problemstillinger og overvejelser vi står overfor, når robotterne og den kunstige intelligens bliver en del af vores analoge liv. Hvis vi da overhovedet har et analogt liv. Det kan jo være du lever i en simuleret digital verden uden at vide det?
Med i studiet er Thomas Telving, uddannet i filosofi og statskundskab og arbejder som selvstændig kommunikationsrådgiver, iværksætter og AI-debattør og Tim Daniel Hansen, uddannet i filosofi og it, Tim er direktør og medstifter af Droids Agency, som har fokus på human centered AI.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179820/27834641-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Tue, 12 Jun 2018 14:38:42 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179820/27834641-audio.m4a" length="3269" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:29</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#305 Er humaniora teknologiens nye bedste ven?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179821/27761153-audio.m4a</link>
			<description>Der skal flere ind på de videnskabelige uddannelser og spyttets flere programmører og ingeniører ud på den anden side. En ny teknologipagt sætter fokus på at styrke de tekniske og matematiske kompetencer i Danmark. For de færdigheder er nemlig noget af det virksomhederne kalder allermest på lyder det. Men vi skal passe på at vi ikke forelsker i tech uden brugerforståelsen og at vi ikke udvikler blindt løst uden at tage samtalen om hvad der er nødvendigt og godt for mennesker og samfund. Det er med andre ord på tide med en langt stærkere dialog mellem de tekniske og de kreative og humanistiske kompetencer. Christiane Vejlø har besøg af digital strateg Christian Schwarz Lausten og antropolog Rikke Ulk. 
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179821/27761153-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Jun 2018 12:23:04 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179821/27761153-audio.m4a" length="3252" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:12</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#304 TV TV TV</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179822/27679881-audio.m4a</link>
			<description>Hvor mange timer om ugen bruger du på at streame tvserier? Måske lider du af binge-syge? Leg med når vi har tvserie musikquiz. Du kan også blive klogere på hvor meget streamingtjenester egentlig fylder for os danskere. Gæst er medieanalytiker Claus Bülow Christensen.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179822/27679881-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Wed, 30 May 2018 11:13:32 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179822/27679881-audio.m4a" length="3281" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:41</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#303 Manden fra Amerika - nyt fra underholdningscentralen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179823/27581345-audio.m4a</link>
			<description>Zuckerberg skal sidde skoleret i EU og tør godt lade hele seancen blive filmet. New Zealands premierminister dukker op som hologram, men er det overhovedet smart? Trump er ikke sjov på internettet. Især ikke når han prøver. Og så er det ikke kun Christianes tandlæge, der har sved på overlæben i sidste øjebliks GDPR panik. Næsten-doktor Morten Bay er i fløjet ind fra Los Angeles for at tale technyt med Christiane Vejlø.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179823/27581345-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Tue, 22 May 2018 16:58:33 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179823/27581345-audio.m4a" length="3282" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#302 90'er-mobiler og disruption af dansk kulturarv</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179824/27515531-audio.m4a</link>
			<description>Året er 1992 og hvad der blev til et af 90ernes mest markante multimediefirmaer og en virksomheden som for alvor voksede op med internettet som forretningsområde ser dagens lys. MouseHouse var Caroline Søborg Ahlefeldts innovative baby. Og ikke nok med det. Og efter den en uddannelse i design og informationsteknologi opkaldt efter et berømt arkadespil- Space Invaders. Siden blev MouseHouse solgt for et to cifret millionbeløb, Caroline har været professionelt bestyrelsesmedlem hos blandt andet LEGO og COOP. Hun har innoveret noget så gammeldags som et slot og været med til at starte noget så rock n roll som en festival. Og hun sidder nu i regeringens disruptionråd, når der tales om Danmarks fremtid.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179824/27515531-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Wed, 16 May 2018 16:38:52 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179824/27515531-audio.m4a" length="3281" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:41</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#301 Comiccon- Nørdernes fest</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179825/27452170-audio.m4a</link>
			<description>Er du til Superman, Star Wars, Game of Thrones. Dr. Who, Pokemon, Manga, Tomb Raider, Hulk eller Wolverine? Måske elsker du at spille rollespil, computerspil eller brætspil? Og hvad end du er til tegneserier eller sci fi romaner, så vil du føle dig hjemme til nørdernes store kulturfest- nordens største popkulturs event Comiccon. Christiane Vejlø og computerspilsekspert Thomas Bense var med da danske og internationale nørder og cosplayers hyldede alt det geek’ede i København.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179825/27452170-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Wed, 09 May 2018 16:42:03 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179825/27452170-audio.m4a" length="3272" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:32</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#300 Elektronista 3.0.0 - Jubilæumsprogram</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179826/27397877-audio.m4a</link>
			<description>Christiane har inviteret sin producer gennem 300 programmer ind i studiet til en snak om Elektronista backstage. Hvad foregår der i teknikken når lytteren ikke ser det? Hvilke tanker gør Christiane sig, når hun vælger gæster? Hvorfor fik Christiane grineflip sammen med Anders Lund Madsen? Og hvordan laver man en techvinkel på porno? Rå for usødet. Kom med i maskinrummet i det digitale kulturprogram. Og tak for alle de fine lytterhilsner!</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179826/27397877-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Thu, 03 May 2018 15:55:17 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179826/27397877-audio.m4a" length="3282" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#299 Tips til ny bil - og pinlig mor</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179827/27321162-audio.m4a</link>
			<description>Hvilken bil skal man købe hvis man er en nærig technørd? Hvordan undgår man at blive pinlig techmor? Kan Apple tv erstattet en spillekonsol? Og er Esport toppolitikernes nye claim to cool? Teknologiekspert David Guldager og teknologiekspert og vært Christiane Vejlø bringer dig gennem væsentlige digitale emner. Lyttes vi?
  
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179827/27321162-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Wed, 25 Apr 2018 16:30:51 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179827/27321162-audio.m4a" length="3380" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:56:20</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#298 GDPR for dummies</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179828/27239809-audio.m4a</link>
			<description>Persondataforordningen og de nye GDPR regler. På under en time sparer du dyre konsulenttimer og får indblik i hvorfor, hvordan og hvad når det gælder i den nye persondataforordning. Eller sagt lidt mere lækkert. GDPR. Når du får fikset din bil hos mekanikeren, når du handler dagligvarer på nettet, når du shopper i Matas. Når du sender en SMS gennem dit teleselskab. Så indsamles der informationer om dig. Virksomheder du har kontakt til hver eneste dag har personlige data på dig. Og General Data Protection Regulations er de nye regler som sikrer at virksomhederne nu ikke indsamler for meget data om dig, at de ikke deler dataen med andre og at de passer godt på den data, de har på dig. Virksomhederne skal overholde de nye regler ellers risikere de bøder i million størrelsen. Så hvad enten du sidder i en lille eller stor virksomhed, i en sportsforening eller du handler på nettet, så er det nu du skal lytte med.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179828/27239809-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Wed, 18 Apr 2018 16:43:58 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179828/27239809-audio.m4a" length="3277" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:37</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#297 Det analoges tilbagekomst</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179829/27068036-audio.m4a</link>
			<description>Pap-plader, terninger, spillekort og små plastikbrikker. Det helt analoge brætspil er populært som aldrig før. Og selv om det er en aktivitet som med hele sit væsen lægger afstand til det digitale så er brætspilskulturen på en eller anden måde er i familie med andre nørdekulturer som rollespil, computerspil, tegneserier og sci. Christiane Vejlø taler med journalist og formand for brætspilsprisen Thomas Vigild, brætspilsudvikler og tidligere udgiver af spilmagasinet Gameplay Kim Dorff og spilekspert fra spilbutikken Faraos cigarer Morten Greve.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179829/27068036-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Apr 2018 16:22:46 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179829/27068036-audio.m4a" length="3248" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:08</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#296 Smuk i fremtiden- gadgets der gør dig skøn</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179830/26995988-audio.m4a</link>
			<description>Vi mennesker har altid tyet til teknisk hjælp for at få maksimalt ud af den biologisk begrænsede krop vi er blevet givet. Fra gadgets der krøller fra vores hår og renser huden, til gadgets der fjerner hår, skæg, bumser og rynker. Den teknologiske udvikling har hele tiden dannet par med skønhedsbranchen. Men hvad er det nyeste indenfor beauty gadgets, hvordan opnår vi den eftertragtede evige ungdom og hvor meget teknologi er vi villige til at inddrage i vores skønhedsrutine? Det og nogle personlige life hacks til din egen beauty rutine får du svar på i programmet hvor Christiane Vejlø har inviteret ekpert i beautytrends, skønhedsredaktør på Børsen og forfatter til bogen Superhud Anette Kristine Poulsen i studiet.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179830/26995988-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Thu, 05 Apr 2018 12:29:16 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179830/26995988-audio.m4a" length="3327" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:27</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#295 Datanoia så det støjer- og nyt fra SXSW</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179831/26901871-audio.m4a</link>
			<description>Datanoia så det støjer- og nyt fra SXSW. Hvad sker der, når man samler alt det nyeste indenfor musik, film og tech i en by fuld af barer i Texas? Ja så får man 70.000 besøgende, 2000 konference-sessions og et rend af film, musik og techstjerner - og så en hel masse danskere. Christiane Vejlø har besøg af Tim Frank Andersen og Morten Saxnæs som kaster af sig med SXSW highlighst. Og så bliver virksomhedernes ansvar i forbindelse med data sat på spidsen ovenpå Facebook Cambridge Analytica sagen. 
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179831/26901871-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Mar 2018 11:08:45 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179831/26901871-audio.m4a" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#294 Fail fast - hvad et startup lærte af IKKE at lykkes</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179832/26841714-audio.m4a</link>
			<description>3 unge mennesker i en garage med en god idé. De skulle så meget igennem og kampen mod toppen var hårdt. Men SÅ sælger de deres virksomhed for et 1 mia. dollars og lever lykkeligt til deres dages ende. Det er bare ikke alle iværksættere forundt at lykkes med deres store drøm. Men hvad er det så der går galt? Og hvad lærer de håbefulde, idérige mennesker undervejs? Iværksætterne bag nu hedengange Sentar deler af dyrtkøbte erfaringer og giver dermed andre et forspring til succes. For vi skal have modet til at fejle og styrken til at rejse os med nyvundne erfaringer.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179832/26841714-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Mar 2018 16:18:50 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179832/26841714-audio.m4a" length="3282" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#293 Subway Surfers- 1.8 mia. brugere kan ikke tage fejl</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179833/25405733-audio.m4a</link>
			<description>Er du blandt de 1.8 mia. mennesker som har spillet Subway Surfers på telefonen? Det danskproducerede spil var det mest downloadede spil i 2017, og det er blevet til en stor forretning. Men hvordan får man succes med en spilapp? Og hvad bringer fremtiden for spilvirksomheden Sybo der står bag Subway Surfers? CEO Mathias Gredal Nørvig er i studiet hos Christiane Vejlø.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179833/25405733-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Mar 2018 16:31:53 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179833/25405733-audio.m4a" length="3282" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Særudgave om Kunstig Intelligens</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179834/25320881-audio.m4a</link>
			<description>Artificial intelligence eller kunstig intelligens er fællesnævneren for denne særudgave af Elektronista, der går i det omfattende program-arkiv, som Christiane Vejlø har bygget op gennem årene.
Kom med til konference i Lissabon, hvor forsker i kunstig intelligens Ben Goertzel præsenterer robotten Sofia. Robotterne kommer til at servicere os, men spørgsmålet er hvad vi gør, når den kunstige intelligens overstiger den menneskelige. Bytter rollerne så?
Skal vi som mennesker kunne følge med, så skal vi styrke vores hjerne. Det er muligt at opgradere vores ’software’, og hjerneforsker Torben Wesenberg Kjær giver et kursus i brainhacking. Men kan vi ikke længere følge med, kan det være, vi skal søge mod religionen Way of the Future, der tilbeder, tjener og underkaster sig den kunstige intelligens.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179834/25320881-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Mar 2018 09:50:20 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179834/25320881-audio.m4a" length="3281" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:41</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#291 Er du klar til en robotassistent?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179835/25213361-audio.m4a</link>
			<description>Er du vegetar så er der en god chance for at du aldrig misser et fly. Og suttede du tommelfinger som barn, så køber du nok også meget take away mad. Hvorfor? Det bliver du klogere på i denne udgave af Elektronista, hvor vi ser nærmere på big data, kunstig intelligens, robotter og krydsfeltet mellem teknologi og filosofi. I studiet har Christiane Vejlø Thomas Nørkmark som til dagligt arbejder som direktør for innovation og teknologi hos virksomheden iTelligence og robotten Robome.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179835/25213361-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Thu, 01 Mar 2018 14:17:50 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179835/25213361-audio.m4a" length="3281" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:41</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#290 Connected cows og viagraringetone</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179836/21511621-audio.m4a</link>
			<description>Nikolaj Steen lægger forsikrings/viagra-reklamespeak til Samsungs ringetonemelodi. Men hvorfor er Nikolaj så træt af Facebook? Og hvorfor udgør vinduerne i det nye Apple hovedsæde en sundhedsrisiko for de ansatte? Og så tester vi kameraet på iPhone X og taler om the body net, connected cows og de bedste vejrapps. Vært Christiane Vejlø.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179836/21511621-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Feb 2018 10:15:55 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179836/21511621-audio.m4a" length="3274" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:34</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#289 TDC dropper sin nye, unge kæreste. Men hvor er roadster?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179837/21416715-audio.m4a</link>
			<description>TDC og MTG skulle ride hånd i hånd mod solnedgangen og den nye medievirkelighed. Romancen varede bare ikke særlig længe. Den velhavende stabile bejler i form af pensionsselskaberne strøg ind fra højre og ser ud til at løbe med det gamle TeleDanmark. Og så er der problemer i pornobranchen, en Tesla som allerede er langt ud i rummet og Facebook monstret er faldet i unåde hos selv dem der har skabt det.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179837/21416715-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Tue, 13 Feb 2018 15:04:46 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179837/21416715-audio.m4a" length="3298" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:58</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#288 Pornopanik og 3D printede kønsorganer</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179838/21352010-audio.m4a</link>
			<description>Elon Musk har sendt en af de vildeste raketter nogensinde ud i rummet. Og ikke nok med det. Hans sendte også lige en Tesla roaster i orbit med en dukke i rumdragt og David Bowie i højtaleren. Og så viser det sig at folk er vilde med porno når de lige har troet de var døden nær. Christiane Vejlø drøfter technyheder med foredragsholder Denis Rivin som også deler eksempler på hvad man kan få til at ske, når mennesker med passion og et mål bruger internettet.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179838/21352010-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Feb 2018 09:37:51 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179838/21352010-audio.m4a" length="3281" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:41</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#287 Facebook fatigue og Abdel i skammekrogen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179839/21263599-audio.m4a</link>
			<description>Det virker som om forelskelsen i facebook for mange efterhånden har passeret honeymoon stadiet. Facebook bestemmer hvad vi ser, hvem vi ser, hvad vi læser og hvad vi må skrive. Facebook frustrationen blev bestemt ikke mindre denne uge, da en journalist og forfatter fik censureret og fjernet et ironisk debatopslag og mange af dem der efterfølgende delte det forbudte opslag oplevede det samme. Christiane Vejlø taler facebook censur, hurtigt på aftrækkeren politikere der løber med halve vinde og en stor kærlighed til internet of things gadgets med Abdel Aziz Mahmoud.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179839/21263599-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Thu, 01 Feb 2018 13:44:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179839/21263599-audio.m4a" length="3282" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#286 Demokratiseringen af spiludvikling - med David Helgason</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179840/21050741-audio.m4a</link>
			<description>Historien starter- som mange eventyr i techverdenen- i en kælder hvor 3 idealistiske, unge mænd sætter sig for at revolutionere en hel branche. Nu 14 år senere står Unity Technologies bag en afgørende spilmotor, som bliver brugt i udviklingen af omkring 50% af alle mobilspil og 70% af alle Virtual Reality spil. Virksomheden har 2000 ansatte og en estimeret værdi af 17 mia. dollars. Hvordan det gik til og hvad founder David Helgason regner med fremtiden bliver for både virksomheden og spiludvikling- det kan du høre i ugens Elektronista. Vært Christiane Vejlø·</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179840/21050741-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Jan 2018 15:47:55 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179840/21050741-audio.m4a" length="3293" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:53</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#285 10 techtrends fra verdens største gadgetshow</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179841/20974757-audio.m4a</link>
			<description>Las Vegas danner hvert år den blinkende, lysende ramme for verdens største gadgetmesse, nemlig CES. 185.000 valfarter til spillebyen for at se på de nyeste gadgets fra både store og små producenter. Men hvilke 10 tech trends buzzede mest? Det ser Christiane Vejlø på sammen med techjournalist Torben Vognsen.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179841/20974757-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Jan 2018 16:08:57 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179841/20974757-audio.m4a" length="3281" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:41</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#284 Wat da f*** er bitcoin?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179842/20884963-audio.m4a</link>
			<description>Hvis du har taget dig selv i at tænke,,, hvad fan er det der Bitcoin for noget, så er du ikke alene. Det er penge, men du kan ikke betale med dem alle steder. Du kan eje dem med ikke holde dem fysisk. Du kan have dem stående, men ikke i en bank. Transaktioner er anonyme men involverer alligevel en masse forskellige parter. Hvis du investerer i dem, kan du blive rig- eller fattig. Men fortvivl ej. Elektronista er her for at hjælpe. Hvad er Bitcoin? Hvad kan du bruge Bitcoin til? Hvordan er teknologien bag Bitcoin? Og kan det betale sig at investere i den nu 9 år gamle kryptovaluta? Christiane Vejlø har tidligere Skypeprofil nu bestyrelsesmedlem fra Blockchain.com Michael Jackson i studiet.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179842/20884963-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Jan 2018 10:23:59 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179842/20884963-audio.m4a" length="3296" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:56</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#283 Amy, AI and I</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179843/20596485-audio.m4a</link>
			<description>Vi kan altså lige så godt vænne os til at software som erstatter mennesker bliver en større og større del af vores liv. Men hvad er det som gør mekanikken i stand til at tale vores sprog og indfri vores ønsker? Det er selvfølgelig den kunstige intelligens. Og hvem skaber den kunstige intelligens? Det gør indtil videre den analoge intelligens- nemlig mennesker. Altså lige indtil den kunstige intelligens begynder at skabe sig selv. Og selv det ligger kun lige rundt om hjørnet. Amy er en digital assistent- AI, som er specialiseret i at booke møder. Christiane Vejlø har Amys “far” serieiværksætter, New York bosatte Dennis Mortensen fra virksomheden X. ai i studiet til en snak om kunstig intelligens, kommunikation mellem mennesker og maskiner og om at tjene millioner, at tabe millioner og så tjene dem igen- og igen.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179843/20596485-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Jan 2018 11:04:27 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179843/20596485-audio.m4a" length="3272" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:32</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#282 Guld Hjul og Hårde Pakker</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179844/20421280-audio.m4a</link>
			<description>Traditionen tro er Social media wizz kid og tv speaker Susanna Rankenberg sammen digital business power woman og gamer girl Clara Mai Kunstmann til julestue hos Christiane i Elektronista studiet. Vi ser nærmere på de mest googlede ord i 2017, playlister med julemusik, gode serier du skal streame i julen, de bedste techie julegaver. Og så bringer vi en advarsel om noget du IKKE må lade dig suge ind i! Tak for i år. :-*
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179844/20421280-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Tue, 19 Dec 2017 13:26:09 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179844/20421280-audio.m4a" length="3281" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:41</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#281 Fader vor - Du som er i clouden</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179845/20312100-audio.mp3</link>
			<description>Hvad gør vi når maskinerne bliver klogere end os mennesker? Når den kunstige intelligens overstiger den menneskelige? Når AI ved alt, hører alt, mærker alt og kan alt? Hvad plejer vi mennesker at gøre når vi forestiller os noget som har intelligens, viden og magt langt ud over vores egen? Så kalder vi det Gud. Og det er også tilfældet her. Religionen Way of the Future tilbeder, tjener og underkaster sig den kunstige intelligens. Men kan man sådan bare lige opfinde en religion? Og kan man overhovedet kalde kunstig intelligens for en guddom? I studiet er religionshistoriker ved Syddansk universitet Mikael Rothstein. Vært: Christiane Vejlø
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179845/20312100-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 11 Dec 2017 15:47:28 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179845/20312100-audio.mp3" length="3299" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#280 App’ens historie - og mor på Tinder</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179846/20235858-audio.mp3</link>
			<description>For blot 7 år siden anede tilfældige danskere på strøget ikke hvad en mobilapplikation var. Nu er apps blevet en del af vores hverdag. Telefonen er en værktøjskasse som giver adgang til millioner af små programmer som kan underholde eller hjælpe dig. Men hvad skal der til for at en app får succes? Hvordan har appkulturen forandret vores liv? Og er apps kommet for at blive eller er vi på vej til noget helt andet? Christiane Vejlø har besøg af forfatter af bogen App-revolutionen Christian Frost.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179846/20235858-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Dec 2017 14:47:43 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179846/20235858-audio.mp3" length="3310" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:10</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#279 Er det Schmeichel? - og nyt fra Millionørderne</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179847/20144054-audio.mp3</link>
			<description>12.000 esports fans fik taget i Royal Arena til at lette ved et brag af en Counterstrike turnering. DR3 transmitterede live og slog deres tidligere seerrekorder. Pas på hvis du har opdateret din Mac computer til den nye High Sierra version af macOS-softwaren. Nu kan du nemlig ikke være sikker på din computer er låst. Og så har vi et helt nyt segment i programmet- glæd dig til at høre nyt om Millionørderne. Christiane Vejlø har komiker, programmør og all round idémand Mikkel Malmberg i studiet.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179847/20144054-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Nov 2017 15:24:27 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179847/20144054-audio.mp3" length="3264" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:24</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#278 Elektronista Live - Podcast festivalen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179848/20067484-audio.mp3</link>
			<description>Over to dage mødes landets bedste podcastere med landets bedste podcast lyttere til Danmarks første podcast festival. I denne uge hylder vi den relativt nye måde at lytte til taleradio på. Søren Raasted og Christian Fuhlendorff fortæller om deres valg i forhold til teknik og emner til deres Den grå side og Hva så podcasts. Karin Høgh giver sit besyv med om de tidlige podcast dage i nationalt og internationalt og Jacob Høgh Kreutzfeldt er forskeren med den akademiske vinkel.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179848/20067484-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Nov 2017 13:12:08 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179848/20067484-audio.mp3" length="3286" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:46</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#277 Brainhacking- tid til opdatering af din software</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179849/19984470-audio.mp3</link>
			<description>Kunne du tænke dig at være klogere, hurtigere og mere effektiv. I dette afsnit får du et crash kursus i brainhacking. Vi mennesker kan simpelthen som en computer opgradere vores software. Men hvor fungerer hjernen og hvor tæt er menneskets intelligens på computerens intelligens? Ugens gæst er hjerneforsker, overlæge og professor Københavns universitet, Troels W. Kjær.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179849/19984470-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 15 Nov 2017 14:59:48 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179849/19984470-audio.mp3" length="3187" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:07</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#276 Teknologi-temperaturen på folkeskolen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179850/19914557-audio.mp3</link>
			<description>Hvordan er den teknologiske tilstand i dagens folkeskole? Fagene hedder stadig dansk, matematik og engelsk og de skoler som rent faktisk tilbyder programmering og teknologilære gør det typisk fordi der lokalt sidder nogle enkelte ildsjæle som trækker læsset. Så er folkeskolen overhovedet teknologisk rustet til de børn der går i den? Hvilke kompetencer skal vi kræve af fremtidens lærere og skal vi i virkeligheden til at vende klasseværelset helt på hovedet? Christiane Vejlø har besøg af lærerstuderende Nick Holmberg og Josefine Brinck Mulvad og lærer og teknologisnedker Morten Jacobsen.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179850/19914557-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Nov 2017 15:54:57 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179850/19914557-audio.mp3" length="3346" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:46</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#275 Er det ekstreme demokrati muligt?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179851/19831811-audio.mp3</link>
			<description>Kan et ekstremt demokrati, hvor politikerne gør præcist, hvad vælgerne vil have fungere på en digital platform? I en tid hvor vi er ved at drukne i spin, politikerlede, skandalesager og værdipolitik som løber løbsk- ville det så ikke være fantastisk med en platform, hvor vi tog beslutningerne væk fra politikerne og gav dem til folket? Hvor alle borgere havde mulighed for at have en mening og give den til kende ved hvert eneste lovforslag? Det nye parti Initiativet mener det kan lade sig gøre. Teknologikritiker Anders Kjærulff er lidt skeptisk omkring sikkerheden og Morten Messerschmidt er politikeren, som deler sin erfaring fra det praktiske liv, hvor uglamourøse lovforslag, masser af forberedelse og holdninger er en del af hverdagen.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179851/19831811-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 01 Nov 2017 15:53:52 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179851/19831811-audio.mp3" length="3282" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#274 Klar til fremtidens arbejdsliv?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179852/19745808-audio.mp3</link>
			<description>Fremtidens arbejdsplads kommer til at se ganske anderledes ud end den har hidtil. Og fremtidens arbejdsgiver vil få medarbejdere på ganske andre vilkår. Den hastige teknologiske udvikling betyder at vi i fremtiden bliver nødt til at genopfinde os selv flere gange i løbet af en karriere. De teknologiske fremskridt giver også nye muligheder for et langt mere fleksibelt arbejdsliv hvor man ikke behøver sidde det samme sted og to dage aldrig behøver at være ens. De nye generationer som er på vej på arbejdsmarkedet efterspørger frihed, tillid, afveksling, udvikling og meningsfuldhed. Men hvordan møder fremtidens medarbejder fremtidens arbejdsgiver? Christiane Vejlø har Mathias Linnemann fra Worksome i studiet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179852/19745808-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 25 Oct 2017 15:36:30 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179852/19745808-audio.mp3" length="3282" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#273 Blade Runner og rejser til Mars</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179853/19599140-audio.mp3</link>
			<description>Den 25. Juni 1982 var der premiere på en amerikansk film som endte med at få absolut kultstatus blandt science fiction nørder og filmelskere verden over. Vi er i den dystopiske fremtid i 2019, og vi møder en ung Harrison Ford som hovedrolle i et visuelt festfyrværkeri af melankolsk, mørk cyberpunk, neonskilte i regnvejr, dansende hologrammer, kyniske robotter i sort læder og endnu mere kyniske mennesker i ukontrolleret dødsspiral efter magt og kontrol over liv og død. Filmen hed Blade Runner 2019 og nu 35 år efter har Blade Runner 2049 netop haft premiere. Sammen med ugens gæst Ricki Melchior taler Christiane om grænsen mellem den kunstige intelligens og det biologisk begrænsede menneske. Og så er Bjarke Ingels på vej med at designe en koloni på Mars, som åbenbart skal beboes af mellemøstlige sheiker. Bitcoins rammer sit all time high og der er en mere prisvenlig Oculus Rift VR maske på vej.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179853/19599140-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 16 Oct 2017 15:49:27 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179853/19599140-audio.mp3" length="3251" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:11</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#272 Kunsten på nye platforme og det digitale efterliv</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179854/19540818-audio.mp3</link>
			<description>Teknologien væver sig ind i vores liv fra alle sider. Og det har kunsten også fået øje på. Det pibler frem med værker, som trækker beskueren helt tæt på i Virtual Reality. Skærme med digitale reproduktioner af mennesker og mødet mellem teknologien og naturen som tema. Christiane har talt med Cécile B. Evans som med værket Hyperlinks er en del af udstillingen Being There på Louisiana. Kunstneren Christian Lemmerz fortæller om at lave kunst i Virtual Reality og VR iværksætter Simon Lajboschitz overvejer, om han ville lave et VR spil, hvor man kan tale med en afdød slægtning.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179854/19540818-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Oct 2017 14:55:49 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179854/19540818-audio.mp3" length="3281" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:41</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#271 Rotten på kokainpedalen - like-mania!</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179855/19296967-audio.mp3</link>
			<description>Det er ikke unormalt at bruge 5-6 timer dagligt på mobiltelefonen. Læg dertil tablets og computere. Både det fysiske og mentale er digitaliseret hos både børn og voksne og mange af os føler et afhængigheds forhold til vores telefon. Men hvad betyder det at vi aldrig keder os? At hele verden er tilgængelig altid? At vi får likes for hver eneste åndssvage avokadomad vi lægger på Instagram? At vi kan swipe os gennem hundredvis af potentielle partnere på Tinder? At vi kigger på vores telefon som det første når vi vågner og det sidste inden vi sover? Gæster i studiet er Professor i Neurobiologi Albert Gjedde, læge og forfatter Imran Rashid, filosof Anders Fogh Jensen og effektivitets-coach Lars Rothschild Henriksen. Vært: Christiane Vejlø.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179855/19296967-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 04 Oct 2017 17:50:22 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179855/19296967-audio.mp3" length="3272" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:32</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#270 Iværksætterpanelets anbefalinger-  og noget om en sølvpapirshat et vist...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179856/19214693-audio.mp3</link>
			<description>Hvad stopper Danmark for at ligge helt i front som iværksætternation? Det har et iværksætterpanel forholdt sig til og nu ligger rapporten klar. Iværksætterpanelet mener, det skal være nemmere for helt almindelige mennesker at investere i start ups, og så skal det også være nemmere at aflønne medarbejdere i medarbejderaktier. Iværksætterpanelet består af nogle af landets mest succesfulde iværksættere, så det er folk der har jord under neglene som har lavet anbefalinger til regeringen. Hør hovedpunkterne i den nye rapport i programmet med to af iværksætterne bag. Og så har vi løsningen til dem der er noia over at have telefonen tæt på forplatningsorganerne. Tommy Ahlers og Jakob Jønck. Vært Christiane Vejlø.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179856/19214693-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Sep 2017 11:48:01 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179856/19214693-audio.mp3" length="3268" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:28</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#269 Fremtiden tilhører de frygtløse</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179857/19126785-audio.mp3</link>
			<description>Danske virksomheder mærker forandringens vinde blæse. Over halvdelen siger at de har ændret opfattelse af hvem der er deres konkurrenter. 32% er bevidste om at de konkurrenter, der har fået fodfæste har gjort det ved grundlæggende at ændre på en forretningsmodel eller på konceptet. Digitalisering, ny teknologi og disruption vedkommer os alle. Men hvad betyder det at vi netop nu er landet i den fjerde industrielle revolution? Hvilke teknologier kommer til at skubbe på de fleste forretninger? Og hvad skal der til for at overleve? Christiane Vejlø har forfatter til bogen Fremtiden tilhører de frygtløse Astrid Haug i studiet.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179857/19126785-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 20 Sep 2017 16:21:31 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179857/19126785-audio.mp3" length="3281" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:41</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#268 Hør hvor det summer - dronerne over dig</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179858/19040218-audio.mp3</link>
			<description>De fleste af os har efterhånden hørt dem summe over os. Som insisterende store insekter flyver dronerne over strande og marker og festivaler. Men hvad kan og hvad må man egentlig med droneteknologien i Danmark? Og hvad er fremtidsperspektiverne? Bliver det dronerne der bringer vores pizza ud? Kan vi redde nødstedte i katastrofeområder med droner? Bliver dronen den flyvende bil vi har ventet på? Det og meget mere får du måske svaret på i ugens udgave af Elektronista. Christiane har Hans Hansen fra Dansk Drone Kompagni, Christoffer Greenfort hos Drone Danmark og Steven Friberg, Danish Aviation Systems.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179858/19040218-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 13 Sep 2017 15:13:16 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179858/19040218-audio.mp3" length="3206" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:26</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#267 Danmarks nye techfestival (og unicorn sex)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106341/18953163-audio.mp3</link>
			<description>15.000 mennesker mødes denne uge til Techfestival i København. Emnerne er kunstig intelligens, virtual reality, datasikkerhed, blockchain, digitaliseret sex, digitaliseret kunst, digitaliseret mode og meget mere digitaliseret liv. Vi er omgivet af intelligente skærme, vores sociale liv styret af internettet, vores løbeturer kortlagt i apps, vores arbejdsliv planlagt af data og vores børn uddannet af Youtube videoer. Christiane Vejlø taler med Morten Jastrup om ansvarlige algoritmer. For hvordan sørger man egentlig for at maskinerne omkring os tager etisk forsvarlige beslutninger? Christiane møder sig selv i mixed reality sammen med den danske designer Martine Jarlgaard, som stod bag det første Virtual Reality modeshow til London Fashion week. Og så er der teledildonics og unicornsex til techfestivalens sex tech summit med Mal Harrison og Bryony Cole.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106341/18953163-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Sep 2017 14:51:01 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106341/18953163-audio.mp3" length="3282" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#266 Augmented reality krig mellem Apple og Android</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106342/18889352-audio.mp3</link>
			<description>Med en ny iPhone på vej i september rustes der for alvor op til en stor krig på Augmented Reality mellem Apple og Android. En ny international techfestival dagens lys i København næste uge. Jeg får initiativtager Thomas Madsen Mygdal og Lærke Ullerup i studiet. Men først skal jeg have en snak med Jonas Gyalokay om den prisvindende iværksættervirksomhed Airtame. I 2014 vandt Airtame prisen for bedste start up til CES messen i Las Vegas. Men hvor er de nu 3 år senere?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106342/18889352-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 31 Aug 2017 13:32:18 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106342/18889352-audio.mp3" length="3211" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:31</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#265 Cats og Kardashians: TV - hvor skal vi hen, du?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106343/18784219-audio.mp3</link>
			<description>Hvordan skal  journalist-standen håndtere fake news? Hvad er det der gør at unge youtube-stjerner og snapchattere kan samle tusindvis af followers, og HVAD kan de traditionelle medier så lære af det? Hvad er branded content og bliver det mediernes finansielle redningsplanke? Afløser streamingen fjernsynsseening, som vi kender det? Og hvorfor er salen næsten tom, når TV-branchen har inviteret tech-branchens yndlingsprofessor; stjernejournalist, forfatter og debattør Jeff Jarvis til at tale om noget de bestemt kunne have godt af at blive klogere på? Elektronista har været på TV-Fesitval, TVbranchens årlige branchetræf. Christiane taler med Jeff Jarvis, Keld Reinicke, Lakserytteren og Thomas Skov.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106343/18784219-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Aug 2017 16:01:56 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106343/18784219-audio.mp3" length="3295" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:55</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#264 Død og dating</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106344/18702832-audio.mp3</link>
			<description>Når folk dør offline fortsætter deres digitale liv online med mindre de selv aktivt har lagt planer for at stoppe det. Hvad skal der ske med din facebook side, når du skal herfra? Skal den være en mindeside hvor dine venner og familie kan skrive hilsner? Skal den fortsætte som intet var hændt? Eller skal den slettes? Og hvilken konsekvens har hver af de muligheder for de efterladte? Elektronista handler denne uge om sociale medier- post mortem. Men også om dating. Og forskellen på Elitedaters og Tinder. Sådan er det digitale liv så mangfoldigt. Vært Christiane Vejlø. Gæst er journalist Torben Sangild.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106344/18702832-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 16 Aug 2017 11:51:39 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106344/18702832-audio.mp3" length="3282" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#263 We're Back! Nu med Hollywood techsladder og frækt Google Memo</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106345/18626949-audio.mp3</link>
			<description>Sommerferien er slut og Elektronista vender tilbage til fremtiden. Christiane Vejlø har inviteret techkollega Morten Bay i studiet til en sprængfarlig snak om sexisme i techbranchen. Og så er der nyt om gammel tech med filmatisering af Neuromancer og Ready Player One. Gå heller ikke glip af segmentet “Hollywood News”, hvor vi også dækker Elons Musks datingliv.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106345/18626949-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Aug 2017 17:37:07 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106345/18626949-audio.mp3" length="3282" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#262 Elektronista Sommer-edition</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106346/17972203-audio.mp3</link>
			<description>Er du også træt af at se gamle opslag på Facebook og Twitter? Vil du gerne have overblik over dit sexliv og din eller din partners ægløsning? Vil du have tippet til det sjoveste man kan gøre på LinkedIn? (Det ér sjovt!). Lyt med når Elektronista laver sommerprogram. I Christianes køkken sidder radiovært og twitterfænomen Sandie West og ledelsesrådgiver og twitterfænomen Anne Frost.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106346/17972203-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jun 2017 09:55:16 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106346/17972203-audio.mp3" length="3280" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:40</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#261 Bing, bang børsnotering</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106347/17861177-audio.mp3</link>
			<description>Endnu en dansk start-up lander denne uge på Børsen mere præcist Nasdaq First North i København. Det drejer sig om konferenceværktøjet Conferize, der blev startet af Martin Ferro-Thomsen, som også er agerende CEO. Men hvad skal der til for, at en virksomhed kan ramme børsen? Hvad betyder det for virksomheden, at ejerskabet nu fordeles ud blandt mange og hvad er det egentlig, der har ført Conferize så langt, som de er nu? Det skal vi blive klogere på i denne uges udgave af Elektronista, der er optaget i Christianes køkken på Østerbro i København idet hun har erhvervet sig en folkemødeskade, som du selvfølgelig også kan høre mere om.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106347/17861177-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jun 2017 15:28:04 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106347/17861177-audio.mp3" length="3252" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:12</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#260 Krøllede hjerner, milliarder og fra toppen til bunden og tilbage igen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106348/17782123-audio.mp3</link>
			<description>I denne særudsendelse kan du høre eller genhøre historien om serieiværksætteren Morten Lund, der gik fra toppen til bunden og som en korkprop er skudt op til overfladen igen – klar med nye iværksættereventyr, som skal disrupte både hotel- og realkreditbranchen. I dagens anledning holder vi fire pitstop og møder nogle af de mennesker, som har været med til at skrive Morten Lunds historie. Iværksætterne Hjalte Emilio Wieth fra Soundboks, Jimmy Maymann kendt fra bl.a. Huffington Post og AOL, Tommy Ahlers fra bl.a. ZYB og Podio og Christian Lanng fra Tradeshift.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106348/17782123-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Jun 2017 18:08:35 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106348/17782123-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#259 Heartland, Hardware og Hard rock</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106349/17600175-audio.mp3</link>
			<description>En dansk festival hvor musik bliver blandet med gastronomi og fremtids-talks. For første gang nogensinde er Elektronista optaget foran et live publikum. Christiane Vejlø taler digital festival strategi med Heartland direktør Ulrik Ørum Petersen. Digital mediestrategi med Heartbeats direktør Le Gammeltoft. Og hardware og verden som legeplads for musikoptagelser med Nephew/True Nord musikere Kristian Riis og René Thalund. 
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106349/17600175-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jun 2017 15:57:23 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106349/17600175-audio.mp3" length="3281" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:41</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#258 Kold krig på nettet og russisk troldehær</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106350/17511221-audio.mp3</link>
			<description>Hvor vigtige våben er de sociale medier i den nye kolde cyberkrig? Og vidste du at du rent faktisk er ufrivillig soldat for fjenden, hvis du deler fake news fra Rusland på Facebook? Hvad er data? Hvad laver Elon Musk i jorden i Los Angeles? Og hvor langt er vi fra menneskelignende robotter. Gæst er techjournalist og phD studerende ved UCLA Morten Bay. Vært Christiane Vejlø
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106350/17511221-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 30 May 2017 16:11:59 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106350/17511221-audio.mp3" length="3281" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:41</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#257 Biler skal da deles</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179859/17404998-audio.mp3</link>
			<description>Fremtidens transport handler meget mere om fællesskab og om at dele end om at have biler i garagen. Med lidt held får vi færre biler og bliver fælles om dem der er. Og offentlig transport bliver afløst af privatpersoner, der får et lift af hinanden. GoMore en samkørselstjeneste, hvor man kan finde et lift eller en passager som man kan følges med og dele udgiften til en tur med. De findes nu i Danmark og Spanien og er på vej i Frankrig. Manden bag GoMore, nemlig den 39-årige nordjyde, filosof og iværksætter Matias Dalsgaard er i studiet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179859/17404998-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 24 May 2017 14:57:03 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179859/17404998-audio.mp3" length="3312" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:12</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#256 Vores digitale datingliv</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179860/17232288-audio.mp3</link>
			<description>Verden er digital, og det gælder i den grad også vores kærligheds- og sexliv. I denne her særudgave af Elektronista kan du høre highlights fra det sidste år, hvor digital dating flere gange har været på programmet. God og dårlig stil findes også, når du sidder søndag aften og swiper til højre og venstre på din dating-app, og du kan blive klogere på spillereglerne. Hvis du er træt af det digitale kødkatalog, kan du heldigvis også få en app, som udvælger få, men grundige matches til dig baseret på dybere kriterier end din alder og dit profilbillede. Alternativt kan du også bare droppe drømmen om en kæreste og få dig en digital elsker i stedet.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179860/17232288-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 21 May 2017 18:09:22 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179860/17232288-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#255 Morten Lund - fra konkurs til disruption af hoteller og banker</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179861/17099895-audio.mp3</link>
			<description>Millionerne rullede ind og livet var en fest med fotomodeller og rejser på 1. klasse. En genial idé om at fornye avisbranchen ramte en finanskrise og nogle dårlige beslutninger med det resultat, at han gik fra business jet set til konkurs. Men nobody puts Morten Lund in a corner. Projekterne hober sig op. Han laver pop up hotellerne Poshtel med Bjarke Ingels og er i gang med at disrupte realkreditinstitutterne med Helle Torning. Det tog Christiane 3 år at overbevise Morten Lund om at være med i Elektronista. I denne uge kan du høre ham fortælle om konsekvenserne af at have mange penge i en ung alder, om de tidlige iværksættererfaringer, om konkursen og nedturen, om at lave forretning som gør noget godt, om at være mere udholdelig i 40erne og om simpelthen ikke at tage et nej for et nej. 
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179861/17099895-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 12 May 2017 17:04:07 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179861/17099895-audio.mp3" length="3281" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:41</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#254 Tag en spiller</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179862/16947594-audio.mp3</link>
			<description>Uber vil have flyvende biler i 2020, og satser lige nu på at bringe mad ud i Indien. Instagram er ved at æde Snapchat. 
44% af danskerne har en dårlig smartphone vane som kan være farlig. Og hvad sker der i gamingmiljøet nu om dage? Hvem har føringen Xbox eller Playstation? Hvilke spil imponerer lige nu? Alt det ved Thomas Bense som er gæst hos Christiane Vejlø i ugens Elektronista.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179862/16947594-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 03 May 2017 15:27:57 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179862/16947594-audio.mp3" length="3282" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#253 Ung med de unge</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179863/16839409-audio.mp3</link>
			<description>Kan en 17 årig erstatte din programmør, grafiker, fotograf, webdesigner? De spørgsmål stiller den relativt nyopstartede virksomhed Kvalifik.dk som udlejer teenagers til opgaver i erhvervslivet. Stiftere Daniel Riegels og August Gjede er i studiet med 16 årige selvlærte programmør William Kattrup der lærte at kode som 8 årig.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179863/16839409-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Apr 2017 15:10:41 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179863/16839409-audio.mp3" length="3282" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#252 Om fremtidsforskning og Musk der skaber supermennesker</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179864/16765668-audio.mp3</link>
			<description>Hvorfor beskæftige sig med fremtiden? Små tendenser og store megatrends er de krystalkugler vi kigger i. Det gælder om at vide hvornår noget bare er en forbigående modedille og hvornår noget er i gang med at lægge et fundament for noget stort i årene, der kommer. Shamaner har læst fuglenes flugt og knoglernes placeringer og spåkoner har tydet teblade, stjerner og håndflader. Vi er nysgerrige på vores personlige fremtid. Men vi har også brug for at være forberedt på fremtiden for at vores virksomheder kan satse på de rigtige produkter. For at vi får de rigtige fag i skolerne. For at vi tager de rigtige beslutninger i byplanlægningen. Og for at vi i det hele taget kan vælge de rigtige politikere, som så udøver den rigtige fremtidsorienterede politik. Christiane Vejlø (@christianevejlo) er vært. Chefredaktør fra Scenario fra Institut for Fremtidsforskning Morten Grønborg er gæst.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179864/16765668-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Apr 2017 17:00:41 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179864/16765668-audio.mp3" length="3282" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#251 Påskens bedste streaming og SÅ sover baby!</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179865/16648767-audio.mp3</link>
			<description>En UFO styrter ned i Stillehavet og bliver spist af en stor hvidhaj. Den mest dødbringende dræber i havet er nu et mekaniseret våben. Kan man næsten forestille sig noget bedre end en regnvejrsdag i sommerhuset med de bedste sci fi film og serier? Filmredaktør fra Information Christian Monggaard giver en guide til de mest nørdede streams du kan kaste dig over i helligdagene, hvis du ellers har netværk i Vesterhavshytten. Få også indblik i fremtidens historiefortælling med kunstig intelligens som ved hvad du laer. Det lyder vildt, og det er det også. Og hør hvordan rejsebureauer og møbelproducenter er gået i gang med at bruge Virtual Reality. Hvilke tanker gør vi os om den nye Samsung Galaxy S8? Og er du nybagt forældre, så har vi det ultimative tip til hvordan baby sover lige så godt hjemme som på bagsædet af en bil.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179865/16648767-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Apr 2017 17:36:21 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179865/16648767-audio.mp3" length="3280" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:40</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#250 Den hotteste IT guru vender hjem</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179866/16569235-audio.mp3</link>
			<description>Han er gennem de sidste 10 år steget fra det ene stjernejob til det næste i den internationale mediebranche. Fra CEO hos online mediedarlingen Huffington Post til den absolutte top hos den kæmpe amerikanske medievirksomhed AOL. Fra 1. klasses flysæder til bestyrelseslokaler og tv shows. Alle ville have “a piece of Jimmy Maymann”. Men nu sidder han i Christiane Vejløs køkken og siger at han har sagt sit prestigejob i New York op og flytter hjem til Danmark! Jamen du godeste - Hvorfor? Jimmy Maymann har andre planer, og det handler på en måde både lidt om at redde verden og om at tjene penge på et brand, du nok ikke lige havde set indtage online markedet med Maymann i spidsen. Maymann fortæller om livet på toppen af medietinderne og deler sine tanker om AOLs køb af Yahoo (især efter det kom frem af deres brugeres data var blevet hacket).</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179866/16569235-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Apr 2017 15:45:57 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179866/16569235-audio.mp3" length="3268" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:28</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#249 Paranoia så det støjer</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179867/16459818-audio.mp3</link>
			<description>Uber forlader Danmark og venstrefløjspolitikere fejrer det med kage. Politiet i London vil have adgang til terroristers Whatsapp-konti, men det kan de glemme alt om. En troll har sendt en epileptiker på hospitalet via twitter. Og hvis du gik rundt og troede, at Grindr var en fræk app til hurtig homosex - så tro om. Det er nemlig nu et fint medie for LGBT samfundet. Hæng på, hør mere og find også ud af hvilke af de kommende 69 nye emojis, du kommer til ikke at kunne leve uden i 2017. Dagens gæst er journalist Sisse Sejr-Nørgaard, der bliver skræmt fra vid og sans, når hun finder ud af, hvor nemt hendes digitale liv kan hackes i en serie på DR3 lige nu.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179867/16459818-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Mar 2017 16:05:30 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179867/16459818-audio.mp3" length="3281" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:41</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#248 Dugfriske trends fra SXSW</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179868/16372260-audio.mp3</link>
			<description>Tusindevis af kreative mennesker mødtes hvert år i Austin Texas til konferencen SXSW. Eventen er en unik kombination af
 tech, musik og film fordelt over 10 dage i den liberale texanske musikby. Der er over 3000 talks og events og flere og flere danskere lægger vejen forbi. En af dem var digital konsulent og idémager Ricky Melchior og han er i studiet idag til en gennemgang
 af de største trends dugfriskt fra cowboyland. Thomas Madsen Mygdal kikker forbi til en snak om det nye manifest lavet i samarbejde mellem CPHFTW og IT Brancheforeningen. Vært: Christiane Vejlø.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179868/16372260-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 22 Mar 2017 10:45:07 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179868/16372260-audio.mp3" length="3283" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:43</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#247 Lummer LOL</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179869/16267596-audio.mp3</link>
			<description>Når du har hørt det her program så ved du hvad teledildonics betyder. Og ja det er som det lyder. I takt med at teknologien udvikler sig, så griber den ind i alle dele af vores liv. Også i vores sexliv. I fremtiden bliver direkte berøring og sex mellem mennesker faktisk slet ikke nødvendigt. Din kæreste kan have hånden nede i dine trusser selvom han sidder på den anden side af kloden. Men du kan selvfølgelig også helt droppe kæresten og få dig en digital elsker.  Vi ser nærmere på sex i virtual reality. Kropsvarme robotter man kan have sex med. Kunstig intelligens man kan blive forelsket i. Og så har Christiane mødt en fyr der har udgivet en bog med dick pics. Vel at mærke hans egne dick picks. 
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179869/16267596-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 15 Mar 2017 16:21:59 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179869/16267596-audio.mp3" length="3282" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#246 Digitale tjenere og ski-tech - Mobile World Congress 2</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179870/15925021-audio.mp3</link>
			<description>Digitale assistenter byder dig velkommen når du kommer hjem. Skærme forsvinder og du kan zoome og swipe direkte i luften eller på bordet. Du bevæger dig gennem byen på en elektrisk kørende tallerken og du dyrker sport ved at jagte flyvende digitale flagermuse i augmented reality. Denne uge er du igen med Christiane Vejlø til Mobile World Congress. Og hæng på for du får også en tur på ski i bjergene med nogle af de skarpeste tech og start up hjerner. 
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179870/15925021-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Mar 2017 10:18:58 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179870/15925021-audio.mp3" length="3346" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:46</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#245 Tele &amp;amp; tapas - Mobile World Congress 1</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179871/15826351-audio.mp3</link>
			<description>Elektronista er til mobilkonference og det handler om meget mere end mobiltelefoner. Når du kan bruge virtuel reality i indretningen, når dit køleskab selv bestiller og køber nye reservedele. Er tablet markedet ved at dø? Og kan vi regne med at Samsung telefoner ikke længere går op i flammer? Christiane Vejlø bringer dig det nyeste fra Barcelona. 
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179871/15826351-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 02 Mar 2017 19:15:11 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179871/15826351-audio.mp3" length="3282" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#244 Digital dannelse &amp;amp; Living Services</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179872/15718015-audio.mp3</link>
			<description>Vores omgang med teknologien bliver mere og mere tilstedeværende men mindre og mindre synlig. Og i mange tilfælde kommer vi slet ikke til at bede teknologien om hjælp. Det tilbyder den selv. Mark Cutis founder af Fjord, der også har studio i København, var den første til at bruge virtual reality i markedsføring helt tilbage i 1993. Vi taler om det han kalder “living services”. I anden del af programmet handler det om hvordan vi opfører os på nettet og hvordan vi omgås teknologien som mennesker. Elektronista har været til høring på Christiansborg om dannelse i den digitale verden. Her talte vi med Lisbeth Knudsen fra Mandag Morgen og Matias Dalsgaard fra GoMore.  IT ordfører fra Alternativet René Gade er i studiet. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179872/15718015-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Feb 2017 16:49:01 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179872/15718015-audio.mp3" length="3317" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:17</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#243 Hvordan 3 danske teenagere skabte verdens bedste festivalhøjtaler</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179873/15577783-audio.mp3</link>
			<description>Der var engang en flok gymnasiedrenge som var vilde med at gå til musikfestivaler. De vigtigste ingredienser var dåseøl og musik. Men med den opskrift følger et stort problem. Nemlig at der midt på en mark ikke findes en stikontakt til musikanlægget. Og at eksisterende højtalere hverken havde nok batteri til den krævende festivalstemning og de iøvrigt ikke rigtig kunne spille lejeren op. Drengene begyndte at lede efter en løsning og endte med at finde den selv. De byggede den perfekte festivalhøjtaler, hvorefter de på 3 timer på et crowdfunding site fik rejst de 100.000 dollars de havde brug for at komme videre og mere til. Drengene har forladt gymnasiet og lydeventyret har taget virksomheden til LA, hvor projektet vokser og fremtiden ser lys ud. Vært: Christiane Vejlø. Gæst: Hjalte Emilio Wieth fra Soundboks.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179873/15577783-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Feb 2017 15:22:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179873/15577783-audio.mp3" length="3282" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#242 Strøm på!</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179874/15533455-audio.mp3</link>
			<description>Et hverdagsliv er et liv fuld af elektroniske tjenere og hver eneste af disse dimser kører på strøm. Men hvad er egentlig denne elektriske føde som teknologien lever på? Hvor kommer strømmen fra? Hvor er den på vej hen? Og hvad med bæredygtighed? Hvornår er strømmen grøn? Og hvad er grøn strøm? Og hvad kan du egentlig selv gøre for både at spare penge på elregningen, blive mere bevidst om dit forbrug og gøre kloden til et renere sted.  Det er på tide vi forholder os til det vi fodrer vores elektronik med og konsekvenserne. Christiane Vejlø med Lea Schick assistant professor ved Department of Digital Design ved IT universitetet og Barbera Bentzen, designer med fokus på solcelleteknologien og tilknyttet solcelleteknologivirksomheden Faktor 3.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179874/15533455-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Feb 2017 15:45:18 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179874/15533455-audio.mp3" length="3283" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:43</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#241 Det kan du lære af SKAM og Bernie</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179875/15467354-audio.mp3</link>
			<description>En spritny konference med fokus på digitalt indhold har set dagens lys. Den hedder cphtransform og i programmet kan du blandt andre møde arrangør Keld Reinicke, som fik sig noget af en overraskelse da kulturminister Mette Bock gik på talerstolen, Bernie Sanders digitale kampagnechef, folkene bag det norske netdrama SKAM og nogle helt vildt cool fyre, der handlede på et behov de selv havde og nu har skabt verdens største community for tatoveringer; Tattoodo. Vært: Christiane Vejlø
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179875/15467354-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 30 Jan 2017 16:10:22 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179875/15467354-audio.mp3" length="3271" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:31</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#240 YouTubes stjerner – Rasmus Brohave og Camilla Frederikke</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179876/15434165-audio.mp3</link>
			<description>De er unge, de er smukke og de har seere som tv-kanalerne drømmer om at få fingrene i. Rasmus og Camilla lever af at lave YouTube-videoer. Over 200.000 følger deres kanaler og deres mest populære posts har flere mio visninger. Men hvad er det egentlig for noget content man finder på deres YouTube-kanaler? Og hvorfor giver det så meget mening for deres målgruppe, når forældregenerationen ofte har svært ved  forstå fascinationen af de afslappede, hverdagsagtige, personlige videoklip i rå produktionskvalitet? Martin Wiinholdt fra management bureauet Gonzo fortæller om det kommercielle potentiale. 
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179876/15434165-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 25 Jan 2017 13:56:29 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179876/15434165-audio.mp3" length="3281" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:41</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#239 Rumrejser, Trump generator og dit avatar look</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179877/15377601-audio.mp3</link>
			<description>Space X’s succesfulde affyringen af Falcon 9 raketten, grunden til at Samsungs Note 7 eksploderede, sådan skal du se ud i Virtual Reality, Trump vil ikke tweete fra @Potus og Kina forbyder Pokomon Go. Christiane Vejlø taler med Input redaktør Torben Vognsen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179877/15377601-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 18 Jan 2017 16:06:23 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179877/15377601-audio.mp3" length="3279" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:39</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#238 Det bedste fra CES med David Guldager</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179878/15330242-audio.mp3</link>
			<description>Fjernsynsskærme tynde som papir, digitale assistenter som flytter ind i dit hjem, pandebånd som kontrollerer dine drømme, selvkørende biler som satser på at underholde passageren under turen og en genial teknisk dims som får nybagte mødre til at juble verden over. Bliv klogere på hvilke nye gadgets nørderne sladrede om på den netop overståede gadgetmesse CES i Las Vegas. Vært: Christiane Vejlø med gæst TV2s gadgetekspert vært på Go morgen Danmark David Guldager. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179878/15330242-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Jan 2017 11:29:18 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179878/15330242-audio.mp3" length="3249" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:09</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#237 I krig med gadgets og sociale medier</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179879/15268803-audio.mp3</link>
			<description>Når Rasmus Tantholdt rapporterer fra
 verdens krigszoner er både gadgets og sociale medier en vigtig del af hverdagen. Historien skal ud også selvom der hverken er strøm eller internet på stedet. Han har flere followers på Facebook, instagram og twitter og nogen anden dansk nyhedsjournalist. Han
 er ikke bange for at gå forrest med nye platforme som Snapchat, Youtube, Facebook live og 3D video, han er meget specifik om hvilke høretelefoner han bruger på sine mange rejser og han anbefaler en app som du gerne vil høre om. Vært: Christiane Vejlø</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179879/15268803-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 04 Jan 2017 16:14:57 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179879/15268803-audio.mp3" length="3282" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#236 Elektronista Nytårsgalore - Med Henrik Werdelin og Philip Pedersen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179880/15217538-audio.mp3</link>
			<description>Vil du med ind i fremtiden? I dag siger vi farvel til 2016 og velkommen til 2017 og al den nye teknologi som følger med. Henrik Werdelin omsætter nu for 1 mia kr. om året med firmaet Barkbox og partneren Philip Pedersen driver endnu mere entrepreneurship i store virksomheder med Prehype. Fløjet ind fra New York til en snak med Christiane Vejlø om virtual reality, internet of things, selvkørende biler, rejser til Mars, tillid, optimisme og meget mere du bør kende til, når du træder ind i det nye år.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179880/15217538-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Dec 2016 15:40:03 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179880/15217538-audio.mp3" length="3282" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#235 Elektronistas store Juleshow</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179881/15176544-audio.mp3</link>
			<description>Det kan godt være julen er en lidt halvgammel tradition med det betyder ikke at den slipper for at blive digitaliseret. Vi ønsker os hårde pakker under juletræet og vi finder opskriften på den sprøde and på nettet og julesalmerne i en app. Vi ringer lidt mindre til hinanden, til gengæld deler vi julehilsner og billeder af hygge fra konfekt til juletræer på de sociale medier. #Disneysjuleshow trender på twitter og Netflix boomer med bingewatching i juledagene. Traditionen tro hygger de faste julegæster Clara Mai Kunstmann og Susanna Rankenberg i studiet med Christiane Vejlø. 
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179881/15176544-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Dec 2016 20:41:37 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179881/15176544-audio.mp3" length="3251" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:11</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#234 Disruption og robotter hos lægen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179882/15125643-audio.mp3</link>
			<description>Verden omkring os er i digital forandring og nye tjenester ændrer nærmest dagligt måden hvorpå vi ser film, kører hyrevogn, booker overnatning, bestiller flyrejser, dater, spiser og sover på. Men hvad med vores helbred? Vi har mulighed for at måle os selv og håndtere vores personlige sundhed med selftracking apps og smartwatches. Men hvad så når vi bliver syge? Hvor omfattende er den teknologiske udvikling egentlig hos vores læger, på hospitalerne, når vi skal opereres og når vi planlægger at få børn? Christiane Vejløs gæster i ugens program er speciallægerne Imran Rashid og Søren Lunde.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179882/15125643-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Dec 2016 14:37:38 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179882/15125643-audio.mp3" length="3282" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#233 Anytime, anywhere, any device eller hva?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179883/15075776-audio.mp3</link>
			<description>Hvad gør en gammel branche, når disruption banker på døren? Når man stadig tjener penge på det man kommer fra men kurverne er for nedadgående og den digitale bølge er uundgåelig? Vi behandler fortid og fremtid for mediestrategi i programmets første del og sidst i programmet kan du høre hvem den mest indtjenende Youtuber er og hvordan Christiane oplevede Microsofts futuristiske Hololens virkelighedsforvrængende briller. Gæst er mediemennesket og tidligere TV2 nyhedsdirektør Michael Dyrby. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179883/15075776-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 06 Dec 2016 14:35:52 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179883/15075776-audio.mp3" length="3191" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:11</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#232 Stenaldermennesket på nettet</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179884/15039554-audio.mp3</link>
			<description>Vi mennesker tror vi er så logiske og har en forklaring på alt. Men vores adfærd også den der knytter sig til teknologien og de sociale medier er i høj grad bestemt af helt primale drifter. Det kan godt være vi ser pæne ud på vores profilbillede, men indeni er vi aber. Aber i i jakkesæt. Elektronista afdækker hvordan det digitale mennesket opfører sig og hvorfor. Gæst host Christiane Vejlø er adfærdsekspert Mikkel Holm Sørensen.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179884/15039554-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 01 Dec 2016 09:57:34 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179884/15039554-audio.mp3" length="3234" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:54</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#231 Digitale børn på slingrekurs?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179885/14943707-audio.mp3</link>
			<description>“Hvordan kom I på internettet før computeren blev opfundet?” sådan spørger børn deres forældre nu om dage. De kan simpelthen ikke forestille sig en verden uden teknologi. Når børnene er omkring 9-10 år får de typisk deres første telefon. Herefter er det sociale liv gennem gennem skærmene, streamingtjenester, spil, billeder på instagram og skøre filtre på Snapchat. Børn lærer lynhurtigt at betjene teknologien alt i mens forældre og lærere ofte ser forundret på uden helt at forstå. Men er de unge digitale brugere virkelig eksperter? Eller er de i virkeligheden bare testpiloter som prøver teknologien af uden helt at være rustet til hvad de møder? Camilla Mehlsen har skrevet bogen Teknologiens testpiloter. Hun besøger Christiane Vejlø i studiet til en snak om muligheder og udfordringer ved børns omgang med teknologi. 
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179885/14943707-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Nov 2016 16:07:32 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179885/14943707-audio.mp3" length="3282" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#230 Websummit 2016 i Lissabon</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179886/14835884-audio.mp3</link>
			<description>Skal valget af Trump have lov til at stjæle dagsordenen på Tech konferencen Websummit i Lissabon? Er det muligt at finde noget til ugens app-befaling på de hundredevis af stande på messen? Hvad gør man ved jobsituationen når alt bliver automatiseret? Og kan man som arrangør spontant besluttes sig for at slukke for internettet i frokostpausen for de 55.000 skærmafhængige deltagere og udføre det?
Elektronista har allieret sig med Ricki Melchior ejer af RMM digital og Morten Saxnæs fra &amp;co og sammen fører de dig gennem alle de mange indtryk og interviews og observationer Websummit byder på.
Jesper Roesgaard fra Relesys, Anders Lembke fra Zetland og Johan Christian Laidlaw fra Mearto er også med.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179886/14835884-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 12 Nov 2016 22:52:30 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179886/14835884-audio.mp3" length="3284" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:44</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#229 Robotterne kommer - dine nye AI venner</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179887/14831323-audio.mp3</link>
			<description>Hvorfor hænge i telefonkø hvis du kan få perfekt betjening med det samme? Hvorfor lede efter den bedste restaurant i Paris, når du kan få en genial anbefaling inden du rejser? Hvorfor hyre dyrt personale med begrænsede arbejdstider, når du billigt kan have venlig service 24/7? Robotterne er på vej og de kommer til at servicere dig. Indtil videre ihvertfald. Måske bliver menneskeheden i fremtiden robotternes kæledyr? Hvad gør vi når den kunstige intelligens overstiger den menneskelige? Elektronista er til Websummit i Lissabon og har blandt andet talt med forsker i kunstig intelligens og robotfar Ben Goertzel. Og så fejrer vi at det danske startup Kumo vinder den store pitchkonkurrence over 1000 andre deltagere</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179887/14831323-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Nov 2016 20:49:16 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179887/14831323-audio.mp3" length="3292" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:52</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#228 Apple og Microsoft battler – og noget uhyggeligt</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179888/14777064-audio.mp3</link>
			<description>Er Microsoft ved at overhale Apple og blive den kreative elites nye arbejdsstation?  Er Hillary’s email skandale blot et udtryk for at hun ligesom så mange andre i virkeligheden bare er lidt dårlig til det der med computere? Tesla har fede biler, men nu udfordrer en dansk designer med ny elbil. Vi har også fundet nogle sexede og tekniske tagsten, som du aldrig har set dem før. Og så har det været Halloween- også på internettet. Vi har fundet det absolut ondeste og mest modbydelige klip der ligger online. Christiane Vejlø har TV2s David Guldager i studiet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179888/14777064-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 02 Nov 2016 17:27:43 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179888/14777064-audio.mp3" length="3282" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#227 Teknoantropologi og Er jeg gravid?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179889/14739977-audio.mp3</link>
			<description>Hver uge ser Elektronista på hvordan vores arbejdsliv, familier, parforhold, rejser, uddannelser, politikere og endda sexliv bliver påvirket af teknologien omkring os. Vi sætter med andre ord fokus på samspillet mellem mennesket og teknologi. Det viser sig der findes et helt akademisk fag der netop har denne interesse. Bliv klogere på teknoantropologi med gæsterne Stine Willum Adrian og Line Hjorth Saxlund . Hør hvorfor nørdet lufthavnslogistik er hot, hvad Pokémon byder på til Halloween? Hvilken mobiltelefon Philip Starck har designet? Og få ikke mindst spørgsmålet Am I pregnant? i et utal af grinegrådsprovokerende internetstavninger. Vært Christiane Vejlø.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179889/14739977-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Oct 2016 15:11:27 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179889/14739977-audio.mp3" length="3282" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#226 Snapchat 101</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179890/14693071-audio.mp3</link>
			<description>Millioner bruger det hver eneste dag. Andre ved slet ikke det findes. Snapchat er endnu en social platform i en efterhånden lang række, hvor de mest kendte er medier som facebook, twitter, Instagram og Linkedin. Snapchat et både et messagingprogram som Whatsapp men også et socialt medie som Instagram. Og så alligevel noget helt tredje. Får du lyst til at trække på skuldrene af endnu noget fjolleri de unge har gang i, så kan du jo lige tænke på at snapchat af flere nu vurderes til at være over 20 mia dollars værd. Lakserytteren aka Rasmus Kolbe er danmarks eneste professionelle snapchatter og vinder af den store internationale Ghostie Award- Best Snapchat Storyteller pris. Han er i studiet hos Christiane Vejlø. 
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179890/14693071-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Oct 2016 15:26:49 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179890/14693071-audio.mp3" length="3282" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#225 To disrupt or to not disrupt</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179891/14665765-audio.mp3</link>
			<description>Disruption er et buzz word som efterhånden dækker alt muligt og nogle gange måske også for meget. Märtha Rehnberg fra Dare Disrupt forklarer hvad disruption er og hvad det ikke er. Vi får også styr på betegnelsen teknologisk intuition og hvad det betyder for vores fremtid med teknologi. Og så er vi tilbage ved facebook trollen Felix Andersen. Felix afslørede i fredags at folkene bag profilen var to kendte danske mediemennesker. Men var det nu også det? Og hvis han ikke er dem hvem er han så? Felix har sendt Elektronista en video. Og så har mediet Altinget sammensat et panel som skal forholde sig til facebooks rolle i mediebilledet. Panelet består af 9 mænd og 0 kvinder. Det er er der en del der undrer sig over. Gæster Märtha Rehnberg fra Dare Disrupt og Mia Amalie Mai Nielsen som arbejder med social media ved Sunrise. Vært Christiane Vejlø. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179891/14665765-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Oct 2016 16:34:28 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179891/14665765-audio.mp3" length="3277" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:37</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#224 Hvem er Felix Andersen og hvad ved han om dig?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179892/14622400-audio.mp3</link>
			<description>Måske har I kysset til en fest i studietiden? Måske har I arbejde samme sted? Måske har I samme stambar? Hvis du er venner med Felix Andersen på Facebook, så ved han alt om dig. Men hvad ved du om ham? Digital strateg Jakob Mouritzen og Aflyttet-vært Anders Kjærulff er med til at afdække et voksende Facebook fænomen. Og så er Kristian Hart-Hansen fra Leo Innovation Lab og Martin Vejby fra Visikon i studiet til en snak om innovation i sundhedsvæsnet. Christiane Vejlø styrer som vanligt slagets gang. 
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179892/14622400-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Oct 2016 16:08:06 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179892/14622400-audio.mp3" length="3277" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:37</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#223 The Cyber og guide til emoji tegnsætning</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179893/14569037-audio.mp3</link>
			<description>Hvad mener Donald Trump egentlig når han taler om The Cyber og hvilken rolle spiller hans 10 årige søn i hans digitale strategi? Hvordan sætter man komma efter en fræk fersken? Vi bringer guiden til emoji tegnsætning. Og så er kunstig intelligens blevet så smart, at en robot vi vist endnu har under kontrol kan klippe en film trailer til en film om en robot der går amok.
Christiane Vejlø med gæst programmør Mikkel Malmberg.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179893/14569037-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Sep 2016 15:14:48 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179893/14569037-audio.mp3" length="3282" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#222 Et samfund med kunstig intelligens - ny kommission</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179894/14521833-audio.mp3</link>
			<description>Det er på tide at få kortlagt hvordan Danmark kan blive førende i at udnytte de vækst- og jobmuligheder som kunstig intelligens og digital disruption skaber. Hvilke jobs bliver erstattet af kunstig intelligens og hvilke nye jobs og uddannelser vil blive efterspurgt i fremtiden? Det her er spørgsmål, som bliver stillet når Ingeniørforeningen, Microsoft, Siemens, det Radikale Venstre, FTF og Dansk Psykologforening går sammen i det de kalder Siri Kommisionen. Med i studiet er fra Siri Kommisionen de radikales Ida Auken og Anders Hvid fra Dare disrupt og Associate Professor, Ph.D.  fra DTU og ekspert i kunstig intelligens Thomas Bolander. 
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179894/14521833-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Sep 2016 09:40:16 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179894/14521833-audio.mp3" length="3276" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:36</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#221 Fætter Hollywood og innovation over atlanten</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179895/14468361-audio.mp3</link>
			<description>Fætrene Mikkel og Nikolaj Bondesen deler virksomheden FUSE entertainment. Mikkel har boet i Los Angeles i 20 år og Nikolaj bor i København. Alligevel arbejder de to tæt sammen om film, tv og underholdningskoncepter. Der er fokus på digitaliseringen, nye platforme, nye forretningsmodeller og innovation i underholdningsbranchen på tværs af atlanten.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179895/14468361-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Sep 2016 10:29:31 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179895/14468361-audio.mp3" length="3217" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:37</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#220 Nørdgalore i Berlin</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179896/14434951-audio.mp3</link>
			<description>Nørdgalore i Berlin. Frit fald i VR, Hasselbladkamera til samlesæt telefon, dansende robotter, termometer som tager temperatur på 2 sekunder og tusindevis af elektronikbegejstrede europæere. Plus nyt techblod i B&amp;Os bestyrelse. Elektronista hapser en Drive Now bil med gadget kollega Torben Vognsen og udforsker Berlin og gadgetmessen IFA. 
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179896/14434951-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Sep 2016 14:24:03 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179896/14434951-audio.mp3" length="3219" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:39</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#219 Frisk luft eller kunstigt åndedræt?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179897/14394056-audio.mp3</link>
			<description>Elektronista har taget pulsen på den danske tvbranche. Fjernsynet bliver disrupted af Netflix, Youtube, Facebook Live, Snapchat og brands som laver indhold af utrolig høj kvalitet og distribuerer det langt væk fra flowtv’ets faste rammer. Keld Reinicke mener at teknologien bag de gamle seertal er forældet og hvorfor udgiver to garvede tvmennesker dog en hypnoseapp? Gæster Henrik Hancke Nielsen og Per Zachariassen. Vært Christiane Vejlø.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179897/14394056-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Aug 2016 15:20:04 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179897/14394056-audio.mp3" length="3282" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#218 Tæt på Elon Musk og et nyt Snapchat-filter</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179898/14346114-audio.mp3</link>
			<description>Elon Musk er virkelighedens Tony Stark-- superhelten og opfinderen fra Ironman. Han står bag elbilsmærket Tesla og SpaceX som vil revolutionere rumfartsindustrien og også lige bringe mennesker til Mars. Elektronista har mødt Tim Urban bag bloggen Waitbutwhy.com. Manden som Elon Musk personligt inviterede til at fortælle sin historie. Hør også hvad et nyt filter til Snapchat kan og hvilket kabel der lige nu er det mest sexede. Morten Bay er gæst hos Christiane Vejlø. 
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179898/14346114-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Aug 2016 11:30:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179898/14346114-audio.mp3" length="3282" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#217 Er dit barn ok på sociale medier?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179899/14308229-audio.mp3</link>
			<description>Dit barn er på snapchat, Instagram, facebook og sikkert mange flere online communities du aldrig har hørt om. Mange forældre ved ikke hvordan de skal tale med deres børn om livet på de sociale medier. Computeren, tablet’en og mobiltelefonen giver barnet adgang til hele verden. Men også verden adgang til barnet. Og hvad gør vi så som forældre for at beskytte de små og samtidig ruste dem til det til tider hårde liv på nettet?
Christiane Vejlø taler med Lykke Møller Kristensen hvis egne børn har oplevet mobning og chikane fra pædofile. Lykke har nu skrevet bogen Børn og sociale medier – en guide til forældre med børn på sociale medier. Vi snakker også om hvordan Kina er lysår foran vesten, når det gælder schweizerkniv app’en Wechat. 
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179899/14308229-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Aug 2016 17:24:35 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179899/14308229-audio.mp3" length="3282" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#216 Det skete mens du var ved stranden</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179900/14264819-audio.mp3</link>
			<description>Elektronista er tilbage fra sommerferie med highlights over sommerens technyheder. 
Vi snakker Pokemon Go (Gud bedre det!), Yahoo, Stories på Instagram og ultrasjove svømmebilleder fra OL. Og så taler vi om Internet of things, UBS stiks til Nordkorea, Kim Young Un look a likes, sit com med Frederik Fetterlein og smykkevirksomheden Hvisk som måske i virkeligheden mere er en techvirksomhed. Gæst hos Christiane Vejlø er iværksætter Michael Aoun.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179900/14264819-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Aug 2016 16:13:50 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179900/14264819-audio.mp3" length="3282" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#215 Digitale lommepenge til familiens yngste</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179901/13940314-audio.mp3</link>
			<description>Hvordan giver man sine børn lommepenge, når man aldrig mere har kontanter på sig? Hvad sker der med sparegrisen, som aldrig bliver fodret? Vores forhold til penge er under forandring og noget af det der lider er børns lommepenge. En ung dansk iværksætter har sat sig for at løse problemet med en digital konto på en app. Louise Ferslev er i studiet hvor vi også snakker om Roskildes selvstartede shitstorm, om app’en der slår op med Tinder dates og om en dansk tech virksomhed som er på vej på Børsen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179901/13940314-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 30 Jun 2016 09:36:12 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179901/13940314-audio.mp3" length="3282" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#214 Værst for et parforholdet - Netflix eller Ironman? </title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179902/13886475-audio.mp3</link>
			<description>Hvad betyder det for lidenskaben at vi kan sige dur dur ikke til en potentiel date på under et sekund? Hvad er reglerne for at spoile serier ved at fortælle om handlingen før en kollega har set det seneste afsnit? Hvilken gadget er på vej til at erstatte cowboys og hvad er det et billede at facebooks Mark Zuckerberg afslører om hans digitale paranoia? Christiane Vejlø har inviteret etnolog, kommunikationsrådgiver og bogaktuelle Julia Lahme i studiet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179902/13886475-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 22 Jun 2016 14:44:03 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179902/13886475-audio.mp3" length="3328" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:28</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#213 Commodore 64 nostalgi, Apple nyheder og 490 mio til Christian Lanng og...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179903/13838507-audio.mp3</link>
			<description>Hvad der startede som en lille iværksætter biks i en garage i Danmark, er blevet til et kæmpe stort Silicon Valley tech firma. Investorerne står i kø-
og priser og skulderklap fra branchen drysser hyppigt ind.
Virksomheden har 200 ansatte og kontorer i 7 lande.
Tradeshift står altså bag et produkt som betjener ca. 800.000 virksomheder verden over.
Founder og CEO Christian Lanng startede selv med at programmere som barn, han læste sociologi for at forstå sammenhængen mellem mennesker og teknologi, og så solgte han sin første start up for 1 mio dollars som kun 19 årig.
Og så er der nyt fra Apple, Microsoft køber Linkedin, Ida Aukens bud på hvordan vi får has på Islamisk Stat og hele to suveræne apps i ugens appbefaling.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179903/13838507-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Jun 2016 16:00:59 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179903/13838507-audio.mp3" length="3282" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#212 Disruption, distribution eller disillusion i tvbranchen?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179904/13817897-audio.mp3</link>
			<description>Tvforbruget er dalenede og samtidig bingewatcher vi House of Cards, Game of Thrones og nyheder via streamingtjenester. TVbranchen er i et paradigmeskift og teknologien har hovedrollen. Skal vi til at have premierebiograf film hjem i stuen? Skal der flere bokse under fjernsynet eller skal vi helt droppe stuealteret og satse på de mobile skærme? Og gider vi egentlig at se public service indhold on demand? Christiane Vejlø besøger CPH Future TV konference og sætter den digitale lup på fremtidens tv anno 2016.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179904/13817897-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Jun 2016 15:11:43 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179904/13817897-audio.mp3" length="3316" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:16</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#211 De farlige bobler vi blæser på sociale medier</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179905/13756835-audio.mp3</link>
			<description>Bobler kan puste sig op på internettet fodret af likes, anerkendelse, kommentarer og kendisfaktor. Det mener ihvertfald ugens gæst i Elektronista. Han er filosofiprofessor og har fået 14.5 mio kroner af Carlsberg fonden til at forske i bobler.  Han er også forfatter til bogen Spræng boblen som handler om hvordan Informationsteknologien og sociale medier kan forstærke irrationel gruppeadfærd. Og at DET kan have store samfundsmæssige konsekvenser. “Hvis popularitet er den eneste valuta der tæller har onlinebobler potentiale til at smadre mere end blot finansielle markeder, de kan øve indflydelse på hvilken retning samfundet og demokratiet skal tage” skriver han blandt andet i bogen. Ugens gæst er Vincent Hendricks.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179905/13756835-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 01 Jun 2016 15:13:46 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179905/13756835-audio.mp3" length="3290" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:50</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#210 Dele dele hvem tar det hele?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179906/13695134-audio.mp3</link>
			<description>En lejlighed i Paris, en bil til Esbjerg, en chauffør til byturen, en motorsav når hækken skal klippes, en handyman når gardinstangen skal hænges op eller en balkjole når invitationen til den store fest kommer. Hvorfor eje når man kan leje? Hvor godt er Danmark egentlig med på deleøkonomi trenden? Og er vores kultur med den gode gamle andelsbevægelse en fordel eller ulempe, når der skal udvikles nye tjenester og når brugerne skal aktiveres? I studiet vært Christiane Vejlø og forfatter til tre bøger om deleøkonomi og mangeårig reklamemand Claus Skytte.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179906/13695134-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 24 May 2016 16:22:50 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179906/13695134-audio.mp3" length="3282" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#209 Pippi piger er digipiger </title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179907/13570439-audio.mp3</link>
			<description>I midten af 1800 tallet blev den første computeralgoritme skrevet af matematikeren Ada Lovelace og siden har mange kvinder markeret sig med innovation og pioneerarbejde  i teknologibranchen. Men mens det digitale fylder mere og mere omkring os er antallet af kvinder på IT uddannelserne faldet siden 80erne. Nu er kun mindre end hver 10. studerende kvinde og der er færrest på de “hårde” IT uddannelser som datalogi og softwareudvikling. Men hvorfor vælger kvinderne ikke teknologivejen i samme grad som mænd? Og har vi ikke selv et ansvar for at de helt unge piger føler at software, hardware, koder og algoritmer sagtens kan være en del af deres karrierevej? Det mener denne uges Elektronista gæst og grundlægger af initiativet Digipippi Eva Fog..</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179907/13570439-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 17 May 2016 15:20:59 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179907/13570439-audio.mp3" length="3282" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#208 Opgør med den traditionelle mediemodel</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179908/13493509-audio.mp3</link>
			<description>Nye medier pibler frem i Danmark. Nogle lever på mediestøtte, andre har paywalls men det nye POV International satser på økonomiske bidrag til journalisterne fra læserne. Det tjener de faktisk mere på end normalt artikelhonorar. Redaktør og amerikansk boende journalist Annegrethe Felter Rasmussen fortæller om strategien og om den social media storm hun havnede i da hun for nylig blev anklaget for plagiat.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179908/13493509-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 10 May 2016 14:44:51 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179908/13493509-audio.mp3" length="3282" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#207 Kunstig intelligens - Gud eller djævel?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179909/13451525-audio.mp3</link>
			<description>AI er ikke blot science fiction-verdenens menneskelignende robotter men i virkeligheden alt fra Google’s søge algoritmer til IBM’s kloge Jepardy vindende Watson computer til selvkørende biler og intelligente våben. I programmet her ser vi på AI eksempler og stiller de moralske og filosofiske spørgsmål der rejser sig, når maskinerne ikke længere er til at skelne fra mennesket. I studiet Thomas Vestskov Terney konsulent indenfor digital strategi og phD i kunstig intelligens og Mikkel Blaabjerg Poulsen journalist, dokumentarfilmsinstruktør og sci fi fan med stor interesse i kunstig intelligens og det konsekvenser.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179909/13451525-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 04 May 2016 17:58:27 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179909/13451525-audio.mp3" length="3282" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#206 Kærlighed på algoritme</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179910/13376230-audio.mp3</link>
			<description>Markedet for online-dating er kæmpe stort. Forbes estimerer at det består af ca. 8.000 forskellige tjenester på tværs af mange forskellige nicher. Men hvad er der så sket på den tekniske side af online datingmulighederne? Jo det hele går generelt lidt hurtigere. Apps som Tinder og Happn har været med til at sætte tempoet i vejret og med et enkelt swipe kan man på under 1 sekund sige ja eller nej tak til en date, uden at man egentlig rigtig aner noget som helst om kompatibiliteten. Men nu byder en ny tjeneste ind med mere dybde baseret på personlighedstest og kun ét enkelt match om dagen. Kasper Hjorth står bag Snugspot og er i studiet hos Christiane Vejlø.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179910/13376230-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 26 Apr 2016 16:03:22 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179910/13376230-audio.mp3" length="3282" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#205 Mystisk videnskabsmand baner vejen for fremtidens hjernehacking</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179911/13330822-audio.mp3</link>
			<description>Dr. Robert Heath udførte i 50ernes USA eksperimenter, hvor han opererede elektroder ind i hovederne på psykiatriske patienter og ændrede deres personlighed ved at stimulere den med strøm. Lyder det vildt? Du kan ligeså godt forberede dig på at du i fremtiden også vil få elektronik i hjernen. Hvorfor ikke sige ja til et brain lift, som gør dig skarpere og mere lykkelig ligesom et facelift gør dig smukkere? Lone Frank biolog, videnskabsjournalist og forfatter til bogen om Heath “Lystens Pioner” er i studiet hos Christiane Vejlø.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179911/13330822-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 19 Apr 2016 14:59:48 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179911/13330822-audio.mp3" length="3282" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#204 Diagnose Neofil - Har du den?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179912/13287816-audio.mp3</link>
			<description>Vi halser afsted for at følge med teknologien og accelerationssamfundet. Det kan være enormt svært at forudsige, hvilke konsekvenser den hastige teknologiske udvikling vi står midt i ender med at få. På den ene side er det ikke nemt at gætte før nye produkter og tjenester kommer i hænderne på almindelige mennesker. På den anden side betyder den voldsomme eksponentielle udvikling, at der- kan det allerede være for sent. Hvad betyder det så, at udviklingen konstant tager nye retninger? Det spørgsmål har ugens gæst Katrine K. Pedersen stillet i bogen Phono Sapiens.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179912/13287816-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Apr 2016 10:36:26 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179912/13287816-audio.mp3" length="3282" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title># 203 Elektronista uge 14, 2016</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179913/13253189-audio.mp3</link>
			<description>Hvad historien bag Virtual Reality? Hvordan virker teknologien? Hvordan kommer militæret, hospitaler, skoler og sportsfolk til at få glæde af VR mulighederne? Og hvornår får DU muligheden for at kaste dig ind i det digitale parallelunivers. Julie Heyde og Bo Bennekov gæster Elektronista. En af dem som satser på udviklingen og mulighederne ved virtual reality er den danske iværtsætter of filosof Simon Lajboschitz. Han har åbnet verdens første VR butik i Kødbyen i København, og er også gæst i dagens sammendrag. Til sidst spiller vi et klip fra udsendelsen med Claus Bülow Christensen om det nye gamle begreb Virtual Reality. Christiane Vejlø</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179913/13253189-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 10 Apr 2016 18:04:32 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179913/13253189-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#202 Du skal tale med robotter</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179914/13140194-audio.mp3</link>
			<description>Vi skal til at snakke med dem. Maskinerne. Både med vores stemmer og som chat. Og maskinerne bliver klogere og klogere. De har allerede vundet over mennesker i discipliner som skak, Jepardy og for nylig også spillet Go som ellers går for at kræve menneskelig intuition, som en maskine ikke burde kunne levere. I denne uges Elektronista taler vi om kunstig intelligens og chatbots og hvordan samtalen mellem mennesker og maskiner overhovedet kan finde sted. Christiane Vejlø har Katrine Boe Lem fra Prescriba Healthcare i studiet og Ph. D. og forsker i kunstig intelligens hos DTU computer, Thomas Bolander, er med på en telefon.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179914/13140194-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Mar 2016 15:48:09 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179914/13140194-audio.mp3" length="3282" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#201 Sten, saks, papir med robot </title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179915/13051354-audio.mp3</link>
			<description>Elektronista er stadig til SXSW i Texas. Christiane og David Guldager går i baren, hvor bartenderen på forhånd kender deres smag og laver to perfekte, personlige drinks. Senere er der sten, saks, papir med en robot og en filosofisk snak om selvkørende biler.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179915/13051354-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Mar 2016 11:00:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179915/13051354-audio.mp3" length="3322" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:22</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#200 Cowboysstøvler og tech </title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179916/13048650-audio.mp3</link>
			<description>Austin i Texas lægger hvert år by til en festival som favner både teknologi, musik og film. Elektronista har taget cowboystøvlerne på og er flyttet ind hos danske Soulaima Gourani som netop er flyttet til Austin.  Christiane taler om fremtidens tøjbutik med CEO'en Uri Minkoff fra succesbrandet Rebecca Minkoff og om kunstig intelligens med Microsoft. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179916/13048650-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Mar 2016 15:46:34 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179916/13048650-audio.mp3" length="3154" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:52:34</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#199 Er Virtual Reality det nye Matrix eller det nye Facebook?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179917/12991998-audio.mp3</link>
			<description>Med virtual reality kan du sidde i din stue og samtidig blive transporteret hvorhen det skal være. Det er en rejse i en parallelverden, hvor du kan opleve både det kendte og det overraskende. det bobler frem med nye VR muligheder. Det her det BLIVER en del af den fremtidige digitale verden!  En af dem som satser på udviklingen og mulighederne ved virtual reality er den danske iværtsætter of filosof Simon Lajboschitz. Han har åbnet verdens første VR butik i Kødbyen i København og han er Christianes gæst i ugens Elektronista.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179917/12991998-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 09 Mar 2016 15:19:08 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179917/12991998-audio.mp3" length="3282" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#198 Big tech business i stoleliften</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179918/12939363-audio.mp3</link>
			<description>En af de mest markante danske teknologipersonligheder i Silicon Valley inviterer hvert år en håndplukket gruppe af stærke, internationale techprofiler på skitur til de spanske bjerge. Det handler om hardcore networking, hvor 20 minutter i en stolelift kan blive til funding af et start up, nye partnerskaber, brainstorming på den næste nye app-succes eller ny software til et virtual reality headset. Juha Christensen stod bag Nokias vigtige Symbian software, han har været den højstplacerede dansker i Microsoft, han investerer hele tiden i nye innovative tech eventyr og når ministre og royale besøger Californiens Tech mekka er han deres guide. Elektronista spænder skiene og tager en snak med Juha Christensen om ny teknologi og innovationsværdien i alternative networking rammer.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179918/12939363-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 02 Mar 2016 10:20:22 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179918/12939363-audio.mp3" length="3282" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#197 Mobilfest i Barcelona</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179919/12906005-audio.mp3</link>
			<description>Elektronista deltager i årets store Mobil World Congress.Vi ser på intelligente biler, wearables til børn og dyr, nyt fra Samsung og så er Nokia stået op af graven. VR og IOT er de store buzzforkortelser og Christiane hiver Fords CEO ud til en snak under fuldmånen og spørger hvordan en Mustang ser ud i 2025.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179919/12906005-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Feb 2016 09:27:03 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179919/12906005-audio.mp3" length="3282" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#196 Toplederen til sociale media tasterne</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179920/12841359-audio.mp3</link>
			<description>I store danske virksomheder er det typisk ikke topledelsen der ved mest om sociale medier, og det har indflydelse på hele virksomhedens social media strategi. Lederen har ikke kun et ansvar for at forstå de sociale medier. Hun bør selv kunne betjene dem. Programvært Christiane Vejlø og social media ekspert Astrid Haug gennemgår de vigtigste social media tips til lederen. Og så tigger Kaney West penge af Zuckerberg på Twitter, kvinder er bedre kodere end mænd, Metro selskabet svarer ikke, når Christiane spørger hvor de gemmer hendes personlige data i forbindelse med en kontrolafgift og Pia Kjærsgaards hund hedder Rikke.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179920/12841359-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Feb 2016 15:15:47 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179920/12841359-audio.mp3" length="3282" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#195 Er du forberedt på den digitale død?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179921/12752276-audio.mp3</link>
			<description>Der dør omkring 52.000 danskere om året. Gennemsnitligt har vi 25 digitale profiler hver. Det kan være Facebook, Instagram, Twitter, Gmail, LinkedIn og datingapps, e-boks, mobiltelefonen eller computeren, der gemmer vigtigt indhold som filer og fotos bag personlige koder. Har de efterladte ikke adgang til login kan det betyde at vigtige ting som f.eks. alle familiens billeder går tabt. Og hvad med de sociale profiler? Kan man unfriende en afdød ven? Skal afdødes facebookside lukkes ned eller beholdes som en mindeside? Må de efterladte lave statusopdateringer på vegne af en afdød? Og kan man overhovedet tillade sig at dele sin sorg i så åbent et rum som Facebook?  Døden offline er også noget som vi bliver nød til at forholde os anderledes til efterhånden som en stor del af livet foregår online.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179921/12752276-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2016 15:44:19 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179921/12752276-audio.mp3" length="3249" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:09</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#194 Fremtidens medier- hvad den digitale generation tager med sig</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179922/12721863-audio.mp3</link>
			<description>Børn helt ned til under 1 års alderen zoomer, klikker og swiper på tablets som om de aldrig har gjort andet. Faktisk har de lidt svært ved at forstå, man ikke kan gøre det samme på fjernsynet eller endda på analoge medier som bøger og magasiner. Men hvad betyder de digitale børns nye medievaner for fremtidens medievirkelighed? Vil de lægge nogle af de her vaner fra sig og falde tilbage til den store kabeltvpakke, når de selv stifter familie? Eller bliver det store stuealter fjernsyn og køkkenradioen slet ikke en del af deres boligindretning, når de flytter hjemmefra?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179922/12721863-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Feb 2016 14:55:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179922/12721863-audio.mp3" length="3282" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#193 Smartphone-junkie</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179923/12692864-audio.mp3</link>
			<description>Et dansk spil ligger #1 world wide som mest downloadet i Apples appstore og Google Play. En vedholden urban legende bekræfter at Michael Jackson har komponeret musik til det populære computerspil Sonic the hedgehog 3. Paven mener internettet er en gave fra Gud. Men Apple har ikke længere de helt gudsbenådede regnskaber at vise frem. Programdirektør Mads Brügger springer ud og fortæller om en ganske alvorlig afhængighed. Snakken faldt på det han kalder sin “antabus” og hvordan det er at have et misbrug og samtidig bære rundt på en digital lommelærke. I studiet en succesfuld kvinde fra den danske techbranche. Hun er kåret som “Female Entrepreneur of the Year”  og på listen over 50 mest inspirerende kvinder i europæisk teknologi. Hun er iværksætter, forretningsudvikler, co-founder og CCO i virksomheden Queue-it. Hun hedder Camilla Ley Valentin. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179923/12692864-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Jan 2016 15:13:06 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179923/12692864-audio.mp3" length="3276" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:36</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#192 Virtual Reality, de nye skærme og Netflix strategi</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179924/12671008-audio.mp3</link>
			<description>Fladskærme, 3D printere, tvbokse, robotstøvsugere, intelligente køleskabe, mobiltelefoner, stemmestyret legetøj, højtalere, møbler designet til computerspillere, smartwatches, e-cigaretter, wifi badevægte osv. CES er mekka’et hvor branchen ser og bliver set. Claus Bülow Christensen er i studiet til en snak om internet of things, Netflix globale strategi og den nye gamle begreb Virtual Reality. Vært Christiane Vejlø</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179924/12671008-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 20 Jan 2016 15:57:38 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179924/12671008-audio.mp3" length="3282" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#191 Dansk app-succes in the making? </title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179925/12636323-audio.mp3</link>
			<description>Er FEAST den nye it- app? Manden bag er ihvertfald ikke hvem som helst. Han har allerede med tidligere apps rørt over 100 mio mennesker og været med til at sælge to start-ups for hundredvis af millioner af kroner. Christiane Vejlø gennemgår vejen til en app succes, snakker om planerne for den nye Feast app og en gennemgår de nyeste tech nyheder med serieiværksætter og tidligere Endomondo founder Jakob Jønck.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179925/12636323-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 13 Jan 2016 15:23:58 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179925/12636323-audio.mp3" length="3282" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#190 En dansk mobilproducent og hvad skete der lige med Nokia?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179926/12599031-audio.mp3</link>
			<description>Finland stod bag Nokia telefonerne, Sverige har Ericsson, men Danmark. Hvad har Danmark? Nu melder en ny dansk spiller sig på banen med ambitionen om at ændre den måde vi betjener vores smartphone på. Målgruppen er især de unge 15-25 årige. Bag projektet står en kvinde med 15 års telebranche-erfaring bag sig. Hun hedder Christina Agger og besøger Christiane Vejlø i Elektronista studiet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179926/12599031-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Jan 2016 15:27:26 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179926/12599031-audio.mp3" length="3282" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#189 Krystalkuglen 2016</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179927/12585681-audio.mp3</link>
			<description>Selvkørende biler, droner, Virtual Reality, Segboards og Starwars- 2015 har været et godt år for os der hælder til den lidt nørdede side. Men hvilke teknologier får deres gennembrud i 2016 og hvilke nye gadgets og digitale trends lurer lige rundt om hjørnet? Årets absolut sidste udgave af Elektronista har traditionen tro de to tech-entusiastiske new yorkere Philip Petersen og Henrik Werdelin i studiet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179927/12585681-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Dec 2015 05:49:06 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179927/12585681-audio.mp3" length="3282" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#176 Kodepiraterne kommer </title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179940/12250422-audio.mp3</link>
			<description>Coding pirates er et frivilligt initiativ som samler børn fra 7-17 til ugentlig undervisning i programmering og et 24 timers game jam, hvor børnene bygger deres egne spil. Elektronista har også mødt Jaqueline de Rojas - den mest magtfulde kvinde i den britiske teknologibranche. Og så har Elon Musk og Tesla lanceret den nye Model X.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179940/12250422-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 01 Oct 2015 13:15:47 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179940/12250422-audio.mp3" length="3190" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:10</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#158 Hip hurra Moores lov har fødselsdag.</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106360/11502321-audio.mp3</link>
			<description>Margrethe Vestager er i nørdernes søgelys, Whatsapp større end Facebook messenger og twitter bruger beskidte tricks. Gæst innovationsekspert Anja Hoffmann.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106360/11502321-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 22 Apr 2015 15:49:11 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106360/11502321-audio.mp3" length="3275" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:35</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#158 Hip hurra Moores lov har fødselsdag. </title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179949/11502321-audio.mp3</link>
			<description>Margrethe Vestager er i nørdernes søgelys, Whatsapp større end Facebook messenger og twitter bruger beskidte tricks. Gæst innovationsekspert Anja Hoffmann.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179949/11502321-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 22 Apr 2015 15:49:11 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179949/11502321-audio.mp3" length="3275" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:35</itunes:duration>
		</item>
	</channel>
</rss>
