<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>EM '92 – Vandbærerne</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4059</link>
		<description>I år er det 25 år siden at det danske landshold triumferede ved Europamesterskabet i fodbold.

Nu fortæller massøren, chaufføren, lægen, reserverne og assistenterne, kort sagt, alle dem, der var med på holdet, men aldrig før er blevet interviewet og hyldet, om den største bedrift nogensinde i dansk foldbold.

Udsendelsesrækken sendes på nøjagtig de samme datoer som de 5 kampe i det oprindelige turneringsprogram.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/431/EM__92___Vandb_rerne.jpg"/>
		<item>
			<title>Afsnit 5. Richardos sejr</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106257/17930961-audio.mp3</link>
			<description>Danmarks cheftræner Richard Møller Nielsen vandt over dem alle. Han vandt over pressen, han vandt over DBU og han vandt over kritikerne, da han d. 26 juni 1992 var med til at skrive danmarks historie ved at vinde 2-0 over Tyskland i EM-finalen. Til sidst tabte han dog kampen til kræften. Han døde d. 13. februar 2014, 76 år gammel.  
‘Det fynske bøgetræ’ var beundret for sin humor og lune, men også berygtet for sin stædighed og temperament. Og så havde han en hukommelse som en elefant. Hvilket skabte ham venner… og fjender.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106257/17930961-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 26 Jun 2017 07:23:52 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106257/17930961-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Afsnit 4. Massagerummet</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106255/17856506-audio.mp3</link>
			<description>Massagerummet var et stort, lyst rum med udsigt over den svenske skærgård. 
Ud over at være et et behandlingsrum var det også et også et frirum. 
Kaffen var altid friskbrygget. Småkagerne lå i en skål. For enden af lokalet var et stort lærred til filmvisning. Og så var der også en gammel computer. I massagerummet holdt massør Allan Poulsen, fysioterapeut Kim Kristensen og læge Mogens Kreutzfeldt, til.  
Og så spiller Danmark semifinale mod Holland i en episk fodboldkamp. En kamp som dog også vil blive husket for en skrækkelig knæskade til venstrebacken Henrik Andersen.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106255/17856506-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jun 2017 08:42:55 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106255/17856506-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Afsnit 3. Miraklet i Malmø</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106258/17745256-audio.mp3</link>
			<description>I EM92 truppen var det stjerner som Brian Laudrup, Peter Schmeichel og Flemming Poulsen der tegnede holdet. Både på og udenfor banen. Nederst på rangstien fandt man bl.a. Silkeborg spilleren Morten Bruun. Der blev spillet om store summer når stjernerne spillede kort, men det var uden Morten Bruun. For udover aldrig at få spilletid i nogen af de fem kampe, var Morten en af de dårligst lønnede i truppen. Hør Morten Bruun, Peter Nielsen og Mogens Krogh fortælle om at være nederst i hierarkiet i en fodbold trup. Mød også Finn og Glenn fra Bornholms roligans klub…og så møder Danmark selvfølgelig Frankrig i den sidste, altafgørende kamp mod Frankrig.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106258/17745256-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 17 Jun 2017 07:00:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:47</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106258/17745256-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Afsnit 2. Alle elsker Kai</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106256/17677598-audio.mp3</link>
			<description>Mød Kai Johansen til en snak om piberygning, 2. verdenskrig og fodbold. Kai var kendt som Richardo’s piberygende holdleder under slutrunden i Sverige. Ifølge Kais kone Birgit ‘var piben aldrig ude af munden på ham’. Der var dog et sted Kai aldrig røg. I spillernes omklædningsrum. 
Og så møder det danske landshold Sverige i en intens kamp på Råsunda i Stockholm.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106256/17677598-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jun 2017 07:00:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:43:49</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106256/17677598-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Afsnit 1. Tarzan og Picasso.</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106259/17637290-audio.mp3</link>
			<description>På nutidens landshold er der i trænerstaben tilknyttet en cheftræner, to assistenttrænere, målmandstræner, angrebstræner, fysisk træner og mental træner. I 1992 havde Richard Møller Nielsens kun to trænerassistenter ved sin side. Og det var ikke altid nemt. Specielt ikke når det var assistentens job at varme Peter Schmeichel op. Trænerassistenterne Jan Børge Poulsen og Viggo Jensen fortæller om dengang i 1992. ..og så mødes Danmark-England i den første kamp under slutrunden.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106259/17637290-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 11 Jun 2017 07:00:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:44:28</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106259/17637290-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
