<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>En ad gangen</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/5134</link>
		<description>&quot;Den demokratiske selvtillid blandt unge daler.” ”Unge mistrives.” ”Unge bruger alt for lang tid på sociale medier og bekymrer sig alt for meget.” Der bliver talt meget om os. Os unge. Men hvornår bliver der talt med os? I denne programserie deler unge deres perspektiver på samfundet. For hvilket samfund drømmer vi om? Og hvordan kommer vi derhen? Med andre ord ser vi nærmere på unges udfordringer og muligheder - en ad gangen.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/979/en_ad_gangen.jpeg"/>
		<item>
			<title>Fællesskaber og redskaber til handling</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58487037/asu3.mp3</link>
			<description>Akademiet for Samfundsengagement, et af Ungdomsbureauets egne projekter, starter op igen. Derfor har vi inviteret de tidligere deltagere Sofus og Selina - og nuværende projektmedarbejder Jamie i studiet for at udfolde, hvad projektet går ud på. Ungdomsbureauet ser nærmere på forskellige aspekter af ungdomslivet. Din vært Gunvor Barkholt dykker ned i nogle af de bekymringer, tanker og drømme der fylder hos ungdommen. Med andre ord, så ser vi nærmere på unges udfordringer og muligheder – En ad gangen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58487037/asu3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Jan 2024 06:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:31:51</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58487037/asu3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>En god start for erhvervsskoleelever</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58305880/eeo3.mp3</link>
			<description>Arbejderbevægelsens Erhvervsråd forudser at Danmark i fremtiden kommer til at mangle faglært arbejdskraft. Ifølge fremskrivningerne vil der faktisk i 2030 være en mangel på op mod 100.000 faglærte. Det danske samfund har altså brug for at flere unge gennemfører en erhvervsuddannelse – og det er der heldigvis nogen, der arbejder for sker. En af dem er Julie Madsen som er formand for Erhvervsskolernes Elevorganistation (EEO). EEO har flere forskellige initativer, der skal forbedre forholdene for erhvervsskole elever - et af de initiativer er 'En god start for alle' som vi dykker ned i, i den her episode.Ungdomsbureauet ser nærmere på forskellige aspekter af ungdomslivet. Din vært Gunvor Barkholt dykker ned i nogle af de bekymringer, tanker og drømme der fylder hos ungdommen. Med andre ord, så ser vi nærmere på unges udfordringer og muligheder – En ad gangen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58305880/eeo3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Jan 2024 06:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:31:42</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58305880/eeo3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fossilfrie forhåbninger for fremtiden</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58045194/fossilfri33.mp3</link>
			<description>Initiativet Fossilfri Fremtid arbejder for at stoppe udbuddet af olie- og gasfelter i Danmark. Isabella Heilmann, som er aktiv i projektet, fortæller i den her episode om hvad kampagnen går ud på – og hvorfor det er vigtigt at gøre noget.Ungdomsbureauet ser nærmere på forskellige aspekter af ungdomslivet. Din vært Gunvor Barkholt dykker ned i nogle af de bekymringer, tanker og drømme der fylder hos ungdommen. Med andre ord, så ser vi nærmere på unges udfordringer og muligheder – En ad gangen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58045194/fossilfri33.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Jan 2024 06:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:30:43</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58045194/fossilfri33.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Opsamling på 2023</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58044811/opsamling3.mp3</link>
			<description>I denne episoder samler vi lidt op på året der er gået i En ad gangen. Vi har været vidt omkring her i 2023. Der har været en masse forskellige gæster forbi studiet, som har delt deres tanker, bekymringer og håb for det samfund vi lever i. Hvis du kigger tilbage i vores podcast katalog, vil du finde programmer der handler, om hvordan unge tilgår arbejdsmarkedet, om unge kvinder med ADHD, om hvorfor valgretsalderen til Europa Parlaments valget måske skal sænkes og meget mere. I den her opsamling kan du høre klip fra fire forskellige programmer, der blev sendt i 2023.Ungdomsbureauet ser nærmere på forskellige aspekter af ungdomslivet. Din vært Gunvor Barkholt dykker ned i nogle af de bekymringer, tanker og drømme der fylder hos ungdommen. Med andre ord, så ser vi nærmere på unges udfordringer og muligheder – En ad gangen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58044811/opsamling3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 20 Dec 2023 06:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:31:25</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58044811/opsamling3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ni år med folkeskolereformen</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/57662990/skolereform3.mp3</link>
			<description>Da Statsminister Mette Frederiksen åbnede folketinget d. 5. oktober satte hun folkeskolen i fokus, da hun i sin åbningstale i fortalte lidt om det det nye udspil for folkeskolen. I denne episode har vi besøg af Karin og Gry, som startede i skole i 2014, så de har aldrig kendt til andet end den, nu ret udskældte, gamle folkeskolereform. De deler ud af, hvordan de har oplevet at gå i skole de sidste 9 år – og om hvad de tænker om det nye udspil.Ungdomsbureauet ser nærmere på forskellige aspekter af ungdomslivet. Din vært Gunvor Barkholt dykker ned i nogle af de bekymringer, tanker og drømme der fylder hos ungdommen. Med andre ord, så ser vi nærmere på unges udfordringer og muligheder – En ad gangen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/57662990/skolereform3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 22 Nov 2023 06:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:33:39</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57662990/skolereform3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fakta frem for følelser i ligestillingsdebatten</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/57618258/cba3.mp3</link>
			<description>”Det største ligestillingsproblem vi har i Danmark, er at vi tror at vi har ligestilling” – det er det i hvert fald, hvis du spørger Cathrine Berendt Andersen, som står bag @kvindekenddinstat. I denne episode uddyber Cathrine, hvor ligestillingen halter – og hvorfor det er vigtigt, at vi læner os op ad fakta, fremfor følelser, hvis vi vil opnå et mere ligestillet samfund. Cathrine giver også et par råd med på vejen, til hvordan man kan bruge statistik til at underbygge sine argumenter, når man bliver mødt med antagelsen om at der er ligestilling i Danmark.Ungdomsbureauet ser nærmere på forskellige aspekter af ungdomslivet. Din vært Gunvor Barkholt dykker ned i nogle af de bekymringer, tanker og drømme der fylder hos ungdommen. Med andre ord, så ser vi nærmere på unges udfordringer og muligheder – En ad gangen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/57618258/cba3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 06:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:33:06</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57618258/cba3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Der mangler unge i medlemsdemokratierne</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/57530140/medlemsdemokrati3.mp3</link>
			<description>60% af danske unge vurderer selv at de har et lavt kendskab til demokratiske virksomheder. Det viser en undersøgelse fortaget af Tænketanken Demokratiske Erhverv. Det vil Tænketanken gerne ændre på, derfor har de søsat et projekt, der skal engagere flere unge i demokratiske virksomheder. Juniorkonsulent Sarah Vestergaard er i studiet for at fortælle om projektet Demokratisk TalentLab - og hvorfor det er vigtigt, at unge tager del i virksomhedsdemokratierne.Ungdomsbureauet ser nærmere på forskellige aspekter af ungdomslivet. Din vært Gunvor Barkholt dykker ned i nogle af de bekymringer, tanker og drømme der fylder hos ungdommen. Med andre ord, så ser vi nærmere på unges udfordringer og muligheder – En ad gangen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/57530140/medlemsdemokrati3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Nov 2023 06:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:32:19</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57530140/medlemsdemokrati3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Alkoholkulturen i ungdomspolitik</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/57318062/alkokultur3.mp3</link>
			<description>&quot;I ungdomspolitik er alkoholen blevet en altomfattende selvfølgelighed. En fornøjelighed, der stiller det intellektuelt besværlige stof, der kræver omtanke og fordybelse, i et kedeligere lys. Når alkoholen ophøjes til det primære ved arrangementer, sendes et signal om, at det intellektuelle og politiske sidder så meget på rygraden, at man kan tillade sig at hygge sig i stedet.” Sådan starter Gabriel Phillip Stærk sit debatindlæg i Politiken d. 18. september, og i den her episode er han i studiet for at uddybe sine pointer. Ungdomsbureauet ser nærmere på forskellige aspekter af ungdomslivet. Din vært Gunvor Barkholt dykker ned i nogle af de bekymringer, tanker og drømme der fylder hos ungdommen. Med andre ord, så ser vi nærmere på unges udfordringer og muligheder – En ad gangen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/57318062/alkokultur3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 25 Oct 2023 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:33:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57318062/alkokultur3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Minoritetsetniske personers oplevelser af højskolefællesskaber</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/57249688/prince3.mp3</link>
			<description>”Højskolen er en vigtig institution i Danmark. Den fremmer et velfungerende og stærkt demokrati, styrker det folkelige engagement og understøtter dannelsen af fremtidens verdensborgere” - med de her ord starter Prince Henry sit speciale som omhandler minoriteters oplevelser af at gå på højskole. I den her episode uddyber Prince sine pointer fra specialet og adresserer hvordan Danmarks højskoler måske ikke er så mangfoldige som de drømmer om, når alt kommer til alt.Ungdomsbureauet ser nærmere på forskellige aspekter af ungdomslivet. Din vært Gunvor Barkholt dykker ned i nogle af de bekymringer, tanker og drømme der fylder hos ungdommen. Med andre ord, så ser vi nærmere på unges udfordringer og muligheder – En ad gangen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/57249688/prince3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 18 Oct 2023 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:36:54</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57249688/prince3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Demokratisk selvtillid blandt japanske unge</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/57165620/japanskeunge3.mp3</link>
			<description>Siden januar i år, der har Ungdomsbureauet, i det her radioprogram, undersøgt danske unges forhold til valgretsalder, demokratisk selvtillid, ligestilling, uddannelse og en masse andet inden for samfundsengagement. Aske Bang Vogelius har i sit speciale undersøgt nogle af de samme emner – dog i forhold til hvordan japanske unge oplever netop det. I den her episoder uddyber Aske nogle af de tendenser som tegnede sig i en række kvalitative interviews med unge japanere. Ungdomsbureauet ser nærmere på forskellige aspekter af ungdomslivet. Din vært Gunvor Barkholt dykker ned i nogle af de bekymringer, tanker og drømme der fylder hos ungdommen. Med andre ord, så ser vi nærmere på unges udfordringer og muligheder – En ad gangen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/57165620/japanskeunge3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Oct 2023 05:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:30</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57165620/japanskeunge3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mere liv til kandidatspecialerne</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56977507/specialefestival3.mp3</link>
			<description>'Hvert år bliver der produceret omkring 26.000 specialer. Alt for ofte ser vi, at de kun sættes i spil over for censor og vejleder i et lille lukket kredsløb. Det vil Specialefestivalen gøre op med!' - De her ord sætter rammen for Speciale Festivalen, som er en vidensfestival, der løber af stablen d. 5 og 6. oktober 2023. Og hvordan Specialefestivalen vil gøre op med det lille lukkede kredsløb - det kan du høre i den her episode, hvor projektleder fra Station, Thomas Aaboe Fredholm, deler tankerne bag festivalen.Ungdomsbureauet ser nærmere på forskellige aspekter af ungdomslivet. Din vært Gunvor Barkholt dykker ned i nogle af de bekymringer, tanker og drømme der fylder hos ungdommen. Med andre ord, så ser vi nærmere på unges udfordringer og muligheder – En ad gangen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56977507/specialefestival3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 04 Oct 2023 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:27:23</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56977507/specialefestival3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fremtiden bør være blågrøn - og regenerativ</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56841257/havhoest3.mp3</link>
			<description>Havhøst er en organisation, der på flere forskellige måder arbejder med dyrkning af spiselige afgrøder i havet. Formålet er at genskabe balance i havets økosystem, og dyrke bæredygtige fødekilder for mennesker. Helt kort handler det om at give havet mere end vi tager - i den her episode er formidlingschef og projektleder fra Havhøst, Bodil Sofie Espersen, i studiet for at fortælle, hvad det betyder.Ungdomsbureauet ser nærmere på forskellige aspekter af ungdomslivet. Din vært Gunvor Barkholt dykker ned i nogle af de bekymringer, tanker og drømme der fylder hos ungdommen. Med andre ord, så ser vi nærmere på unges udfordringer og muligheder – En ad gangen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56841257/havhoest3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 20 Sep 2023 05:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:31:42</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56841257/havhoest3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Demokrateenager - bliver unges stemme hørt?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56767864/vallekilde3.mp3</link>
			<description>Velkommen til et særafsnit af En ad gangen, hvor vi i dagens afsnit zoomer ind på unges demokratiske deltagelse. Sætter vi bare et x hvert fjerde år og er ellers bare passive og flyder med strømmen, indtil der er valg igen? Eller er der mulighed for at komme tæt på den politiske proces, tale med politikerne og gennemskue magtapparatet? For hvor meget magt har ungdommen? Hvor demokratisk et land er Danmark egentlig? - Set fra unge øjne. Lyt med!Særafsnittet er produceret af Vallekilde Højskoles journalistlinje. Redaktion: Laura Korpak Andersen, Christina Lærke Adler Schmidt, Nina Lønstrup, Mathilde Reeh Stokkebro, Gaia Elma Tran &amp; Severin Prætorius Salling. Værter: Laura Korpak Andersen &amp; Gaia Elma Tran.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56767864/vallekilde3.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 12 Sep 2023 21:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:47:18</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56767864/vallekilde3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kaospilot - at skabe rum og overgangen til The Real World</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56465209/mille3.mp3</link>
			<description>Her i slutningen af juli fik lige lidt over 84.000 personer svar på om de var kommet ind på en videregående uddannelse. De havde valget imellem over 800 videregående uddannelser alt i alt – og det er endda kun de statslige uddannelser. Derudover er der private og semiprivate uddannelser – og en af dem, det er Kaospilot uddannelsen, som det blandt andet handler om i den her episode. Nyuddannet Kaospilot, Mille Løkkegaard, besøger studiet og fortæller om Kaospilotuddannelsen - men også om, hvordan overgangen fra studerende til jobsøgende har været.Ungdomsbureauet ser nærmere på forskellige aspekter af ungdomslivet. Din vært Gunvor Barkholt dykker ned i nogle af de bekymringer, tanker og drømme der fylder hos ungdommen. Med andre ord, så ser vi nærmere på unges udfordringer og muligheder – En ad gangen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56465209/mille3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 16 Aug 2023 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:37:10</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56465209/mille3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Et bredere maskulinitetsbegreb</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56404445/sikora33.mp3</link>
			<description>”Det maskulinitetsbegreb, vi mænd bliver underlagt i dag, tvinger os til enten at være idioter eller at stå tilbage som undskyldninger for os selv.” De her ord stammer fra et debatindlæg, som blev udgivet for tre uger siden i Politiken, der er jo lidt tid siden, så det kunne være dejligt at sige at det var forældet, men ud at dømme fra indlæggets kommentarfelt er det stadig et aktuelt emne. Debattøren bag indlægget, Mathias Sikora, er i studiet for at uddybe.Ungdomsbureauet ser nærmere på forskellige aspekter af ungdomslivet. Din vært Gunvor Barkholt dykker ned i nogle af de bekymringer, tanker og drømme der fylder hos ungdommen. Med andre ord, så ser vi nærmere på unges udfordringer og muligheder – En ad gangen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56404445/sikora33.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 09 Aug 2023 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:31:37</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56404445/sikora33.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Safere spaces i den københavnske festkultur</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56086004/sexogsamfund3.mp3</link>
			<description>Denne episode handler blandt andet om diskrimination og grænseoverskridende adfærd i det københavnske natteliv, som i øvrigt også er titlen på en rapport som 'Alliance For Et Tryggere Natteliv' har udgivet her i 2023. Bag alliancen er Københavns Frie Promotere, Copenhagen Pride og Sex &amp; Samfund. Episodens gæst er Emilie Vorndran Thygesen, som er frivillig hos Sex &amp; Samfund. Vi taler om den problematiske festkultur, man kan møde i København - men også om hvilke tiltag, der kan bidrage til at man kan føle sig mere tryg som gæst i nattelivet. Ungdomsbureauet ser nærmere på forskellige aspekter af ungdomslivet. Din vært Gunvor Barkholt dykker ned i nogle af de bekymringer, tanker og drømme der fylder hos ungdommen. Med andre ord, så ser vi nærmere på unges udfordringer og muligheder – En ad gangen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56086004/sexogsamfund3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Jul 2023 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:32</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56086004/sexogsamfund3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fremtidens generationer og forholdet til teknologi</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56070117/future3.mp3</link>
			<description>”Unge er pionerer når de kommer til at håndtere nye teknologier og begå sig i forskellige virtuelle verdener. Samtidig fylder ungdommen meget lidt, når det kommer til den demokratiske samtale om teknologier og digitale platforme” – de her ord de stammer fra en udgivelse der har titlen ”Fremtiden med teknologi, ungdom og Demokrati”. Bag udgivelsen er Ungdomsbureauets projekt ’Future Generations Shaping Future Technology’ der er støttet af Meta. Hvad det er for et projekt og hvilket forhold unge har til teknologi skal vi blive klogere på i dag, og derfor er projektleder Oliver Anton og projektmedarbejder Anna Klode.Ungdomsbureauet ser nærmere på forskellige aspekter af ungdomslivet. Din vært Gunvor Barkholt dykker ned i nogle af de bekymringer, tanker og drømme der fylder hos ungdommen. Med andre ord, så ser vi nærmere på unges udfordringer og muligheder – En ad gangen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56070117/future3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Jul 2023 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:31:18</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56070117/future3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Unge ravne i nattelivet</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56010952/unge3.mp3</link>
			<description>Hvis du en gang imellem er ude og feste i nattelivet, så har du måske lagt mærke til nogle personer, som går i rundt i gule jakker med sorte ravne på – det er de såkaldte natteravne, som skal skabe mere tryghed og sikkerhed i nattelivet. Men i de seneste par år er der en anden slags ravne, der er begyndt at gå på gaderne om natten, nemlig De Unge Ravne - og det er dem det handler om i den her episode. Vi har besøg af projektleder Turid Christensen og frivillig Nathalie Knudsen fra Unge Ravne.Ungdomsbureauet ser nærmere på forskellige aspekter af ungdomslivet. Din vært Gunvor Barkholt dykker ned i nogle af de bekymringer, tanker og drømme der fylder hos ungdommen. Med andre ord, så ser vi nærmere på unges udfordringer og muligheder – En ad gangen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56010952/unge3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Jul 2023 05:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:34:54</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56010952/unge3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er der et problem med Feminisme i Danmark?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/55903649/femi33.mp3</link>
			<description>I følge debattør Selma Voldtofte Rian er feminismen i Danmark udfordret. For når kvinder adopterer det undertrykkende sprog, som kvinder historisk har været udsat for, skaber vi ikke mere ligestilling i samfundet. Selma kalder denne form for feminisme for 'Girl Boss Feminism', - og hvad hun mener med det, det kan du høre i den her episode. Ungdomsbureauet ser nærmere på forskellige aspekter af ungdomslivet. Din vært Gunvor Barkholt dykker ned i nogle af de bekymringer, tanker og drømme der fylder hos ungdommen. Med andre ord, så ser vi nærmere på unges udfordringer og muligheder – En ad gangen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/55903649/femi33.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Jul 2023 05:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:30:01</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/55903649/femi33.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Unge kvinder med ADHD</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/54837920/addh3.mp3</link>
			<description>Gennem de sidste ti år er antallet af kvinder under 30 år, der får ADHD-medicin, mere end fordoblet ifølge Danmarks Statistik. I 2011 fik 7.158 unge kvinder medicinen, og i 2021 var det tal steget til 16.946. Det kan godt lyde som en højt antal, men faktisk mener flere psykiatere, at der er en endnu større mørke tal af kvinder der går rundt med ubehandlet ADHD, fordi kvinder og piger ikke altid udviser de samme symptomer som mænd og drenge, som man ellers klassisk har diagnosticeret ud fra. I den her episode ser vi sammen med Amalie Plambech Pedersen nærmere på, hvilke udfordringer der kan være forbundet med at kvinder bliver diagnosticeret senere i livet end mænd.Ungdomsbureauet ser nærmere på forskellige aspekter af ungdomslivet. Din vært Gunvor Barkholt dykker ned i nogle af de bekymringer, tanker og drømme der fylder hos ungdommen. Med andre ord, så ser vi nærmere på unges udfordringer og muligheder – En ad gangen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/54837920/addh3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jun 2023 05:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:25:38</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/54837920/addh3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Reportage fra Folkemødet</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/54520922/reportagefm.mp3</link>
			<description>Vi er draget ud af studiet og til Folkemødet på Bornholm for at undersøge om unge er repræsenteret på Folkemødet. Det var de. Vi interviewede seks forskellige gæster om deres oplevelse af at være ung på Folkemødet. Hør hvad de sagde her - og undskyld for baggrundsstøjen - det er bare den demokratiske samtale du kan høre. Ungdomsbureauet ser nærmere på forskellige aspekter af ungdomslivet. Din vært Gunvor Barkholt dykker ned i nogle af de bekymringer, tanker og drømme der fylder hos ungdommen. Med andre ord, så ser vi nærmere på unges udfordringer og muligheder – En ad gangen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/54520922/reportagefm.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Jun 2023 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:30:14</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/54520922/reportagefm.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fremtidens stemmer på Folkemødet</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/54153733/ungpaafm3.mp3</link>
			<description>Foreningen bag Folkemødet på Bornholm vil gerne have flere unge på Folkemødet, faktisk har de en ambition om hver femte deltager på Folkemødet i 2026 vil være mellem 16-30 år. Det vil de opnå med flere initiativer, blandt andet billige pakkerejser for unge, et helt område campingdedikeret til unge mellem 16 og 30 og et kartotek med over unge med holdninger, som man kan booke til sit event. Det er gode intentioner, men virker det? Og hvorfor er det overhovedet vigtigt at unge bliver hørt på den årlige DJØF-festival? Det taler vi med klimaaktivist Kamille Funding om i denne episode.Ungdomsbureauet ser nærmere på forskellige aspekter af ungdomslivet. Din vært Gunvor Barkholt dykker ned i nogle af de bekymringer, tanker og drømme der fylder hos ungdommen. Med andre ord, så ser vi nærmere på unges udfordringer og muligheder – En ad gangen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/54153733/ungpaafm3.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 13 Jun 2023 08:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:30:11</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/54153733/ungpaafm3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sænk valgretsalderen til Europa Parlamentsvalget</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/54098776/lucas3.mp3</link>
			<description>”Giv 16-årige valgret til Europa-Parlamentsvalget næste år for at styrke unges politiske engagement. Både fordi det virker, og fordi det er en gave til demokratiet – og så kræver det ingen grundlovsændring” De her ord stammer fra et debatindlæg, der i anledningen af Grundlovsdag blev udgivet i Information. Afsenderne bag indlægget er 11 unge fra 8 forskellige foreninger, her i blandt Nyt Europa og Europæisk Ungdom. En af initiativtagerne bag indlægget er Lucas Honoré, og han er i studiet for at uddybe forslaget. Ungdomsbureauet ser nærmere på forskellige aspekter af ungdomslivet. Din vært Gunvor Barkholt dykker ned i nogle af de bekymringer, tanker og drømme der fylder hos ungdommen. Med andre ord, så ser vi nærmere på unges udfordringer og muligheder – En ad gangen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/54098776/lucas3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jun 2023 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:27:46</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/54098776/lucas3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Til kamp mod ungeensomheden</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/54007419/venti3.mp3</link>
			<description>Den nationale Sundhedsprofil fra sidste år viste at 22,5 procent af danskere under uddannelse oplever ensomhed. Blandt hele befolkningen er det 8 %, der føler sig ensomme. Så det ser ikke så godt ud for ungdommen på den front. Men det er gode er, at der er fokus på den her udfordring og der findes flere organisationer der forsøger at bekæmpe ensomheden blandt unge. En af de organisationer er Ventilen - og i denne episode kan du høre Ventilens forkvinde Michala Nielsen fortælle om udfordringerne ved ensomhed - og hvordan Ventilen arbejder for at mindske den.Ungdomsbureauet ser nærmere på forskellige aspekter af ungdomslivet. Din vært Gunvor Barkholt dykker ned i nogle af de bekymringer, tanker og drømme der fylder hos ungdommen. Med andre ord, så ser vi nærmere på unges udfordringer og muligheder – En ad gangen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/54007419/venti3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 31 May 2023 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:37:41</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/54007419/venti3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kulturer på ungdomsuddannelser</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53957135/gymkultur3.mp3</link>
			<description>Hvad afgør ens valg af ungdomsuddannelse? Nicklas Petterson og Mads Behrens Olsen er i hvert fald ikke i tvivl. For dem var det vigtigste fællesskaberne, festerne, traditioner og alt det som gymnasierne indeholder - udover undervisningen. Derfor har de et ønske om, at politikere og meningsdannere drejer debatten om uddannelsesvalg overmod de kulturer der omgiver uddannelserne - hvad de mener med det, det kan du høre i denne episode.Ungdomsbureauet ser nærmere på forskellige aspekter af ungdomslivet. Din vært, Gunvor Barkholt, dykker ned i nogle af de bekymringer, tanker og drømme der fylder hos ungdommen. Med andre ord, så ser vi nærmere på unges udfordringer og muligheder – En ad gangen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53957135/gymkultur3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 24 May 2023 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:28:49</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53957135/gymkultur3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>En (syg) datingkultur</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53887649/amanda3.mp3</link>
			<description>Det at date kan både være udfordrende og sårende for den enkelte. Det har 21-årige Amanda Frohn i hvert fald oplevet. I denne episode fortæller Amanda, hvordan hun de sidste 3 år har oplevet datingkulturen i København. Vi taler blandt andet om unges forhold til at blokere hinanden på sociale medier, om at tage sine forbehold når man dater - og så taler vi også om, hvordan det at blive afvist kan påvirke én i flere aspekter af livet. &quot;Den demokratiske selvtillid blandt unge daler.” ”Unge mistrives.” ”Unge bruger alt for lang tid på sociale medier og bekymrer sig alt for meget.” Der bliver talt meget om os. Os unge. Men hvornår bliver der talt med os? I denne programserie deler unge deres perspektiver på samfundet. For hvilket samfund drømmer vi om? Og hvordan kommer vi derhen? Med andre ord ser vi nærmere på unges udfordringer og muligheder - en ad gangen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53887649/amanda3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 17 May 2023 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:35:04</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53887649/amanda3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mangfoldigt Ungeengagement</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53777408/sisse3.mp3</link>
			<description>Mange unge føler at de ikke kan gøre en forskel, at det ikke nytter noget at blande sig - eller at 'samfundsengagement' er for fjernt eller uoverskueligt. Men det forsøger projektet Mangfoldigt Engagement at gøre noget ved. Men hvad vil det sige at engagere mangfoldigt? Det spørger vi blandt andet projektets leder, Sisse Nedergaard Jensen, om. &quot;Den demokratiske selvtillid blandt unge daler.” ”Unge mistrives.” ”Unge bruger alt for lang tid på sociale medier og bekymrer sig alt for meget.” Der bliver talt meget om os. Os unge. Men hvornår bliver der talt med os? I denne programserie deler unge deres perspektiver på samfundet. For hvilket samfund drømmer vi om? Og hvordan kommer vi derhen? Med andre ord ser vi nærmere på unges udfordringer og muligheder - en ad gangen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53777408/sisse3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 10 May 2023 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:48:22</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53777408/sisse3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ung på Færøerne</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53705441/faeroerne3.mp3</link>
			<description>Hvordan er det at være ung på Færøerne? I denne episode deler Ingunn, Inga og Anne Greta deres oplevelser af at være ung på Færøerne. Vi taler blandt andet om, hvordan det kan være svært at bryde med tabuer i et samfund, der er meget lokalt forankret - men også om hvor vigtigt der er, at man alligevel gør det.&quot;Den demokratiske selvtillid blandt unge daler.” ”Unge mistrives.” ”Unge bruger alt for lang tid på sociale medier og bekymrer sig alt for meget.” Der bliver talt meget om os. Os unge. Men hvornår bliver der talt med os? I denne programserie deler unge deres perspektiver på samfundet. For hvilket samfund drømmer vi om? Og hvordan kommer vi derhen? Med andre ord ser vi nærmere på unges udfordringer og muligheder - en ad gangen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53705441/faeroerne3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 03 May 2023 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:36:43</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53705441/faeroerne3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ung med flugterfaring</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53581660/dfunk3.mp3</link>
			<description>“Den enkelte har aldrig med et andet menneske at gøre, uden at han holder noget af dets liv i sin hånd.” Det var det her citat fra K.E. Løgstrup som kvinden Anne Grethe videregav til den 25-årige Abdullah Sakka, da han lige var flygtet til Danmark fra Syrien. Helt alene. Og det var det citat Anne Grethe handlede efter, da hun inviterede Abdullah ind i sit hus og så ham i øjenhøjde. Det har gjort store forskelle for Abdullahs liv og hvor han er i dag. Men hvad med de unge uledsagede flygtninge, der ikke møder en Anne Grethe, hvordan er de stillet? Det taler vi blandt andet om. Vi taler også om hvordan det er at være ung i det danske samfund, om perfekthedskultur og om de udfordringer demokratiet står overfor.&quot;Den demokratiske selvtillid blandt unge daler.” ”Unge mistrives.” ”Unge bruger alt for lang tid på sociale medier og bekymrer sig alt for meget.” Der bliver talt meget om os. Os unge. Men hvornår bliver der talt med os? I denne programserie deler unge deres perspektiver på samfundet. For hvilket samfund drømmer vi om? Og hvordan kommer vi derhen? Med andre ord ser vi nærmere på unges udfordringer og muligheder - en ad gangen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53581660/dfunk3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Apr 2023 05:00:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:38:01</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53581660/dfunk3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Alternative arbejdsveje - Eagle Shark</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53379299/es3.mp3</link>
			<description>Over et par episoder af programserien undersøger vi nogle af de alternative uddannelses- og jobveje man kan gå. I denne episode har vi besøg af Christian Spohr som er uddannet i frømandskorspet og i dag er direktør og grundlægger i sikkerhedsvirksomheden Eagle Shark. Christian har ikke et helt almindeligt CV, og det kan du høre ham udfolde i epsioden her. Hør ham også fortælle om sin tid i skolen, om en givende og udfordrende tid i frømandskorpset - og om hvordan han oplever at være leder i dag.&quot;Den demokratiske selvtillid blandt unge daler.” ”Unge mistrives.” ”Unge bruger alt for lang tid på sociale medier og bekymrer sig alt for meget.” Der bliver talt meget om os. Os unge. Men hvornår bliver der talt med os? I denne programserie deler forskellige gæster deres perspektiver på samfundet. For hvilket samfund drømmer vi om? Og hvordan kommer vi derhen? Med andre ord ser vi nærmere på unges udfordringer og muligheder - en ad gangen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53379299/es3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Apr 2023 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:41:16</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53379299/es3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Alternative arbejdsveje - selvstændig introvert</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53353037/cl3.mp3</link>
			<description>Over et par episoder af programserien under vi de uddannelses- og jobveje man kan gå. I denne episode har vi besøg af Camilla Lærkesen, som står bag virksomheden Bevidst Introvert. Hun fortæller om et studieliv med skift undervejs, om at lære sig selv at kende og om at bruge sig selv i sit arbejde.&quot;Den demokratiske selvtillid blandt unge daler.” ”Unge mistrives.” ”Unge bruger alt for lang tid på sociale medier og bekymrer sig alt for meget.” Der bliver talt meget om os. Os unge. Men hvornår bliver der talt med os? I denne programserie deler unge deres perspektiver på samfundet. For hvilket samfund drømmer vi om? Og hvordan kommer vi derhen? Med andre ord ser vi nærmere på unges udfordringer og muligheder - en ad gangen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53353037/cl3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Mar 2023 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:15:03</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53353037/cl3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stemmer fra restgruppen - Schjelde</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53233953/schjelde3.mp3</link>
			<description>Andelen af unge uden uddannelse eller beskæftigelse altså unge i den såkaldte ”restgruppe&quot;, var i 2021 på 45.000 15-25-årige. Det er en gruppe der bliver talt en del om, statsministeren gjorde det blandt andet i sin nytårstale, men i bogen ’De Resterende’ sætter unge, som enten er eller har været kategoriseret som den her gruppe, selv ord på deres fortælling. Ofte er der nemlig en forklaring på, hvorfor man ikke kan leve op til de gængse krav som systemet stiller. I den her episode kan du høre 22-årige Schjelde fortælle om sin opvækst og ungdom og hvordan de er kommet derhen, hvor de er i dag.&quot;Den demokratiske selvtillid blandt unge daler.” ”Unge mistrives.” ”Unge bruger alt for lang tid på sociale medier og bekymrer sig alt for meget.” Der bliver talt meget om os. Os unge. Men hvornår bliver der talt med os? I denne programserie deler unge deres perspektiver på samfundet. For hvilket samfund drømmer vi om? Og hvordan kommer vi derhen? Med andre ord ser vi nærmere på unges udfordringer og muligheder - en ad gangen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53233953/schjelde3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 22 Mar 2023 06:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:50:49</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53233953/schjelde3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Under 18 år og samfundsengagement</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53180913/yasmin3.mp3</link>
			<description>I 1849 skulle man være en mand, over 30 år, eje sin bopæl og have indfødsret for at kunne stemme til folketingsvalget. Det har heldigvis ændret sig siden, men der er stadig nogle personer i Danmark, som ikke har stemmeret - blandt andet unge under 18 år. En af dem er Yasmin Raymond Groth, som er med i det her afsnit, for at fortælle om, hvad hun ser som de største udfordringer og muligheder ungdommen står overfor. Vi taler også om forventningspres - og om hvordan unge kan få mere indflydelse i dagens samfund.&quot;Den demokratiske selvtillid blandt unge daler.” ”Unge mistrives.” ”Unge bruger alt for lang tid på sociale medier og bekymrer sig alt for meget.” Der bliver talt meget om os. Os unge. Men hvornår bliver der talt med os? I denne programserie deler unge deres perspektiver på samfundet. For hvilket samfund drømmer vi om? Og hvordan kommer vi derhen? Med andre ord ser vi nærmere på unges udfordringer og muligheder - en ad gangen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53180913/yasmin3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 15 Mar 2023 06:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:39:04</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53180913/yasmin3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Diskorap som klimaaktivisme</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53108722/mcdkm3.mp3</link>
			<description>Midt i dystre diskurser, tunge klimarapporter og billeder af skovbrande formidler rapduoen MC Dommedag og Klimahystaden magtkritik i et humoristisk og musikalsk format. I den her episode kan du høre hvilke tanker MC Dommedag og Klimahystaden gør sig, i forhold til at bruge musik som en del af deres klimaaktivisme. &quot;Den demokratiske selvtillid blandt unge daler.” ”Unge mistrives.” ”Unge bruger alt for lang tid på sociale medier og bekymrer sig alt for meget.” Der bliver talt meget om unge. Men hvornår bliver der talt med os? I denne programserie deler unge deres perspektiver på samfundet. For hvilket samfund drømmer vi om? Og hvordan kommer vi derhen? Med andre ord ser vi nærmere på unges udfordringer og muligheder - en ad gangen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53108722/mcdkm3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Mar 2023 06:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:51</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53108722/mcdkm3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vold og feministisk selvforsvar</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52836822/am3.mp3</link>
			<description>Vold kan forekomme i alle aldersgrupper og samfundslag. Kvinder er dog mere udsat end mænd, når det gælder partnervold og vold på arbejdspladsen, både i forhold til psykisk og fysisk vold. Det er ret foruroligende - men også vigtigt at tale om. Så det gør vi i den episode, hvor Asta-Maja Njor Boisen er i studiet og deler sin viden om vold og feministisk selvforsvar.&quot;Den demokratiske selvtillid blandt unge daler.” ”Unge mistrives.” ”Unge bruger alt for lang tid på sociale medier og bekymrer sig alt for meget.” Der bliver talt meget om os. Os unge. Men hvornår bliver der talt med os? I denne programserie deler unge deres perspektiver på samfundet. For hvilket samfund drømmer vi om? Og hvordan kommer vi derhen? Med andre ord ser vi nærmere på unges udfordringer og muligheder - en ad gangen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52836822/am3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 01 Mar 2023 06:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:34:51</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52836822/am3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ung i (EU)-politik</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52767444/sigrid3.mp3</link>
			<description>Hvis man som ung ønsker forandring, er der mange veje at gå. Man kan deltage i demonstrationer, klimabevægelser, fællesskaber, sågar afprøve civil ulydighed – men man kan også gå den klassiske magtvej ind i politik og tale det indforståede sprog og spille efter de indskrevne regler – eller man kan lave sine egne. Det skal det blandt andet handle om i den her episode, hvor Sigrid Friis Frederiksen blandt fortæller om hvorfor hun tog initativ til kampagnen 'En blandt os'. Du kan også høre om, hvorfor EU er det fedeste, hvis du vil ændre samfundet i det store perspektiv. &quot;Den demokratiske selvtillid blandt unge daler.” ”Unge mistrives.” ”Unge bruger alt for lang tid på sociale medier og bekymrer sig alt for meget.” Der bliver talt meget om os. Os unge. Men hvornår bliver der talt med os? I denne programserie deler unge deres perspektiver på samfundet. For hvilket samfund drømmer vi om? Og hvordan kommer vi derhen? Med andre ord ser vi nærmere på unges udfordringer og muligheder - en ad gangen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52767444/sigrid3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 22 Feb 2023 06:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:47:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52767444/sigrid3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Overgang til voksenlivet</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52718152/clara3.mp3</link>
			<description>Engang der sagde man at overgangen til voksenlivet var ved konfirmationen, men over de seneste mange årtier er rammerne for voksenlivet blevet mere og mere udvisket. På den ene side er friheden til at definere sig selv fantastisk, på den anden side er der ikke ret mange forventninger eller forestillinger at læne sig op ad – og hvad betyder det for unges overgang til voksenlivet? 20 årige Clara Møller Jensen deler sine tanker omkring netop dét i den her episode. &quot;Den demokratiske selvtillid blandt unge daler.” ”Unge mistrives.” ”Unge bruger alt for lang tid på sociale medier og bekymrer sig alt for meget.” Der bliver talt meget om os. Os unge. Men hvornår bliver der talt med os? I denne programserie deler unge deres perspektiver på samfundet. For hvilket samfund drømmer vi om? Og hvordan kommer vi derhen? Med andre ord ser vi nærmere på unges udfordringer og muligheder - en ad gangen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52718152/clara3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 15 Feb 2023 06:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:33:18</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52718152/clara3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Når samfundet gør dig ensom</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52660237/sofie3.mp3</link>
			<description>Ensomhed er for nogen rigtig svært for nogen at tale om, men samtidig er der en bølge af unge, blandt andet på Instagram, der har lyst til, og ser nødvendigheden i, at dele de lidt tungere emner. En af dem er Sofia Pouramiri. Sofia står bag podcasten 'En som dig', hvor hun i hvert afsnit fortæller om de bump, hun har mødt på sin vej. Sofia beskriver samfundsensomhed som en tilstand der kommer udefra, og som er skabt i vores kultur - det dykker vi mere ned i den her episode.&quot;Den demokratiske selvtillid blandt unge daler.” ”Unge mistrives.” ”Unge bruger alt for lang tid på sociale medier og bekymrer sig alt for meget.” Der bliver talt meget om os. Os unge. Men hvornår bliver der talt med os? I denne programserie deler unge deres perspektiver på samfundet. For hvilket samfund drømmer vi om? Og hvordan kommer vi derhen? Med andre ord ser vi nærmere på unges udfordringer og muligheder - en ad gangen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52660237/sofie3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Feb 2023 06:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:37:41</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52660237/sofie3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Generation Præstation og arbejdsmarkedet</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52560799/generationpr_station.mp3</link>
			<description>Undersøgelser viser gang på gang, år efter år, at en voksende del af Danmarks ungdom mistrives - og hvilken betydning har det så når ungdommen skal ud på arbejdsmarkedet og have deres første fuldtidsjob? Et større forskningsprojekt fra Aalborg universitet har set nærmere på det spørgsmål. En af forskerne i projektet, nemlig Mette Lykke Nielsen, er gæst i det her program og sætter ord på nogle af de udfordringer som unge kan møde i deres første job. &quot;Den demokratiske selvtillid blandt unge daler.” ”Unge mistrives.” ”Unge bruger alt for lang tid på sociale medier og bekymrer sig alt for meget.” Der bliver talt meget om unge og unge står også overfor mange udfordringer. Men hvilket samfund drømmer vi om? Og hvordan kommer vi derhen? Med andre ord ser vi nærmere på unges udfordringer og muligheder - en ad gangen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52560799/generationpr_station.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 01 Feb 2023 06:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:06:54</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52560799/generationpr_station.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Queer repræsentation i CPH Pride</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52526657/pride3.mp3</link>
			<description>Der er regnbueflag udover det hele – også på butikkerne og i Dansk Industris flagstang. Store smil, store lastbiler med festklædte mennesker der jubler og danser. Masser af alkohol. What's not to like? Ifølge Emilie Schumann, er der nogle dele af Copenhagen Pride, som ikke er helt ideelt. Det har de skrevet om i et bachelorprojekt, hvor de belyser, hvorvidt queerness kommer til udtryk i Copenhagen Pride – og det ser vi nærmere på i den her episode.&quot;Den demokratiske selvtillid blandt unge daler.” ”Unge mistrives.” ”Unge bruger alt for lang tid på sociale medier og bekymrer sig alt for meget.” Der bliver talt meget om os. Os unge. Men hvornår bliver der talt med os? I denne programserie deler unge deres perspektiver på samfundet. For hvilket samfund drømmer vi om? Og hvordan kommer vi derhen? Med andre ord ser vi nærmere på unges udfordringer og muligheder - en ad gangen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52526657/pride3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 25 Jan 2023 06:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:51</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52526657/pride3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Den økologiske krise og Den Grønne Ungdomsbevægelse</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52460344/dgub3.mp3</link>
			<description>En af de altoverskyggende udfordringer som fremtidige generationer står overfor, er de konsekvenser som klimaforandringerne trækker med sig. Mange unge bekymrer sig om netop det – men vi er ikke alene og der findes fællesskaber, hvor man kan mødes med andre som også ønsker forandring. Et af de fællesskaber er Den Grønne Ungdomsbevægelse, som klimaaktivist Jens Emborg Bünemann fortæller om i den her episode.&quot;Den demokratiske selvtillid blandt unge daler.” ”Unge mistrives.” ”Unge bruger alt for lang tid på sociale medier og bekymrer sig alt for meget.” Der bliver talt meget om os. Os unge. Men hvornår bliver der talt med os? I denne programserie deler unge deres perspektiver på samfundet. For hvilket samfund drømmer vi om? Og hvordan kommer vi derhen? Med andre ord ser vi nærmere på unges udfordringer og muligheder - en ad gangen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52460344/dgub3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 18 Jan 2023 06:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:35:17</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52460344/dgub3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Uddannelse med indhold frem for længde?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52399391/jacobhviid13.mp3</link>
			<description>&quot;Danmark har brug for akademikere. Derfor vil regeringen reformere universitetsuddannelserne. Mere fokus på indhold – frem for længde.&quot; Sådan sagde statsminister Mette Frederiksen i sin nytårstale i år, og bag de ord ligger også en intention om at forkorte halvdelen af alle kandidatuddannelser med et år. Visionen om at forkorte kandidatuddannelser har mødt en del kritik. En af kritikerne er statskundskabsstuderende Jacob Hviid, som vi har i studiet for at dele sine tanker om netop den del af uddannelsespolitikken.&quot;Den demokratiske selvtillid blandt unge daler.” ”Unge mistrives.” ”Unge bruger alt for lang tid på sociale medier og bekymrer sig alt for meget.” Der bliver talt meget om os. Os unge. Men hvornår bliver der talt med os? I denne programserie deler unge deres perspektiver på samfundet. For hvilket samfund drømmer vi om? Og hvordan kommer vi derhen? Med andre ord ser vi nærmere på unges udfordringer og muligheder - en ad gangen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52399391/jacobhviid13.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Jan 2023 06:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:34:14</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52399391/jacobhviid13.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kom ud af civilsamfundssovsen!</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58543214/inspi3.mp3</link>
			<description>Yngre generationer oplever og agerer betydeligt anderledes i verden end tidligere generationer har gjort, derfor bliver aktører i civilsamfundet også nødt til at tænke anderledes, hvis de vil imødekomme unge. Kristian Engberg, som er initiativtageren bag foreningen Inspiratorium, arbejder for at understøtte og opbygge nye og gamle sociale fællesskaber, der smuldrede under coronaepidemien. I den her episode deler han ud af sine tanker om ildsjæle, og hvordan det at være frivillig kan anskues på mange andre måder end den måde der er dominerende i civilsamfundet nu.Ungdomsbureauet ser nærmere på forskellige aspekter af ungdomslivet. Din vært Gunvor Barkholt dykker ned i nogle af de bekymringer, tanker og drømme der fylder hos ungdommen. Med andre ord, så ser vi nærmere på unges udfordringer og muligheder – En ad gangen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58543214/inspi3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Feb 2024 06:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:36:27</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58543214/inspi3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Når identitet og arbejde smelter sammen</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58609839/kulturbranche3.mp3</link>
			<description>For mange i kulturbranchen handler dét at gå på arbejde ikke kun om at have noget at stå op til. Det handler i høj grad om identitet, og om at kunne bruge sig selv og føle tilfredshed. Det lyder jo lækkert, men måske er der også en bagside ved den her sammensmeltning af identitet og arbejdslivs – og det skal vi blandt andet tale om i dag, så derfor er Katrine Schütt og Mia Hynding i studiet for at fortælle om deres undersøgelse af forholdet mellem identitet og arbejde i kulturbranchen.Ungdomsbureauet ser nærmere på forskellige aspekter af ungdomslivet. Din vært Gunvor Barkholt dykker ned i nogle af de bekymringer, tanker og drømme der fylder hos ungdommen. Med andre ord, så ser vi nærmere på unges udfordringer og muligheder – En ad gangen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58609839/kulturbranche3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Feb 2024 06:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:36:25</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58609839/kulturbranche3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kommunehjerter og containerkulturliv for unge</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58737546/kommunehjerter3.mp3</link>
			<description>&quot;Hvordan kan vi se hjertet i kommunen også?&quot; Det spørgsmål stiller projektet 'en by så blød som en krop' blandt andet. Projektlederen bag projektet, Josephine Marquard, fortæller i den her episode om, hvordan hun som en del af FLUHX i Aarhus, var med til at skabe et sted for unge, hvor de kunne skabe kultur og være sammen. Ungdomsbureauet ser nærmere på forskellige aspekter af ungdomslivet. Din vært Gunvor Barkholt dykker ned i nogle af de bekymringer, tanker og drømme der fylder hos ungdommen. Med andre ord, så ser vi nærmere på unges udfordringer og muligheder – En ad gangen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58737546/kommunehjerter3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Feb 2024 06:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:33:06</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58737546/kommunehjerter3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
