<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>En Gonzo Siger Goddaw</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/5142</link>
		<description>Journalist René Fredensborg er ikke længere træt og trist. Nu er han tilbage i mediebranchen, og sammen med sin ven og kollega Anders Christiansen planlægger han derfor et stort comebackshow. I anden sæson kan du følge tilblivelsen af showet helt indtil, at alt nok går helt galt. Eller René formår at genopfinde sig selv.
'En Gonzo Siger Goddaw' er en fortsættelse af podcastserien 'En Gonzo Siger Goodbye'.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/987/gonzo_goddaw_ny.png"/>
		<item>
			<title>Afsnit 6: Mediepsykokatens vennekreds</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53905859/gonzo6.mp3</link>
			<description>Bøtten ankom til radioen glad, frisk og udadvendt, og spurtede lige ind i en glasvæg. På den måde ligner Bøtten måske mere René end sin ejermand, Maya Tekeli. Vi bruger en time på at gøre os klar til at dechifrere medie-skolegården ud fra temaerne mediepsykopat vs. medienarkoman. Og selvfølgelig genopfindelse vs. genopdagelse. Og ikke mindst følelsen af utilstrækkelighed. Da vi næsten er klar til at gå i seriøs optagelse, er tiden brugt. Det skal vi beklage.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53905859/gonzo6.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 18 May 2023 04:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:59:11</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53905859/gonzo6.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Afsnit 5: This is not a fjolleafsnit #2 feat. Manden, der badede med krokodiller</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53738814/gonzo_goddag_5.mp3</link>
			<description>Det går op for René, at den nye sæson af Gonzo er første sæson indspillet baglæns. Og at det muligvis kræver en såkaldt psykiatrisk udredning at komme væk fra gentagelserne i det hele taget. Vi ringer derfor (igen) til efterskolevennen Jan René, der er vendt tilbage til livet efter en hjerneskade. Han besluttede sig for at finde ud, hvad han var bange for.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53738814/gonzo_goddag_5.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 04 May 2023 11:36:48 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:48:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53738814/gonzo_goddag_5.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Balladen om Scherfigs lokumsbræt</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53638655/gonzo_goddaw_4_1.mp3</link>
			<description>Hvem kan man pege på, som har genopfundet sig selv (med succes)?Hvordan får vi René et sted hen, hvor han ikke skal betale af på sin gæld ved at lave fjollede udsendelser?Hvorfor har Renés kulturelite-onkel Nikolaj Scherfig behov for at have sig en alkoholiker-ven?Og sidst, men ikke mindst: Har Anders virkelig opklaret mordet på Olof Palme?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53638655/gonzo_goddaw_4_1.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Apr 2023 07:21:57 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:43:42</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53638655/gonzo_goddaw_4_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brobygger i klovnesko sælger signeret plæneklipper</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53558427/gonzo_goodbye_3.mp3</link>
			<description>Med fokus på fornyelse, viser det sig, at fanklubbens formand, Jacob Svendgaard, har genopfundet sig selv. Han er gået i Renés fodspor, og er taget til Filipinerne, hvor han først fik sig en kæreste i Manila, som dog giftede sig med en belgier, mens Svendgaard selv var nordpå. Sammen brainer vi på showet på Hjallerup Marked, under arbejdstitlen: Danskere i bur</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53558427/gonzo_goodbye_3.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Apr 2023 12:46:29 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:40:32</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53558427/gonzo_goodbye_3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Afsnit 2: Karaktermord: Genopfind dig selv!</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53439774/gonzo2ny.mp3</link>
			<description>Skuespiller og komiker Rasmus Bruun river Renés nye comeback-koncept fuldstændigt fra hinanden. Anders vakler. For skal alt det, der engang var så sjovt, virkelig dø til fordel for nyt materiale?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53439774/gonzo2ny.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Apr 2023 13:44:34 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:57:02</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53439774/gonzo2ny.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Afsnit 1: Terrorklovnen Bom Bom</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53437256/gonzo_1_prolog.mp3</link>
			<description>Det viser sig, at René Fredensborg aldrig forlod mediebranchen, og nu påstår at have større succes end nogensinde før. Et stort comebackshow på Hjallerup Marked er i støbeskeen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53437256/gonzo_1_prolog.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Apr 2023 07:46:36 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:27:45</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53437256/gonzo_1_prolog.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Afsnit 7: GIV SLIP ELLER GIV OP!</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/54072904/gonzo7.mp3</link>
			<description>Din diagnose er: Du er et menneske. Siger sognepræst i Sorgenfri - Ane Sofie Lindegaard. Det er en forklaringsmodel, som René for alvor fatter i sit lange seje træk på at forstå sig selv og alle andre. Således bliver Katinka PA's klage over aldersdiskrimination håndteret forbilledligt. Og endelig skal vi på forhånd beklage, at du skal høre en pattestiv René synge sang nr. 13 fra ‘Grease' som godnatsang. Indslaget fungerer udelukkende som en slags forherligelse af alkohol og pot. Eller som Kierkegaard sagde det: Det største bedrag er selvbedraget.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/54072904/gonzo7.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jun 2023 09:35:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:20</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/54072904/gonzo7.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Afsnit 8: Dick Kaput: A friend from Hell</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/54324778/gonzo8.mp3</link>
			<description>Vi forsøgermed en evaluering af Det Store Comeback Show på Hjallerup Marked, men kommer også omkring andre væsentlige spørgsmål:- Er der virkelig en afstøbning af en gigantisk pik på Bergurs marmorbord? (og er det et Klovn-afsnit, der ikke er lavet endnu?) - Bider Anders af Simon A? - Hvad skete for første gang i rock’n’roll-historien - backstage til Mike Tramp spiller White Lion i Helsingør?- Er par-polterabend et hastigt voksende fænomen, vi bør slå hårdt ned på?- Var det upassende at råbe et trefoldigt ‘fisse’ til Anders’ bryllup? - Havde Onkel Reje egentlig brug for Ibi-Pippis’ hængenosser-aktion?- Hvem er inde i Ekstra Bladets elefantdragt? - Og sidst, men ikke mindst: Lader René som om, han kender Casper Christensen?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/54324778/gonzo8.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 13 Jun 2023 10:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:59:11</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/54324778/gonzo8.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Afsnit 9: På bagsiden af hjertet - samtalen om mor</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/55233395/gonzo_9_ny.mp3</link>
			<description>Anders har længe presset på for den store samtale om Renés forhold til sin mor. Renés tidligere psykolog, Pernille Andrés Blidsøe, møder op til en times session - og meget falder på plads. For hvordan opnår man frihed fra svære relationer? Hvordan genkender man sin smertes mønster? Hvordan håndterer man manglende anerkendelse? Tiden er kommet, hvor vi langt om længe kommer til bunds i René Fredensborg.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/55233395/gonzo_9_ny.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Jun 2023 10:20:55 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:25:22</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/55233395/gonzo_9_ny.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Afsnit 10: Kost kost med hård bagkant</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56401815/gonzo10.mp3</link>
			<description>Evalueringsafsnit, hvor vi gennemgår vores såkaldte ‘Sommernoter’, og gør klar til at lancere koncepterne: ‘Skamløs’, ‘Prispolitiet’, ‘På pletten i Parcelhus-Danmark - Oliver Bjerrehuus flytter ind’, Sange, der ændrer ordlyd over afstand (Stupid Man - Stomic Pain fx)., ‘Svineren - jokes på et dårligt oplæg- fire komikere konkurrerer i at returnere platte jokes’ og ikke mindst: ‘Selvmordsklubben - aktiv livshjælp’. Desuden hører vi René øve sin lejlighedssang til hans brors bryllup. Og i anledning af, at Renés bror hedder Dennis Knudsen, ringer vi til den anden Dennis Knudsen for at hylde angrebet på Molslinjen. Få også svar på spørgsmålet om, hvordan Anders forkæler sig selv.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56401815/gonzo10.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 08 Aug 2023 11:36:25 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:27</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56401815/gonzo10.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
