<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>En mand med en sag</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4082</link>
		<description>Popmusikeren Søren Rasted er en mand med en sag. Hans sag er medicinsk cannabis. Fornyelig oplevede Søren hvor meget medicinsk cannabis har hjulpet hans mor Kirsten ud af gigtsmerterne, og derfor undrer han sig. Hvorfor er myndighederne, lægerne og politikeren stadig på hælene når det gælder dråber lavet af en plante som menneskeheden har kendt til og anvendt i århundreder? Derfor har lavet en serie programmer - i samarbejde med Gigtforeningen - hvor han forfølger sin sag.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/438/En_mand_med_en_sag.png"/>
		<item>
			<title>Mette Bryde Lind, direktør i Gigtforeningen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106389/26961402-audio.m4a</link>
			<description>Søren har Direktøren for Gigtforeningen Mette Bryde Lind i studiet til en snak om hvor gigtforeningen står i sagen om medicinsk cannabis. Gigt er den mest udbredte kroniske lidelse i Danmark og Søren vil gerne vide hvad gigtforeningen kan gøre for de mange patienter der ligesom Sørens mor lider af kroniske smerter. Der bliver også gjort en status over hvordan Dorte med gigtformen Lupus har det 5 uger efter hun for første gang har prøvet CBD dråber. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106389/26961402-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Apr 2018 18:07:32 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106389/26961402-audio.m4a" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Thomas Senderovitz, direktør i lægemiddelstyrelsen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106390/26925602-audio.m4a</link>
			<description>I dagens program af “En mand med en sag” interviewer Søren direktøren for lægemiddelstyrelsen Thomas Senderovitz.De diskuterer forsøgsordningen og proceduren for godkendelse af lægemidler generelt. I programmet er Manu Sareen også i studiet. Han har dedikeret sit liv efter politik til at kæmpe for retten til at bruge cannabis i medicinsk sammenhæng. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106390/26925602-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Mar 2018 18:07:39 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106390/26925602-audio.m4a" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Claus Høm, formand i Scleroseforeningen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106391/26917566-audio.m4a</link>
			<description>Scleroseforeningens formand Claus Høm er i studiet. Han fortæller om udfordringerne ved at være formand for en patientgruppe der kunne have gavn af medicinsk cannabis, men som er fanget i en forsøgsordning der ikke er gennemtænkt. Søren taler også med Dorte der har sclerose. Hun har forsøgt cannabis som medicin før og ved det virker, men hendes læge vil ikke udskrive det og hun er ikke tryg ved at kriminalisere sig selv. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106391/26917566-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Mar 2018 18:07:06 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106391/26917566-audio.m4a" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>En mand med en sag  27-03-2018</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106392/26905919-audio.m4a</link>
			<description>Popmusikeren Søren Rasted er en mand med en sag. Hans sag er medicinsk cannabis. For nylig oplevede Søren hvor meget medicinsk cannabis har hjulpet hans mor Kirsten ud af gigtsmerterne, og derfor undrer han sig. Hvorfor er myndighederne, lægerne og politikeren stadig på hælene når det gælder dråber lavet af en plante som menneskeheden har kendt til og anvendt i århundreder? Derfor har lavet en serie programmer - i samarbejde med Gigtforeningen - hvor han forfølger sin sag.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106392/26905919-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Mar 2018 18:07:33 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106392/26905919-audio.m4a" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Folket bruger Cannabisolie</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106393/26894669-audio.m4a</link>
			<description>I program 5 af &quot;En mand med en sag møder Søren 3 cases han interviewer før og efter de har prøvet at bruge cannabisolie for første gang. Han hører om hvordan de har det før og efter - både mentalt og fysisk. Den første case er Vinni på 60 der lider af psoriasisgigt. Derefter interviewer Søren Dorte der lider voldsomt under en anden gigtform der går under navnet Lupus. Afslutningsvis taler Søren med en kvinde ved navn Heidi der i mange år har lidt af kronisk migræne</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106393/26894669-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 26 Mar 2018 18:07:44 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106393/26894669-audio.m4a" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Lægeforeningens bekymringer over forsøgsordning med medicinsk cannabis</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106394/26856144-audio.m4a</link>
			<description>Lægeforeningens formand Andreas Rudkjøbing forklarer Søren hvorfor han er bekymret for den nye forsøgsordning der trådte i kraft i januar 2018. Han fortæller hvor de praksiserende læger står overfor ordningen og om hvordan de føler, at den politiske beslutning der er blevet truffet henover hovedet på dem ikke gavner hverken læger eller patienter. 
I programmet får Søren også læge TIna Horsted i studiet. Hun er en af de få læger i Danmark der ordinerer medicinsk cannabis. Hun har sammen med sin sekretær antropologen Anders Dahl daglig kontakt med flere hundrede smertepatienter som hun behandler i sin smerteklinik i København.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106394/26856144-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Mar 2018 18:07:38 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106394/26856144-audio.m4a" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Cannabisplantens kontroversielle historie</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106395/26843304-audio.m4a</link>
			<description>Jonas Østergaard er forfatter til bogen &quot;Alt om cannabis&quot;. Han laver et oprids af cannabisplantens kontroversielle historie.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106395/26843304-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Mar 2018 18:07:25 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106395/26843304-audio.m4a" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hvordan fungerer cannabisplanten? </title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180113/26828306-audio.m4a</link>
			<description>I programmet gør Hjerneforsker Eva Maria Meier Carlsen Søren klogere på hvordan cannabisplanten interagerer med et system vi har i kroppen - kaldet det endocannabinoide system. Eva Maria Meier Carlsen er en af de danske forskere der forsker i effekten af cannabis i medicinsk sammenhæng. Hun har de seneste år undersøgt, hvordan cannabis virker på celleniveau i hjernen og på rygmarven.Søren har også statistiker Robin Christensen i studiet for at tale om hvor langt forskningen er fra at have den evidens lægeforeningen og lægemiddelstyrelsen kræver før de vil anbefale lægerne at benytte sig af forsøgsordningen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180113/26828306-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Tue, 20 Mar 2018 18:00:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180113/26828306-audio.m4a" length="3120" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:52:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hvordan fungerer cannabisplanten?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106396/26828306-audio.m4a</link>
			<description>I programmet gør Hjerneforsker Eva Maria Meier Carlsen Søren klogere på hvordan cannabisplanten interagerer med et system vi har i kroppen - kaldet det endocannabinoide system. Eva Maria Meier Carlsen er en af de danske forskere der forsker i effekten af cannabis i medicinsk sammenhæng. Hun har de seneste år undersøgt, hvordan cannabis virker på celleniveau i hjernen og på rygmarven.Søren har også statistiker Robin Christensen i studiet for at tale om hvor langt forskningen er fra at have den evidens lægeforeningen og lægemiddelstyrelsen kræver før de vil anbefale lægerne at benytte sig af forsøgsordningen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106396/26828306-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Tue, 20 Mar 2018 18:00:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106396/26828306-audio.m4a" length="3120" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:52:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>En mand med en sag</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106397/26815618-audio.m4a</link>
			<description>Søren Rasted er en mand med en sag. I sommer lagde han en video på Facebook om hvordan han på ulovlig vis havde hjulpet sin gigtsyge mor med at få cannabisolie. I kølvandet på videoen modtog han flere 1000 beskeder fra folk der ville dele deres egne historier om hvad cannabisolie havde gjort for dem. En af de historier har Søren i studiet. Det er Betina der fortæller om hendes smerter før og efter brug af cannabisolie.  Fra januar 2018 trådte forsøgsordningen med medicinsk cannabis i kraft, men informationen om ordningen er sparsom og ordningen ikke gennemsigtig for patienter at navigere i. Hvem er berrettiget til det? Er der tilskud til medicinen osv. Formanden for Dansk Selskab For Almen Medicin Anders Beich taler med Søren om udfordringerne omkring den nye forsøgsordning. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106397/26815618-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Mar 2018 15:47:40 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106397/26815618-audio.m4a" length="3285" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:45</itunes:duration>
		</item>
	</channel>
</rss>
