<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Engle og Dæmoner – Radio24syv</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4084</link>
		<description>Journalist og teolog Iben Thranholm taler med forskellige gæster om religion og tro. Det handler bl.a. om demokrati og tro, djævle og dæmoner og barnetro.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/439/Engle_og_D_moner.jpg"/>
		<item>
			<title>Engle og Dæmoner 09-06-2014</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106398/9912461-audio.mp3</link>
			<description>Søren Pind har ikke bare klare holdninger til politik, men også til folkekirken. Det hele er blevet til lallende kristendom. Kirken skal missionere og gøre danskerne kristne i steder for at prædike politik. Om sin egen tro på kristendommen siger Pind at den sætter ham fri. Hør Pind give folkekirken en opsang og fortælle om sine egne helt personlige oplevelser med tro. Iben ThranholmProduktion Viktor Zeuthen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106398/9912461-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Jun 2014 10:05:45 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106398/9912461-audio.mp3" length="3314" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:14</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Engle og Dæmoner 29-05-2014</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106399/9887284-audio.mp3</link>
			<description>De fylder meget i debatten, men vi møder dem sjældent personligt. Islamisterne, der vil have demokratiet afskaffet og indført sharia-loven. De er dem, som ingen hverken tør eller har lyst til at tale med. Men uanset hvad man tror på, er der en logik og en sammenhæng i det. Hvad mener og tror en islamist egentligt om Gud? Gæst er Abdel Karim Strange, som er medlem af den islamistiske bevægelse Hibz-ut Tahir. Iben ThranholmProduktion Viktor Zeuthen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106399/9887284-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 29 May 2014 10:03:17 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106399/9887284-audio.mp3" length="3318" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:18</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Engle og Dæmoner 16-05-2014</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106400/9844732-audio.mp3</link>
			<description>Har du nogensinde stillet dig selv spørgsmålet: hvorfor er jeg ikke er død? Det kunne ligeså været gået grueligt galt, men det gjorde det ikke. Du er stadigt i live. Var det held, statistisk usikkerhed - var det kærlighed eller var det Gud? Det giver journalist og musiker Torben Steno svar på baggrund af hændelser i hans eget liv. Gæst: Journalist, radiovært og musiker Torben Steno. Iben ThranholmProduktion Viktor Zeuthen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106400/9844732-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 16 May 2014 10:03:18 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106400/9844732-audio.mp3" length="3328" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:28</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Engle og Dæmoner 21-04-2014</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106401/9734160-audio.mp3</link>
			<description>Engle og Dæmoner med Iben Tranholm. Barnetroen. Det er den, som mange griber til, når det brænder på.  Man det kan også være en holdning til at tro – at man er åben og tillidsfuld som et barn. Voksne kan lære meget af børn når det gælder tro. Det fortæller entertaineren og tv-værten Sigurd Barrett, som har skrevet en bibelhistorie for børn. Selv har han troet på Gud siden han var lille og så har han gode råd til forældre der gerne vil tale om tro med deres børn. Gæst: Tv vært og  entertainer Sigurd Barrett. Iben TranholmProduktion Viktor Zeuthen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106401/9734160-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Apr 2014 16:03:26 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106401/9734160-audio.mp3" length="3324" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:24</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Engle og Dæmoner  18-04-2014</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106402/9723501-audio.mp3</link>
			<description>Engle og Dæmoner med Iben Tranholm. Djævel og dæmoner var noget som folk troede på i middelalderen. I dag har vi psykologien til at forklare hvorfor vi er angste, deprimerede eller onde. Men hvad nu hvis virkeligheden er en anden end du er blevet fortalt? Hvad nu hvis den er fyldt med usynlige væsener, som du ikke kan se, men som bestemmer hvordan du har det? Mogens Svendsen er en af de få danske præster, som befrier mennesker, der er plaget af dæmoner. Han fortæller om hans erfaringer med, hvor virkelige dæmoner og deres angreb er i dagens Danmark. Gæst: Folkekirkepræst Mogens Svendsen. Iben TranholmProduktion Viktor Zeuthen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106402/9723501-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Apr 2014 16:02:55 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106402/9723501-audio.mp3" length="3326" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:26</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Engle og Dæmoner 17-04-2014</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106403/9719620-audio.mp3</link>
			<description>Engle og Dæmoner - med Iben Tranholm. Hvordan kan man leve efter bestemte regler, som Gud har fastlagt for tusinder af år siden og samtidigt være en moderne demokrat? Det er kun rabbineren, der kan fortolker Guds lov og han er ikke bundet af skulle følge med tiden. I demokratiet er det selvbestemmelse og flertalsafgørelse, der er i centrum. Hvordan balancerer man med to så forskellige levemåder i ét liv. Det fortæller forfatter og filosof Lene Andersen om, som konverterede til jødedommen samtidigt med at hun skriver om demokrati og fremtid. Gæst: Forfatter og filosof Lene Andersen. Iben TranholmProduktion Viktor Zeuthen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106403/9719620-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 17 Apr 2014 16:02:50 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106403/9719620-audio.mp3" length="3315" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:15</itunes:duration>
		</item>
	</channel>
</rss>
