<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Et Dyreliv</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4088</link>
		<description>Hele Danmarks Doktor Dyregod, dyreadfærdsspecialisten Anette Røpke sætter ord på danskernes kæreste eje, nemlig vores kæledyr.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/441/Et_dyreliv.png"/>
		<item>
			<title>Highligts Et Dyreliv med grise</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106415/14758073-audio.mp3</link>
			<description>Et Dyreliv har i dagens program fokus på grise. Anette får besøg af filmgrisen Harry, der elsker at se tv og minigrisen Brunhilde. Vi skal også på besøg hos Zentropas Peter Aalbæk, der afliver sine egne grise ved at skyde dem på klods hold med en salonriffel. Herudover taler vi om grisens intelligens med dyrevelfærdsforkæmper Jette Rosenkvist og formand for Det Dyreetiske Råd, Bengt Rosenkvist.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106415/14758073-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Oct 2016 07:05:09 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106415/14758073-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Thorshøjgård</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106416/14441704-audio.mp3</link>
			<description>Ved Dronningmølle i Nordsjælland ligger en af Danmarks ældste biodynamiske landbrug Thorshøjgård. Her gør Niels Stokholm og Rita Hansen en dyd ud af at opdrætte de Røde Danske Malkekvæg i overensstemmelse med deres instinkter og i balance med naturen, og det er noget, der kan smages på kødet. Rita og Niels leverer nemlig oksekød til ingen ringere end Restaurant Noma. I sidste udgave af Et Dyreliv er Anette taget på besøg på den rødmalede gård, der blev danmarkskendt, da Phie Ambo i 2014 lavede den prisvindende dokumentarfilm ”Så meget godt i vente,” om en af de mest idealistiske bondemænd i Danmark. Omgivet af høns og køer taler Anette og Rita om bæredygtigt landbrug og om en instinktiv evne til at forstå tyresprog.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106416/14441704-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Sep 2016 14:41:31 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106416/14441704-audio.mp3" length="3286" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:46</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Knuthenborg Safaripark</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106417/14408204-audio.mp3</link>
			<description>Et Dyreliv er taget til Anettes hjemstavn, Lolland, for at besøge dyrene i Knuthenborg Safaripark. På en af årets første efterårsdage tager adfærdsbiologen Lisbeth Høgh Anette med på safari i sin mørkegrønne Land Rover. En safaritur, der foregår på dyrenes præmisser vel og mærke, hvilket betyder, at man må køre pænt udenom, når et dovent æsel er faldet i staver midt på vejen.Med udsigt til næsehorn i sjove stillinger, nysgerrige ulve og frække lemurer tager de to dyrevenner en snak om dyreetik og menneskets fremmedgørelse fra naturen.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106417/14408204-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 03 Sep 2016 20:05:44 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106417/14408204-audio.mp3" length="3299" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Dyreliv uge 34, 2016</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106418/14374414-audio.mp3</link>
			<description>Det handler i dag om biodiversitet og artsdiversitet. På den økologiske biodiversitetsgård, Knuthenlund, arbejder de blandt andet med bevaring af de gamle husdyrracer - som den røde danske malkeko og den sortbrogede danske landracegris. Anette Røpke har besøg af godsejer på Knuthenlund, Susanne Hovmand-Simonsen, og konsulent ved gården, agronom Karsten Snitkjær.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106418/14374414-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Aug 2016 20:05:57 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106418/14374414-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Dyreliv uge 33, 2016</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106419/14322578-audio.mp3</link>
			<description>Et Dyreliv har besøg af skuespiller Ellen Hillingsø og hendes veninde Louise Paulsen.De har kendt hinanden i mange år, og deres venskab startede for 12 år siden, da Louise var barnepige for Ellens børn.Men de er ikke de eneste i studiet, der har et særligt venskab – det har deres to hunde Bertha og Purdey også.Senere i programmet kommer klinisk diætist, Maria Felding, på besøg. Hun vil blandt andet fortælle om, hvilke proteiner man kan spise, hvis man lever som veganer.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106419/14322578-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Aug 2016 15:19:01 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106419/14322578-audio.mp3" length="3282" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Dyreliv uge 32, 2016</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106420/14284081-audio.mp3</link>
			<description>Susanne Hovmand-Simonsen fra godset Knuthenlund på Lolland skulle både forbi Australien, Odense, Et kunststudie og en karriere hos Lauritz.com før hun vendte hjem til godset. Og så transformerede hun det til et økologisk landbrug med fokus på diversitet og empati og at alle processer i dyrkning af afgrøder, opfostring af besætning og omformning af råvarer til madvarer sker med omtanke og på selve gården, der også kan besøges. Glade dyr, ansatte og prisbelønnede oste og pølser er en konsekvens. Midt i det hele byggede hun et mejeri og manglede en mejerist. Ham fandt hun til en gammel elevfest på den lokale folkeskole. Og det var Jesper, som hun havde gået i klasse med i 9 år og ikke set i 20. Nu er de gift og har fået to børn og driver godset sammen.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106420/14284081-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Aug 2016 20:05:26 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106420/14284081-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Dyreliv uge 26, 2016</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106421/13956678-audio.mp3</link>
			<description>I det sidste program inden sommerpausen får Anette Røpke besøg af Camilla Brøgger fra Trend Dog, der gør os klogere på, hvilke naturlige produkter man kan give dyrene, hvis de er blevet ramt af lus eller flåter. Louise Paulsen gæster også studiet, og hun fortæller blandt andet om sin Instagram profil ’Postmilkgeneration’, hvor hun inspirerer andre til at leve veganisk. Anette Røpke</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106421/13956678-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Jul 2016 20:05:17 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106421/13956678-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Dyreliv uge 25, 2016</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106422/13903591-audio.mp3</link>
			<description>Et Dyreliv handler om udrydningstruede orangutanger. Anette Røpke har besøg af Radio24syv journalist Mette Meldgaard og direktøren for Red Orangutangen, Claus Staunstrup Nilsson. Mette Meldgaard har i forbindelse med et TV program til DK4 været i Borneo og besøgt Nyrau Menteng, rehabiliteringscenteret for orangutanger. Det fortæller hun om i programmet. Direktøren for Red Orangutangen, Claus Staunstrup Nilsson fortæller om det arbejde der bliver gjort for at bevare orangutangerne. I TAT handler det om at reagere på sin mavefornemmelse, hvis man fornemmer at et dyr fx er syg. Anette Røpke</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106422/13903591-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Jun 2016 20:05:30 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106422/13903591-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Dyreliv uge 24, 2016</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106423/13864837-audio.mp3</link>
			<description>&quot;Grise er ligesom mennesker. Vi er ligeglade med hvem der dør omkring os bare vi selv kan blive ved med at rage til os&quot;. Peter Ålbæk afliver sine grise ved at skyde dem på klods hold med en Salonriffel i Magnum størrelse iført lyddæmper. De er opfostret på madaffald fra Zentropas kantine. Peter er fan af grisen og på trinene foran fordøren ind til gården i Herfølge står der en keramikgris med vinger. Et Dyreliv er atter taget på landet. Anette Røpke</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106423/13864837-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 18 Jun 2016 20:04:48 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106423/13864837-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Dyreliv uge 23, 2016</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180204/13817082-audio.mp3</link>
			<description>Et Dyreliv har i dagens program fokus på grise. Det skal blandt andet handle om grisens intelligens, op mod hvordan vi holder dem i praksis. Til at diskutere dette er Bengt Holst og Jette Rosenkvist i studiet. Jette Rosenkvist er dyrevelfærdsforkæmper og Bengt Holst er formand for Det Dyreetiske Råd, der er et uafhængigt råd nedsat under Miljø- og Fødevareministeren. I studiet er også eventyrfortælleren Else Marie Kristensen sammen med minigrisen Brunhilde.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180204/13817082-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Jun 2016 14:08:15 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180204/13817082-audio.mp3" length="3282" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Dyreliv uge 22, 2016</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180205/13776465-audio.mp3</link>
			<description>Et Dyreliv får besøg af den tjekkoslovakiske ulvehund Linari og ejeren og opdrætteren Ivalo Ravn. De skal blandt andet tale om hvilken forskel der er på ulve og hunde, og hvad man skal være opmærksom på, når man har en ulvehund. Senere rådgiver Anette en lytter, som har en udfordring med sin hund, der stresser når de er til svømning. Anette Røpke</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180205/13776465-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Jun 2016 20:05:20 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180205/13776465-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Dyreliv uge 20, 2016</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180206/13648040-audio.mp3</link>
			<description>Solen skinner, fuglene kvidrer og hestene slænger sig på Rørmosegård nær Ishøj, hvor Maria Dalsgaard Cheung driver sit landsted med fokus på heste og Akademisk Ridekunst. Anette Røpkes 5-årige frederiksborgerhingst Gulliver Svinding er nu nået til det stadie, hvor han skal rides til og det skal ske på en helt særlig måde. Anette Røpke</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180206/13648040-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 21 May 2016 20:04:55 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180206/13648040-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Dyreliv uge 19, 2016</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180207/13530706-audio.mp3</link>
			<description>Bent Brenderup er tilbage i Et Dyreliv. Foran Anettes mange heste, hvoraf nogle af dem er Frederiksborgere, tager de to en snak om den næsten uddøde race og arbejdet med at vedligeholde både avlsarbejde og andre traditioner omkring ”kongernes heste”.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180207/13530706-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 13 May 2016 17:17:15 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180207/13530706-audio.mp3" length="3225" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:45</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Dyreliv uge 18, 2016</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180208/13464570-audio.mp3</link>
			<description>Ugler har indtaget Radio24syv. Det sætter alting i stå når Joan Dusi fra Ugleriget ankommer med My, Molly og Ullu. De er alle tre tamme og slet ikke til at stå for. My er en pygmæugle, Molly er en Brilleugle og Ullu er en Indisk Hornugle. Lær uglerne bedre at kende og find ud af hvad der skal til for at holde en tilfreds ugle i fangenskab.Kirsten og den smukke Lagotto hund, Maggie kommer også ind til både Et Dyreliv og alle uglerne. Maggie kommer blandt andet ikke når Kirsten kalder, så det har hun lige brug for lidt tips og tricks til at lave om på.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180208/13464570-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 06 May 2016 13:22:51 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180208/13464570-audio.mp3" length="3282" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Dyreliv uge 17, 2016</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180209/13420185-audio.mp3</link>
			<description>Dyrlæge Birgitte Langvad fra akupunkturhuset Nucleus. arbejder blandt andet med akupunktur til dyr og kender meget til den kinesiske tankegang og behandlingsmetoder. Morten Krabbe fra Human-balance.dk importerer indiske urter og arbejder ud fra det indiske Ayurveda fundament. Sammen med Anette giver de et omfattende indblik i deres erfaringer med kinesiske og indiske urter og behandlingsmetoder evt. i kombination med ordinær medicin og behandling. Anette Røpke</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180209/13420185-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Apr 2016 20:04:33 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180209/13420185-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Dyreliv uge 16, 2016</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180210/13349660-audio.mp3</link>
			<description>Sangeren Erann DD er vokset op med et æsel, han samler på gamle døre og kan godt lide store og mange dyr. Helt undtagelsesvist har han taget sine to blå Grand Danois Fersken og Luli med ind til byen og til Radio24syvs studier. Allerede før elevatoren og trappeopgangen er det et projekt, man er tæt på at fortryde.
Hør Anette give Erann gode råd til hundenes træning og om hvordan det var engang at være kommet til at sige ja til at passe 13 Grand Danois hundehvalpe og om han har fortrudt at han nu har to.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180210/13349660-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Apr 2016 13:34:25 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180210/13349660-audio.mp3" length="3275" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:35</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Dyreliv uge 15, 2016</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180211/13301895-audio.mp3</link>
			<description>Et dyreliv - nu med talende papegøje!
Papegøjer er blevet poplære kæledyr, men der er desværre mange, der ikke kender til papegøjernes behov. Derfor er der mange papegøjer, der er ensomme, fejlernærede og ikke får nok motion. Det fortæller den første gæst om. Det er Suz Nordleif Hansen, formand for Dansk Papegøje Forening, og hun har den snakkesalige papegøje, Tjugo, med i studiet.
I anden del af programmet, er Fhinn Yhde og brevduen, Onslow, på besøg. Sæsonen for brevdue-kapflyvning er nemlig lige om hjørnet, og det skal blandt andet handle om, hvordan brevfuglene orientere sig.
The Animal Talk handler om fugles bevidsthed og intelligens.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180211/13301895-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 15 Apr 2016 16:18:29 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180211/13301895-audio.mp3" length="3282" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Dyreliv uge 14, 2016</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180212/13234661-audio.mp3</link>
			<description>Denne episode er dedikeret hundene.
Jamina og hendes Westie Bailey, er gæster. Jamina ved ikke hvordan hun skal håndtere Baileys gøen, der er taget til efter at han blev angrebet af en hund, der sneg sig ind i deres egen have/territorie. Trine og blandingshunden Ziki har også brug for råd. Ziki har haft en lidt dårlig start på livet og beskrives af Trine som værende både fysisk og psykisk udviklingshæmmet med et hængende bagparti. Nu vil Trine gerne vide om det er klogt at lade hende blive mor og have svar på hvor meget, der egentlig går i arv.
The Animal Talk handler om raceegenskaber.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180212/13234661-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Apr 2016 16:35:26 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180212/13234661-audio.mp3" length="3282" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Dyreliv uge 13, 2016</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180213/13172077-audio.mp3</link>
			<description>Det er så småt ved at blive forår og tid for hesteejere til at tænke i forebyggelse af sygdomme. Og i det hele taget være ansvarsbevidst i forhold til heste. Dyrlæge med mobil-klinik Karsten Key er gæst. Bliv klogere på heste og hormoner, forfangenhed og astma/allergier. Rikke Schultz er også dyrlæge og arbejder med Akupunktur, Osteopati og Homøopati, men nu er hun langtidssygemeldt efter at hun og hendes hest blev angrebet under en tur i skoven. Angriberne var to muskelhunde. I The Animal Talk skal det handle om storke. Anette Røpke</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180213/13172077-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Apr 2016 20:04:35 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180213/13172077-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Dyreliv uge 12, 2016</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180214/13103607-audio.mp3</link>
			<description>Slanger har vidt forskellige behov, og det er derfor vigtigt at sætte sig ind i, hvad de har brug for, hvis man overvejer at få en slange. Til at fortælle om det, har jeg inviteret Peter Løve Mark fra slangetaemmer.dk i studiet. Han har også taget nogle slanger med studiet, som jeg glæder mig til at møde. Til sidst i programmet, får jeg besøg af Ane Eline Sørensen, der har lavet et ’’Zoo Manifest’’ i forbindelse med sit masterprojekt på ’Copenhagen Institute for Interactive design’. Vi skal tale om, hvordan dyr i zoologiske haver trives, og om Ane Eline Sørensens virtuelle alternativ til en almindelig zoologisk have. Anette Røpke</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180214/13103607-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Mar 2016 20:04:48 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180214/13103607-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Dyreliv uge 11, 2016</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180215/13054207-audio.mp3</link>
			<description>Et Dyreliv har for første gang en vandrefalk i studiet. Da det meget smukke dyr selvfølgelig ikke kan tale med Anette er også Flemming Salomonsen fra Falkecenter Samsø gæst. Flemming mener at falkejagt, altså jagt hvor man benytter en trænet falk, skal være lovligt i Danmark, og udover sit arbejde ved Falkecenter Samsø, så hjælper han Brøndby Stadion. Flemmings falke skræmmer nemlig de mange alliker og skadefugle væk, der ellers skaber problemer på stadion. Hør også hvad Birgit og hunden Dusty skal gøre for at Dusty kan blive mere tryg ved at være alene. Anette Røpke</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180215/13054207-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 19 Mar 2016 20:04:57 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180215/13054207-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Dyreliv uge 10, 2016</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180216/13009664-audio.mp3</link>
			<description>Katte kan være årsag til nabostridigheder, og det er noget de oplever hos Kattens Værn, hvor de får mange opkald om dette emne. Derfor får ’’Et Dyreliv’’ i denne uge besøg af Anja Larsen fra Kattens Værn, der har en række gode råd til, hvordan man kan undgå det. Derefter hører vi fra Gunnar som har katten Maua. Gunnar har skrevet ind til programmet, og bedt om råd til, hvordan Maua bliver mere fortrolig med andre katte. Anette Røpke</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180216/13009664-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 12 Mar 2016 20:04:17 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180216/13009664-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Dyreliv uge 9, 2016</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180217/12964891-audio.mp3</link>
			<description>Foråret er så småt på vej, og selvom det er dejligt, kan det give nogle udfordringer for heste. De kan i skiftet fra forår til vinter blive ramt af forskellige sygdomme og ubalancer. Hestedyrlæge, Karsten Key, er i studiet for at fortælle om hvordan man kan forebygge det. Derefter får programmet – endnu engang – besøg af katten Monty, der også gæstede programmet for et par uger siden. Monty er verdensberømt på de sociale medier, blandt andet pga. hans kromosomfejl. Denne gang skal vi se lidt nærmere på Montys adfærd. Med i studiet er også hans &quot;menneskeforældre&quot;, Michael og Mikala.  Anette Røpke</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180217/12964891-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 05 Mar 2016 20:04:29 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180217/12964891-audio.mp3" length="3301" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Dyreliv uge 8, 2016</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180218/12919217-audio.mp3</link>
			<description>Denne uges 'Et Dyreliv' får besøg af Miao Hansen, der har åbnet Danmarks første katte-cafe - Café Miao. Med i studiet er også Snehvide, der er en af kattene fra cafeen. Hun fortæller blandt andet om, hvordan hun fik ideen, og hvordan gæsterne oplever, at det er afstressende at være blandt kattene. I anden del af programmet kommer Simone Holm og hunden Morrison. Simone har skrevet til programmet, og bedt om råd til, hvordan hun skal håndtere Morrisons pludselige aggressive adfærd overfor andre hunde. Anette Røpke</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180218/12919217-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Feb 2016 20:04:43 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180218/12919217-audio.mp3" length="3301" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Dyreliv uge 7, 2016</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180219/12866953-audio.mp3</link>
			<description>&quot;Et Dyreliv&quot; handler denne gang om den stigende interesse, der er for at adoptere dyr fra internater landet over. Internatleder fra Fyns Internat, Lene Frahm, er i studiet og fortæller om, hvordan de oplever interessen, og hvad der er vigtigt at vide, når man vil adoptere et dyr. Therese Wilbert, direktør fra Kattens Værn, er med over telefonen i The Animal Talk. I den anden del af programmet er der fint besøg af den verdenskendte kat, Monty, der har downs syndrom og har over 180.000 følgere på Facebook. Monty er desuden en af de mange katte, der er blevet adopteret fra et Internat. Med i studiet er også Montys menneskerelationer, Mikala og Michael.  Anette Røpke</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180219/12866953-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Feb 2016 20:05:17 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180219/12866953-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Dyreliv uge 6, 2016</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180220/12810682-audio.mp3</link>
			<description>Hvis ikke du har hørt om øglen Arne endnu, og hvis du vide alt om marsvin, så lyt med i denne særudgave af Et Dyreliv, hvor vi har samlet nogle af de mest spændende historier fra tidligere udsendelser.  Anette Røpke</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180220/12810682-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Feb 2016 20:04:25 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180220/12810682-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Dyreliv uge 5, 2016</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180221/12737887-audio.mp3</link>
			<description>Vi tager helt ind i ridehuset hos Bent Branderup, Danmarks største kapacitet indenfor Akademisk Ridekunst. Ridehuset er en del af hans idylliske gård på Lolland og vi følger blandt andet hans arbejde i Pilarerne med Fredrigsborghesten Tyson.Bents interesse for heste er næsten ligeså gammel som han selv, karrieremæssigt troede han i noget tid at han skulle være museumsinspektør, men nu udlever han en lykkelig kombination af begge interesser og forsker og undersøger de gamle hestetyper, arbejder med heste, som de gjorde dengang de tilhørte konger og skulle bruges i krig, og så er han verdenskendt som træner af andre trænere indenfor den Akademiske Ridekunst.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180221/12737887-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Feb 2016 15:08:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180221/12737887-audio.mp3" length="3260" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:20</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Dyreliv uge 4, 2016</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180222/12707882-audio.mp3</link>
			<description>Det har lige været bidende koldt udenfor, og i dag skal programmet handle om de dyr, der bor ude i naturen. Hvad gør Naturstyrelsen for at passe på dyrene i naturen? Det gør naturvejleder Jes Aagaard os klogere på. Er det en god idé at fodre fugle, der kommer på besøg i haven? Og hvad med ænderne i parken? Det er har biolog fra Dansk Ornitologisk Forening, Knud Flensted, nogle bud på. Det skal også handle om herreløse katte og så har Anette en opsang til modeskaberne omkring brugen af pels i deres kollektioner. Anette Røpke</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180222/12707882-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Jan 2016 20:04:52 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180222/12707882-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Dyreliv uge 3, 2016</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180223/12678719-audio.mp3</link>
			<description>Et Dyreliv er taget på landet, nærmere betegnet Anettes egen gård ved Karlebo. Det skal nemlig handle om heste og dem står der en del af rundt omkring i foldene, der hører til ejendommen. Hanna Engström fra Gotland i Sverige er gæst. Hun afholder kursus i Akademisk Ridekunst, hvor hun forsøger at lære mennesker at forstå hestenes hele væsen og hjælper dem til at forstå, hvordan de bedst muligt kommunikerer med deres hest, både når de står ved siden af hesten eller sidder på den. Hanna har en helt vild baggrund i forhold til heste. Hun voksede op med en far, der havde sat sig for at fremavle en hestetype i Sverige, der kunne bruges til en vandring, han sammen med andre ville foretage i Sverige inspireret af folkeslagene i Mongoliet. Hanna var kun fire år, da faren gav hende en hest og gav hende som opgave at få gjort sig selv og hesten klar til at kunne klare den store vandring. De skulle afsted to år senere.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180223/12678719-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Jan 2016 14:15:58 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180223/12678719-audio.mp3" length="3170" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:52:50</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Dyreliv uge 2, 2016</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180224/12653479-audio.mp3</link>
			<description>Hunden Helgi fra Hundested er aldrig helt kommet sig over at være blevet mobbet af en Foxterrier som hvalp. Den Islandske Fårehund er derfor stadig meget skeptisk over for mindre hunde. Det vil Helgis menneskerelation, Lars, gerne gøre noget ved. Naturmedicin til dyr skal tages med alvor, og dyreejere skal ikke selvbehandle deres hund, kat eller hest.Der siger dyrlæge og akupunktør Birgitte Langvad, der fortæller om, hvorfor den naturlige medicin er et godt supplement i behandlingen af dyr. Anette Røpke</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180224/12653479-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 16 Jan 2016 20:04:17 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180224/12653479-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Dyreliv uge 1, 2016</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180225/12606980-audio.mp3</link>
			<description>Nogle dyr kaster deres kærlighed på bestemte mennesker. Det har Lars oplevet med hunden Basse, der er stormende forelsket i en ven af familien. Basse er så glad for hende, at hun næsten ikke kan være i fred, når hun er på besøg. Lars vil derfor gerne vide, hvorfor Basse netop har kastet sin kærlighed på denne veninde - om det er duften, udseendet eller noget helt tredje. Et Dyreliv får også besøg af Sofie og hendes forældres hund, Tajga, som elsker at slikke Sofies fødder. I det hele taget er Tajga ret vild med Sofie, så hunden følger hende overalt, når hun er på besøg hos forældrene. Der er altså mange måder, at vise sin kærlighed på. Også når man er hund.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180225/12606980-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Jan 2016 15:07:41 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180225/12606980-audio.mp3" length="3282" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Dyreliv uge 53, 2015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180226/12589880-audio.mp3</link>
			<description>Der er opstået en større konflikt blandt zebrafinkerne i fugleburet hjemme hos Henriette med angreb og afpillede fjerdragter til følge. Derfor må fuglene splittes op i to bure. Men Henriette vil gerne vide, om der er noget hun kan gøre for at sikre fugle-fred og dermed samle flokken igen. Et Dyreliv får også besøg af biofysiker og professor Dr. Thomas Heimburg fra Niels Bohr Instituttet, der fortæller om sin forskning og teori om nervesignaler og lydbølger - og hvad det betyder for kroppens kommunikation, både hos mennesker og dyr. Så det gælder om at slå ørerne godt ud i dagens program. Anette Røpke</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180226/12589880-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Jan 2016 20:04:33 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180226/12589880-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Dyreliv uge 52, 2015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180227/12582267-audio.mp3</link>
			<description>Folketingspolitikeren Simon Emil Ammitzbøll voksede op med en Berner Sennen, men ønskede sig i virkeligheden en gravhund. Med den meget livlige Viggo i hjemmet har Simon Emil fået gravhund for alle pengene. Hvordan hænger et travlt politikerliv så sammen med et godt hundeliv? Nu der er en politiker i studiet, bliver nogle af hundelovens mest omdiskuterede paragraffer samtidig vendt. Her bidrager dyrlæge Claus Sloth fra Skovshoved Dyreklinik også til debatten. Anette Røpke</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180227/12582267-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Dec 2015 20:05:13 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180227/12582267-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Dyreliv uge 51, 2015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180228/12561001-audio.mp3</link>
			<description>Hunden ændrer ens liv og bliver ens bedste ven - eller i hvert fald noget, der ligner. Det siger tidligere minister og prorektor på Københavns Universitet, Lykke Friis, der på alle måder har revideret sine holdninger til hunde OG hundeejere, efter Winston kom ind i hendes liv. Winston, der både er berejst og hjemmevant på universitetet, er naturligvis med Lykke i studiet. Dagens spørgsmål er, om det er muligt at få en indekat eller to, når man bor på en gård med omkring 11 udekatte? Uden der går rivalisering i den, vel at mærke. Det vil Ulrik gerne rådgives omkring, så han lægger også vejen forbi studie 3. Anette Røpke</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180228/12561001-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 19 Dec 2015 20:04:22 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180228/12561001-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Dyreliv uge 50, 2015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180229/12532391-audio.mp3</link>
			<description>Modstand og en vis skepsis over for omverdenen går som en rød tråd gennem denne udgave af Et Dyreliv. Hoppen Balouvira er som voksen blevet angst og genstridig over for alt og alle. Stutteriejer Lotte Holm får ofte at vide, at hun bør skille sig af med Balouvira, som er én af de heste, Anette har foretaget telepatier med. Men man smider ikke bare et dyr væk, siger Lotte. Mindre modstand fra de to Jack Russell Terrier, Gaudi og Carlo, står på ønskesedlen hjemme hos Annette i Vanløse. For når det ringer på døren opstår der kaos - med Gaudi som gøende bannerfører. Anette Røpke</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180229/12532391-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 12 Dec 2015 20:05:01 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180229/12532391-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Dyreliv uge 49, 2015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180230/12506424-audio.mp3</link>
			<description>En elefant er drægtig mellem 21 og 23 måneder, mens giraffens drægtighedsperiode løber over 15 måneder. Det er altså mange års avlsarbejde, der går tabt, hvis graviditeten mislykkes, som det skete i Københavns Zoo i september, hvor elefanten Surin fødte en død unge.
Dyrlæge Mads Frost Bertelsen, der var helt tæt på forløbet, gæster Et Dyreliv og fortæller blandt andet om, hvordan man overhovedet opdager og konstaterer, når store pattedyr som elefanter, giraffer og næsehorn venter en unge.
Anette rådgiver også Alexandra, der gerne vil vide, om det er en god idé, at hendes 5½-årige Yorkshire Terrier/Chihuahua, Aichan, får hvalpe.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180230/12506424-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 04 Dec 2015 15:47:04 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180230/12506424-audio.mp3" length="3282" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Dyreliv uge 48, 2015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180231/12488551-audio.mp3</link>
			<description>Hvordan tracker man et dyr, der er forsvundet eller ligefrem er løbet hjemmefra? Det har Håkan Stolfer fra Bornholm en helt særlig viden om. Han er clairvoyant med speciale i klarsyn, og når behovet opstår, bruger han sine evner på netop at spore dyr. Den et-årige hund Sally er noget af et energibudt. Hoppende af begejstring skynder den sig hen til sin madskål og spiser et par bidder, når familien kommer hjem eller lige er på vej ud ad døren. Sallys menneskerelation Christina vil gerne vide, om det er ren og skær hvalpe-glæde, eller om det er en form for stress-spisning.  Anette Røpke</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180231/12488551-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 28 Nov 2015 20:05:19 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180231/12488551-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Dyreliv uge 47, 2015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180232/12467160-audio.mp3</link>
			<description>Øglen Arne er i studiet i dag, og den er ikke alene. Mens Arne, en cirka 30 cm. lang skægagame fra Australien, er helt harmløs, så er det noget ganske andet med skorpionøglen.
Til at holde styr på - og fortælle om dyrene - kommer Peter fra Zooniverse, der vejleder i at holde eksotiske dyr og krybdyr.
Det kommer også til at handle om, hvilke hunderace, der oftest bider. Niels fra Aarhus har hørt, at Labrador er den mest bidende race, hvilket undrer ham.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180232/12467160-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 20 Nov 2015 14:46:53 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180232/12467160-audio.mp3" length="3292" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:52</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Dyreliv uge 46, 2015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180233/12448027-audio.mp3</link>
			<description>Dyrlægen Karsten Key har parkeret sin mobile - og travle - hesteklinik for en stund for at fortælle om den udvikling, der nu gør det muligt at undersøge og behandle heste i dyrenes eget miljø. Behovet er stigende og sparer ikke mindst turen til dyrehospitalet. - Når noget er muligt, så opstår behovet, siger Karsten Key. Et Dyreliv får også besøg af to gange hund. Af Kanel og Lakrids, der er et miks af racerne dværggravhund, Shih Tzus og Lhasa Apso. De to får som oftest lov til at gå uden snor, men deres menneskerelation Fie må erkende, at det bare ikke er alle, der er med på den idé i det ellers hundevenlige område, hvor de bor. En uenighed, der har brug for et godt råd. Anette Røpke</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180233/12448027-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 14 Nov 2015 20:09:12 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180233/12448027-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Dyreliv uge 45, 2015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180234/12424551-audio.mp3</link>
			<description>Jeg er en marsvin-nørd af de helt store, siger seniordyrlæge ved Københavns Universitet, Mette Lybek Rueløkke, der kommer i studiet og deler ud af sin enorme viden om det lille dyr. Blandt andet, hvordan man opdager sygdom hos marsvin, der som byttedyr har et stort overlevelsesinstinkt og derfor skjuler deres symptomer, så længe de kan. Udtalelser som &quot;min hund kan ikke med vores barn&quot; eller &quot;efter barnet er kommet, har vi ikke rigtigt tid til hunden mere&quot; har Martin fra Faxe hørt lidt for mange af. Derfor vil han gerne forberede sin unge schæfertæve Coco på den baby, som Martin og hans kæreste venter til januar. For hunden skal for alt i verden forblive en del af familien.  Anette Røpke</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180234/12424551-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 07 Nov 2015 20:05:17 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180234/12424551-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Dyreliv uge 44, 2015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180235/12392803-audio.mp3</link>
			<description>- Dyr tænker og føler. Jeg ved det - og jeg kan høre det, siger skuespiller og kunstner Therese Glahn, der gæster Et Dyreliv.
Sammen med Anette træder Therese ind i telepatiens og tankelæsningens særlige univers i dagens program.
En dalmatiner med navnet Coco Chanel lyder umiddelbart meget elegant. Men der er nu ikke meget elegance over den 10-årige Coco Chanels evige jagt på mad. Om det er at rydde køkkenbordet eller finde en gammel madpakke, der er blevet smidt væk, så ryger det hele ned. Med sølvpapir og det hele. Men om det ligefrem er muligt at ændre hundens adfærd i en efterhånden modne alder, ser Anette nærmere på.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180235/12392803-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Oct 2015 14:46:54 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180235/12392803-audio.mp3" length="3282" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Dyreliv uge 43, 2015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180236/12359424-audio.mp3</link>
			<description>Når der står en glas vand på bordet - og gerne et, som et menneske har drukket af - så slår katten Tykmis til og får en tår vand. Dens egen vandskål er tilsyneladende uinteressant og står uberørt hen.
Hunden Louis, en fransk chang malteser, har et noget anstrengt forhold til sin madskål. I stedet for at spise bruger den mere tid på at gø, knurre og kradse i gulvet foran skålen.
Hvad årsagerne er til denne adfærd hos de to dyr, handler Et Dyreliv om i dag. I The Animal Talk ser Anette nærmere på tvangsadfærd hos dyr.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180236/12359424-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Oct 2015 14:12:11 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180236/12359424-audio.mp3" length="3282" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Dyreliv uge 42, 2015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180237/12332850-audio.mp3</link>
			<description>Legesyg og med et nysgerrigt blik er det tre en halv måneder gamle araberføl Shiia svær at stå for. Alligevel er hun moderløs. Hoppen, der var drægtig med Shiia, havde nemlig ikke mælk og afviste sit føl. Derfor er Shiia blevet flasket af sin ejer Jeanette. Føllet går sammen den godmodige Shetlandspony Frida, men hvordan skal Jeannet lære det lille moderløse føl at forstå sin egen art? Siden den var hvalp er Jules blevet socialiseret med andre hunde og har på de daglige gåture mødt alle størrelser og racer. Men det seneste år har Jules, der er af racen Eurasier, ændret adfærd og er blevet mere aggressiv. Især over for større hunde. Spørgsmålet er, hvad årsagen kan være. Anette Røpke</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180237/12332850-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 17 Oct 2015 20:05:39 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180237/12332850-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Dyreliv uge 41, 2015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180238/12308134-audio.mp3</link>
			<description>Det er i alt mere end 50 års erfaringer med heste, der bliver samlet, når Anette inviterer stutteriejer Lotte og hesteejer Lykke i studiet. Med årene er de begge blevet mere åbne over for at gå alternative veje og lære at læse dyrene, når der opstår en udfordring med dyrenes adfærd. Sammen med Anette udveksler Lotte og Lykke viden, erfaringer- og en enkelt anekdote i dagens program. I Ikast har Marianne lige nu fem charmerende og moderløse kattekillinger i pleje. Men hun skal kun beholde to af dem, hvilket er et svært valg. For hvem vil trives bedst sammen? Ved at se på billeder af killingerne, som Marianne har sendt, rådgiver Anette hende til at træffe den rette valg. Anette Røpke</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180238/12308134-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Oct 2015 20:04:43 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180238/12308134-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Dyreliv uge 40, 2015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180239/12259940-audio.mp3</link>
			<description>Hængebugsvinet Harry er kun lige knap en måned gammel, men er allerede i fuld gang med at lære tricks som at gå i seng og sidde ned. For grise er mere og andet end koteletter i supermarkedets frysedisk. Sammen med sin menneskerelation Tina har Harry taget ture fra Jylland for at gæste Et Dyreliv.
Angsten for at køre i bil og angsten for torden er bare noget af det, der plager hunden Bertha, der er en Old English Sheepdog. Bertha har altid været et følsomt og sensitivt gemyt, men problemet bliver kun større, siger Christina, der sidst i programmet kommer i studiet sammen med Bertha.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180239/12259940-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Oct 2015 14:18:26 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180239/12259940-audio.mp3" length="3282" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Dyreliv uge 39, 2015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180240/12230124-audio.mp3</link>
			<description>Mennesket er pindsvinets værste fjende - på godt og ondt. Blandt andet har brugen af ulovlig sprøjtegift medført flere voldsomme dødsfald hen over sommeren. Der er også en tendens til, at folk selv tager en forladt eller vildfaren pindsvineunge i pleje for at hjælpe, men uden at vide, hvad dyret har brug for. Pindsvinet er et truet dyr, fortæller Lone Ehlers fra foreningen Pindsvinevennerne i Danmark. Hunden Bella har et specielt forhold til mad og vælger i perioder helt at sultestrejke. For nylig fik Bellas menneskerelation Maria en opskrift med flere grøntsager, som er faldet i Bellas smag. Og nu bliver der endeligt spist. Men Maria vil gerne variere kosten og har derfor brug for at vide, hvilke grøntsager hunde egentlig kan tåle.  Anette Røpke</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180240/12230124-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Sep 2015 20:05:38 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180240/12230124-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Dyreliv uge 38, 2015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180241/12204009-audio.mp3</link>
			<description>Hunden Gizmo er skilsmissehund. Derfor bor den skiftevis hos Karsten og hans ekskone. Nogle gange virker Gizmo påvirket, når den bliver hentet, og Karsten vil derfor gerne tale med Anette om, hvordan de organiserer sig bedst muligt, så de undgår for meget uro i hundens liv. Grundlægger og direktør i Nordsjællands Fuglepark, Frank Friis Nielsen, kommer med gode råd til at holde fugl. Han bryder sig ikke om at holde sine fugle i små bure. Man bør give dyrene ordentlige forhold, hvor de kan flyve med de vinger, de er skabt med, mener Frank, der af samme årsag ikke har fugle med i studiet. Men derfor kan Et Dyreliv jo alligevel godt skabe en lydkulisse med fuglekvidder. Anette Røpke</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180241/12204009-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 19 Sep 2015 20:03:47 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180241/12204009-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Dyreliv uge 37, 2015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180242/12174119-audio.mp3</link>
			<description>Et Dyreliv får i dag besøg af en meget stor kanin. Kaninen hedder Rita og er en Belgisk Kæmpe. Rita kommer i studiet sammen med sin ejer Linda, der gerne vil høre om Anettes holdning til, og erfaring med, at have flere kaniner gående sammen. For kan de det, eller er det kun søskende, der kan trives side om side? Ifølge Linda er det i øjeblikket et stort emne i kaninverdenen.
Solsorteunger, der er hoppet ud af reden og harekillinger, der ligger alene på en mark. Det kan få os til at gribe ind, fordi vi tror, at dyreungerne er i fare og skal reddes. Men hvornår må vi egentlig komme dyr i naturen til undsætning, og hvornår skal vi holde os langt væk? Det fortæller John fra Nærum Vildpleje mere om.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180242/12174119-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Sep 2015 14:44:48 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180242/12174119-audio.mp3" length="3275" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:35</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Dyreliv uge 36, 2015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180243/12148206-audio.mp3</link>
			<description>Hvordan omgås man slanger? Og hvordan gik det egentlig til at et barn blev bidt af en slange i Randers Regnskov. Kristian Sørensen, dyrepasser med ansvar for bl.a. slanger i Randers Regnskov er med. Jørgen fra Fyn, har brug for et godt råd til, hvordan han får familiens Jack Russel-terrier Ida til at holde sig fra husets høns, så bestanden ikke svinder yderligere. Anette Røpke</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180243/12148206-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 05 Sep 2015 20:03:56 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180243/12148206-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Dyreliv uge 35, 2015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180244/12119409-audio.mp3</link>
			<description>Hele Danmarks Doktor Dyregod, dyreadfærdsspecialisten Anette Røpke sætter ord på danskernes kæreste eje, nemlig vores kæledyr. Fra problemer med undulaten til kunsten af holde hest - intet levende væsen er for stort eller for småt til Anette Røpkes forbløffende ekspertise udi dyrenes verden. Lyttere der kender hende fra programmet Et Hundeliv kan fortsætte her, og nye lyttere kan stige på, når Anette Røpke giver sig i kast med alt hvad der kan sige pip, miav, vov og vrinsk.  Anette Røpke</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180244/12119409-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Aug 2015 14:03:35 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180244/12119409-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Dyreliv uge 34, 2015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180245/12088982-audio.mp3</link>
			<description>Et Dyreliv handler i dag om dyr i reklamer og film. Malene Choi er gæst. Hun har instrueret den prisbelønnede film “Dyret”, hvor der udelukkende var dyr på rollelisten, blandt andet to Main Coon killinger, hvoraf den ene nu er én af Anettes 13 katte og med i studiet. Og så følger vi op på om hunden Tilde i Vejen er blevet bedre til at hoppe ind i bilen. Anette Røpke</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180245/12088982-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Aug 2015 14:03:38 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180245/12088982-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Dyreliv uge 33, 2015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180246/12051897-audio.mp3</link>
			<description>Jeanette fra København fornemmer at hunden Sille er gået ind i sin alderdom. Hvordan giver hun hende den bedste tid og hvad kan man gøre for at forlænge hundes liv? The Animal Talk: Handler også om alderdom hos andre dyr. Hvilke tegn skal man være opmærksom på når man fx har kat eller kanin? Og så skal Carsten fra Varde have hjælp til at få sin hund til at komme ind i bilen. Anette Røpke</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180246/12051897-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Aug 2015 14:03:25 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180246/12051897-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Dyreliv uge 32, 2015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180247/11948611-audio.mp3</link>
			<description>Vi får besøg af veninderne og bofællerne Anna og Aja og deres kat Lasse. Hjemme i lejligheden på Nørrebro bor udover de tre også katten Inger. Lasse og Inger er som hund og kat, så Anna og Aja vil gerne finde ud af, om det overhovedet er godt for den introverte og skulende Inger at være i nærheden af den opmærksomhedskrævende og drilske Lasse. Hør også hvad Julie skal gøre for at få Mynden Aslan til at spise nok.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180247/11948611-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Aug 2015 16:29:24 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180247/11948611-audio.mp3" length="3281" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:41</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Hundeliv uge 26, 2015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180248/11746249-audio.mp3</link>
			<description>Da Anders Lund Madsen skulle være hundeejer var der ingen tvivl; Engang i 80’erne boede han et halvt år på Færøerne og dér faldt han pladask for de færøske fårehunde. De blev ikke glemt, og mange år senere tog han til Thorshavn og vendte hjem med hunden Krabat. I dag bor hun side om side, hjemme hos Anders, med kamæleonerne Norbert og Beate. Men her er det faktisk Norbert der har den største udfordring. Hans tungebånd er nemlig gået hen og blevet sløvt. Lyt med når Anette og Anders lukker ned for ”Et Hundeliv” og gør klar til at vi d. 8. august vender tilbage som ”Et Dyreliv”.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180248/11746249-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Jun 2015 13:26:16 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180248/11746249-audio.mp3" length="3281" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:41</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Hundeliv uge 25, 2015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180249/11701098-audio.mp3</link>
			<description>Hjemme hos Lene fra Vangede forbereder familien sig på at skulle bruge sommerferien på en tømmerflåde i Sverige. Men kan det overhovedet lade sig gøre at have hunden Sne med? Benedicte fra Bornholm er også i tvivl om det nu er klogt at lære den 9 år gamle labrador Liv at være på en sejlbåd, efter Liv sidste sommer var udsat for et voldsomt traume. Sidst i programmet giver Anette gode råd til, hvad du skal være opmærksom på når du og din hund skal ud i sommervarmen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180249/11701098-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Jun 2015 14:07:20 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180249/11701098-audio.mp3" length="3281" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:41</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Hundeliv uge 24, 2015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180250/11672180-audio.mp3</link>
			<description>Er det etisk forsvarligt at der avles på hunde der døjer med åndedrætsbesvær og lider under et sæt for korte ben og for mange hudfolder? I dag får dyrlægerne ordet, når Anette diskuterer etik og ansvarlighed med et hold af kompetente dyrlæger. Claus Sloth fra Skovshoved Dyreklinik er i studiet til en snak om de ekstremt avlede hunde, og Lise Rovsing fra Dyreklinikken Artemis er med på en telefon for at tale om hvordan vi på ansvarlig vis tager os af traumatiserede hunde. Sidst i programmet taler Anette om behovet for et task-force i dyreværnssager med Henriette Medom Marqvorsen fra Nysted Dyreklinik. Anette Røpke</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180250/11672180-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Jun 2015 14:03:25 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180250/11672180-audio.mp3" length="3306" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:06</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Hundeliv uge 23, 2015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180251/11640972-audio.mp3</link>
			<description>Parret Tomas og Jan Lagermand Lundme, hhv forfatter og underholdningschef på DR, er på besøg hos Anette Røpke. De tre har et fællesskab omkring parrets nu afdøde hund Irma. Vær beredt på at høre om telepatiske oplevelser og ESP sanser.
Hør bud på hvorfor hunde ved hvornår deres ejere kommer hjem længe før de kan høre dem og så er der en gedigen overraskelse i posen til Jan og Tomas om den afdøde Irma.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180251/11640972-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Jun 2015 13:42:46 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180251/11640972-audio.mp3" length="3275" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:35</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Hundeliv uge 22, 2015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180252/11623267-audio.mp3</link>
			<description>Model og radiovært Emma Leth er på besøg med Border Collien &quot;Makker&quot;. Makker er både lærenem og en supergod makker, men når den står på kys og kram mellem Emma og hendes kæreste eller når der kommer gæster, så er han ustyrlig og gøende og trænger sig på. Skal Emma og kæresten holde op med gæster og kys og kram eller er der en bedre løsning? Thomas fra Sønderborg har også en Border Collie. Den ”lægger gaver” når den er alene hjemme. Straffer den sine menneskerelationer eller handler det om noget helt andet?  Anette Røpke</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180252/11623267-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 30 May 2015 14:03:35 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180252/11623267-audio.mp3" length="3301" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Hundeliv uge 21, 2015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180253/11604004-audio.mp3</link>
			<description>Fødevarerminister Dan Jørgensen er tilbage i programmet med godt nyt. Danmark har endelig fået lovgivning, der forbyder sex med dyr. Men der er stadig meget at tage fat i som minister, ikke mindst når een af Danmarks største sag om vanrøgt af hunde lige har fundet frem til offentligheden. Falckredder Søren Knud Beierholm er også med og fortæller om det syn, der mødte ham da kan kom ud til de 91 afføringsindsmurte dyr. Rikke Christensen-Lee, dyrlæge og leder af Roskilde Internat, er med for blandt andet at gøre os klogere på, hvad der yderlige er brug for af indsatser på området.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180253/11604004-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 22 May 2015 16:38:18 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180253/11604004-audio.mp3" length="3280" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:40</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Hundeliv uge 20, 2015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180254/11584208-audio.mp3</link>
			<description>Der er overraskende mange ting man kan gøre for en gammel gigtplaget hund, der ikke når udenfor, inden den skal af med sin afføring. Anette deler desuden lidt af sin viden om hunde og telepatisk kommunikation. Find også ud af hvad man kan gøre, hvis ens hund springer op ad gæster, der ankommer i hjemmet.  Anette Røpke</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180254/11584208-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 16 May 2015 14:03:49 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180254/11584208-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Hundeliv uge 19, 2015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180255/11552351-audio.mp3</link>
			<description>Hyrdehundemikset Davie er én man let kan blive symbiotisk med. Det blev dens ejere Amalie og Keith i hvert fald hurtigt. Men nu er datteren Emmi kommet ind i families liv. Hvordan sikrer de at Davie ikke bliver jaloux, når Emmi stjæler billedet? Anette giver desuden gode råd om hvilke racer, der er børnevenlige, blandt andet til Birgitte fra Kjellerup som er blevet bedstemor og gerne vil vælge sin nye hund med omhu.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180255/11552351-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 08 May 2015 11:54:50 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180255/11552351-audio.mp3" length="3275" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:35</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Hundeliv uge 18, 2015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180256/11531181-audio.mp3</link>
			<description>Dyr har følelser/emotioner svarende til mennesker. De har en stor empatisk evne og er i stand til at løse komplicerede opgaver. Det slog et hold forskere fast, da ”Cambridge Decleration” blev underskrevet i 2012. Forfatteren Winnie Stubkjær Laursen har fulgt op på forskningsresultaterne med bogen ”De Kloge Dyr” og er gæst i Et Hundeliv. Bjarne fra Randers får også et par råd med på vejen, hans hanhund Pinto er aggressiv overfor andre hanhunde og det ødelægger de jagte, Bjarne gerne vil have Pinto med på. Anette Røpke</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180256/11531181-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 02 May 2015 14:03:29 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180256/11531181-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Hundeliv uge 18, 2015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180257/11527259-audio.mp3</link>
			<description>Dyr har følelser/emotioner svarende til mennesker. De har en stor empatisk evne og er i stand til at løse komplicerede opgaver. Det slog et hold forskere fast, da ”Cambridge Decleration” blev underskrevet i 2012. Forfatteren Winnie Stubkjær Laursen har fulgt op på forskningsresultaterne med bogen ”De Kloge Dyr” og er gæst i Et Hundeliv.
Bjarne fra Randers får også et par råd med på vejen, hans hanhund Pinto er aggressiv overfor andre hanhunde og det ødelægger de jagte, Bjarne gerne vil have Pinto med på.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180257/11527259-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 30 Apr 2015 18:45:51 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180257/11527259-audio.mp3" length="3282" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Hundeliv uge 17, 2015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180258/11510243-audio.mp3</link>
			<description>Dorthes Westhighland-terrier Bølle er blevet overfaldet og bidt af en større hund. Nu er de begge angste overfor store hunde. Lizells hund Mali er næsten døv. Hvordan forholder man sig til sin døve hund og er der nogle gode tricks?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180258/11510243-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Apr 2015 16:30:45 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180258/11510243-audio.mp3" length="3274" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:34</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Hundeliv uge 16, 2015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180259/11489508-audio.mp3</link>
			<description>Ghita Nørbys liv med Mynder begyndt i Italien for mange år siden. Hun har haft mange og det er en meget selvstændig race; &quot;Jeg troede vi var blevet enige om allerede mens den var hvalp, hvad dens navn er, men nogle gange er det som om den overenskomst er glemt&quot;, siger hun blandt andet i denne udgave af Et Hundeliv, hvor vi også får et indblik i hvor betænksom, klog og nøgtern en hundeejer skuespillerinden faktisk er.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180259/11489508-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Apr 2015 11:16:50 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180259/11489508-audio.mp3" length="3267" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:27</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Hundeliv uge 15, 2015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180260/11475097-audio.mp3</link>
			<description>Følelser, fornemmelser og emotioner handler det blandt andet om i Et Hundeliv. Hvad tror hundeejeren Pernille selv er beta-hannen Balders emotion, når han entrerer hundelegepladsen og bliver jaget af en Jack Russell. Hvad sker der inde i hunden Nanna, når hun hyler og piver sig igennem natten i kolonihaven. Og er det spøgelser eller ræve, hun reagerer så voldsomt på? Anette Røpke</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180260/11475097-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 11 Apr 2015 14:03:36 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180260/11475097-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Hundeliv uge 14, 2015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180261/11457874-audio.mp3</link>
			<description>Anette kommer med sit bud på, hvornår hunde oplever at være trygge. Sofie har hvalpen Charlie med i studiet. Sofie og kæresten skal flytte sammen, men kan Charlie klare både flytning og nye rutiner? Hunden Malte vogter over sin mad, det vil hans ejer Arne gerne ændre på. Anette Røpke</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180261/11457874-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Apr 2015 14:03:32 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180261/11457874-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Hundeliv uge 13, 2015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180262/11436014-audio.mp3</link>
			<description>Forfatteren Lars Frost er ikke hunde-hader, han er hunde-EJER-hader. Hans egen barndomshund Laban var en Dr. Jekyll og Mr. Hyde type og nåede ikke ud af teenagealderen før der blev brug for politi, skydevåben og sy-tråd. Marie-Louises hund Alfred er typen der blander sig, når andre hunde toppes. Det vil Marie-Louise gerne have en forklaring på.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180262/11436014-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 27 Mar 2015 11:25:41 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180262/11436014-audio.mp3" length="3274" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:34</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Hundeliv uge 12, 2015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180263/11401333-audio.mp3</link>
			<description>For Vibeke er det højst besynderligt, at hendes fireårige hanhund Luca pludselig er begyndt at ødelægge ting, når han er alene hjemme. Hænger det sammen med, at han tilbragte de første måneder af sit liv som gadehund i Grækenland? I forlængelse af Vibekes udfordring med Luca, uddyber Anette, om hunde kan føle sig flove, og sidst i programmet spørger Lene, hvad hun skal stille op med sine to shih tzu’er, der gør og hopper i mødet med andre hunde. Anette Røpke</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180263/11401333-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 21 Mar 2015 14:03:18 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180263/11401333-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Hundeliv uge 11, 2015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180264/11069896-audio.mp3</link>
			<description>Et Hundeliv har fået besøg af Fødevareminister Dan Jørgensen.
Lyt til et ret unikt interview, hvor Anette måske har fundet sin ligemand, når det gælder empati med dyr og hvor hun får præsenteret sin ide om et dyrepoliti.
Hør også hvordan spejlneuroner kan bruges som argument for en ny lov, der forbyder sex med dyr, og find ud af hvilke &quot;husdyr&quot; Dan Jørgensen ville vælge.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180264/11069896-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 13 Mar 2015 15:02:46 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180264/11069896-audio.mp3" length="3282" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Hundeliv uge 10, 2015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180265/11019058-audio.mp3</link>
			<description>Hundene Argo og Jokke Junior følger deres ejer Palle Olsen ind i studiet. De to hunde har svært ved at enes, men kun i helt særlige situationer. Hundene indgår i en større flok og Anette kommer hurtigt på sporet af, hvad det i virkeligheden handler om.
Jette fra Haderslev får også hjælp. Hendes hund Balder jager Jettes 3-årige datter og det skal stoppes.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180265/11019058-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 06 Mar 2015 15:46:10 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180265/11019058-audio.mp3" length="3278" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:38</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Hundeliv uge 9, 2015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180266/10984955-audio.mp3</link>
			<description>TV-vært Felix Smith gæster Et Hundeliv. For et par år siden svarede han sin telefon da Sanne Salomonsen ringede. Det førte til at han nu har hunden Pretty. Pretty har en fortid som avlstæve på en ulovlig hundefabrik. Kærligt beskriver Felix hunden som et mentalt retarderet plejebarn. Heldigvis har han også Labradoren Marley, der er et godt forbillede for Pretty. Sammen med Rikke Christensen-Lee fra Roskilde Dyreinternat og Charlotte fra Fairdog.dk diskuteres de åbenlyse fejl og mangler i den danske hundelov og det forfærdelige i, at det er muligt i Danmark gang på gang at blive taget i at mishandle dyr uden at det får et retsligt efterspil.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180266/10984955-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 27 Feb 2015 15:43:46 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180266/10984955-audio.mp3" length="3275" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:35</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Hundeliv uge 8, 2015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180267/10959370-audio.mp3</link>
			<description>Rådgivning: Hunden Bibi humper sine bamser, det er Bibis ejer Sonja pænt træt af. Problemet er ofte til debat blandt hundeejere og der er mange bud på årsagerne blandt lægmænd, Anette er ikke i tvivl om, hvad det handler om for Bibis vedkommende og der er godt nyt på vej. Charlotte får også hjælp, hendes hund Prada ikke tør gå ned af kældertrappen. Og så er der råd til Elizabeth som vil købe hund. Anette Røpke</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180267/10959370-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 21 Feb 2015 14:03:27 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180267/10959370-audio.mp3" length="3319" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:19</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Hundeliv uge 7, 2015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180268/10896442-audio.mp3</link>
			<description>Anette Røpke forsætter sin rådgivning: Hør hvad Daphne skal gøre ved at Darwin bliver uregerlig, når han møder andre hunde. Lene, hvis hund Mads lider af separationsangst, har fået at vide af en healer, at Mads spejler hende. Og Claus fra Bornholm er træt af, at hans samojedespids Hilda altid napper folk i hælene.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180268/10896442-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 13 Feb 2015 11:36:47 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180268/10896442-audio.mp3" length="3275" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:35</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Hundeliv uge 6, 2015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180269/10879693-audio.mp3</link>
			<description>Christina er dansker men bor i Taiwan. Her har hun gennem længere tid lagt mærke til de mange forhutlede gadehunde. Nu vil hun gerne have råd fra Et Hundeliv til, om hun kan realisere sin drøm om at tage dem til sig og træne dem og give dem videre til nye ejere, så de kan få et nyt og bedre liv. Dyrlæge Mogens Hansen fra Dyrenes SOS kommer også med anbefalinger. Anette Røpke</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180269/10879693-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 07 Feb 2015 14:03:26 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180269/10879693-audio.mp3" length="3319" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:19</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Hundeliv uge 5, 2015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180270/10842117-audio.mp3</link>
			<description>Når hunden er dine øjne. Sammen med Carsten Druekjær, leder af dansk blindesamfunds førerhundeordning og Hanne Skipper, som er blind, udforsker Anette Røpke den særlige relation, der opstår, når hunden ikke bare er et kæledyr, men også i nogle situationer skal kompensere for én af vores vigtigste sanser.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180270/10842117-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Jan 2015 13:50:16 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180270/10842117-audio.mp3" length="3275" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:35</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Hundeliv uge 4, 2015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180271/10828747-audio.mp3</link>
			<description>Rikke undrer sig over sin hund Thorvalds lidt besynderlige adfærd – han er nemlig begyndt at spise sin egen afføring efter mørkets frembrud. Der skal peber til, lyder rådet blandt andet. Men først har Anette fået besøg i studiet af Ida, der måske skal flytte Grønland. Hun vil gerne have sin golden retriever Figo med, men vil Figo kunne trives blandt de grønlandske hunde? Og så hører vi om hunden Luka, der er begyndt at opføre sig som en forkælet teenager når de træner. Hans ejer Lisbeth søger råd til, hvad hun skal stille op?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180271/10828747-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jan 2015 15:29:07 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180271/10828747-audio.mp3" length="3275" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:35</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Hundeliv uge 3, 2015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180272/10811831-audio.mp3</link>
			<description>Jytte er reservebedste for hunden Tiko, og passer den når dens familie er på ferie. Men Tiko hyler næsten konstant, hvis Jytte ikke lige er hjemme. Elianas hund Bailey har også udviklet en temmelig voldsom seperationsangst, også selv om Elianas handicaphjælpere er hos den, hvis Eliana er indlagt. Anette giver råd til dem begge og til Christina, der gerne vil have hund, men den skal være både børne- og allergivenlig. Anette Røpke</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180272/10811831-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 17 Jan 2015 14:02:57 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180272/10811831-audio.mp3" length="3326" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:26</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Hundeliv uge 2, 2015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180273/10791950-audio.mp3</link>
			<description>Hunden Kofi er ny i familien, der også tæller de to indekatte Sally og Bobby. Hvordan gør man de tre til venner? Og har Camilla allerede gjort det helt forkert? Sofie har gravhunden Hugo, der nu med sine 7 mdr er en unghund. Også Sofie vil gerne vide om hun gør det rigtige, især efter at Hugo er blevet taget munden af en Schäfer. Og så vi Kirsten gerne vide hvordan man kender forskel på drift og stress hos en brugshund. Anette Røpke</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180273/10791950-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Jan 2015 14:03:16 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180273/10791950-audio.mp3" length="3316" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:16</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Hundeliv uge 1, 2015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180274/10773715-audio.mp3</link>
			<description>I denne nytårsspecial handler det om aktiv dødshjælp til hunde på godt og ondt, om at tage afsked og om at begynde på en ny. Skuespillerne Søs Egelind og Mette Horn har begge mistet hunde. Med i studiet er Søs’ 13-årige hund Nisse og Mettes labradorhvalp Woody. Søs Egelind er desuden bestyrelsesmedlem af World Animal Protection Denmark, organisationen sætter blandt andet fokus på hundedrab. Anette Røpke</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180274/10773715-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 03 Jan 2015 14:03:26 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180274/10773715-audio.mp3" length="3318" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:18</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Hundeliv uge 52, 2014</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180275/10742566-audio.mp3</link>
			<description>Sendt 27-12-2014. I denne julespecial kigger vi nordpå til Grønland. Det skal nemlig handle om Siriuspatruljen og deres slædehunde. Både Erik B. Jørgensen og Peter har været i Siriuspatruljen og det har haft en blivende effekt på dem og deres forhold til hunde. Anette Røpke har selv været med til at indføre nye træningsmetoder i patruljen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180275/10742566-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Dec 2014 15:30:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180275/10742566-audio.mp3" length="3267" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:27</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Hundeliv uge 51, 2014</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180276/10751902-audio.mp3</link>
			<description>Til Jul og Nytår samles vi om de veldækkede middagsborde flere dage i træk. Som udgangspunkt er det jo vældig hyggeligt, men for vores firbenede venner, kan de mange middagsborde være en evig fristelse, der er svær at modstå. Cockerspanielen Selma har utrolig svært ved at holde poterne fra bordet og hunden Cleo er så glad for fuldfed brie og æbleskiver, at det nu har sat sig på sidebenene – nu skal hun på slankekur! Disse udfordringer får deres menneskerelationer, Louise og Lotte, råd og vejledning til at håndtere, i denne udgave af Et Hundeliv. Sidst i programmet har Per ringet ind, da hans hanhund Armani er begyndt at urinmarkere hjemme hos Pers nye kæreste Anette Røpke</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180276/10751902-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Dec 2014 14:03:22 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180276/10751902-audio.mp3" length="3319" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:19</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Hundeliv uge 50, 2014</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180277/10716300-audio.mp3</link>
			<description>Westien Berta er både allergisk og bange for andre hunde, så det er lidt op ad bakke for hendes menneskerelation Camilla. Anette Røpke ser også nærmere på velfærden i danske kenneler sammen med Lise-Lotte Christensen fra Dansk Kennel Klub og Caroline Larsen, opdrætter af Rhodesian Ridgebacks.  Anette Røpke</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180277/10716300-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Dec 2014 14:03:31 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180277/10716300-audio.mp3" length="3322" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:22</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Hundeliv uge 49, 2014</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180278/10685727-audio.mp3</link>
			<description>Sendt 06-12-2014. Norge har fået en ny hundelov, den beskriver blandt hvor længe hunde må være alene hjemme, hvor mange gange vuffen skal luftes, og hvordan katteejere skal løfte deres kat. Anette Røpke kaster et blik på loven, burde vi have noget lignende i Danmark og hvordan skal den håndhæves? Ønskehunden Prik er den sundeste og gladeste toypuddel på 4 år. Priks menneskerelation Karen er dog noget træt af at Prik gør af næsten alt og alle. Og så har vi Per med. Han er som ikke-hundeejer godt frustreret over andres gøende hunde, der f. eks generer, når han skal købe ind. Hvad gør man som ikke-hundeejer i forhold til de gøende hunde?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180278/10685727-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Dec 2014 13:34:50 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180278/10685727-audio.mp3" length="3270" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:30</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Hundeliv uge 48, 2014</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180279/10634455-audio.mp3</link>
			<description>Sendt 29-11-2014. Når hunde har stress, er det overordnede tema i dagens udgave af Et Hundeliv, hvor du også får svar på, om de har de samme stresssymptomer som mennesker. Mød samojedespidsen Nuka, der taler med i radioen adskillige gange, mens ejeren Yet fortæller om dens urolige adfærd.
Ann Helens cockerspaniel Kevin kan næsten trække et menneske omkuld, når den møder andre hunde og efterhånden kan Ann Helen kun gå tur med den øde steder. Men det går fremad nu – hør hvorfor. Og så fortæller Anette om hvad hunde ikke kan tåle at spise, især her op til jul.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180279/10634455-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Nov 2014 16:26:07 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180279/10634455-audio.mp3" length="3270" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:30</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Hundeliv uge 47, 2014</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180280/10615757-audio.mp3</link>
			<description>For hunde, der har en naturlig orientering som ulve, kan menneskets cykler, biler og trapper, være en daglig udfordring. En såkaldt orienteringsudfordring. I denne udgave af Et Hundeliv kan du møde Iben, hvis hund Frigg synes bilkørsel er ulideligt. Majas hund Baloo er til gengæld ræd for Majas mors trapper, og hun spørger Anette til råds, så de i fremtiden ikke behøver at bære Baloo op af trapperne.Og sidst i programmet har Marianne en klassisk udfordring, da hendes hund Carmen har set sig sur på en ny ven af huset, katten. Anette Røpke</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180280/10615757-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Nov 2014 11:03:11 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180280/10615757-audio.mp3" length="3313" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:13</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Hundeliv uge 46, 2014</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180281/10547372-audio.mp3</link>
			<description>Sendt 15-11-2014. Det kan godt være du er træt af at julen allerede fylder i reklamer og kataloger og på varehylderne, men det er intet imod hvordan nytårets krudt fylder for de firbenede. Som Betina skriver om hendes Theis sidste år: ”Han havde en forfærdelig tid op imod nytår. Han var direkte bange og meget urolig hver gang, der blev skudt raketter af. Han kunne ikke lades alene hjemme, da han krattede på dørene. Han lærte sig selv at lukke terrassedørene op, faktisk lukkede han ved en lejlighed vores kat ud, så den blev kørt ned”. Mød hundetræneren Thomas, der også har en nytårs-sensitiv hund. Og så kan du lytte med når Lærke får gode råd til valget af hund.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180281/10547372-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2014 15:54:01 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180281/10547372-audio.mp3" length="3275" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:35</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Hundeliv uge 45, 2014</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106414/10523493-audio.mp3</link>
			<description>Sendt 08-11-2014. I denne premiere-udgave af Et Hundeliv lægger vi ud med 'det gode eksempel'. Anne Marie har hvalpen Luna med og hun er i gang med at opbygge den gode seriøse menneskerelation til arten hund, fra hvalpestadiet af. ”Hvorfor gør Charlie af én bestemt mand, når han aldrig har gjort han noget?”, spørger Kirsten. Hør hvad man gør ved traumer og 'den skjulte aversion'. Christina er Agility-træner og hun har sin finske hyrdehund Elina med på job, det går ikke altid lige godt.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106414/10523493-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2014 17:14:15 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106414/10523493-audio.mp3" length="3275" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:35</itunes:duration>
		</item>
	</channel>
</rss>
