<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Et helvedes bureaukrati</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/5109</link>
		<description>I Et Helvedes Bureaukrati vil vil Oliver Gantriis og Lasse Damgaard give vores offentlige forvaltning akut hjertelungeredning. For systemet er sygt, og det samme bliver de ansatte og borgere, der kommer i klemme, når paragraffer og livet støder sammen.
Oliver og Lasse vil ikke pege fingre men i stedet forstå, hvad der sker med de mennesker, som sidder fast i papirnusseri - og hvorfor det sker. Alt sammen med et spinkelt ønske om at kommunerne i højere grad kan fungere med borgeren i centrum.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/954/ET_helvedes_ny.jpg"/>
		<item>
			<title>TikTok, kommunens ven eller fjende?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52880113/s2e8.mp3</link>
			<description>Regeringen fjerner faktisk bureaukrati i jobcentrene, men også kontrol med kommunerne. Privatpraktiserende socialrådgiver, Maj Thorsen, er med til en snak om hvor vigtigt det er at sagsbehahandlerne får mere tid. Helsingør holder fast i kommunal-Tiktok trods forbud flere steder. Kommunikationschef i Helsingør Kommune, Martin Deichmann er med på en telefon. Til sidst åbnes den lovgivningsmæssige lem til 5 procents trailerpark.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52880113/s2e8.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Mar 2023 05:15:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52880113/s2e8.mp3" length="3220" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:40</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>E-bøger kan tage livet af bibliotekerne</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52759136/s2e7rigtig.mp3</link>
			<description>Hvorfor skal du på venteliste til en E-bog? Vejle skinker rundt og vil undersøge sig selv, Aarhus bevarer faldefærdig gård, S-borgmester med saltet svar til ministeren, og hvor bevaringsværdig er Hans Engell egentlig? Alt dette og flere syrlige bureaukratiske drops i din lørdagsslikskål fra Oliver og Lasse til dig.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52759136/s2e7rigtig.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 18 Feb 2023 05:30:01 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52759136/s2e7rigtig.mp3" length="3213" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:33</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Planen er: der er ingen plan</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52679231/s2e6rigtig.mp3</link>
			<description>Ministeren vil fjerne bureaukratiet uden der skal betyde mere bureaukrati (super), Svendborg forringer vilkår for personale og kan ikke forstå de mangler selv samme. Vildt kedelig mark kan ikke blive til smukke skov  grundet bureaukratiet, børn får stadig breve fra Hillerød og Mette Frederiksen har tydeligvis lyttet til programmet. Alt dette og meget mere, dine værter er: Lasse Damgaard og Oliver Gantriis</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52679231/s2e6rigtig.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 11 Feb 2023 05:00:01 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52679231/s2e6rigtig.mp3" length="3226" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:46</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Borger med handicap syltes</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52597161/s3e5.mp3</link>
			<description>Kommunen sylter bolig til borger med handicap, indtil medierne graver. Danmark mangler, men afviser, arbejdskraft. Inklusionen går dårligt, Kina kigger med på tiktok, Hillerød møder borgerne i kravlehøjde, og Skattestyrelsen er (næsten) god på nettet. Dine værter er: Oliver Gantriis og Lasse Damgaard</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52597161/s3e5.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Feb 2023 05:00:01 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52597161/s3e5.mp3" length="3228" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:48</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Flere ansatte i sundsvæsenet, længere ventetid</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52542414/s2e4.mp3</link>
			<description>Trods flere ansatte i sundhedsvæsenet stiger ventetiderne. MITID udrulning giver kaos for 100 millioner, ingen vindmøller de næste 2 år, bureaukratiets mur stopper den grønne omstilling, en ny app skal stoppe sygemeldinger og stress, og Norddjurs stopper hjemmehjælpen ulovligt.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52542414/s2e4.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 28 Jan 2023 05:00:01 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52542414/s2e4.mp3" length="3226" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:46</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Regeringen sender lorten videre til kommunerne</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52476570/s2e3_ny.mp3</link>
			<description>Regeringen hæver kravene til kommunerne og sender regningen videre. De hjemløse skulle have boliger, men det har man glemt under valget. Er det offentlige virkelig så ringe til at gennemføre projekter som vi går og tror? Kommunen bygger veje på borgernes grunde uden grund og så har Københavns Byret kastet håndklædet i ringen. Bureaukratiske blandede bolcher i dette afsnit af Et Helvedes Bureaukrati.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52476570/s2e3_ny.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 21 Jan 2023 05:00:01 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52476570/s2e3_ny.mp3" length="3235" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:55</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Slut med akut: Fødende sendes videre</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52413603/e2s2.mp3</link>
			<description>Regionerne mangler jordmødre. Det har store konsekvenser for borgernes helbred, og skattekronerne. Danmark varetægtsfængsler på livet løs, blinde skal bevise de ikke har fået synet tilbage, borgere bliver dømt for at begå hærværk imod egne træer, p-bøde helvede og meget mere i dette afsnit af Et Helvedes bureaukrati.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52413603/e2s2.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 14 Jan 2023 05:00:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52413603/e2s2.mp3" length="3232" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Mere mindre jobcenter</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52198344/s2e1.mp3</link>
			<description>Oliver og Lasse er tilbage med nyt fra bureaukratiets verden. Jobcentrene er blevet billigere, men faktisk dyrere. Kommunerne har fået 100 millioner til at hjælpe hårdt trængte borgere, men bureaukratiet holder pengene tilbage. Selskabsskatten er bøvlet, Varde er træt af pis, træer ødelægger huse i Aabenraa, og Danmark har købt en plastiskflyver til fem millioner. Dine værter er Lasse Damgaard og Oliver Gantriis.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52198344/s2e1.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 07 Jan 2023 05:00:01 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52198344/s2e1.mp3" length="3222" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Helvedes Bureaukrati E8</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51427378/en_helvedes_afslutning_1.mp3</link>
			<description>Lasse og Oliver takker af for denne gang.Nyheder fra bureaukratiets verden vendes og en lille sløjfe bindes. Er solceller i virkeligheden et tag? Må Aalborg gerne bruge 220.000 uden nogen dokumentation? Kan Danmark overhovedet mere? Alt dette og mere episode 8.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51427378/en_helvedes_afslutning_1.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Oct 2022 04:00:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51427378/en_helvedes_afslutning_1.mp3" length="3209" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:29</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Helvedes Bureaukrati E7</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51381798/ep7.mp3</link>
			<description>Oliver og Lasse har været til høring på borgen for at lytte til nyeste skud på stammen når det kommer til borgernes retsikkerhed: Forvaltningsdomstol. Men er det vejen frem? Udover det fattes kommunerne penge, staten vil ikke hjemtage handicap- og socialområdet, og hvad betyder det egentlig?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51381798/ep7.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 03 Oct 2022 04:00:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51381798/ep7.mp3" length="3218" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:38</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Helvedes Bureakrati E6</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51279968/episode_6_1.mp3</link>
			<description>Ingen interviews i denne omgang.Lasse og Oliver vender og diskuterer tidens bureaukratiske nyheder. Nordfyn kommune giver en borger mundkurv på, staten flytter uddannelser på landet som ingen vil gå på, og nu skal kommunerne også have deres egne vagtkorps.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51279968/episode_6_1.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 26 Sep 2022 04:00:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51279968/episode_6_1.mp3" length="3215" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:35</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Helvedes Bureaukrati E5</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51189635/ep5_karin.mp3</link>
			<description>Med hjemmel i lov. En sætning vi som befolkning har stiftet bekendtskab med de senere år. Det bærende retsstatsprincip om at myndighederne KUN må foretage sig noget, hvis det de vil gøre står i en lov. Men hvad gør man som offentlig ansat, hvis man oplever at ens arbejdsplads handler ulovligt? Hvordan føles det at skulle vælge vælgen loven eller arbejdsplads? Kan man overhovedet med god samvittighed forlade en hjælperrolle, udbudt af systemet, for så at tage betaling for at hjælpe de samme borgere med at få den hjælp, man selv før var med til at give?Oliver og Lasse taler i dag med privat socialrådgiver Karin B Nissen, for at få svar på nogle af disse spørgsmål.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51189635/ep5_karin.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Sep 2022 04:00:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51189635/ep5_karin.mp3" length="3243" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:03</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Helvedes Bureaukrati E4</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51115517/ehb_4.mp3</link>
			<description/>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51115517/ehb_4.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Sep 2022 04:00:03 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51115517/ehb_4.mp3" length="3233" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:53</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Helvedes Bureaukrati E3</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51031573/afsnit3.mp3</link>
			<description>At være ansat eller ikke at være ansat i kommunen?Det er spørgsmålet mange sagsbehandlere har måtte stille sig selv de senere år. Uendelige mængder af ny og omskiftelig lovgivning, økonomistyring og alt for lidt borgerkontakt æder hver dag af den tilbageværende faglighed.I dag er Oliver Gantriis og Lasse Damgaard taget ud for at tale med Maj Thorsen, der i dag er privat socialrådgiver. Før i tiden arbejdede Maj Thorsen i en forvaltning hvor arbejdsmiljøet var så dårligt, at det var til fare for borgerne.Det kulminerede i en whistleblowersag.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51031573/afsnit3.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Sep 2022 04:00:03 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51031573/afsnit3.mp3" length="3160" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:52:40</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Helvedes Bureaukrati E2</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50958406/et_helvedes_bureaukrati_ep_2.mp3</link>
			<description>Vi er efterhånden vant til at landets jobcentre er en evig varm kartoffel. Enten gør de ikke nok for at få borgerne.i job, eller også er de for kontrollerende, og ødelægger livet for dem der i forvejen er pressede.Hvordan er det at være langtidsledig i systemet? Hvad gør jobcentrene rigtigt, eller forkert, set fra borgenes øjne?Lasse Damgaard og Oliver Gantriis er denne gang taget ud til landets jobcentre, for at finde svar på disse spørgsmål, og give en stemme til dem som politkerne altid taler om.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50958406/et_helvedes_bureaukrati_ep_2.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Aug 2022 04:00:03 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50958406/et_helvedes_bureaukrati_ep_2.mp3" length="3223" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:43</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Helvedes Bureaukrati E1</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50894337/et_helvedes_bureaukrati_s1e1.mp3</link>
			<description>Bliver man sygere af at være syg i systemet? Er kuren værre end sygdommen? Er din sagsbehandler til for at hjælpe dig eller kommunen? Dette er nogle af de spørgsmål der stilles i dagens afsnit når Oliver Gantriis og Lasse Damgaard er taget ud for at tale med en af de borgere der er kommet i klemme i det kommunale maskineri.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50894337/et_helvedes_bureaukrati_s1e1.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Aug 2022 04:00:03 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50894337/et_helvedes_bureaukrati_s1e1.mp3" length="3177" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:52:57</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et Helvedes Bureaukrati</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50746154/et_helvedes_bureaukrati_1.mp3</link>
			<description>I Bureaukratiet fra helvede vil vil Oliver Gantriis og Lasse Damgaard give vores offentlige forvaltning akut hjertelungeredning. For systemet er sygt, og det samme bliver de ansatte og borgere, der kommer i klemme, når paragraffer og livet støder sammen.Oliver og Lasse vil ikke pege fingre men i stedet forstå, hvad der sker med de mennesker, som sidder fast i papirnusseri - og hvorfor det sker. Alt sammen med et spinkelt ønske om at kommunerne i højere grad kan fungere med borgeren i centrum.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50746154/et_helvedes_bureaukrati_1.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Jul 2022 11:38:16 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50746154/et_helvedes_bureaukrati_1.mp3" length="22" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:00:22</itunes:duration>
		</item>
	</channel>
</rss>
