<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Europa i Flammer</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4097</link>
		<description>EU er alt for vigtigt til at blive ignoreret fra dansk side. Det er de to duellanter i Radio24syvs ugentlige debatprogram om EU, Europa i Flammer, enige om. Men dermed hører enigheden op.

For lytterne bliver det et forfriskende møde med Den Europæiske Union, når Morten Løkkegaard (MEP for Venstre) og Christel Schaldemose (MEP for Socialdemokratiet) giver hinanden kam til håret i den ugentlige debat om EU.

En debat, som er det stik modsatte af ringbind, betænkninger og direktiver og præcist så spændende, underholdende og oplysende, som emnet fortjener at være.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/445/Europa_i_flammer.png"/>
		<item>
			<title>Europa i Flammer 27-10-2019</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106448/57121592-audio.mp3</link>
			<description>EU er alt for vigtigt til at blive ignoreret fra dansk side. Det er de to duellanter i Radio24syvs ugentlige debatprogram om EU, Europa i Flammer, enige om. Men dermed hører enigheden op. For lytterne bliver det et forfriskende møde med Den Europæiske Union, når Morten Løkkegaard (MEP for Venstre) og Christel Schaldemose (MEP for Socialdemokratiet) giver hinanden kam til håret i den ugentlige debat om EU. En debat, som er det stik modsatte af ringbind, betænkninger og direktiver og præcist så spændende, underholdende og oplysende, som emnet fortjener at være.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106448/57121592-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 17:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:57</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Vraget kommissærkandidat og nyt håb i Brexit-sagaen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106449/56903231-audio.mp3</link>
			<description>Endnu en kommissær er blevet fældet af Europa-parlamentet til frustration for nogle. Pernille Weiss diskuterer forløbet med værter Morten Løkkegaard og Christel Schaldemose. Lyt også til interviews om valget i Polen samt Brexit og med bogaktuelle Ritt Bjerregaard.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106449/56903231-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 17:09:45 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>De nye kommissærer på pinebænken</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106450/56662761-audio.mp3</link>
			<description>Det har været en vild uge i Europa-Parlamentet. Høringerne af de nye kommissærer er fortsat, og den nye Europa-Kommission er langt fra på plads. I denne uges program tager værterne Christel Schaldemose og Morten Løkkegaard en frisk debat med to af deres kollegaer i Parlamentet, Margrete Auken og Nikolaj Villumsen. Men ude i resten af Europa er der også gang i den. Portugal har været til valg. Polen skal til valg. Og Brexit... ja, det cirkus kører stadig. Alt det får du i denne uges udgave af Europa i Flammer.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106450/56662761-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 13 Oct 2019 17:11:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Europa i Flammer 06-10-2019</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106451/56436716-audio.mp3</link>
			<description>EU er alt for vigtigt til at blive ignoreret fra dansk side. Det er de to duellanter i Radio24syvs ugentlige debatprogram om EU, Europa i Flammer, enige om. Men dermed hører enigheden op. For lytterne bliver det et forfriskende møde med Den Europæiske Union, når Morten Løkkegaard (MEP for Venstre) og Christel Schaldemose (MEP for Socialdemokratiet) giver hinanden kam til håret i den ugentlige debat om EU. En debat, som er det stik modsatte af ringbind, betænkninger og direktiver og præcist så spændende, underholdende og oplysende, som emnet fortjener at være.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106451/56436716-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 06 Oct 2019 17:10:16 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Valg og kaos</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106452/56208894-audio.mp3</link>
			<description>Der er altid et valg et sted ude i Europa. Og hverken denne uge eller denne udsendelse er nogen undtagelse. Christel Schaldemose og Morten Løkkegaard taler om søndagens valg i Østrig med en tidligere minister, og så er der for nylig blevet udskrevet valg i Spanien. Igen. Det er det fjerde valg på fire år i landet. Men Storbritannien fortsætter med at være hele Europas problembarn. I ugens løb blev det parlamentets suspendering kendt ulovlig, og derfor er de britiske politikere tilbage på arbejde. I Ugens Brexit kigger vi igen på muligheder for at komme videre. Og om Boris Johnson kan få et valg, som han vil.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106452/56208894-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 29 Sep 2019 17:10:07 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Italiens nye parti, valg i Østrig, Brexit-kaos, nye danske EP-medlemmer</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106453/55989297-audio.mp3</link>
			<description>I denne uge kigger vi igen mod Italien, hvor den tidligere premiereminister Renzi har forladt de italienske socialdemokrater og startet sit eget parti. I Østrig er der valg i den kommende uge, efter Ibizagate skabte politisk kaos i landet. Og i Storbritannien er der som sædvanlig bare kaos. I studiet kommer to nye danske medlemmer af Europa-Parlamentet på besøg til en debat om de (måske) kommende kommissærer og deres opgaver.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106453/55989297-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 22 Sep 2019 17:10:31 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Håb, Margrethe og mavefornemmelser</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106454/55757927-audio.mp3</link>
			<description>Den nye Europa-Kommission har været ugens helt store samtaleemne i EU. Derfor fylder den selvfølgelig også meget i denne uges program, hvor Christel Schaldemose og Morten Løkkegaard bl.a. taler med den danske superkommissær, Margrethe Vestager.
I &quot;Ugens Brexit&quot; taler de to værter med Danmarks 14. mandat til Europa-Parlamentet, Linea Søgaard-Lidell. Hun træder ind i Parlamentet når brexit er en realitet. Men hvordan er hendes mavefornemmelser? Og så er der også tid til at snakke med Lykke Friis om hendes nye billedbog med titlen &quot;Håbets Europa&quot;.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106454/55757927-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 15 Sep 2019 17:10:38 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Valg i Tyskland, ny regering i Italien, spansk og britisk bøvleri</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106455/55531667-audio.mp3</link>
			<description>Denne uge har der været fuld fart på ude i Europa. Christel Schaldemose og Morten Løkkegaard guider lytteren rundt til både Tyskland, Italien, Spanien og, naturligvis, Storbritannien. I Tyskland har der været delstatsvalg. I Italien har de fået en ny regering. I Spanien bøvler de med at lave en regering. Og i Storbritannien bøvler de bare. Christel Schaldemose og Morten Løkkegaard prøver at samle trådene fra hele Europa i denne uges udgave af Europa i Flammer.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106455/55531667-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Sep 2019 17:09:48 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Første skoledag i EU</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106456/55319388-audio.mp3</link>
			<description>Nu begynder den politiske sæson i EU igen. Høringer af de nye kommissærer skal i gang. Hvad er det for en proces, hvad kan forventes. Og hvad er der på tapetet i EU i de kommende måneder. Maja Kluger Dionigi, seniorforsker ved tænketanken Europa gør os klogere på den proces.Herefter ringer vi Margrete Auken, MEP for SF, op: Hvad forventer hun af høringerne og hvad er den grønne gruppes strategi ved høringerne.Den franske præsident Emmanuel Macron har været en del i vælten på det sidste. Han var ”kongemager” i spillet om EU's topposter, han har fået placeret mange af sine nære allierede. Han spillede som vært ved G7 mødet en meget central rolle, håndterede Trump, er på vej med en løsning af Iran-spørgsmålet. Og så kæmper han for Amazonas. Han tegner stort set EU's medlemslande og hans meldinger om Brexit vægter mere end Merkels. Er Macron den nye Monsieur l´Europe? Det taler vi med Jørn Boisen, lektor ved institut for Engelsk, Germansk og Romansk på Københavns Universitet om.Boris Johnson siger han gerne vil have en aftale med EU, så Brexit kan foregår med en aftale i stedet for et hårdt brud. Det er også hvad det britiske parlament tidligere har tilkendegivet de vil. Alligevel har Johnson suspenderet parlamentet for nogle uger. Hvorfor, hvad betyder det, hvad er konsekvenserne om nogen? Det taler vi med journalist og forfatter Lone Theils om. Lone er tidligere korrespondent for Politiken i Storbritannien og følger Brexit tæt.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106456/55319388-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 01 Sep 2019 17:10:12 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Brænder Trumps forhold til EU?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106457/55099932-audio.mp3</link>
			<description>Kan Trumps adfærd og politik reelt har nogle konsekvenser for EU's sikkerhed eller om det mest er teatertorden? Det er et af hovedspørgsmålene i dagens udsendelse, efter at Trump har aflyst sit besøg til Danmark, fordi et køb af Grønland ikke kunne komme på tale.Ole Helmersen gør os klogere på situationen i Brexit set i lyset af at Johnson har bedt om at få back-stoppet til genforhandling.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106457/55099932-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Aug 2019 17:10:32 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Italien i krise igen igen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180371/54875273-audio.mp3</link>
			<description>Europa-Parlamentsvalget er for længst overstået. Folketingsvalget er slut og den nye regering er sammensat. Sommerferien er slut for de fleste her i Danmark og selvom Europa halter bagefter på feriefronten og derfor stadig holder ferie, så er der ikke desto mindre fuld gang i de politiske begivenheder rundt om i Europa. Samtidig gør EP-medlem for Venstre Morten Løkkegaard også sin ankomst som ny medvært i programmet.Programmet byder på både krise i Italien, Brexit og samtidig et lille visit til Tyskland.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180371/54875273-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Aug 2019 17:10:36 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Europa i Flammer 30-06-2019</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180372/53495890-audio.mp3</link>
			<description>Senioranalytiker Maja Kluger Dionigi fra Tænketanken Europa og seniorforsker Julie Hassing Nielsen fra Lund Universitet, sætter Europa diskussionen i flammer.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180372/53495890-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Jun 2019 17:09:09 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Europa i Flammer 23-06-2019</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180373/53278963-audio.mp3</link>
			<description>Senioranalytiker Maja Kluger Dionigi fra Tænketanken Europa og seniorforsker Julie Hassing Nielsen fra Lund Universitet, sætter Europa diskussionen i flammer.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180373/53278963-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 23 Jun 2019 17:09:53 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Lobbyisme og åbenhed i EU</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180374/53094222-audio.mp3</link>
			<description>Lobbyisme er ”big business” i Bruxelles. Vi ser nærmere på, hvordan man som interessent kan sætte sit fingeraftryk på EU-lovgivningen, og hvad EU har gjort for at højne gennemsigtigheden i EU’s institutioner. Det gør vi sammen med mange årige lobbyist i Bruxelles, Sinne Backs Conan (Europapolitisk direktør ved Finans Danmark) og Alternativets EU-ordfører Rasmus Nordqvist.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180374/53094222-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 16 Jun 2019 17:09:39 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>EU’s social- og beskæftigelsespolitik</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180375/52892057-audio.mp3</link>
			<description>EU-samarbejdet fra starten været mere end blot et marked. Beskyttelse af borgernes sociale rettigheder på tværs af grænserne en prioritet siden samarbejdets tidlige dage og er blevet udbygget sidenhen. Sammen med Bente Sorgenfrey fra Fagbevægelsens Hovedorganisation, post.doc Jonas Felbo-Kolding og Professor Dorte Sindbjerg Martinsen ser vi nærmere på gevinsterne og udfordringerne ved den frie bevægelighed af personer i EU, og hvordan EU har fremmet ligestillingen mellem kønnene i Danmark.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180375/52892057-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Jun 2019 17:10:10 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Europa-Parlamentsvalget 2019</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180376/52691427-audio.mp3</link>
			<description>Vi reflekterer over valgresultatet til Europa-Parlamentsvalget i Danmark og i EU, og hvad det betyder for EU-politikken fremadrettet. Det gør vi sammen med de faste værter: Christel Schaldemose (MEP’er fra Socialdemokratiet) og Jens Rohde (tidligere MEP’er og nu MF’er for Radikale Venstre).</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180376/52691427-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 02 Jun 2019 16:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Valgkamp og udfordringer for EU</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180377/52471389-audio.mp3</link>
			<description>Europa-Parlamentet (EP) har gjort en enorm indsats for at få danskerne og europæerne til stemmeurnerne. I første del af programmet fortæller Anne-Mette Vestergaard (kontorchef ved EP’s kontor i Danmark) om EP’s græsrodskampagne for at højne valgdeltagelsen. I anden halvdel for vi besøg af Adam Holm (historiker, journalist og forfatter), hvor vi diskuterer de udfordringer det europæiske samarbejdet står overfor. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180377/52471389-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 26 May 2019 17:09:35 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Det europæiske svar på flygtningekrisen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180378/52288166-audio.mp3</link>
			<description>Migration og beskyttelsen af EU’s ydre grænser har stået højt på EU’s dagsorden siden flygtningekrisen i 2015. I denne udsendelse sætter vi fokus på, hvordan EU og særligt Europa-Parlamentet har reageret på krisen. Krisen udstillede svaghederne i EU’s asylsystem. Europa-Parlamentet ønsker at gå længere end Rådet, når det gælder solidariteten mellem medlemslandene. Vi har to gæster i studiet: Altingets EU-korrespondent Rikke Albrechtsen og Professor Thomas Gammeltoft-Hansen. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180378/52288166-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 19 May 2019 17:10:16 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>EU klima og handelspolitik</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180379/52094857-audio.mp3</link>
			<description>EU er en stor global aktør, når det gælder handel og klima. Vi ser nærmere på, hvilken rolle Europa-Parlamentet spiller på EU’s klima- og handelpolitik. Det gør vi sammen med tidligere EU klimakommissær Connie Hedegaard og Rådets generalsekretær Jeppe Tranholm Mikkelsen. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180379/52094857-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 12 May 2019 17:09:51 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Fra Mickey Mouse parlament til powerhouse!</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180380/51800645-audio.mp3</link>
			<description>Udsendelsen sætter spot på Europa-Parlamentets stigende betydning over tid fra Mickey Mouse Parlament til “powerhouse”. Vi zoomer også ind på EU-skeptikernes rolle i parlamentet i dag. Vi har Anne E. Jensen, tidligere europaparlamentarikere fra Venstre, med til at fortælle om hendes oplevelse af parlanentets stigende indflydelse i EU over tid. Hun fortæller også om, hvordan man får nøgleposter og indflydelse i parlamentet. Herefter er Jens-Peter Bonde, tidligere europaparlamentariker fra Junibevægelsen, med i studiet. Han fortæller, om EU-skeptikernes rolle i parlamentets daglige arbejde og kommenterer på meningsmålinger frem mod det kommende Europa-Parlamentsvalg d. 26. maj 2019. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180380/51800645-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 05 May 2019 17:10:15 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Europa i Flammer 28-04-2019</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180381/51283780-audio.mp3</link>
			<description>EU er alt for vigtigt til at blive ignoreret fra dansk side. Det er de to duellanter i Radio24syvs ugentlige debatprogram om EU, Europa i Flammer, enige om. Men dermed hører enigheden op. For lytterne bliver det et forfriskende møde med Den Europæiske Union, når Jens Rohde (MEP for De Radikale) og Christel Schaldemose (MEP for Socialdemokratiet) giver hinanden kam til håret i den ugentlige debat om EU. En debat, som er det stik modsatte af ringbind, betænkninger og direktiver og præcist så spændende, underholdende og oplysende, som emnet fortjener at være.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180381/51283780-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Apr 2019 17:09:47 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den allersidste dans</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180382/50697087-audio.mp3</link>
			<description>Nogle gange er det godt at stoppe op, kigge tilbage og konkludere. Det sker i denne udgave af Europa i Flammer. For mens mange danskere har holdt påskeferie, har medlemmerne af Europa-Parlamentet haft den sidste arbejdsuge inden valget i maj. Derfor kommer seks af de danske medlemmer på besøg, for at se tilbage på de sidste fem år, men også for at se frem til. Måske er det den allersidste dans for nogle af dem - det afgøres til valget.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180382/50697087-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Apr 2019 17:09:33 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Klimakriger eller klimapopulisme?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180383/50390977-audio.mp3</link>
			<description>Mens finnerne går til valg, så er en svensk teenager ved at gøre klart til at tage på besøg i Europa-Parlamentet. Skoletasken lader den svenske klimaaktivist Greta Thunberg nok blive hjemme, men rejsetasken med argumenter skal åbnes. Men Gretha Thunberg deler vandene. Er hun klimakriger eller klimapopulist? Tidligere klimakommissær Connie Hedegaard giver sit bud på, hvad Greta Thunberg betyder for dagens klimakamp.
Også i Finland er der kamp. Valgkamp. Og her har klimakampen også fyldt. Vi får et indblik i finsk politik, og hvilke emner der fylder i landet, der overtager EU-formandskabet denne sommer.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180383/50390977-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Apr 2019 17:10:28 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Til lands, til vands og i luften</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180384/50094240-audio.mp3</link>
			<description>I denne udsendelse kommer vi i helikopterperspektiv med Rune Lykkeberg med baggrund i hans nye bog Vesten mod Vesten. Derefter kommer Dansk Folkepartis spidskandidat til EP-valget, Peter Kofod, flyvende ind over Bruxelles og fortæller om, hvad han vil i Europa-Parlamentet, hvis vælgerne stemmer ham ind til maj.
Natfiskeri med harpun er en hobby for flere tusinde danskere, men det kan snart være slut. EU er nemlig ved at forbyde det. Vi slutter i vandet for at finde ud af, hvorfor EU vil have natjægerne op af vandet.
 
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180384/50094240-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Apr 2019 17:48:27 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Ud og ind er ikke lige langt</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180385/49968852-audio.mp3</link>
			<description>Det er nemmere at ryge ud af politik, end det er at komme ind. Det får vi to eksempler på i dagens udsendelse. Liberal Alliances spidskandidat til EP-valget, Mette Bock, må forklare hvad hun vil kæmpe for, og ikke mindst hvordan hun vil kæmpe for det, hvis hun bliver valgt ind i Europa-Parlamentet. Omvendt ligner Jørn Dohrmann en mand på vej ud af politik. I den forgangne uge blev hans parlamentariske immunitet fjernet efter en afstemning i Europa-Parlamentet. Jørn Dohrmann fortæller selv sin side af historien, der nu skal afgøres i en retssag i Danmark.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180385/49968852-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 31 Mar 2019 18:09:18 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:57</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Farvel til internettet?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180386/49803269-audio.mp3</link>
			<description>Dagens udsendelse har særligt fokus på Copyright-direktivet, der skal til afstemning i Europa-Parlamentet i den kommende uge. Både Jens Rohdes og Christel Schaldemoses mailbokse er blevet oversvømmet af mails fra borgere (og måske robotter?), der er bekymrede for det nye direktiv. Men hvad er op og ned. Betyder Copyright-direktivet et farvel til internettet, som vi kender det? Det forsøger værterne at gøre lytterne klogere på i selskab med Anders Lassen fra KODA og Jesper Lund fra IT-Politisk Forening.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180386/49803269-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Mar 2019 17:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>You´ll never walk alone</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180387/49673231-audio.mp3</link>
			<description>Den legendariske sang af Richard Rodgers og Oscar Hammerstein står i skarp kontrast til denne uges udsendelse. Briternes enegang med brexit er stadig svær at både forstå, forklare og ikke mindst forudsige, og i EU står Danmark alene i sagen om optjening af dagpenge. Ole Christensen, MEP for Socialdemokratiet, og Nikolaj Villumsen, spidskandidat for Enhedslisten til EP-valget, diskuterer både brexit og socialpolitik i EU. Og hvem ved? Måske går de to kombattanter fra debatten arm i arm, mens de synger med på Rodgers´ og Hammersteins gamle sang.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180387/49673231-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 17 Mar 2019 17:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Venstres turnaround og Macrons opråb</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180388/49541213-audio.mp3</link>
			<description>Det bliver helt sikkert hedt, når Christel Schaldemose (MEP for Socialdemokraiet) og Jens Rohde (MEP for De Radikale) inviterer til debat om Venstres turnaround på spørgsmålet om en fælles europæisk bund under selskabsskatten og samme partis bud på en klima- og miljøpagt. Linea Søgaard-Lidell blev til nogens overraskelse for nyligt valgt som Venstres nummer to til valget til Europa-Parlamentet i maj, og det er også hende, der kommer i studiet til debatten. Her får hun kamp til stregen af Alternativets spidskandidat Rasmus Nordqvist og De Konservatives ligeså, Pernille Weiss.
Sidst i udsendelsen kigger vi også mod Frankrig, hvorfra præsident Macron i den forgangne uge afsendte et brev For en europæisk Renæssance. Brevet er sendt til borgerne i alle EU-lande, på hvert deres sprog.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180388/49541213-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 10 Mar 2019 17:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Europa i Flammer 03-03-2019</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180389/44540428-audio.mp3</link>
			<description>EU er alt for vigtigt til at blive ignoreret fra dansk side. Det er de to duellanter i Radio24syvs ugentlige debatprogram om EU, Europa i Flammer, enige om. Men dermed hører enigheden op. For lytterne bliver det et forfriskende møde med Den Europæiske Union, når Jens Rohde (MEP for De Radikale) og Christel Schaldemose (MEP for Socialdemokratiet) giver hinanden kam til håret i den ugentlige debat om EU. En debat, som er det stik modsatte af ringbind, betænkninger og direktiver og præcist så spændende, underholdende og oplysende, som emnet fortjener at være.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180389/44540428-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 03 Mar 2019 17:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den optimisme, der fulgte efter Den Kolde Krig, er slut</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180390/44363525-audio.mp3</link>
			<description>&quot;Den optimisme, der fulgte efter Den Kolde Krig, er slut&quot;. Med de ord beskrev Jyllands-Postens sikkerheds-korrespondent, Jørn Mikkelsen, den stemning, som herskede på Sikkerhedskonferencen i München i den forgangne weekend. I dagens program beder vi Kristian Søby fra Københavns Universitet om at uddybe de indholdsmæssige perspektiver fra konferencen, for at få en bedre forståelse af, hvad der har gjort stemningen så kølig i München. Vi får også besøg af Lektor, Ole Helmersen, fra CBS, som giver sin analyse af den seneste udvikling i Brexit-føljetonen. Afslutningsvis interviewer vi Morten Heiberg fra Københavns Universitet om årsagerne til valgudskrivelsen i Spanien. Valget afholdes 28. april.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180390/44363525-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Feb 2019 17:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Skal budgettet barberes?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180391/44242998-audio.mp3</link>
			<description>I denne uge sætter vi fokus på EU's syvårige rammebudget for 2021-2027. Emnet kan virke tørt, men budgettet er helt afgørende for vigtige danske faggrupper som eksempelvis landmændene. Landbrug og Fødevarers formand Martin Merrild giver sine anbefalinger til den danske position i forhandlingerne. Anbefalinger som ikke umiddelbart er helt identiske med den hidtidige linje fra regeringen. Derpå følger en debat om emnet med Dansk Folkepartis Jørn Dohrmann og Venstres Morten Løkkegaard. Til slut får vi en analyse fra Jørn Boisen, Institutleder ved Københavns Universitet om den diplomatiske krise mellem Italien og Frankrig.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180391/44242998-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 17 Feb 2019 17:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Mafiametoder</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180392/44067387-audio.mp3</link>
			<description>Mafiaen har i det sidste århundrede haft et stærkt greb i Italien. Hidtil har det nærmest udelukkende været italiensk mafia, men nu har også den bulgarske og nigerianske mafia gjort sit indtog i støvlelandet. Weekendavisens Morten Beiter har undersøgt situationen og giver i dette program sin vurdering af, hvor stor en rolle de forskellige mafiagrupperinger spiller i Italien i dag. Programmet rundes af med en debat mellem Pernille Weiss fra Konservative og Peter Hummelgaard fra Socialdemokratiet. De to diskuterer EU's rejsecirkus og sandsynligheden for, at det nogensinde bliver afskaffet.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180392/44067387-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 10 Feb 2019 17:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>EU-regler for fædrebarsel udfordrer Danmark</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180393/43882339-audio.mp3</link>
			<description>I den forgangne uge landede en foreløbig aftale om nye regler for øremærket barsel til fædre i EU. Aftalen skabte blandede reaktioner i regeringspartiet Venstre, hvor Beskæftigelsesminister Troels Lund Poulsen var hurtig med kritik af aftalen, mens Ligestillingsminister Eva Kjer Hansen fulgte op med en mere afventende men dog stadig kritisk holdning. Vi har Eva Kjer Hansen med til at uddybe aftalens konsekvenser og til at beskrive holdningsforskellene i Venstre. Til slut interviewer vi Flemming Splidsboel fra DIIS, som vurderer konsekvenserne af Ukraines ønske om at blive optaget i EU i 2024.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180393/43882339-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 03 Feb 2019 17:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Venskab eller splittelse</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180394/39089434-audio.mp3</link>
			<description>Frankrig og Tyskland har i denne uge styrket samarbejdet ved underskrivelsen af en venskabspagt under navnet &quot;Aachen-traktaten&quot;. Skal de andre EU-lande føle sig udenfor, være bekymrede eller tage det som en opfordring til generel styrkelse af det europæiske samarbejde? Vi spørger institutleder Jørn Boisen fra KU. Denne uges program byder også på et nybrud i spansk politik, hvor højrefløjen er på fremmarch i form af partiet Vox. Carsten Humlebæk fra CBS giver sin vurdering af situationen på den iberiske halvø. Sidst men ikke mindst interviewer vi Professor Mogens Pelt om den højspændte situation i Grækenland, hvor der er stærk kritik af og demonstrationer imod ændringen af nabolandets navn fra FYROM til Republikken Nordmakedonien.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180394/39089434-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 27 Jan 2019 19:07:48 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Slutspil i Sverige og Storbritannien</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180395/38858328-audio.mp3</link>
			<description>Denne uge har der været højspændt drama i både Storbritannien og Sverige. I Storbritannien havde Theresa May første sin skilsmisseaftale med EU til afstemning, den faldt, og derpå fulgte en mistillidsafstemning, som hun til gengæld vandt. Dermed har briterne nu den samme Premierminister men stadig ingen Brexit-aftale med EU. Maja Kluger Dionigi analyserer ugens begivenheder. I Sverige har der i fire måneder været forhandlinger for at finde en ny regering efter valget i september. I denne uge blev Stefan Löfven valgt som Statsminister efter den tumultariske periode. Morten Rud Pedersen giver sin vurdering af situationen hinsidan. Programmet afsluttes med politisk debat om de to store begivenheder mellem Morten Løkkegaard og Margrethe Auken.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180395/38858328-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 20 Jan 2019 19:07:30 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den internationale nytårstale</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180396/38755368-audio.mp3</link>
			<description>Statsministerens nytårstale den 1. januar blev et pejlemærke for, hvor stor en rolle international politik kommer til at spille i hans politiske dagsorden det kommende år. Det er dog ikke alle, der er lige tilfredse med den prioritering. Det gælder eksempelvis Kenneth Kristensen Berth fra Dansk Folkeparti, som gerne havde set en nytårstale med et større fokus på Danmark. Vi spørger Kenneth Kristensen Berth, Jan E. Jørgensen fra Venstre, Bendt Bendtsen fra Konservative og Rasmus Nordqvist fra Alternativet, hvordan de vurderer Statsministerens nytårstale, og hvad de mener han glemte i talen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180396/38755368-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 13 Jan 2019 19:07:50 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Nu starter valgkampen!</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180397/38647448-audio.mp3</link>
			<description>Fagforeningen Dansk Metal træder fra årets start på valgkampsspeederen frem mod Europa-Parlamentsvalget den 26. maj 2019. Med formand Claus Jensen i spidsen blev 2. januar brugt til en annoncekampagne i fem landsdækkende aviser med 10 prioriteter, som fagforeningen ønsker at betone frem mod valget. Vi spørger EU-chef Johan Moesgaard, hvad formålet er med sådan en kampagne. I dagens program får vi også besøg af Professor Søren Riishøj. Riishøj har indgående kendskab til central- og Østeuropa, og vil give sit bud på, hvordan Rumænien i det kommende halvår vil varetage det EU-formandskab, som landet overtog den 1. januar. Vi skal også et lille smut til Italien, hvor højrefløjen med Indenrigsminister Matteo Salvini og partiet Lega i spidsen lader til at vejre morgenluft. DR's Niels Kvale analyserer den politiske situation i Italien for os.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180397/38647448-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 06 Jan 2019 19:07:37 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:02</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Året der gik</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180398/38537745-audio.mp3</link>
			<description>Året går på hæld, og 2018 har været et særdeles begivenhedsrigt et af slagsen i europæisk politik. Vi beder Altingets Chefredaktør, Jakob Nielsen gøre status på det forgangne år, og bruger det som afsæt til at varme op til det kommende. Programmet byder også på en analyse af den nye CDU-leder, Annegret Kramp-Karrenbauers fremtid i tysk og europæisk politik. Endelig byder vi Morten Løkkegaard (V) og Morten Østergaard (RV) op til duel om, hvem af de to der repræsenterer Danmarks mest pro-europæiske parti.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180398/38537745-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Dec 2018 19:08:05 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Nu er det jul igen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180399/38504146-audio.mp3</link>
			<description>Det er lille juleaften, og vi har inviteret tre Europaparlamentarikere og en måske kommende af slagsen i studiet for at høre, hvordan de hver især skal fejre julen. Men vi slipper ikke helt uden om politik, for vi skal også høre, hvad de forventer af det kommende halvår frem mod valget til Europa-Parlamentet den 26. maj 2019.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180399/38504146-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 23 Dec 2018 14:38:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Kaos i Katowice</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180400/38303491-audio.mp3</link>
			<description>Den polske by Katowice danner i disse uger ramme om klimakonferencen COP24, hvor verdens lande samles for at finde løsninger på de klimaproblemer, som udfordrer kloden. Det er allerede nu tydeligt, at alle lande ikke er lige stærkt engageret i sagen, det samme gælder de to gæster, som vi har inviteret i programmet for at diskutere klimapolitik i anledning af konferencen. Morten Messerschmidt er med i studiet og Rasmus Nordqvist med på telefon.Dagens program byder også på debat om den danske arbejdsmarkedsmodel, og hvordan EU-lovgivningen udfordrer modellens konstruktion. Vi har Bendt Bendtsen og Ole Christensen med i studiet til at diskutere emnet.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180400/38303491-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 16 Dec 2018 19:08:07 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Er det Macron, der ringer til dig?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180401/38125564-audio.mp3</link>
			<description>Frankrigs hovedstad Paris blev i sidste weekend raseret af en protestbevægelse, som kalder sig de gule veste. Bevægelsen er utilfreds med Præsident Macrons reformiver og har bl.a. stærkt kritiseret en forhøjelse af benzinpriserne i landet. Institutleder Jørn Boisen fra Københavns Universitet giver os perspektiv og analyse i dagens program, hvor vi også får af Morten Helveg (RV) og Bendts Bendtsen (K) til en debat om klimakonferencen COP24, som foregår i Katowice i Polen i disse dage. Til slut har vi lektor Ole Helmersen fra CBS med på en telefon til at give os den seneste opdatering i Brexit-føljetonen.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180401/38125564-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Dec 2018 19:09:34 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:57:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Statsminister på besøg i Bruxelles</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180402/37926114-audio.mp3</link>
			<description>Statsminister Lars Løkke Rasmussen har i den forgangne uge aflagt besøg i Europa-Parlamentet i Bruxelles. Vi har inviteret Altingets Chefredaktør, Jakob Nielsen, til at analysere talen og talens sammenhæng med Venstres generelle EU-kurs. I dagens program får vi også besøg af Lars Bangert Struwe, Generalsekretær i Atlantsammenslutningen, som giver sin vurdering af konsekvenserne ved den undtagelsestilstand, som er blevet indført i Ukraine. Sidst men ikke mindst har vi Landeleder, Kathrine Richter, fra Volt Danmark med på en telefon. Volt Danmark er den danske udgave af den pan-europæiske bevægelse Volt Europa. Vi får et bud på, hvad bevægelsens formål er.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180402/37926114-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 02 Dec 2018 23:47:31 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Fælles forsvar eller forsvarsforbehold</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180403/37693205-audio.mp3</link>
			<description>Siden 9. maj i år er Venstre slået ind på en mere EU-positiv kurs. Forsvarsminister Claus Hjort Frederiksen har i den forbindelse agiteret kraftigt for, at det danske forsvarsforbehold skal afskaffes. Den diskussion er i de seneste uger blevet aktualiseret kraftigt, fordi Angela Merkel i Tyskland og Emmanuel Macron i Frankrig har genfremsat ønsket om en styrkelse af et fælles europæisk forsvar. Vi spørger Claus Hjort Frederiksen, hvilken rolle Danmark skal spille i det europæiske forsvarssamarbejde, og hvornår han forventer, at der kan afholdes en folkeafstemning om det danske forsvarsforbehold. Ude i Europa har ugen budt på store fremskridt i forhandlingerne om briternes udtræden af EU. Vi får en analyse af hele situationen fra Maja Kluger Dionigi, som er Seniorforsker i Tænketanken Europa. Til slut diskuterer vi problemstillingerne omkring Italiens seneste budgetudkast, som har fået EU-kommissionen til at true landet med milliardbøder.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180403/37693205-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Nov 2018 19:08:06 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Nationernes Europa er vort eneste håb</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180404/37504840-audio.mp3</link>
			<description>Partierne i Europa-Parlamentet er ved at have deres spidskandidater klar til valget i maj 2019, men det liberale ALDE-parti, som både Venstre og Radikale Venstre er medlemmer af, er gået uden om den etablerede procedure, og stiller med et helt hold af spidskandidater. Vi spørger Radikale Venstres partileder, Morten Østergaard, hvorfor. Og vi bliver ved partilederne, for Socialdemokratiets formand, Mette Frederiksen, har fremsat forslag om at lave en skat på digitale ydelser i Europa. Vi har inviteret Jeppe Kofod (S) og Morten Løkkegaard (V) i studiet til debat om emnet. Sidst men ikke mindst interviewer vi Professor, Søren Kjeldsen-Kragh, som mener, at EU er i opløsning, og at løsningen på det problem er &quot;Nationernes Europa&quot;
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180404/37504840-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Nov 2018 19:08:33 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bankunionen banket af banen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180405/37330361-audio.mp3</link>
			<description>I årevis har det været diskuteret, om Danmark skulle være en del af EU's Bankunion, som blandt andet fører fælles tilsyn med alle større banker i EU. For nylig proklamerede socialdemokratiets leder Mette Frederiksen så, at hun ikke umiddelbart vil kunne bakke op om dansk deltagelse i Bankunionen - i hvert fald ikke uden en folkeafstemning. Vi tager debatten om dansk deltagelse i Bankunionen med Enhedslistens Rune Lund og SF's Margrete Auken. Vi får desuden besøg af Siegfried Matlok, som vil give sin vurdering af tysk politik efter Angela Merkel. Slutteligt giver Morten Rud Pedersen sit bud på, hvilken regeringskoalition der er mest sandsynlig i Sverige.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180405/37330361-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 11 Nov 2018 19:10:54 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Dit opslag er blevet slettet</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180406/37162884-audio.mp3</link>
			<description>Professor Frederik Stjernfelt og studerende Anne Mette Lauritzen har netop udgivet en ny bog om problemstillingerne ved internettets kontrol over os som privatpersoner og forbrugere. Vi interviewer Frederik Stjernfelt i dagens program, hvor vi også har professor Drude Dahlerup med, som netop har udgivet en bog om ligestillingens udfordringer i internationalt og dansk perspektiv.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180406/37162884-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 04 Nov 2018 19:08:18 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Auf wiedersehen Merkel?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180407/37215955-audio.mp3</link>
			<description>I dag er der delstatsvalg i den tyske delstat Hessen. Jens Rohde er taget til Tyskland for at dække valget, fordi den tyske kansler Angela Merkel er under pres. Du får de seneste opdateringer fra delstatsvalget i dagens program, hvor vi også fortsætter føljetonen om Brexit, som hele tiden byder på nye uforudsete problemstillinger. Ole Helmersen er med på en telefon for at give en opdatering på den seneste udvikling.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180407/37215955-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Oct 2018 19:03:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Er du dus med himlens fugle</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180408/36735873-audio.mp3</link>
			<description>I dagens program har vi inviteret en række kandidater til det kommende Europa-Parlamentsvalg i studiet for at få et bud på, hvad de vil lægge mest vægt på i den kommende valgkamp. Vi får besøg af Kenneth Kristensen Berth (DF), Niels Fuglsang (Soc. Dem), Eva Flyvholm (Ø), Linea Lidell (V).</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180408/36735873-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Oct 2018 19:07:15 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Det forsømte Folketing</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180409/36531935-audio.mp3</link>
			<description>Minister for fiskeri, ligestilling og nordisk samarbejde, Eva Kjer Hansen, har netop udgivet en ny bog under navnet &quot;Det forsømte Folketing&quot;. Bogen opfordrer bl.a. til at udbrede Europaudvalgets arbejde til en større del af Folketinget. Vi spørger hende, hvad formålet skulle være med det. I dagens program interviewer vi også Friis Arne Petersen om valget i den tyske delstat Bayern, som kan få indflydelse på Angela Merkels styrke som kansler i Tyskland.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180409/36531935-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Oct 2018 19:07:22 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Dancing Queen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180410/36227268-audio.mp3</link>
			<description>Den britiske premierminister er under pres ved årsmødet i det konservative parti. For at bløde stemningen lidt op gik hun på scenen til årsmødet til tonerne af Abbas &quot;Dancing Queen&quot;. Om stemning så rent faktisk blev blødt op, får vi svar på i et interview med Ole Helmersen. Vi evaluerer også Statsministerens tale ved folketingets åbning med Jørn Dohrmann og Morten Helveg Petersen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180410/36227268-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Oct 2018 19:07:29 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Nedsmeltning på vej i svensk politik</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180411/36009343-audio.m4a</link>
			<description>Den svenske statsminister, Stefan Löfven, måtte i den forgangne uge træde af som statsminister efter valget i Sverige. Men hvad skal der så ske og hvad er den mest sandsynlige konstellation for en ny regering i Sverige? Vi spørger Morten Rud Pedersen. Dagens program byder også på et interview med Henrik Drusebjerg, som giver et overblik over hvidvasksagen i Danske Bank. Til slut har vi debat med Morten Helveg Petersen og Margrethe Auken om deres forventninger til Statsministerens tale ved Folketingets åbning i kommende uge.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180411/36009343-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Sep 2018 19:07:55 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Tysk efterretningschef forfremmet efter fyring</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180412/35812768-audio.m4a</link>
			<description>En kontroversiel sag udspiller sig i øjeblikket i Tyskland, hvor den nyligt fyrede efterretningschef Hans Georg Maassen er blevet forfremmet til departementschef i indenrigsministeriet. Vi spørger Siegfried Matlok, hvordan den sag hænger sammen. Dagens program byder også på en reportage af Ole Helmersen fra EU-topmødet om Brexit, som fandt sted i Salzburg i den forgangne uge. Til slut er der debat om EU's ydre grænsekontrol med Sofie Carsten Nielsen (RV) og Kenneth Kristensen Berth (DF).</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180412/35812768-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 23 Sep 2018 19:07:57 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Europa-Parlamentet vil straffe Ungarn</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180413/35641125-audio.m4a</link>
			<description>Europa-Parlamentet opfordrede i denne uge EU's medlemslande til at indlede en såkaldt artikel 7-procedure mod Ungarn for overtrædelser af EU-værdier såsom retsprincipper. Proceduren kan ultimativt ende med at fratage Ungarns stemmeret i Det Europæiske Råd. Professor Søren Riishøj uddyber baggrunden for beslutningen og perspektiverne i sagen. Dagens program byder også på et opfølgende interview om valget i Sverige med Morten Rud Pedersen, ligesom Jørn Dohrmann og Morten Løkkegaard giver deres evaluering af den tale, som EU-Kommissionsformand Jean-Claude Juncker afholdt tidligere på måneden.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180413/35641125-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 16 Sep 2018 19:07:42 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Jeg indleverer hermed min opsigelse.</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180414/35519501-audio.m4a</link>
			<description>I denne uge har de danske Europa-Parlamentarikere indledt det sidste års arbejde frem mod valget til Europa-Parlamentet i maj 2019. Vi har inviteret fire af de danske parlamentarikere i studiet for at høre, hvad de vil fokusere på i det kommende år. Vi spørger dem også, hvad de håber på at høre fra EU-kommissionsformand Jean-Claude Juncker, når han i næste uge holder sin &quot;State of the European Union&quot;-tale. Dagens fire gæster er Morten Løkkegaard, Bendt Bendtsen, Margrete Auken og som rosinen i pølseenden Morten Messerschmidt, som håber, at Juncker vil afholde en meget kort tale med budskabet: &quot;I hereby submit my resignation&quot;.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180414/35519501-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Sep 2018 19:07:29 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Svensk Skæbnestund</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180415/35448067-audio.m4a</link>
			<description>Nazister har demonstreret på gaden i den østtyske by Chemnitz. Det har skabt oprør i landet og medført drab i byen. Siegfried Matlok beretter om seneste nyt fra Tyskland og Chemnitz.Dagens program står i Sveriges tegn. Om en uge afholdes der valg i vores naboland og det risikerer at blive en skæbnestund for det svenske Socialdemokrati, som står meget skidt i meningsmålingerne. Vi får den nyligste opdatering på udviklingen i Sverige fra den svenske Europa-Parlamentariker Jytte Guteland, som også vil give sit bud på, om det svenske Socialdemokrati kan lære af det danske. Til slut vil den svenske forfatter Elisabeth Åsbrink give sit bud på, hvilke ord der har været mest definerende for det svenske samfund over de sidste 50 år.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180415/35448067-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 02 Sep 2018 19:08:42 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hvorhen Europa</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180416/35342540-audio.m4a</link>
			<description>Konservative har valgt spidskandidat til Europa-Parlamentsvalget. Det er den forholdsvis ukendte Pernille Weiss. I dagens program hjælper vi lytterne med at lære hende bedre at kende. Vi har også besøg af Radikale Venstres politikske leder Morten Østergaard. Østergaard og Radikale Venstre har ladet sig inspirere meget af den franske Præsident Emannuel Macron. Vi spørger Morten Østergaard, hvad hans forventninger er til det statsbesøg, som Macron aflægger i Danmark i den kommende uge. Til slut interviewer vi historiker Uffe Østergaard, som er udkommet med bogen &quot;Hvorhen Europa?&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180416/35342540-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 26 Aug 2018 19:08:13 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Fred forbeholdene og udskyd El Niño</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180417/34889686-audio.m4a</link>
			<description>Det kunne være forfriskende at få en regering med et regeringsgrundlag, hvor man freder de danske forbehold. Sådan sagde Danske Folkepartis formand Kristian Thulesen Dahl i et interview med Jyllands-Posten den 26. juni. Skulle den udtalelse blive til virkelighed, vil det være et opgør med den linje i EU-politikken, som skiftende regeringer har haft siden aftalen om Det Nationale Kompromis i 1992. Søren Espersen og Morten Løkkegaard vurderer sandsynligheden for, at Thulesen Dahls ønske kan blive til virkelighed efter valg. De to interviews flankeres af Jyllands-Postens politiske analytiker Marchen Neel Gjertsen, som giver sin vurdering af, hvor stor en rolle EU-politik kommer til at spille ved det kommende folketingsvalg, og om emnet bliver folketingsvalgets stormfulde svar på vejrfænomenet El Niño, eller partierne finder pragmatismen frem fra gemmerne, når emnet skal diskuteres. Dagens program byder også på et interview med Henrik Drusebjerg om den tyrkiske valutakrise, og til slut forklarer Europabevægelsens formand Stine Bosse, hvorfor det er vigtigt for en organisation som hendes at deltage i Copenhagen Pride Parade, som blev afholdt i weekenden.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180417/34889686-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 19 Aug 2018 19:07:13 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Nødlanding eller øget flyvehøjde: Hvad sker der i den europæiske flyvebranche?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180418/34814158-audio.m4a</link>
			<description>Dagens program er sæsonens første efter sommerpausen. Sommeren har budt på massive flyaflysninger og strejker i den europæiske luftfartsindustri. Det betyder kompensation til kunderne og krav om bedre vilkår for medarbejderne i branchen, men hvad med virksomhederne? Vi spørger Direktør Jesper Rungholm fra DAT, om der er behov for en revision af de europæiske regler for kompensation af flypassagerer. Vi har også besøg af Anders Mark Jensen, som er Næstformand i Flyvebranchens Personale Union. Han giver sit bud på, hvordan det står til med arbejdstagerrettighederne i den europæiske flyvebranche. Til slut vurderer Berlingskes Sikkerhedspolitiske Korrespondent, Kristian Mouritzen, hvilken betydning Donald Trumps skiftende politiske meldinger over sommeren har for omverdenen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180418/34814158-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Aug 2018 19:08:10 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Der Untergang?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180419/28044399-audio.m4a</link>
			<description>Tysklands kansler Angela Merkel er under hårdt pres ved ugens EU-topmøde i Bruxelles. Indenrigsminister Horst Seehofer har truet med at gøre en ende på regeringskoalitionen i Tyskland, hvis ikke Merkel bringer markante resultater på asylområdet med hjem fra topmødet, alternativt, at hun indvilger i at lade Seehofer lukke de tyske grænseovergange i Bayern. Om det bliver Merkels &quot;Untergang&quot; vil tiden vise, men det står klart, at hun er endt i den hidtil største krise i sin tid som kansler. Siegfried Matlok giver sin analyse af situationen, ligesom vi får besøg af Morten Løkkegaard og Margrethe Auken, som diskuterer EU-topmødets politiske indhold på asylområdet.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180419/28044399-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 01 Jul 2018 19:07:39 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Splittede tyrkere vælger ny præsident.</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180420/27938269-audio.m4a</link>
			<description>Søndag den 24. juni skal tyrkerne igen til stemmeurnerne ved et præsident- og parlamentsvalg. For første gang i mange år peger meningsmålingerne ikke entydigt på, at den siddende præsident Erdogan genvinder magten, men selvom nye politiske kræfter skulle løbe af med valgsejren, kan der stadig vise sig at være ugler i mosen. Landet fremstår nemlig stærkt splittet, hvorfor Erdogan i nogle egne bliver modtaget som en Sultan, mens tyrkerne andre steder knap nok vil vide af den siddende præsident. Özlem Cekic er med, når vi går i dybden med de politiske spændingsfelter, som har tegnet sig frem mod valgdagen.
Denne uge blev der også afholdt 25 års jubilæum for Københavnskriterierne. Københavnskriterierne er det regelsæt, som definerer hvorvidt et land har mulighed for at blive medlem af EU.Kriterierne forlanger bl.a., at det pågældende land har institutioner, der sikrer demokratisk regeringsførelse, menneskerettigheder samt beskytter minoriteter, at det baserer sig på retsstatens principper, at det har en velfungerende markedsøkonomi og i øvrigt er i stand til at påtage sig forpligtelserne ved medlemskabet og kan tilslutte sig EU's mål om en politisk, økonomisk og monetær union. Men er Københavnskriterierne tidssvarende i dag 25 år efter vedtagelsen? Vi spørger Jørn Dohrmann, MEP DF, og Margrethe Auken, MEP SF.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180420/27938269-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Jun 2018 13:44:23 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:45</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Styrk den fri bevægelighed, men ikke for migranter</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180421/27888074-audio.m4a</link>
			<description>Folkemødet er et turistmekka for politikere, lobbyister, organisationer og mediefolk. Vi benytter lejligheden til at diskutere migration og socialunion i EU med nogle af Danmarks skarpeste EU-debattører.
Værter: Jens Rohde, Christel Schaldemose
Gæster: Morten Messerschmidt, Nikolaj Villumsen, Holger K. Nielsen, Karen Melchior, Henrik Dahl</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180421/27888074-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 17 Jun 2018 19:07:14 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Vestager for President?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180422/27812262-audio.m4a</link>
			<description>Spaniens premierminister er blevet afsat efter et mistillidsvotum fra det spanske parlament. Hvad skal der nu ske på den iberiske halvø? Kan vi forvente, at situationen stabiliserer sig hurtigt? Morten Heiberg giver sine bud på, hvilken politisk udvikling, vi kan forvente i Spanien.
I Italien er der også kommet ny regering. Øjnene hviler på støvlelandet med en vis bekymring, fordi regeringspartierne Lega og M5S har fremlagt en økonomisk plan, som går stik imod forventningerne fra andre store europæiske lande. Niels Kvale analyserer situationen.
Politikens Elisabet Svane giver til slut sit bud på Margrete Vestagers chancer for at generobre en europæisk toppost efter næste års Europa-Parlaments valg.
Værter: Christel Schaldemose</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180422/27812262-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 19:07:50 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Solidaritet eller enegang – Quo vadis, Europa?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180423/27729414-audio.m4a</link>
			<description>I denne uge blev der vedtaget nye regler for udstationering i EU-landene. Vi beder LO’s næstformand Arne Grevsen om at vurdere, hvilken effekt de nye regler får.
Morten Messerscmidt og Morten Løkkegaard går i kødet på hinanden, når de diskuterer, om Venstre har lavet en kovending I partiets syn på EU-politikken.
Til slut giver Henrik Drusebjerg sin analyse af, hvad Trumps straftold på stål betyder for både europæisk og amerikansk økonomi.
Værter: Jens Rohde, Christel Schaldemose
Gæster: Arne Grevsen, Morten Messerschmidt, Morten Løkkegaard, Henrik Drusebjerg</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180423/27729414-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 03 Jun 2018 19:07:43 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Det er godt at vi blev født, før aborten den blev fri.</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180424/27643208-audio.m4a</link>
			<description>Dagens program stiller skarpt på Irland, hvor befolkningen ved en folkeafstemning den 25. maj stemte for at afskaffe landets forbud mod abort. Der er både historiske, kulturelle og politiske problemstillinger, som stadig mangler at blive afklaret inden den endelig lov om abort i Irland træder i kraft. I studiet har vi besøg af Sara Dybris McQuaid, som gennemgår detaljerne om afstemningen og lovudformningen for os.Vi har også selskab af Henrik Drusebjerg, som giver en tilbundsgående opsamling af tilstanden i europæisk økonomi med særligt fokus på Frankrig og Italien.Endelig fortæller Jens Rohde, hvorfor han har valgt stille op til Folketinget, og på den baggrund, hvad han har lært af knap ti år i Europa-Parlamentet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180424/27643208-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 27 May 2018 19:07:49 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Money &quot;Trumps&quot; peace</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180425/27559271-audio.m4a</link>
			<description>Ugens varme kartoffel i europæisk politik er EU-topmødet mellem de europæiske stats- og regeringschefer. Her tages der stilling til den videre proces i optagelsesforhandlingerne mellem EU og Balkanlandene. Emnet er kontroversielt, fordi der allerede nu er forskellige holdninger til, om der er for mange medlemmer af EU. Vi sætter emnet til debat med Jeppe Kofod fra Socialdemokratiet. Vi skal også høre, hvordan han forventer, EU vil reagere på Trumps valg om at trække USA fra Atomaftalen med Iran. Emnet er også en del af dagsordenen til ugens EU topmøde. Vi har også besøg af Seniorforsker Hans Mouritzen fra DIIS. Han vil uddyber de to emner, som vi har diskuterer med Jeppe Kofod.Endelig har vi Morten Beiter fra Weekendavisen med på telefon. Han giver en vurdering af regeringskonstellationen, som er ved at være på plads i Italien.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180425/27559271-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 20 May 2018 19:07:36 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Rabat i flammer</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180426/27482220-audio.m4a</link>
			<description>I dag starter vi programmet med en konflikt mellem regeringspartiet Venstre og deres støtteparti Dansk Folkeparti. Kristian Thulesen Dahl føler sig svigtet af Statsminister Lars Løkke Rasmussen, fordi Venstre er blevet for EU-positive. Thulesen Dahl mener, at han og Løkke inden Folketingsvalget i 2015 var enige om en mere EU-kritisk linje for regeringsarbejdet. Den har Løkke nu svigtet, og derfor har vi inviteret Jørn Dohrmann fra DF og Morten Løkkegaard fra Venstre i studiet for at udlægge sagen fra hver side af konflikten.Senere får vi besøg af Margrethe Auken. I disse uger er EU-Kommissionens fremlæggelse af forslag til dét, som Politikens EU-korrespondent Elisabet Svane kalder ”Alle budgetters moder”, det helt store tema i og omkring Bruxelles. Alle budgetters moder er den nye syvårige budgetramme for EU.Men hvad er den syvårige budgetramme, hvorfor er den vigtig og hvad skal den indeholde? Det har du et godt bud på, efter dagens udsendelse.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180426/27482220-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 13 May 2018 19:07:22 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Folkebevægelsen i foklædning</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180427/27423169-audio.m4a</link>
			<description>I dag får vi besøg af Tommy Hansen, som er grundlægger af mediet Free21. Mediet er ifølge sin egen hjemmeside en global platform for journalistiske bidrag og kvalificeret debat. Vi spørger Tommy Hansen hvad formålet med mediet er, og hvad han som grundlægger gerne vil bidrage med.
Vi får også besøg af Nikolaj Villumsen, som er Enhedslistens nyvalgte spidskandidat til Europa-Parlamentet. Nikolaj Villumsen sidder allerede i Folketinget, men nu skal Enhedslisten også repræsenteres i den europæiske del af vores demokrati. Vi spørger ham, hvorfor Enhedslisten ikke som tidligere kan stille op under paraplyorganisationen &quot;Folkebevægelsen mod EU&quot;, og så skal vi selvfølgelig også have et tydeligt svar på, om Enhedslisten vil have Danmark helt ud af Den Europæiske Union.
Til slut har vi Nikolaj Villumsens gamle partikollega Maria Reumert Gjerding med. Hun er nyvalgt Præsident for Danmarks Naturfredningsforening. Hun skal give os et bud på, hvordan et EU-forbud mod neonikotinider kan redde bi-bestanden i Europa.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180427/27423169-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 06 May 2018 19:07:27 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Rejs jer, fordømte her på jorden</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180428/27361942-audio.m4a</link>
			<description>Donald Trump tager imod Angela Merkel og Emmanuel Macron i Washington i denne uge, men hvad kan USA egentlig bruge Europa til og hvordan er Præsident Trumps forhold til EU, NATO, Merkel og Macron? Vi spørger Philip Christian Ulrich, Udenrigsredaktør på Kongressen.dk i dagens udsendelse.
På tirsdag er det 1. maj, og den gamle slager &quot;Internationale&quot; vil gjalde udover Fælledparken og andre forsamlingspladser i Danmark. 3F har valgt at etablere selvstændigt EU-kontor i Bruxelles for at tage de internationale arbejdstagerrettigheder mere alvorligt. Vi har Jan Villadsen, Formand for Transportgruppen i 3F, med i studiet for at uddybe beslutningen.
Det tyske Socialdemokrati, SPD, har valgt ny leder. Hvad betyder det for samarbejdet i den tyske regering og hvad betyder det for partiet? Vi spørger Friis Arne Petersen, Danmarks Ambassadør i Tyskland.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180428/27361942-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 29 Apr 2018 19:08:10 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Fransk politiks Deep Purple indtager Europa-Parlamentet</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180429/27286408-audio.m4a</link>
			<description>Denne uge har budt på fornemt besøg i Europa-Parlamentet i Strasbourg, hvor den franske Præsident Emmanuel Macron lagde vejen forbi. Mange af Parlamentets medlemmer var benovede i en grad, så de mindede om groupies til en Deep Purple koncert. Men var der overhovedet noget at bruge hans tale til? Det spørgsmål stiller vi Bendt Bendtsen fra Konservative og Rina Ronja Kari fra Folkebevægelsen mod EU.
Vi skal også tale med Rasmus Nordqvist fra Alternativet. Nordqvist proklamerede nemlig tirsdag på internet-mediet, Altinget, at partiet vil føre en paneuropæisk valgkamp til Europa-Parlamentsvalget i 2019. Hvad det betyder og hvordan man gør det, ja, det kan du høre Rasmus Nordqvist’ svar på i denne uges udgave af Europa i flammer, hvor vi til slut stiller vi skarpt på kunstneres rettigheder og europæisk ophavsret. Der er nemlig ny lovgivning på vej, som skal balancere mellem kunstneres rettigheder til egne værker og digitale platformes brug af selvsamme. Vi har Anders Lassen, Direktør i KODA Danmark, med på telefon for at forklare, hvad der er op og ned i den sag.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180429/27286408-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 22 Apr 2018 19:07:58 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Franske strejker udfordrer EU's rejsecirkus</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180430/27196014-audio.m4a</link>
			<description>Tirsdag den 17. april aflægger den franske Præsident Emmanuel Macron besøg i Europa-Parlamentet i Strasbourg. Besøget falder samtidig med, at de franske statsbaner SNCF har proklameret strejke. Strejken hos statsbanerne risikerer at afskære medlemmer af Europa-Parlamentet fra at dukke op rettidigt til Macrons besøg, men der er mere på spil. For strejkerne i Frankrig er en kamp mellem Macrons reformlinje og de arbejdsvilkår som offentligt ansatte i Frankrig har vænnet sig til i årtier. Hvem vinder udmattelseskrigen? Vi spørger Institutleder Jørn Boisen fra KU i dagens udgave af Europa i flammer.
Programmet byder også på debat om Statsminister Lars Løkke Rasmussens alliancerejse til Tyskland, Spanien og Portugal i den forgangne uge. Hvorfor skal Statsministeren skabe nye alliancepartnere i EU og hvad skal han bruge dem til. Det debatterer vi med Morten Løkkegaard, MEP for Venstre og Jeppe Kofod, MEP for Socialdemokratiet.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180430/27196014-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 15 Apr 2018 19:07:34 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Russisk gas splitter EU-landene, nervegiftangreb samler dem.</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180431/27037374-audio.m4a</link>
			<description>Mandag den 9. april mødes Statsminister Lars Løkke Rasmussen med den britiske Premierminister Theresa May for at finde ud af, hvordan der dannes fælles fodslag mellem EU-landene, Storbritannien og USA mod Rusland efter nervegiftangrebet i Salisbury. Vi spørger Venstres EU-ordfører Jan E. Jørgensen, hvad den danske Statsminister vil lægge vægt på til mødet, og om han vil benytte lejligheden til at få betonet de danske prioriteter for Brexit-forhandlingerne. 
Nervegiftangrebet i Salisbury har skabt diplomatisk krise mellem Vesten og Rusland. Derfor er anlæggelsen af den kontroversielle russiske gasledning, Nord Stream 2, blevet mere usandsynlig som konsekvens af den forværrede relation. Vi beder den tidligere Radikale Udenrigsminister Martin Lidegaard om en analyse af situationen og hans holdning til sagen.
Vi får også selskab af Politikens nye EU-korrespondent, den garvede politiske journalist og redaktør Elisabet Svane, som påbegyndte sit nye job i den forgangne uge. Vi skal høre lidt om hendes overordnede forventninger til jobbet og så skal vi høre lidt om hendes syn på snitfladen mellem public service og fake news set i et europæisk perspektiv.
Endeligt laver vi også en kort gennemgang af dagens valg i Ungarn, hvor den siddende Premierminister Viktor Orbán ser ud til at løbe af med sejren.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180431/27037374-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Apr 2018 19:07:30 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Dieselfjenden</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180432/26954793-audio.m4a</link>
			<description>Søndagens udgave af Europa i flammer byder på et genhør med en gammel kending i den internationale klimadebat. Vi spørger den danske klimaforsker Bjørn Lomborg, som i dag er direktør i Copenhagen Consensus, om dieselbiler skal forbydes, eller om der er andre mere effektive metoder til at bekæmpe CO2-forurening. I dagens program vender vi også kikkerten mod øst sammen med professor Søren Riishøj. Han giver sit bud på hvilke temaer, der skal afgøre valgkampen i Ungarn. Det østeuropæiske land går til valg den 8. april, og selvom det ligner en klar sejr til den siddende Premierminister Viktor Orbán, kan valget stadig risikere at mindske hans politiske råderum. Du får hele valganalysen og mere til i dagens udgave af Europa i flammer.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180432/26954793-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 01 Apr 2018 19:07:41 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Nedlæg Facebook og afskaf de danske EU-forbehold</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180433/26983409-audio.m4a</link>
			<description>Søndagens udgave af Europa i flammer stiller skarpt på Statsminister Lars Løkke Rasmussens seneste udtalelser om tabuisering af de danske EU-forbehold. Statsministeren ønsker mere debat om EU-forbeholdene, men betyder det også, at han og Venstre ønsker forbeholdene afskaffet? Vi spørger Venstres Europaordfører Jan E. Jørgensen. Facebook er endt i en stor international skandale om datalækage. Hvad stiller vi op med den usikre informations- og datadeling og kan det garanteres, at vores personlige oplysninger er sikre i hænderne på tech-giganter som Facebook? Christel Schaldemose indleder udsendelsen med et drastisk forslag, som følges op af debat med de tre Europa-Parlamentarikere Morten Løkkegaard, Morten Helveg og Margrete Auken.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180433/26983409-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Mar 2018 19:13:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>MELD og FELD, Selmayrgate og valg i Rusland</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180434/26805279-audio.m4a</link>
			<description>I dagens program gennemgår vi de nyste detaljer i sagen om Dansk Folkeparti, foreningen MELD og fonden FELD. Vi ser også på sagens samlede sammenhæng og præsenterer de spørgsmål, som vi gerne ville stille Dansk Folkeparti om sagen. Anders Hoffmann, Advokat i Reipurth, Skau og Partnere er med til at give en vurdering af, hvem der hæfter for hvad i foreninger og fonde.Morten Løkkegaard og Margrete Auken kommer i studiet til en diskussion af udnævnelsen af Martin Selmayr som ny generalsekretær i EU-kommissionen. En udnævnelse, som har mødt meget hård kritik i Europa-Parlamentet.Denne søndag er der valg i Rusland, og selvom resultatet lader til at være givet på forhånd, er der nok at tage fat på i forbindelse med valget. Vi har Anna Libak med til at analysere relationen mellem Storbritannien og Rusland, efter et nervegift angreb i byen Salisbury har sat forholdet mellem de to nationer under pres.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180434/26805279-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Mar 2018 19:07:27 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Kvindernes internationale kampdag</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180435/25372720-audio.m4a</link>
			<description>Det var lovgivning i EU, som banede vejen for den ligeløn i Danmark, som fagbevægelsen nu i OK18-forhandlingerne forsøger at nå i mål med, og som for længst er lov i flere europæiske lande. 150 år efter, at kampen for ligeløn i Danmark begyndte, står den stadig. I dagens program breder vi diskussionen ud i anledningen af kvindernes internationale kampdag. Vi får besøg af Jytte Larsen og Margrete Auken i den anledning.Vi følger selvfølgelig også op på forrige uges valg i Italien for bedre at forstå, hvad der nu skal ske i Støvlelandet. Morten Beiter er med til at give en analyse af situationen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180435/25372720-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 11 Mar 2018 22:39:48 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Sprængfarlig weekend i europæisk politik</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180436/25265327-audio.m4a</link>
			<description>Dagens program er tætpakket med vigtige begivenheder fra den seneste uge i europæisk politik, og der er ikke så lidt at tage fat på.
Vi starter dagens program med en vurdering af den tale, som den britiske Premierminister Theresa May holdt i fredags. Her gav hun sit bud på briternes position i forhandlingerne om Storbritanniens udtræden af EU. Vi har lektor Ole Helmersen fra CBS med til at vurdere og analysere talen.
Bagefter skal vi til Tyskland, hvor resultatet af en urafstemning i det tyske socialdemokrati SPD i dag er blevet offentliggjort. Afstemning skulle afgøre, om partiet kunne indgå i en storkoalition med Merkels CDU. Vi har Danmarks Ambassadør i Tyskland Friis Arne Petersen i gennem med en reaktion på afstemningen senere i programmet.
Og så er det også i dag, at italienerne går til valg. Vi kan desværre ikke garantere et endeligt valgresultat inden dagens udsendelse slutter, til gengæld har vi freelance journalist Morten Beiter med i udsendelsens sidste del til at give jer lyttere al den information, I skal bruge, for at kunne forstå konsekvenserne af valgresultatet bedst muligt.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180436/25265327-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 04 Mar 2018 19:07:26 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Brexit, sikkerhedspolitik og Italiensk valg - Hvor skal vi hen Europa?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180437/21574128-audio.m4a</link>
			<description>Denne udgave af Europa i flammer er tætpakket med ugens vigtigste højdepunkter i EU-debatten. Vi får besøg af Jørn Boisen, Institutleder for Engelsk, Germansk og Romansk på Københavns Universitet, som giver sit bud på, hvilke konklusioner der kan drages om fremtidens sikkerhedspolitik efter sidste uges sikkerhedskonference i München. I forlængelse af interviewet med Jørn Boisen har vi inviteret Morten Løkkegaard og Jeppe Kofod i studiet til politisk debat om fremtiden for europæisk forsvars- og sikkerhedspolitik.Vi skal også høre, hvordan Lektor Ole Helmersen fra CBS vurderer de taler, som Boris Johnson, David Davis og Theresa May har holdt over de seneste ti dage. Her her de givet briternes bud forskellige dele af rammerne for de videre forhandlinger af en Brexit-aftale mellem EU og Storbritannien.Inden vi begynder på sikkerhedspolitik og Brexit, beder vi Thomas Harder, Cand.mag. i italiensk og historie og forfatter til et større antal bøger om bl.a. italiensk historie, kultur og politik, give en optakt til valget i Italien næste søndag.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180437/21574128-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Feb 2018 19:07:47 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Fremtiden for europæisk forsvars- og sikkerhedspolitik</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180438/21483211-audio.m4a</link>
			<description>Jens Rohde rapporterer fra den 54. udgave af sikkerhedskonferencen i München, hvor topledere fra den politiske og organisatoriske verden mødes hvert år. Der bliver også tid til at kaste et blik på arbejdet med regeringsdannelsen i Tyskland. Udsendelsen slutter med et interviewet om Præsident Erdogan og Tyrkiets relation til Vesten. Pola Rojan Bagger er med til at give sit syn på sagen.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180438/21483211-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Feb 2018 19:07:59 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Europa i Flammer 11-02-2018</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180439/21395728-audio.m4a</link>
			<description>EU er alt for vigtigt til at blive ignoreret fra dansk side. Det er de to duellanter i Radio24syvs ugentlige debatprogram om EU, Europa i Flammer, enige om. Men dermed hører enigheden op. For lytterne bliver det et forfriskende møde med Den Europæiske Union, når Jens Rohde (MEP for De Radikale) og Christel Schaldemose (MEP for Socialdemokratiet) giver hinanden kam til håret i den ugentlige debat om EU. En debat, som er det stik modsatte af ringbind, betænkninger og direktiver og præcist så spændende, underholdende og oplysende, som emnet fortjener at være.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180439/21395728-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 11 Feb 2018 19:08:06 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Fransk-tysk akse i Europa og transnationale opstillingslister til...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180440/21305517-audio.m4a</link>
			<description>I dagens udgave af Europa i Flammer interviewer vi Professor Marlene Wind fra Københavns Universitet om forholdet mellem M&amp;M; - Merkel og Macron - for at finde ud af, hvor stærk den fransk-tyske akse er i europæisk politik. Senere får vi besøg i studiet af Margrete Auken, SF og Morten Løkkegaard, V, som skal give deres bud på, om transnationale opstillingslister til Europa-Parlamentet er en god idé.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180440/21305517-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 04 Feb 2018 19:07:32 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Europa i Flammer 28-01-2018</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180441/21196610-audio.m4a</link>
			<description>EU er alt for vigtigt til at blive ignoreret fra dansk side. Det er de to duellanter i Radio24syvs ugentlige debatprogram om EU, Europa i Flammer, enige om. Men dermed hører enigheden op. For lytterne bliver det et forfriskende møde med Den Europæiske Union, når Jens Rohde (MEP for De Radikale) og Christel Schaldemose (MEP for Socialdemokratiet) giver hinanden kam til håret i den ugentlige debat om EU. En debat, som er det stik modsatte af ringbind, betænkninger og direktiver og præcist så spændende, underholdende og oplysende, som emnet fortjener at være.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180441/21196610-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Jan 2018 19:07:40 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Europa i Flammer 21-01-2018</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180442/21020129-audio.m4a</link>
			<description>EU er alt for vigtigt til at blive ignoreret fra dansk side. Det er de to duellanter i Radio24syvs ugentlige debatprogram om EU, Europa i Flammer, enige om. Men dermed hører enigheden op. For lytterne bliver det et forfriskende møde med Den Europæiske Union, når Jens Rohde (MEP for De Radikale) og Christel Schaldemose (MEP for Socialdemokratiet) giver hinanden kam til håret i den ugentlige debat om EU. En debat, som er det stik modsatte af ringbind, betænkninger og direktiver og præcist så spændende, underholdende og oplysende, som emnet fortjener at være.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180442/21020129-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Jan 2018 19:08:12 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Europa i Flammer 14-01-2018</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180443/20942533-audio.m4a</link>
			<description>EU er alt for vigtigt til at blive ignoreret fra dansk side. Det er de to duellanter i Radio24syvs ugentlige debatprogram om EU, Europa i Flammer, enige om. Men dermed hører enigheden op. For lytterne bliver det et forfriskende møde med Den Europæiske Union, når Jens Rohde (MEP for De Radikale) og Christel Schaldemose (MEP for Socialdemokratiet) giver hinanden kam til håret i den ugentlige debat om EU. En debat, som er det stik modsatte af ringbind, betænkninger og direktiver og præcist så spændende, underholdende og oplysende, som emnet fortjener at være.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180443/20942533-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Jan 2018 19:07:08 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:05</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Europa i Flammer 07-01-2018</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180444/20853726-audio.m4a</link>
			<description>EU er alt for vigtigt til at blive ignoreret fra dansk side. Det er de to duellanter i Radio24syvs ugentlige debatprogram om EU, Europa i Flammer, enige om. Men dermed hører enigheden op. For lytterne bliver det et forfriskende møde med Den Europæiske Union, når Jens Rohde (MEP for De Radikale) og Christel Schaldemose (MEP for Socialdemokratiet) giver hinanden kam til håret i den ugentlige debat om EU. En debat, som er det stik modsatte af ringbind, betænkninger og direktiver og præcist så spændende, underholdende og oplysende, som emnet fortjener at være.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180444/20853726-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Jan 2018 19:07:15 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:02</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Europa i Flammer 31-12-2017</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180445/20575730-audio.m4a</link>
			<description>EU er alt for vigtigt til at blive ignoreret fra dansk side. Det er de to duellanter i Radio24syvs ugentlige debatprogram om EU, Europa i Flammer, enige om. Men dermed hører enigheden op. For lytterne bliver det et forfriskende møde med Den Europæiske Union, når Jens Rohde (MEP for De Radikale) og Christel Schaldemose (MEP for Socialdemokratiet) giver hinanden kam til håret i den ugentlige debat om EU. En debat, som er det stik modsatte af ringbind, betænkninger og direktiver og præcist så spændende, underholdende og oplysende, som emnet fortjener at være.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180445/20575730-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 31 Dec 2017 19:07:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Europa i Flammer 24-12-2017</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180446/20489884-audio.m4a</link>
			<description>EU er alt for vigtigt til at blive ignoreret fra dansk side. Det er de to duellanter i Radio24syvs ugentlige debatprogram om EU, Europa i Flammer, enige om. Men dermed hører enigheden op. For lytterne bliver det et forfriskende møde med Den Europæiske Union, når Jens Rohde (MEP for De Radikale) og Christel Schaldemose (MEP for Socialdemokratiet) giver hinanden kam til håret i den ugentlige debat om EU. En debat, som er det stik modsatte af ringbind, betænkninger og direktiver og præcist så spændende, underholdende og oplysende, som emnet fortjener at være.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180446/20489884-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Dec 2017 19:07:48 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Europa i Flammer 17-12-2017</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180447/20402085-audio.mp3</link>
			<description>EU er alt for vigtigt til at blive ignoreret fra dansk side. Det er de to duellanter i Radio24syvs ugentlige debatprogram om EU, Europa i Flammer, enige om. Men dermed hører enigheden op. For lytterne bliver det et forfriskende møde med Den Europæiske Union, når Jens Rohde (MEP for De Radikale) og Christel Schaldemose (MEP for Socialdemokratiet) giver hinanden kam til håret i den ugentlige debat om EU. En debat, som er det stik modsatte af ringbind, betænkninger og direktiver og præcist så spændende, underholdende og oplysende, som emnet fortjener at være.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180447/20402085-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 17 Dec 2017 19:07:48 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Europa i Flammer 10-12-2017</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180448/20298835-audio.mp3</link>
			<description>EU er alt for vigtigt til at blive ignoreret fra dansk side. Det er de to duellanter i Radio24syvs ugentlige debatprogram om EU, Europa i Flammer, enige om. Men dermed hører enigheden op. For lytterne bliver det et forfriskende møde med Den Europæiske Union, når Jens Rohde (MEP for De Radikale) og Christel Schaldemose (MEP for Socialdemokratiet) giver hinanden kam til håret i den ugentlige debat om EU. En debat, som er det stik modsatte af ringbind, betænkninger og direktiver og præcist så spændende, underholdende og oplysende, som emnet fortjener at være.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180448/20298835-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 10 Dec 2017 19:07:22 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Europa i Flammer 03-12-2017</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180449/20197874-audio.mp3</link>
			<description>EU er alt for vigtigt til at blive ignoreret fra dansk side. Det er de to duellanter i Radio24syvs ugentlige debatprogram om EU, Europa i Flammer, enige om. Men dermed hører enigheden op. For lytterne bliver det et forfriskende møde med Den Europæiske Union, når Jens Rohde (MEP for De Radikale) og Christel Schaldemose (MEP for Socialdemokratiet) giver hinanden kam til håret i den ugentlige debat om EU. En debat, som er det stik modsatte af ringbind, betænkninger og direktiver og præcist så spændende, underholdende og oplysende, som emnet fortjener at være.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180449/20197874-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 03 Dec 2017 19:07:45 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Europa i Flammer 26-11-2017</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180450/20099571-audio.mp3</link>
			<description>EU er alt for vigtigt til at blive ignoreret fra dansk side. Det er de to duellanter i Radio24syvs ugentlige debatprogram om EU, Europa i Flammer, enige om. Men dermed hører enigheden op. For lytterne bliver det et forfriskende møde med Den Europæiske Union, når Jens Rohde (MEP for De Radikale) og Christel Schaldemose (MEP for Socialdemokratiet) giver hinanden kam til håret i den ugentlige debat om EU. En debat, som er det stik modsatte af ringbind, betænkninger og direktiver og præcist så spændende, underholdende og oplysende, som emnet fortjener at være.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180450/20099571-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 26 Nov 2017 19:07:54 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Europa i Flammer 19-11-2017</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180451/20026759-audio.mp3</link>
			<description>EU er alt for vigtigt til at blive ignoreret fra dansk side. Det er de to duellanter i Radio24syvs ugentlige debatprogram om EU, Europa i Flammer, enige om. Men dermed hører enigheden op. For lytterne bliver det et forfriskende møde med Den Europæiske Union, når Jens Rohde (MEP for De Radikale) og Christel Schaldemose (MEP for Socialdemokratiet) giver hinanden kam til håret i den ugentlige debat om EU. En debat, som er det stik modsatte af ringbind, betænkninger og direktiver og præcist så spændende, underholdende og oplysende, som emnet fortjener at være.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180451/20026759-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 19 Nov 2017 19:07:24 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Europa i Flammer 12-11-2017</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180452/19953240-audio.mp3</link>
			<description>EU er alt for vigtigt til at blive ignoreret fra dansk side. Det er de to duellanter i Radio24syvs ugentlige debatprogram om EU, Europa i Flammer, enige om. Men dermed hører enigheden op. For lytterne bliver det et forfriskende møde med Den Europæiske Union, når Jens Rohde (MEP for De Radikale) og Christel Schaldemose (MEP for Socialdemokratiet) giver hinanden kam til håret i den ugentlige debat om EU. En debat, som er det stik modsatte af ringbind, betænkninger og direktiver og præcist så spændende, underholdende og oplysende, som emnet fortjener at være.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180452/19953240-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Nov 2017 19:13:08 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Europa i Flammer 05-11-2017</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180453/19883724-audio.mp3</link>
			<description>EU er alt for vigtigt til at blive ignoreret fra dansk side. Det er de to duellanter i Radio24syvs ugentlige debatprogram om EU, Europa i Flammer, enige om. Men dermed hører enigheden op. For lytterne bliver det et forfriskende møde med Den Europæiske Union, når Jens Rohde (MEP for De Radikale) og Christel Schaldemose (MEP for Socialdemokratiet) giver hinanden kam til håret i den ugentlige debat om EU. En debat, som er det stik modsatte af ringbind, betænkninger og direktiver og præcist så spændende, underholdende og oplysende, som emnet fortjener at være.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180453/19883724-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Nov 2017 19:08:48 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Europa i Flammer 29-10-2017</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180454/19808833-audio.mp3</link>
			<description>EU er alt for vigtigt til at blive ignoreret fra dansk side. Det er de to duellanter i Radio24syvs ugentlige debatprogram om EU, Europa i Flammer, enige om. Men dermed hører enigheden op. For lytterne bliver det et forfriskende møde med Den Europæiske Union, når Jens Rohde (MEP for De Radikale) og Christel Schaldemose (MEP for Socialdemokratiet) giver hinanden kam til håret i den ugentlige debat om EU. En debat, som er det stik modsatte af ringbind, betænkninger og direktiver og præcist så spændende, underholdende og oplysende, som emnet fortjener at være.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180454/19808833-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 29 Oct 2017 16:02:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Europa i Flammer 22-10-2017</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180455/19692318-audio.mp3</link>
			<description>EU er alt for vigtigt til at blive ignoreret fra dansk side. Det er de to duellanter i Radio24syvs ugentlige debatprogram om EU, Europa i Flammer, enige om. Men dermed hører enigheden op. For lytterne bliver det et forfriskende møde med Den Europæiske Union, når Jens Rohde (MEP for De Radikale) og Christel Schaldemose (MEP for Socialdemokratiet) giver hinanden kam til håret i den ugentlige debat om EU. En debat, som er det stik modsatte af ringbind, betænkninger og direktiver og præcist så spændende, underholdende og oplysende, som emnet fortjener at være.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180455/19692318-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 22 Oct 2017 19:09:20 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Europa i Flammer 15-10-2017</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180456/19588232-audio.mp3</link>
			<description>EU er alt for vigtigt til at blive ignoreret fra dansk side. Det er de to duellanter i Radio24syvs ugentlige debatprogram om EU, Europa i Flammer, enige om. Men dermed hører enigheden op. For lytterne bliver det et forfriskende møde med Den Europæiske Union, når Jens Rohde (MEP for De Radikale) og Christel Schaldemose (MEP for Socialdemokratiet) giver hinanden kam til håret i den ugentlige debat om EU. En debat, som er det stik modsatte af ringbind, betænkninger og direktiver og præcist så spændende, underholdende og oplysende, som emnet fortjener at være.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180456/19588232-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 15 Oct 2017 19:09:13 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Europa i Flammer 08-10-2017</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180457/19505731-audio.mp3</link>
			<description>EU er alt for vigtigt til at blive ignoreret fra dansk side. Det er de to duellanter i Radio24syvs ugentlige debatprogram om EU, Europa i Flammer, enige om. Men dermed hører enigheden op. For lytterne bliver det et forfriskende møde med Den Europæiske Union, når Jens Rohde (MEP for De Radikale) og Christel Schaldemose (MEP for Socialdemokratiet) giver hinanden kam til håret i den ugentlige debat om EU. En debat, som er det stik modsatte af ringbind, betænkninger og direktiver og præcist så spændende, underholdende og oplysende, som emnet fortjener at være.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180457/19505731-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Oct 2017 19:09:19 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Uro i Catalonien og efterspillet for det tyske valg</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180458/19265295-audio.mp3</link>
			<description>Catalonien har udskrevet folkeafstemning, men den spanske forfatningsdomstol har kendt afstemningen ugyldig, så de politiske spændinger øges i Spanien. I Tyskland forsøger Angela Merkel at danne regering, men det ser ikke helt let ud.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180458/19265295-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 01 Oct 2017 23:50:13 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Tyskland går til stemmeurnerne</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180459/19173446-audio.mp3</link>
			<description>Tyskland afholder valg til Bundestag. Jens Rohde rapporterer live fra CDU's valgfest i Berlin mens Christel Schaldemose agerer ankerkvinde i studiet i København. Interviews med AfD's spidskandidat Alexander Gauland og Konsentios Sinne Bachs Conan er også på paletten i dagens program sammen med udvalgte klip fra Angela Merkel og Martin Schulz valgarrangementer.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180459/19173446-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Sep 2017 19:09:58 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:02</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Europa i Flammer 17-09-2017</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180460/19090684-audio.mp3</link>
			<description>EU er alt for vigtigt til at blive ignoreret fra dansk side. Det er de to duellanter i Radio24syvs ugentlige debatprogram om EU, Europa i Flammer, enige om. Men dermed hører enigheden op. For lytterne bliver det et forfriskende møde med Den Europæiske Union, når Jens Rohde (MEP for De Radikale) og Christel Schaldemose (MEP for Socialdemokratiet) giver hinanden kam til håret i den ugentlige debat om EU. En debat, som er det stik modsatte af ringbind, betænkninger og direktiver og præcist så spændende, underholdende og oplysende, som emnet fortjener at være.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180460/19090684-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 17 Sep 2017 19:09:31 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Europa i Flammer 10-09-2017</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106458/18998055-audio.mp3</link>
			<description>EU er alt for vigtigt til at blive ignoreret fra dansk side. Det er de to duellanter i Radio24syvs ugentlige debatprogram om EU, Europa i Flammer, enige om. Men dermed hører enigheden op. For lytterne bliver det et forfriskende møde med Den Europæiske Union, når Jens Rohde (MEP for De Radikale) og Christel Schaldemose (MEP for Socialdemokratiet) giver hinanden kam til håret i den ugentlige debat om EU. En debat, som er det stik modsatte af ringbind, betænkninger og direktiver og præcist så spændende, underholdende og oplysende, som emnet fortjener at være.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106458/18998055-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 10 Sep 2017 19:09:25 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Europa i Flammer 03-09-2017</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106459/18921796-audio.mp3</link>
			<description>EU er alt for vigtigt til at blive ignoreret fra dansk side. Det er de to duellanter i Radio24syvs ugentlige debatprogram om EU, Europa i Flammer, enige om. Men dermed hører enigheden op. For lytterne bliver det et forfriskende møde med Den Europæiske Union, når Jens Rohde (MEP for De Radikale) og Christel Schaldemose (MEP for Socialdemokratiet) giver hinanden kam til håret i den ugentlige debat om EU. En debat, som er det stik modsatte af ringbind, betænkninger og direktiver og præcist så spændende, underholdende og oplysende, som emnet fortjener at være.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106459/18921796-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 03 Sep 2017 19:08:31 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Europa i Flammer 27-08-2017</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106460/18832384-audio.mp3</link>
			<description>EU er alt for vigtigt til at blive ignoreret fra dansk side. Det er de to duellanter i Radio24syvs ugentlige debatprogram om EU, Europa i Flammer, enige om. Men dermed hører enigheden op. For lytterne bliver det et forfriskende møde med Den Europæiske Union, når Jens Rohde (MEP for De Radikale) og Christel Schaldemose (MEP for Socialdemokratiet) giver hinanden kam til håret i den ugentlige debat om EU. En debat, som er det stik modsatte af ringbind, betænkninger og direktiver og præcist så spændende, underholdende og oplysende, som emnet fortjener at være.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106460/18832384-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 27 Aug 2017 15:08:48 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Europa i Flammer 20-08-2017</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106461/18746087-audio.mp3</link>
			<description>EU er alt for vigtigt til at blive ignoreret fra dansk side. Det er de to duellanter i Radio24syvs ugentlige debatprogram om EU, Europa i Flammer, enige om. Men dermed hører enigheden op. For lytterne bliver det et forfriskende møde med Den Europæiske Union, når Jens Rohde (MEP for De Radikale) og Christel Schaldemose (MEP for Socialdemokratiet) giver hinanden kam til håret i den ugentlige debat om EU. En debat, som er det stik modsatte af ringbind, betænkninger og direktiver og præcist så spændende, underholdende og oplysende, som emnet fortjener at være.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106461/18746087-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 20 Aug 2017 15:08:55 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Europa i Flammer 13-08-2017</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106462/18666074-audio.mp3</link>
			<description>EU er alt for vigtigt til at blive ignoreret fra dansk side. Det er de to duellanter i Radio24syvs ugentlige debatprogram om EU, Europa i Flammer, enige om. Men dermed hører enigheden op. For lytterne bliver det et forfriskende møde med Den Europæiske Union, når Jens Rohde (MEP for De Radikale) og Christel Schaldemose (MEP for Socialdemokratiet) giver hinanden kam til håret i den ugentlige debat om EU. En debat, som er det stik modsatte af ringbind, betænkninger og direktiver og præcist så spændende, underholdende og oplysende, som emnet fortjener at være.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106462/18666074-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 13 Aug 2017 15:09:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Europa i Flammer 02-07-2017</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106463/18038451-audio.mp3</link>
			<description>EU er alt for vigtigt til at blive ignoreret fra dansk side. Det er de to duellanter i Radio24syvs ugentlige debatprogram om EU, Europa i Flammer, enige om. Men dermed hører enigheden op. For lytterne bliver det et forfriskende møde med Den Europæiske Union, når Jens Rohde (MEP for De Radikale) og Christel Schaldemose (MEP for Socialdemokratiet) giver hinanden kam til håret i den ugentlige debat om EU. En debat, som er det stik modsatte af ringbind, betænkninger og direktiver og præcist så spændende, underholdende og oplysende, som emnet fortjener at være.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106463/18038451-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 02 Jul 2017 15:09:21 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Europa i Flammer 25-06-2017</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106464/17917432-audio.mp3</link>
			<description>EU er alt for vigtigt til at blive ignoreret fra dansk side. Det er de to duellanter i Radio24syvs ugentlige debatprogram om EU, Europa i Flammer, enige om. Men dermed hører enigheden op. For lytterne bliver det et forfriskende møde med Den Europæiske Union, når Jens Rohde (MEP for De Radikale) og Christel Schaldemose (MEP for Socialdemokratiet) giver hinanden kam til håret i den ugentlige debat om EU. En debat, som er det stik modsatte af ringbind, betænkninger og direktiver og præcist så spændende, underholdende og oplysende, som emnet fortjener at være.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106464/17917432-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Jun 2017 15:08:47 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Europa i Flammer 18-06-2017</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106465/17778489-audio.mp3</link>
			<description>Den ene er glødende modstander af Den Europæiske Union, den anden brænder for sagen – men hvis der er noget de to duellanter er enige om, så er det at EU er alt for vigtigt til at blive ignoreret fra dansk side. Det er udgangspunktet for Radio24syvs ugentlige debatprogram om EU, ”Europa i Flammer”, hvor de to medlemmer af Europa Parlamentet, Jens Rohde (RV) og Christel Schaldemose (S), giver hinanden kam til håret i en radiofonisk tvekamp, som bestyres af dem selv.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106465/17778489-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Jun 2017 15:10:57 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Europa i Flammer 11-06-2017</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106466/17648852-audio.mp3</link>
			<description>Den ene er glødende modstander af Den Europæiske Union, den anden brænder for sagen – men hvis der er noget de to duellanter er enige om, så er det at EU er alt for vigtigt til at blive ignoreret fra dansk side. Det er udgangspunktet for Radio24syvs ugentlige debatprogram om EU, ”Europa i Flammer”, hvor de to medlemmer af Europa Parlamentet, Jens Rohde (RV) og Christel Schaldemose (S), giver hinanden kam til håret i en radiofonisk tvekamp, som bestyres af dem selv.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106466/17648852-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 11 Jun 2017 15:08:47 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Europa i Flammer 04-06-2017</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106467/17572143-audio.mp3</link>
			<description>Den ene er glødende modstander af Den Europæiske Union, den anden brænder for sagen – men hvis der er noget de to duellanter er enige om, så er det at EU er alt for vigtigt til at blive ignoreret fra dansk side. Det er udgangspunktet for Radio24syvs ugentlige debatprogram om EU, ”Europa i Flammer”, hvor de to medlemmer af Europa Parlamentet, Jens Rohde (RV) og Christel Schaldemose (S), giver hinanden kam til håret i en radiofonisk tvekamp, som bestyres af dem selv.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106467/17572143-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 04 Jun 2017 15:08:42 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Europa i Flammer 28-05-2017</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180461/17472354-audio.mp3</link>
			<description>Den ene er glødende modstander af Den Europæiske Union, den anden brænder for sagen – men hvis der er noget de to duellanter er enige om, så er det at EU er alt for vigtigt til at blive ignoreret fra dansk side. Det er udgangspunktet for Radio24syvs ugentlige debatprogram om EU, ”Europa i Flammer”, hvor de to medlemmer af Europa Parlamentet, Jens Rohde (RV) og Christel Schaldemose (S), giver hinanden kam til håret i en radiofonisk tvekamp, som bestyres af dem selv.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180461/17472354-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 28 May 2017 15:09:09 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Europa i Flammer 21-05-2017</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180462/17230416-audio.mp3</link>
			<description>Den ene er glødende modstander af Den Europæiske Union, den anden brænder for sagen – men hvis der er noget de to duellanter er enige om, så er det at EU er alt for vigtigt til at blive ignoreret fra dansk side. Det er udgangspunktet for Radio24syvs ugentlige debatprogram om EU, ”Europa i Flammer”, hvor de to medlemmer af Europa Parlamentet, Jens Rohde (RV) og Christel Schaldemose (S), giver hinanden kam til håret i en radiofonisk tvekamp, som bestyres af dem selv.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180462/17230416-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 21 May 2017 15:09:15 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Europa i Flammer 14-05-2017</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180463/17126134-audio.mp3</link>
			<description>Den ene er glødende modstander af Den Europæiske Union, den anden brænder for sagen – men hvis der er noget de to duellanter er enige om, så er det at EU er alt for vigtigt til at blive ignoreret fra dansk side. Det er udgangspunktet for Radio24syvs ugentlige debatprogram om EU, ”Europa i Flammer”, hvor de to medlemmer af Europa Parlamentet, Jens Rohde (RV) og Christel Schaldemose (S), giver hinanden kam til håret i en radiofonisk tvekamp, som bestyres af dem selv.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180463/17126134-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 14 May 2017 15:08:50 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Europa i Flammer 07-05-2017</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180464/17002897-audio.mp3</link>
			<description>Den ene er glødende modstander af Den Europæiske Union, den anden brænder for sagen – men hvis der er noget de to duellanter er enige om, så er det at EU er alt for vigtigt til at blive ignoreret fra dansk side. Det er udgangspunktet for Radio24syvs ugentlige debatprogram om EU, ”Europa i Flammer”, hvor de to medlemmer af Europa Parlamentet, Jens Rohde (RV) og Christel Schaldemose (S), giver hinanden kam til håret i en radiofonisk tvekamp, som bestyres af dem selv.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180464/17002897-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 07 May 2017 15:09:47 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Europa i Flammer 30-04-2017</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180465/16900197-audio.mp3</link>
			<description>Den ene er glødende modstander af Den Europæiske Union, den anden brænder for sagen – men hvis der er noget de to duellanter er enige om, så er det at EU er alt for vigtigt til at blive ignoreret fra dansk side. Det er udgangspunktet for Radio24syvs ugentlige debatprogram om EU, ”Europa i Flammer”, hvor de to medlemmer af Europa Parlamentet, Jens Rohde (RV) og Christel Schaldemose (S), giver hinanden kam til håret i en radiofonisk tvekamp, som bestyres af dem selv.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180465/16900197-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Apr 2017 16:19:37 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Europa i Flammer 23-04-2017</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180466/16790799-audio.mp3</link>
			<description>Den ene er glødende modstander af Den Europæiske Union, den anden brænder for sagen – men hvis der er noget de to duellanter er enige om, så er det at EU er alt for vigtigt til at blive ignoreret fra dansk side. Det er udgangspunktet for Radio24syvs ugentlige debatprogram om EU, ”Europa i Flammer”, hvor de to medlemmer af Europa Parlamentet, Jens Rohde (RV) og Christel Schaldemose (S), giver hinanden kam til håret i en radiofonisk tvekamp, som bestyres af dem selv.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180466/16790799-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 23 Apr 2017 15:09:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Europa i Flammer 16-04-2017</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180467/16699247-audio.mp3</link>
			<description>Den ene er glødende modstander af Den Europæiske Union, den anden brænder for sagen – men hvis der er noget de to duellanter er enige om, så er det at EU er alt for vigtigt til at blive ignoreret fra dansk side. Det er udgangspunktet for Radio24syvs ugentlige debatprogram om EU, ”Europa i Flammer”, hvor de to medlemmer af Europa Parlamentet, Jens Rohde (RV) og Christel Schaldemose (S), giver hinanden kam til håret i en radiofonisk tvekamp, som bestyres af dem selv.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180467/16699247-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 16 Apr 2017 15:08:28 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Europa i Flammer 09-04-2017</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180468/16604150-audio.mp3</link>
			<description>Den ene er glødende modstander af Den Europæiske Union, den anden brænder for sagen – men hvis der er noget de to duellanter er enige om, så er det at EU er alt for vigtigt til at blive ignoreret fra dansk side. Det er udgangspunktet for Radio24syvs ugentlige debatprogram om EU, ”Europa i Flammer”, hvor de to medlemmer af Europa Parlamentet, Jens Rohde (RV) og Christel Schaldemose (S), giver hinanden kam til håret i en radiofonisk tvekamp, som bestyres af dem selv.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180468/16604150-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Apr 2017 15:08:35 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Europa i Flammer 02-04-2017</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180469/16510998-audio.mp3</link>
			<description>Den ene er glødende modstander af Den Europæiske Union, den anden brænder for sagen – men hvis der er noget de to duellanter er enige om, så er det at EU er alt for vigtigt til at blive ignoreret fra dansk side. Det er udgangspunktet for Radio24syvs ugentlige debatprogram om EU, ”Europa i Flammer”, hvor de to medlemmer af Europa Parlamentet, Jens Rohde (RV) og Christel Schaldemose (S), giver hinanden kam til håret i en radiofonisk tvekamp, som bestyres af dem selv.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180469/16510998-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 02 Apr 2017 15:09:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Europa i Flammer 26-03-2017</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180470/16421358-audio.mp3</link>
			<description>Den ene er glødende modstander af Den Europæiske Union, den anden brænder for sagen – men hvis der er noget de to duellanter er enige om, så er det at EU er alt for vigtigt til at blive ignoreret fra dansk side. Det er udgangspunktet for Radio24syvs ugentlige debatprogram om EU, ”Europa i Flammer”, hvor de to medlemmer af Europa Parlamentet, Jens Rohde (RV) og Christel Schaldemose (S), giver hinanden kam til håret i en radiofonisk tvekamp, som bestyres af dem selv.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180470/16421358-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 26 Mar 2017 15:14:30 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
	</channel>
</rss>
