<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
   <channel>
      <title>F35 - Danmarks Nye Kampfly</title>
      <link>https://web.24syv.dk/channels/4103</link>
      <description>Den danske testpilot Casper Børge Nielsen har i 8 år deltaget i udviklingen af F35 Joint Strike Fighter, som Folketinget sidste år besluttede skal være Danmarks nye kampfly. Han har været udsendt sammen med et dansk F16-fly til Edwards Air Force Base i Californien, hvor han har fløjet side om side med F35 i hele udviklingsfasen.

Kort før jul vendte han hjem til Danmark igen. Claus Cancel taler med ham om F35-kampflyet – et fly, der har været udskældt i hele udviklingsfasen – men Casper Børge Nielsen mener alligevel, at det er det rigtige valg for det danske flyvevåben.</description>
      <language>da-DK</language>
      <itunes:image href="https://archive.org/download/f35_-_danmarks_nye_kampfly/F35%20-%20Danmarks%20Nye%20Kampfly/F35_-_Danmarks_Nye_Kampfly.jpg" />
      <item>
         <title>F35 – Danmarks nye kampfly</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106488/15329432-audio.mp3</link>
         <description>Den danske testpilot Casper Børge Nielsen har i 8 år deltaget i udviklingen af F35 Joint Strike Fighter, som Folketinget sidste år besluttede skal være Danmarks nye kampfly. Han har været udsendt sammen med et dansk F16-fly til Edwards Air Force Base i Californien, hvor han har fløjet side om side med F35 i hele udviklingsfasen. Kort før jul vendte han hjem til Danmark igen. Claus Cancel taler med ham om F35-kampflyet – et fly, der har været udskældt i hele udviklingsfasen – men Casper Børge Nielsen mener alligevel, at det er det rigtige valg for det danske flyvevåben.
 </description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106488/15329432-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Thu, 12 Jan 2017 09:47:17 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:41</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/f35_-_danmarks_nye_kampfly/F35%20-%20Danmarks%20Nye%20Kampfly/2017.01.12%20-%20F35%20%E2%80%93%20Danmarks%20nye%20kampfly.mp3" />
      </item>
   </channel>
</rss>
