<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Feedet</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4934</link>
		<description>Feedet er Louds aktualitetsprogram, der sætter fokus på de historier, som betyder noget for dig. Vi  giver dig perspektiv, finder de aktuelle historiers hovedpersoner og leder efter løsninger på vores udfordringer, så vi sammen bliver klogere på den verden, vi lever i.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/772/850fe3fa6b566c9ba16fb96f4054f3f7.jpg"/>
		<item>
			<title>2910: FEEDET´s sidste udsendelse: Kandidattest, partistøtte, COP26, racisme og ikke mindst bloopers!</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47213559/feedet_29_10_2021_klippet_mp3.mp3</link>
			<description>I dagens udsendelse stiller vi skarpt på de kommunale kandidattest. For hvor retvisende er de egentlig? Hvis man svarer ”neutralt” til alle spørgsmålene i TV2´s kandidattest for Københavns Kommune, lander man på Christoffer Rosenkrands (A), og vi spørger ham derfor, om han overhovedet har en holdning til politik.

Må man ødelægge racisters valgplakater? Hvis du spørger Magnus Møller Ziegler, der er Ph.d. studerende ved Aarhus Universitet og underviser ved Statskundskab på Københavns Universitet, er svaret ja. Ifølge ham er racisme nemlig ikke en legitim position. Men hvornår er man racist? Og må racister ikke ytre sig frit? Det spørger vi Ziegler om – og så diskuterer vi, hvad en underviser i Statskundskab må og ikke må ytre.

På udlandsfronten varmer vi op til det kommende Klimatopmøde, COP26, i Glasgow. Vi taler med to eksperter, der gør os klogere på stormagternes klimainitiativer eller mangel på samme. Og så slutter vi den sidste udsendelse af FEEDET med lidt selvkritik, evaluering og ikke mindst bloopers. 

Dagens medvirkende:
Casper Wichman - Koordinator på Kina-tænketanken ThinkChina.
Mathias Pedersen – Journalist og vært på programmet Mink-Pod.
Poul Madsen – Tidligere chefredaktør på Ekstra Bladet. 
Sikandar Siddique – Politisk leder af Frie Grønne.
Connie Hedegaard - Direktør for tænketanken CONCITO.
Niels Eilif Hansen - Står bag et borgerforslag om at afskaffe partistøtte til partier, der ikke bliver valgt ind.
Karina Kosiara-Pedersen – Lektor ved Institut for Statskundskab på Københavns Universitet.
Christoffer Rosenkrands – Byrådskandidat (A) i Københavns Kommune.
Mads Sandemann - Chefredaktør hos JydskeVestkysten.
Isabella Arendt – Partileder for Kristendemokraterne.
Magnus Møller Ziegler - Ph.d.-studerende og underviser på Københavns Universitet.
Lasse Tajmer - Byrådskandidat (A) i Assens Kommune.
Lars Berg Andersen - Spidskandidat for Liberal Alliance til kommunalvalget i Frederiksberg Kommune.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47213559/feedet_29_10_2021_klippet_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Oct 2021 09:38:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47213559/feedet_29_10_2021_klippet_mp3.mp3" length="9630" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>02:40:30</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>2810: Polen og Tyrkiet udfordrer EU: Går unionen på kompromis med dens demokratiske grundværdier?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47197687/feedet_28_10_2021_klippet_mp3.mp3</link>
			<description>Hvor vigtige er EU’s grundlæggende værdier EGENTLIG for unionens sammenhold? Og hvor meget kan og bør vi gå på kompromis med dem? De spørgsmål er blevet aktuelle, efter værdierne er blevet udfordret, dels indefra af medlemslandet Polen og dels udefra af kandidatlandet Tyrkiet. Vi folder debatten ud med Stinne Bosse, formand for Europabevægelsen, og EU-modstander og folketingsmedlem for Dansk Folkeparti, Søren Espersen.


Vi stiller også spørgsmålet om, hvorvidt det skal være forbudt at ryge på sin egen private altan. Svaret er ja ifølge Nanna Ravnborg, der er læge og formand i Kræftens Bekæmpelse København. Men er det overhovedet muligt at bestemme over rygere i deres eget hjem? Det undersøger vi i dagens udsendelse.  

Dagens medvirkende: 
Nanna Ravnborg – Læge og formand for Kræftens Bekæmpelse København.
Mathias Pedersen – Journalist og vært på programmet Mink-pod.
Cecilie Banke - Seniorforsker hos DIIS.
Stine Bosse - Formand for Europabevægelsen.
Søren Espersen – Medlem af folketinget for Dansk Folkeparti.
Allan Anarcos – Stifter og mangeårigt medlem af kærlighedspartiet.
Jesper Balle – Medlem af Død Hest.
Michael Staal-Olsen - Stifter af Valgfest med mexicansk tema.
Niels Eilif Hansen – Står bag et borgerforslag om afskaffelse af partistøtte.
Lena Hartmann - Juridisk direktør hos Ejendom Danmark.
Pola Rojan Bagger – Morgen- og udlandsredaktør på Radio Loud og tidligere Tyrkiet-korrespondent for Jyllands Posten. 
Jakob Brandt - Administrerende direktør i SMV Danmark.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47197687/feedet_28_10_2021_klippet_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Oct 2021 11:56:21 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47197687/feedet_28_10_2021_klippet_mp3.mp3" length="9712" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>02:41:52</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>2710: Spilder partier som Død Hest og Kærlighedspartiet vores skattekroner?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47180724/feedet_27_10_2021_klippet_mp3.mp3</link>
			<description>879.111 kroner. Så mange penge har 23 lister og partier, der IKKE blev valgt ind ved det seneste kommunal- og regionsrådsvalg, fået i partistøtte de seneste fire år.  
I dagens udsendelse spørger vi partierne Død Hest, Kærlighedspartiet, Frihedslisten og Valgfest med mexicansk tema, hvad de har brugt borgernes skattekroner på. 

Og så undersøger vi hvor grænsen går i forhold til, hvad Lagkagehuset, La Glace og andre bagerier vil trykke på deres kager. Det gør vi i kølvandet af, at Thisted Bryghus er endt i en shitstorm efter, at de har trykt øl-labels med Nye Borgerliges Pernille Vermund på. Vi ringer rundt til en håndfuld producenter og tager temperaturen på ytringsfriheden i trykkeri-land. For kan FEEDET bestille en othellolagkage med en Muhammed-tegning på?



Dagens medvirkende 
Jakob Friberg – Journalist og chef for BT´s graverredaktion.
Allan Anarcos - Stifter og mangeårigt medlem af Kærlighedspartiet.
Flemming Blicher - Initiativtager til Frihedslisten og kandidat til Furesø Byråd og Region Hovedstaden.
Jesper Balle – Medlem af Død Hest.
Rami Ezzeddine - Leder af Task Force i Vollsmose.
Thomas Rohden – Formand for Dansk Kina-Kritisk Selskab og Radikal kandidat til Region Hovedstaden.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47180724/feedet_27_10_2021_klippet_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Oct 2021 12:14:46 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47180724/feedet_27_10_2021_klippet_mp3.mp3" length="8827" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>02:27:07</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>2610: Kan ALLE få et hjem?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47159043/feedet_26_10_2021_klippet_mp3.mp3</link>
			<description>ALLE skal have et hjem. Sådan lyder hovedbudskabet fra regeringens nye hjemløseudspil, der i går blev præsenteret af social- og ældreminister Astrid Kragh. Udspillet skal mindske antallet af hjemløse markant og helt afskaffe langvarig hjemløshed i Danmark. Men kan det overhovedet lade sig gøre? 

I dagens udsendelse spørger vi socialordførere for Dansk Folkeparti, Enhedslisten og Socialdemokratiet om udspillet kan komme hjemløsheden til livs. Og så beder vi to af de mest profilerede overborgmesterkandidater i Københavns kommune, Sophie Hæstorp Andersen (S) og Line Barfoed (Ø) forholde sig til, hvordan de vil løse boligproblemerne i København. 



Dagens medvirkende
Karina Adsbøl - Socialordfører for Dansk Folkeparti.
Pernille Skipper - Socialordfører for Enhedslisten.
Camilla Fabricius - Socialordfører for Socialdemokratiet.
Sophie Hæstorp Andersen – Overborgmesterkandidat (S), Københavns Kommune.
Mikael Bjørk Andersen om - Ledende økonom hos KRAKA.
Anne Alling – LOUD’s korrespondent i USA.  
Henriette Laursen - Direktør i KVINFO.
Line Barfod - Overborgmesterkandidat (Ø), Københavns Kommune.
Eva Riedel – Leder på ungeherberget Hellebro i Valby.
Thyra Frank – Tidligere ældreminister for Liberal Alliance. 
Christian Heegaard - Tidligere retsordfører for Radikale Venstre.
Thomas Rohden - Formand for Dansk Kina-Kritisk Selskab og Radikal kandidat til Region Hovedstaden.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47159043/feedet_26_10_2021_klippet_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 26 Oct 2021 10:32:49 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47159043/feedet_26_10_2021_klippet_mp3.mp3" length="8704" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>02:25:04</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>2210: Eksperter: Regeringens boligudspil rækker ikke!</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47142355/22_10_2021_feedet_klippet_mp3.mp3</link>
			<description>Nicky Timmermann er hjemløs og har boet på herberget Potentialehotellet i Herning siden februar. Det er første og forhåbentligt sidste gang, at Nicky bor på herberg, men som det ser ud nu, kan der gå længe før, at han kan flytte derfra.

I dagens udsendelse har vi fokus på det stigende antal af unge hjemløse, der sygner hen på landets herberger som følge af manglen på boliger. På herbergerne bliver de mange unge, der ellers er klar til at flytte i egen bolig, introduceret til et hårdt miljø med alkohol og stoffer. 
Vi dykker ned i regeringens seneste boligudspil, der øremærker 2900 billige boliger til hjemløse og andre socialt udsatte, og så taler vi med en række eksperter, der IKKE mener at udspillet er godt nok, hvis vi skal nedbringe antallet af hjemløse unge. 

Dagens medvirkende 
Mulle Skouboe - Handicapaktivist. 
Nicki Timmermann – Beboer på unge-herberget Potentialehotellet i Herning.
Vibe Klarup - Formand for Rådet for Socialt udsatte og direktør for “Hjem til Alle Alliancen”.
René Nielsen - Forstander på et unge-herberget Potentialehotellet i Herning.
Ask Svejstrup - Sekretariatsleder for landsorganisationen for hjemløse, SAND.
Anton Gade-Nielsen - Vært på programmet ALL-CAPS.
Morten Bay -  Lektor ved University of Southern California. 
Jannie Møller Hatley - Lektor fra Institut for Kommunikation og Humanistisk Videnskab på Roskilde Universitet.
Thyra Frank - Tidligere ældreminister for Liberal Alliance.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47142355/22_10_2021_feedet_klippet_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Oct 2021 12:51:10 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47142355/22_10_2021_feedet_klippet_mp3.mp3" length="9152" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>02:32:32</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>2510: Kan regeringen eliminere hjemløshed?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47142968/25_10_2021_feedet_klippet_mp3.mp3</link>
			<description>I dagens udsendelse varmer vi op til regeringens kommende hjemløseudspil, der i dag bliver præsenteret af socialminister Astrid Kragh. Vi bliver derfor ved fredagens fokus på det stigende antal af unge hjemløse, der ender på landets herberger som følge af manglen på boliger. Vi vender endnu engang regeringens seneste boligudspil, der øremærker 2900 billige boliger til hjemløse og andre socialt udsatte, og så taler vi med en række eksperter, der IKKE mener, at udspillet er godt nok! Og så beder vi boligordførerne fra Enhedslisten og Radikale Venstre om at forholde sig til den massive mangel på boliger til samfundets allermest udsatte borgere.


Dagens medvirkende:
Nicki Timmermann – Beboer på unge-herberget Potentialehotellet i Herning.
Søren Egge Rasmussen – Boligordfører for Enhedslisten.
Mikael Bjørk Andersen - Ledende økonom ved KRAKA.
Vibe Klarup - Formand for Rådet for Socialt udsatte og direktør for “Hjem til Alle Alliancen”.
René Nielsen - Forstander på et unge-herberget Potentialehotellet i Herning.
Louise Sandager - LOUD’s korrespondent i Frankrig.
Susan Kronborg – Boligordfører for Radikale Venstre.
Sofie Ørts – Journalist.
Mulle Skouboe - Handicapaktivist. 
Tom Pedersen Rønning - Boligstrategisk konsulent i Odense Kommune.
Lars Benjaminsen - Seniorforsker ved VIVE.
Eva Riedel – Leder af ungeherberget Hellebro i Valby.
Anton Gade-Nielsen - Vært på programmet ALL CAPS.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47142968/25_10_2021_feedet_klippet_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Oct 2021 12:51:10 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47142968/25_10_2021_feedet_klippet_mp3.mp3" length="8587" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>02:23:07</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>MINK-POD: Hvornår lægger I jer ned og ruller jer? (blinke-smiley)</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47111560/minkpod_1_udkast_1.mp3</link>
			<description>Journalist Sofie Ørts samler op på afhøringerne fredag den 22. oktober 2021. 
Vi er 6 dage inde i Kommissionens arbejde med at granske Mink-skandalen, og der er kommet saftige overraskelser i dag. Vi har blandt andet fået indsigt i en anspændt sms-korrespondance, der giver os et indblik i Statsministeriets departementschef Barbara Berthelsens rækkevidde. 
Vi vender alle detaljerne med Frank Korsholm, politisk redaktør og tidl. spindoktor. 
 
Vært: Sofie Ørts
Tilrettelægger: Josephine Romby
Redaktør: Pola Rojan Bagger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47111560/minkpod_1_udkast_1.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Oct 2021 08:07:11 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47111560/minkpod_1_udkast_1.mp3" length="1180" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:19:40</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>2110: Skal man kunne købe en rugemor i Danmark?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47077352/feedet_21_10_2021_klippet_mp3.mp3</link>
			<description>Kasper Arianto har sammen med sin mand fået tvillinger ved hjælp af en rugemor i USA. Parret så det som deres eneste mulighed for at få børn. Et dansk forbud mod betalte rugemødre får stadig flere til at benytte rugemødre i udlandet. Dilemmaerne på området står i kø, for hvordan kan man sikre sig, at kvinderne gør det af fri vilje og ikke bliver presset af økonomiske mellemmænd? Og hvorfor kan vi i Danmark ikke gøre som i USA, hvor der er ordentlige forhold på området? 
Det spørger vi Pernille Skipper, social- og ligestillingsordfører hos Enhedslisten, om. 

Og så hører vi Radikale Venstre, hvorfor de er vendt på en tallerken, når det kommer til kønskvoter i erhvervslivet. Vi taler med to danske erhvervskvinder om deres holdning til de omstridte kvoter.


Dagens medvirkende
Christina Thorholm – Politisk ordfører for Radikale Venstre.
Camilla Søe - Public Affairs Konsulent og medlem af Venstre.
Jette Ditlev - Ledelsesrådgiver og professionelt bestyrelsesmedlem. 
Louise Traberg Schmidt - Advokat og formand i foreningen DARE 
Nanna Lunnemann – Dansk journalist i Madrid.
Kaspar Arianto – Har sammen med sin mand gjort brug af rugemor fra USA.
Sarah Skarum - Journalist ved Politiken.
Pernille Skipper - Social- og ligestillingsordfører for Enhedslisten.
Alex Lauridsen Delamare - Projektleder for LGBT+ Danmarks transpolitiske arbejde.
Isabella Arendt - Formand for Kristendemokraterne.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47077352/feedet_21_10_2021_klippet_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Oct 2021 11:03:47 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47077352/feedet_21_10_2021_klippet_mp3.mp3" length="9302" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>02:35:02</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Løkke siger stop: Udlændingepolitik er gået for langt</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47060491/lars_l_kke_klippet_mp3.mp3</link>
			<description>I dag har vi besøg af tidligere statsminister, Lars Løkke Rasmussen, der er aktuel med bogen ”Ud Af Det Blå”. Vi beder ham om at forholde sig til den manglende arbejdskraft, velfærdsstatens fremtid og den udlændinge- og integrationspolitik, som han mener er blevet for stram. For hvad vil Moderaterne? Det spørger vi den tidligere venstremand om.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47060491/lars_l_kke_klippet_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 20 Oct 2021 10:42:01 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47060491/lars_l_kke_klippet_mp3.mp3" length="2994" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:49:54</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>2010: Skal vi tvinge skolebørn op på vægten ?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47060124/feedet_20_10_2021_klippet_mp3.mp3</link>
			<description>Når børn stiller sig op på vægten hos skolens sundhedsplejerske, kan det være starten på et anstrengt forhold til deres krop. Og i nogle tilfælde kan det ligefrem føre til en spiseforstyrrelse, mener nogle eksperter

I Kolding Kommune har man afskaffet den obligatoriske vejning af skolebørn, for at sætte større fokus på mentalt helbred, men kommunen SKAL veje børnene, siger Sundhedsstyrelsen. Det kan nemlig bruges til at opdage mistrivsel og sygdomme. Men skal vi veje børn til trods for, at det kan påvirke deres selvværd, sociale trivsel og kropsidealer?

Det spørger vi en række sundhedsfaglige eksperter og myndigheder om.

Dagens medvirkende:
Annette Poulsen - Oversygeplejerske i Forebyggelse og Ulighed under Sundhedsstyrelsen. 
Laila Walther - Direktør i Landsforeningen mod spiseforstyrrelser og selvskade.
Anna Nitschke - Case.
Jens-Christian Holm - Overlæge i pædiatri.
Lene Meyer – Psykolog, Ph.d og ekspert i spiseforstyrrelser.
Niels Rohleder - Presse og kommunikationsrådgiver hos Dignity.
Nagieb Khaja – Krigskorrespondent.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47060124/feedet_20_10_2021_klippet_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 20 Oct 2021 10:21:57 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47060124/feedet_20_10_2021_klippet_mp3.mp3" length="5661" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>01:34:21</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>1910: Corona gældsætter udenlandske studerende: Skal betale SU tilbage</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47043446/feedet_19_102021_klippet_mp3.mp3</link>
			<description>56.000 kr.. Så meget skal Gabriel Alexandru tilbagebetale til den danske stat. Han er fra Rumænien og studerer i Danmark, og så skal han altså tilbagebetale ni måneders SU, fordi han ikke har levet op til kravet om 12 timers ugentligt erhvervsarbejde. Problemet er bare, at Gabriel ikke har haft mulighed for at arbejde. Ligesom resten af Danmark har hans arbejdsplads været præget af nedlukninger og restriktioner under Corona-pandemien. Og han er langt fra den eneste. Vi taler med tre udvekslingsstuderende, der pludselig står over for en gæld, som de ikke har råd til at betale tilbage.  

Udenlandske studerende er ikke de eneste, der skylder penge til den danske stat. I dagens udsendelse har vi også fokus på de 1,1 millioner danskere, der har gæld til det offentlige. Men hvem er de, hvorfor skylder de penge og hvad kan de selv gøre for at komme gælden til livs? Det spørger vi to eksperter om.


Dagens medvirkende: 
Stefanos Gailas – Udenlandsk studerende. 
Victor Perijo Andriani – Udenlandsk studerende
Gabriel Alexandru – Udenlandsk studerende
Lene Meyer – Psykolog og ekspert i spiseforstyrrelser
Camilla Mønsted – Projektkonsulent hos Forbrugerrådet Tænks økonomi og gældsrådgivning 
Kenneth Hansen - Indehaver og stifter af Økonomisk Råd samt ekspert i Luksusfælden 
Simon Johansen - Journalist 
Catharina Sørensen – Vicedirektør i Tænketanken Europa
Annette Poulsen - Oversygeplejerske i forebyggelse og ulighed under Sundhedsstyrelsen. 
Victor Rentsch – Journalist og tidligere elitebowler</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47043446/feedet_19_102021_klippet_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 19 Oct 2021 10:20:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47043446/feedet_19_102021_klippet_mp3.mp3" length="9239" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>02:33:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>1810: Hvem er bange for den store jyske ulv?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47026473/feedet_18_10_2021_klippet_mp3.mp3</link>
			<description>Det er Erling Bonnesen, der er fødevarer-, landbrugs og dyrevelfærdsordfører for Venstre. Ifølge ham skal vi ikke have ulve i Danmark, men den konklusion er Sebastian Klein, medlem af Dyretisk Råd, bestemt ikke enig i. Han mener ikke, at politikerne ved nok om de danske ulve, og at de derfor spreder unødvendig frygt i befolkningen.

I dagens udsendelse bliver vi også ved et fokus de karakterer, der bliver givet til 9.klassernes afgangseksamen. I sidste uge bragte vi historien om, at karakteren for den samme afgangseksamen i dansk kan variere med op til tre karakterer alt efter hvilken censor, der vurderer opgaven - Og nu afslører en ny rapport fra Arbejderbevægelsens Erhvervsråd, at dårlige folkeskolekarakterer er et af de største benspænd for om de unge gennemfører deres ungdomsuddannelse eller ej. Vi tager en snak med en af rapportens medforfattere, Mie Dalskov Pihl, om hvor meget folkeskoleelverenes eksamenskarakterer egentlig betyder.

Dagens medvirkende: 
Erling Bonnesen - Fødevarer-, landbrugs og dyrevelfærdsordfører for Venstre
Solveig Troelsen - Forsker ved Center for Grundskoleforskning på SDU og lektor ved VIA University College 
Mille Borgen Mikkelsen også, hun er Formand for Danske Skoleelever. 
Claus Hjortdal - Formand for Danske Skoleledere
Mie Dalskov Pihl - Chefanalytiker og projektchef hos Arbejderbevægelsens Erhvervsråd
Mikkel Bagger - Musikredaktør på Loud og tidligere vært på P7-MIX
Sebastian Klein - Medlem af Dyreetisk Råd 
Jens Mørch - Chefredaktør på netmediet Polennu 
Catharina Sørensen - Vicedirektør i Tænketanken Europa  
Moritz Schramm - Lektor på Institut for Kulturvidenskaber (SDU)
Laura Rosenvinge - Socialordfører for Socialdemokratiet i Københavns Kommune</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47026473/feedet_18_10_2021_klippet_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 18 Oct 2021 10:38:21 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47026473/feedet_18_10_2021_klippet_mp3.mp3" length="8719" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>02:25:19</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>1510: Drømmer kvindelige fodboldfans om hvidvin og varmt vand i hanerne på stadion?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46988429/feedet_15_10_2021_klippet_mp3.mp3</link>
			<description>Hvidvin i baren og varmt vand på toiletterne. Det er nogle af de mulige forbedringer, som Parkens formand for Sport &amp; Entertainment, Allan Agerholm, peger på i forbindelse med, at der kommer flere kvindelige fodboldfans i Parken. Men Ifølge FanNetværket for Kvinder bør man i højere grad  fokusere på sexisme og krænkelser på tribunerne.

Vi ser også på de karakterer, der bliver givet til 9.klassernes afgangseksamen. Et studie viser nemlig, at karaktererne kan variere med tre karakterer afhængigt af hvilken censor, der bedømmer. Det er problematisk, da karaktererne er adgangsgivende for de unges videre uddannelse. 

Dagens medvirkende:
Solveig Troelsen - Lektor, ph.d. - Forskningscenter for pædagogik og dannelse 
Claus Hjortdal - Formand for Danske Skoleledere 
Mille Borgen Mikkelsen - Danske Skoleelever
Jens Mørch - Chefredaktør på netmediet Polennu.dk.   
Sarah Skarum - Journalist ved Politiken og FCK-fan 
Katrine Blom - Brøndbyfan og medstifter af FanNetværket for Kvinder
Lars Hviid - Professor på Københavns Universitets Afdeling for Immunologi og Mikrobiologi 
Amalie Bremer - Radiovært på Radio4
Camilla Mehlsen - Medieforsker og forfatter
Rikke Jespersen -  Aktivist, Extinction Rebellion</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46988429/feedet_15_10_2021_klippet_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 15 Oct 2021 11:51:16 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46988429/feedet_15_10_2021_klippet_mp3.mp3" length="7897" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>02:11:37</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>1410: Skal fremtidens ældre, børn og syge passes af udlændinge?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46971753/feedet_14_10_2021_klippet_mp3.mp3</link>
			<description>Der mangler pædagoger, sygeplejersker og sosuassistenter. Antallet af varme hænder står stille, mens arbejdsopgaverne i kommunerne kun bliver større. For eksempel vil antallet af ældre i løbet af 10 år vokse med næsten 200.000. Kommunalforsker Roger Buch peger på, at den måske eneste løsning er at få flere indvandrere. I dagens udsendelse spørger vi fagforeninger, eksperter og politikere, om vi er nødt til at importere kvalificeret arbejdskraft, hvis vi vil sikre fremtidens velfærdsstat.

Stine Bosse - Erhvervskvinde og debattør
Kevin Shakir – Journalist og vært på Touché
Jan Hovby - Næstformand i Landsforeningen For Socialpædagogerne
Roger Buch - Centerleder hos Danmarks Medie- og Journalisthøjskole 
Vinni Jakobsen – Næstformand for Social-sundhedssektoren i FOA 
Kristian Skibby - Erhvervsordfører for Dansk Folkeparti
Thomas Thors – Socialdemokratisk borgmester på Bornholm 
Frederik Thuesen - Seniorforsker hos VIVE
Henrik Møller - Beskæftigelsesordfører for Socialdemokratiet
Karsten Hønge  -  Beskæftigelsesordfører for SF</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46971753/feedet_14_10_2021_klippet_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Oct 2021 10:09:24 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46971753/feedet_14_10_2021_klippet_mp3.mp3" length="3892" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>01:04:52</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>1310: Hvorfor stemmer etniske minoriteter ikke til valg?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46955554/feedet_13_10_2021_klippet_mp3.mp3</link>
			<description>Om godt en måned skal vi alle stemme til kommunalvalget. Men minoritetsgrupper med mellemøstlig herkomst og deres efterkommere ligger langt efter de etniske danskere, når det kommer til valgdeltagelse. I dagens udsendelse undersøger vi, hvorfor tallet er så lavt, og hvem der har ansvaret for at hæve antallet. Vi spørger en valgforsker, en interesseorganisation for muslimer, og to imamer.
Vi ser også på, hvorfor ingen danske politikere var til stede, da der i weekenden var 5.000 unge i Strasbourg for at tale EU-politik med parlamentsmedlemmer.

Medvirkende:
 
Freja Wernøe, sygeplejestuderende.
Matthew Benson, landechef i Libanon, Folkekirkens Nødhjælp.
Bilal Itani, formand for IChange.
Mohammad Khani, imam hos Imam Ali Moskéen.
Kasper Møller Hansen, valgforsker ved Københavns Universitet.
Nikolaj Villumsen, medlem af Europa-Parlamentet (Ø).
Oussama Elsaadi, formand for det Islamiske Forbund i Århus.
Søren Emil Skaarup, deltog i European Youth Event sammen med Europæisk Ungdom.
Tobias Heegaard, journalist på LOUD.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46955554/feedet_13_10_2021_klippet_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 13 Oct 2021 12:07:46 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46955554/feedet_13_10_2021_klippet_mp3.mp3" length="6865" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>01:54:25</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>1310: Hvorfor stemmer etniske minoriteter ikke til valg?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46953728/feedet_13_10_2021_klippet_mp3.mp3</link>
			<description>Om godt en måned skal vi alle stemme til kommunalvalget. Men minoritetsgrupper med mellemøstlig herkomst og deres efterkommere ligger langt efter de etniske danskere, når det kommer til valgdeltagelse. I dagens udsendelse undersøger vi, hvorfor tallet er så lavt, og hvem der har ansvaret for at hæve antallet. Vi spørger en valgforsker, en interesseorganisation for muslimer, og to imamer.
Vi ser også på, hvorfor ingen danske politikere var til stede, da der i weekenden var 5.000 unge i Strasbourg for at tale EU-politik med parlamentsmedlemmer.

Medvirkende:
 
Freja Wernøe, sygeplejestuderende.
Matthew Benson, landechef i Libanon, Folkekirkens Nødhjælp.
Bilal Itani, formand for IChange.
Mohammad Khani, imam hos Imam Ali Moskéen.
Kasper Møller Hansen, valgforsker ved Københavns Universitet.
Nikolaj Villumsen, medlem af Europa-Parlamentet (Ø).
Oussama Elsaadi, formand for det Islamiske Forbund i Århus.
Søren Emil Skaarup, deltog i European Youth Event sammen med Europæisk Ungdom.
Tobias Heegaard, journalist på LOUD.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46953728/feedet_13_10_2021_klippet_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 13 Oct 2021 10:07:38 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46953728/feedet_13_10_2021_klippet_mp3.mp3" length="1377" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:22:57</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>1210: Nyt i sag om frifundet betjent: Hemmelige oplysninger delt med kriminel</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46935456/feedet_12_10_2021_klippet_mp3.mp3</link>
			<description>I dag følger vi op på sagen om den fynske politibetjent, der har delt personfølsomme oplysninger om borgere til en voldsdømt informant fra det kriminelle miljø. Betjenten er blevet frifundet, da retten i Svendborg blandt andet vurderede, at de oplysninger som han videregav, var offentligt tilgængelige. Vi har dog afsløret, at der i mere end ét tilfælde var tale om hemmelige oplysninger. Vores Kollega Anna Munch Heydorn opdaterer os på sagens udvikling, og så spørger vi forsvarsadvokat, Erbil Kaya, om hvad de nye oplysninger kan få af betydning for sagen. 

Dagens Medvirkende: 
Anna Munch Heydorn – Journalist 
Erbil Kaya – Forsvarsadvokat
Louise – Den forurettede</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46935456/feedet_12_10_2021_klippet_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 12 Oct 2021 10:05:24 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46935456/feedet_12_10_2021_klippet_mp3.mp3" length="1577" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:26:17</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>1110: Kommer de fattigste til at betale den højeste pris for klimakampen?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46919606/feedet_11_01_2021_klippet_mp3.mp3</link>
			<description>Det kommer til at påvirke vores allesammens madbudgetter, hvis vi skal til at klimakompensere for de landbrugsvarer, som vi køber. Det vurderer Det Miljøøkonomiske Råd. Ifølge deres beregninger vil priserne på helt basale fødevarer stige med mindst 3-4 %, mens vi kan se frem til en prisstigning på hele 17% på oksekød. Men hvordan vil det komme til at påvirke samfundets fattigste? Vi spørger Socialdemokratiet, Dansk Folkeparti, Enhedslisten og Den Grønne Studenterbevægelse om de er villige til at lade de fattigste betale den højeste pris for den grønne omstilling.

Dagens medvirkende: 
Lars Gårn Hansen - Miljøøkonomisk vismand og professor ved Sektion for Miljø og Naturressourcer på Københavns Universitet
Vibe Klarup - Formand for Rådet for Socialt Udsatte
Bent Winther - Politisk kommentator, Berlingske
Christian Fromberg - Klimaaktivist i Den Grønne Studenterbevægelse og kandidatstuderende i klimaforandringer
Anne Paulin - Klimaordfører for socialdemokratiet   
René Christensen, miljø- og finansordfører - DF
Søren Egge Rasmussen - Klimaordfører for Enhedslisten</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46919606/feedet_11_01_2021_klippet_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 11 Oct 2021 10:43:45 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46919606/feedet_11_01_2021_klippet_mp3.mp3" length="7337" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>02:02:17</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>0810: Kan de 14 danske børn fra Syrien reddes?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46880567/feedet_08_10_2021_klippet_mp3.mp3</link>
			<description>I dagens udsendelse fokuserer vi på de 14 børn, der i onsdags kom til Danmark efter at have tilbragt mange år i syriske fangelejre. Med alt hvad de kommer med i bagagen, er der så overhovedet udsigt til, at de kan blive lappet sammen rent psykisk og integreret i det danske samfund?

Vi dykker også ned I hackerangrebet mod Twitch og retssagen mod Facebook. Og så er der nyt i sagen om den fynske politibetjent, der har delt personfølsomme oplysninger om borgere til en voldsdømt informant. Betjenten blev frifundet, da retten i Svendborg blandt andet vurderede at de oplysninger, som han videregav, var offentligt tilgængelige. I dag afslører vi dog, at der i mere end ét tilfælde var tale om hemmelige oplysninger. 

Dagens medvirkende: 
Lisbeth Jessen – Direktør for Danner
Anna Munch Heydorn – Journalist
Kathrine Olldag – Udlændingeordfører for Radikale Venstre
Rosa Lund - Retsordfører for Enhedslisten
Karina Lorenzen – Retsordfører for SF
Anne-Sophie Dybdal - Psykolog i Red Barnet
Niels Elgaard Larsen - Næstformand for IT-Politisk Forening 
Mozhdeh Ghasemiyani - Klinisk psykolog hos Læger Uden Grænser
Anton Gade-Nielsen - Radiovært på på programmet All Caps  
Christina Halberg - Specialist i klinisk børnepsykologi hos Dignity 
Daniel Møgelhøj Nielsen - Radiovært på programmet Gameboys</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46880567/feedet_08_10_2021_klippet_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Oct 2021 11:38:31 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46880567/feedet_08_10_2021_klippet_mp3.mp3" length="6810" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>01:53:30</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>0710: Betjent delte info om Louise til kriminel: Frifundet</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46862765/feedet_07_10_2021_kort_mp3.mp3</link>
			<description>Louise havde længe følt sig chikaneret af en fra det kriminelle miljø. Alligevel gav en betjent personfølsomme oplysninger om Louise til den kriminelle. I dagens udsendelse dykker vi ned i en sag fra Fyns Politi, hvor en betjent har forsynet en voldsdømt politi-informant med oplysninger fra politiets interne registre. For tre uger siden blev betjenten frifundet for tjenestemisbrug og overtrædelse af straffeloven. Men kan det virkelig passe, at politiet frit kan videregive private oplysninger om borgere uden at blive dømt? 

Dagens medvirkende:
Anna Munch Heydorn – Journalist 
Erbil Kaya - Forsvarsadvokat  
Louise – Den forurettede
Lisbeth Jessen - Direktør for Danner 
Lotte Helms - PhD-stipendiat i strafferet</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46862765/feedet_07_10_2021_kort_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 07 Oct 2021 10:16:21 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46862765/feedet_07_10_2021_kort_mp3.mp3" length="4318" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>01:11:58</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>0610: Diskriminerer politiet når de sigter borgere for forbrydelser?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46846726/feedet_06_10_2021_klippet_mp3.mp3</link>
			<description>Thomas James Thomsen er blevet stoppet af politiet over 3500 gange, men er aldrig blevet dømt for noget kriminelt. Han mener, at de mange møder med politiet skyldes, at han har afroamerikanske rødder. 
I dagens udsendelse dykker vi ned i ny forskning fra Aalborg Universitet, der viser, at personer med afrikanske eller mellemøstlige rødder oftere bliver sigtet uden at blive dømt end personer med etnisk vestlig baggrund. Vi spørger retsordførerne fra Socialdemokratiet og De Konservative, om der er tale om etnisk profilering.

Dagens medvirkende: 

Joachim B. Olsen - Politisk kommentator på Ekstra Bladet
Charlotte Hansen - Sygeplejerske på akutafdelingen Amager Hospital 
Kasper Sand Kjær - Retsordfører for Socialdemokratiet
Gert Jørgensen – Borgmester (C) i Sorø Kommune
Thomas James Thomsen - Iværksætter
Britt Bager - Retsordfører for De Konservative
Rosa Lund - Retsordfører for Enhedslisten</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46846726/feedet_06_10_2021_klippet_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Oct 2021 10:53:56 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46846726/feedet_06_10_2021_klippet_mp3.mp3" length="5377" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>01:29:37</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Feedet 0510: Pandora Papers – Gør erhvervsordførere nok?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46829898/feedet_0510.mp3</link>
			<description>Mediehistoriens største læk skete søndag, hvor mere end 600 journalister fra hele verden har gravet i næsten 12 millioner dokumenter, der afslører, at statsoverhoveder, embedsmænd og kendte har gemt enorme summer i skattely. Igen er en dansk bank involveret, nemlig Jyske Bank. Vi spørger erhvervsordførerne, hvad de konkret gør, for at ændre på de her skandaler.
Og så ser vi på, at Socialdemokratiets overborgmesterkandidat, Sophie Hæstorp Andersen, mener at det er for dårligt med de mange færdige børn i København. Men er det ikke ligeså meget hendes eget partis skyld, når de ikke vil hæve ydelserne, børnenes forældre er på? Vi runder også en ny skræmmende historie om overgreb på børn i den katolske kirke i Frankrig. Og vores gæst mener ikke, det er begået af katolikker, men kræfter udefra.

Medvirkende:
Orla Hav, Erhvervsordfører for Socialdemokratiet
Kristian Weise, Generalsekretær for Oxfam Ibis
Mads Blistrup, Formand for Dansk Socialrådgiverforening
Iben Tranholm, Debattør og forfatter
Torsten Schack, Erhvervsordfører for Venstre
Hans Kristian Skibby, Erhvervsordfører for Dansk Folkeparti
Torsten Gejl, Erhvervsordfører for Alternativet
Sophie Hæstorp Andersen, Overborgmesterkandidat i København for Socialdemokratiet</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46829898/feedet_0510.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 05 Oct 2021 13:12:15 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46829898/feedet_0510.mp3" length="6442" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>01:47:22</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>0410: Hvorfor vil DBU ikke sige, hvad de tjener millioner på?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46814093/feedet_0410.mp3</link>
			<description>I dag stiller vi spørgsmålstegn ved DBUs aktieportefølje. Den folkekære boldunion har nemlig tjent over 200 millioner på investeringer, som Danske Bank har forvaltet. Men hvad DBU har investeret i, ved unionen ikke selv, og de placerer hele ansvaret hos Danske Bank. Men kan det virkelig passe, at DBU ikke skylder et svar på, om de har tjent millioner på kulkraftværker, våbensystemer eller bloddiamanter? Vi spørger Søren Søndergaard fra Enhedslisten, og Eva Grønbjerg Christensen, der driver en aktievirksomhed med fokus på bæredygtighed om, offentligheden ikke har krav på at vide hvad DBU tjener deres penge på. 

Vi vender også spørgsmålet om, hvorvidt danske forskere har forskningsfrihed eller ej….
For Venstre har indkaldt forsvarsminister Trine Bramsen i samråd om, om Forsvarsministeriet har givet forskeren Peter Viggo Jakobsen på, efter at han har kritiseret Danmarks samarbejde med Pakistan.


Dagens medvirkende:
Søren Søndergaard, kulturordfører for Enhedslisten
Christoffer Melson, medlem af forsvarsudvalget for Venstre 
Marcus Knuth, udlændingeordfører, Konservative
Laura Horn, lektor i politisk økonomi på RUC
Eva Grønbjerg Christensen, stifter og CRS konsulent for virksomheden Sutainify – og forfatter til bogen “Invester bæredygtigt”
Signe Uldbjerg Mortensen, Ph.d.-studerende på Aarhus Universitet</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46814093/feedet_0410.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Oct 2021 12:30:34 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46814093/feedet_0410.mp3" length="5504" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>01:31:44</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>0110: Hvorfor vil Enhedslisten belønne de unge for at svigte fællesskabet?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46772774/feedet_01_10_2021_klippet_mp3.mp3</link>
			<description>I dag spørger vi Enhedslisten om, hvorfor de vil hæve SU´en og dagpenge til nyuddannede i en tid, hvor mange virksomheder mangler hænder. Vi taler med partiets politiske ordfører, Mai Villadsen, og så spørger vi Dansk Erhverv om, hvad den manglende arbejdskraft har af konsekvenser for erhvervslivet.

På trods af voldsom protest fra Den Afrikanske Union presser regeringen stadig på for at få oprettet et modtagecenter i Rwanda - Men hvad skal danske asylansøgere i et afrikansk land og hvorfor er regeringen villig til at ignorere AU´s protest. Det beder vi Socialdemokratiets udlændingefører, Rasmus Stoklund, om at forholde sig til. 

Dagens medvirkende:

Henrik Møller – Beskæftigelsesordfører, Socialdemokratiet
Stig Jensen - Phd og Professor ved center for Afrika studier på KU
Mai Villadsen - Politisk ordfører, Enhedslisten
Katrine Rosenbæk - Journalist på Femina
Morten Madsen - Journalist på Ingeniøren 
Rasmus Stoklund – Udlændingefører, Socialdemokratiet
Peter Halkjær - Arbejdsmarkedschef, Dansk Erhverv</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46772774/feedet_01_10_2021_klippet_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Oct 2021 11:25:22 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46772774/feedet_01_10_2021_klippet_mp3.mp3" length="6050" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>01:40:50</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>3009: Må man ikke længere spille R. Kelly?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46756375/feedet_30_09_2021_klippet_mp3.mp3</link>
			<description>I dag spørger vi blandt andet, om man fortsat må spille musik fra R. Kelly, efter han i den her uge er blevet dømt for menneskehandel med seksuelt motiv. Det mener Dan Rachlin, der er DJ og radiovært ikke, at man må. Men gør det overhovedet en forskel? Vi runder også realityprogrammet Bachelor, der lige nu søger en ny, mandlig bachelor. Vi spørger derfor indholdschefen hos TV2, Sune Roland, hvorfor de endnu engang caster en mand og ikke en kvinde som hovedperson til det populære program. Vi vender derefter blikket mod Storbritannien, der i øjeblikket kæmper med tomme hylder i supermarkederne og tomme benzinpumper på tankstationerne. Peter Bay Kirkegaard, senior chefkonsulent for international handel ved Dansk Industri, gør os klogere på den britiske forsyningskrise, og så taler vi med Michael Dahl Rasmussen, der er bosat i London om, hvordan han oplever situationen derovre.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46756375/feedet_30_09_2021_klippet_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 30 Sep 2021 11:23:41 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46756375/feedet_30_09_2021_klippet_mp3.mp3" length="2666" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:44:26</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>2909: Er kvindefodbold en god investering?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46739872/feedet_29_09_2021_klippet.mp3</link>
			<description>I dag har vi fokus på en ny sponsoraftale mellem Forenet Kredit og de danske fodboldlandshold. For første gang nogensinde er der nemlig blevet indgået en aftale om at fordele sponsorpengene ligeligt mellem herre- og kvindelandsholdet. Det taler vi med Mathias Bencke Fremmen, der er pressechef for Forenet Kredit, om. Og så spørger vi Peter Frolund, der er branding- og kommunikationsdirektør for Arbejdernes Landsbank, hvorfor de ikke gør det samme med deres sponsorat.

Vi taler også med Maria Ladegaard Slot, landsformand for Venstres Ungdom, om deres forslag om at afskaffe folkepensionen. Og så vender vi en ny rapport fra Kræftens Bekæmpelse, der viser, at 7 ud af 10 adspurgte er enige i, at der bør være en aldersgrænse på 18 år for brug af solarier. Men det mener Dansk Folkepartis sundhedsordfører Liselott Blixt ikke.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46739872/feedet_29_09_2021_klippet.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Sep 2021 11:01:54 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46739872/feedet_29_09_2021_klippet.mp3" length="5311" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>01:28:31</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>2809: Forskere kritiserer Rigspolitiets afvisning af legalisering af cannabis</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46723259/podcast_2809.mp3</link>
			<description>Legalisering af cannabis, intern kritik af DR-serien ”Klaksviksstriden” og alt for lange ventetider til psykologhjælp. Det er nogle af de emner, som vi belyser i første del af dagens udsendelse.

I anden halvdel vender vi blandt andet et nyt forslag fra De Samvirkende Købmænd om, at mindreåriges dankort skal afvises, hvis det bliver brugt til at købe alkohol eller tobak. Men er det ikke bare kassemedarbejderne, der skal uddannes bedre i at bede om at se ID? Vi slutter af i den midtjyske by Bording, hvor en del af beboerne er trætte af at være naboer til udrejsecentret Kærshovedgård. De havde besøg af udlændinge- og integrationsministeren i går, men fik de noget ud af det? 

Medvirkende: 
Adam Diderichsen, politiforsker og lektor på Københavns Professionshøjskole
Jesper Termansen, lytternes og seernes redaktør ved DR 
Lene Linnemann, næstformand i Region Nordjylland for SF
Claus Bøgelund Nielsen, vicedirektør i De Samvirkende Købmænd
Tonny Høegh Poulsen, borger i Bording
Henrik Engedahl, Byrådspolitiker for Venstre i Ikast-Brande Kommune</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46723259/podcast_2809.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Sep 2021 11:00:13 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46723259/podcast_2809.mp3" length="5441" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>01:30:41</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Skal vi sende danske fanger til udenlandske fængsler?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46706364/feedet_mandag_27_september.mp3</link>
			<description>Er fængsler i udlandet for danske fanger et realistisk forslag? Blandt andet det dykker vi ned i dag. 

Dansk Folkeparti har nemlig foreslået, at netop fængsler i udlandet kan være med til at aflaste de danske fængsler. Det har SF bakket op om. Vi taler med Karina Lorentzen (SF) og Peter Skaarup (DF) om forslaget. Og så spørger vi Linda Kjær Minke, der er professor MSO i kriminologi, og Bo Yde Sørensen, der er formand for Fængselsforbundet, om det giver mening at sende danske indsatte til udenlandske fængsler. 

Derudover taler vi med Hannah Bjerg Hagens fra Fridays for Future om, hvorvidt deres klimastrejke inden weekenden har nyttet noget. Vi spørger Anja Olsson, der er uddannet pædagog og mor til en søn, der går i en børnehave i Nakskov, hvorfor det er et problem, at det nu er blevet forbudt at dele noget ud, når børnene har fødselsdag. Afslutningsvis gør Jens Mørch, chefredaktør for netmediet Polen Nu, os klogere på Europa-kommissionens sanktioner mod de polske provinser, der har indført de såkaldte ´LGBT+-frie Zoner´.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46706364/feedet_mandag_27_september.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Sep 2021 12:18:36 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46706364/feedet_mandag_27_september.mp3" length="5169" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>01:26:09</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Har politikerne svigtet de irakiske tolke?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46664671/2021_09_24.mp3</link>
			<description>I 2007 indgik VK-regeringen og Dansk Folkeparti en aftale om at hente irakiske tolke og familier til Danmark. Et svar til Folketingets udlændinge- og integrationsudvalg viser nu, at ud af de tilbageværende tolke og familiemedlemmer, var 28 procent af dem i arbejde i slutningen af 2020. Spørgsmålet er, om vi gjorde nok for at få dem ud på det danske arbejdsmarked? Og hvad kan vi gøre bedre, når vi i den kommende tid skal det samme med de afghanske tolke, som vi har hjulpet til Danmark? Det taler vi med Marcus Knuth (K) g Rasmus Stoklund (S) om. 

Derudover taler vi med Esther Safir, der til DR-programmet Tværs har fortalt om, hvordan det er at være jøde i Danmark. Vi spørger også Sofie Villadsen, der er forkvinde for Studenterforum UC, hvorfor hun mener, at regeringen indirekte kalder nyuddannede for dovne i debatten om dimittendsatsen? Og så forklarer Ulrik Bie fra Berlingske forklare os, hvordan et potentielt konkurs af den kinesiske virksomhed Evergrad kan påvirke resten af verden.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46664671/2021_09_24.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Sep 2021 09:32:34 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46664671/2021_09_24.mp3" length="5513" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>01:31:53</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Opfordrer Coop til overspisning?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46648953/podcast_coop.mp3</link>
			<description>I dag stiller vi spørgsmålet: opfordrer Coop til overspisning i en kampagnevideo mod madspild, eller mangler man humor, hvis man ikke forstår budskabet? 

Morten Elsøe, der er ernæringsekspert, mener, at Coop med videoen sender et budskab om, at det er bedre at spise mere, end man kan, end at smide ud. Men budskabet skal ikke forstås så bogstaveligt, lyder det fra Coop. 

Medvirkende:
Morten Elsøe, ernæringsekspert
Jens Juul Nielsen, informationsdirektør, Coop</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46648953/podcast_coop.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Sep 2021 10:50:53 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46648953/podcast_coop.mp3" length="1149" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:19:09</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Skal staten finansiere psykologhjælp til knuste hjerter?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46614359/k_restesorger.mp3</link>
			<description>‘Hjertesorger’, ‘eksamensnervøsitet’ eller ‘spildt mælk’ det må unge snakke med deres forældre om og ikke en psykolog, der er betalt af staten. Cirka sådan lød udmeldingen fra De Konservatives formand, Søren Pape Poulsen, da han i weekenden holdt tale til De Konservatives årlige landsråd. 

Men hvor slemt skal det være, før staten bør give gratis psykologhjælp til unge? Det spørger vi blandt andre SF’s Carl Valentin om. Han vil ikke afvise, at hjertesorger kan være en del af det, staten skal finansiere. 

Medvirkende: 
Carl Valentin, medlem af Folketinget, SF
Jonas Begnigna, ungerådgiver, Headspace i Lyngby-Taarbæk</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46614359/k_restesorger.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 21 Sep 2021 08:27:21 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46614359/k_restesorger.mp3" length="1403" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:23:23</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Skal en bøtte med nikotinposer være 11 kr. dyrere?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46599880/podcast_afgifter_p_nikotinposer.mp3</link>
			<description>Politikernes kamp mod nikotinposer fortsætter. Og står det til regeringen, så skal en bøtte med nikotinposer være 11 kroner dyrere. Prisstigningen skal få unge til at droppe, de hvide poser under overlæben. 

Spørgsmålet er, om det giver mening at sætte ind over for nikotinposer? Og om en prisstigning på 11 kroner er nok?

Medvirkende: 
Liselott Blixt, sundhedsordfører for Dansk Folkeparti 
Niels Them Kjær, Projektchef for tobaksforebyggelse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46599880/podcast_afgifter_p_nikotinposer.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Sep 2021 11:02:15 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46599880/podcast_afgifter_p_nikotinposer.mp3" length="1402" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:23:22</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Skal vi indføre coronarestriktioner under influenzaudbrud?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46561310/podcast_restriktioner_og_influenza.mp3</link>
			<description>Hvert år dør et sted mellem 500 og 1500, primært ældre og sårbare, af influenza og i nogle sæsoner dør flere end 2000. Men de her luftvejssygdomme forsvandt næsten i vinteren 2021 på grund af coronarestriktioner. Og derfor tror professor i infektionsmedicin på Rigshospitalet, Jens Lundgren, at man kan tage toppen af andre større influenzaudbrud ved at indføre nogle af de samme coronarestriktioner. 

Men giver det mening at indføre coronarestriktioner under influenzaudbrud? Og i så fald hvor slem skal situationen være?

Medvirkende: 
Christian Morberg Wejse, Lektor ved Institut for Folkesundhed 
Anne-Marie Gerdes, formand for Etisk Råd</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46561310/podcast_restriktioner_og_influenza.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Sep 2021 08:16:05 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46561310/podcast_restriktioner_og_influenza.mp3" length="1149" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:19:09</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hvem skal have pengene for padel-bølgen?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46545238/podcast_dif_tennis_padel.mp3</link>
			<description>Lige nu er der en strid i gang om, hvem der skal have pengene til at understøtte padel-sporten herhjemme.  

Står det til Dansk Idrætsforbund (DIF), så bliver det Dansk Tennis Forbund. Men Dansk Padel Forbund havde ellers lagt en billet ind på opgaven og søgt om optagelse som specialforbund hos DIF.  

Men hvem kan varetage opgaven og alle pengene bedst? Og hvorfor kan de ikke samarbejde? 

Medvirkende:  
Frederik Bentler, næstformand, Dansk Padel Forbund  
Joakim Thöring, bestyrelsesmedlem, Dansk Tennis Forbund</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46545238/podcast_dif_tennis_padel.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 16 Sep 2021 08:54:13 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46545238/podcast_dif_tennis_padel.mp3" length="1066" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:17:46</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hvorfor kan ingen sikre tryghed på Vanløse Station?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46511414/podcast_tryghed_p_togstationer.mp3</link>
			<description>Flere føler sig utrygge, når de bevæger sig i nærheden af Vanløse Station i København. 

Lokalavisen VanløseLiv har modtaget beskeder fra flere borgere, der uafhængigt af hinanden skriver, at de ikke har lyst til at komme omkring stationen. En skriver, at han hellere vil tage en taxa hjem fra byen end at tage toget til Vanløse Station.  

Det er faktisk ikke kun på Vanløse Station, der er udfordringer med tryghed. Knap hver femte københavner føler sig utryg på stationer og stoppesteder. Det viser en tryghedsundersøgelse i år, som Københavns Kommune står bag. 

Men hvorfor kan ingen sikre tryghed på stationerne? 

Medvirkende:
Tina, Vanløse-borger  
Kristian Pihl Lorentzen, transportordfører, Venstre 
Lars Wiinblad, projektchef for Passagerpulsen, Forbrugerrådet Tænk</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46511414/podcast_tryghed_p_togstationer.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Sep 2021 08:30:29 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46511414/podcast_tryghed_p_togstationer.mp3" length="1229" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:20:29</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hvornår skal vi sende soldater i krig?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46495706/podcast_danmark_i_krig.mp3</link>
			<description>Hvis Danmark fremover sender soldater i krig, skal det ske med mere opbakning fra Folketinget end nu. Det mener regeringens støttepartier SF, De Radikale og Enhedslisten.  

Partierne vi have to tredjedele flertal for fremtidig dansk krigsdeltagelse – fremfor et normalt flertal, som der ellers skal til for at Folketinget kan beslutte noget.  

Men giver det mening at lade et mindretal diktere dansk udenrigspolitik? 

Medvirkende:  
Søren Espersen, forsvars- og udenrigsordfører for Dansk Folkeparti
Eva Flyvholm, udenrigs- freds- og forsvarsordfører, Enhedslisten</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46495706/podcast_danmark_i_krig.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Sep 2021 08:48:27 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46495706/podcast_danmark_i_krig.mp3" length="873" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:14:33</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>9/11: Har vi tabt 20 års kamp mod terror?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46457254/911.mp3</link>
			<description>Det er 20 år siden, at Al-Qaeda-terrorister kaprede fire passagerfly og styrede to af dem ind i World Trade Center i New York og ét i Pentagon bygningen i Washington DC.   

Terrorangrebet kostede tusinder af amerikanere livet og satte gang i en global kamp mod terror. 

Men hvordan er det gået med den nu mangeårige kamp?

Medvirkende:  
Mogens Lykketoft, tidligere udenrigsminister (S)  
Jakob Sheikh, journalist og forfatter</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46457254/911.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Sep 2021 09:02:49 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46457254/911.mp3" length="1137" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:18:57</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Du kan gamble for 10.000, selvom du er under 18 år</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46441849/ludomani.mp3</link>
			<description>Andelen af unge, der går i terapi for spilafhængighed er steget. Det viser tal fra Center for Ludomani, der i gennemsnit tager imod 700 mennesker om året, som starter i behandling. I 2007 der var 7 procent af dem mellem 18 og 30 år, men i år er det over halvdelen.  

Også Spillemyndighedens hjælpelinje StopSpillet kan fortælle at mange af dem, der ringer ind til dem, havde deres spildebut, før de fyldte 18 år. Selvom det faktisk er ulovligt. 

Men det er ret nemt at snyde med sin alder, viser det sig. Det konfronterer vi Spillemyndigheden med.

Medvirkende:  
Mads, ludoman  
Lars Hausted, forebyggelseschef, Center for Ludomani 
Anders Dorph, direktør, Spillemyndigheden</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46441849/ludomani.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Sep 2021 09:20:57 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46441849/ludomani.mp3" length="987" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:16:27</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Er nyuddannede kræsne, når de søger job?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46426076/reform.mp3</link>
			<description>Et ‘frontalangreb på nyuddannede dimittender’, ‘generationstyveri’ og ‘regeringen vender ungdommen ryggen'. Det er bare nogle af de vendinger, der er blevet brugt om regeringens udspil til en reform af arbejdsmarkedet, der blev præsenteret tirsdag.  

Regeringen vil nemlig blandt andet skære i dagpengesatsen for nyuddannede. Tanken er, at det skal øge motivationen til at komme hurtigere i job og gå efter stillinger, som man måske som udgangspunkt ikke ville søge.  

Men vil det få flere nyuddannede hurtigere i arbejde, hvis de får færre dagpenge? Og er de lige nu for kræsne, når de søger job?  
 
Medvirkende:  
Anja Mehr Nielsen, jobsøgende
Jens Andersen, beskæftigelsesordfører, Venstre  
Henning Thiesen, formand, Djøf</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46426076/reform.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Sep 2021 09:19:12 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46426076/reform.mp3" length="1269" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:21:09</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Kan vi fortsat sende flygtninge tilbage til Syrien?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46410393/podcast_damaskus.mp3</link>
			<description>Kidnapninger, Tortur, voldtægter og er noget af det, som syriske flygtninge risikerer at blive udsat for, når de vender hjem til Syrien. Sådan lyder det fra Amnesty International i en ny international rapport. En tredjedel af de overgreb, som Amnesty beskriver, er sket i området omkring hovedstaden Damaskus 

Men i 2019 vurderede det danske Flygtningenævn, at området omkring Damaskus er sikkert nok til at sende flygtninge fra Syrien tilbage til.  

Men betyder Amnestys rapport noget for myndighedernes vurdering af den generelle sikkerhedssituation i Damaskus? 

Medvirkende:  
Aveen Mohamad Issa, flygtning fra Syrien  
Rosa Lund, udlændingeordfører, Enhedslisten 
Lisa Blinken-berg, seniorrådgiver, Amnesty International</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46410393/podcast_damaskus.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Sep 2021 09:17:25 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46410393/podcast_damaskus.mp3" length="1162" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:19:22</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>DF og Enhedslisten vil lade homoseksuelle donere blod uden karantæne</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46396407/bloddoner_podcats_2.mp3</link>
			<description>Både Enhedslisten og Dansk Folkeparti vil kigge på, hvorfor homoseksuelle mænd skal vente fire måneder med at donere blod, hvis de har haft sex med en anden mand - også selvom det er med deres faste partner. Dét skelner man mellem i andre lande. 

Men hvad vil politikerne gøre ved det? Og hvorfor skelner vi egentlig ikke allerede mellem, om man lever i et fast forhold eller ej, når vi ser på, hvem der må donere blod?  

Medvirkende:  
Christian Erikstrup, overlæge og professor for Blodbanken ved Aarhus universitetshospital  
Liselott Blixt, sundhedsordfører, Dansk Folkeparti  
Peder Hvelplund, sundhedsordfører, Enhedslisten</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46396407/bloddoner_podcats_2.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Sep 2021 10:35:30 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46396407/bloddoner_podcats_2.mp3" length="940" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:15:40</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>PL-atleterne vender hjem</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46358195/paralympiske_lege_podcast.mp3</link>
			<description>Søndag den 5. september slutter De Paralympiske Lege i Tokyo, hvor 25 danske atleter har kæmpet om at hente medaljer hjem til Danmark.

Men hvordan har det været at være PL-atlet i 2021, hvor der har været mere fokus på at ligestille dem med OL-atleter? Og hvor mediedækningen trods corona har været større end tidligere? 

Medvirkende:  
Peter Rosenmeier, PL-atlet, bordtennisspiller 
Kristian Bak Eriksen, PL-atlet, kørestolsrugby  
Anders Kern Boje, underdirektør, DR Nyheder</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46358195/paralympiske_lege_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Sep 2021 09:49:57 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46358195/paralympiske_lege_podcast.mp3" length="1357" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:22:37</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hvem skal smide kriminelle ud af nattelivet?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46342651/podcast_nattelivszoner.mp3</link>
			<description>Københavns Politi vil fra den 14. september indføre fire nattelivszoner, hvor personer, der er dømt for visse former for kriminalitet i nattelivet, kan få forbud mod at færdes i nattetimerne. 
 
Forhåbningen fra politiet er, at det skal kunne føres ud i livet i samarbejde med barer og natklubber. Men det er ikke deres opgave at tjekke, om deres gæster er dømt for kriminalitet, lyder det fra branchen.

Men hvem egentlig ansvaret? Og er lovgivningen på området for ukonkret? Det dykker vi ned i i dag. 

Medvirkende: 
Annette Hyldebrandt, chef for turisme og oplevelsesøkonomi, Horesta
Gert Sejbak, ledende politiinspektør, Københavns Politi 
Bjørn Brandenborg, retsordfører, Socialdemokratiet 
Lauritz Lindboe Wind, voldsoffer</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46342651/podcast_nattelivszoner.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 02 Sep 2021 09:28:11 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46342651/podcast_nattelivszoner.mp3" length="1256" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:20:56</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Kan en panikknap stoppe Tinder-voldtægter?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46327757/podcast_tinderknap.mp3</link>
			<description>Tinder i USA har indført en panikknap til dates og -ansigtsverificering af brugere for at bekæmpe seksuelle overgreb. Idéen er, at de tiltag kan mindske den chikanerende adfærd som finder sted på appen - og som i værste tilfælde kan føre til voldtægter, når man mødes med sin date. 

Det ser vi også eksempler på herhjemme. Rigshospitalets Center for Seksuelle Overgreb har på bare to år set en væsentlig stigning i antallet af ofre, der har mødt deres krænker online f.eks. gennem Tinder. 

Men kan vi pålægge en techgigant som Tinder et ansvar for de trusler og den chikane, der finder sted på deres app? Og ville datinglivet være mere trygt, hvis de her tiltag blev indført herhjemme? Det undersøger vi i dagens podcast. 

Medvirkende:  
Nicoline Gregersen, single og på Tinder 
Eva Fog Noer, lektor i digital pædagogik 
Sara Hagström, psykolog på Center for Seksuelle Overgreb på Rigshospitalet 
Karina Lorentzen, retsordfører, SF</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46327757/podcast_tinderknap.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 01 Sep 2021 11:06:22 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46327757/podcast_tinderknap.mp3" length="1332" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:22:12</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Boligsnyd op til studiestart: Siham blev snydt for flere tusinde kroner</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46310414/podcast_snyd_med_bolig.mp3</link>
			<description>I de her dage starter tusindvis af studerende på en ny uddannelse. Og det betyder altså også, at der er stor efterspørgsel på lejeboliger i de store studiebyer. 

Men efterspørgslen på lejligheder betyder også, at svindel igen i år er et problem, lyder det både fra politiet, Lejernes Landsorganisation og Danske Studerendes Fællesråd. Selvom man i flere år altså har forsøgt at gøre noget ved det. 

Men hvordan undgår man at blive snydt? Det dykker vi ned i i dag.   

Medvirkende:  
Mike Gudbergsen, forperson, Danske Studerendes Fællesråd 
Siham Bouchalga, studerende 
Mads Lodberg, politikommissær hos LCIK 
Anders Hyldborg, administrerende direktør, boligportal.dk</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46310414/podcast_snyd_med_bolig.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 31 Aug 2021 09:04:20 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46310414/podcast_snyd_med_bolig.mp3" length="1218" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:20:18</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hvorfor skal der flere kvinder i Forsvaret?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46244300/ny_ny_podcastforsvaret.mp3</link>
			<description>Det danske forsvar har altid været en mandsdomineret arbejdsplads. Men i rigtig mange år har de fokuseret på at rekruttere flere kvinder. Og nu kan vi se resultatet af den indsats. 

Da de værnepligtige i Søværnet i Frederikshavn mødte ind i år, så holdet noget anderledes ud, end det plejer. For første gang var mændene ikke markant i overtal - for hele 45 procent af holdet i år består nemlig af kvinder.  

Og det ser altså ud til at smitte positivt af på Forsvaret. Her er antallet af militært fastansatte kvinder nemlig steget med knap 45 procent.  
 
Men hvorfor er det vigtigt at få flere kvinder i Forsvaret? Og hvad siger kvinderne selv? 

Det dykker vi ned i i dag.  

Medvirkende:  
Anders Beck, marketingchef, Forsvarsministeriets Personalestyrelse 
Lars Munch Frederiksen, næstkommanderende, Center for Maritim Uddannelse og Skibssikkerhed
‘Anna’, fodsoldat, Det Jydske Dragonregiment</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46244300/ny_ny_podcastforsvaret.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 26 Aug 2021 08:34:57 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46244300/ny_ny_podcastforsvaret.mp3" length="1086" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:18:06</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>‘Pludselig er der to unge gutter, der ud af det blå krydser over skinnerne'</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46229915/podcast_dsb.mp3</link>
			<description>“Livet på kanten er farligt. Bliv på perron”. Sådan lyder budskabet i en ny kampagne, som DSB har lavet i samarbejde med rapperen ICEKIID.  

Kampagnen vil gøre op med uopmærksom og hensynsløs adfærd på og ved togskinnerne rundt omkring i Danmark. Det er nemlig sådan, at der årligt gennem de seneste ti år i gennemsnit sker otte til ti alvorlige personpåkørsler på skinnerne. 

Men hvad laver folk på skinnerne? Og hvordan kommer vi de her farlige episoder til livs? 


Medvirkende:  
Carsten Dam Sønderbo-Jacobsen, sikkerhedschef i DSB 
Søren Mensberg, der for 10 år siden blev ramt af et tog 
Søren Koster, lokomotivfører</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46229915/podcast_dsb.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 25 Aug 2021 08:32:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46229915/podcast_dsb.mp3" length="1186" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:19:46</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Barsel til regnbuefamilier: ‘Det er et forkert sted at starte’</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46214812/podcast_regnbuefamilier.mp3</link>
			<description>Der er gode nyheder, hvis man drømmer om at blive en regnbuefamilie. 

Regeringen vil nemlig ændre reglerne for, hvem der kan tage barsel, sådan at fire forældre i en regnbuefamilie skal kunne tage barsel fremover.  

Men det er et forkert sted at starter, lyder det fra flere sider. 

Men hvordan det? Og hvad vil dette egentlig i praksis betyde for regnbuefamilierne? 

Det dykker vi ned i i dag.  

Medvirkende:  
Brian Rice, musiker og regnbueforælder  
Sidse Caro Dideriksen, regnbuebarn  
Susanne Branner Jespersen, sekretariatschef, LGBT+ Danmark 
Samira Nawa, ligestillingsordfører, Radikale Venstre</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46214812/podcast_regnbuefamilier.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 24 Aug 2021 08:49:53 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46214812/podcast_regnbuefamilier.mp3" length="1183" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:19:43</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hvad fanden er der galt med en crop top?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46155279/croptop_podcast.mp3</link>
			<description>Må piger i folkeskolen have en crop top på eller ej?  
 
Debatten er blusset op på de sociale medier, efter B.T. har lavet en artikel om, at Firehøjeskolen i Vejle har forbudt eleverne i udskolingen at have bar mave i skoletiden. 
 
Forbuddet skyldes flere ting, siger skoleleder Bjarne Kyneb til DR. Det handler blandt andet om, at skabe et fællesskab, hvor alle kan koncentrere sig.  

Og dét argument har altså fået flere op i det røde felt. Men er det egentlig rimeligt, at skoler laver regler for elevernes påklædning? Og hvad er egentlig problemet med at vise lidt af sin mave? 

Det dykker vi ned i i dag. 


Medvirkende: 
Sofie Lippert, folketingskandidat for SF og vært på Loud 

Zen Donen, bestyrelsesmedlem, Everyday Sexism Project Danmark 

Mille Mikkelsen, formand, Danske Skoleelever

Lars Pilmark, skoleleder, Køge Private Realskole</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46155279/croptop_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 19 Aug 2021 10:19:01 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46155279/croptop_podcast.mp3" length="1221" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:20:21</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Var de 20 år i Afghanistan forgæves?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46139047/afghanistan_podcast.mp3</link>
			<description>Situationen i Afghanistan udvikler sig dag for dag.  

I weekenden indtog den islamistiske organisation Taliban hovedstaden Kabul og overtog magten i landet. Det skete i forbindelse med, at danske og andre vestlige soldater var i gang med at trække sig ud af landet efter 20 års tilstedeværelse. 

Men hvad tænker nogle af dem, der har haft konflikten i Afghanistan helt tæt på? Føler de, at Vestens indsats har været spildt?  

Det spørger vi i dag.  

Medvirkende:  
Fariha Olawi, flygtede fra Afghanistan i 1999 
Bo Brøndum Pedersen, var udsendt soldat i Afghanistan for 16 år siden 
Lars Pedersen, direktør for Dansk Folkehjælps kontor i Afghanistan</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46139047/afghanistan_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 18 Aug 2021 09:23:03 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46139047/afghanistan_podcast.mp3" length="1331" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:22:11</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Altid kaos på fødegangene?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46125188/kaos_p_f_degangene.mp3</link>
			<description>Et screenshot af en oversigt over alle de ubesatte vagter for jordemødre på fødeafdelingerne på Hvidovre og Herlev Hospital gik inden weekenden viralt på sociale medier.  
 
Oversigten viste nemlig, at der på en enkelt dag var seks ubesatte vagter på Hvidovre Hospital og fire på Herlev Hospital.  

Og det har altså endnu en gang sat skub i debatten om forholdene på fødegangene.  
 
Men hvilke konkrete problemer står de med på fødegangene i Region Hovedstaden? Hvad betyder det for de fødende? Og hvad kan politikerne gøre for at løse problemerne? Det dykker vi ned i i dag.  

Medvirkende:   
Mette Rotesan, næstformand i Jordemoder Foreningen og jordemoder på Hvidovre Hospital 
Xenia Dam-Wille, fødte sidste sommer på Rigshospitalet
Karin Friis Bach, formand for Sundhedsudvalget i Danske Regioner</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46125188/kaos_p_f_degangene.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 17 Aug 2021 09:07:43 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46125188/kaos_p_f_degangene.mp3" length="57" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:00:57</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Regnbuetrøjer skaber debat blandt brøndbyfans</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46077919/sport_og_politik_podcast.mp3</link>
			<description>Diskussionen om, hvorvidt sport og LGBT+-rettigheder skal blandes sammen, dukker jævnligt op i den offentlige debat. 

Vi så den blandt andet ved EM, hvor Tyskland ikke måtte lyse deres stadion i München op i regnbuefarver. Og lige nu kører diskussionen i kommentarsporene blandt Brøndbyfans. I tirsdags annoncerede Brøndby IF nemlig, at de i samarbejde med Hummel og fodboldklubberne Everton og Southampton vil sætte fokus på homofobi og transfobi. Derfor skal spillerne fra Brøndby IF senere i dag varme op i regnbuefarvede trøjer, inden de skal møde FC Nordsjælland. 

Diskussionen på klubbens sociale medier går blandt andet på, om fodbold og politik skal blandes sammen. Men hvorfor mener nogle, at det er et problem? Og er spillere i regnbuetrøjer overhovedet politik?

Det dykker vi ned i dag. 

Medvirkende: 
Charlotte Jensen, brøndbyfan
Amalie Bremer, radiovært, Radio4</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46077919/sport_og_politik_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 13 Aug 2021 07:39:56 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46077919/sport_og_politik_podcast.mp3" length="940" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:15:40</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den Afrikanske Union fordømmer Danmark</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46064824/modtagecenter_podcast.mp3</link>
			<description>Den Afrikanske Union med over 50 afrikanske lande siger pænt “nej tak” til Danmarks ambitioner om at oprette et modtagecenter for asylansøgere uden for EU – eksempelvis i det afrikanske land Rwanda. 

Regeringen vil ellers gerne have placeret et modtagecenter uden for EU, hvor migranter og flygtninge kan opholde sig, mens de venter på, at deres ansøgning om asyl i Danmark bliver behandlet. 

Men den danske politik er altså ikke ligefrem blevet taget imod med åbne arme, og nu har Den Afrikanske Union altså også fordømt planen.

Men er et dansk modtagecenter i Afrika så helt udelukket nu? Det undersøger vi i dag. 

Medvirkende: 
Stig Jensen, Phd og professor, Center for Afrikastudier, Københavns Universitet 
Eva Singer, asylchef, Dansk Flygtningehjælp 
Rasmus Stoklund, udlændingeordfører, Socialdemokratiet</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46064824/modtagecenter_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Aug 2021 09:31:34 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46064824/modtagecenter_podcast.mp3" length="1189" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:19:49</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Ny klimarapport: ”Det er dødsens alvorligt”</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46051023/klima_podcast_klippet.mp3</link>
			<description>Der skal gøres noget i en fart, hvis vi skal sætte en stopper for klimaforandringerne. Det bliver en gang for alle slået fast i FN’s klimarapport, som godt 700 forskere fra hele verden har arbejdet på. Men hvad er det for en fremtid, rapporten skitserer? Og hvad kan vi nå at gøre ved det? 

Det dykker vi ned i i dagens podcast, hvor vi også taler med klimaaktivisten Caroline Bessermann, der efter rapporten er blevet i tvivl om, om hun i fremtiden kan tillade sig at sætte børn i verden. 

Caroline Bessermann, studerende og aktiv i Den Grønne Studenterbevægelse: 
Rasmus Thirup Beck, klimajournalist og forfatter
Signe Munk, klimaordfører, SF</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46051023/klima_podcast_klippet.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Aug 2021 10:55:53 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46051023/klima_podcast_klippet.mp3" length="1164" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:19:24</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Atleterne fortæller om deres OL</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46035681/ol_podcast.mp3</link>
			<description>Den olympiske ild er nu blevet slukket i Tokyo og OL blev set med danske briller en stor succes. Inden vi sendte vores 111 atleter afsted, var målsætningen nemlig, at danskerne skulle vende hjem med 8-10 medaljer. Men det blev faktisk til hele 11 medaljer til de danske atleter. 

Derfor er det både nogle glade, men også nogle skuffede danske atleter, der nu efterhånden er vendt hjem til Danmark. Vi taler blandt andre med skateren Rune Glifberg og bryderen Fredrik Bjerrehuus om, hvordan det er at vende hjem, når det ikke er gået helt, som man havde håbet.  


Medvirkende:
Patrick Ludvigsen, redaktør på programmet OL Afterparty på Discovery+
Ida Karstoft, atlektikudøver
Rune Glifberg, skater
Fredrik Bjerrehuus, bryder 
Morten Søndergaard, journalist i Sydkorea

Værter: 
Mathias Pedersen og Camilla Michelle Mikkelsen

Tilrettelæggere: 
Cecilie Dumanski, Jacob Jægesen Wilkens og Josephine Romby  

Redaktør: 
Amanda Holmen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46035681/ol_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Aug 2021 09:40:27 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46035681/ol_podcast.mp3" length="1472" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:24:32</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Er sexisme tutorenes ansvar?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45394505/sexisme_p_uni.mp3</link>
			<description>11.000 studerende har oplevet sexisme eller uønsket seksuel opmærksomhed. Det viser en analyse af fra Uddannelses- og Forskningsministeriet, der har undersøgt sexisme på landets universiteter. Analysen viser blandt andet, at lidt over 9 procent har oplevet at blive udsat for verbal sexisme, såsom at deres køn eller udseende er blevet kommenteret - på en måde, som de altså fandt ubehageligt eller stødende.  

Men hvordan opstår det sexistiske studiemiljø? Er det rimeligt at give tutorerne skylden for det sexistiske studiemiljø? Og hvad kan man gøre ved det? 
Det undersøger vi i FEEDET i dag.

Medvirkende:
Malaika Wandall, kandidat i socialvidenskab og pædagogik
Nanna Skousbøll, kandidat i engelsk på Københavns Universitet
Mike Guldbergsen, formand for Danske Studerendes Fællesråd

Værter og tilrettelæggere: Cecilie Dumanski og Camilla Michelle Mikkelsen
Redaktør: Amanda Holmen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45394505/sexisme_p_uni.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 09:41:30 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45394505/sexisme_p_uni.mp3" length="1367" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:22:47</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Samtykke til sex gælder også, når du sover</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45408613/overgreb_i_s_vne.mp3</link>
			<description>Flere kvinder i Storbritannien fortæller, hvordan de er blevet voldtaget af deres partner i søvne. Desværre sker det også herhjemme, fortæller flere danske Centre for Voldtægtsofre til Feedet.  
 
Men hvornår er det et overgreb, når det sker med en kæreste? Og kan samtykkeloven ændre på, at det sker?   
Det dykker vi ned i i dag. 
 
Deltagere:  
Zen Donen, bestyrelsesmedlem i Everyday Sexism Project Danmark 
Sofie Jørgensen, psykolog ved Center for Voldtægtsofre ved Aalborg Universitetshospital 

Værter: Camilla Michelle Mikkelsen &amp; Cecilie Dumanski  
Tilrettelægger: Sofie Lewring  
Redaktør: Amanda Holmen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45408613/overgreb_i_s_vne.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 09:41:30 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45408613/overgreb_i_s_vne.mp3" length="1205" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:20:05</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Tyskland lemper bloddonationsregler: Er vi diskriminerende herhjemme?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45593184/bloddoner_podcast.mp3</link>
			<description>I Tyskland vil de lempe på reglerne for bloddonation, så mænd, der har sex med mænd, får bedre mulighed for også at donere blod.  

Lige nu er reglerne sådan, at hvis du som mand har haft sex med en anden mand inden for et år, så må du ikke donere blod. Men den periode vil Tyskland nu reducere til fire måneder - og gør de det, så vil de have mindre restriktive regler på området end herhjemme. For i Tyskland vil man ikke være omfattet af reglen, hvis man lever i et monogamt forhold.  

Herhjemme må mænd slet ikke donere blod, hvis man inden for de seneste fire måneder har haft seksuel kontakt med en anden mand - uanset om man er i fast forhold eller ej. Og det er diskriminerende lyder det fra flere sider.  

Vi dykker ned i reglerne i dagens program.  

Medvirkende:  
Rasmus Malver, Forfatnings- og menneskeretsjurist 
Lasse Soll Sunde, Louds korrespondent i Tyskland 
Christian Erikstrup, formand for smitteudvalget under Dansk Selskab for Klinisk Immunologi og overlæge og professor, Blodbanken, Aarhus Universitetshospital. 

Værter:  
Camilla Michelle Mikkelsen  
Cecilie Dumanski 

Tilrettelægger:  
Mathias Pedersen 

Redaktør: 
Amanda Holmen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45593184/bloddoner_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 09:41:29 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45593184/bloddoner_podcast.mp3" length="1362" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:22:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Sisse efterlyser venner</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45623631/07_07_21_sisse_efterlyser_nye_venner_podcast.mp3</link>
			<description>Herhjemme føler 12 % af de 16-29-årige sig ensomme. Det betyder, at unge er den aldersgruppe i befolkningen, hvor flest føler sig ensomme. Og corona, restriktioner og isolation har ikke lige frem hjulpet på situationen. Flere opgørelser viser nemlig, at der er kommet endnu flere unge, der føler sig ensomme.  

Men hvad kan man stille op, hvis man føler sig ensom – og hvordan får man nye venner? Det undersøger Feedet i dag.

Medvirkende:  
Sisse Rej Rasmussen, tjener 
Julie R. Ølgaard, skuespiller og podcaster 
Maja Vain Gilbert, psykolog og stifter af Ung Terapi. 

Værter:  
Camilla Michelle Mikkelsen &amp; Cecilie Dumanski 

Tilrettelægger:  
Kirstine Mossin &amp; Cecilie Dumanski  

Redaktør:  
Amanda Holmen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45623631/07_07_21_sisse_efterlyser_nye_venner_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 09:41:29 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45623631/07_07_21_sisse_efterlyser_nye_venner_podcast.mp3" length="1614" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:26:54</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Over 18.000 migrantbørn er forsvundet i Europa</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45635880/podcast_forsvundene_migrantb_rn.mp3</link>
			<description>Hvert år ankommer tusindvis af børn til Europa alene uden en mor eller far. 
 
Måske skulle man tro, at uledsagede børn bliver taget godt imod og bliver passet på inden for Europas trygge rammer, men sådan er det ikke nødvendigvis. Noget tyder på, at alt for mange børn og unge bliver tabt i systemet. 
 
Fra 2018 til 2020 er der nemlig forsvundet over 18.000 migrantbørn i europæiske lande. Det viser en undersøgelse fra det engelske medie The Guardian og organisationen “Lost in Europe”. Det svarer til, at der forsvinder næsten 17 børn hver eneste dag. 

Men hvad sker der med de mange migrantbørn? Hvorfor forsvinder de her i Europa? Og hvordan stopper vi den uhyggelige statistik? Det sætter vi fokus på i dag. 

Medvirkende:  
Federica Toscano, Senior Advocacy Advisor, Children in Migration, Save the Children
Karen Melchior, Europa-Parlamentariker, Radikale Venstre
Amalie Klitgaard, dansk journalist, Gran Canaria

Værter: 
Camilla Michelle Mikkelsen
Cecilie Dumanski 
 
Tilrettelægger: 
Jacob Jægesen Wilkens
Camilla Michelle Mikkelsen 
  
Redaktør: 
Amanda Holmen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45635880/podcast_forsvundene_migrantb_rn.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 09:41:29 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45635880/podcast_forsvundene_migrantb_rn.mp3" length="1537" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:25:37</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>SOMMERGÆST - psykolog Mette Louise Holland</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45664942/12_07_21_sommerg_st_mette_louise_holland.mp3</link>
			<description>Dagens sommergæst er Mette Louise Holland, der er psykolog og forfatter til bogen ‘Dit selvhelbredende sind’. En bog, der indeholder de tre principper; tanker, bevidsthed og livskraft, som har påvirkning på, hvordan sindet virker, og hvordan du får det bedste ud af det. Vi dykker ned i principperne og forsøger at forstå, hvordan vi med vores tanker kan styre vores følelser.

Medvirkende: 
Mette Louise Holland, psykolog og forfatter til bogen 'Dit selvhelbredende sind'
Magrethe Pihl, foredragsholder 

Tilrettelægger:
Mathias Pedersen &amp; Camilla Michelle Mikkelsen.

Værter: 
Cecilie Dumanski &amp; Camilla Michelle Mikkelsen.

Redaktør: 
Amanda Holmen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45664942/12_07_21_sommerg_st_mette_louise_holland.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 09:41:29 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45664942/12_07_21_sommerg_st_mette_louise_holland.mp3" length="2426" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:40:26</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>SOMMERGÆST - journalist Maria Jencel</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45677082/13_07_21_maria_jencel_podcast.mp3</link>
			<description>Dagens sommergæst er journalist Maria Jencel, der er aktuel med bogen ‘112 for knuste hjerter’, som hun har skrevet med sin mand, p3-vært Pelle Peter Jencel, og podcasten af samme navn.

Vi vender blandt andet, hvorfor hjertesorger som emne er så vigtigt at sætte fokus på, hvordan Maria blev påvirket af sit eget tidligere break up, og hvad man kan gøre, hvis man selv står i et break up.

Medvirkende: 
Maria Jencel, journalist.

Tilrettelægger: 
Amanda Holmen og Camilla Michelle Mikkelsen.

Værter:
Cecilie Dumanski og Camilla Michelle Mikkelsen.

Redaktør:
Amanda Holmen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45677082/13_07_21_maria_jencel_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 09:41:29 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45677082/13_07_21_maria_jencel_podcast.mp3" length="2510" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:41:50</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>SOMMERGÆST - Paradise-deltager Sinan Türkmen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45690670/14_07_21_sinan_podcast.mp3</link>
			<description>Dagens sommergæst er dette års paradise-deltager Sinan Türkmen, som derudover er model og youtuber. 

Vi taler med Sinan om hans deltagelse i Paradise Hotel sæson 17 - og hvad reaktionerne efterfølgende har været. Så kommer vi også forbi Sinans folkeskoletid, der har budt på mobning og overfald - og sidst men ikke mindst løfter Sinan sløret for, hvad fremtiden bringer. 

Medvirkende: 
Sinan Türkmen, paradise-deltager, model, youtuber.

Tilrettelægger:
Kirstine Mossin.

Værter: 
Camilla Michelle Mikkelsen og Cecilie Dumanski. 

Redaktør: 
Amanda Holmen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45690670/14_07_21_sinan_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 09:41:29 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45690670/14_07_21_sinan_podcast.mp3" length="2633" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:43:53</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>SOMMERGÆST - OnlyFans Creator Gitte Von G</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45706205/15_07_21_gitte_von_g_podcast.mp3</link>
			<description>Der er ifølge OnlyFans mange millioner brugere og flere hundrede tusind creators på tjenesten - og en af dem, Gitte Von G. Hun har været OnlyFans Creator i ca. to år, og i dag er hun en af nordens størst. 

Vi skal blive klogere på Gitte Von G's arbejde. For er OnlyFans egentlig bare porno? Kan man leve af det? Og hvad er egentlig bagsiden af medaljen?

Medvirkende:
Gitte Von G, OnlyFans Creator.

Tilrettelægger:
Amanda Holmen og Camilla Michelle Mikkelsen.

Værter:
Cecilie Dumanski og Camilla Michelle Mikkelsen.

Redaktør:
Amanda Holmen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45706205/15_07_21_gitte_von_g_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 09:41:29 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45706205/15_07_21_gitte_von_g_podcast.mp3" length="2585" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:43:05</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>SOMMERGÆST - bachelor Jaffer Janjooa</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45721984/16_07_21_jaffer_podcast.mp3</link>
			<description>Dagens sommergæst er Jaffer Janjooa, der var en af de to bachelorer i TV2’s datingprogram Bachelor, der sluttede i går. 

I dagens afsnit dykker vi ned i, hvordan det har været at date for åben skærm, hvad der er datingens do's og don’ts, hvorfor det kan være så svært at finde kærligheden i 2021, og hvad fremtiden bringer for Jaffer.

Medvirkende: 
Jaffer Janjooa, Hele Danmarks Bachelor nr. 2

Tilrettelægger:
Amanda Holmen og Camilla Michelle Mikkelsen.

Værter:
Cecilie Dumanski og Camilla Michelle Mikkelsen.

Redaktør: 
Amanda Holmen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45721984/16_07_21_jaffer_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 09:41:28 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45721984/16_07_21_jaffer_podcast.mp3" length="2632" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:43:52</itunes:duration>
		</item>
	</channel>
</rss>
