<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Filmcensuren</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/5156</link>
		<description>I Filmcensuren gennemgår vi gamle film og serier og vurderer dem ud fra en moderne moralsk målestok. Er filmen racistisk, sexistisk, transfobisk, eller bare håbløs forældet? Hvis filmen kom ud i dag, hvilke anmærkninger skulle så følge med? Eller skal den helt væk fra hylderne? Værter: Anne Lund, Inge Høeg og Simon Porse.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/1001/9cbb1107dcc87598e19dfa76c7fdca5e.jpg"/>
		<item>
			<title>Goldfinger: James Bond er (stadig) voldtægtsforbryder</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58503157/goldfinger_mp3.mp3</link>
			<description>Den tredje James Bond film er et højspændt drama om guld, atomvåben og kvinder. Men i filmen gemmer der sig også grundlaget for en straffesag.Censurpanelet tackler denne uge kvindeforføreren over dem alle, og spørger: Her 60 år efter dens udgivelse... holder 'Goldfinger' så stadig?Værter:Anne Lund, Inge Høeg &amp; Simon Porse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58503157/goldfinger_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Jan 2024 16:33:50 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:44</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58503157/goldfinger_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Casablanca: Klassiker... eller kedelig?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58418654/0123_casablanca_mp3.mp3</link>
			<description>Censurpanelet har gravet dybt denne uge. Vi har hentet en mere end 80 år gammel film frem fra gemmerne. Ifølge eksperter en af historiens mest romantiske fortællinger... men er den ikke bare lidt kedelig og fyldt med hysteriske kvinder? Og er den ældet med ynde, eller som muggen ost?Værter:Anne Lund, Inge Høeg &amp; Simon Porse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58418654/0123_casablanca_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Jan 2024 16:31:14 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:24</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58418654/0123_casablanca_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>'Shorta': Fordomsfremkaldende eller rå realisme?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58321043/0116_shorta.mp3</link>
			<description>Den danske actionfilm &quot;Shorta” fra 2020, blev lavet i en tid, hvor virkelighed og fiktion smelter sammen. I denne uge taler censurpanelet om, hvordan denne film kaster lys over aktuelle begivenheder og rejser spørgsmål om magt, retfærdighed og samfundet. Udforsker, &quot;Shorta&quot; nervepunkterne i samfundsdebatten - eller udfordrende spørgsmål om politibrutalitet, race, og stereotyper? Eller er det fiktion der bruger fordomme om minoriteter som valuta? Værter: Anne Lund &amp; Simon Porse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58321043/0116_shorta.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Jan 2024 16:55:11 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:42</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58321043/0116_shorta.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mean Girls: Er teenage-piger bare kællinger?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58241963/0109_mean_girls.mp3</link>
			<description>Unge kvinder i high-school bagtaler hinanden, manipulerer hinanden og stikker hinanden i ryggen - ikke kun i 'Mean Girls' også i virkeligheden. Men gør det 'Mean Girls' til en god film? Og er det kvinders egen skyld, at mænd kalder dem 'ludere'? Det er nogle af de spørgsmål, Filmcensuren vender i denne uges afsnit. Værter: Anne Lund, Inge Høeg &amp; Simon Porse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58241963/0109_mean_girls.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Jan 2024 16:39:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:45</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58241963/0109_mean_girls.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Twilight: Romantisk eller en håndbog til grooming?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58173636/0102_twilight_mp3.mp3</link>
			<description>Han var tusindvis af unge pigers drømmefyr: den mystiske, i-solen-skinnende og blodsugende Edward Cullen. Men er Twilight-filmen bare en manual til, hvordan man manipulerer kvinder ind i sin favn?Og er Bella Swan et farligt kvindeligt forbillede? Det er nogle af spørgsmålene, censurpanelet vender i denne uges udgave af Filmcensuren. Værter: Anne Lund, Inge Høeg &amp; Simon Porse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58173636/0102_twilight_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Jan 2024 16:30:54 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:57</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58173636/0102_twilight_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skuespiller og forfatter: Diversitet er “en gave til film- og tv-branchen”</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58093851/laura_bonus.mp3</link>
			<description>Det er et problem, når skuespillere fra eks. etniske minoriteter begrænses til at spille pizzabud eller kriminelle. Det mener skuespiller Laura Allen Müller, der er medforfatter på ‘Dinosauren i rummet: Ordbog til den danske film- og TV-branche’. Med bogen vil hun og de øvrige forfattere Kauli Green og Sandra Yi Sencindiver bidrage til en dialog om blinde vinkler i branchen, som kan sikre bedre og nye historier til det danske publikum. Vi har inviteret Laura Allen Müller i studiet til en snak om stereotyper og diversitet. Medvirkende: Laura Allen Müller, dansk-amerikansk skuespiller, initiativtager til og talsperson for kampagnen Et Større Billede, bestyrelsesmedlem i Women In Film &amp; Television og medforfatter til ”Dinosauren i rummet – En ordbog til den danske film- &amp; TV-branche” Vært: Simon Porse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58093851/laura_bonus.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 26 Dec 2023 15:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:23:21</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58093851/laura_bonus.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er 'Love Actually' problematisk?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58060613/1219_love_actually.mp3</link>
			<description>Er det mærkeligt, når premierministeren vil bolle sin catering-chef, når stedfaren hjælper sin søn med at score, eller når chefen advarer sine kvindelige ansatte om den lidt for nærgående Kevin?I dag vender censurpanelet 'Love Actually' - der udover at være en stjernespækket julefilm med lidt for mange fortællinger, har nogle klare problemer med kvinder og magt.Værter: Inge Høeg, Anne Lund &amp; Simon Porse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58060613/1219_love_actually.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 19 Dec 2023 16:40:15 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:37</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58060613/1219_love_actually.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nissernes Ø-hhh... Glemte vi slaverne?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/57986472/1212_nissernes.mp3</link>
			<description>Den tredje installation i fortællingen om Nissebanden fylder 20 år - og sådan et jubilæum skal man ikke lade gå til spilde. Derfor gennemgår vi Nissernes Ø, og vender dens måske noget stereotype skildring af sorte mennesker, og det faktum, at historien liiige har glemt, at St. Croix var beboet af slaver - ikke nisser.Vi taler med Roger Courage Matthisen, der spillede rollen som calypso-nissen Jo Jo, og spørger, hvordan han ser tilbage julekalenderen i dag.Værter: Inge Høeg, Anne Lund &amp; Simon Porse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/57986472/1212_nissernes.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 12 Dec 2023 17:01:14 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:44</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57986472/1212_nissernes.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bossen &amp;amp; Bumsen ... og Bryster, Bryster, Bryster</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/57919411/1205_bossen_bumsen.mp3</link>
			<description>Hvert år til jul tænder tusindvis af mennesker for deres fjernsyn og ser den klassiske Eddie Murphy-komedie 'Bossen &amp; Bumsen'. Men der er visse ting i filmen, man BESTEMT ikke bør grine af.I denne uge taler censurpanelet om racisme, dårlige kvinderoller og gorillavoldtægt.Værter:Inge Høeg, Anne Lund &amp; Simon Porse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/57919411/1205_bossen_bumsen.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 05 Dec 2023 16:29:07 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:47</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57919411/1205_bossen_bumsen.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Langt fra Las Vegas... eller Langt Over Grænsen?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/57831705/1128_langt_fra_las_vegas.mp3</link>
			<description>Det er ikke kun Mike Fonseca fra Moderaterne, der har et dubiøst forhold til en mindreårig. Det har Casper Christensen fra Jumpstart også.I dag gennemgår censurpanelet Langt fra Las Vegas-afsnittet 'Trillekød', der udover at handle om grooming af en mindreårig pige også har en noget... frisk omgang med N-ordet.Værter: Anne Lund, Inge Høeg &amp; Simon Porse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/57831705/1128_langt_fra_las_vegas.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Nov 2023 16:31:53 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:51:22</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57831705/1128_langt_fra_las_vegas.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pretty Woman: Hun er ikke som de andre ludere</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58588356/pretty_woman_mp3.mp3</link>
			<description>Alting bliver vendt på hovedet, når forretningsmanden Edward møder den selvsikre og tæskelækre sex-arbejder Vivian. Først er det 'ren business', men hurtigt vokser forholdet mellem de to til en hed romance.Men er der ridser i lakken? Knepper hun ham for kærligheden eller for pengenes skyld?I denne uge vender Filmcensuren 'Pretty Woman', en film der udover at have en chokerende voldtægtsscene, grundlæggende ikke kan lide fattige mennesker.Værter:Anne Lund, Inge Høeg &amp; Simon Porse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58588356/pretty_woman_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 06 Feb 2024 16:50:30 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:35</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58588356/pretty_woman_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er '300' en fascistisk, mandschauvinistisk voldsfantasi?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58675101/300_mp3.mp3</link>
			<description>Kong Leonidas og 299 andre spartanske krigere drager nordpå for at beskytte deres stolte Grækenland - iklædt hjelm underbukser og hjelm. Men er deres fjender, de monstrøse og onde persere, en racistisk stereotyp? Og hvorfor skal filmens eneste kvindelige karakter absolut voldtages? Det er nogle af de spørgsmål, Filmcensuren stiller i denne uge. Værter: Anne Lund, Inge Høeg &amp; Simon Porse </description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58675101/300_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 13 Feb 2024 16:29:53 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:47</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58675101/300_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>‘Click’ er 00’ernes patriarkalske propaganda</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58753107/0220_click_mp3.mp3</link>
			<description>Kongen af 00’er komedier, Adam Sandler, spiller en frustreret, narcissistisk familiefar i filmen ‘Click’ fra 2006. Filmen råber højlydt, at man skal nyde ethvert øjeblik og sætte sin familie først, men den sender også andre beskeder.Nemlig at transpersoner er en joke, at det er okay at udskamme spædbørn for at have en lille penis, og at små døtre for guds skyld ikke må vokse op til at blive seksuelt aktive kvinder. Men hvem gider egentlig heppe på en sørgelig idiot, der mobber naboens barn?Værter: Anne Lund, Inge Høeg &amp; Simon Porse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58753107/0220_click_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 20 Feb 2024 16:56:48 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:06</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58753107/0220_click_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>'The Blind Side' lider af 'hvid frelser'-syndrom</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58852641/0227_blindside_mp3.mp3</link>
			<description>The Blind Side er en hjertevarm historie om familie, farve og football, hvor en rig, kristen, hvid familie løfter en hjemløs sort teenager ud af fattigdom og hjælper ham med blive en stjerne indenfor amerikansk fodbold.Men hvorfor giver filmen så Filmcensurens værter ondt i maven?For er filmen bare det ultimative eksempel på myten om den hvide frelser, som er designet til at overbevise hvide mennesker om, at de slet ikke er racister? Eller kan hvide godt hjælpe sorte uden at at blive stemplet som problematiske?Værter: Anne Lund, Inge Høeg &amp; Simon Porse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58852641/0227_blindside_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Feb 2024 16:42:39 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:49</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58852641/0227_blindside_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Saturday Night Fever: Gadebander, voldtægt og disco-dans</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58934590/0305_saturday_n_f_mp3.mp3</link>
			<description>Musikken er svær ikke at danse med til, når Tony Manero både skal kæmpe med det hårde liv i Brooklyn, og vinde dansekonkurrencen på hans lokale diskotek - hvor han er kongen.Filmen er ikke ked af at vise både racisme, homofobi og seksuel vold allerede fra første scene... men bliver den hårde socialrealisme gemt væk i disco-lys og fløjlsbukser?Med andre ord: forherliger 'Saturday Night Fever' en forrået og upassende levevis?Værter:Anne Lund, Inge Høeg og Simon Porse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58934590/0305_saturday_n_f_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 05 Mar 2024 17:49:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:37</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58934590/0305_saturday_n_f_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fight Club: Kan mænd være venner uden at slås?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/59019934/0312_fight_club_mp3.mp3</link>
			<description>Hvad gør man, hvis man har svært ved at sove om natten? Man starter en kampklub i kælderen!Det gør hovedpersonen i “Fight Club” i hvert fald. Her tæsker unge, hvide mænd løs på hinanden, mens de forbander “systemet” og alt, hvad det står for - og det er kun for mænd!Men er Fight Club en guide til hvordan unge mænd kan afløb for deres vrede gennem vold? Er terror en fornuftig løsning på psykisk sygdom? Og kan man stadig være en rigtig mand, hvis man har mistet sine testikler og groet bryster?Værter:Anne Lund, Inge Høeg &amp; Simon Porse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/59019934/0312_fight_club_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 12 Mar 2024 17:42:59 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:43</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/59019934/0312_fight_club_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Indiana Jones &amp;amp; den Hysteriske Kælling</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/59103138/0319_indy_2_mp3.mp3</link>
			<description>Den eventyrlystne skattejæger Dr. 'Indy' Jones kæmper mod en ond indisk dødskult i forsøget på at redde en sultende landsby i filmen 'Indiana Jones &amp; Templets Forbandelse'.Med sig på slæb har han til gengæld en - beklager udtrykket - overfladisk og irriterende hystade. vSå har filmen et problem med sexisme - og måske også med racisme, hvad angår de 'brune hedninge'?Værter: Anne Lund, Inge Høeg &amp; Simon Porse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/59103138/0319_indy_2_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 19 Mar 2024 17:18:40 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:31</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/59103138/0319_indy_2_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tropic Thunder: Blackface &amp;amp; 'retarderede' ... men ingen kvinder?!</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/59183300/0326_tropic_thunder_mp3.mp3</link>
			<description>Man skal holde tungen lige i munden, når man ser action-komedien Tropic Thunder. Ikke kun fordi det er en film om en film om en film, hvor skuespillerne spiller skuespillere. Men også fordi mange vil være tilbøjelige til at udråbe &quot;det gjorde de ikke!&quot;I denne uge tackler censurpanelet sin hidtil måske mest upassende film: Tropic Thunder.Værter: Simon Porse, Anne Lund &amp; Inge Høeg.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/59183300/0326_tropic_thunder_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 26 Mar 2024 17:19:16 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:44</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/59183300/0326_tropic_thunder_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
