<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Finnsk Terapi</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4106</link>
		<description>Den folkekære entertainer Finn Nørbygaard er kendt for at vække smil og latter, men hvad de færreste er klar over er, at han har taget en uddannelse som samtaleterapeut - og således også kan vække til eftertanke og indsigt i den menneskelige kondition. 

Dette er udgangspunktet for Finnsk Terapi, et ugentligt samtaleprogram, hvor Finn Nørbygaard møder en række kendte danskere, og bringer her sin samtaleterapeutiske værktøjskasse i spil.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/449/Finnsk_terapi.jpg"/>
		<item>
			<title>Jannie Faurschou: &quot;Jeg forbereder mig til støvets år&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106507/57058712-audio.mp3</link>
			<description>Jannie Faurschou har i mange år praktiseret buddhisme. Efter 40 år er hun færdig med at være &quot;teatersoldat&quot;, men optræder dog stadig on &quot;request&quot;. Hun kan godt lide selv at bestemme, hvad hun laver professionelt. Hun forbereder sig til &quot;støvets år&quot;, som mange mener starter ved de 70 år. Hun oplever sig selv som et søgende menneske og som barn elskede hun at gå i skole. Hun har en alvorligere side, som hun ikke oplever blev set da hun var barn, hvor moderen fremelskede &quot;den muntre Jannie&quot;.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106507/57058712-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:46:22 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:41</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Brian Mikkelsen: &quot;Man bliver galvaniseret af at være i politik i så mange år&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106508/56896327-audio.mp3</link>
			<description>Brian Mikkelsen opfatter sig selv som en &quot;positiv Duracell-kanin&quot;, og mener, det i høj grad skyldes en meget tryg barndom under beskedne kår. Det giver ham en stor tryghed i hans hverdag. Han mener, han bringer en strategisk evne med sig til Dansk Erhverv fra sine mange år i politik og at man bliver galvaniseret af at være i politik i så mange år som han har været. Specielt som topminister. Allerede som barn var han samfundsinteresseret og skrev sit første læserbrev som 12 årig. Det var et vendepunkt for ham, at han blev alvorlig syg i 2006 og indlagt på intensiv for en infektion på den ene hjerteklap. Han var tæt på at opgivet livet.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106508/56896327-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 11:09:29 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Benedikte Kiær: &quot;Mit politiske arbejde startede ved et tilfælde&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106509/56654163-audio.mp3</link>
			<description>Med 2 små børn skal Benedikte Kiær være en tidlig starter. I hendes familie var der ikke tradition for politisk arbejde. Hendes politiske arbejde startede ved et tilfælde. Hunnyder at hun som borgmester i Helsingør er &quot;helt tæt på&quot;. Hun opfatter sig selv som en ekstrem arbejdshest og mener at knoklegenet ligger til familien. Hunkan nogle gange opleve den politiske kultur som en &quot;benspændskultur&quot;. Hun vil blive ved med at være politiker så længe hun har noget at byde på.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106509/56654163-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 13 Oct 2019 11:10:23 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Thomas Mørk: &quot;Livet er blevet sjovere med årene&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106510/56430280-audio.mp3</link>
			<description>Thomas Mørk oplever, at livet er blevet sjovere med årene. Han fandt sin fandenivoldskhed i sit samarbejde med Niels Olsen i Cirkus Montebello. I sit arbejde som skuespiller er han meget optaget af personers særheder. Han har igennem årene kastet sig ud i mange forskellige projekter og føler, at han i dag i højere grad er en ensemblespiller end tidligere. Han var meget alene i sin barndom. Han oplevede allerede som 10 årig, at han skulle lave noget med teater.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106510/56430280-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 06 Oct 2019 11:10:14 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Lone Dybkjær: &quot;Jeg tager en dag ad gangen&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106511/56201333-audio.mp3</link>
			<description>Lone Dybkjær har i den sidste lange tid været udfordret af sygdom og hendes prognose er efter en brystoperation desværre blevet forværret. Hun mener, at hun er blevet udsat for en hospitalsfejl. Hun tager en dag ad gangen. Ærlighed var en af grundpillerne i hendes barndomshjem. Det blev afgørende for hende, at hun fik en uddannelseog derefter et job. Hendes valg af uddannelse som kemiingeniør skyldtes de gode jobudsigter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106511/56201333-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 29 Sep 2019 11:13:05 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Niels Krause-Kjær: &quot;Jeg får dårlig samvittighed, hvis jeg ikke er produktiv&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106512/55981106-audio.mp3</link>
			<description>Niels Krause-Kjær er af natur optimist. Han får dårlig samvittighed, hvis han ikke er produktiv. At være journalist er for Niels Krause- Kjær først og fremmest saglighed, og en meget stor del af hans personlighed. Hans interesse for det journalistiske startede allerede som barn. Han lever - har han fundet ud af - i en 7-årig livscyklus, og hans jobbeslutninger er ofte udelukkende intuitive.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106512/55981106-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 22 Sep 2019 11:10:31 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Manu Sareen: &quot;I 80'erne oplevede jeg de første problemer ved at være brun mand&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106513/55748898-audio.mp3</link>
			<description>Manu oplever, at han &quot;tumler&quot; en del med tanker omkring sin alder, hvilket han oplever som både et åg og en ressource. Som politiker er han særligt stolt ved indsatsen for homovielser. Da han blev udnævnt til socialminister oplevede han, at han på det personlige plan ikke var glad. Han trængte til en ny retning i sit liv. Arbejdsmæssigt var perioden, hvor han arbejdede med kriseramte unge, et af de lykkeligste i hans liv. I midt-firserne oplevede han de første problemer ved at være en brun mand.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106513/55748898-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 15 Sep 2019 11:10:38 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bjarne Corydon: &quot;Jeg er afhængig af at tænke mig godt om&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106514/55523590-audio.mp3</link>
			<description>Bjarne Corydon er meget optaget af, at han udretter noget med sit arbejde. Han er opmærksom på, at hans job ikke bliver for rutinepræget. Han synes, han har gode nerver og er god til at være analytisk overfor de forskellige problemstillinger, han står overfor. Han kender godt til oplevelsen af at arbejdet optager al opmærksomhed. Han oplever sig lidt som en junkie udi at tænke sig ordentligt om. En grundpille i hans opvækst var at kere sig om andre mennesker.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106514/55523590-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Sep 2019 11:11:44 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Jon Bang Carlsen: &quot;Jeg vil stille spørgsmålstegn ved vores opfattelse af...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106515/55311772-audio.mp3</link>
			<description>Jon Bang Carlsen er optaget af at stille spørgsmål til vores opfattelse af virkeligheden. Det er temaet i alle hans film. Han voksede op i et ret snævert kunstnerisk miljø. Han lykkeligste arbejdsperiode var da han arbejde i teatergruppen Solvognen, bl.a. med julemandshæren. Hans kunstneriske udfordring er at forene hans vildskab med et æstetisk udtryk.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106515/55311772-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 01 Sep 2019 11:09:57 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Sebastian Dorset: &quot;Mit lave selvværd blev grundlagt i min barndom&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106516/55091746-audio.mp3</link>
			<description>Sebastian Dorset er oprindeligt uddannet journalist, men oplever sig mere som komiker. Hans uddannelse var ikke en særlig lykkelig periode, og han udviklede en depression. En ven hjalp ham til at ændre livsstil. Han erkender, at han ikke arbejder særlig struktureret. Efter 20 år som stand-up komiker laver han næste år sit første one-man show. Han oplever, at han i sin barndom fik grundlagt sit lave selvværd.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106516/55091746-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Aug 2019 11:10:28 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Line Baun Danielsen: &quot;Jeg oplever min krop som min livsledsager&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180777/54866480-audio.mp3</link>
			<description>Line Baun Danielsen oplever sig selv som en tumling, glad i bøtten. Siden hun gik ned med stress for nogle år siden, har hun været fokuseret på sine kropslige signaler. Men arbejdsmæssigt har hun stadig ikke nemt ved at sige &quot;nej&quot;. I dag oplever hun sin krop som en &quot;livsledsager&quot;. Hun fik meget støtte fra sin familie da hun valgte at opsige sit stressende arbejde.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180777/54866480-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Aug 2019 11:10:36 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Jens Gaardbo: &quot;Jeg er mest glad for min selvironi&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180778/54643366-audio.mp3</link>
			<description>Jens Gaardbo oplever, at det først er efter han blev 60, at han begyndte at finde ud af, hvem han var. Men han er stadig barnlig. Han har aldrig været interesseret i en &quot;lodret karriere&quot; i form af forfremmelser, men mere en &quot;vandret karriere&quot;, hvor han afsøger mulighederne i det nuværende job. Han har ikke nogen planer for fremtiden, hverken jobmæssigt eller privat. Den personlige egenskab, som han er mest glad for, er hans selvironi.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180778/54643366-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 11 Aug 2019 11:10:57 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Finnsk Sommerhighlights - Iben Hjejle og Jes Dorph-Petersen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180779/54453954-audio.mp3</link>
			<description>Iben Hjejle er i øjeblikket optaget af at pleje et nært familiemedlem. For omkring 5 år siden besluttede hun at pakke &quot;den gamle&quot; Iben væk, og har siden været optaget af, hvad Iben Hjejle version 2 består af. Overgangen var et sammenbrud. Inden fulgte hendes &quot;uelegante år&quot;. Siden har hun måtte revidere mange af sine tidlige måder at opføre sig på. Jes Dorph-Petersen har i mange år lavet en del konfrontatoriske interviews, men bryder sig egentlig ikke om det. Han havde det i mange år vanskeligt med at blive tilfreds med det, han havde lavet. I hans kamp mod alkoholen har Jacob Haugaard ofte været en inspirationskilde. Efter sit sammenbrud omkring alkoholen, måtte han genopfinde sig selv.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180779/54453954-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 04 Aug 2019 11:09:58 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Finnsk Sommerhighlights - Marie Krarup og Georg Metz</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180780/54205033-audio.mp3</link>
			<description>Marie Krarup oplever, at det stærkeste kort i hendes arbejde som politiker er at deltage i politiske debatter. Hendes politiske arbejde er en mission for hende. Hun havde mange overvejelser før hun valgte at stille op til Folketinget. Hun oplever, at hendes force både som gymnasielærer og folketingsmedlem, er den samme: at formidle. Georg Metz skriver en ugentlig 'sur' klumme i dagbladet Information, men føler sig bestemt ikke sur som person. Han erkender, at han er i den sidste del af livet, men nyder stadig sit arbejde som journalist og forfatter. Han føler, han er vokset op i et privilegeret hjem.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180780/54205033-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Jul 2019 11:10:32 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Finnsk Sommerhighlights - Leonora Christina Skov og Jens Smærup Sørensen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180781/54036741-audio.mp3</link>
			<description>Leonora Christina Skov føler, at der er mange udfordringer omkring skriveprocessen, som hun gerne ville undvære. Men når hun er i flow i sit skrivearbejde, lever hun fuldt og helt. Hendes oplevelser i hendes opvækst var, at hun skulle præstere for at få kærlighed. Jens Smærup Sørensen bor på Mors, fordi han har brug for freden og en &quot;stor himmel&quot;. Håbet er afgørende for Jens Smærup Sørensens liv. Hans største inspiration kommer ved at være i naturen, hvor han ikke tænker på sit arbejde. Han har altid haft et religiøst perspektiv i sit arbejde, og der er en mening med hans liv, som han ikke behøver at vide hvad er; det er der andre, der gør.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180781/54036741-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Jul 2019 11:10:56 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Finnsk Sommerhighlights - Vincent Hendricks og Pernille Schrøder</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180782/53857624-audio.mp3</link>
			<description>Vincent Hendricks startede sin offentlige fremtræden i starten af nullerne som studievært på programmet &quot;Tankens magt&quot; på DK4. Han føler, at hans største aktiv som filosofiprofessor er, at han ikke ligner en. Han kan både blive vanvittigt optaget af sit arbejde og vanvittigt træt af sit arbejde. Pernille Schrøder oplever, at hun står et meget spændende sted i sit liv. Hun er blevet direktør for Nykøbing Falster revyen. Det nye job kommer på et tidspunkt, hvor hun føler at landevejslivet er begyndt at tære på kræfterne.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180782/53857624-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Jul 2019 11:10:54 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Finnsk Sommerhighlights - Pia Kjærsgaard og Morten Ramsland</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180783/53682745-audio.mp3</link>
			<description>Pia Kjærsgaard føler sig meget privilegeret ved at have et arbejde med mange spændende projekter. Som formand for folketinget skal man orienteres om alt, hvad der foregår på Borgen, og det finder hun overordentlig inspirerende. Hendes ledelsesstrategi er &quot;what you see, is what you get&quot;. Morten Ramsland har grublet en del over modtagelsen af hans sidste bog, som var en meget personlig bog. Han har i mange år måttet arbejde med at være udadvendt på en naturlig måde. Hans ungdomsdrøm var at blive biolog, men mødet med Michael Strunges digte ændrede hans livsbane.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180783/53682745-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Jul 2019 11:10:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Oliver Zahle: &quot;Det vigtigste i livet er at lære sig selv at kende&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180784/53490213-audio.mp3</link>
			<description>Oliver Zahle fyldte for nylig 50 og det har sat mange tanker i gang om hans fremtid. Han forestiller sig, at han fremover vil være mest bagved kameraet. Hans barndom var præget af ordentlighed og det har lært ham, at det vigtigste i livet er at lære sig selv at kende. Hans force har altid været at være god til at få ideer og det har, sammen med en god portion selvironi, ført ham ind i underholdningsbranchen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180784/53490213-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Jun 2019 11:09:08 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Pia Rosenbaum: &quot;Jeg er plaget af dårlig samvittighed&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180785/53273117-audio.mp3</link>
			<description>Pia Rosenbaum plages en del af dårlig samvittighed, som kommer til udtryk i foretagsomhed. Hun overvejer om en del af følelsen ligger i den jødiske arv. Hendes barndom var præget af forældrenes flid. En afgørende oplevelse i barndommen var da hun som 12-årig første gang stod på en scene. Ordet &quot;krudtugle&quot; har fulgt hende både i barndommen og på scenen. I dag er hendes primære arbejde at dramatisere og iscenesætte.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180785/53273117-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 23 Jun 2019 11:09:38 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Jes Dorph-Petersen: &quot;Jeg genopfandt mig selv efter mit alkohol-sammenbrud&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180786/53087001-audio.mp3</link>
			<description>Jes Dorph-Petersen har i mange år lavet en del konfrontatoriske interviews, men bryder sig egentlig ikke om det. Han havde det i mange år vanskeligt med at blive tilfreds med det, han havde lavet. I hans kamp mod alkoholen har Jacob Haugaard ofte været en inspirationskilde. Efter sit sammenbrud omkring alkoholen, måtte han genopfinde sig selv. Overordnet er gevinsten af sammenbruddet en ny adgang til at passe på sig selv.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180786/53087001-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 16 Jun 2019 11:10:24 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bent Falbert: &quot;Jeg kender det med at forsvinde i sit arbejde&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180787/52885725-audio.mp3</link>
			<description>Bent Falbert har fortsat sit skribentarbejde efter han gik på pension fra Ekstra Bladet. Han føler at hans liv har været privilegeret og sjovt. I mange år oplevede han, at han delte sin arbejdstid mellem at være chefredaktør og at føre over 300 retssager for EB. Hans arbejde som chefredaktør har givet ham viden om almindelige menneskers liv. Han kender til at ”forsvinde” i sit arbejde med store veksler i familielivet til følge.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180787/52885725-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Jun 2019 11:09:41 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Iben Hjelje: &quot;Jeg har pakket den gamle Iben væk&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180788/52691308-audio.mp3</link>
			<description>Iben Hjejle er i øjeblikket optaget af at pleje et nært familiemedlem. For omkring 5 år siden besluttede hun at pakke &quot;den gamle&quot; Iben væk, og har siden været optaget af, hvad Iben Hjejle version 2 består af. Overgangen var et sammenbrud. Inden fulgte hendes &quot;uelegante år&quot;. Siden har hun måtte revidere mange af sine tidlige måder at opføre sig på. Hun oplever, at det at kunne mærke sig selv, er den største gevinst.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180788/52691308-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 02 Jun 2019 10:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Simi Jan: &quot;Mit job er min passion og min drivkraft er vrede&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180789/52465013-audio.mp3</link>
			<description>Simi Jan er meget optaget af et stort bogprojekt om sin families historie. Efter dramatiske oplevelse som TV-korrespondent restituerer hun primært overfor sin mand og sine kolleger. Hendes debut som korrespondent var at dække et jordskælv i Pakistan. Hendes job er hendes passion og drivkraften er i høj grad vrede. For hende er en krise en &quot;grim indpakket gave&quot;. Eventyrlyst er en rød tråd i Simi Jans historie.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180789/52465013-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 26 May 2019 11:09:20 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Cæcilie Norby: &quot;Jeg har aldrig haft ambitioner om at arbejde med klassisk musik&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180790/52282439-audio.mp3</link>
			<description>Cæcilie Norby oplever, at hendes jobkalender det sidste halve års tid har været tæt pakket, og at hun nu i en periode må reflektere over hvordan hendes arbejdsintensitet skal være i fremtiden. Hun er opvokset i et traditionelt klassisk musikmiljø, men har aldrig haft ambitioner om at gå den vej. Et højskoleophold satte for alvor gang i lysten til at synge i et band. Hun oplever, at hun med alderen er blevet bedre til vælge sine projekter mere intuitivt.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180790/52282439-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 19 May 2019 11:11:11 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Mette Blomsterberg: &quot;Jeg er et gigantisk madøre&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180791/52087059-audio.mp3</link>
			<description>Mette Blomsterberg kan se tilbage på en flere måneder lang turbulent periode. En af hendes virksomheder gik konkurs i starten af januar, og perioden forud for det tærede voldsomt på hendes optimistiske gemyt. I dag ser hun tilbage på beslutningen med stor lettelse. Hun er glad for at hun fik en langsom start indenfor TV med få og små indslag før hun fik den store eksponering. Hun befinder sig overordnet godt i det offentlige rum, for folk &quot;kan godt li` kager og søde sager&quot;.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180791/52087059-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 12 May 2019 11:10:36 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Henrik Rindom: &quot;Min drivkraft i arbejdet er uretfærdigheden overfor misbrugere&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180792/51762221-audio.mp3</link>
			<description>Henrik Rindoms kone vil gerne have at den 72-årige Henrik går på pension, men han er alt for interesseret i sit arbejde til at stoppe for at forbedre forholdene for misbrugere. Henrik er oprindelig uddannet maskinarbejder men et arbejdsophold på Dansk Eternitfabrik og nogle lægers undersøgelse af asbest, ændrede hans løbebane i retning af lægevidenskaben. Han har fundet ud af, at hans kvalitet af søvn er afhængig af sin motion. Hans drivkraft i arbejdet er uretfærdigheden overfor misbrugere. Han oplever sin barndom som næsten for idyllisk.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180792/51762221-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 05 May 2019 11:10:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Ole Sohn: &quot;Langt hen ad vejen har mit liv være en række tilfældigheder&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180793/51247924-audio.mp3</link>
			<description>Ole Sohn har udskiftet det politiske arbejde med bestyrelsesarbejde. Pt. i et firma som arbejde med cirkulær økonomi indenfor bilproduktion. Han har i mange år været aktiv i sit eget forlag. Han føler han har aftjent sin værnepligt som politiker med sine 18 år i folketinget. Han har også selv været aktiv skrivende; 17 bøger er det blevet til. Han føler at hans livsbane langt hen ad vejen er en række af tilfældigheder. Hans ledetråd - både i politik og i sit personlige liv - har været den sociale indignation.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180793/51247924-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Apr 2019 11:09:32 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Vincent Hendricks: &quot;Jeg er bare en knast i livets bræt</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180794/50661709-audio.mp3</link>
			<description>Vincent Hendricks startede sin offentlige fremtræden i starten af nullerne som studievært på programmet &quot;Tankens magt&quot; på DK4. Han føler, at hans største aktiv som filosofiprofessor er, at han ikke ligner en. I 2007 fik han eliteforskerprisen. Han kan både blive vanvittig optaget af sit arbejde, og vanvittig træt af sit arbejde. Hans ungdom var præget af meget usikkerhed, men han erkender i dag, at han bare &quot;er en knast i livets bræt&quot;.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180794/50661709-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Apr 2019 11:09:36 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Merete Riisager: Det rette tyngdepunkt</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180795/50383674-audio.mp3</link>
			<description>Merete Riisager har været en del hængt op her på det sidste ved 3 store aftaler i folketinget.Undervisningsområdet har altid fyldt meget i Merete Riisagers liv. Hun er blevet overrasket overden offentlighed der fulgte med at blive minister. Hun har som minister måtte erkende, at detreelle politiske arbejde indebærer en lang række kompromisser. Hun oplever det som en storforce som minister, at hun har haft en lang række jobs tidligere i livet.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180795/50383674-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Apr 2019 11:09:40 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Lotte Andersen: &quot;Jeg har det svært med grupperinger&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180796/49921620-audio.mp3</link>
			<description>Lotte Andersen nyder, at hendes arbejdsområder i øjeblikket er meget forskellige. Hun oplevede for nogle år siden en ulyst til sit arbejde som skuespiller. Hun oplever sig selv i dag som mere skabende end som udøvende kunstner. Hun opfatter retningsskiftet som en konsekvens af, at hun er blevet ældre. Hendes tiltrækning til det musiske er først og fremmest det lyriske element. Hendes oprør mod autoriteter har fyldt – og fylder – meget i Lotte Andersens liv.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180796/49921620-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Mar 2019 14:38:15 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:41</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Maibritt Saerens: &quot;Jeg har ikke nødvendigvis selvværd med fra barnsben&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180797/49799499-audio.mp3</link>
			<description>Maibritt Sarens oplever, at det at blive mor, har udviklet hendes evne til at tilsidesætte sig selv. Hun føler, at hun i mange år har arbejdet uden at have fået tilstrækkelig søvn.Hun føler sig meget privilegeret i sit arbejde, med mange store teater og TV opgaver både her og i udlandet. I dag er hun mest optaget af roller, som giver hende mening. Hun står i et vadested hvor hun bl.a. underviser meget. Strengt taget, ved hun ikke hvor hun er på vej hen i sit arbejdsliv.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180797/49799499-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Mar 2019 11:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Marie Krarup: &quot;Jeg ved, at jeg kan noget&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180798/49669897-audio.mp3</link>
			<description>Marie Krarup er meget optaget af at ro. Hun oplever, at det stærkeste kort i hendes arbejde som politiker er at deltage i politiske debatter. Hendes politiske arbejde er en mission for hende. Hun havde mange overvejelser før hun valgte at stille op til Folketinget. Hun oplever, at hendes force både som gymnasielærer og folketingsmedlem, er den samme: at formidle. Hendes selvværd er et produkt af familiens stærke sammenhold.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180798/49669897-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 17 Mar 2019 11:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Pernille Schrøder: &quot;Jeg er fuldstændig ligesom alle andre mennesker&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180799/49537780-audio.mp3</link>
			<description>Pernille Schrøder oplever, at hun står et meget spændende sted i sit liv. Hun bliver direktør for Nykøbing Falster revyen. Hun er et scenemenneske, hun stortrives på scenen. Det nye job kommer på et tidspunkt, hvor hun føler at landevejslivet er begyndt at tære på kræfterne. Hun er selvlært så hun er vandt til at knokle. Hendes åbenhed har hun selv fremelsket, føler hun.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180799/49537780-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 10 Mar 2019 11:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Georg Metz: &quot;Jeg har en form for indre sikkerhed&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180800/44533768-audio.mp3</link>
			<description>Georg Metz skriver en ugentlig 'sur' klumme i dagbladet Information, men føler sig bestemt ikke sur som person. Han erkender, at han er i den sidste del af livet, men nyder stadig sit arbejde som journalist og forfatter. Han føler han er vokset op i et privilegeret hjem. Da han havde problemer i gymnasiet, og forlod det, tog forældrene det med knusende ro. Han skal nok klare sig. Han forsøger at tage kritik af sine bøger rolig, men uberørt af dårlig kritik er han ikke.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180800/44533768-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 03 Mar 2019 11:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Paw Henriksen: &quot;Jeg har altid været fascineret af skuespil&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180801/44360515-audio.mp3</link>
			<description>Paw Henriksen forbereder sig i øjeblikket på en udfordrende projekt til foråret hvor han arbejder på to teatre. Familielivet med en kæreste og en lille dreng har stor prioritet, og her lægger han så meget af sin fritid som mulig. Hvis der er tid tilovers bruges de på løb og boksning.Teateranmeldelser tager han meget let på.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180801/44360515-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Feb 2019 11:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Per Larsen: &quot;Lev i nuet og nyd det&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180802/44239325-audio.mp3</link>
			<description>Per Larsen forbereder sig på endegyldigt at træde ind i pensionistlivet efter en menneskealder i politiet og senest en lang periode som formand i Børnerådet. Han har det bedst med arbejde han kan brænde for. Hans kræftsygdomme har forøget hans appetit på livet  på at leve i nuet. Han er stadig meget engageret i hvordan børnene i folkeskolen har det. Hans barndom var præget af meget arbejde. Han følte sig i en periode dårlig behandlet i forbindelse med opklaringen af Blekingegadebanden, en sag, som fyldte hele hans arbejdsdag i mange år.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180802/44239325-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 17 Feb 2019 11:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Leonora Christina Skov: &quot;Jeg har kunnet møde læserne uden at frygte, de ikke...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180803/44061704-audio.mp3</link>
			<description>Leonora Christina Skov føler, at der er mange udfordringer omkring skriveprocessen, som hun gerne ville undvære, men når hun er i flow i sit skrivearbejde, lever hun fuldt og helt. Hendes oplevelser i hendes opvækst var, at hun skulle præstere for at få kærlighed. Hun har haft stor hjælp til at bearbejde sine barndomsoplevelser ved at skrive dagbog. Hun har fået i samtaleterapi i adskillige år. Først da nogle af hendes nærmeste var døde, kunne hun skrive sin sidste bog.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180803/44061704-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 10 Feb 2019 11:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Jens Smærup Sørensen: &quot;Min dansklærer sagde, du kan ikke skrive to sætninger&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180804/43875831-audio.mp3</link>
			<description>Jens Smærup Sørensen bor på Mors, han har brug for freden og en &quot;stor himmel&quot;. Håbet er afgørende for Jens Smærup Sørensens liv. Hans største inspiration kommer ved at være i naturen, hvor han ikke tænker på sit arbejde. Hans skriverytme er præget af rytmen fra barndomshjemmet på landet. Reaktionen på hans skriveri var i mange år ret negative, men en indre galskab skubbede ham videre. Han har altid haft et religiøst perspektiv i sit arbejde, og der er en mening med hans liv, som han ikke behøver at vide hvad er; det er der andre, der gør.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180804/43875831-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 03 Feb 2019 11:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Morten Ramsland: &quot;Jeg kan godt lide at være alene med mig selv&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180805/39076648-audio.mp3</link>
			<description>Morten Ramsland har grublet en del over modtagelsen af hans sidste bog, som var en meget personlig bog. Han har i mange år måtte arbejde med at være udadvendt på en naturlig måde. Hans primære inspiration kommer ”ved at komme i gang”. Hans ungdomsdrøm var at blive biolog, men mødet med Michael Strunges digte ændrede hans livsbane. I hans barndom havde han vanskelig ved at finde adgang til sine følelser, og han har som voksen gået i længere terapiforløb.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180805/39076648-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 27 Jan 2019 13:07:24 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Pia Kjærsgaard: &quot;Jeg er et ordensmenneske&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180806/38855409-audio.mp3</link>
			<description>Pia Kjærsgaard føler sig meget privilegeret ved at have et arbejde med mange spændende projekter. Som formand for folketinget skal man orienteres om alt, hvad der foregår på Borgen, og det finder hun overordentlig inspirerende. Hendes ledelsesstrategi er ”what you see, is what you get”. Hendes selvværd kommer primært fra hendes mor, tydeligst i sætningen ”Pia, du skal aldrig bøje nakken”. Forældrenes skilsmisse betragter hun stadig som noget af det mest forfærdelige hun har oplevet.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180806/38855409-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 20 Jan 2019 13:07:45 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Charlotte Fich: &quot;Jeg frygter at være udenfor&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180807/38752473-audio.mp3</link>
			<description>Charlotte Fich er optaget af altid at have noget meningsfuldt i kalenderen. En af de bedste tidspunkter på dagen er at have en alene-stund om aftenen. Hendes arbejdslyst er primær bundet op på at lave teaterprojekter sammen med andre. Hun tror på sit mod, men kender samtidig til følelsen af, at hendes selvværd afhænger af, hvordan hun præstere.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180807/38752473-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 13 Jan 2019 13:07:38 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Tine Götzsche: &quot;Jeg er opdraget til, at der skal være en fast indkomst&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180808/38642472-audio.mp3</link>
			<description>Tine Götzsche har det godt, selv om hendes nye jobsituation som freelancer stadig føles uvant. At springe ud som freelancer er meget anderledes i forhold til, hvordan hun hidtil har arbejdet. Men hun nyder de meget varierede opgaver, hun har haft siden sin opsigelse, som giver hende en ny frihedsfølelse. Det at være journalist har altid været et anker i hendes liv.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180808/38642472-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 06 Jan 2019 13:07:43 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Steen Stig Lommer: &quot;Jeg har ikke behov for at sætte mig i respekt&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180809/38533054-audio.mp3</link>
			<description>Steen Stig Lommer håber, som teaterchef for Grønnegaards teatrets udendørsforestilling, på en god sommer. Han tror på, at folk trives bedst med frihed under ansvar, og han mener, det er vigtigt, at folk har det sjovt med det, de laver. Han oplever det som et privilegium både at være optrædende skuespiller og chef for et teater, derfor har han aldrig søgt andre jobs, selvom han har overvejet det. Hans forældre lærte ham at opføre sig ordentlig overfor andre. Det har han taget til sig.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180809/38533054-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Dec 2018 13:08:21 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Nikolaj Koppel: &quot;Jeg er god til at lede&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180810/38399612-audio.mp3</link>
			<description>Nicolai Koppel opsagde sit job i Tivoli for 2 måneder siden. Han er stadig ikke afklaret med, hvad han vil fremadrettet, men han føler sig ikke presset til at tage en beslutning. Han synes, at han har en bred palet af evner inden for de kunstneriske institutioner. Hans bedste evner er at lede andre.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180810/38399612-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Dec 2018 14:04:09 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:47</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Vigga Bro: ”Jeg er født ind i et samfundsmæssigt engagement”</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180811/38298928-audio.mp3</link>
			<description>Som barn holdt Vigga Bro meget af, når hendes farbrødre optrådte med improviserede historier, og de blev også startskuddet for hendes egen lyst til at fortælle historier.For tiden har Vigga det sjovt med at arbejde, men hun spekulerer også over, hvor længe hun kan forsætte. Vigga er ikke så glad for at optræde på film. Hun føler sig nemlig stærkest på teaterscenen, fordi hun har brug for kontakten til publikum.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180811/38298928-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 16 Dec 2018 13:08:13 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Lis Sørensen: ”Jeg har fået mere følelsesmæssig kontrol over min stemme”</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180812/38118707-audio.mp3</link>
			<description>Lis Sørensen føler ikke, at hun går på arbejde af pligt, men at hun er drevet af lyst og nysgerrighed. Hendes følelse omkring arbejde glider derfor ud i et. Lis oplever, at hendes stemme har nydt godt af ikke at præstere mere end hendes naturlige toneleje. Lis er personligt drevet af, at der er nye og gode sange ”derude” til hende i fremtiden.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180812/38118707-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Dec 2018 13:09:40 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Frank Jensen: ”Jeg skammer mig ikke over at tvivle”</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180813/37914633-audio.mp3</link>
			<description>Siden Frank Jensen var barn, har politik stået højt på hans prioriteringsliste. En af hans største politiske vendepunkter har været overgangen fra landspolitik til kommunalpolitik. For tiden betyder det meget for Frank, at han er blevet bedstefar og det har også sat hans politiske virke i et helt nyt lys.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180813/37914633-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 02 Dec 2018 13:07:40 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Carsten Jensen: ”Jeg lever min hverdag, som hvis jeg levede for evigt”</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180814/37687144-audio.mp3</link>
			<description>Carsten Jensen vedkender, at han har et image, som ’ham med den skarpe pen. Gennem karrieren som forfatter, har Carsten måtte stå model til lidt af hvert – heriblandt mandlige journalister, som har ville have ham ned med nakken i en interviewsituation. Carsten holder forsat meget af at skrive, især hans rejser har haft en væsentlig betydning i hans forfatterskab.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180814/37687144-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Nov 2018 13:07:56 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Charlotte Bøving: &quot;Jeg har et survivor-gen, og det har jeg tænkt mig at bruge...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180815/37499062-audio.mp3</link>
			<description>Tv-lægen Charlotte Bøving har valgt at være åben om det svære i hendes liv. Om barndommen med en psykopatisk far, der styrede familien med vold, om at tilgive ham kort før hans død, om den kræftsygdom, der er en del af hendes liv i dag og om den operation, som venter forude. Hun håber, at hendes åbenhed kan være en inspiration for andre.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180815/37499062-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Nov 2018 13:09:19 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Ane Cortzen: ”Jeg er blevet bedre til at skrue ned for mig selv”</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180816/37330270-audio.mp3</link>
			<description>Som barn drømte Ane om at være skuespiller, men hun opdagede senere, at drømmen handlede mere om at hun gerne vil være ”på”. Ane elsker nye udfordringer og hader rutinearbejde, af årsag har hun sagt flere gode job op. Lige for tiden er Ane optaget af, at hun er blevet fyret for første gang i sit liv.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180816/37330270-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 11 Nov 2018 19:05:05 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Lizette Risgaard: ”Jeg er tidsoptimist, jeg siger ja til for meget”</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180817/37156004-audio.mp3</link>
			<description>Lizette har et godt sovehjerte, men er ikke kommet sovende til sin karriere. Hun har som LO-formand meget lange arbejdsdage.For Lizette har det altid været det fagpolitiske, som har optaget hende – partipolitik interesser hende ikke synderligt. Når Lizette, som så mange andre kendte ansigter, står på mål for kritik, oplever Lizette at hun er god til at skelne mellem vigtig og ligegyldig kritik.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180817/37156004-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 04 Nov 2018 13:08:14 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Jesper Theilgaard: ”Jeg har tit tænkt på, at jeg jo altid har fået, hvad jeg...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180818/36951256-audio.mp3</link>
			<description>Jesper var som barn interesseret i både naturen og musik. Senere blev han meteorolog, men musikken fylder forsat meget i hans fritid. I jobbet som meteorolog har Jesper oplevet en stor forandring, ikke bare klimamæssigt, men også i TV’ets udvikling og med seernes behov.  I sommeren 2018, var Jesper, som mange andre, ikke uberørt af de varme temperaturer. 
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180818/36951256-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Oct 2018 13:08:11 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Pelle Hvenegaard: ”Hvis ikke jeg synes det føles rigtigt, så gør jeg noget...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180819/36729389-audio.mp3</link>
			<description>Pelle og hans kone har netop udgivet en bog om deres fertilitetsbehandling og adoptionsforløb. Han er meget optaget af at være far og har det som om, han har været på barsel de sidste mange år. Pelles lille datter fylder rigtig meget i hans liv og han tænker meget over, hvilke konsekvenser hendes baggrund kan få for hende i fremtiden. For tiden er Pelle så småt ved at vende tilbage til arbejdslivet, som altid har været meget omskifteligt.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180819/36729389-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Oct 2018 13:08:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Mogens Lykketoft ”Jeg har været i stand til at bevare en rimelig realistisk...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180820/36525938-audio.mp3</link>
			<description>Mogens Lykketoft er ved at være ”mæt af dage” i sin politiske karriere. Derfor har han besluttet sig for ikke at stille op til næste valg. Gennem årene i politik har han oplevet, at posten som politiker i perioder har været i døgndrift. For tiden er Mogens meget optaget af klimadebatten og bruger meget tid på det.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180820/36525938-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Oct 2018 13:07:09 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Henrik Byager: ”Jeg kan godt lide når folk ser på mig, og lytter på mig”</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180821/36221235-audio.mp3</link>
			<description>For Henrik Byager var det at være enebarn, som at være i centrum af solsystemet, og det lærte ham både at være alene og at være midtpunkt.Henrik opfatter den menneskelige nysgerrighed som noget helt fundamentalt. Hans egen nysgerrighed førte i første omgang til en uddannelse som journalist, men karrieren tog siden en drejning til reklamebranchen, som har givet ham oplevelser på godt og ondt – og oftest for fuld udblæsning.Når det gælder store livsbeslutninger har han brug for ro og konsulterer både hovedet og mavefornemmelse.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180821/36221235-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Oct 2018 13:07:36 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Søs Fenger: “Jeg synes næsten, jeg kan tale med naturen”</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180822/36003505-audio.m4a</link>
			<description>Søs opdagede tidligt sin kreative åre. I sit arbejde som musiker er hendes energi høj – så høj, at den indimellem udvikler sig et hektisk egernagtigt tempo. Når Søs holder fri, stener hun fuldstændigt. Hun er rigtig god til at slappe af i naturen, som hun føler sig så knyttet til, at hun kan mærke den helt fysisk. Især en stor naturoplevelse i Mongoliet for nogle år siden har haft en indflydelse på hendes liv.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180822/36003505-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Sep 2018 13:07:42 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Karen Hækkerup: “Jeg vil bare gerne gøre det godt”</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180823/35806052-audio.m4a</link>
			<description>Karen Hækkerup har igennem flere år arbejdet i politik. Hun op-levede blandt sine mange ministerposter, at især tiden som social- og integrationsminister som opslidende. Derfor overvejede Karen allerede at skifte spor, da hun fik tilbuddet om at blive adm. Direktør i Landbrug og fødevarer. Den travle hverdag har dog sine konsekvenser, blandt andet kan det være svært at holde sig i form.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180823/35806052-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 23 Sep 2018 13:08:08 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Pia Tafdrup: &quot;Der skal egentlig ikke ret meget til, før jeg bliver stresset”</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180824/35636759-audio.m4a</link>
			<description>Pia Tafdrup husker sig selv, som et meget sensibelt barn, der græd hver eneste dag, da hun startede i skolen. Men hun erindrer også, at hendes forældre læste eventyrlige historier for hende dagligt. Litteratur og kunst har altid været en stor del af Pias liv. For hende er det at skrive lig med at være lykkelig. Hun forsvinder fuldstændigt i sit arbejde og sætter stor pris på, at hun ikke er bange for at være alene med sig selv.For nylig oplevede hun en usædvanlig stor “inspirationsladning”, hvor hun kunne se hele fem kommende værker, som hun for tiden arbejder på at få skrevet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180824/35636759-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 16 Sep 2018 13:07:15 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Ida Auken: “Jeg er en kriger, jeg kæmper for det jeg har kært”</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180825/35499707-audio.m4a</link>
			<description>Allerede som barn opdagede Ida, at “Auken”-navnet skiller vandene. Som ung skulle hun ikke nyde noget af blive politiker, men især klimaproblemstillingerne optog hendes i så høj grad, at hun ikke kunne lade være med at gå ind i politik. Det resulterede i en årelang karriere i SF og senere et partiskifte til de radikale, som var et resultatet af, at hun følte en nedsmeltning i SF. Hun erkender, at det til tider har været svært at bevare sin ydmyghed, da hun havde ministerbil og sæder på business-class.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180825/35499707-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Sep 2018 14:19:58 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:41</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Birte Weiss: “Jeg er blevet mere tolerant”</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180826/35445867-audio.m4a</link>
			<description>Birte Weiss besluttede i 2002 at stoppe i politik, fordi hun ikke ville ende som en gammel sur politiker. Inden da oplevede hun ofte politik som en kreativ proces, og betragter folketings-arbejdet som et besværlig, men skønt arbejde. Fordelen ved overgangen til det nuværende job som journalist var at kunne rejse ud i verden. Selvom Birte Weiss som barn sagde hun ville være læge, blev det alligevel til 25 år i politik. Hun stoppede den politiske karriere, fordi hun ikke ville ende som en sur gammel politiker. I sin tilbagevenden til sit gamle håndværk som journalist, fik hun mulighed for at arbejde i London, Stockholm og Bosnien. Hjemme igen nyder hun godt af sit arbejde som boganmelder på weekendavisen.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180826/35445867-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 02 Sep 2018 13:07:42 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Nick Hækkerup: &quot;Jeg stoler meget på dem, som er omkring mig&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180827/35340270-audio.m4a</link>
			<description>Navnet “Hækkerup” har fyldt og formet Nick i hans voksenliv. Han erkender, at familienavnet har gjort det lettere at komme i folketinget, men det har også været forbundet med forventninger til, at han skulle drive det til noget. For Nick giver den politiske karriere mening, når han fra talerstolen kan skabe den helt rigtige kontakt til tilhørerne. Det er for ham nærmest en semi-erotisk oplevelse, når han mærker at budskabet går rent igennem. Nick forbinder også livskvalitet med at holde sig i form og og glæder sig endvidere over muligheden for at undervise engagerede studerende.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180827/35340270-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 26 Aug 2018 13:07:55 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Jytte Hilden: “Jeg er altid kun der, hvor jeg er”</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180828/34887458-audio.m4a</link>
			<description>Jytte Hilden har altid været optaget af politik og mener, at man som borger har pligt til at blande sig i samfundsdebatten. Gennem sin politiske karriere har hun fået nogle knubs især i tiden som kulturminister.  På familiefronten har Jytte oplevet svær psykisk sygdom tæt inde på livet. Hun har også selv haft sine nedture, oftest efterfulgt af store livsforandringer. I dag er hun forfatter og nyder at møde sine læsere, når hun efterfølgende er ude at holde foredrag.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180828/34887458-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 19 Aug 2018 13:07:20 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Jan Grarup: &quot;Det gør mig ikke til et bedre menneske, at andre synes eller...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180829/34812065-audio.m4a</link>
			<description>Jan Grarup var 13 år, da han første gang overvejede at blive fotograf. Siden er det blevet en livslang karriere. For Jan betyder det meget, at vise ærligheden i sine billeder, derfor fremstiller han heller ikke sin egen virkelighed som perfekt for omverdenen. I sit arbejde er vrede og indignation hans vigtigste brændstof. Jan erkender, at han lever i to verdener. - Dels gennem sit hjerteblod i verdens brændpunkter - dels som familiefar, hvor især børnene bidrager til at skabe jordforbindelse, når f.eks. den yngste ikke ønsker spegepølse med i madpakken.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180829/34812065-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Aug 2018 13:08:06 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Eske Willerslev: “Jeg har høj selvtillid og meget lavt selvværd”</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180830/28383345-audio.m4a</link>
			<description>Som barn havde Eske Willerslev en drøm om at blive pelsjæger. Med sin rejse i de Sibiriske Urskove, måtte han dog erfare at faget var for hårdt og det individuelle liv intet er værd. Eske skiftede derfor spor til universitet. Ved specialeskrivningen opdagede han, at forskning er det fedeste, han nogensinde har lavet.Hans brændende engagement for sit fag viser ikke mindst i hans formidling, hvor han vægter højt at skabe nysgerrighed hos lyttere der ikke ellers interesserer sig for forskning. Han oplever imidlertid ikke at hans indsats i formidling belønnes hos de bevilgende myndigheder, tværtimod fornemmer han at janteloven spiller ind.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180830/28383345-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Aug 2018 14:41:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:41</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Gitte Seeberg: &quot;Jeg har det rigtig godt med ordentlighed”</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180831/28324472-audio.m4a</link>
			<description>Som barn voksede Gitte Seeberg op i et trygt middelklasse-hjem. I voksenlivet har hun gjort karriere i politik, heriblandt i EuropaParlamentet, som har været  en af de vigtigste og mest krævende perioder i hendes politiske arbejdsliv. Efter mange år i politik følte hun, at hun havde “aftjent sin politiske værnepligt”. I dag arbejder Gitte i autobranchen. I sin politiske karriere, har det været vigtigt for hende at vide, at hun altid har kunne falde tilbage på sin jurauddannelse. For Gitte betyder det også meget, at hun holder kroppen i form, til den type arbejde hun har.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180831/28324472-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 29 Jul 2018 13:08:53 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Erik Damgaard: “Jeg er aldrig bange for udfordringer”</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180832/28238367-audio.m4a</link>
			<description>Som studerende rejste Erik Damgaard til USA, en rejse som senere viste sig at blive startskuddet til en lang karriere indenfor IT. Tilbage i Danmark stiftede han med sin bror virksomheden Damgaard Data, som de senere solgte for et svimlende beløb til Microsoft. Det store beløb gav Erik blod på tanden for at afprøve at blive investor, et valghan bitterligt fortrød. Erik har altid været vant til at arbejde alene, og for tiden bruger hans sine arbejdstimer på sit nye computerprogram. For nyligt ændrede Erik sin livsstrategi, efter han modtog en bog fra en præst.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180832/28238367-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 22 Jul 2018 13:08:44 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Jesper Lohmann: &quot;Jeg nyder lidt det der, med bare at gå derhen og se hvad der...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180833/28177312-audio.m4a</link>
			<description>I tiende klasse opdagede Jesper Lohmann sin interesse for skuespil. I dag er han free-lancer, og det kører fint med karrieren, som udvikler sig i retningen af musik og entertainment. I sit arbejde betyder det meget for Jesper at blive anerkendt af menigmand. På privatfronten bruger Jesper tid på at komme i form, han ved, at kroppen er hans vigtigste værktøj, men erkender vanskeligheden ved at holde den fit.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180833/28177312-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 15 Jul 2018 20:43:14 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Susanne Elmark: ”Jeg kunne synge før, jeg kunne tale”</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180834/28116818-audio.m4a</link>
			<description>Susanne Elmark var bare 6 år, da hun optrådte for første gang. Trods en international karriere med masser af anerkendelse lever hun under et evigt indre pres med et stærkt ønske om at være dygtig og kunne slå til. Stemmen bliver passet og plejet bl.a. med sund kost. De mange internationale optrædener, kombineret med et liv som mor til tre, satte Susanne ord på for to år siden, da hun udgav sine erindringer. Hun optræder fortsat i stor stil og så sent som i dag, hviler hun ud oven på 2 lange engagementer i udlandet.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180834/28116818-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Jul 2018 13:07:37 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Terese Damsholt: &quot;Jeg er tilhænger af medvind på cykelstierne, ned af bakke...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180835/28042732-audio.m4a</link>
			<description>I skoleårene gik Terese på en katolsk pigeskole med nonner som undervisere. Det oplevede hun som meningsløst, fordi meningen med livet for hende først og fremmest handler om at være glad. Terese mærker tidligt, at hun er spirituel. Men det bliver mødet med indianeren Strong Eagle, der bliver den egentlige begyndelse på Tereses 17 års lange rejse ind i den spirituelle verden.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180835/28042732-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 01 Jul 2018 13:09:05 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bille August: &quot;Jeg er da et frygteligt genert menneske&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180836/27937828-audio.m4a</link>
			<description>Det tidlige tab af sin mor og opvæksten med en streng far fik Bille August til at søge ind i fantasiensverden. Bille betragter sin egen sensitivitet som en styrke og at han har fået skabt en god kontakt mellem sin rationalitet og irrationalitet. Han erkender, at de parforhold han har været igennem har været turbulente. I rollen som berømt instruktør, undgår Bille August helst opmærksomhed. Det gør han ved bl.a. at isolere sig fra offentligheden i tiden udenfor filmproduktion.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180836/27937828-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Jun 2018 13:12:39 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:41</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Søs Egelind: &quot;Tak fordi jeg ikke er det menneske, som spørger “hvorfor lige...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180837/27886116-audio.m4a</link>
			<description>Allerede i barndommen stod det soleklart for Søs Egelind, at hun ville være skuespiller. I løbet af sin karriere er hun nået frem til,at det er som humorist, hun bedst gengiver sandheden. Søs er meget optaget af tilliden mellem mennesker, og af hvordan hun kan gøre sig tydelig i sin grænsesætning over for andre. Derudover bruger hun sit drive i Foreningen Cannabis Danmark, hvor hun er glad for at være med til at gøre en forskel for andre. Sidst i programmet kan du høre et uddrag fra Finn Nørbygaard samtale med sangerinden Maria Lucia Rosenberg i marts måned.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180837/27886116-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 17 Jun 2018 13:08:18 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Lisbeth Lundquist: &quot;Jeg har først opdaget, at jeg var smuk efter toget var kørt&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180838/27809586-audio.m4a</link>
			<description>At se jordkloden udefra, var Lisbeth Lundquist store barndomsdrøm. I dag vil hun forsat gerne være astronaut. I sine unge dage betragtede Lisbeth ikke sig selv som smuk. Hun var ked af sin højde. I dag er hun klar over, at hendes højde også har været med til at give hende en “smukhedskarriere,” men udseendet har også stået i vejen for en del af karrieren. Langt fra alle mener, at man kan være smuk og dygtig på samme tid. Den hårdeste kritik har hun fået fra andre kvinder. En kritik som har haft konsekvenser for hendes selvværd.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180838/27809586-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 13:07:24 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Jens Arentzen: &quot;Lad vær med at give til andre, hvis du ikke selv kan trække...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180839/27726232-audio.m4a</link>
			<description>Jens Arentzen mindes sin barndom dysfunktionel og præget af tavshed. Når han kigger tilbage, ser han, at han har optrådt hele sit liv – ikke kun som professionel skuespiller, men også i privatlivet, hvor han som voksen har følt, at det var nemmere at spille sig selv end at være sig selv. Forældrenes død har været et afgørende vendepunkt i hans liv.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180839/27726232-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 03 Jun 2018 13:07:32 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Søren Hauch-Fausbøll: &quot;Jeg har aldrig haft en drøm om at være berømt&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180840/27640624-audio.m4a</link>
			<description>Søren Hauch-Fausbøll er i gang med et helt nyt liv. 23 års ægteskab er forbi, livet er lidt mere kaotisk, men også fuld af nye muligheder. Kærligheden til teateret er den samme som altid. For tiden investerer han meget energi i sit job som nyuddannet hospitalsklovn.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180840/27640624-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 27 May 2018 13:07:57 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bo Holten: &quot;Jeg er et menneske som ikke er særlig deprimeret&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180841/27556871-audio.m4a</link>
			<description>Glæden ved musik opstod allerede i barneårene takket være Bo Holtens fars store lidenskab for jazz. I voksenlivet lever han af at komponere musik. En stor del afhans værker har været bestillingsarbejde, heriblandt musikken til Lars von Triers film 'Forbrydelsens element'.  En skilsmisse blev begyndelsen på et helt nyt liv somalenefar. Et vendepunkt, der kastede ham ind i døtrenes forunderlige teenageverden.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180841/27556871-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 20 May 2018 13:08:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Arne Würgler: &quot;Vi er nødt til at kende vores rødder&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180842/27480610-audio.m4a</link>
			<description>Som rødhåret og med en følelse af mindreværd oplevede Arne Würgler sin skoletid som forfærdelig. I skærende kontrast står minderne fra barndomshjemmet, hvor kærligheden til forældrene var stor. En bog fra hans mor bliver et vendepunkt i ungdommen, hvor der både var plads til musik og politiske drømme om en bedre verden gennem revolution. Sidenhen lykkedes det, at kombinere interesserne som forkæmper for musikernes økonomiske rettigheder. En sag som stadig optager ham i dag,hvor han bekymrer sig for de unge musikere.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180842/27480610-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 13 May 2018 13:07:09 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Betinna Aller: &quot;Jeg er verdensmester i dårlig samvittighed&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180843/27421340-audio.m4a</link>
			<description>Betinna Aller tror på videnskaben og kærligheden. I modsætning til hendes ofte ekstremt fysiske rejser er hun i dag mere optaget af det indre liv. Nysgerrigheden, og en vis grad af rastløshed, er hendes drivkraft. Hendes største vendepunkt var, da hun gik til Nordpolen, hvor hun oplevede en stor indre opblomstring. Og så er hun verdensmester i dårlig samvittighed.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180843/27421340-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 06 May 2018 13:07:53 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Gordon Kennedy: &quot;Jeg skal huske at tænke lidt på mig selv&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180844/27359730-audio.m4a</link>
			<description>Gordon Kennedy husker sig selv som et legebarn, og som en Rasmus Modsat. Han husker også sin mor som ret selvopofrende; en side han selv har tillagt sig som voksen. Hans far var alkoholiker, hvilket har givet ham et ufrit forhold til alkohol, og så bliver han stresset af ikke at lave noget.  Han har nemt ved at falde i et dybt hul og oplever, at jobsituationen dominerer ham for meget.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180844/27359730-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 29 Apr 2018 13:07:43 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Erik Brandt: &quot;Jeg kan virkelig ikke lide at være alene&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180845/27283406-audio.m4a</link>
			<description>Erik Brandt fortryder intet i sit liv. Han betragter det at kysse, knalde og grine som det vigtigste i hans liv og snakker i øvrigt nøjagtig, som det passer ham. Hans grunddrive er nysgerrighed. Hans håb er at kunne udvikle sit nuværende kærlighedsforhold. Han vil helst ikke steder hen, som minder ham om hans tidligere kone Margit.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180845/27283406-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 22 Apr 2018 13:08:10 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Jens Albinus: &quot;At stå på scenen, som en del af et hold er en meget stor glæde&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180846/27193655-audio.m4a</link>
			<description>Hans nye job som kunstnerisk leder af Husets Teater i København fylder meget i Jens Albinus' liv. Han føler, at han først nu er ved at være igennem den sorgperiode, som fulgte efter hans fars død for at nogle år siden. Han er nærmest euforisk over igen at spille ensembleteater efter mange år med store hovedroller. Han opfatter sig selv som et enten-eller menneske; enten er han pivåben eller helt lukket.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180846/27193655-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 15 Apr 2018 13:07:16 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Preben Kristensen: &quot;Jeg har et stærkt fundament&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180847/27036552-audio.m4a</link>
			<description>Preben Kristensen oplever sig som et meget tillidsfuldt menneske, og bliver meget skuffet, når andre mennesker misbruger den. Hans fremtræden på scenen har både været med en 'sjov hat' og en 'alvor hat', og det har taget en del år før folk anerkendte begge sider. Han oplever det som sit Dirch Passer syndrom. Han erkender, at hans 'nice guy' har fyldt meget i mange år, men at han med alderen er blevet bedre til at sætte grænser.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180847/27036552-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Apr 2018 17:29:19 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Stine Stengade: &quot;Jeg har altid været en tænker&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180848/26947180-audio.m4a</link>
			<description>Stine Stengade føler hun er i en midterfase i sit liv. Hun erkender, at hun er meget tankefuld; vel nærmest en grubler. Hun synes, at det hjælper hende atskrive sine tanker ned. Hendes livsdrøm har siden teenagerårene været at blive skuespiller. Hun er freelancer i sit fag, men har altid en tiltro til, at det nok skalgå.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180848/26947180-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 01 Apr 2018 13:07:48 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Martin Thorborg: &quot;Jeg har altid frygtet at være normal&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180849/26864681-audio.m4a</link>
			<description>Martin Thorborg føler, at han efter mange års forsøg endelig har fået en balance mellem arbejde og privatliv. Han erkender, at han er en typisk iværksætter, hvor han mister interessen for projektet, når det først kører. Men opstarten er ren narkotika og han har måtte trække stikket flere gange, fordi kroppen ikke ville mere. Han erkender, at han i de perioder ikke var særlig nem at omgås.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180849/26864681-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Mar 2018 13:54:29 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:41</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Alex Nyborg Madsen: &quot;Hvis du giver lidt af dig selv, får du mere igen&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180850/26802519-audio.m4a</link>
			<description>Alex Nyborg Madsen er meget optaget af at blive ved med at udvikle sig. Han betragter sit arbejde som en gave, fordi han elsker at tale med andre mennesker.Han drømmer om at blive selvstændig radiovært. At være en god kammerat er rigtig vigtig for Alex.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180850/26802519-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Mar 2018 13:07:59 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Birgitte Raaberg: &quot;Vi er alle en del af hinandens veje&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180851/25370251-audio.m4a</link>
			<description>Fra Birgitte Raaberg var 16 år, drømte hun om at blive skuespiller. Hun opdagede tidligt sin adgang til spiritualitet ansporet af hendes far, som troede på reinkarnation. Det har været afgørende for hende, at hun studerede indiansk livsfilosofi i 14 år, da hun var ung.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180851/25370251-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 11 Mar 2018 16:51:59 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Maria Lucia Rosenberg: &quot;Jeg er perfektionist&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180852/25261827-audio.m4a</link>
			<description>Maria Lucia Rosenberg har i øjeblikket brug for at trække vejret. Hun har haft en del fysiske signaler, der siger stop. Hun føler, at hun er den samme, hvad enten hun er på scenen eller privat. Hun erkender, at hun har let ved at stresse sig selv op og føle sig fanget. Hendes indre kritiker er både en løftestang præstationsmæssigt og et evigt bjerg, der skal bestiges.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180852/25261827-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 04 Mar 2018 13:07:32 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Rasmus Bjerg: &quot;Jeg har en masse fritid lige pludselig, det er både skræmmende...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180853/21571379-audio.m4a</link>
			<description>Rasmus Bjerg er optaget af at stoppe lidt op i showbusiness; holde nogle pauser sammen med sin familie efter mange år, hvor han har været meget efterspurgt. Trods stor succes føler han ikke, han har mistet jordforbindelsen. Hans vigtigste projekt er nu en bedre balance i sit liv. Alligevel fristes han til at springe ud på det dybe vand ved at prøve noget helt nyt.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180853/21571379-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Feb 2018 13:07:34 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Pia Raug: &quot;Jeg har udtjent min kulturpolitiske værnepligt&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180854/21480297-audio.m4a</link>
			<description>Pia Raug føler, hun har aftjent sin kulturpolitiske værnepligt i det organisatoriske arbejde i musikken, efter 26 år havde hun brug for at synge igen. Hun har altid været spirituel interesseret og altid haft let ved at kunne mærke det rum, hun optrådte i. Hun husker sig selv som en – lykkeligvis – naiv kvinde, der startede i showbusiness i starten af 70'erne.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180854/21480297-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Feb 2018 13:07:45 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Christian Have: &quot;Jeg kunne godt tænke mig at have et Firma, der ikke er som...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180855/21392912-audio.m4a</link>
			<description>Christian Have fyrede sig selv som direktør for Have Kommunikation for mange år siden. I dag bruger han tiden på at forstå, hvordan verden  – og vi mennesker - er skruet sammen. Han opdagede en masse nye sidder af sig selv ved at opgive sin position i sit firma. Han har en gang tidligere i sit liv lavet et karrierebrud. Han stoppede pludseligt i popgruppen Mabel efter 7 års succes.  Det er vigtigt for Christian at give den hjælp, han har fået i sit liv videre til andre.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180855/21392912-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 11 Feb 2018 13:07:07 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Öslem Cekic: &quot;Jeg føler mig meget forbundet til mine rødder&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180856/21302603-audio.m4a</link>
			<description>Öslem Cekic er meget optimistisk med sit liv efter perioden i Folketinget. Hun sad i folketinget i 8 år, men har kun få gode erindringer. Hun følte sig moppet i sin folketingsgruppe, som medførte at hun gik ned med stress. Som ung fandt hun ud af, at hvis hun skulle bryde den sociale arv, skulle hun kæmpe ekstra hårdt. Det synes hun, at hun har gjort.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180856/21302603-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 04 Feb 2018 13:07:19 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Anette Heick &quot;Jeg har en stor selvtillid, men mit selvværd kan godt vakle&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180857/21193910-audio.m4a</link>
			<description>For Anette Heick er det gode liv forbundet med oplevelser i hverdagen. Hendes barndom var fyldt med kærlighed. Hun oplever sig selv som meget handlingsorienteret. Det er forbundet med stor livskvalitet at arbejde inden for flere forskellige genre.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180857/21193910-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Jan 2018 13:08:06 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Morten Grunwald: &quot;Det er ikke så vigtig hvordan du har det, men hvordan du...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180858/21017895-audio.m4a</link>
			<description>Morten Grunwald føler sig meget priviligeret i sit arbejdsliv. Han bruger udelukkende intuitiv tilgang til sine arbejdsvalg – og så har han altid villet eksperimentere. Hans livsholdning har altid været: &quot;Det er ikke så vigtigt, hvordan du har det, men hvordan du ta'r det&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180858/21017895-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Jan 2018 13:07:53 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Linda P: &quot;Jeg kunne slet ikke være i selskab med mig selv&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180859/20940140-audio.m4a</link>
			<description>Linda P har haft en turbulent liv med destruktiv adfærd. Da hendes far fortalte hende, at han fortrød at han havde fået en datter, kastede det hende ud i en mangeårig tvivl om sin seksualitet. Et sammenbrud forud for en koncert på Skanderborg Festival i 2014 ændrede alt. Herefter fulgte en længere periode hos en psykolog.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180859/20940140-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Jan 2018 13:08:05 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Henrik Dahl: &quot;Det var en meget stor beslutning at forlade den akademiske verden&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180860/20844468-audio.m4a</link>
			<description>Henrik Dahl føler, at han tog ansvaret for sit eget liv, da han flyttede hjemmefra som 18-årig. Jobbet som politiker kræver først og fremmest tålmodighed. Han har lært, at han som MF'er ikke kan sige lige, hvad der falder ham ind i offentligheden. Hans største frustration er at finde ud af, hvor svært det er at lave tingene om!</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180860/20844468-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Jan 2018 13:07:22 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Nikolaj Kopernikus: &quot;I min barndom var der ikke nogen grænser&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180861/20575034-audio.m4a</link>
			<description>Nikolaj Kopernikus føler, at han er i en fase i sit liv, hvor han kan begynde at få glæde at sine livserfaringer. Han oplever, at tvivl er en ressource. Han føler, at han har taget flere gode end dårlige beslutninger i sit liv. Han er optaget af – og tror på - at der er mere mellem himmel og jord.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180861/20575034-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 31 Dec 2017 13:12:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Andrea Elisabeth Rudolph: &quot;Jeg vil have mere af det gode liv&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180862/20487364-audio.m4a</link>
			<description>Andrea Elisabeth Rudolph er meget optaget af at få balance i sit liv, men føler sig meget udfordret af en travl business hverdag og en nyfødt. Opstarten af hendes firma for skønhedsprodukter gav på et tidspunkt stress. Hun er sulten efter udfordringer. At være alene er for Andrea den højeste luksus.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180862/20487364-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Dec 2017 13:07:54 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Dorthe Kollo: &quot;Jeg var en meget naturlig barnestjerne&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180863/20398514-audio.mp3</link>
			<description>Dorthe Kollo føler, at hun er født ind i showbiz og er stadig aktiv i en alder af 70. Hun vil helst ikke betegnes som ”slagersangerinde”. Det var først efter en længere sygdomsperiode, grundet en svulst på stemmebåndet, at hun via stemmetræning lærte at synge rigtigt. Siden har opmærksomhed på den kropslige velbefindende været en grundpille i hendes livstilfredshed.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180863/20398514-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 17 Dec 2017 13:08:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Peter Høeg: ”Jeg er jo en grøn begynder i meditation, selvom jeg har gjort...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180864/20294867-audio.mp3</link>
			<description>Peter Høeg har en melankolsk grundstemning og føler ofte, at han er ”spærret inde” i den melankoli. Han har mediteret hele sit liv, men føler sig alligevel som en begynder. Hans store læremestre er Bob More og Jes Berthelsen. Den omstændighed, at han inden for en rimelig årrække skal dø, gør, at livets kostbarhed bliver tydeligere. Hans fokus er det lodrette udviklingsperspektiv
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180864/20294867-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 10 Dec 2017 13:07:08 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Jytte Abildstrøm: &quot;Jeg så kun halvanden cowboyfilm, for jeg holdt med...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180865/20194080-audio.mp3</link>
			<description>Jytte Abildstrøms liv har været fyldt med musik, historier og masser af kærlighed. Hele hendes liv efterfølgende har været storytelling bygget på humor. Hun advarer derimod mod satire og sarkasme, som er for meget hån. I dag er hun optaget af balance – balance mellem den tekniske udvikling og mennesket og balancen mellem naturen og mennesket.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180865/20194080-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 03 Dec 2017 13:08:15 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Linse Kessler: &quot;Jeg ønsker mig et par tunge hængebryster&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180866/20096841-audio.mp3</link>
			<description>”Linse Kessler befinder sig rigtig godt i showbiz og er taknemmelig for den kendthed, hun har opnået. Hun føler, at det hun sælger er ægthed. Under hendes ligefremme væsen ligger der et bankende hjerte for de svage i samfundet, fortæller hun. Hun oplever, at hun er god til business.”
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180866/20096841-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 26 Nov 2017 13:07:44 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
	</channel>
</rss>
