<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Finskytterne – Radio24syv</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4107</link>
		<description>Krigsveteranerne Søren Wagner Guldager og Kasper &quot;KNE&quot; Madsen overtager Radio24syv i tre timer og afspiller lydklip, som de selv har optaget i Helmandprovinsen. De kalder optagelserne for Radio Barakzai. 

Det er samtaler før, under og efter de voldsomme ildkampe i Afghanistan med to nordjyske finskytter, der tilsammen har været udsendt 11 gange med et dansk flag på skulderen. 

I udsendelsen får Søren og Kasper besøg af tidligere militærpsykolog Anne Lillelund, der har haft samtaler med omkring 1000 danske soldater og været udsendt 18 gange som psykolog til verdens brændpunkter.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/450/Finskytterne.png"/>
		<item>
			<title>Finskytterne 05-09-2014 (3)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106517/10282998-audio.mp3</link>
			<description>Krigsveteranerne Søren Wagner Guldager og Kasper &quot;KNE&quot; Madsen overtager Radio24syv i tre timer og afspiller lydklip, som de selv har optaget i Helmandprovinsen. De kalder optagelserne for Radio Barakzai. Det er samtaler før, under og efter de voldsomme ildkampe i Afghanistan med to nordjyske finskytter, der tilsammen har været udsendt 11 gange med et dansk flag på skulderen. I udsendelsen får Søren og Kasper besøg af tidligere militærpsykolog Anne Lillelund, der har haft samtaler med omkring 1000 danske soldater og været udsendt 18 gange som psykolog til verdens brændpunkter. &quot;Finskytterne&quot; er produceret af journalist og krigsveteran Jimmy Solgaard, som også er uddannet finskytte og var udsendt med Kasper og Søren på det sjette hold til Afghanistan.  Jimmy Solgaard</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106517/10282998-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Sep 2014 18:03:29 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:20</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Finskytterne 05-09-2014 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106518/10279076-audio.mp3</link>
			<description>Krigsveteranerne Søren Wagner Guldager og Kasper &quot;KNE&quot; Madsen overtager Radio24syv i tre timer og afspiller lydklip, som de selv har optaget i Helmandprovinsen. De kalder optagelserne for Radio Barakzai. Det er samtaler før, under og efter de voldsomme ildkampe i Afghanistan med to nordjyske finskytter, der tilsammen har været udsendt 11 gange med et dansk flag på skulderen. I udsendelsen får Søren og Kasper besøg af tidligere militærpsykolog Anne Lillelund, der har haft samtaler med omkring 1000 danske soldater og været udsendt 18 gange som psykolog til verdens brændpunkter. &quot;Finskytterne&quot; er produceret af journalist og krigsveteran Jimmy Solgaard, som også er uddannet finskytte og var udsendt med Kasper og Søren på det sjette hold til Afghanistan.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106518/10279076-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Sep 2014 05:58:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:49:29</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Finskytterne 05-09-2014 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106519/10279053-audio.mp3</link>
			<description>Krigsveteranerne Søren Wagner Guldager og Kasper &quot;KNE&quot; Madsen overtager Radio24syv i tre timer og afspiller lydklip, som de selv har optaget i Helmandprovinsen. De kalder optagelserne for Radio Barakzai. Det er samtaler før, under og efter de voldsomme ildkampe i Afghanistan med to nordjyske finskytter, der tilsammen har været udsendt 11 gange med et dansk flag på skulderen. I udsendelsen får Søren og Kasper besøg af tidligere militærpsykolog Anne Lillelund, der har haft samtaler med omkring 1000 danske soldater og været udsendt 18 gange som psykolog til verdens brændpunkter. &quot;Finskytterne&quot; er produceret af journalist og krigsveteran Jimmy Solgaard, som også er uddannet finskytte og var udsendt med Kasper og Søren på det sjette hold til Afghanistan.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106519/10279053-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Sep 2014 05:56:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:49:29</itunes:duration>
		</item>
	</channel>
</rss>
