<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
   <channel>
      <title>Fisketegn</title>
      <link>https://web.24syv.dk/channels/4108</link>
      <description>Hver uge inviterer lystfisker Gordon P. Henriksen en gæst med ud og fiske, og lytteren er med som fiskefluen på væggen. Samtalerne kommer vidt omkring, og man ved aldrig hvordan dagen og fisketuren udvikler sig. Vi bliver klogere på fiskeriet, på gæsten og måske også på os selv.</description>
      <language>da-DK</language>
      <itunes:image href="https://archive.org/download/fisketegn/Fisketegn/Fisketegn.png" />
      <item>
         <title>Jan Hellesøe  Fuckr med dn fsk</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106520/53381286-audio.mp3</link>
         <description>Manipulator og TV-vært fra "Fuckr med dn hjrne", Jan Hellesøe, har hevet Gordon til sin hjemegn: Sønderborg! Jan kan noget med at manipulere med menneskers sind - og Gordon slipper ikke udenom. Kan Jan gætte Gordons tidligste fiskeminde? Måske. Kan Jan fange en fisk på sin hjemegn i Sønderjylland? Måske. Kan Jan kaste langt med en fiskestang? I den grad.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106520/53381286-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Thu, 27 Jun 2019 08:09:39 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:47</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fisketegn/Fisketegn/2019.06.27%20-%20Jan%20Helles%C3%B8e%20%20Fuckr%20med%20dn%20fsk.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Mads Christoffersen  Sortmundet kutling smager fantastisk!</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106521/53249386-audio.mp3</link>
         <description>Oplysninger til borgerne om sortmundet kutling! Mads Christoffersen og hans kollegaer på DTU Aqua arbejder med observere fiskebestandene i Danmark. Specielt én fisk holder de skarpt øje med: Sortmundet kutling. Den invasive fisk ødelægger meget for mange andre fiskearter. Men hvad skal vi gøre? Mads mener at svaret er simpelt: Spis den lille fisk! Bed din fiskehandler om sælge dig den, og du kan være med til at skabe en delikat løsning på en udfordring under vandet.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106521/53249386-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 22 Jun 2019 09:08:51 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fisketegn/Fisketegn/2019.06.22%20-%20Mads%20Christoffersen%20%20Sortmundet%20kutling%20smager%20fantastisk%21.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Mette Blomsterberg  Waders i varmt vejr</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106522/52809648-audio.mp3</link>
         <description>Danmarks mest kendte konditor, Mette Blomsterberg, har aldrig fanget fisk. Det vil Gordon lave om på, men den hyggelige tur vender sig hurtigt til en konkurrence for Mette. Humøret er højt, men de spidse kommentarer fra Mette står i kø - og så hjælper det jo ikke noget, at Gordon kommer til at ødelægge Mettes flotte hjemmelavede kager.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106522/52809648-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Thu, 06 Jun 2019 12:46:46 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:48</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fisketegn/Fisketegn/2019.06.06%20-%20Mette%20Blomsterberg%20%20Waders%20i%20varmt%20vejr.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Peter Lund Madsen  Det går lige i belønningscentret!</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106523/52692299-audio.mp3</link>
         <description>Hjerne-Madsen bliver til Fiske-Madsen på denne tur efter hornfisk ved Munkholmbroen i Isefjorden. Gordon ved at fiskeri gør ham glad - med hvorfor? Det kan Peter svare på, og det hele har selvfølgelig noget med hjernen at gøre. Generelt må man også bare sige, at alt det som fiskeri gør ved hjernen og kroppen, er godt for dig. Det mener Peter i hvert fald - uanset om man fanger fisk eller ej. Det handler bare om at komme ud, og tage sine venner med!</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106523/52692299-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 01 Jun 2019 08:05:00 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fisketegn/Fisketegn/2019.06.01%20-%20Peter%20Lund%20Madsen%20%20Det%20g%C3%A5r%20lige%20i%20bel%C3%B8nningscentret%21.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Malte Ebert og Nikolaj Koppel  En slags mentorordning</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106524/52468134-audio.mp3</link>
         <description>Musikerne Malte Ebert og Nikolaj Koppel er lystfiskerbuddies. Sammen hopper de i waders og tager ud med snøren, som regel uden at Nikolaj fanger noget (selvom Maltes lystfiskerekspert af en far giver dem en hjælpende hånd). Det sker så sjældent at Nikolaj fanger, at enhver fisk på denne dag vil være hans første - og det vil Gordon ændre på. 25 års aldersforskel mellem de to gæster viskes væk under de rette forhold, og man ænser det ikke på denne dag til søs fra Ishøj havn. Skipperen er Søren Vesth, og han byder på forskellige fiskeformer denne dag.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106524/52468134-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 25 May 2019 08:05:00 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fisketegn/Fisketegn/2019.05.25%20-%20Malte%20Ebert%20og%20Nikolaj%20Koppel%20%20En%20slags%20mentorordning.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Malthe og Søren Ryge Petersen  Fædre og sønner</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106525/52255029-audio.mp3</link>
         <description>Malthe Ryge Petersen er mindst lige så vild med at fiske, som hans far, Søren Ryge Petersen, er med haver - og det siger ikke så lidt! Men selvom Malthes talent for fiskeri stikker dybt, så har hans fars støtte og hjælpende hånd gjort, at Malthe i dag kender til det i livet, som giver hans liv mening. Gudskelov for støttende fædre og taknemmelige sønner. Fiskene denne dag på vandet ud for Lundeborg på Fyn er også nogenlunde taknemmelige, og skipper Claus Eklundh finder fiskene til Gordon, Malthe og Søren.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106525/52255029-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 18 May 2019 09:09:29 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fisketegn/Fisketegn/2019.05.18%20-%20Malthe%20og%20S%C3%B8ren%20Ryge%20Petersen%20%20F%C3%A6dre%20og%20s%C3%B8nner.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Knudefiskeri  Nat ved Sjællands Amazonas</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106526/52056490-audio.mp3</link>
         <description>I nattens mulm og mørke gemmer den mystiske fisk, knuden, sig i vinterferskvandet. Gordon har aldrig fanget en knude, og han derfor er han i en januarnat gået sammen med Henrik Larsen mod Susåen (eller "Sjællands Amazonas", som Henrik kalder åen) i Næstved. Her har Henrik tidligere fanget den sjældne ferskvandstorsk - men det kræver ofre. Komforten, helbred og Gordons gasgrill sættes på prøve i den kolde nat, men det skal der til, hvis man skal se dyret i levende live.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106526/52056490-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 11 May 2019 09:10:22 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fisketegn/Fisketegn/2019.05.11%20-%20Knudefiskeri%20%20Nat%20ved%20Sj%C3%A6llands%20Amazonas.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Francis Cardenau  Respekt for det nære</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106527/51673292-audio.mp3</link>
         <description>Som den første i Danmark opnåede kokkelegenden Francis Cardenau to michelinstjerner - men det kostede. Familien blev nedprioriteret, og kokkelivet var vigtigst. Men for to år siden skulle det vendes om - nu handler Francis liv om det nære. Den nære familie, den nære natur, den nære oplevelse. Samværet er nært denne dag på Øresund, hvor skipper Lars Nielsen guider Gordon og Francis til torskene. Hold øje med ekkoloddet!</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106527/51673292-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 04 May 2019 09:10:47 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fisketegn/Fisketegn/2019.05.04%20-%20Francis%20Cardenau%20%20Respekt%20for%20det%20n%C3%A6re.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Niels Vestergaard, Claus Eriksen og Thomas Hansen - De hårde havørredherrer</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106528/51157141-audio.mp3</link>
         <description>I dansk lystfiskeri spiller havørred en enorm rolle, og de fleste danske havørredfiskere kender til instruktionsvideoerne "Havørredens hemmeligheder". Niels, Claus og Thomas har ageret whistleblowers for disse hemmeligheder i over 15 år, og det er uden tvivl én af Danmarks skrappeste fisketrioer som Gordon er på vandet med i dette afsnit. Der skal fanges havørred, og Thomas Hansen er guide. Man skulle tro at det ville være nemt for et slæng som disse, men der skal arbejdes for sagen. Kun én af de fire fiskere får fisk på båden. Hvem det er, er en hemmelighed - indtil videre.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106528/51157141-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 27 Apr 2019 09:11:07 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fisketegn/Fisketegn/2019.04.27%20-%20Niels%20Vestergaard%2C%20Claus%20Eriksen%20og%20Thomas%20Hansen%20-%20De%20h%C3%A5rde%20hav%C3%B8rredherrer.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Thomas Skov Gaardsvig - Udsigt til skipperlabskovs</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106529/50593403-audio.mp3</link>
         <description>Som barn fiskede Thomas Skov Gaardsvig lidt med sine venner og sin far, men efter en lang pause, står han sammen med Gordon på MS Øby i Øresund. Thomas lægger stærkt fra start, og viser Gordon hvordan man fanger en flot torsk! Fiskeriet skal lige i gang, men så kører det ellers derudaf - i hvert fald for den ene af lystfiskerne.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106529/50593403-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 20 Apr 2019 09:10:53 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fisketegn/Fisketegn/2019.04.20%20-%20Thomas%20Skov%20Gaardsvig%20-%20Udsigt%20til%20skipperlabskovs.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>David Carsten Pedersen – Baghavejagt</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180867/28314633-audio.m4a</link>
         <description>Med David som gæst afrunder Gordon denne sæson af Fisketegn, og giver David tid til søsterprogrammet Jagttegn. Derfor har Gordon inviteret David med hjem til sig selv, hvor jægeren skal med på en meget personlig fisketur. Gordon er meget interesseret i at vide hvad jagten giver David, men det er ikke altid hverken let at forklare at forstå. Men begejstringen ved en lille bækørred, giver mening for alle involverede.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180867/28314633-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sat, 28 Jul 2018 11:10:42 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fisketegn/Fisketegn/2018.07.28%20-%20David%20Carsten%20Pedersen%20%E2%80%93%20Baghavejagt.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Highlights – Gode fisk og geddepopper</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180868/28230103-audio.m4a</link>
         <description>Anden sæson af Fisketegn er ved at rinde ud, og Gordon inviterer derfor lytterne indenfor til en kavalkade af klip fra programmet. Mens han guider os gennem sine yndlingsklip, bliver en skøn lille geddepopper bundet imellem alle klippene.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180868/28230103-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sat, 21 Jul 2018 11:11:14 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fisketegn/Fisketegn/2018.07.21%20-%20Highlights%20%E2%80%93%20Gode%20fisk%20og%20geddepopper.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Søren Westh – Det bæredygtige køkken</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180869/28167338-audio.m4a</link>
         <description>Kokken Søren Westh har været forbi de store Michelin-restauranter Noma, El Bulli, Studio og Per Se i New York. Men nu holder han til i Københavns Nordvest-kvarter, hvor han er kreativ direktør i selskabet ’506’. Her fokuserer de på bæredygtige løsninger, og derfor er Gordon taget forbi til en snak om hvordan man laver bæredygtig torsk, muslinger og østers.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180869/28167338-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sat, 14 Jul 2018 11:11:19 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fisketegn/Fisketegn/2018.07.14%20-%20S%C3%B8ren%20Westh%20%E2%80%93%20Det%20b%C3%A6redygtige%20k%C3%B8kken.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Frank Hvam – Køllefisk og en kølig nøgendukkert</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180870/28109615-audio.m4a</link>
         <description>Øresund ligger helt stille, det er vildt varmt og Frank Hvam har taget sit eget fiskegrej med! Der er torsk og fladfisk i sigte, og skipper Lars hiver Gordon og Frank ud til de gode pladser. Der er fisk på pladsen, og der overskud til en dejlig gang nøgenbadning i vandet. PR porteren poppes!</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180870/28109615-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sat, 07 Jul 2018 11:11:53 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fisketegn/Fisketegn/2018.07.07%20-%20Frank%20Hvam%20%E2%80%93%20K%C3%B8llefisk%20og%20en%20k%C3%B8lig%20n%C3%B8gendukkert.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Uffe Elbæk – Det skal sgu nok ende godt!</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180871/28035132-audio.m4a</link>
         <description>Tiden er knap og vinden er stærk, men Øresund er klar til leg! På en blæsende dag samler Gordon Alternativets formand, Uffe Elbæk, op på en mole foran Christiansborg. Mellem møderne har Uffe tid til en fisketur efter torsk, og på disse få timer skal klimaproblemet vendes, og det som virkelig gælder skal fremhæves: Livskvalitet! Christian Sundfisker er skipper, og han kender de gode torske-steder uden for København.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180871/28035132-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sat, 30 Jun 2018 11:10:46 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fisketegn/Fisketegn/2018.06.30%20-%20Uffe%20Elb%C3%A6k%20%E2%80%93%20Det%20skal%20sgu%20nok%20ende%20godt%21.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Anders Hemmingsen - #karpe #tivoli #instamoment</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180872/27950052-audio.m4a</link>
         <description>Med over 500.000 følgere på Instagram er Anders Hemmingsen Danmarks mest populære instagrammer, influencer og SoMe-person. Men kan et billede af en karpe fra Tivoli hive likes hjem? Gordon får et crash course i insta-management, og Anders får lov til at starte dagen med en Fernet Branca. #instafishing</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180872/27950052-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sat, 23 Jun 2018 11:07:32 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fisketegn/Fisketegn/2018.06.23%20-%20Anders%20Hemmingsen%20-%20%23karpe%20%23tivoli%20%23instamoment.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Jørgen Skouboe – Sammen ved slottet</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180873/27801507-audio.m4a</link>
         <description>Hiv din gode gamle pibe frem, og tænd op til en dejlig og hyggelig fisketur! Nak og Æds Jørgen Skouboe er taget med Gordon til Egeskov slot, hvor de to skal fange gedder i voldgraven. Jørgen er af den gamle skole, og er ikke meget til catch and release – men der er ingen vej udenom, og så må man jo lære at holde af det.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180873/27801507-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sat, 09 Jun 2018 11:08:05 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fisketegn/Fisketegn/2018.06.09%20-%20J%C3%B8rgen%20Skouboe%20%E2%80%93%20Sammen%20ved%20slottet.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Pia Olsen Dyhr – Vaffelis ved Damhussøen</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180874/27715947-audio.m4a</link>
         <description>SF’s partileder kender Damhussøen rigtig godt! Hun har dog ikke fisket i den, men planlagt bryllup i Uganda ved søen, hun løber om søen og hun cykler forbi den når hun skal hjem til sin mor. Hvad der er endnu vildere er, at Gordons fiskekarriere har sin begyndelse i netop Damhussøen, da han fangede sin første seriøse gedde her! Men er fiskene i biddet i på denne dag? Gordon har i hvert fald lyst til vaffelis.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180874/27715947-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sat, 02 Jun 2018 11:07:11 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fisketegn/Fisketegn/2018.06.02%20-%20Pia%20Olsen%20Dyhr%20%E2%80%93%20Vaffelis%20ved%20Damhuss%C3%B8en.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Linda P. – Kys den kære karpe</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180875/27632103-audio.m4a</link>
         <description>Det er tidlig morgen, og Gordon har inviteret komiker Linda P. med i tivoli. Her venter tivolikarperne, som Linda faktisk ved overraskende meget om, men hvad der virkelig interesserer Gordon er det faktum, at Linda har set meget af det legendariske Australske fiske-tv-show ”Rex Hunt’s Fishing Adventure”, hvor værten Rex Hunt kysser fiskene! Derfor må Linda gøre læberne klar, når en smuk karpe kommer på land!</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180875/27632103-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sat, 26 May 2018 11:07:34 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fisketegn/Fisketegn/2018.05.26%20-%20Linda%20P.%20%E2%80%93%20Kys%20den%20k%C3%A6re%20karpe.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Anders Morgenthaler – At ryge en bæredygtig hornfisk</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180876/27539136-audio.m4a</link>
         <description>Tegner, forfatter og radiovært Anders Morgenthaler tager klimaudfordringen alvorligt! Så alvorligt, at han har masser af viden til Gordon om alle mulige aspekter af klimakrisen, som Gordon ikke var opmærksom på før. Men én af Anders’ vigtigste pointer er denne: Vær aktivistisk! Dagens fiskeri er også aktivt, og endda meget effektivt. Et par kast fra Amagers sydspids, og fire hornfisk er klar til rygeovnen på kysten.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180876/27539136-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Fri, 18 May 2018 16:49:00 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:48</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fisketegn/Fisketegn/2018.05.18%20-%20Anders%20Morgenthaler%20%E2%80%93%20At%20ryge%20en%20b%C3%A6redygtig%20hornfisk.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Niko Grünfeld – Godmorgen København</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180877/27473262-audio.m4a</link>
         <description>Københavns borgmester for Kultur og Fritid, Niko Grünfeld, er en miljøorienteret lystfisker fra Alternativet. Han arbejder med at åbne vores øjne for, hvad kultur også er – og her spiller fiskeriet i byen også en rolle. Jo mere kultur desto bedre, så Niko går ind for at åbne op for endnu mere fiskeri i byen, hvilket Gordon kun kan være enig i. De fisker efter hornfisk fra Slusen ved Sjællandsbroen i København på en smuk majmorgen.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180877/27473262-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sat, 12 May 2018 11:07:52 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fisketegn/Fisketegn/2018.05.12%20-%20Niko%20Gr%C3%BCnfeld%20%E2%80%93%20Godmorgen%20K%C3%B8benhavn.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Columbus Leth – Bornholms kolde kystvand</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180878/27413532-audio.m4a</link>
         <description>Det er en smuk, smuk dag på Bornholm, da madfotograf Columbus Leth mødes med Gordon ved Snogebæk – men det er koldt! Columbus har altid fisket, og altid med flue – han brugte endda sine fluefisketure som barn og ung på Bornholm. Sammen skal de to se om en vinterhavørred eller to er klar til leg, og de får hjælp på vejen fra en lokal fluefisker.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180878/27413532-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sat, 05 May 2018 11:07:32 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fisketegn/Fisketegn/2018.05.05%20-%20Columbus%20Leth%20%E2%80%93%20Bornholms%20kolde%20kystvand.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Nikolaj Sonne – Fyraften i putten</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180879/27320378-audio.m4a</link>
         <description>Det er varmt, det er fyraften og Gordon er angst for den fart som teknologien drøner derudaf i! Gudskelov er tech-journalist og vært på DR’s ”So Ein Ding” med på fisketur, og han kan måske berolige Gordon. Måske lykkedes Nikolaj med dette, på denne tur i putten med grillpølser og regnbueørreder.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180879/27320378-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Wed, 25 Apr 2018 15:15:48 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:49</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fisketegn/Fisketegn/2018.04.25%20-%20Nikolaj%20Sonne%20%E2%80%93%20Fyraften%20i%20putten.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Kaare Manniche Ebert – Laksepræmiere ved Skjern å</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180880/27272083-audio.m4a</link>
         <description>D. 16. april er en festdag blandt danske laksefiskere! Her åbnes der for fiskeriet efter de smukke fisk i de vestvendte jyske åer. Gordon var på pletten ved årets præmiere, og sammen med ham var biolog i Danmarks Sportsfiskerforbund, Kaare Manniche Ebert. Sammen tager de pulsen på præmieredagen ved Skjern å, og går i dybden med de opgaver som Kaare og Danmarks Sportsfiskerforbund sidder med.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180880/27272083-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sat, 21 Apr 2018 11:07:51 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fisketegn/Fisketegn/2018.04.21%20-%20Kaare%20Manniche%20Ebert%20%E2%80%93%20Laksepr%C3%A6miere%20ved%20Skjern%20%C3%A5.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Mads Flarup Christensen – Greenpeace og tips til Nordhavnstippen</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180881/27184000-audio.m4a</link>
         <description>Som generalsekretær i Greenpeace Norden har Mads Flarup Christensen en finger på pulsen, når det kommer til hvem der ikke behandler naturen ordentligt. I øjeblikket er erhvervsfiskeriet i Øresund i fokus, efter at Greenpeace kunne afsløre ulovligt trawlfiskeri i farvandets nordlige ende. Denne afsløring har haft effekt, og i næste er der samråd i Folketinget om emnet. Gordon hiver Mads ud på tippen i Københavns Nordhavn, i håb om torsk og fladfisk.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180881/27184000-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sat, 14 Apr 2018 11:07:57 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fisketegn/Fisketegn/2018.04.14%20-%20Mads%20Flarup%20Christensen%20%E2%80%93%20Greenpeace%20og%20tips%20til%20Nordhavnstippen.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Jesper Vollmer – Havørredrisotto</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180882/27024811-audio.m4a</link>
         <description>I Allinge på Bornholm har kok Jesper Vollmer startet et nyt madeventyr, og derfor er Gordon draget mod øen. Men Gordon giver Jesper sit eget Bornholmereventyr, når de drager mod Hammerhavn for at fange havørred! Men naturen er lunefuld, og en sæl begrænser lystfiskernes planer.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180882/27024811-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sat, 07 Apr 2018 11:07:40 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fisketegn/Fisketegn/2018.04.07%20-%20Jesper%20Vollmer%20%E2%80%93%20Hav%C3%B8rredrisotto.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Uffe Ellemann-Jensen – Lystfiskerhistorier ved Skjern Å</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180883/19492462-audio.mp3</link>
         <description>Med en utrolig lang politisk karriere i både ind- og udland, har Uffe Ellemann-Jensen set verden fra mange sider. Men verdens vande har han også set, og især laksevandene er godt besøgt af Uffe – han har MANGE laks på CV’et. Men en dansk laks er det ikke blevet til endnu, og det forsøger Gordon at ændre på. Sammen er de taget til Skjern å, hvor Uffes lystfiskerhistorier leveres én efter én.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180883/19492462-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 07 Oct 2017 11:09:09 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fisketegn/Fisketegn/2017.10.07%20-%20Uffe%20Ellemann-Jensen%20%E2%80%93%20Lystfiskerhistorier%20ved%20Skjern%20%C3%85.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Maria Reumert Gjerding – Frivillighjælp til havørreden</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180884/19242937-audio.mp3</link>
         <description>Havørreden har brug for så lange åstræk som muligt til at gyde – og vi er nødt til at hjælpe den på vej. Derfor er Gordon taget på vandrestaureringstur sammen med Enhedslisten klima- og miljøordfører Maria Reumert Gjerding. Sammen med frivilliginitiativet Grusbanden rydder de Truelsbækken ved Holbæk for spærringer, og taler frivillighed, havørredens biologi og om der eksisterer korruption i dansk politik.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180884/19242937-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 30 Sep 2017 11:09:14 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fisketegn/Fisketegn/2017.09.30%20-%20Maria%20Reumert%20Gjerding%20%E2%80%93%20Frivillighj%C3%A6lp%20til%20hav%C3%B8rreden.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Thomas Rode Andersen – Storebælts drilske pighvarrer</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180885/19161275-audio.mp3</link>
         <description>På en regnfuld dag ligger Storebælt næsten helt stille, og ud fra Korsør havn tager Gordon kok og forfatter Thomas Rode Andersen med ud efter pighvar. Thomas har mere end 15 Michelinstjerner i baggagen, og han er selv glad for at lave fiskeretter. Derfor har han også en holdning til hvordan vi danskere bør bruge havets frugter, og ikke mindst være bedre til at efterspørge andre fisk end bare torsk, tun og norsk burlaks. Skippere er Søren Vesth og Thomas Stoffer.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180885/19161275-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 23 Sep 2017 11:09:21 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fisketegn/Fisketegn/2017.09.23%20-%20Thomas%20Rode%20Andersen%20%E2%80%93%20Storeb%C3%A6lts%20drilske%20pighvarrer.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Ella Maria Bisschop-Larsen – Makrelfest i det sydfynske</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180886/19077048-audio.mp3</link>
         <description>Med 130.000 medlemmer er Danmarks Naturfredningsforening et enormt fælleskab, og i spidsen står Ella Maria. Som præsident i foreningen på 11. år står naturen hende selvfølgelig nær – og især det maritime er ikke sjældent for hende, da hun sejler i Aalborgjolle og kigger på hvaler hvor hun kan. Men fiskeriet er helt nyt, og Gordon sørger sammen med skipper Claus Eklundh for et uforglemmeligt makreleventyr i hendes bardomsvand, hvor fiskene er med på legen lige fra begyndelsen.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180886/19077048-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 16 Sep 2017 11:08:47 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fisketegn/Fisketegn/2017.09.16%20-%20Ella%20Maria%20Bisschop-Larsen%20%E2%80%93%20Makrelfest%20i%20det%20sydfynske.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Nikolaj Kirk – Alt vådt fra Oceankaj</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180887/18985646-audio.mp3</link>
         <description>Kokken Nikolaj Kirk er født og opvokset i København, og bor i dag på Islands Brygge. Gordon har hevet ham væk fra Amager, og ud på Nordhavnens yderste kaj, til en snak om det gode liv med naturen, hobbyer, piber og om hvorfor man skal tage det sjove kaffeudstyr med ud på jagt eller fiskeri. Vejret er i perioder helt vanvittigt, men det får til gengæld fiskene frem.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180887/18985646-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 09 Sep 2017 11:08:53 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fisketegn/Fisketegn/2017.09.09%20-%20Nikolaj%20Kirk%20%E2%80%93%20Alt%20v%C3%A5dt%20fra%20Oceankaj.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Ida Auken – Mange bækørreder små</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180888/18910058-audio.mp3</link>
         <description>Gordon har inviteret tidligere miljøminister Ida Auken på en fiskedate i sin have, hvor han byder på hindbærsnitter, kaffe, makrelsalat og fiskeri i den lokale å efter bækørred. Ida vil overbevise Gordon om, at hun stadig er den idealistiske kvinde som Gordon så i en debat på Otto Mønsteds Kollegium for mange år siden, og det gør hun mens de leder efter åens skønne bækørreder.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180888/18910058-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 02 Sep 2017 11:09:23 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fisketegn/Fisketegn/2017.09.02%20-%20Ida%20Auken%20%E2%80%93%20Mange%20b%C3%A6k%C3%B8rreder%20sm%C3%A5.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Mette Abildgaard – Øresunds artsrigdom</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180889/18818214-audio.mp3</link>
         <description>Mette Abildgaard fra det konservative er taget med fisketur på en blæsende dag på Øresund. Trods stort set ingen fiskeerfaring fanger hun sild, skrubber, rødspætte og en torsk så stor at hun næsten ikke har kræfter til at hale den op. Snakken går ivrigt om bl.a. regeringens miljøpolitik og hvorfor og hvordan Mette vil prøve at overbevise resten af regeringen om at Øresund skal beskyttes yderligere og det skadelige sandsugning skal stoppes hurtigst muligt.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180889/18818214-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 26 Aug 2017 11:09:26 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fisketegn/Fisketegn/2017.08.26%20-%20Mette%20Abildgaard%20%E2%80%93%20%C3%98resunds%20artsrigdom.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Sebastian Klein – Amagers strandkrabber</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180890/18735206-audio.mp3</link>
         <description>Gordon og Sebastian Klein er taget til Naturcenter Amager Strand for at fange strandkrabber på hjemmebyggede “krabbefiskestænger”. Sebastian har specialiseret sig i naturformidling for de mindste, og har over 25 års erfaring som tv-vært hvor han har plantet frøene for en interesse og fascination for naturen for tusindvis af børn. Alt dette er foregået på skærmen, men Sebastian har klare holdninger til hvorfor bade børn og voksne skal mere ud i den danske natur – opleve den på nært hold og lære om den. Snakken går om alt fra faldende biodiversitet i Danmark, hvorfor økologisk landbrug ikke er ubetinget godt og hvorfor krabber har en arbejds- og en knuseklo, og hvordan “den går på en” når man ser en bestemt fugl eller fanger en bestemt fisk.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180890/18735206-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 19 Aug 2017 11:08:48 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fisketegn/Fisketegn/2017.08.19%20-%20Sebastian%20Klein%20%E2%80%93%20Amagers%20strandkrabber.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Peter Qvortrup Geisling – Voldgravsgedder fra Egeskov</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180891/18653803-audio.mp3</link>
         <description>Alle har godt af naturen, men vi er simpelthen for dårlige til at komme ud i den. Vi døjer med stress, depression og vitaminmangel, men en tur i det fri kan hjælpe os godt på vej i den rette retning – i hvert fald hvis man spørger TV-lægen Peter Qvortrup Geisling. Med sine 80 fiskestænger (og ikke mindst alle sine retrohjul fra Abu), er Peter erfaren lystfisker, og gedderne i Egeskov Slots voldgrav er virkelig i biddet denne dag.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180891/18653803-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 12 Aug 2017 11:09:15 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fisketegn/Fisketegn/2017.08.12%20-%20Peter%20Qvortrup%20Geisling%20%E2%80%93%20Voldgravsgedder%20fra%20Egeskov.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Christine Feldthaus – Tivolikarper</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180892/18567260-audio.mp3</link>
         <description>Ifølge Livsstilsekspert Christine Feldthaus, så er det ”… moderne at være lidt nørdet, det er moderne at kunne noget godt”. I dagens Danmark kommer vi nemt til at tordne rundt i livet, uden rigtig at vide hvad vi vil med det, men med lystfiskeriet står det klart: Vi skal fange fisk, og i dette afsnit er målet karper i Tivolisøen. Gordon har sørget for morgenbrød og Christine har taget rom med.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180892/18567260-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 05 Aug 2017 11:09:16 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fisketegn/Fisketegn/2017.08.05%20-%20Christine%20Feldthaus%20%E2%80%93%20Tivolikarper.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Nørdespecial – Vertikalfiskeri efter sandart</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180893/18459832-audio.mp3</link>
         <description>Nu skal der nørdes fuldstændigt igennem! I dette afsnit inviterer Gordon lytterne med på en “vertikal” fisketur med en af Danmarks dygtigste sandartfiskere, Henrik Larsen. Henrik er I den grad dedikeret til denne fiskeform og der er ingen grænser for hvor meget han går op i detaljerne. Tag med I jollen når de to kammerater giver et indblik I deres elskede og ekstremt nørdede verden, hvor hjemmelavede gummidyr, elektroniske sonarer og topmoderne metoder skal I brug for at jagte søens sandart.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180893/18459832-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 29 Jul 2017 11:09:13 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fisketegn/Fisketegn/2017.07.29%20-%20N%C3%B8rdespecial%20%E2%80%93%20Vertikalfiskeri%20efter%20sandart.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Jeanette Varberg – Historiske karper i Sagnlandet Lejre</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180894/18321793-audio.mp3</link>
         <description>Hvornår i historien begynder mennesket at fiske af lyst, og ikke af nødvendighed? Gordons gæst i denne uge er Jeanette Varberg, arkæolog, museumsinspektør og formidler, og hun er inviteret i programmet for oplyse både Gordon og lytterne om hvordan det kan være, at der findes kroge fra bronzealderen, når nu lystfiskerne daterer lystfiskeriets fødsel til for ca. 500 år siden. De fisker efter karper (som jo ikke naturligt hører til i Danmark, men er blevet indført af fortidens magthavere), og Jeanette går direkte efter det største eksemplar i Sagnlandet Lejre.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180894/18321793-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 22 Jul 2017 11:09:23 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fisketegn/Fisketegn/2017.07.22%20-%20Jeanette%20Varberg%20%E2%80%93%20Historiske%20karper%20i%20Sagnlandet%20Lejre.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Martin Thorborg - I waders fra baghaven på Strandvejen</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180895/18208087-audio.mp3</link>
         <description>På en skøn juliaften mødes Gordon med serieiværksætter og entreprenør, Martin Thorborg i hans hus på Strandvejen. De fisker efter havørred i Øresund i Martins “baghave”. Som barn fiskede Martin stort set hver dag i 10 år, men iværksætterlivet er siden blevet prioriteret. I løbet af fisketuren snakker Gordon og Martin om drømme, lystfiskeri og iværksætteri og hvorfor “Mandag er en festdag”.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180895/18208087-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 15 Jul 2017 11:10:50 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fisketegn/Fisketegn/2017.07.15%20-%20Martin%20Thorborg%20-%20I%20waders%20fra%20baghaven%20p%C3%A5%20Strandvejen.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Karen Ellemann - Kertemindes smørstegte skrubber</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180896/18137177-audio.mp3</link>
         <description>I lystfiskerkredser runger navnet Ellemann aldrig hult – Uffe Ellemann-Jensen er næsten en lige så stor en lystfisker som han var politiker. Men hvad med hans datter, Karen Ellemann, minister for ligestilling og nordisk samarbejde? Karen og Gordon sejler ud fra Kerteminde sammen med skipper Thomas Hansen, og her viser Karen, at hun sagtens kan være en storfisker – på trods af at hendes far hellere tog sønnerne med på fisketur, da piger ”larmer for meget”.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180896/18137177-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 08 Jul 2017 11:08:53 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fisketegn/Fisketegn/2017.07.08%20-%20Karen%20Ellemann%20-%20Kertemindes%20sm%C3%B8rstegte%20skrubber.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Dwyane ”Eaggerman” McFarlane – Fluegedder, poppers og tailgating</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180897/18015353-audio.mp3</link>
         <description>Fluefiskeriet forbinder man typisk med fiskeri efter ørred, men fiskeriet efter gedde på flue har vundet land de seneste år. Rapper og reggaekunster Dwayne Eaggerman fra EaggerStunn og Bikstok Røgsystem har dyrket havørredfiskeriet på flue næsten hele sit liv, men nu har Gordon lokket ham væk fra kysten og havørrederne, og ud på en sø efter gedderne – en fisk som Dwayne ikke har fanget i mange år. Det heler starter som en dejlig sommeraften, og ender med en BBQ chicken sandwich bag i Gordons bil.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180897/18015353-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 30 Jun 2017 15:08:55 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:08</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fisketegn/Fisketegn/2017.06.30%20-%20Dwyane%20%E2%80%9DEaggerman%E2%80%9D%20McFarlane%20%E2%80%93%20Fluegedder%2C%20poppers%20og%20tailgating.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Dan Jørgensen - Folkemødetorsk på Østersøen</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180898/17860712-audio.mp3</link>
         <description>Da Dan og Gordon sejlede ud fra Folkemødet sammen med skipper Per Sjøstrøm, lå det i luften at dette blev en fed tur. Der er gang i fiskeriet, i hyggen og kammeratskabet - men der bliver også tid til seriøs politisk snak om brakvandsgedder, miljø, sæler og Dans interesse for naturen. Humøret er højt, debatten er levende og fightsene er hede. Lyt med når Dan i den grad bliver kæk når det lykkedes ham at udfiske Gordon og gøre sig fortjent til en af de eftertragtede ”PR-portere”.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180898/17860712-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Thu, 22 Jun 2017 15:08:15 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:11</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fisketegn/Fisketegn/2017.06.22%20-%20Dan%20J%C3%B8rgensen%20-%20Folkem%C3%B8detorsk%20p%C3%A5%20%C3%98sters%C3%B8en.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Freddy Wulff – På eventyr i Randers Fjord</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180899/17635924-audio.mp3</link>
         <description>"Det eneste jeg har tålmodighed til, det er jagt og fiskeri. Alt andet skal kraftedeme gå stærkt". Freddy Wulff er måske Danmarks vildeste eventyrer og har levet et rock’n’roll liv som jæger, lystfisker, skribent, fotograf og meget andet, men i dette afsnit af Fisketegn tager ham og Gordon det stille og roligt. De er taget til Freddys barndomsvand, Randers Fjord, hvor der fiskes efter havørred og helt, mens snakken bl.a. går på eksotiske damer, Freddys vrede over havbrug og hans planer om at sprænge Tangeværket i luften med dynamit.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180899/17635924-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 10 Jun 2017 11:09:12 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:04</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fisketegn/Fisketegn/2017.06.10%20-%20Freddy%20Wulff%20%E2%80%93%20P%C3%A5%20eventyr%20i%20Randers%20Fjord.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Carl-Mar Møller – Majgedder i Donsedam</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180900/17564193-audio.mp3</link>
         <description>Gordon er taget med Carl-Mar på fisketur i den naturskønne Donsedam på en solrig majdag. Gordon forsøger at holde samtalen på sporet af fiskeriet, men Carl-Mar formår konstant at vende samtalen på sporet af alt muligt andet, og i den anledning udfordres Gordon bl.a. af Carl-Mars ’samtalespil’. Til gengæld åbner Carl-Mar op om sin mission med både sin terapi, og i livet - og hvorfor han elsker at provokere og snakke om tabuemner.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180900/17564193-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 03 Jun 2017 11:09:06 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fisketegn/Fisketegn/2017.06.03%20-%20Carl-Mar%20M%C3%B8ller%20%E2%80%93%20Majgedder%20i%20Donsedam.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Biskop Peter Fischer-Møller – Beder biskoppen en bækørredbøn?</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180901/17455000-audio.mp3</link>
         <description>I Roskilde Domkirke prædiker en ”en rigtig friluftsbiskop” som er personificeringen af en åndelig mand, som holder naturen og troen i tæt forbindelse. Sammen med Gordon møder de naturen fra sin bedste side, og samtalerne går netop på forbindelser. Forbindelsen mellem individet, fælleskabet og Gud, mellem Mexico og Grundtvig og mellem naturvidenskab og Bibelen. Og med den rette hjælp skaber Gordon forbindelse mellem dem og en bækørred.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180901/17455000-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 27 May 2017 11:08:58 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fisketegn/Fisketegn/2017.05.27%20-%20Biskop%20Peter%20Fischer-M%C3%B8ller%20%E2%80%93%20Beder%20biskoppen%20en%20b%C3%A6k%C3%B8rredb%C3%B8n.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Claus Pilgaard – Regnbueørreder i put and take</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180902/17215968-audio.mp3</link>
         <description>Bag youtubefænomenet ’Chili Klaus’ er Claus Pilgaard. Gordon vil tættere på Claus og hvad de oplevelser som har spredt sig som ringe i vandet for Claus har betydet for ham. Derfor har Gordon inviteret på jagt efter regnbueørreder i en put and take sø, og her breder en ærlig og afslappende stemning sig over fiskeriet, alt imens samtalen bevæger sig omkring mavefornemmelser, forretningsvalg, nye eventyr, sweet spots og powerbait.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180902/17215968-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 20 May 2017 11:08:53 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fisketegn/Fisketegn/2017.05.20%20-%20Claus%20Pilgaard%20%E2%80%93%20Regnbue%C3%B8rreder%20i%20put%20and%20take.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Er lystfiskeri noget for kvinder? Hornfiskejagt med Maise Njor på Asnæs</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180903/17109531-audio.mp3</link>
         <description>Hornbørge, musikål eller havstokkens balletdanser – hornfisken har mange navne. Forfatter og journalist Maise Njor har lovet at hjælpe Gordon med at blive klogere på kvinder, hvis han til gengæld hjælper Maise med at blive klogere på lystfiskeri og hornfisk. Den smukke kyststrækning og bølgernes gyngende rytme skaber en unik stemning af mindfullness, som Maise er vild med. Lige så snart hun oplever sin første fangst nogensinde, og smagen af en friskrøget hornfisk hun selv har fanget, så er hun vist helt solgt. Lystfiskeri er ikke kun for mænd.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180903/17109531-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 13 May 2017 11:08:56 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fisketegn/Fisketegn/2017.05.13%20-%20Er%20lystfiskeri%20noget%20for%20kvinder.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Jesper "Jokeren" Dahl - Spændt op til torskelir på Øresund</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180904/16988458-audio.mp3</link>
         <description>Rapperen Jesper Dahl (også kendt som Jokeren) har et fisketraume, og det må Gordon forsøge at lave om på. Sammen med skipper Lars drager de på Øresund for at finde torsk som Jesper kan have med hjem til kæresten, alt imens Gordon bl.a. bliver klogere på Jespers fortid med gangstarapperne N.W.A, dyrt kokainmisbrug og at være en stodder fra Hillerød.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180904/16988458-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 06 May 2017 11:09:47 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fisketegn/Fisketegn/2017.05.06%20-%20Jesper%20.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Mick Øgendahl – Gigagedder på Tissø</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180905/16865817-audio.mp3</link>
         <description>Mick Øgendahl er en selvudnævnt doven geddefisker, men bruger fiskeriet til ture med kammerater og til sin egen eftertænksomhed. På denne kolde martsdag på Tissø rammer Gordon og Mick et uforglemmeligt geddefiskeri, og der drikkes PR-portere af flere omgange for at fejre de nye personlige gedderekorder.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180905/16865817-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 28 Apr 2017 10:08:35 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:50</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fisketegn/Fisketegn/2017.04.28%20-%20Mick%20%C3%98gendahl%20%E2%80%93%20Gigagedder%20p%C3%A5%20Tiss%C3%B8.mp3" />
      </item>
   </channel>
</rss>
