<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
   <channel>
      <title>Fitness M/K – Radio24syv</title>
      <link>https://web.24syv.dk/channels/4109</link>
      <description>Nu er det her endelig: Et kvalificeret bud på et radioprogram der knytter an til et af tidens helt store modefænomener; nemlig at folk træner deres kroppe som aldrig før.</description>
      <language>da-DK</language>
      <itunes:image href="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/Fitness_M.K.pngg" />
      <item>
         <title>#222 The game changers (og Fitness M/K takker af)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106530/57020774-audio.mp3</link>
         <description>Så er det slut. Det sidste Fitness M/K program på Radio24syv er lavet. Vi har brugt det på at forsøge gøre det, som ligger os mest på sinde, nemlig at rydde op i pseudovidenskab. Denne gang i form af en form for review af Netflix dokumentaren (eller rettere propaganda filmen) "The Game Changers", hvor det fremføres at dét at undgå animalske fødevarer skulle være præstationsfremmende. Det er dog ikke et synspunkt, der kan bakkes op af de forsøg der er lavet på og til trods for dét, så forsøger man i filmen med en masse snyd at drive pointen hjem. Det bliver 0 bogart hatte herfra.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106530/57020774-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 10:47:06 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2019.10.24%20-%20%23222%20The%20game%20changers%20%28og%20Fitness%20M.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#221 Er det farligt at spise kød?</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106531/56859437-audio.mp3</link>
         <description>En række nye oversigtsstudier og meta-analyser har kigget på den samlede videnskabelige litteratur for at forsøge at besvare spørgsmålet om deter usundt at spise kød, som det jo ellers ofte forstås og fremføres. Eftersom det er et spørgsmål der på mange måder er både politisk og identitetsmæssigt antændeligt, så har det været meget omtalt på internettet. Vi har professor Robin Christensen på besøg til at snakke om studierne, deres konklusioner og hvordan man når frem til dem.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106531/56859437-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 06:08:57 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2019.10.19%20-%20%23221%20Er%20det%20farligt%20at%20spise%20k%C3%B8d.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#220 Roller Derby</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106532/56615487-audio.mp3</link>
         <description>Roller Derby er en slags rulleskøjte-kapløb-rugby i hold og uden bold, der startede i efterkrigstiden i USA og i de sidste 10-15 år er blomstret op igen over hele verden. Sporten har en ret vild rock-a-billy inspireret æstetik og har en spøjs ting med at det er blevet en slags identitetsmarkør for venstreorienterede non-cis seksuelle kvinder. Fitness M/K har fået besøg af Juggernaut Jelly, der er en af Danmarks mest erfarne rollere. Hun tager os med på en tur hele vejen gennem Roller Derby'ens historie, regler og kultur.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106532/56615487-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 06:10:20 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2019.10.12%20-%20%23220%20Roller%20Derby.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#219 UFC København</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106533/56398639-audio.mp3</link>
         <description>I weekenden blev det første UFC stævne afholdt på dansk jord. Fitness M/K har fået besøg af formand og næstformand  fra Dansk Mixed Martial Arts Forbund, Claus Skjoldborg Larsen og Jacob Vingård til en snak om MMA, UFC og deres engagement i forhold til det nyligt afholdte stævne i Royal Arena. Vi har jo tidligere talt med de danske kæmpere i Fitness M/K, nu skal vi tale lidt om organisationen og alt det udenom og ideni stævnerne.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106533/56398639-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 05 Oct 2019 06:10:36 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2019.10.05%20-%20%23219%20UFC%20K%C3%B8benhavn.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#218 Mountainbike</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106534/56168165-audio.mp3</link>
         <description>Mountainbike er en af Danmarks og verdens hurtigst voksende sportsgrene. Vi har fået besøg af 16-dobbelt danmarksmester i mountainbike og cykelcross, Sebastian Fini, til at gøre os klogere på sportens udvikling i de senere år, hvordan kompetitive mountainbikeløb foregår og hvordan elitemountainbike ryttere træner. Kom med en tur i skoven.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106534/56168165-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 28 Sep 2019 06:09:50 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2019.09.28%20-%20%23218%20Mountainbike.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#217 På Everest uden ilt</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106535/55943373-audio.mp3</link>
         <description>Tidligere i år kom den
første dansker på toppen af Mount Everest uden ilt (og ned igen). Det lander
ham i en ret eksklusiv klub af personer og uden for en anden klub af alle dem
der har forsøgt det samme, men døde i forsøget. Han hedder Rasmus Kragh og han
har forberedt sig i de sidste 3-4 år på at komme op på everest med afsæt i sin
baggrund som eliteløber. Han har gjort sit Everest projekt til en
optimeringsopgave svarende til et løb. Han er i studiet med sin makker cadn
scient Rasmus Folino, der har vejledt han på fysiologiske spørgsmål undervejs,
til at fortælle om sin rejse derud hvor luften er så tynd at man dør af det.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106535/55943373-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 21 Sep 2019 06:09:56 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2019.09.21%20-%20%23217%20P%C3%A5%20Everest%20uden%20ilt.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#216 Idrætsgymnastik</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106536/55715604-audio.mp3</link>
         <description>Bensving, ringe, forskudt barre, fri runde. Vi har vel alle set de overvejende meget små gymnaster fra USA, Kina og Rusland til OL kunne lave helt utroligt akrobatiske og kraftfulde udfoldelser. 6-kampen for mænd og 4-kampen for kvinder udgør den moderne idrætsgymnastik, der godt nok ikke nyder så ator folkelig udbredelse i danmark, men stadig har en stor plads i medierne, til OL og VM. Vi har besøg af Hr. og Fru Gymnastik i Danmark, repræsenteret ved Helge og Ditte Valsgaard Vammen, som har levet og åndet hvert deres liv med gymnastik, som eliteudøvere, dommere, trænere, kommentatorer og meget mere.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106536/55715604-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 14 Sep 2019 06:10:23 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2019.09.14%20-%20%23216%20Idr%C3%A6tsgymnastik.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#215 Hydrering, salt, hypertermi og sundhed</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106537/55488161-audio.mp3</link>
         <description>Der har været mange spørgsmål om hydrering og salt og hvad det betyder for træning. Vi har fået besøg af professor Lars Nybo der arbejder med termperaturbelastning og -regulering under arbejde til hverdag til at gøre os klogere på dette spændende fænomen. Undervejs får vi besvaret centrale spørgsmål som "hvor meget wveder man?", "hvor meget salt mister man i timen?" og "hvor meget vand kan man optage i timen?".</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106537/55488161-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 07 Sep 2019 06:11:23 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2019.09.07%20-%20%23215%20Hydrering%2C%20salt%2C%20hypertermi%20og%20sundhed.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#214 Michael Rasmussen runde 2</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106538/55275922-audio.mp3</link>
         <description>Michael Rasmussen er endnu en gang på besøg i Fitness M/K, for at samle op hvor vi slap sidst. Mere specifikt så kommer vi til at dykke ned i brugen af doping i cykelsport. Hvordan han først mødte det blandt italienske ungdomsryttere i 90'erne, til hvordan han første gang sprøjtede sig og til hvordan han til sidst sprang på hele baduljen ligesom alle de andre. Og naturligvis med lidt perspektiv på dopingjagten i cykelsport og hvordan man kommer til at håndtere doping i cykelsport fremadrettet.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106538/55275922-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 31 Aug 2019 06:10:40 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2019.08.31%20-%20%23214%20Michael%20Rasmussen%20runde%202.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#213 - Nicolas Dalby - fra Sharpshooter til Lokomotivo</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106539/55055611-audio.mp3</link>
         <description>Nicolas Dalby er tilbage i Fitness
M/K. Han har som den anden dansker haft en kontrakt med verdens største
kampsportspromotion, UIFC, men blev ramt af depression og begyndte at drikke
lidt for meget til at vedligeholde et liv som sportsmand. Men han fik et wakeup
call og er nu tilbage og har fået en ny kontrakt og en kamp til det kommende
UFC stævne i København.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106539/55055611-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 24 Aug 2019 06:09:57 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2019.08.24%20-%20%23213%20-%20Nicolas%20Dalby%20-%20fra%20Sharpshooter%20til%20Lokomotivo.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#212 Kropsterapi</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180906/54828984-audio.mp3</link>
         <description>Kroppen og sindet. Det hænger jo sammen, men det er et område der er svært at tage hul på, da meget af det ligger på kanten af eller helt udenfor den evidensbaserede sfære. Vi har fået besøg af Kropsterapeut Sisse Sadolin, til en snak om om, når og hvordan vores sind kan "sætte sig" i kroppen og vice versa.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180906/54828984-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 17 Aug 2019 06:10:20 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2019.08.17%20-%20%23212%20Kropsterapi.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#211 Eskild Ebbesen</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180907/54610865-audio.mp3</link>
         <description>Fitness M/K har haft besøg af Guldfirerens Eskild Ebbesen til en snak om hans liv som eliteroer og om vejen til OL ikke mindre end 5 gange. Vi snakker om hvordan de har kørt deres træning, kost og kosttilskud, som unge og som lidt ældre og om hvorvidt og hvordan det mentale arbejde kan overføres til civil- og erhvervslivet.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180907/54610865-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 10 Aug 2019 06:10:26 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2019.08.10%20-%20%23211%20Eskild%20Ebbesen.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#210 Oldtime strong: Frank Jørgensen</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180908/54424323-audio.mp3</link>
         <description>Fitness M/K har haft besøg af Frank Jørgensen. Han var ikke bare en af Danmarks, men en af verdens stærkeste mænd i 90'erne, hvor han konkurrerede i styrkeløft. Men det var med masser af krudt og kugler og samtidig med at styrkeløft begyndte at rydde op i egne række for så vidt angår doping, så røg Frank ud af styrkeløft og i "bad standing" men ind i stærkmandssporten. Han er fyldt med historier fra de varme lande og kommer med nogle interessant perspektiver på et liv dedikeret til og på mange måder afhængig af at være stor og stærk.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180908/54424323-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 03 Aug 2019 06:11:35 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2019.08.03%20-%20%23210%20Oldtime%20strong.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#209 Professionel pugilist - Brian Talarek</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180909/54178301-audio.mp3</link>
         <description>Thaiboksning og MMA voksede ligeså stille frem i Danmark fra slutningen af 80'erne og starten og 90'erne til blomstrende sportsmiljøer. Fitness M/K har fået besøg af Brian Talarek, der har været en af kernepersonerne i fremkomsten af disse kampsporter. Han er kammerat med Royce Gracie og har lavet boksetræning til en masse prominente kampsportsudøvere indenfor Thaiboksning, kickboksning og MMA.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180909/54178301-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 27 Jul 2019 06:10:22 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2019.07.27%20-%20%23209%20Professionel%20pugilist%20-%20Brian%20Talarek.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#208 Fysisk træning og forberedelse i elitefodbold</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180910/54009291-audio.mp3</link>
         <description>Fodbold er verdens største sport, til Dr. Muskels store misfornøjelse. Det skal vi naturligvis også dække. Vi har fået besøg af Seniorforsker Jesper Løvind Andersen, der har arbejdet professionelt med fysisk træning i elite fodbold i 20 år og nu gør det i BIF. Vi snakker om hvilke komponenter man kan dele fodboldpræstationen op i, hvordan man måler og træner dem, og hvordan fodbolden har ændret sig og fortsat ændrer sig.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180910/54009291-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 20 Jul 2019 06:10:23 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2019.07.20%20-%20%23208%20Fysisk%20tr%C3%A6ning%20og%20forberedelse%20i%20elitefodbold.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#207 Cykling v. Michael Rasmussen</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180911/53831155-audio.mp3</link>
         <description>Michael Rasmussen er ironisk nok mest kendt for det cykelløb han IKKE vandt, nemlig Tour de France i 2007, hvor hans hold trak ham ud i frbindelse med doping anklager. Anklagerne var sande nok og Michael har i årene efter sin karriere var usædvanlig åben omkring hvordan cykelsporten var og er mht doping. Tiden gik så stærkt at vi undervejs kunne se at der var brug for en 2'er. Her i det første afsnit kommer vi gennem Michaels karrieres kronologisk og berører kun lige dopingproblematikken. Dén kommer vi meget længere ind i efter sommeren ;o)</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180911/53831155-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 13 Jul 2019 06:11:09 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2019.07.13%20-%20%23207%20Cykling%20v.%20Michael%20Rasmussen.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#206 Caster Semenya diskussionen</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180912/53656411-audio.mp3</link>
         <description>Sagen med den sydafrikanske løber Caster Semenya kører stadig. Vi har besøg af idrætshistoriker og professor emeritus Else Trangbæk til en snak historien om den kvindelige løber, der har en kønsbiologi der udfordrer manges forståelse af om hun er kvinde. Vi har også Sara Slott Pedersen igennem på telefon til at fortælle om atleternes perspektivm på det.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180912/53656411-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 06 Jul 2019 06:10:44 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2019.07.06%20-%20%23206%20Caster%20Semenya%20diskussionen.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#205 præ-bodybuilding, gymnastikken, de første fitness influencers og...</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180913/53442703-audio.mp3</link>
         <description>Fitness M/K har fået besøg af idrætshistoriker og professor Hans Bonde til at snakke om de første fitness influencere, der faktisk fandtes i slutningen af 1800-tallet og hvordan idrætten i danmark udviklede sig og blev til foreningsidrætten på den ene side og den egentlig fitness, med individfokuseret træning, der blevet lavet ikke for idrættens egen skyld skyld, men for helse og udseende. Vi kommer særligtomkring det danske fitnessikon IP Müller, der solgte 1.5 mio eksemplarer af hans bog "mit system" i starten af 1900-tallet.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180913/53442703-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 29 Jun 2019 06:11:50 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2019.06.29%20-%20%23205%20pr%C3%A6-bodybuilding%2C%20gymnastikken%2C%20de%20f%C3%B8rste%20fitness%20influencers%20og....mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#204 Massage og manuel terapi</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180914/53246903-audio.mp3</link>
         <description>Fitness M/K har modtaget mange spørgsmål til hvad massage, cupping, akupunktur og den slags gør eller ikke gør. Vi har fået besøg af Nicolas Kjerulf, der er fysioterapeut og lektor på fys-uddannelsen og til daglig underviser i massage og manuel behandling til at gøre os klogere. Massage og forskellige manuelle behandlingsteknikker er nemlig populære som aldrig før, men gad vide hvad evidensen mon er?</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180914/53246903-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 22 Jun 2019 06:10:51 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2019.06.22%20-%20%23204%20Massage%20og%20manuel%20terapi.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#203 Fra profbokser til forretningsmand: Hans-Henrik Palm</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180915/52988141-audio.mp3</link>
         <description>Hans-Henrik Palm er gæst og fortæller om sit liv som bokser og sidenhen fitness iværksætter og kampsportspromotor. Hans-Henrik var i 70'erne og 80'erne en talentfuld bokser, men måtte trække sig tidligt tilbage på grund af en øjenskade. Siden var han med til at drive først fitnesskæden Form og Fitness og sidenhen Fitness.dk op. Han blev hårdt ramt af finanskrisen men er nu på vej tilbage som fitness iværksætter med kæden Sporting Health Club.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180915/52988141-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Thu, 13 Jun 2019 09:48:45 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:41</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2019.06.13%20-%20%23203%20Fra%20profbokser%20til%20forretningsmand.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#202 Crossfittræning på det næste niveau</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180916/52855778-audio.mp3</link>
         <description>Fitness M/K har haft besøg af verdens fitteste par, nemlig Annie Thorisdottir fra Island og Frederik Ægidius her fra Danmark. De har imellem sig over 10 kvalifikationer til verdensmesterskaberne i crossfit, Crossfit Games, og Annie har vundet to gange. Det er i sig selv en kæmpe bedrift, da niveeauet i sporten har udviklet sig helt vildt. Vi snakker om deres træning, hvordan de måler træningsparathed, hvordan de spiser og hvordan crossfit sporten har ændret sig.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180916/52855778-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 08 Jun 2019 06:10:08 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2019.06.08%20-%20%23202%20Crossfittr%C3%A6ning%20p%C3%A5%20det%20n%C3%A6ste%20niveau.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#201 sundhedsøkonomi fra hestens egen mund</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180917/52692221-audio.mp3</link>
         <description>I forlængelse af udsendelserne med de sundhedspolitiske ordførere, har Fitness M/K haft besøg af professor i sundhedsøkonomi Kjeld Møller Pedersen. Det er ham, der regner de politiske partiers sundhedsudspil igennem, når de skal have økonomisk faglige vurderinger af, hvad det koster at gøre dette, eller hvor stor gevinst der er af hint. Folketingsvalget nærmer sig og cigaretafgifterne er allerede på bordet. Dem snakker vi naturligvis om, ligesom differentierede afgifter på sodavand, grøntsager og nudging til mere fysisk aktivitet.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180917/52692221-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 01 Jun 2019 05:05:00 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2019.06.01%20-%20%23201%20sundheds%C3%B8konomi%20fra%20hestens%20egen%20mund.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#200 Spiseforstyrrelser</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180918/52468076-audio.mp3</link>
         <description>Vi har besøg af Sabine Klinker og Elizabeth Heindorf fra Landsforeningen mod Spiseforstyrrelser og Selvskade. Vi taler primært om de forskellige spiseforstyrrelser, da de er en del af både fitnessmiljøet og sportsverdenen og også spiller ind i forhold til samtidens mere overordnede diæt- og kropskultur. Vi kommer omkring anoreksi, bulimi og the new kid on the block, tvangsoverspisning, også kendt som Binge eating disorder, med afstikkere til træningsafhængighed, kropsdysmorfi og megareksi/ortoreksi.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180918/52468076-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 25 May 2019 05:05:00 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2019.05.25%20-%20%23200%20Spiseforstyrrelser.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#199 Sven-Ole Thorsen II</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180919/52000764-audio.mp3</link>
         <description>Fitness M/K har fået besøg af Sven-Ole Thorsen, der har haft en kritisk rolle i det danske fitness og bodybuilding miljø, da han både stiftede et af de første bodybuildingcentre i danmark, nemlig Sporting Health Club, der stadig ligger på Gothersgade (nu med nye ejere) og sidenhen stiftede det dansk Bodybuilding og fitness forbund. Som 40-årig, efter mange års hårdt arbejde, besluttede han at trække stikket ud for at tage til USA og slappe af. Tilfældet ville at det førte ham ind i Hollywood som skuespiller og stuntman. I denne udsendelse (den anden af to), følger vi ham fra han lærer Arnold Schwarzenegger at kende og igennem hans tid i USA.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180919/52000764-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Thu, 09 May 2019 15:18:19 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:37</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2019.05.09%20-%20%23199%20Sven-Ole%20Thorsen%20II.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#198 Sven-Ole Thorsen I</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180920/51999932-audio.mp3</link>
         <description>Fitness M/K har fået besøg af Sven-Ole Thorsen, der har haft en kritisk rolle i det danske fitness og bodybuilding miljø, da han både stiftede et af de første bodybuildingcentre i danmark, nemlig Sporting Health Club, der stadig ligger på Gothersgade (nu med nye ejere) og sidenhen stiftede det dansk Bodybuilding og fitness forbund. Som 40-årig, efter mange års hårdt arbejde, besluttede han at trække stikket ud for at tage til USA og slappe af. Tilfældet ville at det førte ham ind i Hollywood som skuespiller og stuntman. I denne udsendelse (den første af to), følger vi ham gennem hans tid i københavn.Sven-Ole Thorsen I</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180920/51999932-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Thu, 09 May 2019 12:31:33 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:53:40</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2019.05.09%20-%20%23198%20Sven-Ole%20Thorsen%20I.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#197 Bodybuilding: Kristoffer Berner</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180921/51664038-audio.mp3</link>
         <description>Fitness M/K har fået besøg af Kristoffer Berner, der sandsynligvis har Danmarks største muskler. Han er kompetitiv bodybuilder og på jagt efter sit IFBB pro card. Han lever bodybuilding livet som er fyldt med ris, kartofler, kylling og steak og en selvfortælling om at man kan arbejde sig til hvad som helst. Lyt med og kig ind i livet på hvordan en mand på 150 kg er på jagt efter endnu større muskler.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180921/51664038-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 04 May 2019 06:11:27 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2019.05.04%20-%20%23197%20Bodybuilding.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#196 Menopause og træning</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180922/51149803-audio.mp3</link>
         <description>Når kvinder rammer de cirka 50 år, løber de lige så stille tør for æg så begynder cyklus at blive ustabil og til sidst forsvinder den helt. Det betyder at østrogenniveauet falder dramatisk. Fitness M/K har fået besøg af idrætsfysiolog og lektor Mette Hansen og endokrinolog og professor Claus Gravholt til ern snak om hvad der sker under menopausen og efter. Hvordan det påvirker livet i almindelighed og specifikt hvordan det påvirker træningslivet. Vi snakker også om brugen af østrogen erstatningsterapi, hvor man altså erstatter den manglende egenproduktion af østrogen med udfra tilført ditto. Det gik af mode efter et par store studier, der forbandt østrogen erstatningsterapi med bivirkninger for 10-15 år siden, men hvor fundene sidenhen er blevet modereret.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180922/51149803-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 27 Apr 2019 06:10:34 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2019.04.27%20-%20%23196%20Menopause%20og%20tr%C3%A6ning.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#195 FIBO 2</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180923/50586883-audio.mp3</link>
         <description>Fitness M/K har været på FIBO messen i Köln. Det er verdens største fitness og bodybuilding messe, både for branchen og slutbrugeren. Det er et mekka for kropsdysmorfi, steroider og vestegnsæstetik, men også der hvor hele den europæiske fitnessbranche samles til at nertværke, shoppe udstyr og lægge planer for fremtiden. Det er den anden udsendelse af to fra FIBO og vi snakker blandt andre med chefen for professional standards i EuropeActive, den europæiske brancheorganisation for fitnessbranchen, Julian Berriman, en repræsentant for en af de danske brands der har stand på FIBO, Anders Hansen (fra Intelligent Cycling) og den danske fitnessbranches sølvræv, Steen Broford (redaktør på Fitnews).</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180923/50586883-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 20 Apr 2019 06:11:44 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2019.04.20%20-%20%23195%20FIBO%202.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#194 FIBO 1</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180924/50351327-audio.mp3</link>
         <description>Fitness M/K har været på FIBO messen i Köln. Det er verdens største fitness og bodybuilding messe, både for branchen og slutbrugeren. Det er et mekka for kropsdysmorfi, steroider og vestegns-æstetik, men også der hvor hele den europæiske fitnessbranche samles til at netværke, shoppe udstyr og lægge planer for fremtiden. Det er den første udsendelse af to fra FIBO og vi snakker blandt andre med den danske centerejer Mikkel Muhl (fra Myheart), produktudviklingschefen fra det tyske udstyrsmærke gym80 og direktøren fra et af kina's største træningsudstyrsmærker, Gao Xiaosong (fra Shua Sports).</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180924/50351327-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 13 Apr 2019 06:22:14 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:57:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2019.04.13%20-%20%23194%20FIBO%201.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#193 Mænd, kvinder og dem midtimellem i sport: Verner Møller</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180925/50076003-audio.mp3</link>
         <description>Køn og kønsidentitet har altid været en del af sport. For mange er den kompetititeve sport og mere æstetiske fitness (i form af  en arena hvor særligt den mandlige kønsrolle kan udspilles. I de senere år er kønsbegreberne også begyndt at udviskes og forekomsten af trans- og såkaldt non-binært kønnede i hastig udvikling. Men hvad gør vi i sporten, når personer hvis kønsforståelse og biologi ikke stemmer overens, vil deltage? Det har vi fået besøg af professor Verner Møller til en snak om i Fitness M/K</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180925/50076003-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 06 Apr 2019 06:10:49 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2019.04.06%20-%20%23193%20M%C3%A6nd%2C%20kvinder%20og%20dem%20midtimellem%20i%20sport.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#192 Om kolde fødder, vejrtrækning og the Iceman</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180926/49938158-audio.mp3</link>
         <description>Adskillige lyttere har spurgt til om vi ikke kunne lave noget med Wim Hof også kendt som "the Iceman". Han er kendt for at gennemføre fysiske udfordringer i frostvejr i korte short og fuldskæg. Han har lavet et helt sundhedskoncept med åndedrætsøvelser, isbadning og anti-fragility, som de kalder det, der nyder en del opmærksomhed blandt biohackere og sundhedsentrepenører rundt omkring. vi har besøg af Birger Hanzen der har været gennem forløb hos Wim Hof er er begyndt at lave dem selv i Danmark.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180926/49938158-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 30 Mar 2019 06:05:00 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2019.03.30%20-%20%23192%20Om%20kolde%20f%C3%B8dder%2C%20vejrtr%C3%A6kning%20og%20the%20Iceman.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#191 Store underarme og tynde ben - Klatring som motionsform og sport</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180927/49784338-audio.mp3</link>
         <description>Indendørs klatring er en af de mange hastigt voksende motionsformer i Danmark. Klatreklubber så vel som kommercielle klatrecentre springer op over hele landet. Vi har besøg af Søren Davidsen fra Bison Boulders til at beskrive klatring som motion og sport. Vi kommer omkring Lead klatring, Bouldering og Speed, med et par afstikkere til "naturklatring" undervejs.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180927/49784338-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 23 Mar 2019 06:05:00 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2019.03.23%20-%20%23191%20Store%20underarme%20og%20tynde%20ben%20-%20Klatring%20som%20motionsform%20og%20sport.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#190 Vægtløftning - styrkesporternes formel 1</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180928/49655265-audio.mp3</link>
         <description>Fitness M/K har haft besøg af Roland Giessing, der er træner i vægtløfterklubben AK Viking til en snak om sporten vægtløftning. Om løftene, om teknikken, om vægtløftning som breddesport vs. elitesport og om træning som en del af menneskelig dannelse. Roland har selv været en god løfter og har nu fungeret som træner i 25 år og er kendt i vægtløftningsmiljøet for sine høje røst og brændende engagement.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180928/49655265-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 16 Mar 2019 06:05:00 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2019.03.16%20-%20%23190%20V%C3%A6gtl%C3%B8ftning%20-%20styrkesporternes%20formel%201.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#189 E-sport: Astralis</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180929/49489747-audio.mp3</link>
         <description>"Computerspil, det er da ikke sport?!?" Jo, nu er det. Kommunerne rundt omkring i det danske land er begyndt at oprette e-sports centre, der er professionelle spillere og de største e-sports events trækker i hundredevis af millioner af seere. Men hvordan er overgangen fra at være hobby gamer til e-sports atlet, hvordan og hvor meget træner de og hvordan er organisationen omkring spillerne. Det hjælper Astralis' sportsdirektør (og forhenværende landsholdsmålmand i håndbold) Kasper Hvidt os med at få svar på.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180929/49489747-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Thu, 07 Mar 2019 14:03:51 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:35</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2019.03.07%20-%20%23189%20E-sport.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#188 Crossfit - Open, Games, HQ og hinsides</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180930/44479950-audio.mp3</link>
         <description>Crossfit Open, den første kvalifikationsrunde til verdensmesterskabet i Crossfit Games, er i gang. Samtidig med er Crossfit HQ, hovedorganisationen bag i gang med at re-brande sig selv og ændre hele set-uppet omkring Crossfit Games. Vi har fået besøg af Nikolaj Rønnow (igen), der tidligere har været med til Games i holdkonkurrencen og har arbejdet som fotograf og contentsmed for Crossfit HQ, til en snak om hvad det hele egentlig går ud på.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180930/44479950-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 01 Mar 2019 12:26:17 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:44</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2019.03.01%20-%20%23188%20Crossfit%20-%20Open%2C%20Games%2C%20HQ%20og%20hinsides.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#187 Bodybuilding: Thomas Davidsen II</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180931/44345563-audio.mp3</link>
         <description>Fitness M/K har for 2. gang besøg af Danmarks længst konkurrerende bodybuilder Thomas Davidsen. Vi snakker om bodybuildingens udvikling siden 50'erne, om hans tid i USA og om hvordan almindelige danskeres syn på Bodybuiling har forandret sig i de forskellige årtier. Vi vender også de seneste trends med dommerkriterier til konkurrencer og de mange nye klasser indenfor fitness og bodybuilding. Der bliver også tid til en lille smule om steroider og naturligvis er det hele godt krydret med røverhistorier.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180931/44345563-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 23 Feb 2019 06:05:00 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2019.02.23%20-%20%23187%20Bodybuilding.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#186 Sportsstøttetræning for elitesportsfolk</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180932/44223495-audio.mp3</link>
         <description>Når man som sportsmand gerne vil være en bedre atlet, skal man på et tidspunkt til at lave noget an det end sin sport for at blive bedre, f.eks. mere styrketræning, kredsløbstræning, smidighedstræning eller noget helt andet. Dét kaldes samlet set sportsstøttetræning eller "strength and conditioning training". Vi har fået besøg af Michael Myhre der er professionel fysisk træner og bl.a. arbejder med fodboldspillere, ishockeyspillere og kajakroere. Lyt med til en snak om fysiske tests, organisatoriske udfordringer og træningsplanlægning.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180932/44223495-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 16 Feb 2019 06:05:00 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2019.02.16%20-%20%23186%20Sportsst%C3%B8ttetr%C3%A6ning%20for%20elitesportsfolk.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#185 Fremtidens sundhedspolitik: Dansk Folkeparti</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180933/44030900-audio.mp3</link>
         <description>Fitness M/K har fået besøg af Liselott Blixt, der er sundhedspolitisk ordfører for Dansk Folkeparti, til en snak om fremtidens sundhedspolitik. Hvad synes Dansk folkeparti om adfærdsjustering gennem afgiftsregulering og strukturelle tiltag der skal gøre det lettere at være fysisk aktiv. Og hvad mener de mon staten skal gøre ved samtidens fremmarch af alternativ medicin?</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180933/44030900-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 09 Feb 2019 06:05:00 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2019.02.09%20-%20%23185%20Fremtidens%20sundhedspolitik.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#184 Biohacking</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180934/43846797-audio.mp3</link>
         <description>Biohacking er betegnelsen for et fænomen eller kultur hvor man gennem "hacks", f.eks. kosttilskud, medicin, kost eller teknologiske gadgets kan opnå et bedre funktionsniveau på den ene eller anden måde. Men normaliserer man i virkeligheden bare noget der er subnormalt til at starte med, eller kan det lade sig gøre at gå fra et normalt funktionsniveau til noget, gør Martin Kremmer os klogere på. Han er en slags organizer i det danske biohacker miljø.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180934/43846797-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 02 Feb 2019 06:05:00 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2019.02.02%20-%20%23184%20Biohacking.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#183 Lowcarb</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180935/39012824-audio.mp3</link>
         <description>90'ernes fedtforskrækkelse er blevet til 10'ernes kulhydratforskrækkelse. Fitness M/K har fået besøg af Madbanditten aka Jane Faerber der har en af Danmarks største portaler for lowcarb og ketose kost. I programmet diskuterer vi de fordele og ulemper, der er ved at skære drastisk ned for mængden af kulhydrater i kosten med hensyn til vægttab og sundhed.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180935/39012824-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 26 Jan 2019 08:07:40 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2019.01.26%20-%20%23183%20Lowcarb.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#182 Maven, tarmen og baktusserne</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180936/38807012-audio.mp3</link>
         <description>Tarmen er HOT. Man skal ikeke følge særligt meget med i sundhed, for at blive ramt af opslag om hvordan tarmen er vores anden hjerne og bakterierne i tarmen kan forklare mange af vores dårligdomme. Vi har fået besøg af Post Doc Henrik Roager der forsker i sammenhængen mellem kost, mikrobiom og sundhed. Han gør os lidt klogere på hvor meget man egentlig kan forklare med tarmens mikrobiom og hvad man eventuelt kan gøre ved det, hvis man har dårlig tarm.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180936/38807012-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Thu, 17 Jan 2019 12:57:20 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:53:49</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2019.01.17%20-%20%23182%20Maven%2C%20tarmen%20og%20baktusserne.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#181 TRX/slyngetræning</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180937/38737626-audio.mp3</link>
         <description>I dag skal vi snakke om det fænomen der generelt kaldes slynge eller suspensionstræning. Det største brand indenfor implementer og uddannelse til dét i Danmark er TRX. Vi har fået besøg af Anders Deenfeldt der har et TRX træningsstudie og underviser for TRX selv. Vi snakker om hvad slyngetræning kan og ikke kan og hvorfor folk er så begejstrede for det.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180937/38737626-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 12 Jan 2019 08:07:45 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2019.01.12%20-%20%23181%20TRX.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#180 Fremtidens sundhedspolitik: Alternativet</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180938/38625245-audio.mp3</link>
         <description>I denne runde med de sundhedspolitiske ordførere har vi besøg af Pernille Schnoor fra Alternativet. Mange forbinder måske Alternativet med hippiegak og løjer, men overordnet set bekender de sig lige så meget til en videnskabelig diskurs som de andre partier. Det er ikke nødvendigvis i konflikt med deres ønske om, at der skal være flere "varer på hylden" i primærsektoren. De vil gerne have motion, natur og mindfulness på recept. Alternativet melder også klart ud, at de er tilhænger af adfærdsmodifikationer gennem nudging.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180938/38625245-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 05 Jan 2019 08:07:19 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2019.01.05%20-%20%23180%20Fremtidens%20sundhedspolitik.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#179 Nytårskur 2018-2019</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180939/38501994-audio.mp3</link>
         <description>Året er gået og det er blevet tid til den allersidste Fitness M/K i 2018. Vi har besøg af nogle af de tidligere gæster. Denne gang Joachim B Olsen, Mama Y aka Yvonne Bæk Rasmussen og drengene fra Ghetto Fitness, Kian og MJ. Programmet byder på opdatering på JBO's træning, Mama Y's nyligt overståede VM i boksning og OL planer og generel vildhed fra MJ og Kian. God jul og nytår. Husk vi kun lige er begyndt.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180939/38501994-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 28 Dec 2018 11:15:15 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2018.12.28%20-%20%23179%20Nyt%C3%A5rskur%202018-2019.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#178 Den alternative sundhed</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180940/38411520-audio.mp3</link>
         <description>Jan Lindebjerg er overlæge og patolog og en af bannerførerne i det danske community af skeptikere, der kæmper mod udbredelsen af pseudovidenskab og alternative fakta, særligt indenfor sundhedsbranchen. Han er på besøg i Fitness M/K til en snak om hvorfor så mange falder ned i et kaninhul, hvor de tror på homøopati, at vacciner er farlige og at vi som mennesker har brug for at skille os af med giftstoffer gennem bizarre detox kure.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180940/38411520-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 22 Dec 2018 08:07:39 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2018.12.22%20-%20%23178%20Den%20alternative%20sundhed.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#177 Calisthenics/movement/acro træning</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180941/38276436-audio.mp3</link>
         <description>Brugen af gymnastiske elementer som muscle-ups, planche og forskellige håndstandsmomenter har sneget sig ind i fitness og træning generelt. Her bruges det som værktøj til at komme i bedre fysisk form, frem for som selvstændige æstetiske momenter.  Således er der også trænere og trænende der nu helt eller delvist erstatter klassiske styrketræningsværktøjer med kropsvægt. Vi har besøg af en af de trænere, der arbejder professionelt med calisthenics/movement/acro træning, Niels Jørgensen. Niels har firmaet Nielstraining.dk og fortæller om hvorfor, hvordan, hvor lang tid det tager og hvad man skal forvente.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180941/38276436-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 15 Dec 2018 08:07:49 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2018.12.15%20-%20%23177%20Calisthenics.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#176 Fremtidens sundhedspolitik: Liberal alliance</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180942/38086219-audio.mp3</link>
         <description>Hvad synes Liberal Alliance mon om mere idræt i skolen eller om differentierede afgifter på fødevarer? Her i runde to af udsendelserne med de sundhedspolitiske ordførere, har vi besøg af May-Britt Kattrup fra LA. Det liberale standpunkt er jo i udgangspunktet at individet bærer en større del af ansvaret for eget liv og levned end for de rødere partier. Men omvendt abbonnerer næsten alle partierne i et eller andet omfang på præmissen om konkurrencestaten og der kan jo være god business i (for statens og samfundets side) i forebyggelse. Lyt med og hør hvor LA lander i dén sammenhæng.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180942/38086219-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 08 Dec 2018 08:09:15 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2018.12.08%20-%20%23176%20Fremtidens%20sundhedspolitik.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#175 Fremtidens sundhedspolitik: Socialdemokratiet</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180943/37883958-audio.mp3</link>
         <description>Fitness M/K er i gang med at lave en runde programmer, hvor vi har besøg af de sundhedspolitiske ordførere fra de politiske partier for at spørge dem om hvordan de og deres partier synes vi skal håndtere fremtidens sundhedsudfordringer. I dette afsnit har vi besøg af sundhedsordføreren fra Socialdemokratiet, Flemming Møller Mortensen.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180943/37883958-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 01 Dec 2018 08:07:21 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2018.12.01%20-%20%23175%20Fremtidens%20sundhedspolitik.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#174 Placebo, nocebo og alt det midt imellem 2/2</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180944/37451423-audio.mp3</link>
         <description>Fitness M/K har fået besøg af professorerne Robin Christensen og Marius Henriksen til en snak om placebo. Placebo er super interessant fordi det ligger på kanten mellem fysiologien og psykologi, sociologi eller antropologi. I udsendelsen kommer vi ind på hvad placebo effekten er, hvor stor er effekten, hvad for nogle ting påvirkes af placebo og hvilke forhold påvirker hvor stærk den er? Udsendelsen er den anden af to om placebo.Placebo, nocebo og alt det midt imellem 2/2</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180944/37451423-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 16 Nov 2018 11:21:35 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:53:53</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2018.11.16%20-%20%23174%20Placebo%2C%20nocebo%20og%20alt%20det%20midt%20imellem%202.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#173 Placebo, nocebo og alt det midt imellem 1/2</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180945/37451292-audio.mp3</link>
         <description>Fitness M/K har fået besøg af professorerne Robin Christensen og Marius Henriksen til en snak om placebo. Placebo er super interessant fordi det ligger på kanten mellem fysiologien og psykologi, sociologi eller antropologi. I udsendelsen kommer vi ind på hvad placebo effekten er, hvor stor er effekten, hvad for nogle ting påvirkes af placebo og hvilke forhold påvirker hvor stærk den er? Udsendelsen er den første af to om placebo.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180945/37451292-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 16 Nov 2018 11:13:29 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:53:50</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2018.11.16%20-%20%23173%20Placebo%2C%20nocebo%20og%20alt%20det%20midt%20imellem%201.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#172 Testosteron, muskler og muscle memory</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180946/37301200-audio.mp3</link>
         <description>Fitness M/K har haft besøg af Søren Anthony, der har været med til at lave et videnskabeligt forsøg på SDU, hvor man har kigget ind i musklerne på folk, der har brugt anabole steroider, for at se, om de ser anderledes ud inden. Det blev til en fin snak om motionsdoping, hvad steroider gør ved musklerne og om og hvordan musklerne "husker" det stimulus som høje mængder anabole steroider udgør.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180946/37301200-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 10 Nov 2018 08:08:35 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2018.11.10%20-%20%23172%20Testosteron%2C%20muskler%20og%20muscle%20memory.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#171 Mama Y - danmarks bedste kvindelige bokser</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180947/37121875-audio.mp3</link>
         <description>Fitness M/K har fået besøg af Yvonne Bæk Rasmussen, aka Mama Y. Hun er Danmarks bedste kvindelige bokser og har været det i en lang årrække. Hun har været så dominant at andre boksere undgik hendes vægtklasse. Hun er den første  kvinde herhjemme til at nå 100 officielle kampe. Det hele startede hjemme på gården, hvor hun bestemt ikke ville fremstå svagere end hendes 3 brødre.Efter en pause på godt 5 år er hun vendt tilbage til boksning med OL i 2020 som mål, hvor hun i givet fald vil være fyldt 39 år. Om lidt skal hun til VM som begynder d. 11. november og ikke imorgen, som vi får sagt i udsendelsen.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180947/37121875-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 03 Nov 2018 08:07:29 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2018.11.03%20-%20%23171%20Mama%20Y%20-%20danmarks%20bedste%20kvindelige%20bokser.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#170 Testosteron: Mangel, erstatning og hinsides 2/2</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180948/36674421-audio.mp3</link>
         <description>Fitness M/K har besøg af Marianne Andersen, der er overlæge, professor og alt muligt andet på Odense Universitets hospital, hvor hun arbejder med og forsker i det mandlige kønshormon testosteron. I udsendelsen snakker vi om hvad der sker meget egenproduktionen af testosteron når man bruger anabole steroider og hvordan man behandler det, samt om det her ønske om at gerne ville have det lidt bedre end normalt (underforstået at lige får lidt testosteron supplement). Udsendelsen er den anden af to.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180948/36674421-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 20 Oct 2018 08:19:00 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:39</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2018.10.20%20-%20%23170%20Testosteron.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#169 Testosteron: Mangel, erstatning og hinsides 1/2</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180949/36708353-audio.mp3</link>
         <description>Fitness M/K har besøg af Marianne Andersen, der er overlæge, professor og alt muligt andet på Odense Universitets hospital, hvor hun arbejder med og forsker i det mandlige kønshormon testosteron. I udsendelsen snakker vi om hvor mange der egentlig mangler testosteron og hvad der skal til for at man kan sige at man mangler det, samt hvilke konsekvenser det har om man får suppleret testosteron i form af erstatningsterapi. Udsendelsen er den første af to.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180949/36708353-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 20 Oct 2018 08:00:00 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2018.10.20%20-%20%23169%20Testosteron.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#168 Anstrengelsesudløst astma</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180950/36498675-audio.mp3</link>
         <description>Vibeke Backer er overlæge, dr. med. og professor på Bispebjerg Hospital. Hun er også en af verdens førende eksperter i anstrengelsesudløst astma, behandlingen af det og de lægemidler, der bliver brugt til det. Hun er kommet i Fitness M/K til en snak om hvad astma er og ikke er, hvordan man behandler astma, anstrengelsesudløst og slutteligt om hvorvidt astmabehandling bliver et skalkeskjul for dopingbrug.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180950/36498675-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 13 Oct 2018 08:07:04 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2018.10.13%20-%20%23168%20Anstrengelsesudl%C3%B8st%20astma.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#167 Fra styrkeløfter til sundhedsformidler 2/2</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180951/36193853-audio.mp3</link>
         <description>Vi har igen fået besøg af Jacob Beerman i Fitness M/K - denne gang til en snak om styrketræningsprogrammer og metoder til at blive stærkere. Jacob Beerman er tidligere elite styrkeløfter og arbejde nu som sundhedsformidler og er ved at færdiggøre en master i smertevidenskab. Med afsæt i videnskab og personliuge erfaringer drøfter Jacob og vært Anders Nededergaard fordele og ulemper ved forskellige måder at lave træningsprogrammer på.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180951/36193853-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 06 Oct 2018 08:07:19 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2018.10.06%20-%20%23167%20Fra%20styrkel%C3%B8fter%20til%20sundhedsformidler%202.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#166 Sense</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180952/35976438-audio.m4a</link>
         <description>Sense er et slankekoncept, der siden 2014 er eksploderet ud over danmark og nu har bredt sig til de fleste af vores nabolande. Sense har meget usædvanligt bredt sig i provinsen og er først nu ved at snige sig ind i de danske større byer. Ophavskvinden Suzy Wengel har nu solgt flere hundredetusinde bøger og ligner ikke en, der er ved at stoppe. Sense er baseret på nogle ret simple guidelines, som Suzy selv har formet, mens hun har kæmpet med sin egen vægt, med hjælp fra den videnskabelige litteratur.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180952/35976438-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sat, 29 Sep 2018 08:07:49 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2018.09.29%20-%20%23166%20Sense.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#165 Kulhydratforskrækkelse</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180953/35774606-audio.m4a</link>
         <description>Folk, der er født før midten af 80'erne vil være vokset op med fedtforskrækkelsen. I de seneste 10-15 år er den blevet erstattet af kulhydratforskrækkelsen. Yes, nu er det i mange kredse, særligt omkring fitnessmiljøet, blevet noget værre noget at spise kulhydrater. Det har vi besøg af hele Danmarks Dr. Slank - Arne Astrup til en snak om. Der er godt nok en del afstikkere til Arnes senenste bog, men det lykkes at få en fin snak om de befolkningsstudier, der ligger til grund for samtidens kostanbefalinger.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180953/35774606-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sat, 22 Sep 2018 08:07:57 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2018.09.22%20-%20%23165%20Kulhydratforskr%C3%A6kkelse.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#164 Aerobics v. Charlotte Bircow</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180954/35609489-audio.m4a</link>
         <description>I 90'erne blev Charlotte Bircow med sin utroligt energiske stil en landeplage med træningsvideoen "baller af stål". Man kan vel godt sige at det rent kommercielt har været det meste succesfulde hjemmetræningsprodukt nogensinde. Midt i 90'ernes fitnessbølge med pastelfarvet tøj, knævarmere og pandebånd, brændte aerobic'en for alvor gennem. Fitness M/K har besøg af Charlotte Bircow, der er kvinden bag det hele, til en snak om livet før, efter og under aerobic bølgen.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180954/35609489-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Fri, 14 Sep 2018 15:46:50 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2018.09.14%20-%20%23164%20Aerobics%20v.%20Charlotte%20Bircow.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#163 Overvægt – en gordisk knude</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180955/35506618-audio.m4a</link>
         <description>Fitness M/K har besøg af Danmarks "Doktor Adipositas", nemlig overlæge, Dr.med. og professor Bjørn Richelsen til en snak om overvægtsepidemien. Hvad er det egentlig for en størrelse. Hvor mange drejer det sig om, hvorfor sker det nu og så hurtigt og hvad kan vi overhovedet gøre ved det, hvis noget?</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180955/35506618-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sat, 08 Sep 2018 08:07:25 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2018.09.08%20-%20%23163%20Overv%C3%A6gt%20%E2%80%93%20en%20gordisk%20knude.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#162 Old School Bodybuilding</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180956/35433324-audio.m4a</link>
         <description>Som teenager så dagens gæst et bodybuildingblad i en kiosk i Vordingborg. Han bladrede i det indtil han blev tvunget til at købe det og hjemme spiste han det med øjnene. Fra det øjeblik vidste han at han skulle være bodybuilder. Ikke bare motionist, der prøver på at få større muskler, men konkurrencebodybuilder. Det var tilbage i 80'erne og nu, i 10'erne hvor han er et stykke oppe i 50'erne er han stadig bodybuilder før noget andet. Navnet er Thomas Davidsen og i dette afsnit snakker vi bodybuilding.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180956/35433324-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sat, 01 Sep 2018 08:07:18 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2018.09.01%20-%20%23162%20Old%20School%20Bodybuilding.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#161 Fra styrkeløfter til sundhedsformidler 1/2</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180957/35329925-audio.m4a</link>
         <description>Fitness M/K hr fået besøg af Jacob Beerman, som de fleste nok kender som manden bag maxer.dk, der er en af danmarks største portaler/blogs om styrketræning. Jacob har en fortid som styrkeløfter, hvor han har holdt flere danmarks rekorder. Han er kommet i studiet til en snak om fitnessbranchen, livet som professionel træner og sundhedsformidler.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180957/35329925-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sat, 25 Aug 2018 08:07:50 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2018.08.25%20-%20%23161%20Fra%20styrkel%C3%B8fter%20til%20sundhedsformidler%201.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#160 Old school marathon</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180958/34869759-audio.m4a</link>
         <description>Tilbage i 80'erne havde vi i Danmark en række marathonløbere blandt verdens bedste og det kaldes ofte guldalderen i dansk marathon. Fitness M/K har haft besøg af en af de toneangivende løbere fra denne periode, Allan Zachariasen til en snak om sportens udvikling fra et kuriosum til en af de meste prestigiøse discipliner i atletik, om træningsplanlægning og om hvorfor vi tilsyneladende ikke kan lave lige så gode løbere nu om dage.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180958/34869759-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Fri, 17 Aug 2018 13:18:54 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:43</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2018.08.17%20-%20%23160%20Old%20school%20marathon.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#159 Fit for Kids 2/2</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180959/34802990-audio.m4a</link>
         <description>I forlængelse af erkendelsen af at halvdelen af danskerne nu er overvægtige, så er der fokus på overvægt blandt børn også. Derfor har vi fået endnu et besøg af Pelle Plesner fra Fit for Kids, til endnu en snak om deres vægttabs program. Fit for Kids er en rigtig græsrods bevægelse der ed udgangspunkt i en foreningsstruktur og frivilligt arbejde har lavet en meget priseffektiv løsning til at addressere overvægt blandt børn og unge. I udsendelsen kommer vi også omkring Holbækmodellen igen og har i den forbindelse  Karsten Jørgensen fra Cochrane samarbejdet igennem på telefon. Han har tidligere rettet kritik mod den måde Holbækmodellen er blevet "markedsført" på og han uddyber i udsendelsen her sin kritik. Del 2 (2/2)</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180959/34802990-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sat, 11 Aug 2018 08:08:57 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2018.08.11%20-%20%23159%20Fit%20for%20Kids%202.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#158 Fit for Kids 1/2</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180960/28393356-audio.m4a</link>
         <description>Vi har i Fitness M/K har haft besøg af "Fit for Kids", der er et foreningsbaseret vægttabsprogram for unge. Vi har tidligere haft besøg af Dr. Holm fra Holbækmodellen, som sidenhen har været genstand for kritik fra flere sider, blandt andet i en rapport fra sundhedsstyrelsen, der til gengæld havde pæne ord om Fit for Kids projektet. Det er drevet af Pelle Plesner og Ditte Gybel, der har drevet og udviklet foreningen og fået lavet en stærk vægttabsmodel, der nu tilbyder Fit for Kids over hele landet.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180960/28393356-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sat, 04 Aug 2018 08:08:07 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2018.08.04%20-%20%23158%20Fit%20for%20Kids%201.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#157 Smidighed, fleksibilitet og udstrækning 2/2</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180961/28305116-audio.m4a</link>
         <description>Kan du bøje dig forover og nå dine tæer uden at bøje i knæene, eller går du i stå inden, bremset af smertesignalers fra baglårene? Her i Fitness M/K har vi lavet to udsendelser om udstrækning og fleksibilitet og her snakker vi om HVAD man kan gøre ved det, hvis man ikke kan nå sine tæer (eller en masse andre steder), HVORDAN man skal gøre det og måske endnu vigtigere OM man skal gøre det. Vi har besøg af fysiologerne Anders Telling og Emil Fuglsang og professionel cirkusartist Signe Løve Anderskov til en snak om smidighed og udstrækning. Denne udsendelse er den anden af af to. (2/2)</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180961/28305116-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Fri, 27 Jul 2018 13:36:14 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:46</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2018.07.27%20-%20%23157%20Smidighed%2C%20fleksibilitet%20og%20udstr%C3%A6kning%202.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#156 Smidighed, fleksibilitet og udstrækning 1/2</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180962/28229144-audio.m4a</link>
         <description>Kan du bøje dig forover og nå dine tæer uden at bøje i knæene, eller går du i stå inden, bremset af smertesignalers fra baglårene? Her i Fitness M/K har vi lavet to udsendelser om udstrækning og fleksibilitet og her snakker vi om HVAD man kan gøre ved det, hvis man ikke kan nå sine tæer (eller en masse andre steder), HVORDAN man skal gøre det og måske endnu vigtigere OM man skal gøre det. Vi har besøg af fysiologerne Anders Telling og Emil Fuglsang til en snak om smidighed og udstrækning. Denne udsendelse er den første af to. (1/2)</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180962/28229144-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sat, 21 Jul 2018 08:07:41 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2018.07.21%20-%20%23156%20Smidighed%2C%20fleksibilitet%20og%20udstr%C3%A6kning%201.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#155 Yoga 2/2</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180963/28166532-audio.m4a</link>
         <description>Yoga er en af samtidens store motionsformer. Der findes masser af former med forskellige guruer, sammenblanding med tantra, buddhisme og østlig mysticisme og meget andet. Vi har besøgt Peter Esbensen fra Yoga Mudra til en Yoga session hvor Dr. Muskel måtte svede og kæmpe med smidigheden. Bagefter var Peter på besøg i studiet til en snak om hans rejse med Yoga og hvad det er og gør. Udsendelsen her er den anden af to. (2/2)</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180963/28166532-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sat, 14 Jul 2018 08:07:46 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:05</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2018.07.14%20-%20%23155%20Yoga%202.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#154 Yoga 1/2</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180964/28107478-audio.m4a</link>
         <description>Yoga er en af samtidens store motionsformer. Der findes masser af former med forskellige guruer, sammenblanding med tantra, buddhisme og østlig mysticisme og meget andet. Vi har besøgt Peter Esbensen fra Yoga Mudra til en Yoga session hvor Dr. Muskel måtte svede og kæmpe med smidigheden. Bagefter var Peter på besøg i studiet til en snak om hans rejse med Yoga og hvad det er og gør. Udsendelsen her er den første af to.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180964/28107478-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sat, 07 Jul 2018 08:09:14 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2018.07.07%20-%20%23154%20Yoga%201.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#153 smerter, belastning og skader</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180965/28034329-audio.m4a</link>
         <description>Av, det gør nas!Smertens formål er at virke adfærdsregulerende så vi mennesker gør færre dumme ting. Men nogle gange bliver smerter kroniske og får deres eget liv, uafhængigt af skader eller skavanker. Hvorfor sker det og hvad kan man gøre ved det? Det har vi fået besøg af fysioterapeut og PhD-studerende Morten Høgh til en snak om.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180965/28034329-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sat, 30 Jun 2018 08:08:21 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2018.06.30%20-%20%23153%20smerter%2C%20belastning%20og%20skader.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#152 Pas på hovedet</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180966/27948568-audio.m4a</link>
         <description>I den idrætsmedicinske verden er der stort fokus på hjernerystelser og konsekvenserne af disse i kontaktsportsgrene. Det er for alvor startet i USA efter man har opdaget en stor forekomst af sygdommen kronisk traumatisk encefalopati (CTE), der er en meget alvorlige progressiv sygdom, hvor hjernen går sådan rigtigt meget i stykker. For et par måneder siden var Fitness M/K til videnskabeligt møde hos Neurokirurgisk Selskab, hvor vi havde lejlighed til at interviewe Niklas Marklund, der er en af de store kanoner indenfor sportshjernerystelser. Vi tager interviewet med i studiet, hvor vi har neurokirurg Christina Rosenlund med til at uddybe og forklare.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180966/27948568-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sat, 23 Jun 2018 08:07:45 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2018.06.23%20-%20%23152%20Pas%20p%C3%A5%20hovedet.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#151 Synthol</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180967/27877899-audio.m4a</link>
         <description>Jagten på store muskler har i de senere år taget en ny form, i hvert fald i Danmark. Unge mænd er begyndt at sprøjte olie ind i musklerne, hvor det indkapsles og ligger og fylder og gør at musklerne ser større ud. Nogle af dem der gør det, bliver nærmest afhængige af det på samme måde som man kan blive afhængig af piercinger eller tatoveringer. Men det giver altså ophav til nogle muskler, der ser meget mærkelige ud. Vi har fået besøg af Kristian, der har besluttet sig for at stå frem med sin erfaring med synthol og vi taler med overlæge Ebbe Eldrup, der arbejder med en specifik og meget alvorlig bivirkning, der kan opstå i forbindelse med brug af disse indsprøjtninger.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180967/27877899-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sat, 16 Jun 2018 08:08:04 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2018.06.16%20-%20%23151%20Synthol.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#150 Slidgigt, artrose og sportsliv (2/2)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180968/27800602-audio.m4a</link>
         <description>Livet er smerte, eller noget. Med alderen begynder man efterhånden at få ondt i kroppen. Noget af denne smerte stammer fra nedslidning af brusk i nogle af de store led og ofte giver det ophav til smerte og så kalder man det slidgigt eller artrose. Vi har fået bsøg af professor Robin Christensen fra Parkerinstituttet til en snak om hvorfor man får slidgigt, hvorfor og hvordan det udvikler sig og hvad man kan gøre ved det, herunder hvad de mange kosttilskud rettet mod artrose kan og ikke kan. Dette er den aden af to udsendelser om emnet.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180968/27800602-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sat, 09 Jun 2018 08:07:58 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2018.06.09%20-%20%23150%20Slidgigt%2C%20artrose%20og%20sportsliv%20%282.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#149 Slidgigt, artrose og sportsliv (1/2)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180969/27714617-audio.m4a</link>
         <description>Med alderen begynder man efterhånden at få ondt i kroppen. Noget af denne smerte stammer fra nedslidning af brusk i nogle af de store led og ofte giver det ophav til smerte og så kalder man det slidgigt eller artrose. Vi har fået besøg af professor Robin Christensen fra Parkerinstituttet til en snak om hvorfor man får slidgigt, hvorfor og hvordan det udvikler sig og hvad man kan gøre ved det, herunder hvad de mange kosttilskud rettet mod artrose kan og ikke kan. Dette er den første af to udsendelser om emnet.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180969/27714617-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sat, 02 Jun 2018 08:07:30 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2018.06.02%20-%20%23149%20Slidgigt%2C%20artrose%20og%20sportsliv%20%281.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#148 Holbækmetoden - overvægt i børn og unge (2/2)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180970/27536202-audio.m4a</link>
         <description>Jens-Christian Holm er ophavsmanden bag holbækmodellen, en behandlingsmodel til overvægtige børn og unge, der kører på børneafdelingen på Holbæk sygehus. I udsendelsen kommer vi ind på hvorfor Jens-Christian synes at svær overvægt skal forstås som en kronisk sygdom og hvilke konsekvenser det har for hvad man skal gøre ved det. Et bærende koncept bag holbækmodellen er også at fedtmassen har en enormt stærk evne til at beskytte sig selv, når først den er blevet stor. Programmet er det andet af to om Holbækmodellen.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180970/27536202-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Fri, 18 May 2018 16:49:50 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:52</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2018.05.18%20-%20%23148%20Holb%C3%A6kmetoden%20-%20overv%C3%A6gt%20i%20b%C3%B8rn%20og%20unge%20%282.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#147 Holbækmetoden - overvægt i børn og unge (1/2)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180971/27536165-audio.m4a</link>
         <description>Jens-Christian Holm er ophavsmanden bag holbækmodellen, en behandlingsmodel til overvægtige børn og unge, der kører på børneafdelingen på Holbæk sygehus. I udsendelsen kommer vi ind på hvorfor Jens-Christian synes at svær overvægt skal forstås som en kronisk sygdom og hvilke konsekvenser det har for hvad man skal gøre ved det. Et bærende koncept bag holbækmodellen er også at fedtmassen har en enormt stærk evne til at beskytte sig selv, når først den er blevet stor. Programmet er det første af to om Holbækmodellen.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180971/27536165-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Fri, 18 May 2018 16:47:35 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:53:20</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2018.05.18%20-%20%23147%20Holb%C3%A6kmetoden%20-%20overv%C3%A6gt%20i%20b%C3%B8rn%20og%20unge%20%281.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#146 Ishockey</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180972/27468265-audio.m4a</link>
         <description>VM i ishockey er i gang og Danmark har lige slået Finland. Vi har fået besøg af Johan Marklund, der er tidligere professionel ishockeyspiller og nuværende træner til en snak om sporten, hvad en god hockeyspiller er lavet af, hvordan sporten er opstået og har udviklet sig og hvordan Danmark med en relativt lille talentpulje alligevel formår at holde sig i A-gruppen.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180972/27468265-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Fri, 11 May 2018 15:56:51 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:44</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2018.05.11%20-%20%23146%20Ishockey.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#145 Worlds Strongest Man 2018</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180973/27412801-audio.m4a</link>
         <description>Worlds Strongest Man 2018 er i gang! Sidste weekend kørte kvalifikationsheatsene og denne weekend finalerne. Vi har fået besøg af Danmarks stærkeste mand*4, Mikkel Leicht til en snak om konkurrencen, events'ene og deltagerne. Og naturligvis lidt røverhistorier og forudsigelser om hvordan konkurrencen går.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180973/27412801-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sat, 05 May 2018 08:07:27 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2018.05.05%20-%20%23145%20Worlds%20Strongest%20Man%202018.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#144 IDAN konference 2018</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180974/27351536-audio.m4a</link>
         <description>Vi har fået besøg af direktør Henrik Brandt og redaktør/projektleder Søren Bang fra Idrættens Analyseinstitut (også kendt som IDAN) til en snak om deres virke. IDAN blev sat på tidsmidlerne i 2004 for at måle og monitorere forhold omkring idrætten i Danmark; både den kommercielle, den foreningsbaserede, eliteidrætten, faciliteterne og alt det andet. Uden deres arbejde ville vi ikke vide, hvor mange der er fysisk aktive og på hvilke måder. Dermed ligger deres arbejde til grund for en stor del af de sundhedsfremmende aktiviteter, der planlægges i de kommende år.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180974/27351536-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sat, 28 Apr 2018 08:07:38 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2018.04.28%20-%20%23144%20IDAN%20konference%202018.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#143 Thaiboksning</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180975/27270684-audio.m4a</link>
         <description>Vi snakker kampsport igen! Fitness M/K har fået besøg af Mathias "Wolfman" Tryggedsson fra Odense Muay Thai og Abdul Albarazi fra Siam Athlete Nation til en sludder om Thaiboksning. Mathias har for nyligt vundet DM i sin klasse og Abdul har en fortid som halvprofessionel kæmper. De beskriver kampsporten, dens historie, træningen og kulturen omkring sporten indefra og med lidt perspektivering til andre kampsporter og fysisk dannelse.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180975/27270684-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sat, 21 Apr 2018 08:07:45 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2018.04.21%20-%20%23143%20Thaiboksning.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#142 Mountain Dog - bodybuilding for gamle røvhuller</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180976/27182717-audio.m4a</link>
         <description>Bodybuilding og styrketræning kan generelt være hårdt for kroppen at lave et helt liv. Vi har tidligere optaget et interview med den amerikanske bodybuilder John Meadows om, hvordan man gør den slags træning til et mere bæredygtigt foretagende. I udsendelsen bruger vi bidder fra interviewet med ham mens vi har besøg af Nicolai Jones, der er blevet trænet af Meadows i et par år.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180976/27182717-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sat, 14 Apr 2018 08:07:50 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2018.04.14%20-%20%23142%20Mountain%20Dog%20-%20bodybuilding%20for%20gamle%20r%C3%B8vhuller.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Ekstramateriale til #141: Konflikten mellem de store forbund</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180977/27017057-audio.m4a</link>
         <description>Som noget helt specielt har Fitness M/K fået lov til at smide noget ekstramateriale op i tilknytning til udsendelse #141 fra Newcomers stævnet. Det er interviews med dommer Lars Milsten og Jesper Ørum om en igangværende konflikt mellem nogle af de store bodybuilding og fitness forbund, der rækker helt ind i det danske fitness miljø.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180977/27017057-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sat, 07 Apr 2018 08:15:00 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:24:01</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2018.04.07%20-%20Ekstramateriale%20til%20%23141.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#141 Newcomers: Bodybuildingstævne i Herning</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180978/27023885-audio.m4a</link>
         <description>Fitness M/K har været til Newcomers-stævnet i bodybuilding og fitness i Messecenter Herning, hvor vi har snakket med trænere, atleter og arrangører. Fitness og bodybuilding har efter et par årtiers nedgang i de senere år oplevet fornyet popularitet. Vi snakker med formanden for det danske Bodybuilding og Fitness Forbund, Jørn Kim Jensen, coach Jacob Christensen og hans "Mens Physique"-atlet Nichlas Krogh. Vi taler også med coach Sebastian Allsø og hans atlet fra bikinifitness Maria Zaulich. Newcomers-stævnet er et stævne man skal stille op i før man kan få lov til at stille op til andre stævner og et af Danmarks største fitness og bodybuilding events.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180978/27023885-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sat, 07 Apr 2018 08:07:34 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2018.04.07%20-%20%23141%20Newcomers.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#140 elektrostimulering</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180979/26938861-audio.m4a</link>
         <description>Så er lektor Jesper Lundbye-Jensen, den notoriske elektrofysiolog, tilbage i Fitness M/K til en sludder om EMS træning. EMS træning er en af de nyeste gimmicks hvor man påføres en dragt med elektroder der stimulerer musklerne mens man laver øvelser. Men virker det overhovedet og i givet fald i forhold til hvad? Det får vi afdækket grundigt i dette afsnit af Fitness M/K.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180979/26938861-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sat, 31 Mar 2018 08:08:22 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2018.03.31%20-%20%23140%20elektrostimulering.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#139 Joachim B. Olsen</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180980/26871738-audio.m4a</link>
         <description>Fitness M/K har besøg af en af de stærkeste mænd, der har været i Danmark, nemlig eks-kuglestøder Joachim B. Olsen. Nu er han jo kendt som politiker, men styrketræning har altid fyldt meget i hans liv og gør det stadig. Vi hører om hvordan han gik fra at starte styrketræning som barn til at kunne lave tal der ville være gode nok til at tage medaljer i styrkeløft og måske vægtløftning, selvom det kun var støttesport til kuglestød for ham. Vi hører også hvad han kan bænke, om han curler og hvorfor han ikke længere squatter. Lyt med når JBO er i studiet til muskelsladder ;o)</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180980/26871738-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sat, 24 Mar 2018 08:08:07 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2018.03.24%20-%20%23139%20Joachim%20B.%20Olsen.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#138 Sportsstøttetræning - preconditioning og restitution v. Thue Kvorning</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180981/26794110-audio.m4a</link>
         <description>Denne omgang Fitness M/K handler om pre-conditioning og restitutionsteknikker i elitesport. En kvik lytter har skrevet ind til Fitness M/K om fænomenet pre-conditioning, der var nyt for redaktionen. Pre-Det er en lovende måde at fremme præstationsevnen i konkurrencer med relativt simple midler. Til at hjælpe med at belyse det, har vi fået besøg af idrætsfysiolog og PhD Thue Kvorning, der arbejder med fysisk træning (med særligt fokus på styrketræning) hos Team Danmark. Vi når også omkring nogle af de mange restitutionsteknikker, der er blevet populære blandt idrætsudøvere. Virker de rent faktisk og kompromitterer de tilpasningerne til træning?</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180981/26794110-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sat, 17 Mar 2018 08:07:35 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2018.03.17%20-%20%23138%20Sportsst%C3%B8ttetr%C3%A6ning%20-%20preconditioning%20og%20restitution%20v.%20Thue%20Kvorning.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#137 Militær fysisk træning</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180982/25369829-audio.m4a</link>
         <description>Fitness M/K har besøg af sergent og Ph. D. studerende Anders Kilen til en snak om de militære fysiske tests. Han har været med til at udforme og implementere de nye tests, der har været under beskydning for at være for lette. Anders giver en god forklaring på, hvorfor det ikke er noget man behøver at gå så meget op i, og hvad basiskravenes plads er i det samlede koncept for militær fysisk træning. Konceptet rummer også træningsprogrammer for styrke, udholdenhed og mobilitet og vi kommer omkring det hele.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180982/25369829-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sat, 10 Mar 2018 08:00:00 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2018.03.10%20-%20%23137%20Milit%C3%A6r%20fysisk%20tr%C3%A6ning.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#136 Sportspsykologi (2/2)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180983/25247673-audio.m4a</link>
         <description>Fitness M/K har fået besøg af Nicklas Pyrdol, der er sportspsykologisk konsulent ved Team Danmark til en snak om hvad det mentale betyder for den sportslige toppræstation, hvad der kan gå galt og hvad man kan gøre for at forebygge det. Vi kommer omkring præstationsangst, motivation, Bendtner fænomenet (når talenter brænder ud istedet for at brænde gennem) og meget andet. Dette er den anden af to udsendelser om sportspsykologi.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180983/25247673-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sat, 03 Mar 2018 08:07:27 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2018.03.03%20-%20%23136%20Sportspsykologi%20%282.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#135 Sportspsykologi (1/2)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180984/21559116-audio.m4a</link>
         <description>Fitness M/K har fået besøg af Nicklas Pyrdol, der er sportspsykologisk konsulent ved Team Danmark til en snak om hvad det mentale betyder for den sportslige toppræstation, hvad der kan gå galt og hvad man kan gøre for at forebygge det. Vi kommer omkring præstationsangst, motivation, Bendtner fænomenet (når talenter brænder ud istedet for at brænde gennem) og meget andet. Dette er den første af to udsendelser om sportspsykologi.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180984/21559116-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sat, 24 Feb 2018 08:07:09 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2018.02.24%20-%20%23135%20Sportspsykologi%20%281.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#134 Sportskongres 2018 (2/2)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180985/21470471-audio.m4a</link>
         <description>Fitness M/K har været på Sportskongres. Det er den videnskabelige kongres, der bliver arrangeret af og for de faglige/videnskabelige selskaber for idrætsmedicin og idrætsfysioterapi. Vi har fået lov til at interviewe en række af talerne fra kongressen. Det er blevet til to udsendelser. Her i den anden udsendelse snakker vi med professor Truls Raastad, der fortæller om kuldeterapi og dets effekter på restitution og tilpasninger til træning, med professor Keith Baar, der taler om træning af senerne og muskel/seneovergangen og endelig med lektor Kristian Overgaard, der holdt oplæg om hvorvidt man kan lave for meget kredsløbstræning ift almindelig sundhed. (1/2)</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180985/21470471-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sat, 17 Feb 2018 08:07:41 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2018.02.17%20-%20%23134%20Sportskongres%202018%20%282.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#133 Sportskongres 2018 (1/2)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180986/21380339-audio.m4a</link>
         <description>Fitness M/K har været på Sportskongres. Det er den videnskabelige kongres der bliver arrangeret af og for de faglige/videnskabelige selskaber for idrætsmedicin og idrætsfysioterapi. Vi har fået lov til at interviewe en række af talerne fra kongressen. Det er blevet til to udsendelser. I den første udsendelse snakker vi med Mathieu Nedelec, lektor fra Universitetet fra Paris, der taler om søvns betydning for restitution efter træning/kamp, Steve Harridge, professor fra Kings College i London, der fortæller om hvordan muskler ældes og hvordan man kan sikre en optimal aldringsproces samt professor Glyn Howatson fra Northumbria Universitet (Newcastle), der fortæller om særlige fødevarers effekter i forbindelse med muskelrestitution. Det er den første af to udsendelser fra sportskongressen DIMS.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180986/21380339-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sat, 10 Feb 2018 08:07:47 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2018.02.10%20-%20%23133%20Sportskongres%202018%20%281.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#132 Speedskatinglandsholdet/Vinter OL 2018</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180987/21281234-audio.m4a</link>
         <description>Fitness M/K har fået besøg af speedskating landsholdet. Vi har tidligere haft besøg af landstræner Jesper Carlson og atlet Viktor Thorup. Siden da har Viktor kvalificeret sig til Vinter-OL ligesom hans to hold holdkammerater Stefan Schmidt og Elena Rigas. Vi hører om træningen op til OL, hvordan holdet endelig har fundet vej til mere støtte og hjælp fra Team Danmark og hvad der skal ske bagefter.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180987/21281234-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 15:34:00 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2018.02.02%20-%20%23132%20Speedskatinglandsholdet.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#131 Kvinder, cyklus, hormoner og træning</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180988/21182867-audio.m4a</link>
         <description>Fitness M/K har fået besøg af lektor Mette Hansen til en snak om hvad kvinders cyklus, præventionshormoner, og menopause betyder for deres præstationsevne og respons på træning. Vi har i programmet tidligere talt meget om de mandlige hormoner og nu er tiden kommet til de kvindelige hormoner østradiol og progesteron, der har nogle ganske anderledes effekter på muskler, bindevæv og metabolisme. Vi kommer til at tale om disse hormoners indflydelse på ydeevnen og om man det kan bruges i en træningssammenhæng.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180988/21182867-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sat, 27 Jan 2018 08:07:16 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2018.01.27%20-%20%23131%20Kvinder%2C%20cyklus%2C%20hormoner%20og%20tr%C3%A6ning.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#130 Fertilitet, graviditet og træning 2</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180989/21006525-audio.m4a</link>
         <description>Hvordan påvirker træning fertilitet, graviditet og fødsel? Det har Fitness M/Ks lyttere gennem længere tid efterlyst et program om.Vi har derfor fået besøg af professor og overlæge Bente Klarlund Pedersen samt jordemoder og seniorforsker Hanne Heegaard til to udsendelser om hvordan træning spiller sammen med graviditet og tiden før og efter undfangelse. Der findes mange bekymringer om hvad man "må" som gravid og nogen færre om, hvad man måske burde gøre af hensyn til sin graviditet og barnets tarv. Dette er den anden af de to udsendelser. (2/2)</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180989/21006525-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sat, 20 Jan 2018 08:07:28 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2018.01.20%20-%20%23130%20Fertilitet%2C%20graviditet%20og%20tr%C3%A6ning%202.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#129 Fertilitet, graviditet og træning 1</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180990/20927591-audio.m4a</link>
         <description>Hvordan påvirker træning fertilitet, graviditet og fødsel? Det har Fitness M/Ks lyttere gennem længere tid efterlyst et program om.Vi har derfor fået besøg af professor og overlæge Bente Klarlund Pedersen samt jordemoder og seniorforsker Hanne Heegaard til to udsendelser om hvordan træning spiller sammen med graviditet og tiden før og efter undfangelse. Der findes mange bekymringer om hvad man "må" som gravid og nogen færre om, hvad man måske burde gøre af hensyn til sin graviditet og barnets tarv. Dette er den første af de to udsendelser. (1/2)</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180990/20927591-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sat, 13 Jan 2018 08:08:10 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2018.01.13%20-%20%23129%20Fertilitet%2C%20graviditet%20og%20tr%C3%A6ning%201.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#128 Sødemidler</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180991/20800438-audio.m4a</link>
         <description>Kunstige sødemidler, og særligt aspartam har prominente pladser i den danske sundhedsdebat. Aspartam beskyldes for at kunne give en lang række alvorlige bivirkninger, typisk af de samme personer som mener at man kan detoxe og at vacciner er af det onde, men det offentlige risikovurderingssystem i Europa og USA har igen og igen fundet at det er sikkert, selv i doser der er langt, langt højere end man kan komme til at se med menneskelig konsum. Fitness M/K har fået besøg af Toksikolog Alicja Mortensen, der har siddet i spidsen for den gruppe i den Europæiske fødesikkerhedsmyndighed (EFSA) der har sikkerhedsvurderet aspartam over flere omgange. Tættere på kilden kommer man ikke, når det handler om aspartam!</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180991/20800438-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sat, 06 Jan 2018 08:07:57 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2018.01.06%20-%20%23128%20S%C3%B8demidler.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#127 Nytårskur 2017-2018</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180992/20547921-audio.m4a</link>
         <description>Året går på hæld og Fitness M/K har lavet 51 nye udsendelser. Vi har været langt omkring i årets løb og tager nu en runde med genvisit. Mød Mathias Søjborg fra Armored Combat afsnittet, Katrine Gisiger fra Body Acceptance og Poul Haacker fra træningsprogramudsendelserne er i studiet og vi ringer undervejs til det danske fitness miljøs sølvræv, Steen Broford. Godt nytår og mange tak for deltagelsen til alle gæsterne og tak til alle lytterne for rosen, kritikken og interaktionerne på Facebook.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180992/20547921-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sat, 30 Dec 2017 08:07:24 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2017.12.30%20-%20%23127%20Nyt%C3%A5rskur%202017-2018.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#126 Tigertræning - Træning for børn OG voksne</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180993/20474925-audio.m4a</link>
         <description>Det at kunne lege, tumle og have et positivt og naturligt forhold til kropslighed og fysisk udfoldelse er noget som ligger os meget på sinde her hos Fitness M/K. Vi har fået besøg af pædagog Lise Steffensen, der har opfundet konceptet Tigertræning, hvor voksne og børn leger, tumler og er fysisk aktive sammen. Hun har været fuldtidsbeskæftiget med Tigertræning siden 2009. Lyt med og hør om et aktivitetstilbud der inddrager både børn og voksne!</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180993/20474925-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sat, 23 Dec 2017 08:07:29 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2017.12.23%20-%20%23126%20Tigertr%C3%A6ning%20-%20Tr%C3%A6ning%20for%20b%C3%B8rn%20OG%20voksne.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#125 Alkohol og træning</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180994/20376325-audio.mp3</link>
         <description>Julefrokostsæsonen er over os! I forbindelse med det og danskernes fritidsliv generelt har vi modtaget mange spørgsmål om hvordan selve det at drikke alkohol spiller sammen med træningslivet. Hvilken indflydelse har alkohol før, under og efter træning på den akutte præstationsevne og tilpasningerne over tid? Vi har fået lov til at ringe til Jakob Vingren, der forsker i alkohol og dets effekter på træning, på University of Northern Texas i håb om at han kan gøre os allesammen lidt klogere af effekterne af at drikke sig dum.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180994/20376325-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 15 Dec 2017 15:50:21 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:26</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2017.12.15%20-%20%23125%20Alkohol%20og%20tr%C3%A6ning.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#124 Armlægning</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180995/20265695-audio.mp3</link>
         <description>De fleste tænker nok primært på armlægning som en aktivitet begrænset til skolegårde og/eller bodegaer, men det er en ganske aktiv konkurrencesport. Fitness M/K har fået besøg af Tonni Christensen. Tonni er Mr. Armlægning i Danmark. Som barn blev han fanget af filmen "Over the Top" (fra hvilken vi også har lånt lidt til dagens udsendelse) og som voksen fik realiseret det som konkurrencearmlægger og som kommentator på armlængning på Europsport. Vil du have pimpet din armlægningsteknik til de kommende julefrokoster, som kom ind i Fitness M/K hulen og få dit Top Roll og Power Hook game on point!</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/180995/20265695-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 08 Dec 2017 13:27:44 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2017.12.08%20-%20%23124%20Arml%C3%A6gning.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#123 Cykelsport og videnskaben bag</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302151/20176602-audio.mp3</link>
         <description>Nu er det tiden, hvor arten kendt som MAMILs (Middle Aged Men In Lycra) planlægger næste sæsons cykeltræning og i forlængelse deraf har vi haft flere forespørgsler på at lave noget radio om cykling. I den anledning har vi fået besøg af professor Lars Nybo, der er vaskeægte cykelnørd. Han har en fortid som A-rytter og på et af de danske kontinentalhold og forsker i sportsvidenskab. Vi kommer omkring de føromtalte lycra, cyklerne, hvordan den aldrende cykelentusiast skal træne, hvordan styrketræning passer ind og meget andet.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302151/20176602-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 02 Dec 2017 08:07:10 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2017.12.02%20-%20%23123%20Cykelsport%20og%20videnskaben%20bag.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#122 Hypermobilitet</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302152/20084814-audio.mp3</link>
         <description>Der har været mange forespørgsler på at lave en udsendelse om hypermobilitet, altså når man har så stort bevægeudslag at det er dels unormalt og dels kan medføre problemer med led, muskler eller sener. Vi har fået besøg af fysioterapeut og lektor på Syddansk Universitet Birgit Juul-Kristensen der til daglig arbejder med hypermobilitet, til at gøre os allesammen klogere på hvordan man definerer hypermobilitet, hvor almindeligt det er og hvad man som hypermobil kan gøre for at imødegå de problemer, hypermobilitet kan medføre.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302152/20084814-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 25 Nov 2017 08:07:36 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2017.11.25%20-%20%23122%20Hypermobilitet.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#121 DFHO</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302153/20012885-audio.mp3</link>
         <description>Fitness M/K har fåt besøg af direktøren for DFHO, Morten Brustad. DFHO står for Dansk Fitness og Helse Organisation, der er den danske interesseorganisation for fitnessbranchen. Vi snakker om branchens udvikling i nyere tid, de udfordringer som de kommercielle centre oplever med den offentligt støttede fitness aktivitet og til sidst en lille smule om uddannelserne i ftness sektoren.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302153/20012885-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 18 Nov 2017 08:07:48 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2017.11.18%20-%20%23121%20DFHO.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#120 Body acceptance/positivity</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302154/19941974-audio.mp3</link>
         <description>Body acceptance/kropspositivisme. Kært barn har mange navne. Denne gang har Fitness M/K besøg af Lykke Bak og Katrine Gisiger der begge arbejder med kropslighed på en måde, hvor det kan siges at høre under kropsaccept. De er en del af en bevægelse, hvor man gør noget ud af at afmontere stigmatisering omkring udseende og overvægt. Katrine og Lykke fortæller os hvad meningen er med det og hvad problemerne med samtidens kropskultur kan være og så deler de deres egne erfaringer med os.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302154/19941974-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 11 Nov 2017 08:08:09 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2017.11.11%20-%20%23120%20Body%20acceptance.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#119 Vinterbadning</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302155/19869762-audio.mp3</link>
         <description>Det store kolde gys. Vi skal snakke om vinterbadning. Vi har fået besøg af overlæge Teit Mantoni til en snak om hvad vinterbadning gør og ikke gør. I den forbindelse sprang vi også i havnen, så Dr. Muskel kunne få arbejdet med sin indædte modvilje mod koldt vand. Teit har bedrevet forskning på Bispebjerg Hospital, hvor de har lavet videnskabelige forsøg med nedsænkning af forsøgspersoner i isvand og det udgør det faglige baggrund for snakken om vinterbadning.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302155/19869762-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 04 Nov 2017 08:09:36 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2017.11.04%20-%20%23119%20Vinterbadning.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#118 Hjernehat</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302156/19780524-audio.mp3</link>
         <description>Fitness M/K er taget helt ind i hjernen. Vi har fået besøg af Balder og Morten Friis fra firmaet Platoscience, der har lavet en dims der udsæt bestemte dele af hjene for en svag elektisk strøm, der påvirker hvordan hjernen virker under arbejde. Dette fænomen kaldes transcranial direct current stimulation (TDCS) og er en speciel type af det overordnede fænomen, hvor man stimulerer dele af hjernen med elektricitet eller magnetfelter. Vi taler om hvad det her værktøj kan og ikke kan og prøver det endda i real time i studiet.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302156/19780524-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 28 Oct 2017 08:21:16 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2017.10.28%20-%20%23118%20Hjernehat.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#117 Helsekosttilskud</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302157/19671452-audio.mp3</link>
         <description>I Fitness M/K har vi tidligere lavet udsendelser om sportskosttilskud og der har været flere forespørgsler på at lave noget om kosttilskud ovre fra helseafdelingen, nemlig vitaminpiller, mineraller, fiskeolie og droger/urter. Vi har besøg af dr. med. professor Kaj Winther, som er kommet for at gøre os klogere på denne gruppe af kosttilskud.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302157/19671452-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 21 Oct 2017 08:08:41 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2017.10.21%20-%20%23117%20Helsekosttilskud.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#116 Personlig træning igen</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302158/19573823-audio.mp3</link>
         <description>Personlig træning er en ydelse, der er eksploderet indenfor de seneste år. Folk er begyndt at synes, at det kan være en ok investering at bruge 5 til 10.000 kroner for et forløb med en personlig træner. Vi har fået besøg af Lars Kristensen, ansvarlig for personlig træning i Fitness World, og Thor Wowk Larsen, chefkonsulent i PT Partner, som har store berøringsflader med henholdsvis de ansatte og de selvstændige personlige trænere. De kommet i studiet for at diskutere branchens trends, uddannelser og fremtid.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302158/19573823-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 14 Oct 2017 08:08:44 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2017.10.14%20-%20%23116%20Personlig%20tr%C3%A6ning%20igen.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#115 Rugby</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302159/19491261-audio.mp3</link>
         <description>I dette afsnit af Fitness M/K har vi fået besøg af Johannes Mackeprang, der til daglig er kiropraktor og i næsten hele sin fritid er kaptajn på rugbylandsholdet. Rugby har ry for at være en sport for hårde hunde, men hvor hårdt er det i virkeligheden, hvordan er reglerne, hvordan er det nu med de der skader og hvor kan man gå til det? Alle disse ting vil Johannes forhåbentlig gøre os klogere på.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302159/19491261-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 07 Oct 2017 08:09:00 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2017.10.07%20-%20%23115%20Rugby.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#114 DM i BB/fitness 2</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302160/19241610-audio.mp3</link>
         <description>Fitness M/K har været til danmarksmesterskaberne i Bodybuilding og fitness, afholdt i Herning kongrescenter. Det er blevet til to udsendelser, hvoraf denne er den anden. Vi har fået lov til at følge den danske bodybuilder Peter Lagermand i perioden før, under og efter konkurrencen. Mellem interviewene med Peter, snakker vi med Christina Nissen, der havde været med til at stå for indvejningen til konkurrencen (og er bestyrelsesmedlem i de danske bodybuilding og fitness forbund, DBFF), Jørn Kim Jensen, der er hovedarrangør og formand i DBFF og danmarksmester i Bodyfitness Susan Friang Gamsgaard.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302160/19241610-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 30 Sep 2017 08:12:19 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2017.09.30%20-%20%23114%20DM%20i%20BB.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#113 DM i BB/fitness 1</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302161/19159970-audio.mp3</link>
         <description>Fitness M/K har været til danmarksmesterskaberne i Bodybuilding og fitness, afholdt i Herning kongrescenter. Det er blevet til to udsendelser, hvoraf denne er den første. Vi har fået lov til at følge den danske bodybuilder Peter Lagermand i perioden før, under og efter konkurrencen. Mellem interviewene med Peter, snakker vi med Christina Nissen, der havde været med til at stå for indvejningen til konkurrencen (og er bestyrelsesmedlem i de danske bodybuilding og fitness forbund, DBFF), Jørn Kim Jensen, der er hovedarrangør og formand i DBFF og danmarksmester i Bodyfitness Susan Friang Gamsgaard.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302161/19159970-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 23 Sep 2017 08:09:16 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2017.09.23%20-%20%23113%20DM%20i%20BB.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#112 What the health 2</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302162/19075752-audio.mp3</link>
         <description>Vi har haft besøg af læge Tobias Schmidt Hansen til en snak om Netflix filmen What the Health, der er blevet betegnet som alt fra dokumentar til propaganda til Shockumentary. Påstandene i WTH kommer hurtigt og vi forsøger at behandle nogle af dem i udsendelsen her. WTH fremfører en lang række kontrolversielle påstande på en sensationalistisk manér og der er mange opinionsdannere og institutioner der har kritiseret den for lige præcis dét. Vi har lavet to udsendelser om filmen hvoraf denne er den anden. Som så mange gange før blev tiden i både første og anden udsendelse lidt knap og dispositionen blev lidt presset, hvorfor vært Anders Nedergaard har lavet en video til programmets facebookside med nogle afsluttende kommentarer. (del 2 ud af 2)</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302162/19075752-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 16 Sep 2017 08:08:42 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2017.09.16%20-%20%23112%20What%20the%20health%202.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#111 What the health 1</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302163/18984304-audio.mp3</link>
         <description>Vi har haft besøg af læge Tobias Schmidt Hansen til en snak om Netflix filmen "What the Health", der er blevet betegnet som alt fra dokumentar til propaganda til Shockumentary. Påstandene i WTH kommer hurtigt og vi forsøger at behandle nogle af dem i udsendelsen her. WTH fremfører en lang række kontrolversielle påstande på en sensationalistisk manér og der er mange opinionsdannere og institutioner der har kritiseret den for lige præcis dét. Vi har lavet to udsendelser om filmen hvoraf denne er den første. Som så mange gange før blev tiden i både første og anden udsendelse lidt knap og dispositionen blev lidt presset, hvorfor vært Anders Nedergaard har lavet en video til programmets facebookside med nogle afsluttende kommentarer.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302163/18984304-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 09 Sep 2017 08:09:06 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2017.09.09%20-%20%23111%20What%20the%20health%201.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#110 Træning som behandling</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302164/18908976-audio.mp3</link>
         <description>Det virker logisk for de fleste at fysisk aktivitet er en del af vejen til det sunde liv, og forskningen bakker også entydigt op om at fysisk aktivitet forebygger næsten alle sygdomme og ultimativt døden. Men hvordan er det når sygdommen først er kommet - virker træning som en egentlig behandling? Vi har besøg af Bente Klarlund Pedersen der er overlæge og professor på Center for Aktiv Sundhed til en snak om netop dette. Hendes gruppe arbejder for tiden nemlig med netop det spørgsmål; i hvilket omfang kan fysisk træning bruges som behandling.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302164/18908976-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 02 Sep 2017 08:09:14 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2017.09.02%20-%20%23110%20Tr%C3%A6ning%20som%20behandling.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#109 McGregor vs. Mayweather</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302165/18806225-audio.mp3</link>
         <description>Lørdag aften kører hvad der tegner til at blive verdens største sports pay-per-view event, boksekampen mellem Conor "Notorious" McGregor og Floyd "Money" Mayweather. McGregor er en af verdens bedste kæmpere i MMA og er i særdeleshed kendt for at have bragt begrebet trash talk til nye niveauer indenfor MMA. Han har fået tiltusket sig en boksekamp mod en af verdens bedste boksere nogensinde, Floyd Mayweather. Sidstnævnte har en perfekt fight record på 49-0 og er i sin karrieres efterår ude efter at få sin sejr nr. 50, mens McGregor gerne vil vise at han også kan boksning. Vi har besøg af Nicolas Sharpshooter Dalby, der selv har været UFC kæmper, til en snak om kampen.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302165/18806225-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 25 Aug 2017 12:52:56 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2017.08.25%20-%20%23109%20McGregor%20vs.%20Mayweather.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#108 Fitness'ens historie 3</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302166/18734205-audio.mp3</link>
         <description>Vi har fået besøg af Kasper Lund Kirkegaard til den tredje runde om den danske fitness historie. Sidst sluttede vi i 2005-2006 og vi samler op på de sidste års historie, særligt udviklingen af foreningsfitness og den konkurrence det afstedkom med den kommercielle fitness sektor. Det byder også på fremkomsten af en lang række centre, som tilbød nicheprodukter som crossfit. Det blev forgænger for den segmentering af fitnessmarkedet som om noget er endnu tydligere nu. Der findes centre der henvender sig målrettet til unge, gamle, crossfittere, hr og fru Danmark og alle mulige andre segmenter.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302166/18734205-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 19 Aug 2017 08:09:59 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2017.08.19%20-%20%23108%20Fitness%27ens%20historie%203.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#107 Calisthenics/street workout</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302167/18652441-audio.mp3</link>
         <description>Du har sikkert set videoer af unge mænd der svinger sig i legestativer i byrummet. Denne hastigt voksende træningsform kaldes Calisthenics eller Street workout og er vokset meget siden 2011, hvor særligt youtube fænomenet Hannibal for King var med til at promovere denne træningsform der er lige dele gymnastik, ghetto, bar overkrop og lidt parkour. Vi har besøg af Kian Sadeghi og Muktar Alin fra Gorilla Camp og Kristoffer Willesen fra Streetcore calisthenics fortæller også om sin begejstring for sporten.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302167/18652441-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 12 Aug 2017 08:08:58 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2017.08.12%20-%20%23107%20Calisthenics.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#106 Træningsafhængighed</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302168/18565967-audio.mp3</link>
         <description>Hvad der sker når trangen til at træne og spise bestemte ting (eller lade være) bliver sygelig? Hvad er forskellen på afhængighed og passion? Hvem har fundet den gode balance og hvad gør man for dem, hvor træningen tager overhånd i forhold til alle andre aspekter i deres liv? Psykolog og forsker Mia Lichtenstein er gæst. Hun arbejder både praktisk og akademisk med træningsafhængighed og har skrevet Ph. D. om emnet. Det ser nemlig ud til at være et voksende problem i vores samfund, sandsynligvis accelereret af sociale medier og resten af den moderne livsstil.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302168/18565967-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 05 Aug 2017 08:09:11 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2017.08.05%20-%20%23106%20Tr%C3%A6ningsafh%C3%A6ngighed.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#105 Antidoping Danmark indefra</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302169/18457763-audio.mp3</link>
         <description>Malene Johannisson, Seniorkonsulent Antidoping Danmark er gæst. Som tidligere håndboldspiller og nyuddannet i kommunkation var det oplagt at lade sig ansætte i Antidoping Danmark, hvor hun nu har været i mange år under forskellige chefer og politiske guidelines. Når man sidder i ADD står man i høj grad for skud fra store dele af motionsmiljøet, en oplevelse der til tider kan være frustrerende. Progammet handler også om dopingbekæmpelse, unge og deres kropsidentitet og hvordan vi kan hjælpe dem, der gerne vil stoppe med at bruge steroider og har svært ved det.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302169/18457763-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 29 Jul 2017 08:09:22 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2017.07.29%20-%20%23105%20Antidoping%20Danmark%20indefra.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#104 kajak og naturliv (2/2)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302170/18319356-audio.mp3</link>
         <description>Fitness M/K har været på besøg i Odsherred for at besøge naturvejleder og kajak entusiast Svend Ulstrup. For en stor del af den danske befolkning er friluftslivet den primære kilde til fysisk aktivitet og måske i virkeligheden og til noget meget dybere, nemlig det gode liv. Vi har sat Svend stævne til 2 udsendelser omhandlende friluftslivet i Danmark, kajaksport og masser af ting i nærheden. Dette er den anden af de to udsendelser.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302170/18319356-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 22 Jul 2017 08:09:32 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2017.07.22%20-%20%23104%20kajak%20og%20naturliv%20%282.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#103 kajak og naturliv (1/2)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302171/18207047-audio.mp3</link>
         <description>Fitness M/K har været på besøg i Odsherred for at besøge naturvejleder og kajak entusiast Svend Ulstrup. For en stor del af den danske befolkning er friluftslivet den primære kilde til fysisk aktivitet og måske i virkeligheden og til noget meget dybere, nemlig det gode liv. Vi har sat Svend stævne til 2 udsendelser omhandlende friluftslivet i Danmark, kajaksport og masser af ting i nærheden. Dette er den første af de to udsendelser.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302171/18207047-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 15 Jul 2017 08:09:40 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2017.07.15%20-%20%23103%20kajak%20og%20naturliv%20%281.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#102 Dansk forskning: bivirkninger efter motionsdoping</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302172/18135871-audio.mp3</link>
         <description>Vi indfrier løftet om at opdatere dig på et dansk forskningsprojekt, der har til formål at karakterisere nogle af de sundhedsmæssige bivrikninger af at have brugt steroider. Tidligere på året var direktøren fra Antidoping Danmark, Michael Ask med i Fitness M/K og der lovede vi at følge op på projektet.  Vi har besøg af overlæge Carolin Kistorp og PhD-studerende Jon Rasmussen, som præsenterer deres forskningsprojekt og både fortæller om nogle af de fund, de allerede har publiceret, og dem, der snart bliver det.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302172/18135871-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 08 Jul 2017 08:08:56 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2017.07.08%20-%20%23102%20Dansk%20forskning.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#101 Skader i sportslivet</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302173/18023070-audio.mp3</link>
         <description>Næsten alle trænende har prøvet det. Skader eller smerter der er opstået i forbindelse med træning eller fra det almindelige liv, som påvirker træningslivet. Men hvad sker der når ens krop er ens arbejde og man som eliteatlet møder en kritisk skade? Vi har besøg af Journalist Peter Borberg, der har begået en bog om sportsfolks møder med alvorlige skader, hvor han har interviewet masser af eliteatleter om skadesforløb.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302173/18023070-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 01 Jul 2017 08:09:12 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2017.07.01%20-%20%23101%20Skader%20i%20sportslivet.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#100 Talentudvikling for unge (ATK)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302174/17895763-audio.mp3</link>
         <description>Hvad er talent? Hvordan finder vi det, hvordan dyrker vi det og hvordan holder man talenter i gamet? Det er egentlig spørgsmål som har interesse mange steder, men det er noget man arbejder meget målrettet med i sportens verden, hvor talent ofte kan ses tidligt i livet og hvor man ofte satser efter at toppe relativt tidligt i livet, i modsætning til i arbejdslivet. Vi har besøg af Peter Jensen fra Team Danmark (TD) til en snak om hvordan vi håndterer den slags i Danmark. Det kommer blandt andet til at handle om Team Danmarks Aldersrelateret træningskoncept, der er en slags hvidbog fra TD til specialforbundene om børne- og unge træning, samt talentudvikling.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302174/17895763-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 24 Jun 2017 08:09:19 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2017.06.24%20-%20%23100%20Talentudvikling%20for%20unge%20%28ATK%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#099 Worlds Strongest Man</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302175/17754402-audio.mp3</link>
         <description>Der har for nyligt været afholdt Worlds Strongest Man i Afrika. Der har været dansk deltagelse i form af Danmarks stærkeste mand Mikkel Leicht. Mikkel Leicht kan dødløfte 400 kg og skulderpresse 210, men ikke engang så voldsomme tal er tilstrækkeligt til at nå finalen til WSM. Mikkel er i studiet for at fortælle om sin egen træning, hvordan WSM-eventet har kørt af stabelen og en lille smule om stærkmandssportens fremtid.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302175/17754402-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 17 Jun 2017 08:08:59 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2017.06.17%20-%20%23099%20Worlds%20Strongest%20Man.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#098 Newcomers og Danish open i BB fitness 2017</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302176/17634862-audio.mp3</link>
         <description>For nylig blev der afholdt Newcomers og Danish Open konkurrencerne i Fitness og Bodybuilding. Fitness og Bodybuilding er eksploderet i de senere år på grund af fremkomsten af de nye fitness klasser, Bikini Fitness og Mens Physique, der repræsenterer nogle kropstyper, der matcher almindelige menneskers skønhedsidealer bedre end bodybuilding i sig selv. Det har dog haft afsmitning på de andre klasser. Vi har haft besøg af Rebekah Lewis, der har debuteret i Bodyfitness, Nicolai Jones der har stillet op flere gange i Bodybuilding og Sebastian Allsø, der selv tidligere har stillet op, men nu primært hjælper andre med konkurrenceforberedelse.Anders Nedergaard bringer nedenstående rettelse i forhold til hvad der bliver sagt i programmet:"Der er stadig Athletic Fitness i både Sverige og Norge, der er bare ikke EM og VM længere. Dem der står bag AF i Danmark arbejder dog på at få skabt større udbredelse af det her til lands. Man kan spørge Niklas Grundt Hansen eller Steffen Fisker og hans far hvis man har spørgsmål."</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302176/17634862-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 10 Jun 2017 08:11:51 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2017.06.10%20-%20%23098%20Newcomers%20og%20Danish%20open%20i%20BB%20fitness%202017.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#097 Armored Combat</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302177/17558254-audio.mp3</link>
         <description>Hvordan lyder det at tage en pladerustning på og sammen med dine 4 bedste venner at smadre 5 andre, også i rustninger, med sværd, økser og stagevåben? Fitness M/K har fået besøg af to unge mænd, der synes det lyder fucking fantastisk. Vi skal snakke om den relativt ny kampsport Armored Combat, hvor man strides i fuldkontakt våbenkamp i hold. Mathias Søjborg og Vilads Andersen fortæller om deres passion for pladerustninger og tørre tæsk.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302177/17558254-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 02 Jun 2017 15:17:15 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2017.06.02%20-%20%23097%20Armored%20Combat.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#096 Styrkeløft og røverhistorier</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302178/17441543-audio.mp3</link>
         <description>Fitness M/K har haft besøg af Carsten Dozer. Carsten er kendt som lidt af en karakter i det danske styrkeløftmiljø og har været en af de stærkeste danskere i 90'erne. Med en baggrund som havnebisse kom han sidelæns ind i styrkesport i 80'erne og blev en eksponent for røverhistorier leveret på klingende sydsjællandsk. Lyt med, når Carsten er i studiet og deler ud af sine erfaringer fra dengang, hvor man lige var i skuret og knække et par guldbajere efter træning.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302178/17441543-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 26 May 2017 12:47:11 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2017.05.26%20-%20%23096%20Styrkel%C3%B8ft%20og%20r%C3%B8verhistorier.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#095 Søvn 2 - søvn og træning</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302179/17213970-audio.mp3</link>
         <description>Vi har haft besøg af søvnforsker Poul Jennum igen til en ny udsendelse om søvn. Her i den anden omgang om søvn kommer vi længere ind på alle de ting, du kan gøre for henholdsvis at sove mindre eller mere. Hvor meget hold er der for eksempel i udsagnet om, at vi skal undgå det blå lys før sengetid, eller at sovepiller slet ikke giver bedre søvn? Følg med, når Poul siger godnat og sov godt.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302179/17213970-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 20 May 2017 08:08:47 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2017.05.20%20-%20%23095%20S%C3%B8vn%202%20-%20s%C3%B8vn%20og%20tr%C3%A6ning.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#094 Torben Rokkedal: Planlægning af kredsløbstræning for atleter (2/2)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302180/17107658-audio.mp3</link>
         <description>(Del 2 ud af 2) Vi taler om kredsløbstræning igen. Vi har besøg af Torben Rokkedal der er PhD studerende  og tilknyttet forskergruppen RunSafe på Aarhus Universitet til en snak om hvordan man kan og bør planlægge sin træning, hvis man gerne vil performe godt som udholdenhedsatlet fra motionist til elite niveau. Det blev til 2 udsendelser, hvor denne er den anden af de to. Lyt med og bliv klogere på cardio gains ;o)</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302180/17107658-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 13 May 2017 08:09:02 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2017.05.13%20-%20%23094%20Torben%20Rokkedal.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#093 Torben Rokkedal: Planlægning af kredsløbstræning for atleter (1/2)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302181/16986508-audio.mp3</link>
         <description>(del 1 ud af 2) Vi taler om kredsløbstræning igen. Vi har besøg af Torben Rokkedal der er PhD studerende på Aalborg universitet og tilknyttet forskergruppen RunSafe på Aarhus Universitet til en snak om hvordan man kan og bør planlægge sin træning, hvis man gerne vil performe godt som udholdenhedsatlet fra motionist til elite niveau. Det blev til 2 udsendelser, hvor denne er den første af de to. Lyt med og bliv klogere på cardio gains ;o)</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302181/16986508-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 06 May 2017 08:08:22 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2017.05.06%20-%20%23093%20Torben%20Rokkedal.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#092 søvn 1 - Sov sødt, det gavner</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302182/16869373-audio.mp3</link>
         <description>Sover du nok? Hvad betyder det hvis du ikke gør og hvad kan man gøre ved det? Hvad med kaffe og blåt lys for sengetid, mobil devices og alt det andet der kan stjæle vores vågne timer. Fitness M/K har fået besøg af søvnforsker Poul Jennum, hvor han vil gøre os klogere på hvad søvnen betyder for vores sundhed og hvordan den spiller sammen med et træningsliv.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302182/16869373-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 28 Apr 2017 14:21:39 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2017.04.28%20-%20%23092%20s%C3%B8vn%201%20-%20Sov%20s%C3%B8dt%2C%20det%20gavner.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#091 Speedskating</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302183/16771756-audio.mp3</link>
         <description>Danmark kommer til at have 2-3 deltagere med til vinter-OL i sportsgrenen speed skating på trods af at vi ikke har en bane til sportsgrenen. Det er kommet i stand via landstræneren Jesper Carlson, som har taget det på sig at få noget af vores talentpulje fra inline rulleskøjter på isskøjter. Jesper er i studiet sammen med Danmarks for tiden bedste mandlige speedskater, Viktor Hald Thorup.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302183/16771756-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 22 Apr 2017 08:08:55 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2017.04.22%20-%20%23091%20Speedskating.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#090 Undervandsrugby - Tunge kugler, stramme speedos og store, stærke mænd</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302184/16683430-audio.mp3</link>
         <description>Tunge kugler, stramme speedos og store, stærke mænd, der wrestler om at putte noget i et hul - Det lyder som en homoerotisk fantasi, hvad det måske også er, men det handler selvfølgelig om sporten undervandsrugby, hvor man i små hold kæmper om at putte en bold i modstanderens mål, der udgøres af en kurv på bunden af et svømmebassin. Sporten er lidt voldsom, da der er rimeligt frit slag når det kommer til hvad man må gøre ved hinanden, specielt ved ham/hende der har bolden. Vi har besøg af Kristian Schafer, der fortæller om sit kærlighedsforhold til sporten under vandet.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302184/16683430-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 15 Apr 2017 08:08:59 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2017.04.15%20-%20%23090%20Undervandsrugby%20-%20Tunge%20kugler%2C%20stramme%20speedos%20og%20store%2C%20st%C3%A6rke%20m%C3%A6nd.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#089 Motionsdoping</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302185/16590577-audio.mp3</link>
         <description>Motionsdoping er et omdiskuteret emne som vi har behandlet i flere omgange. Vi har på foranledning af flere forespørgsler fået besøg af Simon fra Supertraining.dk. Han er motionsbodybuilder og jurist og har i flere omgange skrevet meget eksplicitte udfald om den måde man i Danmark har valgt at lovgive om doping på, og den måde lovgivningen er udført på.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302185/16590577-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 08 Apr 2017 08:08:27 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2017.04.08%20-%20%23089%20Motionsdoping.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#088 Skal vi bytte lort?</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302187/16498838-audio.mp3</link>
         <description>Hvad gør man hvis man har kronisk dårlig mave, sådan VIRKELIGT dårlig mave og er afhængig af tarmskylninger eller afføringsmiddel for bare at kunne gå almindeligt på toilet? Eller hvad kan man blive villig til at gøre? Vi har besøg af Stig Günther, der endte med at finde en donor for at sprøjte noget af donorens afføring op i sin egen tarm for at justere sin tarmflora. Og det er faktisk ikke helt skørt.Der er masser af ting der tyder på at vores sammensætning af bakterier i tarmen betyder noget for vores sundhed og i nogle tilfælde udøver kontrol over den samt at vi kan påvirke denne sammensætning, f.eks. ved at indtage probiotiske kosttilskud. Men Fækal Microbiota Transplantation (FMT) er den lidt mere radikale metode, hvor man overfører bakterier fra en donor enten oppefra eller nedefra.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302187/16498838-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 01 Apr 2017 08:08:34 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2017.04.01%20-%20%23088%20Skal%20vi%20bytte%20lort.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#087 Pilates</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302186/16409271-audio.mp3</link>
         <description>Pilates er en motionsform man typisk forbinder med kvinder, lyse omgivelser, holloywood kendisser og metropolitter fra den kreative klasse. Pilates blev opfundet for små 100 år siden som et holistisk træningskoncept, der eventuelt endte som en slags støttetræning, særligt til dansere. Vi har besøg af Tor Andersen, der ejer to Pilates studier i københavn til en snak om hvad Pilates er og ikke er.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302186/16409271-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 25 Mar 2017 08:14:02 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2017.03.25%20-%20%23087%20Pilates.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#086 Proteinsyntese med Stu Phillips</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302188/16310800-audio.mp3</link>
         <description>Hvor meget protein skal man spise per dag og hvordan skal det fordeles udover dagen? Det er et spørgsmål, der fylder ganske meget i træningsmiljøet. Fitness M/K har haft mulighed for at interviewe den canadiske forsker Stu Phillips, der er en af verdens førende forskere, når det kommer til at måle hvad der sker med musklerne, når man træner dem og fodrer kroppen med protein. Han hjælper os med at blive lidt klogere på, hvor meget protein man skal spise og hvornår man skal gøre det.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302188/16310800-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 18 Mar 2017 08:09:49 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2017.03.18%20-%20%23086%20Proteinsyntese%20med%20Stu%20Phillips.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#085 Er overvægt et valg?</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302189/16190640-audio.mp3</link>
         <description>En kronik i Berlingske havde i den forgangne uge sat ild i de sociale medier, særligt indenfor trænings- og fitnessmiljøet. Kronikken var en reaktion på bevægelsen "Fed front" og rummede nogle betragtninger om, hvad der driver overvægt. I kronikken fik forfatteren givet udtryk for, at overvægt er et personligt valg og det var nok den del, der har kradset for flest folk. Særligt denne del af indlægget afstedkom mange vrede reaktioner på facebook og i medierne, bl.a. fra dagens gæst Signild Vallgårda, Professor på Københavns Universitet. Videnskaben siger nemligt, at det personlige valg i praksis er betinget af utrolig mange livsvilkår.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302189/16190640-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 11 Mar 2017 08:11:11 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2017.03.11%20-%20%23085%20Er%20overv%C3%A6gt%20et%20valg.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#084 Parkour (v. Martin Coops)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302190/15850906-audio.mp3</link>
         <description>Parkour, eller Free Running, er en voksende sportsgren, hvor man forsøger at passere forhindringsbanelignende ruter i bymrummet. Man udser sig ruter, hvor man passerer udvalgte dele af ruten uden at bryde sit løb og sin fart, hvilket typisk involverer mere eller mindre akrobatiske passageteknikker. Her i Danmark har vi nogle vaskeægte parkour pionerer i form Team JiYo, fra hvilket vi har besøg af Martin Coops til en snak om parkourens historie, udvikling, sportsliggørelse og fremtid.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302190/15850906-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 04 Mar 2017 08:11:35 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2017.03.04%20-%20%23084%20Parkour%20%28v.%20Martin%20Coops%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#083 Dan John</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302191/15741864-audio.mp3</link>
         <description>Den amerikanske træningsekspert Dan John, har været på besøg i Danmark. Han har en baggrund indenfor discuskast og stærkmand, men spænder over hele styrketræningsspektret. Han siger tingene på en vidunderlig simpel måde, som man kan mlrke dybt i sin sjæl giver mening. Hans bedste råd om kost er f.eks. "eat like an adult", altså som ens mor ville sige man skulle.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302191/15741864-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 25 Feb 2017 08:17:24 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2017.02.25%20-%20%23083%20Dan%20John.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#082 OCR</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302192/15637983-audio.mp3</link>
         <description>Fitness M/K har modtaget adskillige forespørgsler om OCR, som står for obstacle course racing eller på mere mundret dansk forhindringsløb. Det er en hastigt voksende sportsgren, hvor man i løb på typisk 5-15 km skal passere et varierende antal forhindringer, der kan involvere klatring, koldt vand, dybe nedspring, mudder og endda elektriske stød. Vi har besøg af Claus Dietz der er en af medstifterne af Danish Obstacle Course Racing Association (DOCRA) og Ulrikke Evensen, der er eliteudøver af denne ny sportsgren.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302192/15637983-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 18 Feb 2017 08:13:03 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2017.02.18%20-%20%23082%20OCR.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#081 Sportskongres 2017</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302193/15556705-audio.mp3</link>
         <description>Fitness M/K har været på tur til Sportskongres, som er Danmarks største kongres for sportsmedicin og idrætsfysioterapi. Vi har fanget Morten Zacho, der har holdt oplæg om apps til træning og sundhed. Michael Bertelsen, fra RUNsafe gruppen på Aarhus universitet, der har holdt oplæg om løbesko og skader og Jeremy Loenneke, fra University of Missisippi, der har haft flere talks om okklusionstræning.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302193/15556705-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 11 Feb 2017 08:16:52 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2017.02.11%20-%20%23081%20Sportskongres%202017.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#080 Wrestling i Randers (2/2)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302195/15498610-audio.mp3</link>
         <description>Fitness M/K har været på udflugt til Randers for at se wrestling. Yes, rigtig showwrestling med masker, gyldne tights og stunt-håndmadder galore. Eventet hed "Vild Vinter 14 - Alt på spil" og er en del af den på ny spirende wrestling scene i Danmark. Vi snakker med Kim Tinning som er en af the Grand Old Men i dansk wrestling (kendt fra "Blod, sved og springskaller") og nogle meget dedikerede fans. Udsendelsen er den anden af to fra wrestling eventet.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302195/15498610-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 04 Feb 2017 08:17:32 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2017.02.04%20-%20%23080%20Wrestling%20i%20Randers%20%282.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#079 Wrestling i Randers (1/2)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302194/15454528-audio.mp3</link>
         <description>Fitness M/K har været på udflugt til Randers for at se wrestling. Yes, rigtig showwrestling med masker, gyldne tights og stunt-håndmadder galore. Eventet hed "Vild Vinter 14 - Alt på spil" og er en del af den på ny spirende wrestling scene i Danmark. Vi snakker med Kim Tinning som er en af the Grand Old Men i dansk wrestling (kendt fra "Blod, sved og springskaller") og nogle meget dedikerede fans. Udsendelsen er den første af to fra wrestlining eventet.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302194/15454528-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 28 Jan 2017 08:16:52 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2017.01.28%20-%20%23079%20Wrestling%20i%20Randers%20%281.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#078 Ski! med Thomas Uhrskov</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302196/15399265-audio.mp3</link>
         <description>Thomas Uhrskov aka "Mr. Ski" er gæst. Nu er sne/snowboard sæsonen over os og hvem bedre til at give os råd med på vejen end manden med den gule skijakke, vi kender fra på TV2. Thomas beretter også om sit liv med ski, der blev til på baggrund af forældrenes skilsmisse. "Der var mange benefits ved at være skilærer dengang, een af dem var at pigerne var forelskede i een allerede når de passerede Hamborg i bussen og længe før de rent faktisk mødte mig og de andre skilærere", beretter han blandt andet. Lyt med, når Anders Nedergaard også får gode råd om hvilken område der passer til ham og hans i ski/snowboardmæssige sammenhænge nybegynderbørn.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302196/15399265-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 21 Jan 2017 08:15:04 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2017.01.21%20-%20%23078%20Ski%21%20med%20Thomas%20Uhrskov.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#077 Langdistanceløbetræning v Claus Hechmann (3/3)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302197/15346117-audio.mp3</link>
         <description>Så nåede vi tredje runde med Claus Hechmann. Denne gang kommer vi ind omkring træningen af eliteatleter i udholdenhedssport. I de to foregående udsendelser, har vi snakket om at komme i gang med at løbe, om den mellemtrænede motionist og derfor er det næste logiske trin, dem, der træner meget og dem der konkurrerer på et seriøst niveau. Det er også her, hvor Claus Hechmann er kendt for i særlig høj grad at prioritere meget store mængder træning af lav-moderat tempo.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302197/15346117-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 14 Jan 2017 08:13:47 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2017.01.14%20-%20%23077%20Langdistancel%C3%B8betr%C3%A6ning%20v%20Claus%20Hechmann%20%283.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#076 Tarmen</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302198/15290697-audio.mp3</link>
         <description>Der er liv i vores lort. Masser af liv faktisk - og der er mange, der interesserer sig for det. I de seneste år er der væltet en lang række bøger ud, der handler om hvor meget bakterierne i vores tarmflora betyder og hvad vi kan gøre for at støtte dem. Men som så ofte før, så er påstandene fra populærmedierne nok lidt foran videnskabens sande tilstand. Vi har besøg af professor Tine Rask Licht fra DTU Fødevareinstituttet, som hjælper os med at sortere lort fra lagkage, når det handler om tarmfloraen.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302198/15290697-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 07 Jan 2017 08:19:21 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2017.01.07%20-%20%23076%20Tarmen.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#075 Nytårskur 2016-2017</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302199/15240633-audio.mp3</link>
         <description>Fitness M/K holder nytårskur! Thor Wowk Larsen er tilbage i studiet, hvor vi recapper på året der gik. Vi snakker om hvordan det gik med de nye teknologier, branchen og styrkesport. Undervejs ringer vi til Mors og hører hvad Asbjørn Riis har lavet siden vi havde ham med sidst og til Rasmus Ingerslev og hører hvordan det går med hans projekter, Repeat Fitness og Wexer.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302199/15240633-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 31 Dec 2016 08:06:05 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2016.12.31%20-%20%23075%20Nyt%C3%A5rskur%202016-2017.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#074 er fedt farlig?</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302200/15199130-audio.mp3</link>
         <description>Min egen generation (jeg er i slutningen af 30'erne) er vokset op med et narrativ om, at det var usundt at indtage fedt, særligt mættet fedt, da det skulle kunne føre til stigninger i kolesteroltal og senere åreforkalkning og ultimativt blodpropper og død. Det har resulteret i at hylderne i supermarkedet blev fyldte med produkter, der var fedtreduceret og med tilsatte kulhydrater, for at gøre dem mindre kalorietætte. Men en egentlig sundhedseffekt af disse tiltag er udeblevet og i de ernæringsvidenskabelige kredse er selve forståelsen af fedt som værende usundt ved at forsvinde og erstattes af et mere nuanceret syn på makronæringssstofferne. Vi har besøg af professor Arne Astrup, der selv kan siges at have slugt nogle kameler i denne proces, til en snak om hvorvidt fedt og i særdeleshed mættet fedt egentlig er så skidt.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302200/15199130-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 24 Dec 2016 08:05:20 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:02</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2016.12.24%20-%20%23074%20er%20fedt%20farlig.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#073 Sattelitceller</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302201/15147834-audio.mp3</link>
         <description>Vores muskler er nogle fantastiske organer der kan tilpasse sig mange forskellige typer aktivitet. De kan vokse og blive stærkere, meget stærkere, og de kan øge mængden af proteiner der tillader optag og forbrænding af fedt og kulhydrater, så musklerne kan lave mere arbejde på kortere tid. Meget af dette potentiale ligger i muskelfibrene selv, men musklerne har også deres egen stamceller, kaldet satellitceller, som spiller flere vigtige roller i musklernes tilpasninger. Vi har besøg af lektor Abigail Mackey, der forsker i satellitceller til en liiiidt mere nørdet snak.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302201/15147834-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 17 Dec 2016 08:05:45 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2016.12.17%20-%20%23073%20Sattelitceller.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#072 Langdistanceløbetræning v Claus Hechmann (2/3)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302202/15100694-audio.mp3</link>
         <description>Vi har haft besøg af Claus Hechmann igen, denne gang til lidt mere diskussion om hvordan man konkret skal skrue træningen sammen. Claus er kendt for at dele træningsintensiteten ind i 9 afgrænsede intensitetszoner og at være tilhænger af en ret høj træningsdosering. I dette afsnit får vi lov til at at kigge ind i maskinrummet for hvordan han tænker træning for bgeyndere og motionister. Lidt overraskende anbefaler han slet ikke at løbe for utrænede motionister. Lyt med og hør hvad han istedet mener i skal gøre.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302202/15100694-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 10 Dec 2016 08:06:01 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2016.12.10%20-%20%23072%20Langdistancel%C3%B8betr%C3%A6ning%20v%20Claus%20Hechmann%20%282.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#071 Langdistanceløbetræning v Claus Hechmann (1/3)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302203/15056444-audio.mp3</link>
         <description>På lytternes opfordring er legendariske Claus Hechmann endelig i studiet. Han er kendt som træner for mange af de bedste løbere og cykelryttere, ikke kun i Danmark, men i verden. Han er stor tilhænger af at bruge spirometri, altså måling af ind- og udåndingsgasser, til at måle om atleterne forbrænder fedt eller kulhydrat til en given intensitet og bruge disse målinger ved programlægningen. Ydermere er han modstander af den trend, der har præget konditionstræningsmiljøet i mange år, Hvor der fokuseres meget på intensiteten i træningen. Claus mener at man først og fremmest skal fokusere på opbygningen af udholdenheden. Claus er gæst i 2 programmet. I denne første del gælder det hans egen historie og hans spirometriske målinger. Vi er også til løbetest i Spartas lokaler på Østerbro.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302203/15056444-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 03 Dec 2016 08:05:54 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2016.12.03%20-%20%23071%20Langdistancel%C3%B8betr%C3%A6ning%20v%20Claus%20Hechmann%20%281.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#070 Gener 1</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302204/14997567-audio.mp3</link>
         <description>Vi mennesker er forskellige. Nogle af forskellen er betinget af vores miljø og en anden del af vores forældre. Bidraget fora vores forældre sidder selvfølgelig i de gener de har passeret videre til os. Gener nedarves med små variationer, kaldet polymorfismer, der dikterer højde, hudfarve, farveblindhed, osv. Med disse polymorfismer følges også effekter på vores sportslige performance og sundhed. Dét har flere virksomheder taget på sig at gøre tilgængeligt for folk, ved at tilbyde gentests på forbrugerniveau. Vi har besøg af Katie Anderson, der er er videnskabelig chef i den dansk start-up AthGene, der er en af disse virksomheder til en snak om hvad polymorfismer og arvelighed er.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302204/14997567-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 26 Nov 2016 08:05:03 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2016.11.26%20-%20%23070%20Gener%201.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#069 Paralympiske lege</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302205/14882176-audio.mp3</link>
         <description>Handicapidræt er på mange måder en meget overset aktivitet. De olympiske lege efterfølges altid efter paralympiske lege afholdt i samme faciliteter. I dette afsnit har vi besøg af Frida Jersø og Peter Rosenmeier, der begge deltog ved der Paralympiske Lege i Rio. Frida brækkede for godt 4 år siden ryggen og mistede næsten al førligheden i underkroppen. Kort efter "opdagede" hun kastedisciplinerne i atletik og har konkurreret på internationalt eliteniveau i diskos og kuglestød næsten lige siden. Peter har 4 Paralympiske medaljer i bordtennis og fik ved de sidste lege guld med hjem. Ved siden af sportskarrieren arbejder han professionelt med handicap idræt eller Parasport, som fundraiser. Begge fortæller om deres idrætsliv, deres vej mod elite og livet som paraatlet.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302205/14882176-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 19 Nov 2016 08:04:58 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2016.11.19%20-%20%23069%20Paralympiske%20lege.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#068 Fitness-historien v. Kasper Lund Kirkegaard (3/3)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302206/14833343-audio.mp3</link>
         <description>Vi har haft besøg af Kasper Lund Kirkegaard til endnu en udsendelse om fitness'ens historie. I den sidste udsendelse nåede vi kun op til 80'erne hvor Jørgen Albrechtsen startede Nautilus. Kort efter kom cardio træningen og holdtræningen ind i motionscentrene, først i form af Aerobic og siden hen med Spinning, hvor Charlotte Bircow var instrumental i udbredelsen deraf. I 90'erne var der også den første krise i fitness branchen, hvor de to største kæder krakkede. Endelig ser vi i 90'erne også hvordan SATS og fitnessDK starter, førstnævnte i røven på konkursen af det amerikanske fitnesskæde koncept 24hour fitness. Dét hjælper Kasper os med at fortælle historierne bag.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302206/14833343-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 12 Nov 2016 08:05:12 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2016.11.12%20-%20%23068%20Fitness-historien%20v.%20Kasper%20Lund%20Kirkegaard%20%283.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#067 Gotvedgymnastikken</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302207/14789950-audio.mp3</link>
         <description>I slutningen af 1800-tallet var idrætsudbuddet noget mindre end nu om dage. Man kunne gå til skydning, vægtløftnng, svømning, atletik og gymnastik, men alle de fire første kun i meget begrænset udbud. Gymnastikken derimod nød betragtelig udbredelse. Gymnastikken dengang blev udbredt fra kommercielle gymnastik institutter, hvor man enten kunne tage uddannelser i det, eller gå på gymnastik hold. Mange har sikkert historier fra deres forældre/bedsteforældre eller husker kaptajn Jespersen, hvordan gymnastikken var meget stiv, hård og formel i det. I efterkrigstiden tog Helle Gotved, der var vokset op i et af disse gymnastikinstitutter dette til sig og formulerede en ny gymnastik der var blødere, rundere og mere integreret, hvor der altså blev taget hensyn til kroppens naturlige bevægemønstre. Denne tradition lever stadig på Gotved instituttet, som huser bevægelsespædagoguddannelsen og stadig kører hold med gymnastik og legemsøvelser efter Helle Gotveds oprindelige koncept. Vi har besøg af direktøren fra Gotved instituttet, Søren Ekman, til radioudsendelse om Gotved og gymnastikken.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302207/14789950-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 05 Nov 2016 08:05:26 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2016.11.05%20-%20%23067%20Gotvedgymnastikken.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#066 Brad Schoenfeld</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302209/14754605-audio.mp3</link>
         <description>Fitness M/K fangede for nyligt Brad Schoenfeld, da han var på besøg i København for at holde foredrag arrangeret af Fitness Institute. Brad har på en håndfuld år tilegnet sig status som "Mr. Science", når det kommer til træning og ernæring for muskelvækst. Han er en del af en ny type træningseksperter, der har en blandet praktisk og teoretisk baggrund, og prædiker en grundlæggende videnskabeligt fornuftig tilgangsvinkel. Diskursen om fitness og sundhed har i mange år været præget af folk, der enten selv havde en fortid som elite bodybuilder/fitness atlet, eller som bare havde været gode nok til at vælte skamløse, men lækre løgne ud over folk.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302209/14754605-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 29 Oct 2016 08:04:52 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2016.10.29%20-%20%23066%20Brad%20Schoenfeld.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#065 Asbjørn Riis (2/2)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302208/14690816-audio.mp3</link>
         <description>For folk født i 70'erne eller 80'erne er navnet Asbjørn Riis synonymt med wrestling på TV3, mens for børn af 90'erne og 00'erne han primært kendes fra optræden i "fangerne på fortet" eller Robinson ekspeditionen. Asbjørn kan kalde sig wrestler, stærkmand, stuntman, skuespiller, TV-kommentator, iværksætter og meget andet. Han er bosat på Mors, hvor han til daglig driver Bjørns Wrestling center, som er kombineret motions-, strongman- og wrestlingtræningscenter. Udsendelsen er den anden af to dele, hvor han i den første del fortalte om rejsen fra at være smed på Mors til at trække stikket ud og tage til USA for at tage på wrestlingskole og skuespillerskole. I denne del viser han os rundt indenfor og udenfor hans træningscenter, der nok er danmarks, måske europa's bedst udstyrede til stærkmandstræning og bagefter taler vi om Asbjørns liv med træning og træningskultur.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302208/14690816-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 09:34:31 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:49:41</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2016.10.17%20-%20%23065%20Asbj%C3%B8rn%20Riis%20%282.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#064 Asbjørn Riis (1/2)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302210/14679496-audio.mp3</link>
         <description>For folk født i 70'erne eller 80'erne er navnet Asbjørn Riis synonymt med wrestling på TV3, mens for børn af 90'erne og 00'erne han primært kendes fra optræden i "fangerne på fortet" eller Robinson ekspeditionen. Asbjørn kan kalde sig wrestler, stærkmand, stuntman, skuespiller, TV-kommentator, iværksætter og meget andet. Han er bosat på Mors, hvor han til daglig driver Bjørns Wrestling center, som er kombineret motions-, strongman- og wrestlingtræningscenter. Udsendelsen er den første af to dele, hvor han i den første del fortæller om rejsen fra at være smed på Mors til at trække stikket ud og tage til USA for at tage på wrestlingskole og skuespillerskole. I den anden del viser han os rundt i wrestlingcenteret, indenfor og udenfor og bagefter taler vi om Asbjørns liv med træning og træningskultur.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302210/14679496-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 14 Oct 2016 15:40:46 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:53:50</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2016.10.14%20-%20%23064%20Asbj%C3%B8rn%20Riis%20%281.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#063 Mr. Olympia</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302211/14636814-audio.mp3</link>
         <description>En gang om året samles verdens bedste professionelle bodybuildere til at dyste på at have store muskler de rigtige steder, en utroligt lav fedtprocent, kontrolleret dehydrering, posering og "stage presence". Det sker selvfølgelig ingen andre steder end Las Vegas, hvor det professionelle verdensmesterskab i bodybuilding, Mr. Olympia, afholdes. Thomas Hansen, der er en kendt veteran i det danske bodybuilding miljø som både udøver og dommer, er fast gæst til Mr. Olympia og han fortæller om sin oplevelse med verdens vildeste muskelcirkus og om sit eget liv med bodybuilding.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302211/14636814-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 08 Oct 2016 08:05:07 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2016.10.08%20-%20%23063%20Mr.%20Olympia.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#062 Græskromersk brydning v. Mark O. Madsen</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302212/14582276-audio.mp3</link>
         <description>Fitness M/K har for første gang besøg af en Olympiade-medalje vinder, nemlig Mark O. Madsen, som ved dette OL vandt sølv i sin vægtklasse i græskromersk brydning. Mark fortæller om sit liv med brydning, og sin træning generelt og op imod OL. Og selvfølgelig om hans afstikker til professionel mixed martial arts (MMA), hvor han har haft to professionelle kampe, som han har vundet.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302212/14582276-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 30 Sep 2016 14:30:20 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:43</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2016.09.30%20-%20%23062%20Gr%C3%A6skromersk%20brydning%20v.%20Mark%20O.%20Madsen.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#061 Training for Warriors</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302213/14541641-audio.mp3</link>
         <description>Martin Rooney er en amerikansk fysisk træner der har arbejdet med nogle af de bedste atleter i verden indenfor footbal, baseball, atletik og MMA. Han har udviklet træningskonceptet Training for Warriors (TFW), som har bredt sig hastigt i fitnessmiløjet verden over i de sidste år. Han har givet et interview til Ftiness M/K da han i sdsite uge var i DK for at undervise på en certificering. Dennis Rasmussen og Allan Hansen, begge TFW trænere, er med i studiet.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302213/14541641-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 23 Sep 2016 15:30:32 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:53:05</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2016.09.23%20-%20%23061%20Training%20for%20Warriors.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#060 Fibersprængninger</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302214/14484495-audio.mp3</link>
         <description>Musklerne, vores kemiske motorer, er på alle måde nogle fantastiske maskiner. De, kan med et utroligt bredt udvalg af typer brændstof arbejde i både kortvarig og kraftfuldt eller i timevis ved lav intensitet. Men, en gang imellem går de også i stykker i form af fibersprængninger. Almindelige motionister mærker det med alderen, mens visse sportsgrene er meget plaget af dem, særligt fodbold. Fysioterapeut og idrætsstuderende Lousie Bang er i studiet og fortælle om det forskningsprojekt på Bispebjerg hun er involveret i, mens Kristian Thorborg, (prominent) fysioteraput og Phd, kommer og fortæller om den danske forskning der har været indenfor fibersprængninger i fodbold og hvordan man både frebygger og behandler dem.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302214/14484495-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 17 Sep 2016 08:05:03 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2016.09.17%20-%20%23060%20Fiberspr%C3%A6ngninger.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#059 Restitution - kan man gøre noget for at komme sig hurtigere fra træning</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302215/14441901-audio.mp3</link>
         <description>Efter træning af en hvilken som helst type, er der en periode, hvor kroppen tilpasser sig og forbereder sig på at håndtere end ny træning bedre. Der har været mange spørgsmål til programmet om hvordan man håndterer restitution, så det er Thue Kvorning fra Team Danmark i studiet og snakke om. Hvilke systemer i kroppen og cellerne er det der skal restituere fra hvilke typer af træning og måske allervigtigst: Er det noget man kan facilitere, så det går hurtigere, eller så man kan træne mere eller hyppigere?</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302215/14441901-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 09 Sep 2016 15:10:23 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2016.09.09%20-%20%23059%20Restitution%20-%20kan%20man%20g%C3%B8re%20noget%20for%20at%20komme%20sig%20hurtigere%20fra%20tr%C3%A6ning.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#058 Dødløft</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302216/14406568-audio.mp3</link>
         <description>Dødløft - løftet hvor man løfter en stang fra gulvet og op til hoftehøjde er på mange måder den største test af rå styrke der er. Det er lidt mindre teknisk krævende end squat og dødløft, men til gengæld er det også det løft der måske er farligst, eller ihvertfald ser farligst ud, hvis det udføres med dårlig teknik. Fitness M/K har besøg af Ergoterapeut og tidligere landstræner i styrkeløft til en snak om dødløft.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302216/14406568-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 03 Sep 2016 08:05:34 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2016.09.03%20-%20%23058%20D%C3%B8dl%C3%B8ft.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#057 Danmarks fitnessiværksætter nr 1</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302217/14372036-audio.mp3</link>
         <description>Rasmus Ingerslev, serieiværksætter i det danske fitness miljø er gæst. Han har været med til at starte FitnessDK, Fresh Fitness og barsler med et nyt centerkoncept, Repeat. Rasmus' professionelle karriere i fitness er gået fra at sælge medlemskaber i et fitness center i Aalborg og til at være Danmarks mest succesfulde fitness iværksætter.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302217/14372036-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 27 Aug 2016 08:05:49 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2016.08.27%20-%20%23057%20Danmarks%20fitnessiv%C3%A6rks%C3%A6tter%20nr%201.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#056 Crossfit Games</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302218/14326738-audio.mp3</link>
         <description>Der har netop været afviklet verdensmesterskaber i Crossfit - Crossfit Games. Crossfit er på mange  måder showrom for en af verdens hurtigste voksende sportsgrene og i særdeleshed den mest succesfulde styrkesport. Jeg har besøg af holdkaptajn Nikolaj Rønnow for det danske hold fra Crossfit Copenhagen, der blev nr 12 til games i år og Thor Wowk Larsen, der har været med til Games i 2009.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302218/14326738-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 20 Aug 2016 08:06:04 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2016.08.20%20-%20%23056%20Crossfit%20Games.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#055 OL2016</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302219/14281060-audio.mp3</link>
         <description>OL er verdens største sportsbegivenhed og det bliver kun større og større. Idrætshistoriker Jørn Hansen for tæller os lidt om historien bag, mens koordinerende fysisk træner for Team Danmark, Thue Kvorning fortæller os om atleternes forberedelse og om livet i OL-byen, som vi ikke får lov at kigge ind i.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302219/14281060-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 13 Aug 2016 08:05:16 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2016.08.13%20-%20%23055%20OL2016.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#054 En sang om gener og muskler</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302220/14243471-audio.mp3</link>
         <description>De fleste er nok bekendte med Moore’s lov, som beskriver hvordan computere bliver cirka dobbelt så hurtige for hvert andet år. Knap så mange er nok bekendte med at en lignende udvikling har gjort sig gældende for at sekventere DNA. Da man skulle sekventere det menneskelige genom første gang fyldte udstyret til at gøre det adskillige fabrikshaller og man kan nu få en maskine på størrelse med en almindelig printer der kan gøre det samme. Det betyder at selve dét, at få indsigt i hvordan vores gener er indrettet, er begyndt at blive tilgængeligt for helt almindelige forbrugere.Det danske start-up firma Athgene har lavet sådan en gen-analyse der fortæller noget om vores genetisk betingede forudsætninger indenfor kraftsport, udholdenhedssport, skadesrisiko, søvnmønster og flere andre ting. I udsendelsen laver din vært selv og og to forsøgskaniner, Thor Wowk, som tidligere har været med, og Ninette Birck, producer på Fitness M/K, en Athgene test for at få afklaret vores genetiske forudsætninger. Undervejs forsøger din vært at kommentere på de fordele og ulemper der er ved det.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302220/14243471-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 06 Aug 2016 08:05:19 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2016.08.06%20-%20%23054%20En%20sang%20om%20gener%20og%20muskler.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#053 Nerver og muskler v. Jesper Lundbye-Jensen (2/2)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302221/14163314-audio.mp3</link>
         <description>Nerver og muskler part 2 - Jesper Lundbye-Jensen. Her i det andet afsnit om nerverne, er lektor Jesper Lundbye-Jensen igen i studiet til en snak om hvordan nerver og muskler samarbejder så vi kan løbe, kaste, springe og gå. I denne udsendelse kommer vi lidt tættere på hvordan indlæring af bevægelsesfærdigheder virker og hvad overtræning er for en størrelse ud fra et neurofysiologisk perspektiv. Part 1 blev sendt for 14 dage siden og kan hentes som podcast.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302221/14163314-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 30 Jul 2016 08:04:00 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2016.07.30%20-%20%23053%20Nerver%20og%20muskler%20v.%20Jesper%20Lundbye-Jensen%20%282.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#052 Børn og unge i motionscenteret</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302222/14103584-audio.mp3</link>
         <description>Fitnessworld vil ikke have unge under 15 år i butikken, men de unge fra 12-15 er stadig interesseret i kropslighed og bliver konstant bombarderet med udtryk for en bestemt kropslighed igennem sociale medier som Instagram og Snapchat. Mød børnene Anders Vinten og Emil Grunning som begyndte i motionscenter da de var 13 og hør dem fortælle om deres oplevelse af at komme ind i fitnessverdenen. Mød også Mikkel og Olivia Manzano, far og datter, som går til crossfit. Hvad var deres motivation for at starte, hvor henter de deres inspiration og viden fra og hvad forventer de egentlig at få ud af det? Og selvføligelig kommer der et par ord med fra din vært om fysiologien bag børn og (styrke)træning - det er nemlig et meget stigmatiseret område. Anders Fabricius Nedergaard</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302222/14103584-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 23 Jul 2016 08:05:35 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2016.07.23%20-%20%23052%20B%C3%B8rn%20og%20unge%20i%20motionscenteret.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#051 Nerver og muskler v. Jesper Lundbye-Jensen (1/2)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302223/14060396-audio.mp3</link>
         <description>Vores muskler virker kun fordi de får de rigtige signaler. De signaler kommer fra vores hjerne, går ned igennem rygmarven og helt ud i musklerne. På vejen derfra og dertil kan de justeres på uhyrligt mange måder. Jeg har besøg af Lektor Jesper Lundbye-Jensen, som har gjort neurofysiologi til sit liv på samme måde som Anders Nedergaard har gjort muskler til sit. Anders Fabricius Nedergaard</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302223/14060396-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 16 Jul 2016 08:05:48 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2016.07.16%20-%20%23051%20Nerver%20og%20muskler%20v.%20Jesper%20Lundbye-Jensen%20%281.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#050 Brazilian jiu-jitsu</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302224/14006680-audio.mp3</link>
         <description>Brasiliansk jiu-jitsu, BJJ, er en form for jiu jitsu, der er udviklet i Brasilian i starten af 1900-tallet, fra klassisk japansk judo, med særligt fokus på gulvkamp. Hvor der i judo klassisk er meget fokus på kast, er det altoverskyggende fokus i BJJ altså gulvkampen. BJJ blev for alvor kendt i den vestlige verden i forbindelse med fremkomsten af Mixed Martial Arts, hvor brydning eller gulvkamp fylder meget og fyldte endnu mere i starten. Vi har en af Danmarks absolut bedste BJJ-udøvere, Shanti Abelha i studiet, hvor vi snakker om sportens historie, og lidt om BJJ sportens udformning og udvikling og om hvordan det i praksis er “kropsskak”. Anders Fabricius Nedergaard</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302224/14006680-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 09 Jul 2016 08:05:00 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2016.07.09%20-%20%23050%20Brazilian%20jiu-jitsu.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#049 Doping v. Michael Ask</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302225/13954164-audio.mp3</link>
         <description>Det har før handlet om doping i Fitness M/K og nu er det blevet tid til at give den dopingkritiske fløj ordet. Mød den nye direktør i Antidoping Danmark, Michael Ask. Han har en fortid i ordensmagten. Vi kommer omkring doping fra et politikperspektiv og hvordan dopingproblematikken ser ud fra chefstolen i Antidoping Danmark. Vi kommer også lidt ind i debatten om hvorvidt det overhovedet giver mening at regulere doping fra politisk hold. Anders Fabricius Nedergaard</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302225/13954164-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 02 Jul 2016 08:05:17 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:06</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2016.07.02%20-%20%23049%20Doping%20v.%20Michael%20Ask.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#048 Forfatterbesøg: Slut med forbudt</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302226/13901831-audio.mp3</link>
         <description>Forfatterbesøg af Morten Svane og Morten Elsøe. Fitness M/K modtager mange henvendelser fra pågående forlagsagenter, som gerne vil have deres deres bøger i Fitness M/K og mange af dem er desværre enten bare dårlige eller repræsenterer et syn på kropslighed og træning, som vi ikke deler. Men Morten Elsøe, som tidligere har været i programmet og og Morten Svane har begået en bog, der hedder “Slut med forbudt”. Den lægger sig op af mange af de ting vi tidligere har diskuteret i programmet, nemlig hvordan fordømmelse og stigmatisering af kroppe, fødevarer og motionsvalg aktivt er med til at mindske sundheden på samfundsniveau. Altså om hvordan vi faktisk er med til at gøre de fede både federe og mere usunde ved at tale om hvor skidt det er at være tyk, spise slik eller ikke at træne. Forvirret? Så lyt med og få forklaringen. Anders Fabricius Nedergaard</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302226/13901831-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 25 Jun 2016 08:05:31 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2016.06.25%20-%20%23048%20Forfatterbes%C3%B8g.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#047 Ekstremløb ved Claus Rasmussen og Moses Løvstad</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302227/13862268-audio.mp3</link>
         <description>Om at løbe rigtigt, rigtigt langt - Ekstrem- og ultraløb. Idrætskulturen polariseres på mange måder og folk dyrker vildere og vildere ting. I dag har Fitness M/K besøg af Moses Løvstad og Claus Rasmussen aka Posemanden. De tegner en del af de danske langtløbermiljø og de er i studiet til en snak om selve det at løbe langt. Hvordan føles det under og efter, hvordan træner de og hvem er det, der løber de her sindssygt lange løb? Hvad er det, der får dem til at gøre noget så smertefuldt ved sig selv og så alligevel beslutte at gentage det et halvt år senere? Anders Fabricius Nedergaard</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302227/13862268-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 18 Jun 2016 08:05:40 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2016.06.18%20-%20%23047%20Ekstreml%C3%B8b%20ved%20Claus%20Rasmussen%20og%20Moses%20L%C3%B8vstad.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#046 Fitness-historien v. Kasper Lund Kirkegaard (2/3)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302228/13817059-audio.mp3</link>
         <description>Fitness i Danmark og verden er vokset ud af vægtløftermiljøet, som er vokset ud af en cirkusstærkmandstradition, som kan spores langt tilbage i middelalderen. Så langt tilbage som antikken kan man se beretninger om træning af æstetiske årsager. Jeg har besøg af Kasper Lund Kirkegaard, forskningschef hos DIF, som har skrevet flere bøger og rapporter om fitness’ens historie og udvikling i Danmark og hvordan den har bredt sig fra at være amatørvægtløftning til at være big business. I udsendelsen når vi op til 80’erne, hvor de første motionscenterkæder begynder at gøre sit indtog. Fortsættelse følger.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302228/13817059-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 10 Jun 2016 14:10:07 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:53:58</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2016.06.10%20-%20%23046%20Fitness-historien%20v.%20Kasper%20Lund%20Kirkegaard%20%282.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#045 Personer: Kim Lynge</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302229/13774736-audio.mp3</link>
         <description>Spændende mennesker fra træningsmiljøet. I Danmark er der få mennesker, der har gjort træning til hele deres liv, både fuldtidsbeskæftigelse og hobby. I dag har vi en af dem i studiet; Kim Lynge. Kim er den sidste dansker, der har været med til OL i vægtløftning og har været landstræner i både styrkeløft og vægtløftning. Til daglig er han ansvarlig for Aalborg Sportshøjskoles Styrketrænerlinje og han har levet af at træne andre i over 25 år. Hør Kim fortælle om sit liv som noget så sjældent som professionel vægtløfter i Danmark og som træner. Anders Fabricius Nedergaard</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302229/13774736-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 04 Jun 2016 08:05:14 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2016.06.04%20-%20%23045%20Personer.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#044 Doping v. Ask Vest Kristiansen</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302230/13724844-audio.mp3</link>
         <description>I denne udsendelse diskuterer vi doping i Fitness miljøet. Doping er en del af fitness på godt og ondt og Danmark er et af de lande hvor de befolkningen har de stærkeste holdninger til doping og hvor den lovgivende forsamling har lavet de strengeste love om det. Fitness M/K har besøg af lektor Ask Vest Christiansen som har forsket i doping og særligt motionsdoping i de sidste 10-15 år. Vi kommer omkring hvordan steroider er reguleret retsligt i de europæiske lande, hvordan man håndterer skadesvirkningerne på samfundsniveau. Anders Fabricius Nedergaard</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302230/13724844-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 28 May 2016 08:04:30 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2016.05.28%20-%20%23044%20Doping%20v.%20Ask%20Vest%20Kristiansen.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#043 periodisk faste (2/2) - sport og performance</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302231/13629945-audio.mp3</link>
         <description>Som lovet er dette opfølgeren til udsendelsen om periodisk faste. Sidste gang handlede det om hvordan man kunne bruge periodisk faste til almindeligt vægttab og sundhed. Denne gang handler det om hvordan man kan bruge det til at gå fra en kropssammensætning der er normal, til en der er awesome, altså med lav fedtmasse OG høj muskelmasse, samt om at bruge det i relation til performance. Vi har athletic fitness atlet Niklas Grundt Hansen og kompetitive crossfitter, vægtløfter og styrkeløfter, Sarah Troelsen i studiet hvor de fortæller om deres erfaringer med at bruge periodisk faste til at komme i form. Samtidig forsøger jeg hælde lidt videnskab om hvad der sker med kroppen når man faster udover mere end et døgn. Anders Fabricius Nedergaard</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302231/13629945-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 21 May 2016 08:04:55 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2016.05.21%20-%20%23043%20periodisk%20faste%20%282.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#042 Træningsprogrammer (3/3) - fra øvede og til at efterlade menneskeheden</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302232/13541435-audio.mp3</link>
         <description>I det tredje afsnit af rækken af programmer om træningsprogrammer har jeg igen fysioterapeut og personlig træner Poul Haacker i studiet. Denne gang snakker vi om de måder man kan og bør lave variation i træning for trænede, altså såkaldte periodiseringsmodeller. Skal man have variation fra træning til træning, uge til uge eller måned til måned og hvilke muligheder er der i praksis for at gøre det. Samtidig med diskuterer vi konkrete eksempler på træningsprogrammer kendt i træningsmiljøet og hvordan de implementerer forskellige periodiseringsmodeller. Anders Fabricius Nedergaard</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302232/13541435-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 14 May 2016 08:04:56 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2016.05.14%20-%20%23042%20Tr%C3%A6ningsprogrammer%20%283.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#041 Fitness-historien v. Kasper Lund Kirkegaard (1/3)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302233/13469754-audio.mp3</link>
         <description>Hvis du har haft noget som helst at gøre med motionscenter træning indenfor de sidste 20 år er der en god chance for at du har haft noget med Steen Broford at gøre. Som ung stillede han op i bodybuilding og blev siden dommer (i bodybuilding). Senere arrangerede han det første danske bodybuilding grand prix, og sidenhen, sammen med sin kone Lisser Frost Larsen, Mr. Fitness konkurrencen. Sidenhen har han stået bag bladene Workout og Fitness, Energia og nu FitNews. Han er med andre ord en vaskeægtye silverback i den danske fitness branche. Anders Fabricius Nedergaard</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302233/13469754-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 07 May 2016 08:04:10 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2016.05.07%20-%20%23041%20Fitness-historien%20v.%20Kasper%20Lund%20Kirkegaard%20%281.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#040 Træningsprogrammer (2/2)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302234/13411886-audio.mp3</link>
         <description>Fra begyndere til øvede. Vi fortsætter snakken med fysioterapeut og personlig træner Poul Haacker om hvordan man designer træningsprogrammer efter man er kommet ud over den helt indledende fase. I programmet fortsætter vi snakker om begynder træningsprogrammer og tager hul på hvad der sker når man er ude over begynderstadiet. Og her begynder det at give mening af målrette sin træning efter om man primært er interesseret i store muskler, styrke eller en blanding. Anders Fabricius Nedergaard</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302234/13411886-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 30 Apr 2016 08:04:30 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2016.04.30%20-%20%23040%20Tr%C3%A6ningsprogrammer%20%282.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#039 Blodet</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302235/13361546-audio.mp3</link>
         <description>I serien af programmer om de forskellige typer af tilpasninger der sker i de forskellige væv med træning har jeg haft Nikolai Nordsborg, lektor på københavns universitet, i studiet. Udsendelsen handler om hvad der sker med blodet og blodet funktion med træning på den korte såvel som den lange bane. Vi kommer til at snakke om hvad der er den drivende faktor i forbedret kondition, lidt mere om okklusionstræning, højdetræning, xenon inhalation, elevationsmasker og meget andet. Anders Fabricius Nedergaard</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302235/13361546-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 23 Apr 2016 08:04:42 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2016.04.23%20-%20%23039%20Blodet.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#038 Træningsprogrammer (1/2)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302236/13306265-audio.mp3</link>
         <description>Om alt det generelle og begyndere. Der har været mange forespørgsler vedrørende flere aspekter af selve det at lave træningsprogrammer. Derfor kommer der vil at være en serie af træningsprogrammer dedikeret til dét. Her i det første i serien har vi endnu en gang besøg af Poul Haacker, personlig træner og fysioterapeut hvor vi tager hul på snakken om hvad det er man skal overveje i forbindelse med træningsprogrammer og hvordan man skærer kagen mht. Træningsprogrammer, når man begynder at træne. Anders Fabricius Nedergaard</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302236/13306265-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 16 Apr 2016 08:04:53 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2016.04.16%20-%20%23038%20Tr%C3%A6ningsprogrammer%20%281.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#037 Karate - det sorte bælte</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302237/13242037-audio.mp3</link>
         <description>Det sort’ bælte er en livsstil. Kampsport og særligt kampsporterne med oprindelse i Asien har altid været omgærdet af en grad af mystik. I praksis er det dog ikke så mystisk. En af de største af de asiatiske kampsporter er karaten, der findes i talrige former, der hver især repræsenterer en version af hvad den sande karate er. De traditionelle former for karate er generelt set lidt mere esoteriske og handler lidt mere om åndelighed, mens knockdown formerne er lidt mere fysisk krævende og måske minder lidt mere om kickboxing. Vi har Casper Olsen, 4. Dan i Ashihara karate og chef for Frederiksberg Ashihara karate klub i studiet til en gennemgang af karatesporten. Anders Fabricius Nedergaard</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302237/13242037-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 09 Apr 2016 08:05:20 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2016.04.09%20-%20%23037%20Karate%20-%20det%20sorte%20b%C3%A6lte.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#036 Periodisk faste (1/2) - sundhed og vægttab?</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302238/13162001-audio.mp3</link>
         <description>I denne udsendelse handler det om periodisk faste, altså at holde periodiske spisepauser for enten at tabe sig, opnå sundhedseffekter ved siden af vægttab eller for at sløve alderens tand. Før påske interviewede jeg den amerikanske forsker Krista Varady om hendes egen fasteforskning og syn på periodisk faste. I udsendelsen snakker vi om faste i forbindelse med vægttab (bliver man ikke sulten? Falder musklerne ikke af?), i forbindelse med sundhedseffekter (mange beskriver at diverse sygdomssymptomer mildnes med faste) og i forbindelse med de påståede antialdringseffekter. Undervejs har vi også madblogger og “faster” Klidmoster aka Malou Pagh igennem på telefon, hvor hun fortæller om sine egne effekter af faste på vægt og hendes fibromyalgi sygdom. Vi laver snart en udsendelse mere om periodisk faste specifikt med relation til træning og fitness, endda kompetitiv fitness.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302238/13162001-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 01 Apr 2016 15:38:54 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:40</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2016.04.01%20-%20%23036%20Periodisk%20faste%20%281.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#035 Kettlebells</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302240/13099883-audio.mp3</link>
         <description>Ketllebells er jernkugler med håndtag, som i de sidste 10 år har gjort indtog i den vestlige verdens fitnessmiljø. Dels i form af girevoy sport, som er selve kettlebell sporten, hvor man enten laver snatches eler jerks i 10 minutter straight uden pause og dels i form at den slags kettlebell træning, der udspringer fra systemet RKC, der minder mere om klassisk styrketræning. Thierry Sanchez og Kenneth Jay må regnes som hovedbagmændene bag kettlebell’s indtog i Danmark og gæster studiet sammen med Lene Olsen. Hun var i 40erne, da hun kom ind i sporten og har vist sig at have et kæmpe talent. Anders Fabricius Nedergaard</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302240/13099883-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 26 Mar 2016 08:04:38 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2016.03.26%20-%20%23035%20Kettlebells.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#034 Olympisk vægtløftning</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302239/13051625-audio.mp3</link>
         <description>Vægtløftning er ikke bare en betegnelse for den generiske aktivitet at løfte vægte, men den ældste og eneste olympiske styrkesport. I Vægtløftning konkurrerer man i løftene Træk og Stød og sporten rummer en tradition og kultur som på mange måder adskiller sig meget fra dét, som folk praktiserer i motionscentrene. Vægtløftningens popularitet eksploderer i disse dage, som en bivirkning af fremkomsten af crossfit, efter mange lidt sløje år, rent popularitetsmæssigt. Vi har en af Danmarks stærkeste og flotteste vægtløftere Mikkel Andersen fra AK Viking i Tårnby i studiet, og Thor Wowk Larsen, vægtløftningstræner og -kommentator på Eurosport er atter med os.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302239/13051625-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 18 Mar 2016 17:28:34 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2016.03.18%20-%20%23034%20Olympisk%20v%C3%A6gtl%C3%B8ftning.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#033 Arnold Sports Festival</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302241/13006856-audio.mp3</link>
         <description>Anders Fabricius Nedergaard har været til Arnold Sports Festival, verdens vildeste fitnessevent. Det startede som et af Arnold Schwarzeneggers sideprojekter og med tiden vokset til at være verdens største fitness messe og er samtidig med hjem for nogle af de mest prestigiøse konkurrencer i fitness, bodybuilding, styrkeløft og strongman i verden. Vi har Lars Besand og Stine Kronborg som begge to også var derovre, igennem på telefon. Lars var derovre som deltager i amatør stærkmandskonkurrencen derovre i 105 kgs klassen og Stine Kronborg var ovre og suge inspiration til sin egen rejse tilbage til scenen som fitness atlet.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302241/13006856-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 11 Mar 2016 14:30:32 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2016.03.11%20-%20%23033%20Arnold%20Sports%20Festival.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#032 Sener med Christian Couppé</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302242/12963854-audio.mp3</link>
         <description>Vi har jo allerede talt om muskler i programmet, men musklerne virker som bekendt ikke uden at hænge fast i knoglerne, og det det gør de via senerne. Senerne ændrer sig med alder, træning, vægt og sundhed og er faktisk også lidt forskellige kønnene imellem. Vi har fysioterapeut og forsker Christian Couppé i studiet til en snak om hvad sener er, hvordan de virker, hvad vi kan gøre for at de bliver ved med at virke og hvad vi kan gøre i de tilfælde hvor de går i stykker. Anders Fabricius Nedergaard</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302242/12963854-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 05 Mar 2016 08:04:23 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2016.03.05%20-%20%23032%20Sener%20med%20Christian%20Coupp%C3%A9.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#031 Veganisme og vegetarisme</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302243/12915955-audio.mp3</link>
         <description>Selve det at fravælge animalske fødevarer helt eller delvist er i gang med at sprede sig i både USA og Europa igen. Dette fravalg kan være motiveret af mange forskellige ting, men den moderne fremkomst af fænomenet er sandsynligvis drevet af en voksende erkendelse af hvordan vi mennesker påvirker planeten, men også overvejelser om sundhed og den lidelse vi påfører naturen spiller ind. Som et kuriosum er veganisme begyndt også at sprede sig i fitness miljøet, hvor et højt indtag af animalske proteiner ellers har været alfa og omega. Jeg har personlig træner Angela Silverfox i studiet og kok og sundhedsapostel Benny Madsen igennem på telefon til en sludder om hvad veganisme/vegetarisme er og ikke er.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302243/12915955-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 26 Feb 2016 15:18:47 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2016.02.26%20-%20%23031%20Veganisme%20og%20vegetarisme.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#030 Bodybuilding v. Helle Trevino</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302244/12864473-audio.mp3</link>
         <description>Bodybuilding er for fitness, hvad styrtløb er for hyggeskiferier i østrig eller hvad monster trucks er for motor sport. I mange menneskers bevidsthed er det “bare” kæmpestore olieindsmurte mennesker, hvor man kan se alt. I dag har vi den internationalt højst placerede bodybuilder nogensinde, Helle Trevino (tidigere Nielsen) i studiet til en sludder om hvad bodybuilding er og ikke er. Hun har været igennem en lidt turbulent karriere efter tidligt i karrieren at have været udråbt til “the next big thing” og derefter måttet slås i lang tid med en alvorlig discusprolaps og først i de seneste år, sidst i 30’erne, har kæmpet sig tilbage til toppen af bodybuilding. De 55 min gik faktisk så hurtigt at vi slet ikke nåede at snakke om hendes træning, men det har hun lovet at skrive noget om til programmets facebook-opslag. Anders Fabricius Nedergaard</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302244/12864473-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 20 Feb 2016 08:05:16 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2016.02.20%20-%20%23030%20Bodybuilding%20v.%20Helle%20Trevino.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#029 KAATSU/Okklusionstræning</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302245/12805268-audio.mp3</link>
         <description>Okklusionstræning er navnet for en særlig træningsform, hvor man med elastiske stropper eller opppustelige blodtryksmanchetter bremser blodgennemstrømningen i armene eller benene, mens man træner. Man har fundet ud af at denne træningsform snyder musklerne til at tro at de er mere udmattede end de i virkeligheden er og det resulterer i forholdsvis voldsom muskelvækst. Ikke overraskende er dette meget TV-shop agtige koncept opfundet og oprindeligt udbredt i Japan. Vi har Per Aagaard, seniorforsker fra SDU i studiet for at fortælle om hans egen forskning i okklusionstræning og de ret voldsomme resultater de fik. Anders Fabricius Nedergaard</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302245/12805268-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 13 Feb 2016 08:04:15 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2016.02.13%20-%20%23029%20KAATSU.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#028 Muskelfibre</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302246/12739301-audio.mp3</link>
         <description>Vores muskler er nogle fantastiske kemiske motorer, som kan omsætte vores mad (brændstof) til mekanisk energi. De er lavet af muskelfibre, som har en stor nok diversitet i deres egenskaber til at de kan hjælpe os med at tråde en nål, dødløfte flere hundrede kilo, holde vores kroppe oprejste og løbe indtil flere hundrede kilomenter. I denne udsendelse har vi besøg af Jesper Løvind Andersen fra Institut for idrætsmedicin på Bispebjerg hospital til en snak om hvad de forskellige fibertyper er og kan og hvordan de reagerer på træning, træningspause, aldring og meget andet. Her bliver der lige nørdet lidt mere end normalt. Anders Fabricius Nedergaard</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302246/12739301-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 06 Feb 2016 08:04:33 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2016.02.06%20-%20%23028%20Muskelfibre.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#027 Crossfit</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302247/12707213-audio.mp3</link>
         <description>Fitnessbranchen har siden cirka 2010 været præget af at mange af de kommercielle centre og kæder er gået nedenom og hjem og at der er opstået en masse nye, mere nicheprægede centre, rettet mod bestemte segmenter. En af de træningstyper, der for alvor er kommet igennem denne udvikling med succes er crossfit. Denne mærkelige blanding af vægtløftning, gymnastik, almindelig styrketræning og kropsvægtsøvelser, oftest sat op i forskellige former for cirkel- eller stationstræning, har haft fantastisk succes og har suget kvinderne ind i vægttræningsuniverset på en måde som motionscentrene slet ikke har formået. Vi har besøg fra en af de store crossfit boxe, Butcher’s i form af Henrik Affe og fra en af de nye (i Odense), Niklas Meier, til en meget uformal snak om hvad crossfit er og ikke er, hvad der er skidt ved det, hvad der er godt og hvad fanden meningen er med de kipping pullups. Anders Fabricius Nedergaard</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302247/12707213-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 30 Jan 2016 08:04:51 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2016.01.30%20-%20%23027%20Crossfit.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#026 Ned i mørket - fridykning med Stig Pryds</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302248/12678783-audio.mp3</link>
         <description>De fleste kender nok kun fridykning fra filmen “The big blue” fra 1988 eller fra Stig Severinsen som i de seneste år har lavet en del projekter der har nået fjernsynet. Men der er en ny stjerne i dybet, Stig Pryds, der som 39-årig opdagede sit talent som fridykker, og har vendt sit liv om fra at være gigt-invalid til at være en af verdens 10 bedste fridykkere. Både Anders Fabricius Nedergaard og hans producer Ninette Birck har været i Stigs kyndige hænder til vejrtrækningstræning og det viser sig, at man med den rigtige tilgang og 20-30 minutters forberedelse kan øge længden af tid, man kan holde vejret med en faktor 2 eller 3.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302248/12678783-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 22 Jan 2016 14:17:05 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2016.01.22%20-%20%23026%20Ned%20i%20m%C3%B8rket%20-%20fridykning%20med%20Stig%20Pryds.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#025 Squat!</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302249/12649092-audio.mp3</link>
         <description>Squatstativet - træningscenterets alter.Squat, eller på (halvgammel) dansk “benbøjning” er ofte italesat som den ægte mand(M/K)domsprøve i træningscenteret. Man står med en stang på nakken, sætter sig ned og rejser sig op igen. Så svært kan det vel ikke være?

Det påstås at knæene ikke må komme ud over tæerne, at det er farligt at squatte dybt, at det ikke virker med mindre man squatter dybt og mange andre ting.
Mathias Vedsø Kristiansen Ph. D, landsholdsløfter og danmarksrekordholder i squat er den oplagte gæst. Vi taler om styrkeløfter squat, vægtløfter squat, front squat, squat fejl, squat dybde, squat rekorder og meget mere. Lyt med og blive klogere på hvordan man squatter, ligemeget om det er for at få større ben, kunne springe højere eller flytte meget vægt.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302249/12649092-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 16 Jan 2016 08:04:18 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2016.01.16%20-%20%23025%20Squat%21.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#024 Movement Culture</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302250/12608870-audio.mp3</link>
         <description>“Movement culture” er et nyt fænomen i træningsmiljøet. Det er en slags bevægelse, hvor man forsøger at få folk til at gå op i at udvide deres bevægelsesrepertoire, istedet for at være fastlåst i de rammer, der er udstukket i vægtløftning, fodbold eller almindelig gymnastik. En af hovedeksponenterne for det er israeleren Ido Portal, som i skarpe vendinger anklager samtidstræningskulturen for at være repræsenteret af bevægelsesmæssige analfabeter. Men hvad har den her nye bevægelseskultur som består af gymnastik, parkour, kampsport, dans og meget andet at tilbyde sportsfolk og motionister? Vi har Michael Schjerling, fysioterapeut og arrangør af masser af Movement workshops i studiet til en snak om “movement culture”. Anders Fabricius Nedergaard</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302250/12608870-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 09 Jan 2016 08:05:16 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2016.01.09%20-%20%23024%20Movement%20Culture.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#023 Nytårskur 2015-2016</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302254/12589268-audio.mp3</link>
         <description>I dette afsnit snakker vi om nytårsforsæt, kure og vaner. Jeg har Thor Wowk i studiet, og Morten Elsøe og Henning Langberg igennem på telefon til en snak om hvorfor nytårsforsættet så let ender som det ubrugte medlemskab i motionscenteret, den bortstuvede motionscykel eller træningstøj, der ligger i skabet med tøjmærkerne i. Vi snakker om det teoretiske framework der er blevet brugt videnskabeligt til at forklare adfærdsændring og prøver på at give konkrete eksempler på hvad der kan sikre at en adfærdsændring kan blive en succes, istedet for en fiasko. Anders Fabricius Nedergaard</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302254/12589268-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 02 Jan 2016 08:04:28 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2016.01.02%20-%20%23023%20Nyt%C3%A5rskur%202015-2016.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#022 Stærkmand</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302257/12581570-audio.mp3</link>
         <description>Danmarks stærkeste mænd. I slutningen af oktober blev Danmarks Stærkeste Mand afholdt i Svendborg. Fitness M/K har besøg af to af vinderne. Danmarks stærkeste mand fra overall-klassen, Mikkel Leicht, og Lars Besand, vinder af vægtklassen under 105 kg. Hvis du er vokset op i 80’erne og 90’erne vil du måske huske stærkmandskonkurrencerne fra DR og TV2, men i løbet af 90’erne bortfaldt de fra sendefladen på danske kanaler og dermed også fra den folkelige bevidsthed. I de senere år har stærkmandssporten haft en opblomstring både nationalt og internationalt og bliver nu sendt fast på Eurosport. Organisationen omkring de danske stævner er også blevet stærkere. De to stærke mænd fortæller om deres træning, deres kosttilskud og deres mulige karrierer som stærkmandsatleter, samt om historien om styrkesport generelt og hvordan stærkmand passer ind i det store billede. Anders Fabricius Nedergaard</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302257/12581570-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 26 Dec 2015 08:05:05 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2015.12.26%20-%20%23022%20St%C3%A6rkmand.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#021 Mixed Martial Arts - Nicolas Sharpshooter i huset</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302251/12559789-audio.mp3</link>
         <description>Mixed Martial Arts eller MMA er en moderne blandingskampsport, hvor man blander kickboksning, stående brydning og liggende/submission brydning. Selv om der historisk har været blandingskampsporter næsten altid, så har det for alvor fået vind i sejlene indenfor de sidste 10 år, særligt fra Ultimate Fighting Chamionships, som er blevet verdens største promotion. Nicolas er en af Danmarks for tiden to mest succesfulde kæmpere og er to kampe inde i sin UFC kontrakt. Mange MMA kæmpere er nogle lidt forknytte, intense mænd, men Nicolas er superchill og tager det hele med fødderne ned og hovedet op. Vi får hans egen vej ind i MMA’en og lidt røverhistorier med som krydderi. Anders Fabricius Nedergaard</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302251/12559789-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 19 Dec 2015 08:04:16 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2015.12.19%20-%20%23021%20Mixed%20Martial%20Arts%20-%20Nicolas%20Sharpshooter%20i%20huset.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#020 Personlig træning</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302253/12531369-audio.mp3</link>
         <description>Foranlediget af en række spørgsmål på programmets facebook side om hvordan man bliver personlig træner, eller hvordan man finder en god en af slagsen, har Fitness M/K Erik Kilstrup i studiet til en snak om personlig træning. Han var med til at starte Københavns første træningscenter kun til personlig træning og er nu ved at starte et nyt personlig træning center op på Østerbro. Personlige trænere findes i mange afstøbninger og selve den ydelse, der går under navnet personlig træning kan også have mange udformninger. I programmet snakker vi os igennem den personlige træning, med et særligt fokus på den markedsføringskultur og coaching kultur der findes i personlig træning miljøet, som ofte faktisk er i et modsætningsforhold til klientens ønsker.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302253/12531369-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 12 Dec 2015 08:04:50 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2015.12.12%20-%20%23020%20Personlig%20tr%C3%A6ning%20.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#019 Mad for mere muskel og mindre fedt</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302252/12507356-audio.mp3</link>
         <description>Træningsbladene er fulde af dem og en overraskende stor del af sladderen i motionscenteret handler om det samme. Hvis man gerne vil have store, stærke muskler og så lidt fedt som muligt, hvad skal man så spise? hvor meget protein, hvor meget kulhydrat? Hvornår? og hvilke kosttilskud. Vært Anders Nedergaard aka Dr. Muskel er her på hjemmebane og svinger leen over fakta og fiktion. Anders Fabricius Nedergaard</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302252/12507356-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 05 Dec 2015 08:05:03 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2015.12.05%20-%20%23019%20Mad%20for%20mere%20muskel%20og%20mindre%20fedt.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#018 Træning med halvgamle M/K'er</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302255/12486285-audio.mp3</link>
         <description>Fysisk aktivitet og træning er ikke det samme, som da man var 30, 25 eller 20. Kroppen ændrer sig for både mænd og kvinder og det påvirker også vores trænings- og sundhedsliv. Livets almindelige slid og ældring sætter sig og det hele gør lettere ondt. Men hvor meget dårligere bliver man egentlig med alderen, og går der rent faktisk sådan at man kan tåle mindre træning end som ung. Og hvad med kønshormonerne. For kvinder forsvinder de jo stort set med overgangsalderen, mens det er en lang sej proces for mænd. Lyt med om hvordan man træner med eller udenom en krop der ikke er helt ny længere.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302255/12486285-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 27 Nov 2015 16:05:47 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2015.11.27%20-%20%23018%20Tr%C3%A6ning%20med%20halvgamle%20M.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#017 Forbandede sunddom</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302260/12469444-audio.mp3</link>
         <description>Er sundhedsrådene blevet sundhedspåbud og er de fællesskaber og statushierarkier, der opstår omkring sundhed og træning blevet ekskluderende? Det mener filosof og lektor Morten Ebbe Juul Nielsen, som for nylig har fået udgivet bogen “Forbandede sunddom”. Her beskriver han hvordan dét at signalere sundhed og overskud til træning er blevet en markør i et sundhedshierarki, som ikke alle kan være med i, hvilket kan have decideret negative sundhedskonsekvenser for nogen, da oplevelsen af ikke at passe ind i statushierarkier er forbundet med sygdom og tidlig død. I udsendelsen diskuterer han og vært Anders Nedergaard, om sundhedsjagten overhovedet gør folk sundere og om det i den anden ende har negative effekter. Anders Fabricius Nedergaard</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302260/12469444-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 21 Nov 2015 08:04:19 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2015.11.21%20-%20%23017%20Forbandede%20sunddom.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#016 Madmyter og pseudovidenskab</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302258/12448611-audio.mp3</link>
         <description>I sundheds- og fitness-sfæren findes der mange ideer, som ikke er funderet i solid videnskab. Det gælder både kostkoncepter som paleo eller the Zone, men strækker sig også helt ud til glutenfobi, GMO skræk og frygt for mættet fedt. Hvad driver alle disse madmyter og hvilken effekt har det på sundheden? Det tyder faktisk på at selve italesætningen af ting, som værende usunde eller sunde kan bidrage til at folk træffer dårligere sundhedsvalg, når det gælder. Forvirret? Så følg med. Gæst Morten Elsøe, cand. scient. i molekylær ernæring og ernæringscoach. Anders Fabricius Nedergaard</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302258/12448611-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 08:05:26 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2015.11.15%20-%20%23016%20Madmyter%20og%20pseudovidenskab.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#015 Motionsdoping</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302259/12423199-audio.mp3</link>
         <description>Motionsdoping er et problem, som fylder meget i den danske presse og lovgivning. Den borgerlige opinion er at det er farligt og et stort moralsk problem, mens brugerne ofte er i fornægtelse omkring problemerne ved det. Mød den britiske bodybuilder, Dave, som har besluttet sig for at bruge anabole steroider til at blive så stor som menneskeligt muligt. Han vejer nu 173 kg og har arme større end et almindeligt menneskes lår, vel at mærke uden at han har aspirationer om at stille op i styrkesport eller bodybuilding konkurrencer. Med udgangspunkt i hans overvejelser og synspunkter taler vært Anders Nedergaard Fabricius om, hvad videnskaben har sagt om brugen af anabole steroider i motionssammenhæng. Anders Fabricius Nedergaard</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302259/12423199-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 07 Nov 2015 08:10:00 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:41</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2015.11.07%20-%20%23015%20Motionsdoping.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#014 Fitness-apps</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302256/12394682-audio.mp3</link>
         <description>Den moderne smartphone er enhver teknofils våde drøm. De kan modtage input igennem følsomme mikrofoner, kameraer, accelerometre, GPS-faciliteter og touch screen og kan lave output i form af lys, lyd og vibration. Dét tillader en uhyrlig mængde af måder det kan bruges til vores træning. Det kan kvantificere/tracke hvor meget vi laver, filme det, måle det, fortælle os om vi gør det hurtigt eller hårdt nok. Der findes allerede masser af apps som kan bruges i træning og der er sikkert mange, mange flere på vej. Kun fantasien sætter grænser. Thor Wowk Larsen, en af mændene bag en lovende dansk app, er gæst, og vi taler om hvad vores smart devices kan gøre for vores træningsliv på godt og ondt. Anders Fabricius Nedergaard</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302256/12394682-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 31 Oct 2015 08:04:32 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2015.10.31%20-%20%23014%20Fitness-apps.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#013 Ironmanien</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302261/12362458-audio.mp3</link>
         <description>Ironman triathlon er blevet genstand for en slags sportsturisme, hvor rigtigt mange skal ud og lave en ironman for at få et “hak i hatten”, ofte selv om de i virkeligheden ikke har plads til det i deres liv. En sport som ironman triathlon er nemlig noget, der kræver flere års opbygning af træningen. Hvis man ikke har respekt for det, svarer kroppen med skader, stress og dårlige præstationer. Vi har Ironman halvgud Rasmus Henning i studiet til en snak om hvordan man ideelt set forbereder sig til en ironman og om hvorfor ironman er blevet et mærkelig midtvejskrise fænomen. Anders Fabricius Nedergaard</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302261/12362458-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 24 Oct 2015 08:04:29 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2015.10.24%20-%20%23013%20Ironmanien.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#012 Bænkpres</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302263/12330378-audio.mp3</link>
         <description>Bænkpres er øvelsernes konge. Hvis man (specielt som mand) fortæller at man træner styrketræning udløser det ofte spørgsmålet “hvor meget kan du bænke?”. I programmets første del skal vi snakke om hvordan man kan komme til at løfte mange kg i bænkpres og i programmets anden del om hvordan man kan bygge store brystmuskler. Vi kommer til at snakke om løfteteknik, træningsprogrammer, brystøvelser og øvelsesvariationer og andet godt.Vi har Mathias Vedsø Kristiansen, landsholdstyrkeløfter, som kan bænkpresse 257.5 kg og lige har afleveret sin PhD (i bænkpres, hvor awesome er det lige!)</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302263/12330378-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 16 Oct 2015 18:02:22 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2015.10.16%20-%20%23012%20B%C3%A6nkpres.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#011 Smerte</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302262/12306827-audio.mp3</link>
         <description>Om når træningen gør ondt. Vi er opdraget til at tænke at smerte betyder, at der er et eller andet, der er gået i stykker i kroppen. Men sådan hænger det ikke altid sammen. Man kan have ondt uden at der er noget, der er i stykker og man kan være i stykker uden art opleve smerte. Dette sker særligt ofte med træningsskavanker og -småskader som meget let får deres eget liv og bliver kroniske, selvom der ikke er så meget i vejen med vores krop, som smerten kunne indikere. Find ud af hvad man kan gøre når smerterne har fået deres eget liv. Vores gæst er personlig træner og fysioterapeut studerende Lars Avemarie. Anders Fabricius Nedergaard</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302262/12306827-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 10 Oct 2015 08:04:40 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2015.10.10%20-%20%23011%20Smerte.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#010 Bikini Fitness - Instagramtræning?</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302264/12261995-audio.mp3</link>
         <description>Fitness M/K går i dybden med den nye trend indenfor bodybuilding og fitness miljøet 'bikinifitness'. Det foregår i selskab med atlet Charlotte Lykke Nielsen og dommer, Sanne Boeriths Vestergaard. Anders Fabricius Nedergaard</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302264/12261995-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 03 Oct 2015 08:05:23 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2015.10.03%20-%20%23010%20Bikini%20Fitness%20-%20Instagramtr%C3%A6ning.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#009 Løbeteknik - hvad er det med det forfodsløb?</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302267/12226801-audio.mp3</link>
         <description>Alt, hvad du skal vide om den største trend indenfor løb.
Hvis du er løber har du helt sikkert hørt om det, Forfodsløbet. Hvis du ikke er, har du måske bare set folk, der løber med de her mærkelige handske-sko, hvor tæerne har hver deres lomme og tænkt at det var noget underligt noget. Forfodsløb er en løbeteknik, hvor man i løbet aktivt forsøger at lande med foden længere inde under tyngdepunktet og blandt andet derfor på en flad fod eller måske endda forfoden, i modsætning til det “normale” løb, hvor de fleste distanceløbere lander med foden langt foran kroppen og på hælen. Forfodsløbere siger, at det er sko med tyk stødabsorbation i hælen, der skaber det “normale” hæl-løb og at det er ineffektivt og skadeligt. Vi snakker løbeteknik med Posemanden, aka Claus Rasmussen, som er erfaren løbetræner med speciale i dét, han kalder fladfodsløb.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302267/12226801-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 25 Sep 2015 15:16:53 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:44</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2015.09.25%20-%20%23009%20L%C3%B8beteknik%20-%20hvad%20er%20det%20med%20det%20forfodsl%C3%B8b.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#008 Sportskosttilskud: Kreatin, miraculix’ trylledrik eller spild af penge?</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302265/12202240-audio.mp3</link>
         <description>I fitness verdenen jagter alle guldet for enden af regnbuen, der kan give den sidste lille edge og sportskosttilskud er en stor del af dét. Proteinpulver og kreatin er på den ene side dæmoniseret som noget der grænser op til doping og på den anden side ofte præget af en meget farverig markedsføring. Kreatin er nok dét kosttilskud der har den tungeste videnskab bag sig og det ser rent faktisk ud til at det er noget der er sikkert, billigt og virker. Jens Lund er i studiet til en snak om om kreatin og hvad det kan og ikke kan. Anders Fabricius Nedergaard</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302265/12202240-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 19 Sep 2015 08:03:50 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2015.09.19%20-%20%23008%20Sportskosttilskud.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#007 Gluten - fantasteri eller realisme?</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302266/12176358-audio.mp3</link>
         <description>Gluten: vor tids største sundhedssvøbe eller konspiratorisk massehysteri? Sundhedsdebatten er uløseligt sammenviklet med fitnesskulturen. Én af de mest intenst debatterede fødeemner er gluten. Er det sundt eller usundt? Palæo folket vil påstå at det gør vores tarm utæt, så der siver madmolekyler ud i blodet og generer kroppen for alle, mens den gennemsnitlige læge nok vil mene at der kun findes “rigtig” gluten intolerance og indbildske urtekusser der tror de ikke kan tåle det. Anders Fabricius Nedergaard snakker med Umahro Cadogan om hvorvidt sandheden måske ikke ligger midtimellem. Anders Fabricius Nedergaard</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302266/12176358-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 12 Sep 2015 08:03:56 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2015.09.12%20-%20%23007%20Gluten%20-%20fantasteri%20eller%20realisme.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#006 "Start din træning smart - eller genstart den smartere"</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302270/12147642-audio.mp3</link>
         <description>Programvært og muskelnørd Anders Nedergaard giver, på lytternes opfordring, en guide til hvordan du kommer i gang med at træne. Der tales både styrketræning, konditionstræning og boldspil. Han er i selskab med fysioterapeut og personlig træner Poul Haacker. Anders Nedergaard</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302270/12147642-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 05 Sep 2015 08:03:51 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2015.09.05%20-%20%23006%20.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#005 Highlights</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302268/11915210-audio.mp3</link>
         <description>Et sammendrag af højdepunkter fratidligere Fitness M/K-programmer</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302268/11915210-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 13:03:21 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2015.08.01%20-%20%23005%20Highlights.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#004 (Over)vægt - om hvordan man bliver et mindre menneske</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302271/11784773-audio.mp3</link>
         <description>Til og om dem, der skal tabe sig mere end 10­-15 kg, altså de FEDE. Flere store befolkningsstudier viser, at det er sværere at tabe 15 kg og holde dem af kroppen i mere end to år, end det er at stoppe med at ryge.
Fysiolog og træningsekspert Henrik Duer, bl.a. kendt fra ekstremt fed på TV3,
Henrik har en blanding af akademisk indsigt og praktisk erfaring med de her voldsomme transformationer. Hør om de fysiske og psykologiske aspekter ved større vægttab.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302271/11784773-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Thu, 02 Jul 2015 11:30:21 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:53:06</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2015.07.02%20-%20%23004%20%28Over%29v%C3%A6gt%20-%20om%20hvordan%20man%20bliver%20et%20mindre%20menneske.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#003 Kvinder i motionscentret - Bambi på glatis?</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302269/11784763-audio.mp3</link>
         <description>Mænd er fra Mars og Kvinder er fra Venus, også i motionscenteret.
Krisztina Maria, forfatter og personlig træner, stiller sammen med Anders Nedergaard op til en snak om kvinder i fitness. Alle der har arbejdet med at træne andre, har oplevet at blive konfronteret med kvinder, som er bange for at blive for store af styrketræning. Men hvad er kvindernes mål egentlig, og hvilke træningsværktøjer passer bedst til dem?</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302269/11784763-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Thu, 02 Jul 2015 11:27:51 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:55</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2015.07.02%20-%20%23003%20Kvinder%20i%20motionscentret%20-%20Bambi%20p%C3%A5%20glatis.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#002 Maven: den slanke linje og stenhård sixpack</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302272/11784751-audio.mp3</link>
         <description>Hvordan man får den lækre mave? Det giver forfatter og personlig træner Anna Bogdanova et bud på. Det er veldokumenteret at det er skidt at have meget fedt i og på kroppen, særligt omkring organerne og som hudfedt på torso, men giver det overhovedet mening at forsøge at tabe sig et enkelt sted som f. eks. maven. Og er kropsfokuseringen i virkeligheden gået løbsk? Kommer den pæne mave ikke af sig selv til en krop, der bliver brugt og virker godt?</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302272/11784751-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Thu, 02 Jul 2015 11:25:21 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:13</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2015.07.02%20-%20%23002%20Maven.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#001 Fitness mythbuster</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302273/11777626-audio.mp3</link>
         <description>Fysioterapeut og personlig træner Poul Haacker og vært Anders Nedergaard afliver myter fra fitnessmiljøet. Fitnesstræning har altid været en meget personlig oplevelse og det giver også ophav til nogle “personlige” forklaringsmodeller for hvorfor ting virker, som de gør. Hør blandt andet myter og fakta om, hvor tungt du skal træne, hvor tæt på udmattelse du bør komme, med stort bevægeudslag og om hvordan du skal udføre bestemte typer øvelser.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/302273/11777626-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Wed, 01 Jul 2015 01:01:00 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:01</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/fitness_m_k_-_radio24syv/Fitness%20M_K%20%E2%80%93%20Radio24syv/2015.07.01%20-%20%23001%20Fitness%20mythbuster.mp3" />
      </item>
   </channel>
</rss>
