<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Forfængelighedens århundrede</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4935</link>
		<description>24-årige Olivia Friis Uhrbrand er vokset op med de sociale medier og jagten på den perfekte selfie, Insta-look og evig skønhed. Hun har fået ar på sin selvopfattelse og ladet selviscenesættelsen styre alt. Frygten for at blive gennemskuet, grint og peget fingre af holdt hende fanget. Og nu er det nok. I Forfængelighedens Århundrede tager hun på en rejse langt ind i forfængelighedens væsen for at finde ud af, om det at iscenesætte sig selv simpelthen er en del af dét at være menneske, et lod – i dag og i fortiden. Er menneskeheden dømt til at være evigt forfængelige? Og kan vi lære noget ved at gå tilbage i historien - til 1700-tallet - som i dén grad var et Forfængelighedens Århundrede?</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/773/9e7431dbb91746b05f621d156442e0a9.jpg"/>
		<item>
			<title>4. Drømmen om at være en unik, lysende stjerne på de sociale medier</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46203746/forf_ngelighedens_a_rhundredeepisode4_final.mp3</link>
			<description>I sidste episode af Forfængelighedens Århundrede er Olivia nået til et svært sted på sin rejse ind i forfængelighedens verden. Hun har brug for at finde en mening med de sociale medier, for det er helt tydeligt en platform, der er kommet for at blive. Men kan vi bruge dem uden at skade os selv? Behøver det hele at handle om forfængelighed og selviscenesættelse? Olivia dykker ned i forfængelighedens natur sammen med sociolog Niels Ulrik Sørensen fra Center for Ungdomsforskning. Kan man bruge opmærksomheden på de sociale medier til at opnå store ting? 
Og så tager Olivia til Københavns Universitet, hvor studerende brugte memes som politisk ”våben” under en studenterblokade. 

Medvirkende: Niels Ulrik Sørensen, sociolog, Center for Ungdomsforskning. Ditte Sørensen og Rebecca Matthies, studerende ved Københavns Universitet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46203746/forf_ngelighedens_a_rhundredeepisode4_final.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 24 Aug 2021 04:09:34 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:36</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>3. Når følgerne gør oprør</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46110660/forf_ngelighedens_rhundredeepisode3_final.mp3</link>
			<description>Influenceren Mette Marie Lei Lange ved, hvordan det føles, når følgerne gør oprør mod perfektheden og forsøger at kradse i overfladen. I denne episode undersøger Olivia Friis Uhrbrand hvad der sker, når følgerne gør oprør mod de kendte, både i dag og i 1700-tallet. Faktisk tog Olivia selv et opgør med perfekthedskulturen for nogle år siden i et forsøg på at beskytte sig selv mod følelsen af utilstrækkelighed og selvhad. Dér startede rejsen ind i menneskehedens forfængelighed og jagten på et svar på, om forfængeligheden er en del af dét at være menneske. 

I denne episode rejser Olivia ind i dét univers, hvor følgerne kradser i overfladen og forsøger at få Instagram-stjernernes glansbillede til at krakelere. Og hun besøger historieker Ulrik Langen, som fortæller om 1700-tallets sladder-artikler.

Medvirkende: Mette-Marie Lei Lange, blogger og influencer. Ulrik Langen, historiker.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46110660/forf_ngelighedens_rhundredeepisode3_final.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 17 Aug 2021 04:13:53 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:05</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>2. Jagten på det perfekte #Instalook</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46021670/forf_ngelighedens_a_rhundredeepisode2_final.mp3</link>
			<description>Olivia Friis Uhrbrand står i en gård på Nationalmuseet og tager den ene selfie efter den anden, Hun sveder og ryster på hånden af usikkerhed og frustration, for hun kan ikke få ansigtet til at se ud, som hun vil. Olivia skal sende selfien til en skønhedsklinik, som skal vurdere, hvilke kosmetiske ændringer de kan lave for at få hendes ansigt til at leve op til Instagramlooket. I denne episode handler Forfængelighedens Århundrede om, hvor langt vi går for skønheden – både i dag og i 1700-tallet, hvor alt skulle se så kunstigt ud som muligt. 

Olivia er vokset op med de sociale medier, og den evige jagt på Insta-look og evig skønhed har givet hende ar på sin selvopfattelse. Og hun fortæller, at hun som teenager drømte om at få opereret brysterne større og næsen mindre. Hendes to største svagheder i teenageårene. 

Men inden Olivia tager på skønhedsklinik, venter Mette Boritz på Nationalmuseet. Hun er historiker og fortæller om 1700-tallet, hvor de rige øverst i samfundet gik langt for skønheden. Hvor langt mon man gik i skønhedens navn? Lige så langt som i dag?

Medvirkende: Mette Boritz, udstillingsproducent, Nationalmuseet. Berit Lavik, medicinsk ansvarlig overlæge, Nygart.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46021670/forf_ngelighedens_a_rhundredeepisode2_final.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Aug 2021 04:19:21 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:32</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>1. Fortidens kræfter</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45933952/forf_ngelighedens_rhundredeepisode1_final.mp3</link>
			<description>Olivia Friis Uhrbrand rejser tilbage til sin egen fortid sammen med veninden Rebekka. Tilbage til den tid, hvor de sammen jagtede den næste perfekte selfie eller gennemsøgte butikker for at få fingrene i influencernes nyeste outfit for at leve op til de nyeste trends på de sociale medier. Hvor startede det henne, forfængeligheden og optagetheden af, hvad andre synes? Olivia skal også til en endnu mere fjern fortid, til 1700-tallet, for at søge efter svar på, om forfædrene var lige så forfængelige. Gik de lige så langt i jagten på skønhed, som vi gør i dag? Og så besøger Olivia influenceren Marie Jedig for at høre om, hvordan hun skaber en drømmeverden på de sociale medier.

Medvirkende: Asser Amdissen, historiker. Marie Jedig, influencer og tidligere blogger. Rebecca Avnborg.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45933952/forf_ngelighedens_rhundredeepisode1_final.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 03 Aug 2021 04:05:56 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:58</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Forfængelighedens Århundrede: Teaser</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45260024/teaser_forf_ngelighedens_rhundrede.mp3</link>
			<description/>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45260024/teaser_forf_ngelighedens_rhundrede.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 09:43:11 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:02:45</itunes:duration>
		</item>
	</channel>
</rss>
