<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Forstærket</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4936</link>
		<description>FORSTÆRKET er programmet, der hver uge giver dig de mest gennemtrængende stemmer, der forstærker og sætter billede på de følelser og oplevelser, der definerer vores liv. Som får os til at reflektere over os selv og den verden vi er i. Fælles for de medvirkende er, at de er drevet af at sætte ord i verden, der skaber forandring!Vært, tilrettelægger og klipper: Maria Bülow BachProduceret af Roskilde Festival for Loud</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/774/2f25e59c16545611f334db38c3087cb5.jpg"/>
		<item>
			<title>Den cyklende poet</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47715499/t1_victor_podcast.mp3</link>
			<description/>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47715499/t1_victor_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Nov 2021 06:33:28 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:28</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Vodka, venskab og friendzone</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47715502/k_rligheden_der_svandt_ud_i_en_t_r_vodka_ny.mp3</link>
			<description/>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47715502/k_rligheden_der_svandt_ud_i_en_t_r_vodka_ny.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Nov 2021 06:33:28 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:41:15</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>En palæstinensisk rejse</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47715511/dr_mmen_om_danmark_med_jawaher_mohammad.mp3</link>
			<description/>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47715511/dr_mmen_om_danmark_med_jawaher_mohammad.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Nov 2021 06:33:28 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:24:51</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Skyggesiden</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47715524/abraham_done.mp3</link>
			<description/>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47715524/abraham_done.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Nov 2021 06:33:28 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:39:17</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Vandring for vand</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47715525/t2_m_rket_for_livet_mp3.mp3</link>
			<description>Charlie (32) vandrede i alt 4 år og 4 måneder fra Esbjerg til Nigeria før han d. 16 august 2019 bliver deporteret tilbage til Danmark. I det her program kan du høre om Charlies rejse, og hvordan han som 18-årig erfarede på egen krop at noget så basalt som adgang til rent drikkevand i Afrika, har mærket ham og sat sig i ham for livet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47715525/t2_m_rket_for_livet_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Nov 2021 06:33:28 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:45</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>At gå med turban og være synlig minoritet - med Manpreet Singh</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47715528/manpreet_done.mp3</link>
			<description>Mød Manpreet Singh, der bærer synlige symboler fra sikhismen, få indblik i religionen, og i Manpreets syn på, hvorfor accepten af anderledeshed er så vigtigt!

Vært, tilrettelæggelse og klip: Maria Bülow Bach
Medvirkende: Manpreet Singh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47715528/manpreet_done.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Nov 2021 06:33:27 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:49:58</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>En ulykke kommer sjældent alene</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47715474/abraham_done.mp3</link>
			<description>Mød Abraham Charter, fysioterapeut og coach, der mistede alt. Han havde brugt 10 år på at opbygge sit livsværk, før corona indtraf, og meget kort efter bliver involveret i en trafikulykke.
Hør Abrahams historie som er fortællingen om at falde hårdt og om at rejse sig igen.

Vært, tilrettelæggelse og klip: Maria Bülow Bach
Medvirkende: Abraham Charter</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47715474/abraham_done.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Nov 2021 05:53:21 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:39:17</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Ung og kommunalpolitiker</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47715489/ung_og_kommunalpolitiker.mp3</link>
			<description>Mød Sofie Groth, der stiller op for Danmarks nye klimaparti Momentum.

Vært, tilrettelæggelse og klip: Maria Bülow Bach
Medvirkende: Sofie Groth</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47715489/ung_og_kommunalpolitiker.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Nov 2021 05:53:21 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:33:57</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Lyt til Grønland og bliv lige - med filminstruktør Anak Hansen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46748725/lyt_til_gr_nland_og_bliv_lige_med_anak_hansen.mp3</link>
			<description>I Grønland eksisterede der ikke drenge- og pigenavne før koloniseringen og kristendommen kom til Grønland fra Danmark. Anak Hansen, er ung inuk fra Grønland, filminstruktør, og så er hun panseksuel. Anak er uddannet fra filmuddannelsen Super16 i Danmark og bosat i Nuuk, hvor hun producerer film i dag. Anak kæmper for queer rettigheder og udbredelsen af information om queer personer i Grønland,  samt for dekolonisering og reclaimingen af traditionel grønlandsk kultur. Bl.a. fordi

Og så har hun premiere på sin første fiktionskortfil nogensinde på filmfestivalen Imagine Native i Toronto 21. oktober. En film,m der handler om at acceptere sig selv, om at springe ud sent, at være queer og ikke at passe ind i bestemte bokse.



Afkolononiseringsarbejdet er for Anak løsningen på – drømmer om at nærme sig en holistissk natur, dyr og mennesker 

. For et par siden sprang ud som queer. 

Vokset op under et matriarkalsk styre</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46748725/lyt_til_gr_nland_og_bliv_lige_med_anak_hansen.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Sep 2021 22:40:06 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:50:48</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Theo X - om sit første kys med en fyr og drømmen om et barn</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46725550/theo_x_spreaker.mp3</link>
			<description>Theo X er queer musiker, Danmarks svar på George Michael i 2021, og så drømmer han om en sikker gade for LGBTQIA+ personer og om at stifte familie med sin kæreste! Hør Theo fortælle om sit første kys med en fyr, og hvordan han sprang ud som homoseksuel for sine forældre.

Vært, tilrettelæggelse og klip: Maria Bülow Bach
Medvirkende: Theo X</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46725550/theo_x_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Sep 2021 14:37:40 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:48:40</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Theo X - drømmen om en sikker gade og et familieliv</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46529484/theo_x_udgiv_2.mp3</link>
			<description>Theo X er LGBT queer musiker, Danmarks svar på George Michael i 2021, og så drømmer han om en sikker gade for LGBTQIA+ personer og om at stifte familie med sin kæreste!</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46529484/theo_x_udgiv_2.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 15 Sep 2021 08:32:59 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:56:20</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Brun feminist med flydende seksualitet - Hinda Olad</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46201259/hinda_done.mp3</link>
			<description>I Forstærket sætter vi fokus på LGBTQIA+, på queer personers rettigheder, drømme og udfordringer! I Forstærket pink washer vi nemlig ikke, og de emner forbeholder sig ikke kun Pride-ugen.

Hinda Olad er 25 år gammel, dater både mænd og kvinder, og er det man vil kalde biseksuel, men hun bryder sig ikke om, at blive proppet i nogen kategori - derfor: flydende seksualitet.

Som barn gik Hinda på en islamisk privatskole, er vokset op i et stærkt religiøst miljø, som resulterede i at alt fra hendes påklædning til sociale omgangskreds blev noteret og kontrolleret. Hinda levede i mange år en livsstil som clashede med den kultur. Det samme gjorde hendes seksuelle orientering som på alle måde kolliderede med baglandet, som Hinda sidenhen har brudt med for at kunne leve præcis det liv hun ønsker!

Vært, tilrettelæggelse og klip: Maria Bülow Bach 
Medvirkende: Hind Olad</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46201259/hinda_done.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 23 Aug 2021 09:26:57 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:40:07</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Musikken starter, hvor ordene stopper - med Kornmod</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43895734/lyt_til_verden_med_kornmod.mp3</link>
			<description>Jonas Torstensen (16) og Carl-Emil Helt Haarder (24) er to ud af fire medlemmer af musikkollektivet Forlaget Kornmod, der igennem ambient musik sætter lyd på verden og hvor tonerne bliver en forlængelse af den fysiske krop og et spejl på menneskets empatiske evne.

Forstærket handler denne uge om betydningen af at lytte - at lytte til musikken, til verden og til hinanden. &quot;Musikken starter, hvor ordene stopper&quot; - Jonas Torstensen.

Vært, tilrettelæggelse og klip: Maria Bülow Bach
Medvirkende: Jonas Torstensen og Carl-Emil Helt Haarder</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43895734/lyt_til_verden_med_kornmod.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 09:45:47 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:50:25</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Kaos eller kosmisk treenighed - med Farveblind 1:2</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43953154/fb_30_min_18_03.mp3</link>
			<description>Techno-punk-trioen Farveblind er historien om kaos og kosmos. Om at gå fra at være hinandens største konkurrenter til at angribe kaosset i verden med fælles front og hårdtslående lyd.

De tre Aalborg-venner Jens Lykkeboe, Anders Arendt og Magnus Grønnebæk, alle 26 år, har netop udgivet EP’en MAYHEM, mens verden står i flammer, med fem kaosfortolkninger. Kaos-lyden er samtidig historien om tre sultne drenges trang til kaotisk fandenivoldskhed. Om tilblivelsen af techno-punk-treenigheden Farveblind, hvor kaos ikke er en trussel, men skubber til verden, så det hele i sidste ende går i kosmos!

Vært, tilrettelæggelse og klip: Maria Bülow Bach
Medvirkende: Anders Arendt, Magnus Grønnebæk og Jens Lykkeboe</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43953154/fb_30_min_18_03.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 09:45:47 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:43:32</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Farveblind ufiltreret 2:2</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44112853/2_ud_af_2.mp3</link>
			<description>...Dét du ikke fik med, men som du rigtig gerne ville ha' med</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44112853/2_ud_af_2.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 09:45:47 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:47:55</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Det store hvide vi - med Mikas Lang</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44201339/det_store_hvide_vi_med_mikas_lang.mp3</link>
			<description>&quot;Det lyder så dumt, når jeg siger det, men jeg var i midten af 20'erne, før det rigtig gik op for mig, at jeg var brun&quot;.

&quot;En del af det kom fra et underbevidst ønske om, at ville passe ind i fællesskabet. Det store vi. Hele mit liv er jeg blevet konfronteret med, at jeg ikke ligner majoritetsdanskerne. At jeg ikke har hvid hud, at jeg ikke har glat hår&quot;

&quot;Jeg tænker det sådan her, at det er en tabt kamp, at jeg skulle prøve at være dansk. For der vil altid være den lille forskel, der gør en stor forskel&quot;.

Mikas Lang er 32 år og forfatter til ‘Og spøgelser’. En digtsamlingen, der tager fat på racediskrimination, hudfarve og tilhørsforhold til Danmark. Mikas trækker tråde fra fortiden og frem til i dag ved hjælp af tidligere stemmers erfaringer og bruger sin egen erfaring og stemme til at gøre en forskel for andre etniske minoritetsdanskere i håbet om at skabe et nyt &quot;vi&quot;. 

Vært, tilrettelægger og klipper: Maria Bülow Bach
Medvirkende: Mikas Lang</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44201339/det_store_hvide_vi_med_mikas_lang.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 09:45:47 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:49:18</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Elektronisk frigørelse med Genfärd</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44809873/den_elektroniske_cyklus_med_genf_rd.mp3</link>
			<description>Elektro upcoming artisten Genfärd er på mange måder et politisk og aktivistisk projekt. Men hvordan kan du være aktivistisk i din musik uden brug af hverken vokal eller slagord?! Det har Nina Agerskov, kvinden bag Genfärd, sat sig for at finde ud af via en super skarp bevidsthed om at ville bidrage til forandring ved at træffe bæredygtige og anderledes produktionsvalg, at være selektiv omkring hvem man vil arbejde sammen med og hvor man vil udkomme og af den vej kæmpe for at ændre balancen og strukturerne inde fra!

Vært, tilrettelæggelse og klip: Maria Bülow Bach
Medvirkende: Nina Agerskov - Genfärd</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44809873/den_elektroniske_cyklus_med_genf_rd.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 09:45:47 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:28</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den brogede vej som selfmade</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45410295/den_brogede_vej_som_selfmade.mp3</link>
			<description>Ofte hører vi kun om kampene fra de artister, der har “klaret den” og er &quot;nået i mål&quot;. Som bliver spillet i radioen eller er blevet booket til Roskilde Festival.

Men hvordan holder man motivationen oppe, når man stadig er på vej?

Ju Kaia (26 år), hvis borgerlige navn er Julie Moberg, er godt på vej, men har stadig mange drømme og meget at kæmpe for. Hør Ju Kaias rejse fra Aalborg til København for at slå igennem med sin musik og om at være 100% independent entreprenør for at skabe sin egen professionelle musikkarriere. Om vigtigheden i at stole på sin mavefornemmelse, og at turde bede om hjælp fra baglandet, når man hverken har budget, pladeselskab, manager eller en booker i ryggen!

Vært, tilrettelæggelse og klip: Maria Bülow Bach 
Medvirkende: Ju Kaia</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45410295/den_brogede_vej_som_selfmade.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 09:45:47 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:33:57</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Når musikken bliver flugten fra systemet med Nadia Tehran</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45410307/n_r_musikken_bliver_flugten_fra_systemet_med_nadia_tehran.mp3</link>
			<description>Den 30-årige svensk-iranske sanger og rapper Nadia Tehran har altid følt sig som en alien i det lille lokalsamfund i Sverige, hvor hun voksede op som ateist i en kristen by i en muslimsk familie. Som voksen har Nadia fortsat strugglet med at finde sin plads i den fysiske verden, og derfor har hun skabt sin egen metafysiske plads i verden - nemlig i musikken. 

Nadia Tehrans indre og ydre kamp mod systemet kommer til udtryk i hendes eksperimenterende lyd i et miks og en disruption af punk, rock og moderne samtids-pop. I programmet fortæller hun om tilblivelsen af videoerne High og Refugee, der blev optaget i Iran, hvor sidstnævnte har kostet Nadia den højeste mulige pris: at blive bandlyst fra sit hjemland på baggrund af sin kunst.

Vært, klip og tilrettelæggelse: Maria Bülow Bach
Medvirkende: Nadia Tehran</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45410307/n_r_musikken_bliver_flugten_fra_systemet_med_nadia_tehran.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 09:45:47 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:44:48</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Drømmen om Danmark med Jawaher Mohammad</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45410316/dr_mmen_om_danmark_med_jawaher_mohammad.mp3</link>
			<description>Jawaher er 22 år og kurder fra Syrien. Hun kom til Danmark i 2015 med sin familie, og har nu boet i Danmark i 5,5 år. Jawaher laver frivilligt arbejde for Dansk Flygtningehjælps Ungdom, og har bl.a. taget initiativ til at starte en FB-side for at give en stemme til afviste syrere i Danmark. Et scenarie som potentielt kan blive aktuelt for Jawaher selv. Hun venter svar på, om hun er kommet ind på en af sine to drømmeuddannelser, nemlig bioanalytiker eller administrationsbachelor. Men endnu vigtigere så venter hun svar på, om hendes opholdstilladelse bliver forlænget, og om hun kan få lov at blive boende i Danmark.

Vært, tilrettelæggelse og klip: Maria Bülow Bach
Medvirkende: Jawaher Mohammad</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45410316/dr_mmen_om_danmark_med_jawaher_mohammad.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 09:45:46 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:24:51</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Kærligheden der svandt ud i en tår vodka</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45412263/k_rligheden_der_svandt_ud_i_en_t_r_vodka_ny.mp3</link>
			<description>I det her afsnit kan du møde 21-årige August Schleppegrel, sanger og musiker, som igennem fem år var plaget af håbløs forelskelse i gymnasietiden og i sabbatårene i jobbet som ‘frymaster’ på den opslidende burgerbar. Men et højskoleophold skulle vise sige at blive starten på et vendepunkt…
 
Vært, tilrettelæggelse og klip: Maria Bülow Bach
Medvirkende: August Schleppegrel</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45412263/k_rligheden_der_svandt_ud_i_en_t_r_vodka_ny.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 09:45:46 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:41:15</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Sosa er det sorte forbillede hun selv manglede</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45491626/sosa_done.mp3</link>
			<description>Den 20-årige rapper og sanger Sosa er med sin persona, attitude, lyrik og lydunivers personificeringen af dén forandring hun ønsker at skabe i verden. Nemlig repræsentation på den danske musikscene og at efterstræbe den forandring ved at være spejl for andre brune piger og drenge og en motivation for alle unge til at opnå sine mål - uanset hudfarve.

Vært, tilrettelæggelse og klip: Maria Bülow Bach
Medvirkende: Sosa</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45491626/sosa_done.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 09:45:46 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:37:21</itunes:duration>
		</item>
	</channel>
</rss>
