<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
   <channel>
      <title>Forældreintra</title>
      <link>https://web.24syv.dk/channels/4138</link>
      <description>Hver lørdag formiddag diskuterer vi evigt aktuelle emner såsom skideballer, deleforældre, digitaliserede børn og tvangsbade til blufærdige teenagere. Der er altid børn i studiet, og de må gerne afbryde, især eksperterne.</description>
      <language>da-DK</language>
      <itunes:image href="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/For_ldreintra.png" />
      <item>
         <title>Farvel til Forældreintra og goddag til Aula</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106732/57025110-audio.mp3</link>
         <description>Så er det endegyldigt slut med Forældreintra og goddag til det nye digitale platform for skole-hjem samarbejdet Aula. Vi vender bunden i vejret på det hele og taler meddelelsesforurening, digital sikkerhed og relationer med et kyndigt panel bestående af sociolog Annette Prehn, ekspert i digital kultur Katrine K Pedersen, næstforkvinde for Skole &amp; Forældre Cecilie Harrits og skolelærer Jan Frejlev.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106732/57025110-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:31:20 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:53:53</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2019.10.24%20-%20Farvel%20til%20For%C3%A6ldreintra%20og%20goddag%20til%20Aula.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Tilknytningstime med psykolog Niels Peter Rygaard</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106733/56864569-audio.mp3</link>
         <description>Hvorfor er det så svært at være forælder i dag? Psykolog  Niels Peter Rygaard binder i den her time mange af vores Forældreintra-programmer sammen i forhold til begrebet 'tilknytning'. Han taler om nødvendigheden at skabe mere sammenhørighed a'la små landsbyer i en nu-og fremtid, hvor vi får færre børn (men senere i livet), bliver mere skilt (men skaber flere sammenbragte familier) og i det hele taget udsætter børn for flygtige voksen-relationer, hvilket gør det svært at skabe tryg og stabil tilknytning. Det handler om hvordan, vi i det hele taget sikrer tilpas med omsorg og nærvær for alverdens børn, inklusive de anbragte og forældreløse. Som den ene af direktørerne i fonden Fairstart Foundation har Rygaard også erfaring fra både Grønland, Asien og Afrika, og kan dermed tilslutte sig vores motto, her på Forældreintra: Det er aldrig for sent!</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106733/56864569-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 10:08:59 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2019.10.19%20-%20Tilknytningstime%20med%20psykolog%20Niels%20Peter%20Rygaard.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>En syg digital delingskultur?</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106734/56619992-audio.mp3</link>
         <description>Børn og unge deler egne og andres nøgenbilleder med hinanden og især pigerne udskammes for det. Hvad sker der for de unge generationer og er kønsrollerne gået helt i hak? Gæster er journalist Milla Mølgård og forfatter til Bogen "Delt", ungevejleder Christian Vorre Mogensen fra Center for Digital Pædagogik og Niklas på 16 år.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106734/56619992-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 10:10:10 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2019.10.12%20-%20En%20syg%20digital%20delingskultur.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Børns rettigheder</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106735/56402844-audio.mp3</link>
         <description>Knap halvdelen af danske børn ml. 6 og 10. klasse kan ikke nævne en eneste menneskerettighed, kun 15 procent kender til Børnekonventionen og kun hver tredje mener at vide noget om børns rettigheder. Derfor taler vi idag om, hvad børns basale rettigheder egentlig er og hvad de betyder, helt lavpraktisk. Børn har fx ret til at blive hørt, men bliver de hørt? Ikke rigtig, mener panelet bestående af Anne Mette Friis, der er børn-og ungechef i Unicef, Rasmus Edelberg, formand i Skole &amp; Forældre og psykolog John Halse.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106735/56402844-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 05 Oct 2019 10:10:45 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2019.10.05%20-%20B%C3%B8rns%20rettigheder.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Tilknytning</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106736/56172672-audio.mp3</link>
         <description>Hvis du kan forstå dig selv, kan du også forstå dit barn. I dag handler det om tilknytning og det at forstå tilknytningens kunst, som cand. mag i psykologi, Mette Carendi, er aktuel med en bog om. Vi kommer både forbi konkrete råd om, hvordan man som forælder skal fungere som termostat og mere vidtløftige spørgsmål såsom tilknytning i den sammenbragte familie. Med på telefon fra Grønland er også psykolog og direktør i Fairstart Foundation, Niels Peter Rygaard, som mener at vores mange skilsmisser, vores lange arbejdsdage og de utallige voksenskift som børn er udsat for, både familiemæssigt og i institutioner, går ud over tilknytningen. Og dermed børns mentale helbred. Han taler om 'svigtere' og 'rekvisitfamilier' og om, hvor vigtig begrebet tilknytning er.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106736/56172672-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 28 Sep 2019 10:09:35 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2019.09.28%20-%20Tilknytning.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Drop opdragelsen eller hva?</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106737/55948409-audio.mp3</link>
         <description>Hvad er god og dårlig opdragelse - hvad er for meget og hvad er for lidt? Vi taler om hvordan vi kommer fri af vores egen opdragelse og træder i karakter som den opdrager vi gerne vil være i en tid med både curling, laissez faire og børn der ikke er robuste nok. Gæster er Fie Hørby, Maiken Larsen, Henrik Dahl og Per Schultz Jørgensen</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106737/55948409-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 21 Sep 2019 10:10:11 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2019.09.21%20-%20Drop%20opdragelsen%20eller%20hva.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Det Store Børnebedrag</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106738/55719792-audio.mp3</link>
         <description>Antallet af såkaldte hjemmepassere er støt stigende, dvs. forældre, der vælger at passe deres børn hjemme i stedet for at sende dem i vuggestuer, der lider af personalemangel og mangel på nærvær. Catja Møller Jessen er hjemmepasser som en konsekvens af sin tid som pædagogmedhjælper, hvor hun oplevede at personalet decideret løj overfor forældrene for at opretholde glansbilledet af børnenes ve og vel. I dagens program debatterer vi både tavshedskultur og børns tilknytningsbehov og hvor slemt det mon står til i de danske daginstitutioner. Øvrige deltagere er desuden: Mette Carendi, cand. mag i psykologi og aktuel med bogen 'Tænd for forbindelsen - forstå tilknytningens kunst'. Og Mie Wedsgaard Storm, der også er hjemmegående mor og står bag den digitale debatgruppe Kulturkritisk Forum. Og lektor på DPU Grethe Kragh-Müller, som har forsket i børns trivsel i daginstitutioner. Og Andreas Rasch-Andersen, forsknings-og udviklingschef på VIA, der varetager pædagoguddannelser.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106738/55719792-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 14 Sep 2019 10:10:07 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2019.09.14%20-%20Det%20Store%20B%C3%B8rnebedrag.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Nyt fag i folkeskolen: Teknologiforståelse</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106739/55492492-audio.mp3</link>
         <description>Algoritmerne raser, eleverne efterspørger digital dannelse og dialog med lærere, der ikke er uddannet til opgaven. Måske er det nye fag "teknologiforståelse" løsningen. Gæster er Christine Antorini, direktør for Novo Fondens Life-læringscenter, Lektor hos VIA Mikkel Hjort, adjunkt Jesper Aagaard Århus Universitet og formand for Danske Skoleelever Thea Enevoldsen.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106739/55492492-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 07 Sep 2019 10:11:08 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2019.09.07%20-%20Nyt%20fag%20i%20folkeskolen.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>"Problembørn"</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106740/55281304-audio.mp3</link>
         <description>Man kan kalde dem skoleudfordrede børn eller urolige børn eller diagnosebørn, men de fleste kalder dem slet og ret problembørn - forhåbentlig i situationstegn. For 'problembørn' er ofte helt normale børn, der har det svært i skolen. De trives ikke og antallet vokser. Trivselsundersøgelser viser at der lige nu sidder 70.000 bekymrede forældre rundt om i Danmark som har børn, hvis skoleliv er præget af ensomhed, mangel på venner eller hele dage, hvor undervisningen går hen over hovedet på dem. Det siger lærer og forfatter Maria Baldus, lærer og forfatter, der er aktuel med bogen: 'Når skolen er svær'. I studiet er også Louise, hvis 11-årige søn har store vanskeligheder med at passe ind i folkeskolen. Hvem har ansvaret? Skolen, lærerne eller forældrene? Og hvad kan man helt lavpraktisk gøre for at afhjælpe problemet?</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106740/55281304-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 31 Aug 2019 10:09:40 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2019.08.31%20-%20Problemb%C3%B8rn.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Nomadefamilien</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106741/55060782-audio.mp3</link>
         <description>De fleste af os bor et sted, står op nogenlunde samme tid hver morgen og går på arbejde, sender børnene i institution, køber ind og spiser aftensmad og falder i søvn foran skærmen i sofaen om aftenen. I weekende slår vi os løs og så kommer hverdagen igen. Men sådan er det ikke for dagens gæster - en familie på fem - der det sidste år har boet og kørt rundt i en bus. Gæster Storm på 13, Silke på 10, Fjord på 7 og Cecilie og Jesper Felumb Conrad.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106741/55060782-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 24 Aug 2019 10:10:12 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:02</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2019.08.24%20-%20Nomadefamilien.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Den onde stedmor</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182481/54834491-audio.mp3</link>
         <description>At være stedmor, papmor, bonusmor, reservemor eller ekstramor er måske den sværeste rolle at spille, når det handler om sammenbragte familier. For det er jo ikke sjovt at være jaloux på en 5-årig eller gå rundt og drømme om en ferie UDEN hans børn. Alle gode intentioner kan ende i skyld, skam og dårlig samvittighed. Sammen med psykolog Sia Holm og familierådgiver Janne Førgaard går vi ind i problemets rod, når man som en ny slags mor bliver klemt og presset og føler sig skamfuld over ikke at leve om til egne og andres forventninger. Måske skal vi opfinde et andet ideal end kernefamilien, lyder et råd.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182481/54834491-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 17 Aug 2019 10:10:04 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2019.08.17%20-%20Den%20onde%20stedmor.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Den tomme rede</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182482/54615110-audio.mp3</link>
         <description>Børnene flytter hjemmefra og forældrene - især mødrene - får "Empty nest" syndrom og er i krise. For hvad er nu meningen med livet når forældrerollen forandrer sig og hvilken relation skal man have til sit voksne barn? Det og meget mere bliver vi klogere på med Felix der flytter hjemmefra idag og psykologerne Frej Prahl og Heidi Agerkvist.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182482/54615110-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 10 Aug 2019 10:10:41 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2019.08.10%20-%20Den%20tomme%20rede.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>De klimatossede børn</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182483/53446606-audio.mp3</link>
         <description>Det er børnene der råber de voksne op i forhold til klimaet lige nu. De er bekymrede for klodens tilstand og er begyndt at handle i deres egen hverdag og der er masser man kan gøre. Lyt med og få gode råd til bl.a. en klimavenlig sommerferie. Gæster er Sara på 12 år og Emilie på 15 samt klimajournalist og børnebogsforfatter Jesper Tornbjerg samt klimaaktivist Helle Solvang.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182483/53446606-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 29 Jun 2019 10:10:37 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:05</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2019.06.29%20-%20De%20klimatossede%20b%C3%B8rn.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Vred sommer</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182484/53250319-audio.mp3</link>
         <description>De fleste forældre har det svært med at vise vrede overfor deres børn, men det får ikke vreden til at forsvinde - tværtimod - så siver den alligevel ud og bliver skadelig for børnene. Lyt med og bliv inspireret til sommerens planer når løvefar og psykolog Frej Prahl forklarer om den sunde vrede.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182484/53250319-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 22 Jun 2019 10:08:51 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2019.06.22%20-%20Vred%20sommer.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Heltebørn</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182485/53061333-audio.mp3</link>
         <description>Børn skal være helte det vil sige hele mennesker og det kan vi lære dem. Vejen går gennem den ydre, den indre og til den hele helt. Gæst er Karim Maktabi, der er leder af Helteskolen og ved alt om hvordan man gør.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182485/53061333-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 15 Jun 2019 11:09:53 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2019.06.15%20-%20Helteb%C3%B8rn.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Hvad gør vi ved institutionerne?</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182486/52860170-audio.mp3</link>
         <description>Der er problemer i institutionerne som vores børn tilbringer det mest af deres vågne tid i. Forældrebevægelsen #hvorerderenvoksen samler tusinder af bekymrede forældre, TV2dokumentaren "Institutionerne bag facaden" viser børn unden god voksen-kontakt så hvad gør vi ved det? Gæster er Uddannelsesleder pædagoguddanelse i København Randi Bjørndal jensen, pædagog Kim Simonsen, forælder og aktiv i forældrebevægelsen Stella Sieling-Monas, forkvinde Børnerådet Mette Witt Hagen og psykolog John Halse.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182486/52860170-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 08 Jun 2019 10:09:37 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2019.06.08%20-%20Hvad%20g%C3%B8r%20vi%20ved%20institutionerne.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Børn hader skæld ud</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182487/52692399-audio.mp3</link>
         <description>Vi skælder ud som en del af opdragelsen, men det skal vi lade være med siger to børne-eksperter for det hjælper ikke og børnene hader det virkelig. Men hvad gør vi så?Gæster er børneforsker Erik Sigsgaard, Marte meo supervisor Christina Abildgaard samt pædagog Sanne Lundhede Poulsen.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182487/52692399-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 01 Jun 2019 09:05:00 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2019.06.01%20-%20B%C3%B8rn%20hader%20sk%C3%A6ld%20ud.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Ord børn ikke må høre</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182488/52468244-audio.mp3</link>
         <description>Gyldendal har valgt at fjerne et udvalg af rim fra Halfdan Rasmussens digtsamling "Børnerim" i en ny udgave - og det er for børnenes skyld. Men er det nu også det? Det taler vi om med Dagmar og Simone fra 6 klasse, forsker i Børne og ungdomslitteratur Anna Karlskov Skyggebjerg og børneforsker Per Schultz Jørgensen.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182488/52468244-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 25 May 2019 09:05:00 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2019.05.25%20-%20Ord%20b%C3%B8rn%20ikke%20m%C3%A5%20h%C3%B8re.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>De utrænede børn</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182489/52256190-audio.mp3</link>
         <description>Vores børn er for utrænede i praktiske og motoriske færdigheder og det er ikke fitness der hjælper. De kan ikke binde knuder, klippe med en saks eller cykle. Men hvorfor er det sådan og hvad skal der til for at de får de rette motoriske færdigheder til et godt og sundt liv. Gæster: folkeskolelærer Katrine Dalin Diduch, motorik-ekspert Chalotte Runge og forsker i idræt og biomekanik Lise Hestbæk. Vært Kirstine Vinderskov.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182489/52256190-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 18 May 2019 10:10:21 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2019.05.18%20-%20De%20utr%C3%A6nede%20b%C3%B8rn.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Børn til eksamen</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182490/52057661-audio.mp3</link>
         <description>Alle landets 9 klasseselever er lige nu til eksamen for første gang og det kan være lidt af et pres, at skulle præstere for både krop og sjæl. hvad sker der i kroppen og hvordan kan vi hjælpe dem bedst muligt igennem eksamensperioden? få gode råd i programmet med stress-coach og eksamensrådgiver Thomas Pape og psykolog Charlotte Diamant.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182490/52057661-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 11 May 2019 10:09:50 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2019.05.11%20-%20B%C3%B8rn%20til%20eksamen.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Børnelivet ifølge børnene</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182491/51677621-audio.mp3</link>
         <description>Børnetelefonen hos Børns Vilkår får 50.000 henvendelser om året fra børn. Det er dermed en af de bedste indikatorer på, hvad der rører sig i børnelivet i vores lille land. I programmet hører vi hvilke tendenser, der gør sig gældende i en tid med meget præstationsfokus og generel angst for ikke at være god nok hos både børn og forældre. Gæster er Rasmus Kjeldahl, direktør i Børns Vilkår, Ida Hilario Jønsson, børnefaglig konsulent hos Børns Vilkår samt psykologerne Charlotte Diamant og Ulla Dyrløv.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182491/51677621-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 04 May 2019 10:09:58 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2019.05.04%20-%20B%C3%B8rnelivet%20if%C3%B8lge%20b%C3%B8rnene.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Youtube-ekstremisme for børn</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182492/51160204-audio.mp3</link>
         <description>Børn har et hemmeligt digitalt liv og de voksne bliver typisk chokerede når de møder det. Det er ikke mindst sket med youtube-fænomenet Rasmus Paludan som de fleste børn kender og de voksne kun lige har hørt om. Vi hører børnene selv i denne udgave af Forældreintra med tre 9 klasses elever i studiet sammen med Medierådets Forkvinde. Gæster er William Scharbau Bald, Halfdan Toksvig, Kian Raschid og Anne-mette Thorhauge.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182492/51160204-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 27 Apr 2019 10:09:53 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2019.04.27%20-%20Youtube-ekstremisme%20for%20b%C3%B8rn.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>De nye familier</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182493/50659187-audio.mp3</link>
         <description>Kernefamilien er ikke den eneste familieform og flere børn vokser op i helt andre konstellationer end far-mor og børn. Det taler vi op og bliver klogere på mor-barn familien, regnbuefamilien, venskabsfamilien og mange andre af de ca. 37 familieformer Danmarks Statistik indtil videre har identificeret. Gæster familieterapeut og single-mor Signe Fjord og regnbuefamilie-far og formand for foreningen Dare Mikkel Raahede.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182493/50659187-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 20 Apr 2019 10:11:47 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2019.04.20%20-%20De%20nye%20familier.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Lev for det halve</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182494/50355314-audio.mp3</link>
         <description>Børnefamilierne i Danmark er dem der arbejder mest og samtidigt sender børnene mest i institution, men hvad sker der ved man beslutter sig for at stige af ræset og i en periode arbejde mindre? Gæster Karen Lumholt, medlem af Familiepolitisk netværk og forfatter Nanna Hyldgaard Hansen.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182494/50355314-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 13 Apr 2019 10:09:58 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2019.04.13%20-%20Lev%20for%20det%20halve.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Uegnet for børn</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182495/50078262-audio.mp3</link>
         <description>Har vi skabt et samfund der er uegnet for børn ? Er det derfor curlingforældrene er opstået for at skabe en modvægt til et samfund præget af høje præstationskrav, stressede børn og digitale sutter. Det mener psykolog og forfatter til flere bøger om børn og unge Ulla Dyrløv og hun er gæst.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182495/50078262-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 06 Apr 2019 10:10:45 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2019.04.06%20-%20Uegnet%20for%20b%C3%B8rn.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Institutionsbørn</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182496/49942013-audio.mp3</link>
         <description>Vores børn tilbringer det meste af deres vågne tid i institution. De spiser, sover og danner deres første nære relationer til børn og andre voksne end deres forældre. Men institutionerne er pressede og både pædagoger og forældre råber op. Vi stiller spørgsmålet om vi er ved at smide næste generation på gulvet? Gæster er pædagog Kim Simonsen, tidligere leder af Børnehuset Hurlumhej Tina Brandt, psykolog Charlotte Diamant og talsperson for forældrebevægelsen "Hvorerderenvoksen" Marie Blønd.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182496/49942013-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 30 Mar 2019 10:05:00 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:55</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2019.03.30%20-%20Institutionsb%C3%B8rn.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Digital dømmekraft</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182497/49786429-audio.mp3</link>
         <description>Den mest udbredte gestus mellem mennesker idag er ikke et goddag eller et farvel, men et like. Det ved børn og unge alt om, men ved de også hvad opmærksomhedsøkonomien går ud på, hvorfor fake news breder sig så hastigt eller at de fleste lider af flertalsmisforståelser? Forstå de digitale mekanismer og normer i denne udgave af Forældreintra. Gæster er professor Vincent F. Hendricks og medie og uddannelsesrådgiver Camilla Mehlsen.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182497/49786429-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 23 Mar 2019 10:05:00 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2019.03.23%20-%20Digital%20d%C3%B8mmekraft.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Mit barn tager ikke stoffer</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182498/49657460-audio.mp3</link>
         <description>Hvad går der gennem de unges hoveder når de tager stoffer som MDMA og kokain eller ryger hash? Og hvad gør forældrene når de har en mistanke, men ikke kan få et klart svar? Det ved dagens gæster alt om for de har prøvet det selv. Gæster er Julius Mygind Mühlhausen, Magnus Trampe Broch, Stine Trampe Broch og Lise Mühlhausen.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182498/49657460-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 16 Mar 2019 10:05:00 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2019.03.16%20-%20Mit%20barn%20tager%20ikke%20stoffer.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Børns hjerner</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182499/49523244-audio.mp3</link>
         <description>Hvorfor har vi overhovedet en hjerne og hvem er chefen for den? Og hvorfor er det rart at bande og så kedeligt at gå i skole? Disse og mange andre spørgsmål får du svar på i Forældreintra, hvor du med fordel kan tage dit barn med i lytningen. Gæster er videnskabsjournalist Charlotte Koldbye og specialiseret i hjerneforskning Ann E Knudsen.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182499/49523244-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 09 Mar 2019 10:05:00 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2019.03.09%20-%20B%C3%B8rns%20hjerner.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Leg og lær med de bedste</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182500/44506161-audio.mp3</link>
         <description>Børnene har altid vidst det og Lego ved det også: Vi lærer bedst gennem leg. I skolen er der mest fokus på test og læringsmål og mindre på leg og eksperimenter - og de voksne kan slet ikke finde ud af at lege. Det taler vi om med Kasper Koed, head of Lego school og Helle Marie Skovbjerg, Danmarks første professor i Leg.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182500/44506161-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 02 Mar 2019 10:05:00 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2019.03.02%20-%20Leg%20og%20l%C3%A6r%20med%20de%20bedste.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>De transkønnede børn</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182501/44313205-audio.mp3</link>
         <description>Køn er en flydende størrelse og måden vi kategoriserer i dreng og pige passer ikke til alle børn. Men er det kategorierne eller børnene den er gal med? Mød Mia, der er mor til fem årige Storm som kun går i lyserøde kjoler og leger med pigelegetøj og får lov - og næstforperson fra Foreningen til støtte for transkønnede børn.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182501/44313205-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Thu, 21 Feb 2019 12:06:53 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:44</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2019.02.21%20-%20De%20transk%C3%B8nnede%20b%C3%B8rn.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Dit barns digitale fodspor</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182502/44225966-audio.mp3</link>
         <description>Dit barn sætter i tusindvis af digitale fodspor hver dag og som forældre hjælper vi med helt fra det første scanningsbillede deles på facebook til sygefraværs-registrering i Forældreintra og senere deling af diverse fotos og private sindsstemninger på sociale medier.  Hvad gør vi ved registereringen af vores børn og al den data der aldrig bliver væk? Gæster er Anders Kjæulff vært på Aflyttet og medieforsker Stine Liv Johansen.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182502/44225966-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 16 Feb 2019 10:05:00 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2019.02.16%20-%20Dit%20barns%20digitale%20fodspor.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Er dit barn særligt sensitiv?</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182503/43978191-audio.mp3</link>
         <description>Alle børn er sensitive, men nogle er det i særlig grad. Det har den norske prinsesse Märtha Louise skrevet en bog om "Født sensitiv" sammen med Elisabeth Nordeng. Hør hvordan det er at vokse op som særligt sensitiv prinsesse og bliv klogere på, hvilke særlige kendetegn de sensitive børn har og hvordan man lever med karaktertrækket også som voksen.
Gæster: Prinsesse Märtha Louise og Elisabeth Nordeng</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182503/43978191-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Thu, 07 Feb 2019 11:47:49 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:37</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2019.02.07%20-%20Er%20dit%20barn%20s%C3%A6rligt%20sensitiv.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Vuggestueliv</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182504/43850796-audio.mp3</link>
         <description>Danmark er det land i verden, hvor flest afleverer deres 0-2 årige børn i en vuggestue og håber på det bedste. Men er der omsorg og personale nok? Og får børnene den tilknytning, de har brug for i deres udvikling som mennesker? Det spørger vi forsker og forfatter til bogen "Vuggestueliv, omsorg, følelser og relationer" Thomas Gitz-Johansen og professor Charlotte Ringsmose om i dagens Forældreintra.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182504/43850796-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 02 Feb 2019 10:05:00 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2019.02.02%20-%20Vuggestueliv.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Luk Forældreintra</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182505/38974273-audio.mp3</link>
         <description>Luk Forældreintra siger regeringens uafhængige stress-panel. Er det en god ide spørger vi i dagens Forældreintra lærere, forældre, elever og eksperter om. Gæster er Stress-panelets forkvinde Anette Prehn, lærer Katrine Dalin Diduch, forsker Maria Ørskov Akselvoll, Læreforenings næstforkvinde Dorte Lange, forældre Lykke Møller Kristensen og skoleelevernes forkvinde Sarah Gruszow Bærentzen.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182505/38974273-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 25 Jan 2019 13:26:46 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:45</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2019.01.25%20-%20Luk%20For%C3%A6ldreintra.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>10 påstande om folkeskolen</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182506/38835077-audio.mp3</link>
         <description>Folkeskolen har stået for skud de seneste par år, ikke mindst på grund af skolereformen og det er svært som forældre at vide hvad der er rigtigt. Er læringsmålene gået amok, flygter lærerne fra folkeskolen og er privatskolerne bedre? er der for mange elever i klasserne og er skoledagen for lang? Vi forsøger at give nogle svar i dagens Forældreintra. Gæster er formand for foreningen Skole og Forældre Rasmus Edelberg, konsulent i Verdens bedste danske skole Casper Rongsted og folkeskolelærer og blogger Abelone Hornum.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182506/38835077-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 19 Jan 2019 12:07:35 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2019.01.19%20-%2010%20p%C3%A5stande%20om%20folkeskolen.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>De sammenbragte familier</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182507/38739582-audio.mp3</link>
         <description>En sammenbragt familie er ikke en kerne-familie, men hvad er det så? Og hvorfor virker det som om det er sværere at være bonusmor end bonusfar? Det handler dagens forældreintra om. Gæster psykolog Sia holm, bonusmor Ea Fehmerling og psykolog John Halse.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182507/38739582-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 12 Jan 2019 12:07:43 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2019.01.12%20-%20De%20sammenbragte%20familier.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Far er den bedste i verden</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182508/38601014-audio.mp3</link>
         <description>Ny undersøgelse viser, at fædre bruger idag dobbelt så meget tid med deres børn som de gjorde for tyve år siden, hvor de gik mere på arbejde og toilet. Er det en kulturel revolution, der udspiller sig og hvordan ser den nye tids fædre i så fald ud? Gæster er Bjarke Oxlund, teamleder i Center for menneskerettigheder, Jesper Lohse landsformand Foreningen Far, Jan Rose Skaksen samt Professor og psykolog Per Schultz Jørgensen.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182508/38601014-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Thu, 03 Jan 2019 13:08:30 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:41</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2019.01.03%20-%20Far%20er%20den%20bedste%20i%20verden.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Dele-jul</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182509/38518595-audio.mp3</link>
         <description>Julen kan være en både sød og svær tid. I dele-familien bliver alt sat på spidsen for der er mange forventninger og ønsker, som skal gå i opfyldelse juleaften. Men måske det er forældrene der er mest tynget og julen ser helt anderledes ud i børnehøjden? Lyt med når journalist og klumme-skribent Iben Maria Zeuthen og psykolog John Halse deler erfaringer og viden om dele-julen.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182509/38518595-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 29 Dec 2018 12:07:54 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2018.12.29%20-%20Dele-jul.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Jul på krisecenter</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182510/38398996-audio.mp3</link>
         <description>Julen er en sød tid, men også en svær. Ikke alle børn holder jul derhjemme, men på et krisecenter. Hos Danner Stiftelsen bruges julen til at etablere tryghed og normalitet i et børneliv, der ellers er præget af traumer, uforudsigelighed og krise. Gæster Lisbeth Jessen, direktør Danner stiftelsen, psykolog Therese Aas Schultz og Phd. stipendiat Vive Sofie Hentze-Pedersen.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182510/38398996-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 21 Dec 2018 13:15:29 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:46</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2018.12.21%20-%20Jul%20p%C3%A5%20krisecenter.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>De kræsne børn</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182511/38280754-audio.mp3</link>
         <description>Måltidet er forbundet med mange følelser og derfor er kræsenhed et problem. Men hvad nu hvis man så på kræsenhed på en helt andet måde og i stedet roste børnene for at have en stærk og selvstændig smag og blev på sin egen tallerken?  Gæster er professor Karen Wistoft DPU, mor til kræsen dreng Monica Jørgensen og familieterapeut Rikke Jensen fra Livsstilshuset i Århus.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182511/38280754-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 15 Dec 2018 12:07:58 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2018.12.15%20-%20De%20kr%C3%A6sne%20b%C3%B8rn.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>De fraværende gymnasieelever</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182512/38089875-audio.mp3</link>
         <description>De nye og strammere fraværsregler har fået gymnasieeleverne op af stolene i protest mod ensretning og manglende tillid. De ansvarlige politikere mener det er helt naturligt at lære, at komme til tiden og vil gerne kunne sammenligne fravær på tværs af gymnasier. Er det et udtryk for en forkælet ungdomsgeneration eller at præstationssamfundet er gået amok? Gæster er lokalformand for DGS i Storkøbenhavn Oliver Feldvoss, politiker Laura Linddal fra LA og professor Noemi Katznelson DPU.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182512/38089875-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 08 Dec 2018 12:08:03 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2018.12.08%20-%20De%20frav%C3%A6rende%20gymnasieelever.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Kram dit stressede barn</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182513/37888225-audio.mp3</link>
         <description>Når børn er stressede bimler og bamler deres hippocampus og de får ondt i maven, bliver vrede og urolige. Deres krop og sind er i alarmberedskab. Det taler vi om i dagens program, hvor betydningen af et kram også bliver vendt. Gæster: Pernille Thomsen, fysioterapeut og Charlotte Bjerregaard, psykolog
 
 </description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182513/37888225-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 01 Dec 2018 12:07:30 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2018.12.01%20-%20Kram%20dit%20stressede%20barn.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Brunt dansk barn</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182514/37660835-audio.mp3</link>
         <description>Hvordan er det at være brunt barn i Danmark  og hvordan ser forældreskabet ud når man skal lære sit barn at være sig selv, elske sit afrohår og i det hele taget håndtere den hygge-rascisme, de møder i deres hverdag. Gæster er Rebecca Bach-Lauritsen og Mary Tesfay og psykolog Charlotte Diamant.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182514/37660835-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 24 Nov 2018 12:07:31 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2018.11.24%20-%20Brunt%20dansk%20barn.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Jakob Stegelmann - børnenes beskytter</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182515/37475371-audio.mp3</link>
         <description>Som en anden superhelt har Jakob Stegelmann i de sidste 29 år beskyttet børn mod deres forældre, så de kunne fordybe sig i populærkulturelle fortællinger i film, spil og tegneserier sammen med ham. Lyt med til en samtale om børns dårlige smag, forældrenes bekymringer og de store fortællinger. Og få Jakobs anbefalinger på film, spil og en enkelt tegneserie, som det er værd at bruge tid på lige nu.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182515/37475371-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 17 Nov 2018 12:09:16 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2018.11.17%20-%20Jakob%20Stegelmann%20-%20b%C3%B8rnenes%20beskytter.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Godnat og sov godt</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182516/37304488-audio.mp3</link>
         <description>Mange forældre verden over har brugt bogen af den spanske søvnlæge, der nu er kommet i meget bad standing –endda så bad at forlaget nu revurderer den – jeg forsøgte selv i 2003, men måtte opgive fordi jeg ikke kunne finde ud af at gennemføre det som bogen sagde man skulle..fik mig til at føle mig som en dårlig mor der mulighvis fik børn som aldrig ville lære at sove. De gjorde de – i dag er de teenagere og sover i bedste velgående.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182516/37304488-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 10 Nov 2018 12:10:03 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:58</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2018.11.10%20-%20Godnat%20og%20sov%20godt.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Børns hemmelige digitale liv</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182517/37126618-audio.mp3</link>
         <description>Børn lever et hemmeligt digitalt liv fordi deres forældre tror der er styr på reglerne og iøvrigt også tænker, at det er skidt at være så meget på de sociale medier. Det efterlader børnene til sig selv med alle de både gode og dårlige digitale oplevelser som er en del af deres hverdag. Det taler vi om med forfatter og foredragsholder Lykke Møller Kristensen, Martha på 12 år og Kian på 15 og medieforsker Stine-Liv Johansen.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182517/37126618-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 03 Nov 2018 12:08:17 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2018.11.03%20-%20B%C3%B8rns%20hemmelige%20digitale%20liv.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Børn og natur-mangel</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182518/36921434-audio.mp3</link>
         <description>De 5-12 årige er kun ude en halv time om dagen og hver fjerde barn kommer slet ikke ud i naturen på en hverdag. Forældre er bange for naturen og siger "pas på" hele tiden og hvad sker der så? vi får en generation af børn som lider af natur-mangel, fordi de ikke får et naturligt forhold til naturen. Gæster er professor Karen Wistoft, naturterapeut Tom Funke, psykolog Ebbe Lavendt og skoleelev i 9. klasse Kian Rashid.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182518/36921434-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 27 Oct 2018 12:08:41 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2018.10.27%20-%20B%C3%B8rn%20og%20natur-mangel.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Puttetid er skærmtid</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182519/36702756-audio.mp3</link>
         <description>Vi har fået at vide at telefoner og iPads er bandlyst når børnene skal puttes. Men det er en fejl siger to fædre og iværksættere.  De mest effektive godnathistorier skal netop læses på en skærm. De kommer på besøg i Forældreintra sammen med forfatter og læge Imran Rashid til en snak om mere eller mindre skærm, putning og hvorfor børn ikke kan falde i søvn idag. Gæster er Imran Rashid, læge og forfatter og journalist Anders Larson og musiker Lars Henriksen.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182519/36702756-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 20 Oct 2018 12:09:27 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2018.10.20%20-%20Puttetid%20er%20sk%C3%A6rmtid.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Dialogisk læsning</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182520/36502504-audio.mp3</link>
         <description>Når du læser for børn skal du også gå i dialog med dem om historien og hvad den sætter igang af tankemylder og historier hos børnene. Vi oversætter og forklarer det pædagogiske værktøj "dialogisk læsning" med pædagog Sine Kristiansen fra Påfuglen, professor i udviklingspsykologi Kristine Jensen De Lopez og forfatter Lars Daneskov.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182520/36502504-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 13 Oct 2018 12:07:53 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2018.10.13%20-%20Dialogisk%20l%C3%A6sning.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Skilsmissesorg er ikke rigtig sorg</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182521/36197626-audio.mp3</link>
         <description>1/3 af alle danske børn oplever en livskrise når deres forældre bliver skilt, men de oplever også at det er en sorg som ikke er anerkendt eller mødt. Det er ikke et fokusområde som ved sygdom og død selvom reaktionerne hos barnet kan være meget ens. Hvad skyldes denne berøringsangst og tabuisering af et ganske normalt livsvilkår og hvad kan vi gøre ved det? Gæst Ruth Juul, familierådgiver og konfliktmægler og psykolog Charlotte Diamant.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182521/36197626-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 06 Oct 2018 12:07:34 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2018.10.06%20-%20Skilsmissesorg%20er%20ikke%20rigtig%20sorg.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Sex i skolen</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182522/35980468-audio.m4a</link>
         <description>Hvad sker der med ungdommen og den seksualisering de selv udøver i fx. nomineringsvideoer med årets TILF, Upcoming eller Fuckboy? Er det et udtryk for en værdiskred og er der noget vi har glemt at tale med dem om? Det diskuterer vi i dagens panel for at blive klogere på fænomenet og hvad seksualundervisningen kan i den sammenhæng. Gæster er Kuno Sørensen, psykolog hos Red barnet, Felix Vinderskov Weylandt på 19 år, sexologi-professor Christian Graugaard og folkeskolelærer Daisy Lykkeberg</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182522/35980468-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sat, 29 Sep 2018 12:12:26 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2018.09.29%20-%20Sex%20i%20skolen.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Det blå skær i klasselokalet</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182523/35749484-audio.m4a</link>
         <description>Det blå lys har overtaget klasseværelset på CBS og andre videregående uddannelser. De studerende er ikke længere tilstede, men shopper, gamer eller er på sociale medier midt i undervisningen. I studiet er lektor Peter Holdt Christensen, der er blevet træt af de digitale zombier og har lavet skærmfri undervisning.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182523/35749484-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Fri, 21 Sep 2018 11:50:35 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:06</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2018.09.21%20-%20Det%20bl%C3%A5%20sk%C3%A6r%20i%20klasselokalet.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Kun det bedste til børnene</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182524/35621392-audio.m4a</link>
         <description>Kun det bedste eller det værste til børnene. Velkommen til en snak om betydningen af fortællinger der spejler børns liv og skaber kontakt med den nytiltrådte børne og ungdomsfilm-konsulent Lotte Svendsen, der bliver alle børns mor når hun de næste fire år skal sætte nye danske film til børn og unge i søen.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182524/35621392-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sat, 15 Sep 2018 12:11:20 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2018.09.15%20-%20Kun%20det%20bedste%20til%20b%C3%B8rnene.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Monstermanual til børn</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182525/35508045-audio.m4a</link>
         <description>Børn er ængstelige og det er sådan set sundt nok, men når det udvikler sig til overbekymring og decideret angst, så fungerer hverdagen ikke. Life coach Gitte Winther Graugaard, og psykolog Stine Hæk kommer med konkrete råd og bud på , hvordan børn og forældre kan komme bekymringsmonsteret til livs.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182525/35508045-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sat, 08 Sep 2018 12:10:25 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2018.09.08%20-%20Monstermanual%20til%20b%C3%B8rn.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>De fem store familieløgne</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182526/35435538-audio.m4a</link>
         <description>Vi arbejder ikke for meget, der er ikke ligestilling mellem kønnene og vi bruger mere tid på streaming og sociale medier end på vores børn. Det mener i hvert fald strategiekspert Bo Bresson, der er aktuel med bogen "Familien fortjener hjemmelavet leverpostej" og er ugens gæst.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182526/35435538-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sat, 01 Sep 2018 12:10:32 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2018.09.01%20-%20De%20fem%20store%20familiel%C3%B8gne.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Søvnproblemer og sovemedicin</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182527/35331838-audio.m4a</link>
         <description>Søvn er vigtigt for udviklingen og for at vi kan klare hverdagen. flere og flere børn og unge har søvnproblemer og får udskrevet sovemedicin for at klare hverdagen. Vi tager snakken om hvem der har brug for sovemedicin, hvad en god søvnhygiejne er og om det er samfundets skyld. Gæster er Morten Gantzler Oschlag autismekonsulent og med egne ord far til to sjove børn, overlæge børne psykiatrisk center og formand for Børne og ungdomspsykiatrisk samfund Anne-Marie Raaberg Christensen samt gruppeformand i SF Jacob Mark og søvnforsker professor Poul Jennum.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182527/35331838-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sat, 25 Aug 2018 12:11:08 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2018.08.25%20-%20S%C3%B8vnproblemer%20og%20sovemedicin.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Unschooling or not</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182528/34879543-audio.m4a</link>
         <description>I disse dage starter omkring 60.000 børn i skole, men der er nogle børn som bliver hjemme fordi deres forældre vil "unschoole" dem. Hør mere om læring med fokus på lyst og troen på, at børn lærer det de skal når de vil, fra to forældre der har valgt at unschoole deres børn.
I studiet blogger, forfatter, psykolog og unschooler Cecilie Felumb Conrad og Morten Holmstrup, læringskonsulent, formand for Foreningen fri Læring og "unschooler" selv to børn.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182528/34879543-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sat, 18 Aug 2018 13:42:33 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2018.08.18%20-%20Unschooling%20or%20not.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Mobiltelefon-forbud i folkeskolen</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182529/34804352-audio.m4a</link>
         <description>Macron meddelte for nyligt på twitter, at mobiltelefoner er forbudt i de franske skoler fra dette skoleår. Flere mener et forbud også kunne være en god idé i den danske folkeskole. Men er forbud en god idé og hvad siger de danske skoleelever, lærere og medieforskere til det? Har mobiltelefonen taget overhånd og er blevet en forstyrrende element i skolen. Gæster er Dagmar på 11, Kirstine og Nikoline på 15 år og folkeskolelærer Daisy Lykkeberg samt medieforsker Kirsten Drotner.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182529/34804352-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sat, 11 Aug 2018 12:13:50 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2018.08.11%20-%20Mobiltelefon-forbud%20i%20folkeskolen.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Papir avis til de digitale børn</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182530/28035473-audio.m4a</link>
         <description>Nu relanceres et 300 år gammelt medie til børn, der mest er på snap og insta, der er ca 3 år gammelt. JPPolitiken gør det i efteråret når de lancerer en ny avis til børn og vi taler med dem om, hvorfor og hvilken slags journalistik de vil lave til børnene for at få dem til at vælge avisen fremfor alt muligt andet. Gæster er selvstændig konsulent Aslak Gotlieb, Louise Abildgaard Grøn og tommy Twicky begge fra Børneavisen.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182530/28035473-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sat, 30 Jun 2018 12:10:48 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2018.06.30%20-%20Papir%20avis%20til%20de%20digitale%20b%C3%B8rn.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Vild leg</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182531/27950691-audio.m4a</link>
         <description>Forældre er bekymrede for, at deres børn skal falde og slå sig, og en forsigtighedskultur har sneget sig i ind i nutidens barneliv. Men børn skal slå sig for at være robuste i resten af livet. Brækkede arme er måske slet ikke så slemt, som forældrene tror, og børns legekompetencer er i fare, hvis vi tager det farlige ud af legen. Og så bliver det hele så kedeligt. 
Gæst: lektor i udviklingspsykologi ved DPU, Ditte Winther Lindquist.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182531/27950691-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sat, 23 Jun 2018 12:07:34 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2018.06.23%20-%20Vild%20leg.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Spejling og jeg-støtte</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182532/27879326-audio.m4a</link>
         <description>Psykolog Lars Rasborg er aktuel med en opdatering af bogen 'Sunde børns problemer'. Det handler om at tackle såkaldt afgrænsede problemer, altså helt normale udfordringer med dit barn ved at bruge teknikker såsom jeg-støtte og spejling. Vi gennemgår de forskellige begreber og går i detaljer med varianter som fx førspejling, efterspejling, direkte spejling, foregribende spejling og nonverbal spejling. Det lyder måske lidt teknisk, men det er god hjælp til selvhjælp - at du som forældre selv forstår at støtte dit barns trivsel.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182532/27879326-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sat, 16 Jun 2018 13:07:44 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2018.06.16%20-%20Spejling%20og%20jeg-st%C3%B8tte.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Nationale tests</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182533/27802000-audio.m4a</link>
         <description>Ved du, hvad en immatrikulationsfest er? For det spørgsmål fik en elev i 4. klasse i forbindelse med såkaldt nationale tests, hvilket igen har fået debattør Jeppe Søe til at fare i tastaturet på folkeskolen.dk. Han nægter at lade sin søn tage testen og mener at 'de svage elever er fucked' - som han bloggede for nylig. Omvendt påstår undervisningsminister Merete Riisager at testen er 'de svage elevers ambassadør'. Undervisningsministeren svarer igen i dette program, hvor en forsker også forklarer, hvad man kan bruge testresultatet til.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182533/27802000-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sat, 09 Jun 2018 12:08:07 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2018.06.09%20-%20Nationale%20tests.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Fars dag</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182534/27716425-audio.m4a</link>
         <description>Nu er det snart Fars dag og ligesom mors dag, tager vi en snak om far og dem moderne mande-rolle. Er det en festens dag eller sorgens? I studiet har vi en række mænd, der mener lidt af hvert om far-rollen idag og de udfordringer den møder. Vi kommer ind på om der er forskel på mor og far og de opgave de har i familien, og om børnene og deres madpakker har overtaget det hele. Gæster er Torben Haugaard fra Foreningen af Danske Psykoterapeuter, familieterapeut Søren Dresmer-Hansen fra godfar.dk, psykolog Finn Korsaa og far Jonas Bjørn Jensen.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182534/27716425-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sat, 02 Jun 2018 12:07:15 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2018.06.02%20-%20Fars%20dag.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Dårlig samvittighed (halvdelen af de danske mødre lider af det)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182535/27632546-audio.m4a</link>
         <description>Ny undersøgelse viser at halvdelen af de danske mødre er ramt af dårlig samvittighed, men hvorfor og hvad gør vi ved det? Det handler om pres, stress og alverdens krav om perfektion, og i studiet er der hele fire stemmer til at debattere utilstrækkeligheden: Skolepsykolog Julie Kordovsky, familieterapeut Marie Moesgaard, psykolog Ulla Dyrløv og en helt almindelig ikke-længere-dårlig samvittighed-mor, nemlig forfatteren Henriette Rostrup. Svarene er bla: Psyk ikke nogen med dine speltboller! Og find din indre ur-kvinde.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182535/27632546-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sat, 26 May 2018 12:07:40 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2018.05.26%20-%20D%C3%A5rlig%20samvittighed%20%28halvdelen%20af%20de%20danske%20m%C3%B8dre%20lider%20af%20det%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Gaming, Fortnite og skins</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182536/27547366-audio.m4a</link>
         <description>Vi taler om gaming og det seneste skud på stammen spillet Fortnite, der på rekordtid har invaderet børnenes liv. Vi ser på om børn bliver afhængige eller om der er tale om en værdikamp mellem generationerne når det kommer til computerspil. Vi taler også om den kommercialisering, der fylder mere og mere i en spil-branche med såkaldt "gratis" spil som Fortnite. I studiet formand for Medierådet for børn og unge samt medieforsker Anne-Mette Thorhauge, Nilaus Vinderskov Weylandt på 15 og Bertram Hansen på 14 der begge gamer samt lektor Bo Kampmann Walther.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182536/27547366-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sat, 19 May 2018 12:07:46 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2018.05.19%20-%20Gaming%2C%20Fortnite%20og%20skins.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Mors Dag - bedstemødre vil starte ny rødstrømpebevægelse</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182537/27468287-audio.m4a</link>
         <description>Imorgen er det Mors Dag og det fejrer vi ved at fylde studiet med mødre/bedstemødre, der alle har bidraget til den aktuelle antologi 'Mor'. Kvinden bag, advokat og mediator Pia Deleuran, kalder den 'en korsang i bogform' og versefødderne omhandler således alt fra moderens særlige biologiske fordel, omsorg og symbiose til tidens præstationspressede mor. Vi kommer altså omkring familiebalance og kvindevenlig lovgivning, mor-politik og kvindens rettigheder før og nu til skam, skyld og behovet for en ny rødstrømpe-bevægelse.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182537/27468287-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Fri, 11 May 2018 16:00:05 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:41</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2018.05.11%20-%20Mors%20Dag%20-%20bedstem%C3%B8dre%20vil%20starte%20ny%20r%C3%B8dstr%C3%B8mpebev%C3%A6gelse.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Det hjælper at hviske i søvn (plus hypnoseterapi, angst og ASMR)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182538/27413801-audio.m4a</link>
         <description>Psykolog Jannie Kildested er aktuel med børnebogen 'Hviskefolket og de dejlige underjordiske haver', hvor hun anbefaler at hviske, hvis ens barn har svært ved at sove. Hvilket er en del af fænomenet ASMR (Autonomous Sensory Meridian Response). Til daglig bruger hun dog både adfærdsterapi og såkaldt hypnoseterapi i sin praksis i Ry, hvor hun især tager sig af børn med angst.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182538/27413801-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sat, 05 May 2018 12:07:14 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2018.05.05%20-%20Det%20hj%C3%A6lper%20at%20hviske%20i%20s%C3%B8vn%20%28plus%20hypnoseterapi%2C%20angst%20og%20ASMR%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Det nye familieretlige system - nu med far</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182539/27352734-audio.m4a</link>
         <description>Skilsmisse er en kampzone mellem kønnene - mellem mor og far - og det er ikke i barnets tarv er de fleste enige om. Børn har brug for både mor og far også selvom de er skilt. Men hvad er så i barnets tarv når der er konflikter mellem forældrene og er mor bedst? Vi taler videre om den nye skilsmisselov og har denne gang fokus på far og om at skabe balance i forældreskabet.  Gæster er psykolog John Halse og psykoterapeut Torben Haugaard samt fædrene David Pepe Birch og Torben Andersen.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182539/27352734-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sat, 28 Apr 2018 12:07:22 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2018.04.28%20-%20Det%20nye%20familieretlige%20system%20-%20nu%20med%20far.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Satire til børn - hvor går grænsen?</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182540/27272656-audio.m4a</link>
         <description>Peter Molde-Amelung har skrevet børnebogen 'Dallas København', hvor han med egne ord vaccinerer ungerne mod de svære sider af livet, på sjov og satirisk vis. Oliver Zahle har ligesom Peter også underholdt børn i årevis med både bøger og tv. De startede begge på hedengangne Børneradio. Idag debatterer vi, hvor grænsen går, når man bruger vold og satire og masser af bandeord - og ikke mindst - får klager på det.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182540/27272656-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sat, 21 Apr 2018 12:07:55 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2018.04.21%20-%20Satire%20til%20b%C3%B8rn%20-%20hvor%20g%C3%A5r%20gr%C3%A6nsen.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Det nye familieretlige system</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182541/27184471-audio.m4a</link>
         <description>Regeringen er klar med en grundlæggende ændring af vores nuværende skilsmissesystem: Nu skal barnet i centrum! I den nye lovpakke skal forældre skal bla. kunne dele både barnets bopæl og børneydelser, Statsforvaltningen bliver nedlagt til fordel et såkaldt Familieretshus, Familieretten afløser behandlingen i byretten, en særlig børneenhed bliver etableret osv. Men hvad betyder det hele for både børnene, de helt almindelige skilsmisseforældre og ikke mindst for de tunge højkonflikt-sager? I studiet debatterer advokat Pia Deleuran, økonom Helle Thejn, politiker Anahita Malakians og bonusmor Nadja Kruse.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182541/27184471-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sat, 14 Apr 2018 12:07:55 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:04</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2018.04.14%20-%20Det%20nye%20familieretlige%20system.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Børn med skolevægring</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182542/27025259-audio.m4a</link>
         <description>Skolevægring er et stigende problem hos flere og flere børn - også de såkaldt ressourcestærke. Det ligner måske pjæk og der er mange dårlige undskyldninger, men det er det ikke. Børn med skolevægring kan ikke gå i skole selvom de allerhelst ville. De bliver hjemme for at beskytte sig. Er det børnene deres curling-forældre eller samfundets skyld? I studiet er psykolog i Esbjerg og PhD Rasmus Alenkær, der møder disse børn dagligt både i skolen og i sin psykologpraksis.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182542/27025259-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sat, 07 Apr 2018 12:07:06 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2018.04.07%20-%20B%C3%B8rn%20med%20skolev%C3%A6gring.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Børns medier: Public service og licens</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182543/26939977-audio.m4a</link>
         <description>I anledning af medieforliget fortsætter vi mini-serien om medier og i denne uge er der fokus på licensen og det faktum at den gruppe der er mindst betalingsvillige er de unge. De bruger ikke public service og hvorfor skal de så betale for det siger de? Vi tager snakken med målgruppen selv og bliver klogere på, hvad de synes public service er og hvor det skal være henne. Gæster er Felix Vinderskov Weylandt og Silas Pockendahl begge 18 år og fra Rysensteen Gymnasium samt medieforsker og formand for Medierådet Anne-Mette Thorhauge.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182543/26939977-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sat, 31 Mar 2018 12:07:27 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2018.03.31%20-%20B%C3%B8rns%20medier.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Børns medier: Børne-tv</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182544/26873597-audio.m4a</link>
         <description>Der er medieforlig på vej som sætter rammerne for hvilket indhold der skal være til danskerne de kommende år, herunder børnene. derfor taler vi om indhold til børn i Forældreintra. I denne uge er det børne-tv der står for tur. Vi ser lidt tilbage og ikke mindst frem i en snak om, hvad der er godt børne-tv, hvilken medie-adfærd børn har idag og hvordan den adskiller sig dramatisk fra de voksnes. Vi ser på fænomenet "Klassen" fra DRUltra, som har formået at engagere børnene i svære dillemaer og problematikker i øjenhøjde. Gæster er Morten Dannisboe, producent for Klassen, Carsten Støttrup, kreativ strateg og en del af DRs børne-redaktion da Ramasjang og Cirkus Summarum blev udviklet samt medieforsker Lene Heiselberg fra DR.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182544/26873597-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sat, 24 Mar 2018 12:08:18 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2018.03.24%20-%20B%C3%B8rns%20medier.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Børns medier: Bogen</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182545/26795399-audio.m4a</link>
         <description>I en mini-serie om børns medier i anledning af det kommende medieforlig fokuserer vi idag på bogen og dens kvaliteter, overlevelse og muligheder. I programmet ser vi på tendenser indenfor børns læsning, børnelitteraturen og hvad en rigtig bog egentlig er i en digital tidsalder. I studiet er centerleder Nina Christensen ved center for Børns litteratur og medier, Århus Universitet, Stine Reinholdt Hansen forsker ved Videnscenter Læremiddel.dk, University College Lillebælt og manusforfatter og børnebogsforfatter Tobias Bukkehave samt Henriette Gharib stifter af den digitale bog-tjeneste Fairytell på telefon. Vært Kirstine Vinderskov.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182545/26795399-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sat, 17 Mar 2018 12:07:26 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2018.03.17%20-%20B%C3%B8rns%20medier.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Madpakker - et madkulturelt overgreb?</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182546/25369855-audio.m4a</link>
         <description>Du kender måske situationen: Madpakken skal smøres, du vælger kødpålæg og leverpostej og måske en hygge-franner med pålægschokolade. Og alt det sunde spiser ungen i øvrigt ikke. Sidse Kærsgaard står bag en klumme med titlen: Udsætter vi vores skolebørn for et madkulturelt overgreb? Altså, kort fortalt: Hvordan ændrer vi vores ofte usunde madpakkekultur? Sidse er i studiet sammen med Trine Enevold Grønlund, der står bag de kendte kostråd fra Fødevarestyrelsen. Desuden medvirker Bente Svane Nielsen fra COOP, som i den grad har fingrene nede i madkassen via andelsforeningens skolemads-projekter. Vi debatterer smag, sundhed og dansk madkultur. Og spørger: Hvem har egentlig ansvaret for at børnene får sund mad til frokost? Forældrene, skolen eller politikerne?</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182546/25369855-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sat, 10 Mar 2018 12:00:00 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2018.03.10%20-%20Madpakker%20-%20et%20madkulturelt%20overgreb.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Hjertemeditation</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182547/25249789-audio.m4a</link>
         <description>Vi fortsætter serien, hvor vi åbner sluserne for de spirituelle energier i familierelationerne. Vi har besøg af forfatter Gitte Winter Graugaard, som er uddannet indenfor international business, men nu er en nærværs-dynamo indenfor den mindfullness-bølge der omfatter både børn, familier og folkeskoler. Der er såkaldt 'hjerte-meditation' live, og vi taler om indre ro, om at trække vejret, finde tilbage til naturen og kærligheden i en stresset tid. Gitte kalder sine succesrige bøger for nærvær på flaske!</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182547/25249789-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sat, 03 Mar 2018 12:07:17 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2018.03.03%20-%20Hjertemeditation.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Bevidst forældreskab</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182548/21560669-audio.m4a</link>
         <description>I de næste par uger ser vi på den mere spirituelle side af forældreskabet. Psykolog, forfatter og spirituel lærer Kisser Paludan kalder det for 'bevidst forældreskab'. Hun peger på, hvordan vi som voksne får øje på de mønstre og instinkter, vi selv sidder fast i forhold til konfliktløsning over vores børn. Det handler om nærvær, selvindsigt, om realistiske forventninger og ikke mindst om at acceptere at man kan lære en masse af sine børn og ikke bare omvendt. Vi taler også om det såkaldte enneagram, som kan hjælpe dig med at fastslå din personlighedstype, og igennem den bevidstgørelse sørge for at du bliver den bedste udgave af dig selv - især over for dine børn.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182548/21560669-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sat, 24 Feb 2018 12:07:18 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2018.02.24%20-%20Bevidst%20for%C3%A6ldreskab.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Ministerens opdragelsespanel</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182549/21471962-audio.m4a</link>
         <description>Minister Mai Mercado ønsker at sætte fokus på opdragelsen af vores børn i 2018. Dertil har hun nedsat et såkaldt opdragelses-panel og en debat er skudt i gang på Facebook. I studiet er to af panelets ialt 11 medlemmer, nemlig Sofie Mûnster, der er formand og stifter af Nopa, samt forfatter til flere bøger om opdragelse og social media influencer og Youtuber Kristine Sloth. I udsendelsen bliver vi klogere på, hvad der er de største udfordringer ift. opdragelse anno 2018. Fokus er på digital dannelse, skellet mellem børn og forældre og så den moderne forældrerolle i en tid der er mere kompleks end da vi der er voksne idag selv voksede op.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182549/21471962-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sat, 17 Feb 2018 12:07:46 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2018.02.17%20-%20Ministerens%20opdragelsespanel.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Uge Sex</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182550/21382066-audio.m4a</link>
         <description>Uge Sex er ugen, hvor Sex &amp; Samfund rykker til de danske folkeskoler med udvidet seksualoplysning. I denne uge med temaet #krop. Et tema valgt på baggrund af sagerne om deling af pornografisk materiale, der ifølge Sex &amp; Samfund 'understreger, at vi som samfund har et stort ansvar for at ruste børn og unge til at navigere i en digital hverdag'. Samtidig bliver folkeskolen kritiseret for ikke at gøre nok i forhold til netop den type undervisning. Men hvem har egentlig ansvaret?</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182550/21382066-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sat, 10 Feb 2018 12:07:53 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2018.02.10%20-%20Uge%20Sex.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Flygtningebørn i folkeskolen</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182551/21290443-audio.m4a</link>
         <description>Hvordan giver vi den bedste skolestart til de over 10.000 flygtningebørn som lige nu befinder sig i det danske skolesystem? Skal de i modtageklasse eller direkte i skole? Den debat florerer lige nu blandt lærere og eksperter, og vi forsøger at tage den ind i studiet og se det fra henholdsvis børnenes, lærernes og forældrenes perspektiv. Det handler både om berøringsangst og om at flytte grænser. I studiet er psykolog Mozhded Ghasemiyani, lektor Mette Ginman og redaktør på flygtningebørn.dk, Michael Graversen. Plus en telefon til lærer og konsulent i Dansk Flygtningehjælp, Jette Thulin.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182551/21290443-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sat, 03 Feb 2018 12:08:06 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2018.02.03%20-%20Flygtningeb%C3%B8rn%20i%20folkeskolen.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>1005 unge sigtet for børneporno</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182552/21184350-audio.m4a</link>
         <description>Over 1000 unge er sigtet for børneporno og overtrædelse af straffeloven fordi de har delt og/eller downloadet en video med krænkende seksuelt indhold. Det er den første og største sag af sin art i landet og har vakt en del røre blandt forældre til både ofre og sigtede. For at diskutere nuancerne, og forstå både de voksne og ungdomskulturen, som deler videoer hele tiden er digital ekspert Lykke Møller Kristensen og 18 årige Felix.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182552/21184350-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sat, 27 Jan 2018 12:07:10 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2018.01.27%20-%201005%20unge%20sigtet%20for%20b%C3%B8rneporno.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>I folkeskolen vil ingen være bøsse</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182553/21008049-audio.m4a</link>
         <description>I folkeskolen vil ingen være bøsse - mener Mads Ananda Lodahl, der er uddannet lærer. Han er aktuel med bogen 'Upassende opførsel - 100.000 ord imod Den Heteroseksuelle Verdensorden', som blandt andet sætter fokus på de manglende hensyn til såkaldte LGBT-personer i folkeskolen. Der mangler en synlighed omkring de børn og unge, der afviger fra normen, i bedste fald bør både lærere og elever have undervisning i mangfoldighed, som man kender det fra Sveriges kurser i 'homokompetencer'. Mener altså dagens debattør. Men er det virkelig folkeskolens ansvar?</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182553/21008049-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sat, 20 Jan 2018 12:07:32 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2018.01.20%20-%20I%20folkeskolen%20vil%20ingen%20v%C3%A6re%20b%C3%B8sse.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>De angste børn</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182554/20929270-audio.m4a</link>
         <description>Ængstelse og angst er en naturlig del af at være menneske og også barn. For nogle børn kan angsten sætte sig fast og forhindre både dem og deres familier i, at leve et normalt liv. I studiet er to efter eget udsagn hårde psykologer, der har skrevet håndbogen "Fri af angst" til forældre om, hvad de kan gøre for at hjælpe de angste børn ved ikke at overbeskytte dem og udfordre dem - og også se hvornår der er brug for mere professionel hjælp. I studiet psykologerne Bianca Munkebo Christiansen og Sonja Breinholst.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182554/20929270-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sat, 13 Jan 2018 12:07:39 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2018.01.13%20-%20De%20angste%20b%C3%B8rn.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Så er der forældrebashing</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182555/20807353-audio.m4a</link>
         <description>Der bliver talt og diskuteret en hel del om, at nutidens børn er uopdragne og at det er forældrenes skyld. Børnene opfører sig dårligt og er ikke skoleparate. Mai Mercado, social og børne minister vil gerne sætte gang i en opdragelses-debat i 2018. Vi lægger ud med mor og debattør Jannie Tolstrup fra Esbjerg, historiker Ning de Connick og sociolog og fremtidsforsker Birthe Linddal.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182555/20807353-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sat, 06 Jan 2018 12:07:05 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2018.01.06%20-%20S%C3%A5%20er%20der%20for%C3%A6ldrebashing.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Tvangsleg og institutionaliseringen af børn</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182556/20549505-audio.m4a</link>
         <description>Børneforsker Erik Sigsgaard mener der er noget børn kan lære af voksne, men en hel del de voksne kan lære af børnene. At lege for eksempel. Ugens gæst er Erik Sigsgaard der har været i gamet i en menneskealder og er bekymret for al den voksen-indblanding i børns liv. Vi regulerer vores børn en hel del og nu også deres leg, når de har fået fri fra en skole, der til gengæld er nærmest blottet for kreativitet.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182556/20549505-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sat, 30 Dec 2017 12:07:13 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2017.12.30%20-%20Tvangsleg%20og%20institutionaliseringen%20af%20b%C3%B8rn.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Pisk eller gulerod? 2. omgang</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182557/20476743-audio.m4a</link>
         <description>Fik du set 'Pisk eller gulerod?' på TV2? Programmet, hvor to klasser bliver testet i hvilket pædagogisk læringsrum, der giver det bedste resultat. Denne gang har vi besøg af gulerods-lærerne Mette Stange og Carsten Hermansen, der forklarer deres særlige kreative mission. Og nej, det handler ikke kun om at gå baglæns rundt om skolen, men om at udvikle eleverne til selv at tage ansvar. At de udfordrer sig selv, så de vil og tør det svære - og ikke tager de lette valg. Kort sagt, skal man lære at lære. Og det kan gøres på mange fantasifulde måder.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182557/20476743-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sat, 23 Dec 2017 12:07:39 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2017.12.23%20-%20Pisk%20eller%20gulerod.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Pisk eller gulerod?</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182558/20385451-audio.mp3</link>
         <description>Har du set 'Pisk eller gulerod?' på TV2? Programmet, hvor to klasser bliver testet i hvilket pædagogisk læringsrum, der giver det bedste resultat. Vi har besøg af cand.pæd. i pædagogisk filosofi og såkaldt pisk-lærer Viggo Smitt, der siger hurra for repetition og gerne vil gøre op med forestillingen om, at man skal underholde eleverne for at få ro og for at de lærer noget. Vi taler om det, han betegner som den falske modsætning mellem formelle kundskaber og kreativitet. Og så mener Viggo Smitt også at tv-udsendelsen manipulerer med nuancerne.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182558/20385451-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 16 Dec 2017 12:07:45 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2017.12.16%20-%20Pisk%20eller%20gulerod.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Pres - nu er det nok</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182559/20278799-audio.mp3</link>
         <description>Marie Stougaard på 16 år droppede ud af gymnasiet fordi hun følte et for stort pres og folkeskolelærer Ida Schelbye-Alsing mener folkeskolen presser forældrene med alt for meget information og det går udover nærværet. Begge har råbt op i medierne i den forgangne uge, og vi har dem i studiet for at forklare, hvad der er galt og måske pege på, hvad vi kan gøre ved det.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182559/20278799-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 09 Dec 2017 12:06:52 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2017.12.09%20-%20Pres%20-%20nu%20er%20det%20nok.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Unges seksualitet</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182560/20178595-audio.mp3</link>
         <description>Børn helt ned til ti år henvender sig til hjælpelinjerne hos Sex &amp; Samfund med spørgsmål om sex - om den første gang, præstation, grænser, lyst og ikke-lyst. I studiet er Jeppe Hald, daglig leder af foreningens rådgivning, og psykolog Ulla Dyrløv, som blandt andet har skrevet bogen 'Flyvefærdig'. Vi taler om forældrenes rolle, når ungerne kommer i den alder, hvor de begynder at interessere sig for sex. Vi taler om bagsiden af porno og fordele ved det digitalt seksualiserede, og forsøger i det hele taget at komme godt rundt om et svært og ofte tabuiseret emne.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182560/20178595-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 02 Dec 2017 12:07:39 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2017.12.02%20-%20Unges%20seksualitet.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Samværs- eller bopælsforælder, kært barn har mange navne</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182561/20086224-audio.mp3</link>
         <description>Skilsmisse-systemet er forældet og kan skabe splid fordi det ikke er baseret på en familie-model, hvor far og mor bidrager lige. I studiet er økonom og indehaver af sitet dethelebarn.dk Helle Thejn for at forklare hvordan systemet skaber aktive og passive forældre, en uhensigtsmæssig sammenblanding af samvær og økonomi og meget andet man skal vide for at kunne få en så velfungerende dele-familie som muligt.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182561/20086224-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 25 Nov 2017 12:07:25 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2017.11.25%20-%20Samv%C3%A6rs-%20eller%20bop%C3%A6lsfor%C3%A6lder%2C%20k%C3%A6rt%20barn%20har%20mange%20navne.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Kærlighed er ikke nok</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182562/20014470-audio.mp3</link>
         <description>Sofie Münster har skrevet en bog med titlen 'Kærlighed er ikke nok' ud fra erkendelsen at forældre, der ruster deres børn til modstand, får gladere, stærkere og mere omsorgsfulde børn. Børn, der kort sagt forstår at tilpasse sig et fællesskab i alle afskygninger. Hør om, hvordan man er en såkaldt ansvarliggørende forælder. Eller om du måske tilhører flertallet af eftergivende, autoritære eller decideret fraværende forældre. Og få helt konkrete tips til, hvordan du løfter dit barn ind på rette værdihylde.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182562/20014470-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 18 Nov 2017 12:07:52 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2017.11.18%20-%20K%C3%A6rlighed%20er%20ikke%20nok.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Velkommen i teenage-værelset</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182563/19943223-audio.mp3</link>
         <description>"Skrid ud af mit værelse", "I har ødelagt mit liv" eller "det går fint". Det er hverken let at være teenager eller forældre til en. Vi forsøger i selskab med psykoterapeut Lotte Palsteen alligevel at bevæge os ind i teenage-værelset og sindet for at bygge bro, mentalisere og forstå hvad det er der skal til for at teenagere kommer hel ud af værelset igen. For vi må ikke give op og det er aldrig for sent, at sige undskyld for det er vigtigt ikke at give sin teenager skam eller en følelse af, at være helt forkert og det kan forældre ret let komme til.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182563/19943223-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 11 Nov 2017 12:08:21 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2017.11.11%20-%20Velkommen%20i%20teenage-v%C3%A6relset.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Støt dit skolebarn</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182564/19871424-audio.mp3</link>
         <description>Du er dit barns bedste lærer. Mener lærer Maria Baldus, der står bag bogen 'Støt dit skolebarn', en forældreguide til, hvordan du motiverer dit barn. Vi taler om forventninger, vedholdenhed og pligter - og ikke mindst de fem klassiske fejl, som forældre ofte begår i forhold til skolen. Få en opsang og helt konkrete tips til, hvordan du flere måder bliver en motiverende forælder.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182564/19871424-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 04 Nov 2017 12:09:26 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2017.11.04%20-%20St%C3%B8t%20dit%20skolebarn.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Forældreintra - De ulidelige børn</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182565/19783134-audio.mp3</link>
         <description>Forældreintra handler om opdragelse - eller mangelen på samme. For er vores børn blevet så ulidelige fordi vi simpelthen er bange for, at træde i karakter som autoriteter med det resultat at, børnene tror de ved alt, kan alt og skal bestemme alt? Det mener i hvert fald vores gæst Joachim Nielsen, der har skrevet en vred kronik i JP om Generation U. Herudover taler vi med Allan Bech, skolelærer i Kolding og psykolog Charlotte Diamant.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182565/19783134-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 28 Oct 2017 12:59:07 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2017.10.28%20-%20For%C3%A6ldreintra%20-%20De%20ulidelige%20b%C3%B8rn.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Børnepenge - en ny skilsmisse-økonomisk fordelingspolik?</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182566/19673632-audio.mp3</link>
         <description>Børnepenge er en af de største konfliktpunkter, når forældre bliver skilt. For er det rimeligt at en enlig mor ligefrem kan TJENE penge, bare fordi faderen er rig? Eller hva med den fattige pædagogmedhjælper-far, som er tvunget til at betale til den rige mor, der bor på Strandvejen? Vi debatterer et skævt og konfliktskabende system, som politikerne lige nu sidder og forhandler en evt. ny plan for. En af ideerne er, at lade pengene følge barnet, som man gør i Sverige. Fordi begge forældre skal have ret og råd til børnene.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182566/19673632-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 21 Oct 2017 12:08:50 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2017.10.21%20-%20B%C3%B8rnepenge%20-%20en%20ny%20skilsmisse-%C3%B8konomisk%20fordelingspolik.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Mor - den uperfekte udgave</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182567/19575277-audio.mp3</link>
         <description>Tine Skovmøller er aktuel med bogen 'Mor', hvor hun prikker hul på glansbilledet og forestillingen om den perfekte mor - på yderst selvudleverende vis. Det handler om at kede sig under barsel, at aflevere sit barn i vuggestue allerede i seks måneders-alderen og ikke glæde sig helt vildt til at hente det igen. Tine skriver om sit behov for at være alene (som mor), hvor svært det at få erotikken til at blomstre (som sin mands elsker) og sige ja til alt for meget på arbejdet, fordi man (som mor og kollega) ofte agerer den lille labrador. Det hele ender med stress og angst. Kort sagt: vi taler om alt det, der normalt ikke bliver sat ord på.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182567/19575277-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 14 Oct 2017 12:08:55 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2017.10.14%20-%20Mor%20-%20den%20uperfekte%20udgave.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Mobilforbud eller ej?</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182568/19492892-audio.mp3</link>
         <description>Flere skoler er blevet mobilfrie for at skabe mere ro og opmærksomhed i skolerne. Og det er da en meget god ide for så kan vores børn lære noget og komme hinanden mere ved. Der er dog delte meninger om den sag, for helt enkelt er det selvfølgelig ikke. I studiet er Aida Tepe Mathsson på 11 år med sin mobiltelefon, Eva Fog digital praktiker med sin mobiltelefon og på telefon er Jakob Bonde Nielsen formand for de danske skoleelever samt Mette Witt Hagensen, formand for Foreningen Skole og Forældre.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182568/19492892-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 07 Oct 2017 12:10:01 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2017.10.07%20-%20Mobilforbud%20eller%20ej.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Når de voksne drikker - børn og beruselse</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182569/19243511-audio.mp3</link>
         <description>Når de voksne drikker, er det børnenes hovedpine. Statistisk set sidder der 2-3 børn i hver klasse, som lever i en familie ramt af alkoholproblemer og alligevel er børnene de oversete i selvsamme debat. Familieforestillingen 'Beruselse' prikker hul på tabuet, støttet op af TUBA (terapi og rådgivning for unge som er børn af alkoholmisbrugere). Debat om om en svær problemstilling</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182569/19243511-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 30 Sep 2017 12:09:09 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2017.09.30%20-%20N%C3%A5r%20de%20voksne%20drikker%20-%20b%C3%B8rn%20og%20beruselse.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Gruppearbejde</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182570/19161738-audio.mp3</link>
         <description>Gruppeterapi for åben mikrofon med lytteren Line, hvis datter er mere end træt af ufokuseret gruppearbejde i folkeskolen, hvor hun skal være den skrappe. Lærer vores børn overhovedet noget af gruppearbejde eller er det kun de dovnes fest? og hvad skal der til for at fællesskabet fungerer for alle? I studiet er psykolog Charlotte Diamant og uddannelsesforsker Noemi Katznelson.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182570/19161738-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 23 Sep 2017 12:09:23 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/foraeldreintra/For%C3%A6ldreintra/2017.09.23%20-%20Gruppearbejde.mp3" />
      </item>
   </channel>
</rss>
