<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Franks Femkamp</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4141</link>
		<description>Det lyder som et ordrim, det er et ordrim: ”Frank Hvam møder fem fightere”. Men det gør han altså; igennem fem programmer tager komikeren og skuespilleren Frank Hvam fem åbenhjertige, underfundige og tankevækkende samtaler med fem personer, som er kendte for ikke at stikke op for bollemælk.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/460/Franks_Femkamp.png"/>
		<item>
			<title>Flemming Rose</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106757/28382671-audio.m4a</link>
			<description>Komikeren Frank Hvam snakker i fem programmer med fem forskellige mennesker der ikke stikker op for bollemælk.
Sidste gæst i rækken er tidligere Kulturredaktør på Jyllands-Posten Flemming Rose, der var midtpunkt i balladen om de 12 muhammedtegninger. En sag som afstedkom den største udenrigspolitiske krise siden 2. Verdenskrig. Flemming Rose har siden kæmpet en heroisk, til tider meget ensom kamp, for ytringsfriheden – og prisen har været enorm. Frank havde selv muligheden for at deltage men valgte at gemme sig.Researcher: Karen Lundsby Andersen. Produktion: Zissel Astrid Kjertum-Mohr</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106757/28382671-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Aug 2018 13:22:55 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106757/28382671-audio.m4a" length="3288" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:48</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Joachim B. Olsen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106758/28315576-audio.m4a</link>
			<description>Komikeren Frank Hvam snakker i fem programmer med fem forskellige mennesker der ikke stikker op for bollemælk.
Joachim B. Olsen – den store kuglestøder – er den eneste politiker i Franks Femkamp. Politikere er professionelle fightere. De skal kæmpe, det forventes af dem. Men Joachims kamp for at holde Uber i Danmark har været så passioneret og personlig, at han, som den eneste, er sluppet gennem Hvams nåleøje.  Aldrig har et menneske været så vred over at miste et transportmiddel. Frank var selv ivrig og begejstret Uber-bruger, men holdt sig ude af kampen, fordi han vurderede at det ville ødelægge hans muligheder for at få en taxa fremadrettet.Researcher: Karen Lundsby Andersen. Produktion: Zissel Astrid Kjertum-Mohr</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106758/28315576-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sat, 28 Jul 2018 13:10:38 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106758/28315576-audio.m4a" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Helmuth Nyborg</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106759/28230782-audio.m4a</link>
			<description>Komikeren Frank Hvam snakker i fem programmer med fem forskellige mennesker der ikke stikker op for bollemælk.
Tredje gæst er professor emeritus i Udviklingspsykologi Helmut Nyborg - bedre kendt som intelligensforskeren fra Aarhus.  Hans stædige insisteren på intelligensforskelle mellem både køn og racer, har gjort ham uønsket på de bonede gulve og i store dele af forskningsverdenen.  Han er blevet fyret og strippet for privilegier. Frank er måske ikke enig, faktisk er han meget utryg ved de politiske konsekvenser som Helmuth drager, men det her program er ikke for den gode smag, det er for fightere.
Desuden skal forskning ikke forbydes, det skal modbevises – og så var genetik Franks yndlingsfag på dyrelægestudiet.Researcher: Karen Lundsby Andersen. Produktion: Zissel Astrid Kjertum-Mohr</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106759/28230782-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sat, 21 Jul 2018 13:10:31 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106759/28230782-audio.m4a" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Carsten Jensen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106760/28167989-audio.m4a</link>
			<description>Komikeren Frank Hvam snakker i fem programmer med fem forskellige mennesker der ikke stikker op for bollemælk.
Gæst nummer 2 er forfatter og debattør Carsten Jensen. Han har igennem et årti været en skånselsløs kritiker af Danmarks krig i Afghanistan. Frank er i bund og grund rørende enig, men har - af et utal af årsager - valgt at gå lidt mere stille med dørene. Hofnarren møder ”En røv med ører”.Researcher: Karen Lundsby Andersen. Produktion: Zissel Astrid Kjertum-Mohr</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106760/28167989-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sat, 14 Jul 2018 13:11:08 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106760/28167989-audio.m4a" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bengt Holst</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106761/28097420-audio.m4a</link>
			<description>Komikeren Frank Hvam snakker i fem programmer med fem forskellige mennesker som ikke stikker op for bollemælk.
Første gæst er Videnskabelig Direktør i Københavns Zoo Bengt Holst. I 2014 gennemlevede han sit livs storm, da han overfor hele verden forsvarede aflivningen af den supernuttede 2-årige giraf Marius. Frank Hvam har selv har læst til dyrlæge og drømt om at arbejde i zoologisk have – i hvert tilfælde indtil den dag balladen brød ud. Researcher: Karen Lundsby Andersen. Produktion: Zissel Astrid Kjertum-Mohr</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106761/28097420-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Fri, 06 Jul 2018 14:59:51 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106761/28097420-audio.m4a" length="3287" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:47</itunes:duration>
		</item>
	</channel>
</rss>
