<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Frank Aaen Arkivet</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4140</link>
		<description>Med beslutningen om at han ikke ville genopstille for Enhedslisten, blev et af Folketingets vigtigste og meste legendariske institutioners skæbne også beseglet; nemlig det kæmpemæssige, private arkiv som politikeren Frank Aaen havde samlet sit kontor på Christiansborg, igennem årtier. Arkivet – som fylder mere end fyrre flyttekasser – er proppet med dokumenter, notater og avisartikler om alle dansk erhvervslivs ligtorne, de skandaler som har forfulgt højrefløjen og hvad der ellers burde give foretagendet Danmark dårlig samvittighed. Her kan man læse om Riffelsyndikatet, Cheminova og under “S” kan man læse om Scandinavian Star, og under “T” står der masser om Tibet.

Før Frank Aaen Arkivet forsvinder helt fra Christiansborg, slår det et smut forbi Radio24syv, hvor arkivar og journalist Oliver Stilling rydder op i flyttekasserne, hjulpet på vej af hans assistent og webmaster Ali Sivandi.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/459/Frank_Aaen_Akrkivet.png"/>
		<item>
			<title>Frank Aaen Arkivet - highlights 29-08-2015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106747/12120075-audio.mp3</link>
			<description>Det bedste fra ugen i Frank Aaen Arkivet. Folkestyrets X-filer kommer for en dag i august måned, når Radio24syv dykker ned i Frank Aaen Arkivet! Med beslutningen om at han ikke ville genopstille for Enhedslisten, blev et af Folketingets vigtigste og meste legendariske institutioners skæbne også beseglet; nemlig det kæmpemæssige, private arkiv som politikeren Frank Aaen havde samlet sit kontor på Christiansborg, igennem årtier. Før Frank Aaen Arkivet forsvinder helt fra Christiansborg, slår det et smut forbi Radio24syv, hvor arkivar og journalist Oliver Stilling rydder op i flyttekasserne, hjulpet på vej af hans assistent og webmaster Ali Sivandi Oliver Stilling og Ali Sivandi.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106747/12120075-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Aug 2015 22:03:28 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106747/12120075-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Frank Aaen Arkivet  28-08-2015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106748/12116882-audio.mp3</link>
			<description>Folkestyrets X-filer kommer for en dag i august måned, når Radio24syv dykker ned i Frank Aaen Arkivet! Med beslutningen om at han ikke ville genopstille for Enhedslisten, blev et af Folketingets vigtigste og meste legendariske institutioners skæbne også beseglet; nemlig det kæmpemæssige, private arkiv som politikeren Frank Aaen havde samlet sit kontor på Christiansborg, igennem årtier. Før Frank Aaen Arkivet forsvinder helt fra Christiansborg, slår det et smut forbi Radio24syv, hvor arkivar og journalist Oliver Stilling rydder op i flyttekasserne, hjulpet på vej af hans assistent og webmaster Ali Sivandi. Oliver Stilling og Ali Sivandi.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106748/12116882-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Aug 2015 13:03:39 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:02</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106748/12116882-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Frank Aaen Arkivet  27-08-2015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106749/12113214-audio.mp3</link>
			<description>Folkestyrets X-filer kommer for en dag i august måned, når Radio24syv dykker ned i Frank Aaen Arkivet! Med beslutningen om at han ikke ville genopstille for Enhedslisten, blev et af Folketingets vigtigste og meste legendariske institutioners skæbne også beseglet; nemlig det kæmpemæssige, private arkiv som politikeren Frank Aaen havde samlet sit kontor på Christiansborg, igennem årtier. Før Frank Aaen Arkivet forsvinder helt fra Christiansborg, slår det et smut forbi Radio24syv, hvor arkivar og journalist Oliver Stilling rydder op i flyttekasserne, hjulpet på vej af hans assistent og webmaster Ali Sivandi. Oliver Stilling og Ali Sivandi.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106749/12113214-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Aug 2015 13:03:30 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106749/12113214-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Frank Aaen Arkivet  26-08-2015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106750/12108945-audio.mp3</link>
			<description>Folkestyrets X-filer kommer for en dag i august måned, når Radio24syv dykker ned i Frank Aaen Arkivet! Med beslutningen om at han ikke ville genopstille for Enhedslisten, blev et af Folketingets vigtigste og meste legendariske institutioners skæbne også beseglet; nemlig det kæmpemæssige, private arkiv som politikeren Frank Aaen havde samlet sit kontor på Christiansborg, igennem årtier. Før Frank Aaen Arkivet forsvinder helt fra Christiansborg, slår det et smut forbi Radio24syv, hvor arkivar og journalist Oliver Stilling rydder op i flyttekasserne, hjulpet på vej af hans assistent og webmaster Ali Sivandi. Oliver Stilling og Ali Sivandi.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106750/12108945-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Aug 2015 13:04:12 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106750/12108945-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Frank Aaen Arkivet  25-08-2015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106751/12097692-audio.mp3</link>
			<description>Folkestyrets X-filer kommer for en dag i august måned, når Radio24syv dykker ned i Frank Aaen Arkivet! Med beslutningen om at han ikke ville genopstille for Enhedslisten, blev et af Folketingets vigtigste og meste legendariske institutioners skæbne også beseglet; nemlig det kæmpemæssige, private arkiv som politikeren Frank Aaen havde samlet sit kontor på Christiansborg, igennem årtier. Før Frank Aaen Arkivet forsvinder helt fra Christiansborg, slår det et smut forbi Radio24syv, hvor arkivar og journalist Oliver Stilling rydder op i flyttekasserne, hjulpet på vej af hans assistent og webmaster Ali Sivandi. Oliver Stilling og Ali Sivandi.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106751/12097692-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Aug 2015 13:03:18 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106751/12097692-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Frank Aaen Arkivet  24-08-2015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106752/12093079-audio.mp3</link>
			<description>Folkestyrets X-filer kommer for en dag i august måned, når Radio24syv dykker ned i Frank Aaen Arkivet! Med beslutningen om at han ikke ville genopstille for Enhedslisten, blev et af Folketingets vigtigste og meste legendariske institutioners skæbne også beseglet; nemlig det kæmpemæssige, private arkiv som politikeren Frank Aaen havde samlet sit kontor på Christiansborg, igennem årtier. Før Frank Aaen Arkivet forsvinder helt fra Christiansborg, slår det et smut forbi Radio24syv, hvor arkivar og journalist Oliver Stilling rydder op i flyttekasserne, hjulpet på vej af hans assistent og webmaster Ali Sivandi. Oliver Stilling og Ali Sivandi.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106752/12093079-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Aug 2015 13:03:07 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106752/12093079-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Frank Aaen Arkivet - highlights 22-08-2015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106753/12089513-audio.mp3</link>
			<description>Det bedste fra Frank Aaen Arkivet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106753/12089513-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Aug 2015 22:03:47 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106753/12089513-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Frank Aaen Arkivet 21-08-2015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106754/12083126-audio.mp3</link>
			<description>Dagens Kasse: Nordsøolie. Folkestyrets X-filer kommer for en dag i august måned, når Radio24syv dykker ned i Frank Aaen Arkivet! Med beslutningen om at han ikke ville genopstille for Enhedslisten, blev et af Folketingets vigtigste og meste legendariske institutioners skæbne også beseglet; nemlig det kæmpemæssige, private arkiv som politikeren Frank Aaen havde samlet sit kontor på Christiansborg, igennem årtier. Før Frank Aaen Arkivet forsvinder helt fra Christiansborg, slår det et smut forbi Radio24syv, hvor arkivar og journalist Oliver Stilling rydder op i flyttekasserne, hjulpet på vej af hans assistent og webmaster Ali Sivandi. Oliver Stilling og Ali Sivandi.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106754/12083126-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Aug 2015 13:03:50 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106754/12083126-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Frank Aaen Arkivet 20-08-2015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106755/12076933-audio.mp3</link>
			<description>Dagens kasse: Irakkrigen. Dagens Gæster: Anton Geist og Daniel Kjær. Med beslutningen om at han ikke ville genopstille for Enhedslisten, blev et af Folketingets vigtigste og meste legendariske institutioners skæbne også beseglet; nemlig det kæmpemæssige, private arkiv som politikeren Frank Aaen havde samlet sit kontor på Christiansborg, igennem årtier. Arkivet – som fylder mere end fyrre flyttekasser – er proppet med dokumenter, notater og avisartikler om alle dansk erhvervslivs ligtorne, de skandaler som har forfulgt højrefløjen og hvad der ellers burde give foretagendet Danmark dårlig samvittighed. Her kan man læse om Riffelsyndikatet, Cheminova og under “S” kan man læse om Scandinavian Star, og under “T” står der masser om Tibet. Før Frank Aaen Arkivet forsvinder helt fra Christiansborg, slår det et smut forbi Radio24syv, hvor arkivar og journalist Oliver Stilling rydder op i flyttekasserne, hjulpet på vej af hans assistent og webmaster Ali Sivandi. Oliver Stilling og Ali Sivandi.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106755/12076933-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Aug 2015 13:03:50 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106755/12076933-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Frank Aaen Arkivet  19-08-2015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106756/12071724-audio.mp3</link>
			<description>Dagens Kasse: Irak-krigen. Med beslutningen om at han ikke ville genopstille for Enhedslisten, blev et af Folketingets vigtigste og meste legendariske institutioners skæbne også beseglet; nemlig det kæmpemæssige, private arkiv som politikeren Frank Aaen havde samlet sit kontor på Christiansborg, igennem årtier. Arkivet – som fylder mere end fyrre flyttekasser – er proppet med dokumenter, notater og avisartikler om alle dansk erhvervslivs ligtorne, de skandaler som har forfulgt højrefløjen og hvad der ellers burde give foretagendet Danmark dårlig samvittighed. Her kan man læse om Riffelsyndikatet, Cheminova og under “S” kan man læse om Scandinavian Star, og under “T” står der masser om Tibet. Før Frank Aaen Arkivet forsvinder helt fra Christiansborg, slår det et smut forbi Radio24syv, hvor arkivar og journalist Oliver Stilling rydder op i flyttekasserne, hjulpet på vej af hans assistent og webmaster Ali Sivandi. Oliver Stilling og Ali Sivandi.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106756/12071724-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Aug 2015 13:04:14 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:57</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106756/12071724-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Frank Aaen Arkivet  18-08-2015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182571/12065906-audio.mp3</link>
			<description>Dagens gæst: Frank Aaen. Med beslutningen om at han ikke ville genopstille for Enhedslisten, blev et af Folketingets vigtigste og meste legendariske institutioners skæbne også beseglet; nemlig det kæmpemæssige, private arkiv som politikeren Frank Aaen havde samlet sit kontor på Christiansborg, igennem årtier. Arkivet – som fylder mere end fyrre flyttekasser – er proppet med dokumenter, notater og avisartikler om alle dansk erhvervslivs ligtorne, de skandaler som har forfulgt højrefløjen og hvad der ellers burde give foretagendet Danmark dårlig samvittighed. Her kan man læse om Riffelsyndikatet, Cheminova og under “S” kan man læse om Scandinavian Star, og under “T” står der masser om Tibet. Før Frank Aaen Arkivet forsvinder helt fra Christiansborg, slår det et smut forbi Radio24syv, hvor arkivar og journalist Oliver Stilling rydder op i flyttekasserne, hjulpet på vej af hans assistent og webmaster Ali Sivandi. Oliver Stilling og Ali Sivandi.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182571/12065906-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 18 Aug 2015 13:04:46 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182571/12065906-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Frank Aaen Arkivet  17-08-2015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182572/12060327-audio.mp3</link>
			<description>Dagens kasse: Kongehuset Folkestyrets. X-filer kommer for en dag i august måned, når Radio24syv dykker ned i Frank Aaen Arkivet! Med beslutningen om at han ikke ville genopstille for Enhedslisten, blev et af Folketingets vigtigste og meste legendariske institutioners skæbne også beseglet; nemlig det kæmpemæssige, private arkiv som politikeren Frank Aaen havde samlet sit kontor på Christiansborg, igennem årtier. Før Frank Aaen Arkivet forsvinder helt fra Christiansborg, slår det et smut forbi Radio24syv, hvor arkivar og journalist Oliver Stilling rydder op i flyttekasserne, hjulpet på vej af hans assistent og webmaster Ali Sivandi. Oliver Stilling og Ali Sivandi.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182572/12060327-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Aug 2015 13:03:18 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182572/12060327-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Frank Aaen Arkivet - highlights 15-08-2015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182573/12053386-audio.mp3</link>
			<description>Det bedste fra ugen i Frank Aaen Arkivet. Folkestyrets X-filer kommer for en dag i august måned, når Radio24syv dykker ned i Frank Aaen Arkivet! Med beslutningen om at han ikke ville genopstille for Enhedslisten, blev et af Folketingets vigtigste og meste legendariske institutioners skæbne også beseglet; nemlig det kæmpemæssige, private arkiv som politikeren Frank Aaen havde samlet sit kontor på Christiansborg, igennem årtier. Før Frank Aaen Arkivet forsvinder helt fra Christiansborg, slår det et smut forbi Radio24syv, hvor arkivar og journalist Oliver Stilling rydder op i flyttekasserne, hjulpet på vej af hans assistent og webmaster Ali Sivandi. Oliver Stilling og Ali Sivandi</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182573/12053386-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Aug 2015 22:04:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182573/12053386-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Frank Aaen Arkivet 14-08-2015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182574/12047322-audio.mp3</link>
			<description>Dagens Kasse: Kongehuset. Med beslutningen om at han ikke ville genopstille for Enhedslisten, blev et af Folketingets vigtigste og meste legendariske institutioners skæbne også beseglet; nemlig det kæmpemæssige, private arkiv som politikeren Frank Aaen havde samlet sit kontor på Christiansborg, igennem årtier. Arkivet – som fylder mere end fyrre flyttekasser – er proppet med dokumenter, notater og avisartikler om alle dansk erhvervslivs ligtorne, de skandaler som har forfulgt højrefløjen og hvad der ellers burde give foretagendet Danmark dårlig samvittighed. Her kan man læse om Riffelsyndikatet, Cheminova og under “S” kan man læse om Scandinavian Star, og under “T” står der masser om Tibet. Før Frank Aaen Arkivet forsvinder helt fra Christiansborg, slår det et smut forbi Radio24syv, hvor arkivar og journalist Oliver Stilling rydder op i flyttekasserne, hjulpet på vej af hans assistent og webmaster Ali Sivandi. Oliver Stilling og Ali Sivandi.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182574/12047322-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Aug 2015 13:03:37 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182574/12047322-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Frank Aaen Arkivet 13-08-2015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182575/12039547-audio.mp3</link>
			<description>Dagens Kasse: Salget af Dong.Med beslutningen om at han ikke ville genopstille for Enhedslisten, blev et af Folketingets vigtigste og meste legendariske institutioners skæbne også beseglet; nemlig det kæmpemæssige, private arkiv som politikeren Frank Aaen havde samlet sit kontor på Christiansborg, igennem årtier. Arkivet – som fylder mere end fyrre flyttekasser – er proppet med dokumenter, notater og avisartikler om alle dansk erhvervslivs ligtorne, de skandaler som har forfulgt højrefløjen og hvad der ellers burde give foretagendet Danmark dårlig samvittighed. Her kan man læse om Riffelsyndikatet, Cheminova og under “S” kan man læse om Scandinavian Star, og under “T” står der masser om Tibet. Før Frank Aaen Arkivet forsvinder helt fra Christiansborg, slår det et smut forbi Radio24syv, hvor arkivar og journalist Oliver Stilling rydder op i flyttekasserne, hjulpet på vej af hans assistent og webmaster Ali Sivandi. Oliver Stilling og Ali Sivandi.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182575/12039547-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Aug 2015 13:03:31 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182575/12039547-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Frank Aaen Arkivet 12-08-2015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182576/12016139-audio.mp3</link>
			<description>Dagens Kasse: Salget af Dong.Folkestyrets X-filer kommer for en dag i august måned, når Radio24syv dykker ned i Frank Aaen Arkivet! Med beslutningen om at han ikke ville genopstille for Enhedslisten, blev et af Folketingets vigtigste og meste legendariske institutioners skæbne også beseglet; nemlig det kæmpemæssige, private arkiv som politikeren Frank Aaen havde samlet sit kontor på Christiansborg, igennem årtier. Før Frank Aaen Arkivet forsvinder helt fra Christiansborg, slår det et smut forbi Radio24syv, hvor arkivar og journalist Oliver Stilling rydder op i flyttekasserne, hjulpet på vej af hans assistent og webmaster Ali Sivandi.  Oliver Stilling og Ali Sivandi.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182576/12016139-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Aug 2015 13:03:28 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:02</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182576/12016139-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Frank Aaen Arkivet 11-08-2015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182577/11987591-audio.mp3</link>
			<description>Dagens Gæst: Frank Aaen.Folkestyrets X-filer kommer for en dag i august måned, når Radio24syv dykker ned i Frank Aaen Arkivet! Med beslutningen om at han ikke ville genopstille for Enhedslisten, blev et af Folketingets vigtigste og meste legendariske institutioners skæbne også beseglet; nemlig det kæmpemæssige, private arkiv som politikeren Frank Aaen havde samlet sit kontor på Christiansborg, igennem årtier. Før Frank Aaen Arkivet forsvinder helt fra Christiansborg, slår det et smut forbi Radio24syv, hvor arkivar og journalist Oliver Stilling rydder op i flyttekasserne, hjulpet på vej af hans assistent og webmaster Ali Sivandi. Oliver Stilling og Ali Sivandi</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182577/11987591-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Aug 2015 13:02:59 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182577/11987591-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Frank Aaen Arkivet 10-08-2015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182578/11958713-audio.mp3</link>
			<description>Dagens kasse: Selskabstømning.Folkestyrets X-filer kommer for en dag i august måned, når Radio24syv dykker ned i Frank Aaen Arkivet! Med beslutningen om at han ikke ville genopstille for Enhedslisten, blev et af Folketingets vigtigste og meste legendariske institutioners skæbne også beseglet; nemlig det kæmpemæssige, private arkiv som politikeren Frank Aaen havde samlet sit kontor på Christiansborg, igennem årtier. Før Frank Aaen Arkivet forsvinder helt fra Christiansborg, slår det et smut forbi Radio24syv, hvor arkivar og journalist Oliver Stilling rydder op i flyttekasserne, hjulpet på vej af hans assistent og webmaster Ali Sivandi. Oliver Stilling og Ali Sivandi.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182578/11958713-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Aug 2015 13:03:30 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:02</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182578/11958713-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Frank Aaen Arkivet - highlights 08-08-2015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182579/11953237-audio.mp3</link>
			<description>Det bedste fra ugen i Frank Aaen Arkivet. Folkestyrets X-filer kommer for en dag i august måned, når Radio24syv dykker ned i Frank Aaen Arkivet! Med beslutningen om at han ikke ville genopstille for Enhedslisten, blev et af Folketingets vigtigste og meste legendariske institutioners skæbne også beseglet; nemlig det kæmpemæssige, private arkiv som politikeren Frank Aaen havde samlet sit kontor på Christiansborg, igennem årtier. Før Frank Aaen Arkivet forsvinder helt fra Christiansborg, slår det et smut forbi Radio24syv, hvor arkivar og journalist Oliver Stilling rydder op i flyttekasserne, hjulpet på vej af hans assistent og webmaster Ali Sivandi. Oliver Stilling og Ali Sivandi</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182579/11953237-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Aug 2015 22:03:25 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182579/11953237-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Frank Aaen Arkivet 07-08-2015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182580/11947264-audio.mp3</link>
			<description>Dagens kasse: CIA overflyvninger.Folkestyrets X-filer kommer for en dag i august måned, når Radio24syv dykker ned i Frank Aaen Arkivet! Med beslutningen om at han ikke ville genopstille for Enhedslisten, blev et af Folketingets vigtigste og meste legendariske institutioners skæbne også beseglet; nemlig det kæmpemæssige, private arkiv som politikeren Frank Aaen havde samlet sit kontor på Christiansborg, igennem årtier. Før Frank Aaen Arkivet forsvinder helt fra Christiansborg, slår det et smut forbi Radio24syv, hvor arkivar og journalist Oliver Stilling rydder op i flyttekasserne, hjulpet på vej af hans assistent og webmaster Ali Sivandi. Oliver Stilling og Ali Sivandi</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182580/11947264-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Aug 2015 13:03:12 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:11</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182580/11947264-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Frank Aaen Arkivet 06-08-2015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182581/11940120-audio.mp3</link>
			<description>Dagens Kasse: Skibsoverbelågning.Folkestyrets X-filer kommer for en dag i august måned, når Radio24syv dykker ned i Frank Aaen Arkivet! Med beslutningen om at han ikke ville genopstille for Enhedslisten, blev et af Folketingets vigtigste og meste legendariske institutioners skæbne også beseglet; nemlig det kæmpemæssige, private arkiv som politikeren Frank Aaen havde samlet sit kontor på Christiansborg, igennem årtier. Før Frank Aaen Arkivet forsvinder helt fra Christiansborg, slår det et smut forbi Radio24syv, hvor arkivar og journalist Oliver Stilling rydder op i flyttekasserne, hjulpet på vej af hans assistent og webmaster Ali Sivandi.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182581/11940120-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Aug 2015 13:03:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182581/11940120-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Frank Aaen Arkivet 05-08-2015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182582/11933587-audio.mp3</link>
			<description>Dagens Kasse: Skibsoverbelåninger.Folkestyrets X-filer kommer for en dag i august måned, når Radio24syv dykker ned i Frank Aaen Arkivet! Med beslutningen om at han ikke ville genopstille for Enhedslisten, blev et af Folketingets vigtigste og meste legendariske institutioners skæbne også beseglet; nemlig det kæmpemæssige, private arkiv som politikeren Frank Aaen havde samlet sit kontor på Christiansborg, igennem årtier. Før Frank Aaen Arkivet forsvinder helt fra Christiansborg, slår det et smut forbi Radio24syv, hvor arkivar og journalist Oliver Stilling rydder op i flyttekasserne, hjulpet på vej af hans assistent og webmaster Ali Sivandi. Oliver Stilling og Ali Sivandi</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182582/11933587-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Aug 2015 13:02:50 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:02</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182582/11933587-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Frank Aaen Arkivet 04-08-2015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182583/11928443-audio.mp3</link>
			<description>Dagens Gæst: Birgitte Possing.Folkestyrets X-filer kommer for en dag i august måned, når Radio24syv dykker ned i Frank Aaen Arkivet! Med beslutningen om at han ikke ville genopstille for Enhedslisten, blev et af Folketingets vigtigste og meste legendariske institutioners skæbne også beseglet; nemlig det kæmpemæssige, private arkiv som politikeren Frank Aaen havde samlet sit kontor på Christiansborg, igennem årtier. Før Frank Aaen Arkivet forsvinder helt fra Christiansborg, slår det et smut forbi Radio24syv, hvor arkivar og journalist Oliver Stilling rydder op i flyttekasserne, hjulpet på vej af hans assistent og webmaster Ali Sivandi. Oliver Stilling og Ali Sivandi</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182583/11928443-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Aug 2015 13:03:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182583/11928443-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Frank Aaen Arkivet 03-08-2015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182584/11922051-audio.mp3</link>
			<description>Dagens gæst: Frank Aaen.Folkestyrets X-filer kommer for en dag i august måned, når Radio24syv dykker ned i Frank Aaen Arkivet! Med beslutningen om at han ikke ville genopstille for Enhedslisten, blev et af Folketingets vigtigste og meste legendariske institutioners skæbne også beseglet; nemlig det kæmpemæssige, private arkiv som politikeren Frank Aaen havde samlet sit kontor på Christiansborg, igennem årtier. Før Frank Aaen Arkivet forsvinder helt fra Christiansborg, slår det et smut forbi Radio24syv, hvor arkivar og journalist Oliver Stilling rydder op i flyttekasserne, hjulpet på vej af hans assistent og webmaster Ali Sivandi. Oliver Stilling og Ali Sivandi</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182584/11922051-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 03 Aug 2015 13:02:57 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:57</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/182584/11922051-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
