<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Frederiks Værk</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/5072</link>
		<description>Frederik vil helst være i fred, have sit eget kulturprogram i fred - og det får han med Frederiks Værk, der er et nørdet, oplysende, klogt, men også pudsigt og nysgerrigt kulturprogram. Og sært, dertil.Har du input, spørgsmål eller kommentarer? Skriv til frederiksvaerk@24syv.dk</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/915/6a13631c978123d672732df688a544e4.png"/>
		<item>
			<title>Den nye udgave af The Beatles legendariske plade &quot;Revolver&quot; del. 2</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52010132/den_nye_udgave_af_the_beatles_legendariske_plade_revolver_del_2.mp3</link>
			<description>Der er kommet et nyt remix af The Beatles legendariske plade &quot;Revolver&quot; fra 1966. George Martins søn, Giles Martin, har gennemrestaureret pladen i stereo, så den lyder helt skarp. Frederiks Værk får Beatles-eksperter i studiet, som fortæller historien om pladen og gør status over Beatles anno 1966. Hvordan lyder pladen i 2022? Gæster:Martin Gronnemann, Beatles-ekspertSøren Mathiesen, Beatles-ekspert Vært:Frederik WestergaardTilrettelægger:Frederik WestergaardProducer:Nana Magrethe HaugaardRedaktør:Mille Ørsted</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52010132/den_nye_udgave_af_the_beatles_legendariske_plade_revolver_del_2.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Nov 2022 17:05:15 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:53</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52010132/den_nye_udgave_af_the_beatles_legendariske_plade_revolver_del_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Den nye udgave af The Beatles legendariske plade &quot;Revolver&quot; del. 1</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52010097/den_nye_udgave_af_the_beatles_legendariske_plade_revolver_del_1.mp3</link>
			<description>Der er kommet et nyt remix af The Beatles legendariske plade &quot;Revolver&quot; fra 1966. George Martins søn, Giles Martin, har gennemrestaureret pladen i stereo, så den lyder skarpere end nogensinde. Frederiks Værk får Beatles-eksperter i studiet, som fortæller historien om pladen og gør status over Beatles anno 1966. Hvordan lyder pladen i 2022? Gæster:Martin Gronnemann, Beatles-ekspertSøren Mathiesen, Beatles-ekspert Vært:Frederik WestergaardTilrettelægger:Frederik WestergaardProducer:Nana Magrethe HaugaardRedaktør:Mille Ørsted</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52010097/den_nye_udgave_af_the_beatles_legendariske_plade_revolver_del_1.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Nov 2022 16:06:05 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:47</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52010097/den_nye_udgave_af_the_beatles_legendariske_plade_revolver_del_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Var Astrid Lindgrens børneunivers for børn?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51940415/lindgren_18122.mp3</link>
			<description>Den svenske forfatter Astrid Lindgren havde fødselsdag i mandags, og den anledning udnytter Frederik til at dykke ned i hendes forfatterskab, der er fyldt med omsorgssvigtede børn, døde børn og børn, der bliver udsat for adskillige grusomheder. For er Astrid Lindgrens børneunivers overhovedet beregnet til børn? Og hvad er det, børn kan lære af disse tragiske skæbner? Få svaret i Frederiks Værk.Gæst:Anette Øster, leder for læring og medborgerskab på Roskilde BibliotekVært:Frederik WestergaardTilrettelægger:Frederik WestergaardProducer:Cecilie DumanskiRedaktør:Mille Ørsted</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51940415/lindgren_18122.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Nov 2022 17:06:44 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:57</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51940415/lindgren_18122.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gerda: A Flame of Winter - et computerspil inspireret af besættelsestiden</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51940196/gerda_a_flame_of_winter_podcast.mp3</link>
			<description>Hans von Knut Skovfoged har med inspiration fra sine bedsteforældres historier lavet computerspillet 'Gerda: A Flame of Winter', der er inspireret af besættelsestidens forfærdelige år. I spillet følger vi sygeplejersken Gerda fra den sønderjyske by Tinglev, der står over for et utal af datidens dilemmaer; skal man hjælpe sig selv eller en jødisk flygtning? Er alle nazister partout onde og alle modstandsfolk gode? Hvordan kan man være dommer over krigens morale, når man selv er en del af den? Spilleren guider Gerda gennem dilemmaerne og mærker derved konsekvenserne af handlingerne.Gæst:Hans von Knut Skovfoged, partner i PortaPlay, som bl.a. står bag Gerda: A Flame of Winter. Vært:Frederik WestergaardTilrettelægger:Frederik WestergaardProducer:Cecilie DumanskiRedaktør:Mille Ørsted</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51940196/gerda_a_flame_of_winter_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Nov 2022 16:13:23 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:07</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51940196/gerda_a_flame_of_winter_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Slaget ved Trafalgar lagde kimen til Brexit</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51863422/time_2.mp3</link>
			<description>21 oktober 1805 vandt den britiske flåde, anført af Admiral Houratio Nelson, en umulig sejr over Napoleon i søslaget ved Trafalgar. Briterne var i undertal men med Nelsons intelligente strategi formåede de at nedkæmpe franskmændene. Hvorfor er slaget blevet så berømt? Hvem var den legendariske Admiral Nelson? Og kan der trækkes tråde fra det legendariske søslag til Brexit? Det får vi svar på i dagens udsendelse.  Gæst: Rasmus Kjærgård Petersen, historiker og forfatterVært:Frederik WestergaardTilrettelægger:Frederik WetergaardProducer:Maria Asmine DamRedaktør:Niels Frederik Rickers</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51863422/time_2.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Nov 2022 17:24:13 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:45</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51863422/time_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koden der knækkede hieroglyffernes gåde</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51863421/time_1.mp3</link>
			<description>For 200 år siden gjorde den filolog Jean-Francois Champollion et kæmpe fremskridt for ægyptologien. På et lille kontor i Paris knækkede han koden til at kunne tyde og læse hieroglyffer. I dagens udsendelse får jeg besøg af en anden, der kan tyde de ægyptiske hemmelighedsfulde skrifter og sammen dykker vi ned i det gamle Ægyptens dragenge og mystiske verden - En verden som forskere i flere hundrede år har forsøgt….Gæst: Anne Haslund Hansen, ægyptolog og seniorforsker og ph.d. ved Nationalmuseet. Vært: Frederik WestergaardTilrettelægger: Frederik WestergaardProducer: Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51863421/time_1.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Nov 2022 17:19:10 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:38</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51863421/time_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvorfor er anime fedt?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51715372/hvorfor_er_anime_fedt.mp3</link>
			<description>I Danmark har interessen for anime været støt stigende fra begyndelsen af 2000'erne. Men hvad er det den japanske tegneserie-genren kan? Og hvad er det for en loyal og farverig fankultur og fællesskab, anime inviterer til? Det taler jeg med en vaskeægte animefan om. Vært: Cecilie Dumanski Gæst: Sophie Hoffritz, cand.mag., Kinastudier</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51715372/hvorfor_er_anime_fedt.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Oct 2022 16:08:45 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:41</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51715372/hvorfor_er_anime_fedt.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>De iranske kvinders kamp</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51714444/de_iranske_kvinders_kamp.mp3</link>
			<description>Jina Mahsa Aminis død den 16. september har affødt de største, længstvarende og blodigste demonstrationer i Iran i flere år. Iranerne kæmper for frihed og rettigheder. Men kampen for det er langt fra ny. Vi tager et tilbageblik i Irans protesthistorie og undersøger, hvad de seneste protester står på skuldrene af.Vært: Cecilie Dumanski Gæst: Claus Valling Pedersen, lektor, Institut for Tværkulturelle og Regionale Studier, Københavns UniversitetRedaktør: Mille Ørsted</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51714444/de_iranske_kvinders_kamp.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Oct 2022 15:36:10 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:44</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51714444/de_iranske_kvinders_kamp.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Republikken Venedig: fra sumpet lagune til Middelhavets stormagt</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51644604/time_2.mp3</link>
			<description>Venedig var en republik fra år ca. 726 og frem til at Napoleon Bonaparte opløste landet i 1797. En ny udstilling på Museet for Søfart fortæller historien om Venedigs tusindårsrige, og det gør vi også i Frederiks Værk! Vi elsker nemlig Venedig, så lyt med og hør historien om Venedig fra sumpet lagune til Middelhavets hersker!Gæst:Jannik Hartrup, historiker og museumsinspektør på Museet for SøfartVært:Frederik WestergaardTilrettelægger:Frederik WestergaardProducer:Frederik WestergaardRedaktør:Mille Ørsted</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51644604/time_2.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Oct 2022 16:10:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:01</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51644604/time_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Københavns brand 1728: Alt gik galt</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51644598/k_benhavns_brand_1728.mp3</link>
			<description>Københavns brand i 1728 ødelægger omkring 20% af byen. Uvurderlige mængder af bøger, historiske arkiver og videnskab gik tabt og alt hvad der kunne gå galt - gik galt! I disse dage i 1728, præcis fra d. 20 oktober og 60 timer frem, befandt København sig i en undtagelsestilstand af anarki, panik og næsten total ødelæggelse. Skide fulde og inkompetente kommandører og brandfolk skød huse ned med kanoner. Det var det rene ragnarok, og den historie udfolder vi i anledning af, at det i dag er præcis 294 år siden, at branden hærgede. Gæst:Jens-Ulrich Nielsen, historikerVært:Frederik WestergaardTilrettelægger:Frederik WestergaardProducer:Mille ØrstedRedaktør:Mille Ørsted</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51644598/k_benhavns_brand_1728.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Oct 2022 15:07:29 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:51</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51644598/k_benhavns_brand_1728.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Labyrintiske slotte og indre dæmoner: “Frankenstein” og gotikkens bøger er fulde af skræk</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51576301/fredesv_rktime2.mp3</link>
			<description>I anledning af at Frankenstein nu bliver genudgivet, kigger vi den gamle gyser efter i sømmene. Den skriver sig ind i den gotiske uhygges litteraturhistorie, men hvordan udviklede den sig fra oplysningstiden til i dag? Hvorfor var det primært kvinder der skrev gysere i 1800-tallet? Og hvordan har gotikken præget den britiske nationalforståelse?Gæst:Katrine Wonge Lohmann, ph.d-studerende på Københavns UniversitetVært: Frederik WestergaardTilrettelægger:Frederik WestergaardProducer: Casper Ell HausnerRedaktør: Mille ørsted</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51576301/fredesv_rktime2.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Oct 2022 16:18:45 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51576301/fredesv_rktime2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fertilitetens historie: Fra frugtbarhedsgudinder til ultralyd og nakkefold</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51575720/fredesv_rktime1.mp3</link>
			<description>Sædkvaliteten daler, danskerne føder ikke nok børn, og forholdene på fødegangene er et stort emne i valgkampen. Derfor kigger Frederiks Værk på (in)fertilitetens kulturhistorie. Hvorfor så man kvinderne som værende problemet? Hvorfor har frugtbarhed altid været noget man skulle have hjælp til fra guderne eller videnskaben? Og hvordan er vi kommet til et punkt i historien, hvor vi selv bestemmer, hvilke slags børn der skal fødes?Gæst: Adam Bencard, lektor i medicinsk humaniora på Medicinsk Museion og Københavns UniversitetVært: Frederik WestergaardTilrettelægger:Frederik WestergaardProducer: Casper Ell HausnerRedaktør: Mille ørsted</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51575720/fredesv_rktime1.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Oct 2022 16:11:53 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:27</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51575720/fredesv_rktime1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Græsk ild - Den bedst bevarede militærhemmelighed</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51500367/time_1_byzantin_og_gr_sk_ild.mp3</link>
			<description>For tusinder år siden gjorde de gamle byzantinere noget, som ikke er blevet gjort siden. De tæmmede ilden. Med den berygtede “græske ild” beskyttede byzantinerne Konstantinopel ved at sprede skræk og rædsel på farvandene omkring Grækenland. Frederiks Værk gennemgår ét af de mest fascinerende imperier i historien; Det Byzantiske Imperium. Det er en historie om krig, ødelæggelse og et antikt riges storhed og fald.Gæst:Andreas Muff, historienørd og byzantofilVært: Frederik Westergaard Producer:Niels Frederik RickersRedaktør:Mille Ørsted</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51500367/time_1_byzantin_og_gr_sk_ild.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Oct 2022 16:24:35 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:34</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51500367/time_1_byzantin_og_gr_sk_ild.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sådan hacker du et iransk atomarkompleks</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51500371/time_2_cybertrussel.mp3</link>
			<description>Cybertruslen udgør én af de største sikkerhedsrisici for Danmark i fremtiden. Sådan står der skrevet i en ny rapport, som er udarbejdet i forbindelse med Folketingets forsvarsforlig. Men hvad dækker begrebet “cybertrussel” helt specifikt over? Hvordan foregår de her angreb? Og skal vi som danskere til at være nervøse, hver eneste gang vi klikker på en mail? Frederiks Værk får kyndig hjælp af en ekspert i cyberangreb til at forstå, hvorfor et par klik med en mus kan føre til alt lige fra spionage, aktivisme, hacking, terrorisme til krig. Gæst:Jeppe Teglskov Jacobsen, adjunkt på Institut for Militær Teknologi ved ForsvarsakademietVært: Frederik Westergaard Producer:Niels Frederik RickersRedaktør:Mille Ørsted</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51500371/time_2_cybertrussel.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Oct 2022 16:22:33 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:51</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51500371/time_2_cybertrussel.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Carmen Curlers - den sande fortælling</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51426866/carmen_curlers_den_sande_fort_lling.mp3</link>
			<description>I dag udkommer DR med deres store historiedrama om Kalundborgs stolthed; Carmen Curlers. Serien er baseret på &quot;en virkelig historie&quot;, og den historie får du her! Ikke noget drama, ikke noget pynt eller kunstnerisk frihed. Kun fakta om manden bag forretningseventyret - Arne Bybjerg Pedersen!Gæster:Jonas Henriksen &amp; Niels Plaschke, foredragsholdere og podcastere om Carmen CurlersVært:Frederik WestergaardTilrettelægger:Frederik WestergaardCecilie DumanskiProducer:Mille ØrstedRedaktør:Mille Ørsted</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51426866/carmen_curlers_den_sande_fort_lling.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Sep 2022 16:10:47 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:49</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51426866/carmen_curlers_den_sande_fort_lling.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Danmarks største kunstmysterium</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51426860/danmarks_st_rste_kunstmysterium.mp3</link>
			<description>Picasso, Matisse, Cézanne, Modigliani, Gaugin, Van Gogh, Lousouse-Latrec, Manet og Monet. Disse store maleres værker hænger rundt om på verdens førende museer. I 1917 hang de på Palægade 6 i København hos en relativt ukendt og pensioneret forretningsmand ved navn Christian Tetzen-Lund. Hvad skete der med alle malerierne? Og hvordan kunne han købe alle disse malerier, mens resten af verden udkæmpede første verdenskrig?Gæst: Jesper Svenningsen, ph.d. og postdoc på SMKVært:Frederik WestergaardTilrettelægger:Frederik WestergaardProducer:Mille ØrstedRedaktør:Mille Ørsted</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51426860/danmarks_st_rste_kunstmysterium.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Sep 2022 15:14:36 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:32</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51426860/danmarks_st_rste_kunstmysterium.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>De glemte kvinder i dansk arkitekturhistorie</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51360989/kvindelige_arkitekter.mp3</link>
			<description>Vi skal have omskrevet vores arkitekturhistorie. Det mener et nyt forskningsprojekt på Københavns Universitet, som har sat sig for at finde de glemte men betydningsfulde kvinder i arkitekturen. For hvad tegnede de? Hvordan dominerede de den tid de var en del af? Og hvorfor blev de glemt?  Gæst: Henriette Steiner, lektor på Institut for Geovidenskab og Naturforvaltning ved Københavns Universitet og med i forskningsprojektet 'Kvinder i dansk arkitetktur - en ny historie om køn og praksis'Vært:Frederik WestergaardTilrettelægger:Frederik WestergaardProducer:Cecilie DumanskiRedaktør:Mille Ørsted</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51360989/kvindelige_arkitekter.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Sep 2022 16:14:28 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:57</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51360989/kvindelige_arkitekter.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvem var forfatteren Karen Blixen egentlig?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51360088/frederiks_v_rk_karen_blixen.mp3</link>
			<description>Du kender Karen Blixen af navn. Du ved hun havde en farm i Afrika. Og du ved, at hun sad på den gamle halvtredskroneseddel. Men hvad ved du EGENTLIG om hendes forfatterskab?Viaplay er aktuel med en ny serie om Danmarkshistoriens mest markante forfatterskikkelser, og den anledning griber vi til at dykke ned i skriverier og ikoniske værker.Gæst:Lise Lotte Frederiksen, forfatter, podcaster og litteratVært:Frederik Westergaard Tilrettelægger:Frederik WestergaardProducer: Cecilie DumanskiRedaktør:Mille Ørsted</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51360088/frederiks_v_rk_karen_blixen.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Sep 2022 16:13:31 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51360088/frederiks_v_rk_karen_blixen.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Måge i karry og sur ost: Kan vi spise os ud af en krise?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51283007/krisemad_time_2.mp3</link>
			<description>Mørke skyer har trukket sig over den vestlige verden. Krisen kradser. Elpriserne stiger, og Rusland har lukket for gassen. Og for at gøre ondt værre drukner verden i klimaproblemer - og menneskets moderne madvaner bidrager ikke ligefrem til at hjælpe på hverken klodens tilstand eller manglen på ressourcer. Men frygt ikke. Frederiks Værk har i samarbejde med en madhistoriker sat sig for at undersøge, hvordan vores forfædre har kokkereret sig ud af fortidens kriser. Programmet gennemgår gamle tiders energibesparende tilberedningsmetoder og dykker ned i retter som måge i karry, salte sild og blomkålsfrikadeller med ærtemel. For spørgsmålet er: Kan vi spise os ud af en krise i en verden med global opvarmning, dyr elektricitet og mangel på gas?Gæst:Asmus Gamdrup Jensen, madhistorikerVært og tilrettelægger:Frederik Westergaard Producer: Niels Frederik RickersRedaktør: Mille Ørsted</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51283007/krisemad_time_2.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 16 Sep 2022 16:20:07 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:57</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51283007/krisemad_time_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>PH-lampen: Fra ild til internationalt stilikon</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51282997/lamper_time_1.mp3</link>
			<description>Der er mange ting, vi mennesker tager for givet. Og lamper tilhører utvivlsomt denne kategori. Men lamper har ikke altid været en selvfølge. Frederiks Værk tager dig i hånden og guider dig hele vejen gennem lampens historie; lige fra menneskets opdagelse af ild til danske Poul Henningsens revolutionerende design. Lampens historie er historien om demokratisering, en voksende middelklasse og overgangen fra det mørke 1800-tal til det moderne og behagelige velfærdssamfund. Gæst:Malene Lytken, ph.d. og design- og kunsthistoriker Vært og tilrettelægger:Frederik Westergaard Producer: Niels Frederik RickersRedaktør: Mille Ørsted</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51282997/lamper_time_1.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 16 Sep 2022 16:19:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:53</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51282997/lamper_time_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dronning Elizabeth ll er død: Commonwealth i opløsning, skandaler og Charles III</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51199719/dronning_elizabeth_ll_er_d_d_commonwealth_i_opl_sning_skandaler_og_charles_iii.mp3</link>
			<description>Dronningen startede som regent for 32 lande og døde som regent for 15. Kolonierne smuldrede væk under hendes styre, men alligevel formåede hun i manges øjne at skabe en værdig afvikling af kolonierne. Hvorfor dansede hun med Ghanas præsident i 1961? Hvorfor er der en stamme i Fiji, der dyrker Prins Philip? Hør også om de private skandaler fra Prinsesse Margrethe, Prins Philip, Kong Edward der elskede Hitler, Megxit og naturligvis Diana. Til slut spørger vi; hvad kan vi forvente os af Charles III?Gæst: Lars Hovbakke, historiker og kongehusekspert Vært: Frederik Westergaard Producer: Mille Ørsted Redaktør: Mille Ørsted</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51199719/dronning_elizabeth_ll_er_d_d_commonwealth_i_opl_sning_skandaler_og_charles_iii.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Sep 2022 16:04:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:37</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51199719/dronning_elizabeth_ll_er_d_d_commonwealth_i_opl_sning_skandaler_og_charles_iii.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dronning Elizabeth ll er død: Landesorg, matriarken og de store øjeblikke</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51199684/dronning_elizabeth_ll_er_d_d_landesorg_matriarken_og_de_store_jeblikke.mp3</link>
			<description>Hvor var du da dronning Elizabeth døde? Det spørgsmål vil vi stille hinanden i de næste mange år. Ikke fordi det er relevant, men fordi vi ved, at vi har gennemlevet et historisk øjeblik. Vi taler om kvinden, der i hele sit liv har været pakket ind i institutionen og traditionerne. Bliv klogere på hvem dronningen var og gennemlev de mest markante øjeblikke i hendes tid på tronen - lige fra indsættelsen til Brexit. Gæst: Lars Hovbakke, historiker og kongehusekspert Vært: Frederik WestergaardProducer: Mille Ørsted Redaktør: Mille Ørsted</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51199684/dronning_elizabeth_ll_er_d_d_landesorg_matriarken_og_de_store_jeblikke.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Sep 2022 15:14:26 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:38</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51199684/dronning_elizabeth_ll_er_d_d_landesorg_matriarken_og_de_store_jeblikke.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gorbatjovs sidste sang</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51116766/time_2_rusland.mp3</link>
			<description>Du kender hans navn. Men du ved måske ikke, hvorfor han stod bag det 20. århundredes største geopolitiske katastrofe (Putins ord - ikke redaktionens). Mikhail Gorbatjov, Sovjetunionens sidste leder, er død. Frederiks Værk tegner et portræt af manden med det karakteristiske modermærke, som mange hævder endte Den Kolde Krig, lagde grundstene for et frit Østeuropa, fik Nobels Fredspris, og som medvirkede i reklamer for Pizza Hut og Louis Vitton. Hvem var Gorbatjov? Hvordan endte han med at få Sovjetunionen opløst? Og hvorfor er han elsket i Vesten og hadet i store dele af Rusland? Gæst:Claus Mathiesen, studielektor på ForsvarsakademietVært:Frederik WestergaardTilrettelægger:Frederik WestergaardProducer:Niels Frederik RickersRedaktør:Mille Ørsted</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51116766/time_2_rusland.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Sep 2022 16:17:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:43</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51116766/time_2_rusland.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Verdens bedste Olympiske Lege endte i en massakre</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51116732/time_1_m_nich.mp3</link>
			<description>Lige nu er det 50 år siden, at OL i München fandt sted. Det var de bedste Olympiske Lege nogensinde; farver, fest, drømme og utrolige sportspræstationer. Der var drama og sportslige festligheder for alle pengene; altså lige indtil at terrorgruppen Sorte September tog 11 israelske atleter til fange. Det endte i en massakre, hvor 17 mennesker omkom. Drømmen brast, og legene mistede sin uskyld. Vi taler med en af de danske journalister, som var dernede og dækkede legene - og han husker det hele. Gæst:Erik Bert, journalistVært:Frederik WestergaardTilrettelægger:Frederik WestergaardProducer:Niels Frederik RickersRedaktør:Mille Ørsted</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51116732/time_1_m_nich.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Sep 2022 16:15:09 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:45</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51116732/time_1_m_nich.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kan Spies' omgang med morgenbolledamer undskyldes med, at det var en anden tid?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51038646/frederiks_v_rk2_260822.mp3</link>
			<description>Det korte svar er nej! Flere stemmer henkaster, forsvarer eller forklarer Simon Spies mange ugerninger med morgenbolledamerne ved at sige, at 60'erne og 70'erne var en anden tid, men var det egentlig det? Mette Byriel-Thygesen dissekerer vores seksuelle frigørelse, stiller spørgsmål ved den og undrer sig over, at vi har været villige til at dyrke eventyret om Spies, selvom vi godt vidste, at den var helt gal. Hvorfor vil den danske folkesjæl ikke se sine dæmoner i øjnene?  Gæst: Mette Byriel-Thygesen, museumsinspektør på Nationalmuseet og historiker med speciale i bl. a. seksuel frigørelse, ligestilling og seksualhistorieVært:Frederik WestergaardTilrettelægger:Frederik WestergaardProducer:Cecilie DumanskiRedaktør:Mille Ørsted</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51038646/frederiks_v_rk2_260822.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Aug 2022 16:05:57 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:43</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51038646/frederiks_v_rk2_260822.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Europas glemte krig: krig på Balkan trækker tråde op til i dag</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51038560/frederiks_v_rk_260822.mp3</link>
			<description>Forfatter Tommy Heisz har skrevet bogen 'Under en blodig halvmåne', hvor han fortæller historien om 1. og 2. Balkankrig set gennem bl. a. danske journalister og sygeplejerskers øjne. Det er en uendelig trist og grusom historie, som trækker tråde op til nutidens konflikter på det europæiske kontinent, hvor fortidens spøgelser fra Solsortesletten igen er blevet sluppet løs over Balkan. Gæst: Tommy Heisz, journalist og forfatter til bl.a. 'Blod Under Halvmånen'Vært:Frederik WestergaardTilrettelægger:Frederik WestergaardProducer:Cecilie DumanskiRedaktør: Mille Ørsted</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51038560/frederiks_v_rk_260822.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Aug 2022 15:33:20 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:49</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51038560/frederiks_v_rk_260822.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er der liv på Mars?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50961032/mars.mp3</link>
			<description>For 70 tusind år siden i en lille hule i Botswana blev Mars, formentlig, for første gang afbilledet i et hulemaleri. Mennesker har altid været fascineret af Mars, men hvad ved vi om vores naboplanet? Og kan vi blive klogere på, hvordan der opstod liv på jorden ved at kigge på mars? Dagens udsendelse byder på alt, hvad du ikke ved men gerne vil vide om Mars! Gæst: Tina Ibsen, astrofysiker og forfatterVært:Frederik WestergaardTilrettelægger:Frederik WestergaardProducer:Maria Asmine DamRedaktør:Mille Ørsted</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50961032/mars.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Aug 2022 16:37:05 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50961032/mars.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vi er alle neandertalere</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50961029/neandertaler.mp3</link>
			<description>Du kender den fra den klassiske evolutionstegning, som du er blevet præsenteret for i biologi; Neandertaleren! Men hvem var de? Hvor meget lignede de os? Hvorfor uddøde de? Og måske vigtigst af alt; hvad kan vi lære om os selv ved at kigge neandertaleren i øjnene? Lige nu og frem til 19 februar kan du opleve neandertaleren på Statens Naturhistoriske Museum, og derfor skal vi hylde den intelligente, omsorgsfulde og kultiverede neandertal. For det var den!Gæst: Peter Kjærgaard, professor i evolutionshistorie og direktør på Statens Naturhistoriske MuseumVært:Frederik WestergaardTilrettelægger:Frederik WestergaardProducer:Maria Asmine DamRedaktør:Mille Ørsted</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50961029/neandertaler.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Aug 2022 16:24:19 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:43</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50961029/neandertaler.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sådan startede 1. Verdenskrig</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50898096/frederik_1_verdenskrig.mp3</link>
			<description>Hvor godt kender du egentlig startskuddet til Første Verdenskrig? Det var noget med Østrig-Ungarns daværende kronprins, Franz Ferdinand, der blev myrdet. Og var det ikke også noget med Tyskland, der spillede med musklerne og ønskede mere land? Eller var det i virkeligheden Frankrig? Frederiks Værk anerkender, at det nok er de færreste mennesker, der kan Første Verdenskrig på fingerspidserne. I anledning af 108-året for Storbritanniens krigserklæring mod Østrig-Ungarn tager følgende program derfor den pædagogiske kasket på og gennemgår én gang for alle den gordiske knude, som endte med at blive Første Verdenskrig.Gæst:Bjarke Nielsen, historiker og museumsinspektør på Mosede Fort Vært: Frederik Westergaard Tilrettelægger:Mille ØrstedFrederik WestergaardProducer:Niels Frederik Rickers Redaktør:Mille Ørsted</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50898096/frederik_1_verdenskrig.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Aug 2022 16:25:17 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50898096/frederik_1_verdenskrig.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>En hyldest til DVD'en</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50898086/frederik_hyldest_til_dvd.mp3</link>
			<description>Da DVD-formatet blev lanceret i 1997, ændrede det hele filmlandskabet. Pludselig kunne man nyde film i biografklasse hjemme i stuen. Og DVD’en højnede ikke alene filmoplevelsen. Den præsenterede også seerne for bonusindhold som ekstramateriale, kommentarspor og lækre infografikker. Spol tiden 20 år frem og DVD’en er i dag så godt som lagt i graven. Eller er den? Frederiks Værk får besøg af en filmekspert og ejer af over 2.000 DVD’er, som fortæller, hvorfor den blanke disc stadig er relevant i en verden med internet og et utal af streamingtjenester. Gæst:Johan Albrechtsen, redaktør på filmmagasinet Moovy.dkVært:Frederik WestergaardTilrettelægger:Frederik WestergaardProducer:Niels Frederik RickersRedaktør:Mille Ørsted</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50898086/frederik_hyldest_til_dvd.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Aug 2022 16:23:44 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:44</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50898086/frederik_hyldest_til_dvd.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pigesuperhelte i tegneserier</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50824388/pigesuperhelte_i_tegneserier.mp3</link>
			<description>Den længe ventede Batgirl-film er blevet aflyst på trods af, at den er filmet færdig. Hvad siger det om populærkulturens behandling af kvindelige superheltefigurer? En hel del! Vi dykker ned i, hvordan superhelte ser ud, når det er kvinder, der indtager rollen som superhelt. Hvordan ser vold ud, når piger udøver den i tegneseriehæfterne? Hvordan bliver kvindekroppen fremstillet og seksualiseret? Og hvorfor har Batgirl været både hvid og sort?Gæst:Charlotte Johanne Fabricius, Ph.d. og postdoc på SDUVært:Frederik WestergaardTilrettelægger:Maria Asmine DamFrederik Westergaard Producer:Mille ØrstedRedaktør:Mille Ørsted</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50824388/pigesuperhelte_i_tegneserier.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Aug 2022 16:09:24 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:39</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50824388/pigesuperhelte_i_tegneserier.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Paraplyer i 1800-tallet</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50824378/paraplyer_i_1800_tallet.mp3</link>
			<description>Hvor mange paraplyer findes der? Frederiks gæst Maria Damkjær har i hvert fald forsket i mindst ti forskellige slags. I 1800-tallets England var paraplyen kilde megen polemik, vrede, glæde, politisk kritik, kønsidentitet og kommunistisk revolution. Hvordan ser vestlig civilisations udvikling ud, hvis man læser den igennem paraplyen? Få svaret her!Gæst:Maria Damkjær, Ph.d. og lektor i engelsk på Københavns UniversitetVært:Frederik WestergaardTilrettelægger:Frederik WestergaardProducer:Mille ØrstedRedaktør:Mille Ørsted</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50824378/paraplyer_i_1800_tallet.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Aug 2022 16:08:43 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50824378/paraplyer_i_1800_tallet.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Et møde med Albaniens diktator Enver Hoxhas enke</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50750020/frederiksv_rk2_290722.mp3</link>
			<description>Under det kommunistiske diktatur i Albanien ledte den paranoide vanvidsdiktator Enver Hoxha landet med hård hånd fra 1944-1985. Landet blev i mange år kaldt for &quot;Europas Nordkorea&quot;, men ikke mange kender til omfanget af grusomhederne. Vi tegner et portræt af landets diktator, og kigger ind af nøglehullet til nutidens kommunistparti og hører om hvordan det er at holde Enver Hoxhas enke i hånden.  Gæster: Joachim Hoxha Nielsen, filminstruktør og selvudråbt konsul af AlbanienVolkmar Zimmermann, klassisk guitaristVært:Frederik WestergaardTilrettelægger:Frederik WestergaardProducer:Cecilie DumanskiRedaktør:Mille Ørsted</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50750020/frederiksv_rk2_290722.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Jul 2022 16:45:48 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:01</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50750020/frederiksv_rk2_290722.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er Tour de France Homerisk?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50749409/frederiksv_rk_290722.mp3</link>
			<description>Cykelkommentatorerne er ikke blege for at koble Tour de France og dets ryttere sammen med antikkens græske fortællinger. Frederik støver med sin gæst de gamle fortællinger af og vurderer, hvorvidt sammenligningen holder. Og så sluttes programmet af med en hyldest til Tour de France-vinder Jonas Vingegaard i form af et epigram, som vores gæst har skrevet til anledningen. Gæst: Marcel Lysgaard Lech, ph.d. og lektor i historie på SDUVært:Frederik WestergaardTilrettelægger:Frederik WestergaardProducer:Cecilie DumanskiRedaktør:Mille Ørsted</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50749409/frederiksv_rk_290722.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Jul 2022 16:45:44 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50749409/frederiksv_rk_290722.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Slaget ved Stevns i 1677 - med frugt!</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50319224/slaget_ved_stevns_podcast.mp3</link>
			<description>D. 1/7 er det 345 år siden at Danmark vandt Slaget ved Stevns (yes!). Frederik får sin yndlingsflådenørd i studiet og de skal genopføre slaget med frugt! Hør hvordan Niels Juel opfandt en helt ny måde at føre søslag på, hvordan Danmark var lige ved at blive udslettet som nation, hvorfor Sverige er verdens ondeste land, og hvordan det kan være, at der er så mange æbletræer på Tåsinge.

Gæst:
Jens-Ulrich Nielsen, flådehistoriker 

Vært.
Frederik Westergaard

Tilrettelægger:
Frederik Westergaard

Producer:
Cecilie Dumanski

Redaktør:
Mille Ørsted</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50319224/slaget_ved_stevns_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Jun 2022 16:08:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:45</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50319224/slaget_ved_stevns_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Danmarks mest ukendte og indflydelsesrige kunstner; Bertha Wegmann</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50319222/bertha_wegmann_podcast.mp3</link>
			<description>Bertha Wegmann er en af danmarks mest indflydelsesrige og vigtige kunstskikkelser de sidste 120 år. Men hun er stort set glemt. Hvorfor? Hør hendes fantastiske historie om et vildt liv, der brød med tidens forventninger til kvinder og kunstnere.

Gæst:
Lene Bøgh Rønberg, ph. d., kurator på Den Hirschsprungske og projektforsker

Vært:
Frederik Westergaard

Tilrettelægger:
Frederik Westergaard

Producer:
Cecilie Dumanski

Redaktør:
Mille Ørested</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50319222/bertha_wegmann_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Jun 2022 15:14:08 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:53</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50319222/bertha_wegmann_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fra Hannibals elefanter til Putins delfiner</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50236406/dyr_i_krig.mp3</link>
			<description>Da Rusland gik i krig med Ukraine fandt satellitbilleder, at russerne havde indsat deres hemmelige delfinenhed i Sortehavet. Derfor gennemgår Niels Frederik dyr i krig fra Hannibals krigselefanter til Putins delfiner. Hør hvorfor gæs er de bedste til at holde vagt, hvordan dromedarer blev brugt under den amerikanske borgerkrig, hvorfor Danmark slagtede 4000 heste i Sverige, og hvilken brevdue der fik flest medaljer under Anden Verdenskrig. Vi vender også myg, grise, hunde, aber, snegle, flagermus, bier og heste. 

Gæst:
Karsten Skjold Petersen, seniorforsker og museumsinspektør på Krigsmuseet

Vært:
Niels Frederik Rickers

Tilrettelægger:
Frederik Westergaard

Producer:
Maria Asmine Dam

Redaktør:
Mille Ørsted</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50236406/dyr_i_krig.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Jun 2022 15:21:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50236406/dyr_i_krig.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Socialdemokratiets fascination af Nazityskland</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50154302/frederiks_v_rk_100622_time_2.mp3</link>
			<description>I Danmark har vi det svært med, at vi samarbejde med tyskerne under besættelsen. Socialdemokratiet og Stauning stod i spidsen for samarbejdspolitiken, hvilket senere kostede flere socialdemokrater dyrt. Men handlede disse &quot;syndebukke&quot; i virkeligheden efter Staunings og partiets hensigt? Var det Staunings &quot;held&quot;, at han døde før krigen sluttede? Hvorfor var Socialdemokratiet fascineret af Hitler? Og hvordan mistede Socialdemokratiets deres egen historieskrivning?

Gæst:
Arne Hardis, journalist, politisk redaktør på Weekendavisen og forfatter til &quot;Pibende Hængsler&quot;

Vært:
Frederik Westergaard

Tilrettelægger:
Frederik Westergaard

Producer:
Frederik Westergaard

Redaktør:
Mille Ørsted</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50154302/frederiks_v_rk_100622_time_2.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Jun 2022 16:15:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:53</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50154302/frederiks_v_rk_100622_time_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sådan havnede Lee Miller i Hitlers badekar</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50154301/frederiks_v_rk_100622_time_1.mp3</link>
			<description>Kender du historien om Lee Miller? Den kvindelige fotograf, som var den første til at dokumentere nazisternes krigsforbrydelser i KZ-lejrene i vesten? Hendes liv var en stormombrust affære. Hendes bedrifter mange; hun inspirerede Picasso, blev den første kvindelige krigsfotograf, tog et billede siddende i Hitlers badekar, flyttede til Danmark og tog billeder af kongehuset og blev kogebogsforfatter. Vi gennemgår hele hendes liv, bedrifter, sorger (der var mange) og glæder - og hylder en af det 20. århundredes modigste og driftige kvinder!

Gæst: 
Charlotte Præstgaard Schwartz, fotokurator, forskningsbibliotikar og ansvarlig for den Nationale Fotosamling på Det Kongelige Bibliotek
Mette Skougaard, forhenværende direktør på Det Nationalhistoriske Museum på Frederiksborg

Vært:
Frederik Westergaard

Tilrettelægger:
Mille Ørsted

Producer:
Mille Ørsted

Redaktør:
Mille Ørsted</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50154301/frederiks_v_rk_100622_time_1.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Jun 2022 15:22:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:55</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50154301/frederiks_v_rk_100622_time_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Verden set igennem Tolkiens øjne</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50055778/frederiks_v_rk_030622_time_2.mp3</link>
			<description>Tolkientemaet fortsætter! Hvad siger Tolkien om den måde vi lever på i dag? Hvad siger hans forfatterskab om livet anno 2022? Hvordan kan Tolkiens bøger læses i dag? Civilisationskritik, historieløshed, naturbevidsthed og åndslivets krise vendes set gennem Tolkiens øjne. Har Tolkien opskriften på det perfekte liv?

Gæster:
Casper Clemmensen, historiker og forfatter
Daniel Astola, iværksætter og Tolkien-apologet 

Vært:
Frederik Westergaard

Tilrettelægger:
Frederik Westergaard

Producer:
Frederik Westergaard

Redaktør:
Mille Ørsted</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50055778/frederiks_v_rk_030622_time_2.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Jun 2022 23:02:54 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:54</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50055778/frederiks_v_rk_030622_time_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ringenes Herre i Jylland</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50051730/frederiks_v_rk_030622_time_1.mp3</link>
			<description>J. R. R. Tolkien var ikke kun en eminent historiefortæller, han var også en banebrydende forsker indenfor dansk og engelsk jernalder. Tolkien formåede igennem lingvistik, historisk metode og kortlæsning at grundlægge den danske jernalder lang tid før arkæologerne gjorde det. Historiker Casper Clemmensen har skrevet bogen &quot;Tolkien og det mytiske Jylland&quot;, hvor Casper som den første belyser Tolkiens grundforskning i hvordan danerne beboede England lang tid før vikingerne gjorde det. Hør også Casper fortælle hvordan Aarhusbugten og danernes sagaer blev en direkte inspiration til tilblivelsen af Ringenes Herre.

Gæst:
Casper Clemmensen, historiker

Vært:
Frederik Westergaard

Tilrettelægger:
Frederik Westergaard

Producer:
Frederik Westergaard 

Redaktør:
Mille Ørsted</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50051730/frederiks_v_rk_030622_time_1.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Jun 2022 16:42:26 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:54</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50051730/frederiks_v_rk_030622_time_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Esperanto - verdens enkleste sprog</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49969508/frederiks_v_rk_esperanto.mp3</link>
			<description>Esperanto er et såkaldt kunstsprog, hvis mission er at forene mennesker på tværs af landegrænser og derigennem skabe fred. På verdensplan taler ca. to millioner esperanto og Frederiks Værk har en af dem i studiet for at nørde lingvistikken og historien bag verdens enkleste sprog.

Gæster: 
René Capion,  gymnasielærer og esperantist

Vært:
Niels Frederik Rickers

Tilrettelægger: 
Niels Frederik Rickers

Producer:
Cecilie Dumanski

Redaktør:
Cecilie Dumanski</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49969508/frederiks_v_rk_esperanto.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 27 May 2022 16:22:07 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:46</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49969508/frederiks_v_rk_esperanto.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Petanque - spillet for alle</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49969260/frederiks_v_rk_petanque.mp3</link>
			<description>Mange forbinder petanque med et havespil, der til forskellige sammenkomster spilles med familie og venner. Men petanque er MEGET mere end det. Spillet gemmer på en interessant historie, der går helt tilbage til Napoleons tropper - hvis ikke længere tilbage - og så gemmer spillet også på en hel videnskab af kugler, kast og spilteknik.

Gæst:
Lars Refn, tegner, forfatter og petanqueekspert

Vært:
Niels Frederik Rickers

Tilrettelægger: 
Niels Frederik Rickers

Producer:
Cecilie Dumanski

Redaktør:
Cecilie Dumanski</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49969260/frederiks_v_rk_petanque.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 27 May 2022 16:02:08 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:34</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49969260/frederiks_v_rk_petanque.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dansk films vilde pionerer</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49876658/time_2_200522.mp3</link>
			<description>Løver, hekse, søslag, naturkatastrofer, semierotiske trekantsdramaer og dueller. Der var højt til loftet og en ukuelig pionerånd ude i Valby da man startede dansk filmproduktion i starten af 1900-tallet. Men vi har måske lidt glemt de mennesker, som lagde grundlaget for Danmarks vilde og unge år. Her får du hele historien om menneskerne bag! På stumfilm.dk kan du se meget mere!

Gæster:
Lisbeth Richter Larsen, redaktør og projektleder på Filmdatabasen
Anne Schwartz,  projektredaktør hos Det Danske Filminstitut

Vært:
Frederik Westergaard

Tilrettelægger:
Frederik Westergaard

Producer:
Maria Asmine Dam

Redaktør:
Cecilie Dumanski</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49876658/time_2_200522.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 20 May 2022 16:42:40 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:03</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49876658/time_2_200522.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Danskere i den amerikanske borgerkrig og farvel til Vangelis</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49876657/time_1_200522.mp3</link>
			<description>En dansk historiker ved navn Anders Bo Rasmussen har netop udgivet en ny bog, hvor han kortlægger danske immigranter i USAs medvirken i den amerikanske borgerkrig. Der blev oprettet danske kompagnier der kæmpede mod Sydstaterne, men hvorfor deltog danskerne?

Gæst:
Anders Bo Rasmussen, lektor 

Vært:
Frederik Westergaard

Tilrettelægger:
Frederik Westergaard

Producer:
Maria Asmine Dam

Redaktør:
Cecilie Dumanski</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49876657/time_1_200522.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 20 May 2022 16:22:38 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:03</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49876657/time_1_200522.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Københavnsk kirkemaraton fra A-Å</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49691621/frederik_v_rk_time_1_mp3.mp3</link>
			<description>Simon Ankjær Andersen har cyklet rundt til alle hovedstadens kirker, fra A-Å. Det har han skrevet en bog om der hedder &quot;En Kirkemaraton fra A-Å - på cykel til storbyens kirker&quot;. Hvad vil folkekirken? Hvad kan den? Hvilket billede får man af folkekirken, når man tager til gudstjeneste i ALLE hovedstadens kirker?

Gæst:
Simon Ankjær Andersen, forfatter og kirkegænger 

Vært:
Frederik Westergaard

Tilrettelægger:
Frederik Westergaard

Producer:
Niels Frederik Rickers

Redaktør:
Mille Ørsted</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49691621/frederik_v_rk_time_1_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 06 May 2022 16:38:36 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:02</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49691621/frederik_v_rk_time_1_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Drømmen om et forenet Irland</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49691624/frederiks_v_rk_time_2.mp3</link>
			<description>Irland er i fuld gang med at fejre et årti af 100-års jubilæer. Årene fra 1912-1922 er nemlig årene hvor en lang række voldsomme begivenheder ledte til det moderne irlands fødsel - og dermed også til Nordirlands fødsel. På sådan et hundrede års jubilæum er det nærliggende at kigge indad, men hvad ser den irske ø når den kigger indad og debatterer med selv? Er sårene mellem protestanter og katolikker helet? Hvordan skal irerne forholde sig til deres egen historie? Og er et samlet Irland en mulighed?

Gæst:
Sara Dyrbris McQuaid, lektor på Århus Universitet 

Vært:
Frederik Westergaard

Tilrettelægger:
Frederik Westergaard

Producer:
Niels Frederik Rickers

Redaktør:
Mille Ørsted</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49691624/frederiks_v_rk_time_2.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 06 May 2022 16:38:36 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:54</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49691624/frederiks_v_rk_time_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Naziforbrydelser og retsfilosofi</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49596955/frederiks_v_rk_time_1_290422.mp3</link>
			<description>Politibetjent og forfatter Martin Q. Magnussen har skrevet bogen &quot;Den sidste forbrydelse&quot;, hvor han går i dybden med danske nazisters indblanding i henrettelsen af 200 jøder i krigens sidste dage. Men hvordan straffer man en 95 årig mand for noget han har gjort for 77 år siden? Og hvad siger retsfilosofien om vores retsfølelse i sådanne sager? 

Gæster:
Martin Q. Magnussen, politibetjent og historieforfatter
Jakob Jakob Holtermann, ph. d. i filosofi og lektor

Vært:
Frederik Westergaard

Tilrettelægger:
Frederik Westergaard

Producer:
Maria Asmine Dam

Redaktør:
Mille Ørsted</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49596955/frederiks_v_rk_time_1_290422.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Apr 2022 16:58:25 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:01</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49596955/frederiks_v_rk_time_1_290422.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sådan smagte Paris for 100 år siden</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49596958/frederiks_v_rk_time_2_290422.mp3</link>
			<description>Den parisiske bistro er igen blevet cool, og der popper populære franske bistrorestauranter med hvide due der bryder råhedens enkelthed i det urbane byliv. Retter som bouillabaise, snegle i hvidløgssmør og cassoulet er in og det at kunne montere en perfekt beurre blanc er nok engang blevet hjemmekokkens prydsmærke. Luk øjnene, læn dig tilbage og lad Frederiks Værk tage dig med til et svundent Paris, som kun er bevaret i nostalgiens uklare skær.

Gæst:
Signe Wulff, forfatter

Vært:
Frederik Westergaard

Tilrettelægger:
Frederik Westergaard

Producer:
Maria Asmine Dam

Redaktør:
Mille Ørsted</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49596958/frederiks_v_rk_time_2_290422.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Apr 2022 16:58:25 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:55</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49596958/frederiks_v_rk_time_2_290422.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Danmarks atomkultur</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49517904/frederiks_v_rk_220422_time_2.mp3</link>
			<description>Danmark ville faktisk gerne have haft atomkraft efter krigen. Frygtede han for sit liv? Måske. Var det måske USA der satte en stopper for det danske atomeventyr? Og hvordan kunne Danmark gå fra at være et atomelskende land til atomkraft nej tak? Hvad har folkekomedien Styrmand Karlsen og en strikkeopskrift med det hele at gøre? 

Gæster:
Peter Ørbæk, historiker
Bjørn Meyer Christensen, historiker  
Aske Hennelund Nielsen, historiker og ph.d.

Vært:
Frederik Westergaard

Tilrettelægger:
Frederik Westergaard

Producer:
Cecilie Dumanski

Redaktør:
Mille Ørsted</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49517904/frederiks_v_rk_220422_time_2.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Apr 2022 16:38:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:57</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49517904/frederiks_v_rk_220422_time_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>En sidste tur med sporvognen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49517809/frederiks_v_rk_220422_time_1.mp3</link>
			<description>I dag er det præcis 50 år siden at den sidste sporvogn kørte igennem København. Fra Amager til Nørrebro. Frederik har fået Erik Storgaard ind i studiet - han ved alt om sporvogne i Danmark og sad med om bord på den sidste tur igennem hovedstaden. 

Gæst:
Erik Storgaard, sporvognsentusiast og frivillig på Sporvejsmuseet i Skjoldenæsholm

Vært:
Frederik Westergaard

Tilrettelægger:
Frederik Westergaard

Producer:
Cecilie Dumanski

Redaktør:
Mille Ørsted</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49517809/frederiks_v_rk_220422_time_1.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Apr 2022 16:38:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:55</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49517809/frederiks_v_rk_220422_time_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Livet er utrolig langt</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49364681/frederik_v_rk_time_2_mp3.mp3</link>
			<description>Forfatteren Tomas Lagermand Lundme og sognepræsten Karsten Møller Hansen har i gennem et år skrevet breve til hinanden. Det er der kommet bogen “Du må ikke blive væk&quot; ud af. Det er en bog om brevkunst, tvil og tro, ængstelighed, bekymringer, glæder, venskab og måske vigtigst af alt nemlig at turde være helt åben og sårbar overfor et andet menneske.

Gæster:
Tomas Lagermand Lundme, forfatter
Karsten Møller Hansen, sognepræst

Vært:
Frederiks Westergaard

Tilrettelægger:
Frederik Westergaard

Producer:
Frederik Westergaard

Redaktør:
Mille Ørsted</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49364681/frederik_v_rk_time_2_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Apr 2022 16:35:21 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:55</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49364681/frederik_v_rk_time_2_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gravpladsmode, russere og en skildpadde</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49364663/frederik_v_rk_time_1_mp3.mp3</link>
			<description>Det er snart påske og dermed til for død og genopstandelse, så hvad mere passende end at tage på kirkegården? Frederik er taget på Assistens Kirkegård på Nørrebro i København, hvor han sammen med kirkegårdsvejleder Stine Helweg snakker gravpladsmode, russiske grave og hvilken font der passer bedst på en gravsten.

Gæst:
Stine Helweg, kirkegårdsvejleder i Københavns Kommune

Vært:
Frederik Westergaard

Tilrettelægger:
Frederik Westergaard

Producer:
Frederik Westergaard

Redaktør:
Mille Ørsted</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49364663/frederik_v_rk_time_1_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Apr 2022 15:35:11 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:02</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49364663/frederik_v_rk_time_1_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Slaget på Reden - med frugt!</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49283219/010422_frederiks_v_rk_time_1.mp3</link>
			<description>I morgen d. 2/4 er det 221 år siden, at Slaget på Reden fandt sted. Det er et enormt vigtigt punkt i danmarkshistorien, men hvad ved du egentlig om Slaget på Reden? Vi gennemgår slaget, time for time med frugt. 

Gæst:
Jens-Ulrich Nielsen, flådehistoriker 

Vært:
Frederik Westergaard

Producer:
Frederik Westergaard

Tilrettelægger:
Frederik Westergaard

Redaktør:
Mille Ørsted</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49283219/010422_frederiks_v_rk_time_1.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Apr 2022 15:51:49 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:55</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49283219/010422_frederiks_v_rk_time_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Will Smith vs. Chris Rock som en westernduel</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49283313/time_2_westerns.mp3</link>
			<description>Dramaet ved Oscar-showet mellem Will Smith og Chris Rock minder om en westernduel. Derfor analyserer Frederik duellen, som var det en western, sammen med lektor og westernforsker Thomas Ærvold Bjerre. De to udnytter også muligheden for at nørde deres yndlingdueller fra westerngenren!

Gæst:
Thomas Ærvold Bjerre, lektor SDU

Vært:
Frederik Westergaard

Producer:
Frederik Westergaard

Tilrettelægger:
Frederik Westergaard

Redaktør:
Mille Ørsted</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49283313/time_2_westerns.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Apr 2022 15:51:49 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49283313/time_2_westerns.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>En københavnerdrengs fortælling</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49201782/250322_time_1.mp3</link>
			<description>Alting er i forandring og intet er som det var engang. Derfor får Frederik i dag besøg af læge og forfatter Henrik Keller. Han har skrevet en bog om sit liv, København og byen som ikke er, som den var dengang i hvor Henrik var ung. Henrik kender alle, har mødt alle og kan navigere sig igennem København som ingen anden. Derfor spiller Frederik og Henrik brætspillet &quot;Slaget om Nørrebro&quot; og taler om Henriks liv, gadens originaler og gentrificeringens klamme kolde hånd, som kvæler vores luftveje til ensartethed og bedsteborgerskab. 

Gæst:
Henrik Keller, læge og forfatter

Vært:
Frederik Westergaard

Tilrettelægger:
Kirstine Mossin
Frederik Westergaard

Producer:
Kirstine Mossin

Redaktør:
Mille Ørsted</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49201782/250322_time_1.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Mar 2022 17:35:49 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:54</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49201782/250322_time_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Scott Walker beskrev krigen i Ukraine allerede i 1969</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49201885/250322_time_2.mp3</link>
			<description>I 1969 skriver og indspiller den britisk/amerikanske musiker og crooner Scott Walker pladen Scott 4. Det vilde ved den plade er, at den faktisk beskriver krigen i Ukraine ret godt. Hvordan skriver Scott Walker sine tekster, så de passer til krigen i Ukraine? Hvordan har hans kalejdoskopiske og universelle følelsesbeskrivelser i de mini-novelle sangtekster, der udgør pladen kunne rejse fra 1969 til slagmarken i Ukraine? Ida Rud og Frederik tekstanalyserer Scott 4 i en hel time. 

Gæst:
Ida Rud, radiovært på P6 og P8 (og kæmpe Scott Walker-fan)

Vært:
Frederik Westergaard

Tilrettelægger:
Frederik Westergaard

Producer:
Kirstine Mossin

Redaktør:
Mille Ørsted</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49201885/250322_time_2.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Mar 2022 17:35:49 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:07</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49201885/250322_time_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Historiens skurke og deres tvetydighed</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49109838/frederiks_v_rk_time_1_18032022.mp3</link>
			<description>Danmarkshistorien er fyldt med helte og skurke. Det er nutiden sådan set også, men fordelen ved at kigge mod datidens skurke er, at man kan dømme dem ud fra bagklogskabens ulideligt klare lys. Men hvordan dømmer vi fortidens skurke? Hvordan bliver de til helte? Og hvorfor dømmer vi dem?

Gæst:
Asser Amdissen, historiker og forfatter

Vært:
Frederik Westergaard

Tilrettelægger:
Maria Asmine Dam

Producer:
Maria Asmine Dam

Redaktør:
Mille Ørsted</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49109838/frederiks_v_rk_time_1_18032022.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Mar 2022 17:59:47 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49109838/frederiks_v_rk_time_1_18032022.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Programmet om ingenting - Seinfelds nihilistiske trommerum</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49109903/frederiks_v_rk_time_2_18032022.mp3</link>
			<description>Hvordan beskriver man ingenting, når ingenting er alting og alting er ingenting? Da man opfandt tallet 0, så var verdensbilledet ved at falde sammen, men ingenting er så givende. For selv georgiske nihilister elsker at lave ingenting, sammen med deres venner. Og det gør de også i Seinfeld. Verdens bedste serie om absolut ingenting. Er Kramer Schopenhauer eller Mersault?

Gæster:
Martin Demant Frederiksen, antropolog 
Masoud Vahedi, komiker og podcaster
Torben Sanglid, filosof, journalist og radiovært

Vært:
Frederik Westergaard

Tilrettelægger:
Mille Ørsted
Frederik Westergaard

Producer:
Maria Asmine Dam

Redaktør:
Mille Ørsted</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49109903/frederiks_v_rk_time_2_18032022.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Mar 2022 17:59:47 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:54</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49109903/frederiks_v_rk_time_2_18032022.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Against The Ice og arktisk forskning</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49029003/frederiks_v_rk_1103_time_1.mp3</link>
			<description>Nikolaj Coster-Waldau har lavet en film om den grønlandsrejsende forsker Ejnar Mikkelsen, der fandt ud af, at Grønland faktisk er en ø. Filmen hedder Against The Ice og fortæller en dramatisk historie. Men hvordan fremstiller den egentlig polarforskning i starten af 1900-tallet? Er tiden inde til et opgør med fremstillingen af arktisk rejsende? Hvordan har arktisk videnskab fra 1800-tallet været med til skabe nationale identiteter for imperier såsom Danmark og Storbritannien? Hvordan har man lukreret på indfødte befolkninger i videnskabens navn? Nanna Katrine Lüders Kaalund er ph.d. og idéhistoriker og har forsket i, hvordan vores forestilling om arktis har været med til at præge den naturvidenskabelige tilgang til området.

Gæst:
Nanna Katrine Lüders Kaalund er ph.d. og idéhistoriker

Vært:
Frederik Westergaard

Producer:
Kirstine Mossin

Tilrettelægger:
Lasse Sandholdt
Frederik Westergaard

Redaktør:
Mille Ørsted</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49029003/frederiks_v_rk_1103_time_1.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Mar 2022 17:23:47 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49029003/frederiks_v_rk_1103_time_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Grønlandsk filmhistorie - fra objekter til filmskabere</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49031125/frederiks_v_rk_1103_time_2.mp3</link>
			<description>Vi bliver i Grønland. Against the Ice er en film OM Grønland. Hvordan bliver Grønland fremstillet i filmen, og på hvis præmisser? Vi fortæller historien om det moderne Grønlands identitet, tilblivelse iht. Danmark igennem grønlandsk film fra 1897 til i dag. Anders Grønlund skriver ph.d. om grønlandsk filmhistorie, og historiker Iben Bjørnsson har forsket i Danmarks selvbillede som kolonimagt. Hvordan kan se det billede i film om og fra Grønland? Hvordan gik grønlændere fra at være etnologiske objekter for danske film til at være skuespillere og filmskabere i egen ret?

Gæster:
Anders Grønlund, ph.d.-studerende
Iben Bjørnsson, historiker

Vært:
Frederik Westergaard

Producer:
Kirstine Mossin

Tilrettelægger:
Lasse Sandholdt
Frederik Westergaard

Redaktør:
Mille Ørsted</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49031125/frederiks_v_rk_1103_time_2.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Mar 2022 17:23:47 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:55</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49031125/frederiks_v_rk_1103_time_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Historiebevidsthed i den danske hær</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48947429/frederik_v_rk_time_2.mp3</link>
			<description>Krigen raser i Europa. Alle er bange for russerne, og vi forsøger at blive klogere på, hvordan krig på landjord i Europa ser ud i 2022. I Forsvaret har man længe haft krigsteori på skoleskemaet, men hvordan kan man lære af tidligere krige, når udgangspunktet for krig altid flytter sig fra krig til krig? Hvad har atombomben ændret ift. krigsteori? Hvad kan vi lære af fortidens krige ift. krigen i Ukraine. Anna Sofie Hansen Schøning er historiker på Forsvarsakademiet og har skrevet ph.d. om netop det.   

Gæst:
Anna Sofie Hansen Schøning

Vært:
Frederik Westergaard

Producer:
Cecilie Dumanski

Tilrettelægger:
Frederik Westergaard

Redaktør:
Mille Ørsted</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48947429/frederik_v_rk_time_2.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 04 Mar 2022 17:46:28 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48947429/frederik_v_rk_time_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Danmarks hemmelige atombunker</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48947395/frederiks_v_rk_time_1.mp3</link>
			<description>Frygten for atomkrig er over os som aldrig før. Folk hamstrer jod, Biden og Putin har sat deres atomberedskab i højeste alarmberedskab, og Rusland angriber Europas største atomkraftværk og har overtaget Tjernobyl. Det hele virker uhyggeligt og lysten til at flytte ned i en kæmpe atomsikret bunker er stor. Derfor flytter Frederiks Værk ned i Danmarks eneste atomsikrede bunker (som er lukket og taget ud af brug) Regan Vest. Sammen med Poul Holt Pedersen, som har skrevet en bog Regan Vest, sætter vi telt op i bunkeren som under den kolde krig skulle kunne huse hele Danmarks regering og kongehus. 

Gæst:
Poul Holt Pedersen, forfatter

Vært:
Frederik Westergaard

Tilrettelægger:
Frederik Westergaard

Producer:
Cecilie Dumanski

Redaktør:
Mille Ørsted</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48947395/frederiks_v_rk_time_1.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 04 Mar 2022 17:26:26 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:57</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48947395/frederiks_v_rk_time_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Time 1: Ukraines poetiske landsfader har en buste i København</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48869034/frederiks_v_rk_250222_time_1.mp3</link>
			<description>Ukraines poetiske landsfader Taras Shevtjenko har en buste af sig stående i København. Hvorfor? Hvor langt tilbage går dansk-ukrainsk historie? I dag får Frederik besøg af Ivan Nester, formand for dansk-ukrainsk selskab, til en snak om dansk-ukrainsk historie og Taras Shevtjenko liv og værker. 

Gæst:
Ivan Nester, formand dansk-ukrainsk Selskab 

Vært:
Frederik Westergaard

Tilrettelægger:
Frederik Westergaard

Producer:
Maria Asmine Dam

Redaktør:
Toke With</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48869034/frederiks_v_rk_250222_time_1.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Feb 2022 17:56:49 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:47</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48869034/frederiks_v_rk_250222_time_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Time 2: Vladimir Putin til historieeksamen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48870156/frederiks_v_rk_250222_time_2.mp3</link>
			<description>Vladimir Putin holdte en meget lang og historietung tale, hvor han udlægger Ruslands forhold til Ukraine rent historisk. Putin hævder at Ukraine er en russisk opfindelse, nærmere bestemt Lenins opfindelse. Men har Putin ret? Frederik har besluttet sig for, én gang for alle, at finde ud af de historiske og kulturelle forskelle mellem Ukraine og Rusland. Sammen med Allan Larsen, rejseleder i Ukraine og cand.mag. i russisk og Jon Reinhardt-Larsen, ph.d.-studerende ved Århus Universitet tryktester vi Putins historiske bevidsthed og faktatjekker hans tale.

Gæster:
Allan Larsen, cand.mag. i russisk og tolk
Jon Reinhardt-Larsen, ph.d.-studerende, Århus Universitet

Vært:
Frederik Westergaard

Tilrettelægger:
Frederik Westergaard

Producer:
Maria Asmine Dam

Redaktør:
Toke With</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48870156/frederiks_v_rk_250222_time_2.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Feb 2022 17:56:49 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:56</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48870156/frederiks_v_rk_250222_time_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Time 2: Til forsvar for de onde skurke?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48692885/180222_time_2_mp3.mp3</link>
			<description>(02:00) Her på programmet, har vi et slogan der hedder: Nogle gange har man bare brug for at tale med en idéhistoriker. Og det har vi brug for hver evig eneste fredag. Så sådan en ringer vi til (15:37) Freud sagde, at latteren er ophobet energi, hvor alt det uciviliseret kan komme ud. Det er ikke fordi vi er nogle ondsindede skurke, men de fascinerer os alligevel. Altså skurke. Der sidder uciviliseret utæmmet vildskab og ondskab i os. Og den af os, skal vi udforske! Hvorfor elsker vi skurke? Hvad fortæller skurkebilledet i populærkulturen om os selv og vores tid? Hvorfor elsker vi ond latter og hvordan ser populærkulturens ultimative skurk ud?

Gæster:
Casper Andersen, lektor på Idéhistorie Århus Universitet
Jens Kjeldgaard-Christiansen, lektor på Århus Universitet

Tilrettelægger(e):
Frederik Westergaard
Maria Dam

Producer:
Frederik Westergaard

Redaktør:
Toke With</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48692885/180222_time_2_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Feb 2022 17:18:52 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48692885/180222_time_2_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Time 1: Til forsvar for den onde latter</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48692820/180222_time_1_mp.mp3</link>
			<description>(02:52) Dagens program er et slags forsvar for den onde latter, og de store skurke. For nyligt fik den britiske komiker Jimmy Carr ørerne i maskinen, da han i sin Netflix-speciel lavede en holocaust joke omkring de mange tusind romaer, der måtte lade livet til den nazistiske krigsmaskine. Lige om lidt skal vi dissekere joken, og så skal vi kigge tilbage i tiden og finde ud af, hvorfor god satire sparker både op og ned, hvorfor latteren er blevet moralsk ladet og hvad der sker med satiren, når den kommer under press. Hvad gør den så? 

Gæst:
Dennis Meyhoff Brink, postdoc på IKK, Københavns Universitet

Vært:
Frederik Westergaard

Tilrettelægger:
Frederik Westergaard

Producer:
Frederik Westergaard

Redaktør:
Toke With</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48692820/180222_time_1_mp.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Feb 2022 16:18:44 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48692820/180222_time_1_mp.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Time 2: Anti-kommunistisk propaganda i &quot;Tintin i Sovjetunionen&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48692741/040222_time_2.mp3</link>
			<description>(01:06) Frederiks Værk fortsætter med Sovjet-vestlig-kulturudveksling. Temperaturen i Europa mellem Rusland og Vesten er på sit koldeste siden muren faldt. Hvor danske kunstnere fremmede kulturdiplomati, tegnede Hergé &quot;Tintin i Sovjetunionen&quot; et groft skræmmedebillede af Sovjetunionen. Men hvorfor? Er der sandhed bag den anti-kommunistiske propaganda?

Gæster:
Mads Strandberg, tintinolog og vært på podcasten Tintin Podcast.
Mads Büchert Eskildsen, studielektor på ToRs på Københavns Universitet.

Vært: 
Frederik Westergaard

Tilrettelæggere:
Frederik Westergaard
Simon Porse

Producer:
Cecilie Dumanski

Redaktør:
Toke With</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48692741/040222_time_2.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Feb 2022 18:16:52 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:15</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48692741/040222_time_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Time 2: Alt det du ikke vidste om Vinter-OL i Sarajevo 1984</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48692034/110222_time_2.mp3</link>
			<description>(01:26) Der er Vinter-OL lige nu, og i 1984 blev byen Sarajevo vært for vinterlegene. Det er en fantastisk historie om miljø, Jugoslavisk identitet og en meget vigtig lille ulv.  Ph.d.- og forfatter Zlatko Javanovic har skrevet bogen “A cultural history of the 1984 winter olympics” - og det er den mest spændende historie, du ikke har hørt før. 

Gæst:
Zlatko Javanovic, historiker, ph.d. og forfatter

Vært:
Frederik Westergaard

Tilrettelægger:
Frederik Westergaard

Producer:
Kirstine Mossin Christensen

Redaktør:
Toke With</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48692034/110222_time_2.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Feb 2022 17:54:46 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:08</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48692034/110222_time_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Time 1: Problemet med historieundervisningen i Bosnien &amp;amp; Hercegovina</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48691692/110222_time_1.mp3</link>
			<description>(02:18) USA har for nylig indført sanktioner mod de bosniske serbere nationalistiske leder Milorad Dodik, efter at han ytret ønsker om at skabe en selvstændig serbisk hær i Bosnien &amp; Hercegovina. Det skaber frygt for en ny krig i landet. Noget som man ikke kan enes om i landet er hvilken fortælling, der fortælles om krigen, der sendte millioner på flugt, og kostede flere hundrede tusind mennesker livet. Men hvordan kan man opbygge et land i fred og solidaritet, når historieundervisningen i skolen bliver til på vidt forskellige udgangspunkter, alt efter om man går på en serbisk, kroatisk eller bosnisk skole? Det spørgsmål har Selma Bukovica Gundersen forsøgt at svare på i sin ph.d.-afhandling “Historieundervisning som erindringsarena”. 

(41:08) I Frederiks Værk har vi slogannet &quot;nogle gange har man bare brug for at tale med en idéhistoriker&quot;. Frederik ringer til Nanna Katrine Lüders Kaalund.

Gæster: 
Selma Bukovica Gundersen, ph.d.
Nanna Katrine Lüders Kaalund, ph.d. og idéhistoriker

Vært:
Frederik Westergaard

Tilrettelægger(e):
Frederik Westergaard
Maria Dam

Producer:
Kirstine Mossin Christensen

Redaktør:
Toke With</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48691692/110222_time_1.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Feb 2022 17:33:46 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:49</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48691692/110222_time_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Danske kunstnere i Sovjet og Tintin</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48589887/frederiks_v_rk.mp3</link>
			<description>(04.38)
Frederiks Værk har Sovjet-vestlig-kulturudveksling på programmet! Temperaturen i Europa mellem Rusland og Vesten er på sit koldeste siden muren faldt. Men er der et sted, hvor vi kan mødes udenom de store geopolitiske snæverheder? Ja! I kunsten. Hvordan har vesten og østen forholdt sig hinanden, når temperaturen har været på frysepunktet? Det undersøger Frederik i dag.
(40.02)
Kristian Handberg er leder på et forskningsprojekt der skal undersøge hvor meget danske kunstnere udstillede bag jerntæppet fra 1955-1985. Nogle gange har man bare brug for at tale med en idéhistoriker! Frederik ringer til idéhistoriker Jørgen Carlsen for at høre, hvad idéhistorie er for en disciplin, og Jørgen tager afsked med den store idéhistoriker Hans-Jørgen Schanz.
(56.28)
Frederiks Værk fortsætter med Sovjet-vestlig-kulturudveksling. Temperaturen i Europa mellem Rusland og Vesten er på sit koldeste siden muren faldt. Hvor danske kunstnere fremmede kulturdiplomati, tegnede Hergé &quot;Tintin i Sovjetunionen&quot; et groft skræmmedebillede af Sovjetunionen. Men hvorfor? Er der sandhed bag den anti-kommunistiske propaganda?

Gæster:
Kristian Handberg, ph.d. og adjunkt på kunsthistorie ved Københavns Universitet.
Jørgen Carlsen, mag.art. i idéhistorie ved Århus universitet.
Mads Strandberg, tintinolog og vært på podcasten Tintin Podcast.
Mads Büchert Eskildsen, lektor på ToRs på Københavns Universitet.

Vært:
Frederik Westergaard

Tilrettelægger(e):
Frederik Westergaard
Simon Porse

Producer:
Cecilie Dumanski

Redaktør:
Toke With</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48589887/frederiks_v_rk.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 04 Feb 2022 18:00:46 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:48:11</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48589887/frederiks_v_rk.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Frederik kommer</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48492821/mock_fil.mp3</link>
			<description/>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48492821/mock_fil.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 31 Jan 2022 13:17:05 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:00:01</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48492821/mock_fil.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
