<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Frås</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4938</link>
		<description>Det er nemt at vende det blinde øje til konsekvenserne ved vores forbrug. I Frås drejer vi hovedet og stirrer direkte ind i CO2-aftryk, kemikalieudslip, slavelignede arbejdsforhold og global ulighed. Vi gør det sammen med kendte danske meningsdannere, der bundærligt deler ud af deres forbrugsvaner og dårlige samvittighed. Sammen prøver vi at forstå de globale strukturer og de udfordringer, der står i vejen for, at vi i EU når en mere ansvarlig produktion, flere anstændige jobs globalt og en mere bæredygtig vækst. Og der kommer faktisk løsninger på bordet. Tilrettelagt og redigeret af Isabel Møller og Mie Obbekær, Danwatch.Projektet er lavet med støtte fra Europa Nævnet.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/776/5d3aa485d916964e22230eb5577d603d.jpg"/>
		<item>
			<title>Julie Blichfeld og tøjindustriens masseproduktion</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46772858/julie_blichfeld_og_t_jindustriens_masseproduktion.mp3</link>
			<description>Det er efterhånden en kendt sandhed, at mode- og tekstilbranchen sætter et gigantisk aftryk på klimaet og miljøet med masseproduktion og massivt pesticidforbrug. Men de virksomheder, der tjener pengene, sniger sig gang på gang uden om ansvaret. Moderedaktør og tidligere model og Julie Blichfeld tog konsekvensen af den fundamentale ubæredygtige industri og meldte sig ud efter ti år i branchen. Et nyt EU-tiltag kan blive revolutionerende for modebranchen og stille tøjmærkerne til ansvar for deres aftryk.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46772858/julie_blichfeld_og_t_jindustriens_masseproduktion.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Oct 2021 05:12:10 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46772858/julie_blichfeld_og_t_jindustriens_masseproduktion.mp3" length="1496" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:24:56</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Emma Holten og ansvarlig pension</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46772857/emma_holten_og_ansvarlig_pension.mp3</link>
			<description>Dine og mine pensionspenge bliver til rigtig mange penge i løbet af de år, vi arbejder. Og fordi de bliver investeret i virksomheder og fonde, har pengene stor betydning for, hvordan verden omkring os ser ud, og hvordan den former sig i fremtiden. Derfor har feministisk aktivist og politisk konsulent ved Kvinderådet Emma Holten forsøgt at finde ud, hvad hendes pensionsopsparing bliver investereret i og styre, hvordan den investeres. Ikke en let opgave. Lyt med og bliv klogere på, hvordan du kan tage magten over din pension.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46772857/emma_holten_og_ansvarlig_pension.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Oct 2021 05:12:10 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46772857/emma_holten_og_ansvarlig_pension.mp3" length="1607" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:26:47</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Micki Cheng og migrantarbejdere i frugtplantagerne</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46772859/micki_cheng_og_migrantarbejdere_i_frugtplantagerne.mp3</link>
			<description>Sydeuropas bærplantager er afgørende for, at kageglade personer som Micki Cheng, kendt fra DRs Bagedysten, kan bage jordbærtærte hele året. Men for at hylderne i de danske supermarkeder skal bugne året rundt - og for at priserne kan holdes nede - er vi også afhængige af de tusindvis af migrantarbejdere, der høster bærrene oftest til meget lav løn. Bliv klogere på, hvorfor EU’s beskyttelse af migrantarbejderne i de europæiske frugtplantager og grøntsagsmarker tilsyneladende svigter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46772859/micki_cheng_og_migrantarbejdere_i_frugtplantagerne.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Oct 2021 05:12:10 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46772859/micki_cheng_og_migrantarbejdere_i_frugtplantagerne.mp3" length="1109" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:18:29</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>En kritisk forbrugerpodcast - lyt med!</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/42466549/fr_s_trailer.mp3</link>
			<description>Vi køber mad, tøj og teknologi i stride strømme. Men hvad ved vi egentlig om de mennesker,
der syr vores tøj, plukker vores bananer og udvinder metallerne til vores mobiltelefoner? Ikke
særlig meget. I Frås besøger Danwatch tre kendte danskere og ser deres forbrug i
sømmene. Vi undersøger hvordan deres tøj, mad og teknologi er produceret, om der kan
være sket menneskerettighedskrænkelser undervejs, og hvordan man undgår at få
menneskeskæbner på samvittigheden.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/42466549/fr_s_trailer.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 10:30:31 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/42466549/fr_s_trailer.mp3" length="85" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:01:25</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Tøj med Mary Consolata Namagambe</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/42558866/fr_s_afsnit_1.mp3</link>
			<description>Tænker du over, hvordan dit tøjet er produceret, når du shopper? Det spørger vi debattør Mary Consolata Namagambe om. Vi kigger også i hendes tøjskab og undersøger, om noget af hendes tøj er forbundet til menneskerettighedskrænkelser. Det fører os blandt andet en tur til Kina.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/42558866/fr_s_afsnit_1.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 10:30:31 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/42558866/fr_s_afsnit_1.mp3" length="1446" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:24:06</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Elbiler med Anders Morgenthaler</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/42558868/fr_s_afsnit_2.mp3</link>
			<description>Følges klimakamp og menneskerettigheder altid ad? Det spørger vi tegner og forfatter Anders Morgenthaler om. Og så undersøger vi, hvordan batteriet i hans elbil er produceret. Det viser sig, at det kan være vanskeligt både at mindske klimaforandringer og sikre menneskerettighederne.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/42558868/fr_s_afsnit_2.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 10:30:31 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/42558868/fr_s_afsnit_2.mp3" length="1200" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:20:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Chokolade med Adam Aamann</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/42558930/fr_s_afsnit_3.mp3</link>
			<description>Ville du kunne undvære chokolade? Ifølge kok og restaurantindehaver Adam Aamann kan vi blive nødt til at ofre nogle af vores yndlingsråvarer, hvis vi skal komme eksempelvis børnearbejde i kakaoplantager til livs.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/42558930/fr_s_afsnit_3.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 10:30:31 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/42558930/fr_s_afsnit_3.mp3" length="1400" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:23:20</itunes:duration>
		</item>
	</channel>
</rss>
