<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Før Bjørnen Er Skudt</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4143</link>
		<description>Hvorfor overhovedet skyde en bjørn? Dette spørgsmål stiller den erfarne jæger David Carsten Pedersen sig selv i en hudløst ærlig dokumentarserie om, hvad der sker inde i sindet på en jæger, som tager på jagt efter “sit livs bjørn”.

Tag med på Davids personlige rejse fra stenalderens bjørnekult på Djursland til den dramatiske kulmination på en bjørnejagt i British Columbias vildmark. Det bliver en vild tur, hvor grænserne mellem jægeren og bjørnen flyder sammen, når David tvinges til at se sig selv og bjørnen i øjnene.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/461/F_r_Bj_rnen_Er_Skudt.jpg"/>
		<item>
			<title>Afsnit #6 - Davids bjørn</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106762/54563249-audio.mp3</link>
			<description>Efter episoden med den brune bjørn er humøret lavt. Den bjørn var ikke Davids, men en anden bjørn venter på ham. I en tyk løvkorridor ser David en sort bjørn, løber den op med Armand og sætter riflen i skydestokken. Tiden er kommet hvor David kan hævne sig over sin mangel på at slå til. Busk, blod og tårer venter David for enden af korridoren.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106762/54563249-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Aug 2019 11:59:12 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:57</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106762/54563249-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Afsnit #5 - At slå til</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106763/54378224-audio.mp3</link>
			<description>Den brune sortbjørn har vist sig for David og Armand. Verden står stille, og åndedrættet forstærkes. David fortæller historien om bjørnen, situationen og skuddet til Marianne. Marianne kender følelsen - hun har selv været der, og hun kender den guide som er ved Davids side. Efter fire jagtdage er tiden endelig kommet: Riflen peger på en canadisk brun sortbjørn. Kan david slå til?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106763/54378224-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 01 Aug 2019 13:10:19 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:35</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106763/54378224-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Afsnit #4 - Den rigtige bjørn nærmer sig</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106764/54181848-audio.mp3</link>
			<description>Bjergene begynder at lytte til David. Flere bjørne viser sig, men på de forkerte tidspunkter. De tester David, og holder ham på tæerne. Men i bjergene skal slaget stå, og en sjælden brun sortbjørn indfinder sig for enden af Davids riffelkikkert - men er det den rigtige bjørn til David? På telefon fra Lapland har David en samtale med Tommy Holmberg, manden som skød den sidste menneskeædende bjørn i Sverige. I Randers har David også mødt direktør fra Randers Regnskov til en snak om bjørnejagt i Canada, og om at møde sine eventyr.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106764/54181848-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Jul 2019 09:10:11 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106764/54181848-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Afsnit #3 - Du kan vende tomhændet hjem</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106765/54011696-audio.mp3</link>
			<description>Det er som om de Canadiske bjerge modarbejder David og hans nye guide Armand. Vejret vil ikke arte sig, og giver kun jægerne enkelte øjeblikke af optimisme. Når regnen ikke falder, og temperaturen stiger, sker der dog noget med dyrene skoven, men vinduerne er meget korte. Marianne Andersen sætter David ind i det eventyr hun har startet (og er på) i den Canadiske vildmark, og Jesper Stagegaard fra Ree Park Safari tager David tættere på bjørne, end han nogensinde har været - på Djursland, dog.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106765/54011696-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Jul 2019 09:10:38 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106765/54011696-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Afsnit #2  Hvis du bliver angrebet</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106766/53833716-audio.mp3</link>
			<description>Bjørne er ikke monstre, men du har 2-3 sekunder til at skyde en bjørn i angreb, skulle uheldet være ude. Jagten er i gang, og en sikkerhedsbriefing af chefguide Travis Mayer sætter rammerne for hvad der skal ske. Men hvad gør man, hvis uheldet er ude, og bjørnen angriber? Det ved Claus &quot;Big game&quot; Ballisager, som sætter David ind i, hvad der potentielt venter ham i Canada. Og så møder David som første bjørn.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106766/53833716-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Jul 2019 09:10:44 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106766/53833716-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Afsnit #1 - Sjælerejse</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106767/53635927-audio.mp3</link>
			<description>Dybt i Canadas bjerge bor en bjørn, og den skal David Carsten Pedersen finde – hvis han kan. Der er en sjælelig forbindelse mellem bjørnen og jægeren, og denne skal David til selv at mærke på egen krop. Lutz Klassen fra Museum Østjylland tager os med tilbage til den danske stenalder, hvor en stor dansk bjørnekult fandt sted på Djursland, i pagt med shamanisme og jagtritualer. I Canada venter Marianne Andersen på David, en kvinde som spiller en stor rolle Davids kommende eventyr.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106767/53635927-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Jul 2019 09:54:29 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:47</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106767/53635927-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
