<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>S, P eller K</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4988</link>
		<description>Hvorfor er folk så vrede?” Det er Twerk Queen Louise og drag queen Mizz Privileze på en mission for at finde ud af. Hver uge spiller de S, P eller K (2021 edition) med en ny gæst for at forstå, hvad har sat deres pis i kog. Formålet er klart: at give krænkelsesdebatten et frisk pust og drysse masser glimmer på undervejs. Velkommen til en snak om Sex, Privilegier og Krænkelser</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/826/1dd0b89d60e355af2e2af1957c435ed3.jpg"/>
		<item>
			<title>S, P eller K evaluering: Mission completed?</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48284744/spk_finale_rettet.mp3</link>
			<description>De to queens gør status på missionen om at sprede normkritik med glitter og blive klogere på mennesker, de er uenige med. For er dronningerne selv blevet klogere? Hvad har været sværest og krævet den dybeste vejrtrækning? Hvilke gæster har overrasket dem mest - og måske vigtigst af alt for en podcast: hvilket outfit kunne de bedst lide? 

Alle erfaringerne for den 33-afsnit lange mission koges ned til til 6 gode råd til, hvordan du kan være med til at sprede lidt glitter i krænkelsesdebatten og samtidig blive bedre til at tale med dem, du er uenige med. Tak til alle for at være med på rejsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48284744/spk_finale_rettet.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Jan 2022 06:06:55 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:44:03</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48284744/spk_finale_rettet.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>I tidsmaskinen med gamle gæster</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48190985/f_rdig_spk_afsnit_19.mp3</link>
			<description>Dronningerne hopper ind i 2022 med et opkald til gamle gæster for at høre, hvad de har taget med fra deres deltagelse i podcasten. De to queens er også nysgerrige på, om præsten Henrik stadig græder over udsigten til juridisk kønsskifte, om mandeaktivisten Daniel stadig er en kriger på sociale medier og om kendiskokken Umut har brugt sin platform til at sige fra overfor sexisme? 

Værter: Mizz Privileze og Twerk Queen Louise

Ugens Gæster: Daniel Pinderup, Henrik Højlund og Umut Sakarya</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48190985/f_rdig_spk_afsnit_19.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Jan 2022 06:14:55 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:50:15</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48190985/f_rdig_spk_afsnit_19.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Året der gik: MeToo, mænd og regnbue-rettigheder</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48113398/spk_nyta_rsafsnit.mp3</link>
			<description>Tillykke! Sammen er vi kommet gennem noget af et år, men inden vi hopper ind i 2022, skal vi lige i nytårsstemning og kigge tilbage på året, der gik - og bare rolig, dronningerne gider heller ikke snakke mere om corona i år. 

I stedet har de to queens inviteret 3 skønne gæster på bobler for at tale om MeToo, mænd og regnbue-rettigheder. De tager også krystalkuglen frem og prøver at spå, hvad folk bliver vrede over i ligestillingsdebatten anno 2022. Skål og skud ud til Lars (Copenhagen Pride), Sebastian (@HerligeSvend) og Amalie (Bare Sex) for at være med i nytårspanelet. Pas godt på hinanden derude og godt nytår! 

Værter: Mizz Privileze og Twerk Queen Louise

Ugens gæster: Lars Henriksen, Sebastian Lynggard aka. Herlige Svend og Amalie Søderberg</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48113398/spk_nyta_rsafsnit.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 31 Dec 2021 06:03:21 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:48:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48113398/spk_nyta_rsafsnit.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>JULE-GUIDE: Prince giver tips til antiracistisk jul</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48043186/prince_spk.mp3</link>
			<description>Det er jul, det er cool, det nu vi hygger os bedst… eller gør vi virkelig det? For det er også ved julebordet, vi møder andre generationer, der måske bruger andre ord eller laver “hygge-racistiske” jokes. Måske din morfar altid siger n-ordet eller din familie laver sjov med de brune kartofler? Og hvad gør man så? Hvem skal sige fra og hvordan gør man det på den bedst mulige måde? 

Prince Henry guider os igennem de forskellige dilemmaer og med inputs fra dronningerne får de sammen lavet 10 råd til, hvordan man kan holde en antiracistisk jul.

Værter: Mizz Privileze og Twerk Queen Louise

Ugens gæst: Prince Henry</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48043186/prince_spk.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Dec 2021 06:11:49 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:43:28</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48043186/prince_spk.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>JULE-GUIDE: Helle giver regnbue-råd til landets boomere</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47953868/spk_helle.mp3</link>
			<description>Lige om lidt skal vi hjem til jul og det kan godt give nogle diskussioner rundt omkring spisebordet - især når generationer mødes. Så hvordan tager man snakken med sin onkel om, at man har skiftet pronominer eller får sine forældre til at respektere ens queer livsstil? 

De to queens får hjælp af Helle Thorning Schmidt, der er tidligere statsminister og nuværende boomer-hvisker. Helle har nemlig selv to queer børn, som har givet blondinen nye betragtninger og hjulpet hende med at forstå, hvorfor vi skal hylde og støtte folk, der bryder med samfundets kønnede kasser. Lyt med - enten alene eller med din familie og bliv klogere på, hvordan vi kan snakke om det at være queer på tværs af generationer. 

Værter: Mizz Privileze og Twerk Queen Louise

Ugens gæst: Helle Thorning Schmidt</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47953868/spk_helle.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Dec 2021 06:19:55 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:44:11</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47953868/spk_helle.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvorfor ønsker Olivia Salo, at Paradise Hotel bliver mere kønsneutralt?</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47860594/spk15.mp3</link>
			<description>Paradise Hotel er tæt på finalen og i den anledning kigger de to queens kritisk på reality-genren og hvordan et program som Paradise kan bidrage til mangfoldighed - hvis det overhovedet skal? 

For kan reality være normkritisk og fx kønsneutralt - eller er politisk korrekthed alt for kedeligt og giver færre Brian’er, der vil se med? 

Vi taler med Olivia, som er en del af den nye værtsduo på Paradise Hotel og prøver at blive klagere på, hvor meget glitter der kan spredes i reality-verdenen. 

Værter: Mizz Privileze og Louise Twerk Queen Kjølsen 

Ugens gæst: Olivia Salo</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47860594/spk15.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Dec 2021 06:08:18 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:46:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47860594/spk15.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvorfor forfærdes præsten Henrik over juridisk kønsskifte til unge?</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47759061/f_rdig_lyd_spk.mp3</link>
			<description>Dine to queens har haft noget af en uge - Louise har været ramt af corona og Mizz har været fanget i et sandt trafikkaos i Nordjylland. Derfor er ugens afsnit hevet frem for gemmerne. Da regeringen stadig ikke har ændret loven for juridisk kønsskifte, er diskussionen nemlig et genbesøg værd. 

Dronningerne prøver nemlig at forstå, hvorfor præsten Henrik &quot;græder indvendigt over juridisk kønsskifte til 10-årige”. Henrik mener åbenbart, at hvis politikerne følger Etisk Råds anbefaling om at sænke aldersgrænsen, så er det endnu et skridt mod en “ekstremt grænseoverskridende samfundskultur”.

Men hvorfor bruger Henrik energi på sagen, har han tjekket sit eget privilegie,  og hvad gør ham bange for, at en queer-ideologi vil overtage samfundet og ændre, hvad der opfattes som normalt? 

Værter: Mizz Privileze og Louise Twerk Queen Kjølsen 

Ugens gæst: Henrik Højlund</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47759061/f_rdig_lyd_spk.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Dec 2021 06:16:38 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:33:16</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47759061/f_rdig_lyd_spk.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvorfor er Michael imod vaccinen?</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47659073/spk_corona.mp3</link>
			<description>Når hele Danmarks statsminister holder en tale, der opdeler folket i de vaccinerede og de uvaccinerede, bruger hun en en dem og os retorik, der skaber kløft i befolkningen. Dronningerne taler med Michael, som kalder sig selv “vaccine- og corona-kritiker” og som står på den anden side af kløften. Michael vil nemlig ikke tage vaccinen. 

Afsnittet handler ikke om tal og studier, men om hvordan det opleves, når venner og familie ikke vil lytte, og hvordan det er at blive kaldt “en tosset sølvpapirshat”. De to queens forsøger at bygge bro imellem kløfterne - ikke for at mødes på midten, men for at mødes som mennesker. 

Værter: Mizz Privileze og Twerk Queen Louise

Ugens gæst: Michael Kastis</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47659073/spk_corona.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Nov 2021 06:05:22 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:48:12</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47659073/spk_corona.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Behøver vi mændenes kampdag?</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47548022/spk_m_nd.mp3</link>
			<description>D. 19. november er det mændenes internationale kampdag. En dag vi dog hører mest om på kvindernes kampdag d. 8. marts, hvor vrede mænd skriver, hvorfor der ikke er nogen kampdag for mænd. Men der er altså en kampdag for mænd - men hvad skal den bruges til?

De to queens har inviteret Jalal, Jakob og Carl-Mar i studiet for at diskutere, hvad det betyder at være en “rigtig” mand i 2021. Sammen med mandepanelet prøver dronningerne at blive klogere på, om mænd kan blive for gamle til at lære nyt, hvorfor mænd mangler ros og hvad skal der til for at mænd og kvinder ikke blive hinandens modstandere. 

Værter: Mizz Privileze og Twerk Queen Louise

Ugens gæster: Jalal, Jakob Fauerby og Carl-Mar Møller</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47548022/spk_m_nd.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Nov 2021 06:13:58 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:48:35</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47548022/spk_m_nd.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvorfor lytter Nima stadig til R. Kelly?</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47426535/spk_nima_f_rdig.mp3</link>
			<description>Spotify har fjernet R. Kelly fra deres playlister og Youtube har taget ham ned fra siden, men DR vil fortsætter med at spille musikken, da de ikke vil “udøve censur”. Men er det censur, når man holder en kunstner ansvarlig for dårlig eller kriminel adfærd? Kan vi adskille kunstneren og kunsten - og bør vi? De to queens har inviteret Nima i studiet, der kalder sig selv principløs og mener, at hvis kunsten er god nok, skal man som forbruger have lov til at overse amoralske handlinger. 


Værter: Mizz Privileze og Twerk Queen Louise

Ugens Gæst: Nima Zamani</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47426535/spk_nima_f_rdig.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Nov 2021 06:01:30 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:44:47</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47426535/spk_nima_f_rdig.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvorfor vil Helle ikke være næstforPERSON?</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47321051/helle_f_rdig.mp3</link>
			<description>Kommunalvalget står for døren og dronningerne har endelig fundet en vinkel ind: Københavns borgerrepræsentation har nemlig med et snævert flertal vedtaget, at undersøge muligheden for at ændre titlen formand til forperson. en af dem, der stemte imod var Helle. Hun er gruppenæstformand for de Konservative og mener ikke, at vi skal ændre sproget og vores kulturhistorie for at være mere inkluderende.  

Men hvad går der af Helle ved forslagets gennemførelse? Hvorfor synes hun, det er akavet at være næstforperson og hvad får hende til at stemple forslaget som et der er med til at “udradere et af kønnene”? 

De to queens prøver at blive klogere på sagen og får også talt om sexisme i kommunalpolitik og prøver at forstå, hvorfor Helle ikke mener, at det kan have nogen effekt at ændre vores sprog. 

Værter: Mizz Privileze og Twerk Queen Louise

Ugens gæst: Helle Bonnesen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47321051/helle_f_rdig.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Nov 2021 06:09:44 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:44:06</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47321051/helle_f_rdig.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvorfor mener Morten, at black face er fint, når bare intentionerne er gode?</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47198418/spk_halloween.mp3</link>
			<description>Det er Halloween, men hvad må du klæde dig ud som? Og hvem har ansvaret for at være rummelig? 

De to queens undersøger, hvad der er Gos and No Gos ift. udklædninger, og forsøger at lave en liste over, hvad du absolut ikke bør klæde dig ud som, hvis du vil undgå at være et røvhul. 

Men hvor går grænsen mellem kulturel appropriation og appreciation - og hvem bestemmer forskellen? Ugens gæst Morten kalder sig selv kulturens vandrepokal, og mener at vi skal have meget mere kulturel appropriation i dansk kultur, og at man godt kan klæde sig ud i blackface, hvis man har gode intentioner. 

Værter: Mizz Privileze og Twerk Queen Louise

Ugens Gæst: Morten Hesseldahl</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47198418/spk_halloween.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Oct 2021 05:57:52 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:46:54</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47198418/spk_halloween.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvorfor mener Ali, at sport og politik ikke skal blandes sammen?</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47090918/9_ali.mp3</link>
			<description>De danske drenge har kvalificeret sig, og skal derfor deltage når VM afholdes næste år i Qatar ... eller skal de? For bør landsholdet egentligt blive hjemme istedet for at spille bold på stadions flere tusinde er døde af at bygge? Eller skal man lade være med at blande sport og politik sammen, og bare sætte sig tilbage og nyde landsholdet spille i Qatar?

Vi taler med fodbold-entusiasten Ali om, hvem der har ansvaret for, hvad der bliver kaldt den største skandale i sportens verden nogensinde og hvordan foldboldfans og danskere skal forholde sig til sagen.

Værter: Mizz Privileze og Twerk Queen Louise

Ugens gæst: Ali Aminali</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47090918/9_ali.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Oct 2021 05:05:38 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:46:17</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47090918/9_ali.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvorfor gider Nikolaj ikke, at næste James Bond bliver sort?</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46981403/spk_nikolaj_b_g_7.mp3</link>
			<description>Kan James Bond være sort og må Nikolaj Lie Kaas lægge stemme til en karakter, der ikke er hvid?

I anledningen af  den nye James Bond-film og en kommende sort Ariel i “Den lille havfrue” taler de to queens i dag om repræsentation i film og tv. 

Dagens gæst er Nikolaj Bøgh (kommunalpolitiker for Konservativ Folkeparti), som er træt af “dobbelt standarden” når sorte skuespillere gerne må spille hvide roller, men hvide ikke må spille sorte roller.

Men hvad er der egentlig på spil for Nikolaj, der er en hvid, heteroseksuel cismand, når rollen som the Duke of Hastings bliver spillet af en sort skuespiller i Netflix-serien Bridgerton - og hvorfor advarer politikeren om “bølgeskvulp fra en amerikansk tsunami af identitetspolitik”?

Værter: Mizz Privileze og Twerk Queen Louise

Ugens gæst: Nikolaj Bøgh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46981403/spk_nikolaj_b_g_7.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 15 Oct 2021 05:32:35 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:45:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46981403/spk_nikolaj_b_g_7.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Privilegie-tjek med Duygu: #DetErBareMaver vs. #HandsOfMyHijab</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46762540/spk_afsnit_7_mp3.mp3</link>
			<description>Debatten om crop-top fyldte hele sommeren under hashtagget #DetErBareMaver. Da en ny EU-lov gjorde det muligt at bestemme over, om man må have tørklæde på sit arbejde, var der dog ikke samme opbakning til #HandsOfMyHijab. 

Ugens gæst, Duygu Cakir, har skrevet speciale om islamisk mode og er en del af podcast-duoen “Mellem os”. Sammen forsøger de tre podcastværter at blive klogere på de to hashtags, begrebet “hvid feminisme”, og hvordan vi stopper “hykleriet” i ligestillingsdebatten. 

For hvorfor gælder My Body My Choice ikke, når en kvinde vælger at tage hijab på, og hvorfor dækkede danske medier ikke sagen med samme energi? Har vi simpelthen ikke samme sympati for kvinder med tørklæder, som skoleelever med mavebluser? Det er tid til et privilegie-tjek. 

Værter: Mizz Privileze og Twerk Queen Louise 

Ugens gæst: Duygu Cakir</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46762540/spk_afsnit_7_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Oct 2021 05:39:59 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:43:43</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46762540/spk_afsnit_7_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvorfor tror Torben, at Sofie Linde bevidst lyver?</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46758361/spk_afsnit_6_torben_mp3.mp3</link>
			<description>“Jeg var 18 år gammel og lige var startet i Danmarks Radio“ . Sådan fortæller Sofie Linde i sin legendariske tale fra sidste års Zulu Comedy Galla, som startede MeToo 2.0 i Danmark. Men det er bare ikke rigtigt. Sofie var ikke 18 år, men 19 år, da hun startede på DR. 

Det virker som en ret ligegyldig forglemmelse, men for Torben har det central betydning. Med indlægget “Tillykke med Sofie Lindes fucking fødselsdag” sætter han spørgsmål ved hele talens troværdighed og motiv. 

De to queens prøver at forstå, hvorfor Torben overhovedet har skrevet indlægget, og hvad der får ham til at kalde nogle kvinder for løgnere og blodtørstige, vanvittige feminister? 

Værter: Mizz Privileze og Twerk Queen Louise 

Ugen Gæst: Torben Haugaard</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46758361/spk_afsnit_6_torben_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Oct 2021 05:07:08 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:47:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46758361/spk_afsnit_6_torben_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvorfor er HunDragen træt af kagemanifester og #MeToo?</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46653828/spk_afsnit_5_mp3.mp3</link>
			<description>“Jeg har bagt”.  En handling mange vil bifalde, men for kvinder er det kæmpe karriere selvmål. Det mener Sille Kirketerp Berthelsen i hvert fald, der har skrevet “Manifest mod kageordning og andre krænkelser”. Men ikke alle er enig i Silles oplevelser med krænkelser og faste kønsroller. 

De to queens spiller nemlig S, P eller K med Heidi, der kalder sig selv HunDragen og er selv-proklameret anti-feminist. HunDragen kunne nemlig ikke andet end at grine, da hun hørte om Silles manifest og skrev da også på Facebook, at “vanvidsfeministerne bør stramme skedeflapperne op”.

Men hvorfor er Heidi træt af #Metoo og opgør med kageordninger og kønsstereotyper? Hvorfor har HunDragen brug for at kalde sig anti-feminist - og kan dragen og dronningerne slet ikke finde enighed om noget i debatten om ligestilling, køn og kage? 

Værter: Mizz Privileze og Twerk Queen Louise

Ugens Gæst: Heidi HunDragen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46653828/spk_afsnit_5_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Sep 2021 05:14:15 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:48:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46653828/spk_afsnit_5_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er Nikolaj Hvidman klar til at droppe slutshaming?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/46551421/spk_afs4_17sep_mp3hq.mp3</link>
			<description>“Anne K er sådan én, man tager med hjem til mor, og Anne P er sådan én, man knalder”.

Sådan sagde Nikolaj Hvidman, der kom i finalen i seneste sæson af Paradise Hotel. Og mens Anne K tog røven på finalisten, er Nikolaj sidenhen blevet kæreste med Anne P. 

Om lidt starter en ny sæson af Paradise Hotel, og de to queens er derfor nysgerrige på, hvad Nikolaj har lært af at se sig selv på skærmen, og om han stadig synes, at der er &quot;forskel på en pige, man kunne kneppe med og så en, som man faktisk synes er sød”. 

Samtidig forsøger dronningerne at lære Nikolaj om luder-madonna-komplekset og at få ham til at bruge sin platform til at være mere feministisk. Men lykkes det dronninger at bygge bro til paradisoen, eller mener Nikolaj, at der stadig skal være plads til at være en drengerøv fra Aalborg, der kalder kvinder det, man vil? 

Værter: Mizz Privileze og Twerk Queen Louise 

Ugens gæst: Nikolaj Hvidman</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/46551421/spk_afs4_17sep_mp3hq.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Sep 2021 04:01:19 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:44:24</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/46551421/spk_afs4_17sep_mp3hq.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvorfor er Torben 100% imod abort?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/46449110/spk_afsnit3_10sep_mp3hq.mp3</link>
			<description>De nye abort-restriktioner i steder som Texas og Polen ses af mange som et slag mod retten til at bestemme over egen krop. Torben mener dog, at udviklingen er positiv. Han drømmer nemlig om, at abort forbydes fuldstændigt - ikke bare i Danmark, men i hele verden. 

Torben er talsperson for “Respekt for Menneskeliv” og har brugt over 40 år af sit liv på at arbejde for at stoppe retten til fri abort i Danmark. Men hvad driver hans arbejde? Hvorfor mener han ikke, at det er op til den gravide selv at bestemme, og hvad er hans argumenter for, at ingen i verden nogensinde bør kunne få en abort?  

De to queens prøver at blive klogere på sagen og på manden bag. Men er Torben “pro-life” eller i virkeligheden bare “pro-birth”? 

Værter: Mizz Privileze og Twerk Queen Louise. 

Ugens gæst: Torben Riis.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/46449110/spk_afsnit3_10sep_mp3hq.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Sep 2021 04:07:56 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:47:21</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/46449110/spk_afsnit3_10sep_mp3hq.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vil Brian Mørk undskylde for victim blaming?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/46328712/spk_s2e2_brian_m_rk_mp3hq.mp3</link>
			<description>Brian Mørk kastede sig i sommers ind i #metoo-debatten, da han tweetede: “De sidder bare og tager imod og lader idioten tro, at det er ok at være klam. Kan vi træne vores døtre til at være klare i spyttet?” 
Men hvad var Brians intention med tweettet? Hvordan reagerer Brian på, at Louise føler skam og skyld over sin egen voldtægtshistorie pga. hans tweet? Og hvorfor er der ifølge komikeren ikke tale om victim blaming? 
De to queens prøver at finde hoved og hale i Brians deltagelse i debatten og blive klogere på, hvornår han bevidst provokerer - og hvornår vi bare taler med en far, der er bekymret for sine børn. 

Værter: Mizz Privileze og Twerk Queen Louise 

Ugens gæst: Brian Mørk.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/46328712/spk_s2e2_brian_m_rk_mp3hq.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Sep 2021 04:15:07 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:49:39</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/46328712/spk_s2e2_brian_m_rk_mp3hq.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er Umut stoppet med at være et sexistisk svin?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46262329/spk_s2e01_umut.mp3</link>
			<description>Sidst Umut besøgte S, P eller K, lovede han at lukke Facebook-gruppen Team Grease, hvis der fortsat kom sexistiske jokes - og så meldte han sig ind i kampen mod en sexistisk kultur. Men har Umut holdt, hvad han lovede? Eller var det hele bare et medie-stunt fra flæskekongen, der sidenhen bare har fortsat sexismen offline? 

De to queens holder kongen oppe på sine løfter og forsøger at få Umut til at SPK-certificere sin restaurant, Guldkroen. 

Værter: Mizz Privileze og Twerk Queen Louise 

Ugens gæst: Umut Sakarya</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46262329/spk_s2e01_umut.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 27 Aug 2021 15:22:23 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:45:31</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46262329/spk_s2e01_umut.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Special Pride-afsnit: Copenhagen 2021's slogan er #YouAreIncluded.</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46168966/s_p_eller_k_fra_pride.mp3</link>
			<description>Føler queers sig egentligt inkluderet, når det kommer til sport i Danmark? Er stadion det sidste sted, man kan være en rigtig mand? Og hvorfor kan et regnbueflag eller en pink fodboldtrøje skabe så meget postyr og had? 

Det undersøger Twerk Queen Louise Kjølsen og drag queen Mizz Privileze i en live udgave af deres podcast: S, P eller K (world pride special). 

GÆSTER
Ishockey-spiller Jon Lee-Olsen
Fodboldspiller André Riel 
Formand for FCK's fanklub, Lars Thor</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46168966/s_p_eller_k_fra_pride.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 20 Aug 2021 10:08:21 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:48:03</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46168966/s_p_eller_k_fra_pride.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Afsnit 3: Karrierebegrænsninger og #Metoo-kritikeren</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43542929/spk.mp3</link>
			<description>De to queens sladder om deres kedelige kærlighedsliv og diskuterer vaccinefordeling, politikere med glimmernegle, hate crimes og ikke mindst sagen om Louise Kwang og tavshedsklausuler ved seksuelle overgreb. 

Dagens gæst er jurastuderende Sadia, der mener, at #Metoo-debatten har taget overhånd, og at vi i Danmark er blevet for “smålige” og “sarte”. 

Men er det offerets ansvar at sige fra med det samme? Skal der være udløbsdato på, hvornår du må stå frem med en #MeToo-oplevelse? Og begrænser #MeToo-bevægelsen danske kvinders karrieremuligheder ?

Værter: Mizz Privileze og Louise Twerk Queen Kjølsen 

Dagens gæst: Sadia Faiz</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43542929/spk.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 08:34:14 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:41:49</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43542929/spk.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Afsnit 4: Cancel culture og den gamle feminist</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43650649/spk.mp3</link>
			<description>Cancel culture, call out, call in og boycut. Det er dagens buzzwords, når de to queens bevæger sig ud i en gråzone for at blive klogere. 

Til at hjælpe med at navigere dem, har de feministen Nanna med sig, der har råbt vagt i gevær overfor det “lort”, som nogle gange lukkes ud på sociale medier. 

For er det unfair, at Mads Aagaard igen er blevet fyret? Er det udtryk for en cancel kultur? Og er det overhovedet et problem at aflyse mænd med magt, når de opfører sig som “svin”? 

Værter: Mizz Privileze og Louise Twerk Queen Kjølsen 

Dagens gæst: Nanna Kalinka Bjerke</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43650649/spk.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 08:34:14 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:44:29</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43650649/spk.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Afsnit 5: Kampdag og privilegie-panelet</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43751654/0503_spk.mp3</link>
			<description>Er intersektionel feminisme noget fis? Er det krænkende at blive kaldt sexarbejder? Og bruger vi for meget tid på at tjekke hinandens privilegier? 

I anledning af 8. marts undersøger de to queens: giver det stadig mening at kalde det “kvindernes kampdag” eller trænger dagen til en make-over? 

For at tjekke deres egne privilegier og blive klogere på, hvad der gør en feminist vred anno 2021, spiller de S, P eller K med et panel af 4 markante kvinder og queers. 

Værter: Mizz Privileze og Louise Twerk Queen Kjølsen 

Gæster Mary Consolata Namagambe, Irina Olsen, Cecer Bjørk og Nikoline</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43751654/0503_spk.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 08:34:14 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:44:17</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43751654/0503_spk.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Afsnit 6: Kæmpe eskimoen og den hvide mand</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43856340/spk.mp3</link>
			<description>Frisko og Premiere Is følger nu trop og ændrer navn på deres eskimo-is, hvilket IGEN har sat godt gang i kommentarfelterne. 

For er navneændringen et knæfald for krænkelseskulturen? Eller kan ændringen af navnet på en is faktisk gøre en forskel? Og må man overhovedet mene noget om problematikker, som ikke involverer en personligt?

Det spørger vi den konservative ungdomspolitiker Anders om, der har skrevet debatindlægget “Tag en slapper og nyd en is”. 

Værter: Mizz Privileze og Louise Twerk Queen Kjølsen 

Dagens gæst: Anders Storgaard</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43856340/spk.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 08:34:14 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:39:45</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43856340/spk.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Afsnit 7: Juridisk kønsskifte og præsten</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43959162/f_rdig_lyd_spk.mp3</link>
			<description>Et flertal i Etisk Råd anbefaler juridisk kønsskifte skal være muligt for børn ned til 10 år. 

Anbefalingen har fået ugens gæst til at skrive debatindlægget: “Jeg græder indvendigt over juridisk kønsskifte til 10-årige”. Præsten Henrik mener nemlig, at hvis politikerne følger Etisk Råds anbefaling, er det endnu et skridt mod en “ekstremt grænseoverskridende samfundskultur”.

Men hvorfor bruger Henrik energi på sagen, har han tjekket sit eget privilegie,  og hvad gør ham bange for, at en queer-ideologi vil overtage samfundet og ændre, hvad der opfattes som normalt? 

Værter: Mizz Privileze og Louise Twerk Queen Kjølsen 

Dagens gæst: Henrik Højlund</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43959162/f_rdig_lyd_spk.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 08:34:14 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:33:16</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43959162/f_rdig_lyd_spk.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Afsnit 8: Slutshaming og Vrede Lars</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44047179/spk_afsit_8_f_rdig.mp3</link>
			<description>Hvad får mænd til at slutshame? 

DR3-serien “Skamløs” viser, hvordan kvinder udsættes for slutshaming og bliver gjort til skamme pga. deres seksualitet. 

Det har fået de to queens til at gå DR3s Facebook-opslag om serien igennem. Kommentarfeltet er fyldt af grimme og dumme bemærkninger, men ingen af de “slutshammere”, de har kontaktet, har ville stå på mål for deres kommentarer. 

Derfor snakker de i stedet med Lars, der betegner sig selv som er tidligere vred mand på nettet og som hjælper de to queens til at forstå, hvorfor der går mandesport i at hade kvinder, hvordan man ender i et online-fællesskab med anti-feminister, og hvordan det tog 10 år at slippe af med trangen til at skade kvinder, der var åbne om deres seksualitet. 

Værter: Mizz Privileze og Louise Twerk Queen Kjølsen

Dagens gæst: Lars Rex Mundi</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44047179/spk_afsit_8_f_rdig.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 08:34:13 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:34:01</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44047179/spk_afsit_8_f_rdig.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Afsnit 9: Børnene i Syrien og formanden for DF-Ungdom</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44100792/spk_afsnit_9_podcast.mp3</link>
			<description>“Vi skal ikke hente terrorister til Danmark, uanset hvor mange børn de måtte have i Syrien&quot;

Sådan skriver Dansk Folkepartis Ungdom på deres Facebook-side. Men hvorfor vil man lade 19 danske børn sidde i fangelejre i Syrien - og er de overhovedet danske?

Det er udgangspunktet for dialogen med Tobias, som er formand for ungdomspartiet. Denne gang står S for straf og K for kristendom, når de to queens prøver at forstå, hvorfor man ifølge DF-ungdomsformanden kan miste “sin danskhed” og ikke behøver at vise næstekærlighed for børnene.

Det bliver til en større snak om det rimeligt, at vi straffer børn for deres forældres handlinger? Og hvad skal kendetegne os danskere og vores land?

Værter: Mizz Privileze og Louise Twerk Queen Kjølsen

Dagens gæst: Tobias Weische</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44100792/spk_afsnit_9_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 08:34:13 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:36:13</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44100792/spk_afsnit_9_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Afsnit 10: LGBT+ jokes og bøssen på udebane</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44256052/nyt_afsnit_spk.mp3</link>
			<description>“LGBT+ Danmark er trådt ind i krigen mod humor og ytringsfrihed”

Sådan skriver Tobias i Politiken i kølvandet på LGBT+ Danmarks kritik af programmet “Signe Molde på udebane”, hvor der bl.a. laves jokes om transkønnede sportsudøvere.

S står derfor denne gang for spurgt: For hvorfor blander Tobias sig i en sag om jokes om transkønnede? Og hvorfor mener han, at det er et problem, når der fx på universiteter laves regler om, at alle skal tiltales med det pronomen, de ønsker at bruge, når han selv siger, at han altid vil bruge det pronomen om folk, som de selv ønsker? 


Værter: Mizz Privileze &amp; Louise Twerk Queen Kjølsen

Dagens gæst: Tobias Pultz</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44256052/nyt_afsnit_spk.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 08:34:13 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:40:02</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44256052/nyt_afsnit_spk.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Speciel: Flæskekongen Umut Sakarya og hygge-sexisme</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44281033/spk_f_rdig_11.mp3</link>
			<description>Er Umut “stadig er et sexistisk svin”? Det forsøger de to queens at finde ud i dette special-edition afsnit. 

Umut er kendt som flæskekonge og kendiskok, men også for en særlig slags humor, som han nu kalder “hygge-sexisme”. Umut siger dog, at han nu er blevet klogere og vil stoppe med jokes som at kalde kvinder for “opvaskemaskiner” og “ludere”. Han ændrer også reglerne i sin +17.000 personers Facebook-gruppe “Team Grease”, hvor kvinder nu er velkomne og sexistiske jokes ikke længere er dette. 

Det er den klassiske “Jeg har været en del af problemet, og nu vil jeg gerne være en del af løsningen”. Men kan det virkelig passe, at Umut er blevet klogere? Hvorfor sker det (først) nu? Og hvorfor er både de sexistiske mænd og feministerne sure på Umut?

Værter: Mizz Privileze og Louise Twerk Queen Kjølsen

Dagens gæst: Umut Sakarya</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44281033/spk_f_rdig_11.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 08:34:13 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:38:05</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44281033/spk_f_rdig_11.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sæsonafslutning: Mandekamp og privilegie-panelet</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44344787/f_rdig_slutafsnit_spk.mp3</link>
			<description>Hvad er en ikke-feminist? Hvorfor føler mænd sig glemt i ligestillingsdebatten? Og hvordan stopper vi mænd i at straffe andre mænd for at udforske deres feminine sider? 

Det undersøger de to queens, når de spørger tre forskellige mænd: Hvad betyder det for dig at være mand, og hvad er din største udfordring som mand i Danmark 2021? 

Fokus for samtalen er at forstå, hvorfor det er så svært at tale om det at være mand, og hvorfor der bliver ved med at være vrede mænd på nettet. Er det giftig maskulinitet, gamle kønsnormer eller er det feministernes skyld? 

Og hvordan kan vi gøre op med ideen om en “rigtig mand”, sådan at mænd kan blive ægte frie til at være dem selv? 

Værter: Mizz Privileze og Twerk Queen Louise Kjølsen

Dagens gæster: Lior Foighel, Tobias Petersen og Niels Laigaard</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44344787/f_rdig_slutafsnit_spk.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 08:34:12 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:41:02</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44344787/f_rdig_slutafsnit_spk.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
