<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
   <channel>
      <title>Salonen – Radio24syv</title>
      <link>https://web.24syv.dk/channels/4659</link>
      <description>Barbara Læssøe Stephensen samler nogle af vor tids store tænkere, kunstnere og kloge folk til en fælles undren om emner der burde være oppe i tiden</description>
      <language>da-DK</language>
      <itunes:image href="https://archive.org/download/salonen_-_radio24syv/Salonen%20%E2%80%93%20Radio24syv/Salonen.png" />
      <item>
         <title>Salonen 28-04-2013</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109745/8073292-audio.mp3</link>
         <description>Redigeret version af Salonen - med temaet Komfort vs. Æstetik. Karen Blixen var bekymret for at den moderne vestlige kultur valgte at investerer sit overskud i komfort fremfor æstetik. Er det en forudsigelse af vores vækstfikserede tids problemer eller en aristokratisk hoven verdensopfattelse? Barbara Læssøe Stephensen samler filosof Ole Thyssen og arkitekt Jens Thomas Arnfred og kommunikationsdirektør i McDonalds Sara Helweg- Larsen om bordet i Blixens stue. Barbara Læssøe Stephensen</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109745/8073292-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sun, 28 Apr 2013 13:02:59 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:53:15</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/salonen_-_radio24syv/Salonen%20%E2%80%93%20Radio24syv/2013.04.28%20-%20Salonen%2028-04-2013.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Salonen 21-04-2013</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109746/8042933-audio.mp3</link>
         <description>Nedredigeret version af Salonen. Den erotiske religion?  Med til Karen Blixens fascination af islam hørte at hun så den erotiske dimension i religionen. Men kan man overhovedet tale om erotik i religioner? Det forsøger værtinden Barbara Læssøe Stephensen med filminstruktør Cæcilia Holbeck Trier, der har gået i katolsk klosterskole, antropolog og forfatter Lotte Isager og præsten Poul Joachim Stender, forfatter til bogen "Med gud i sengen". Barbara Læssøe Stephensen</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109746/8042933-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sun, 21 Apr 2013 13:03:06 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:53:12</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/salonen_-_radio24syv/Salonen%20%E2%80%93%20Radio24syv/2013.04.21%20-%20Salonen%2021-04-2013.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Salonen 01-04-2013</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109747/7953713-audio.mp3</link>
         <description>Komfort vs. Æstetik. Karen Blixen var bekymret for at den moderne vestlige kultur valgte at investerer sit overskud i komfort fremfor æstetik. Er det en forudsigelse af vores vækstfikserede tids problemer eller en aristokratisk hoven verdensopfattelse? Barbara Læssøe Stephensen samler filosof Ole Thyssen og arkitekt Jens Thomas Arnfred og kommunikationsdirektør i McDonalds Sara Helweg- Larsen om bordet i Blixens stue. Barbara Læssøe Stephensen</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109747/7953713-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Mon, 01 Apr 2013 21:03:37 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:22</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/salonen_-_radio24syv/Salonen%20%E2%80%93%20Radio24syv/2013.04.01%20-%20Salonen%2001-04-2013.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Salonen  31-03-2013</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109748/7950361-audio.mp3</link>
         <description>Den erotiske religion?  Med til Karen Blixens fascination af islam hørte at hun så den erotiske dimension i religionen. Men kan man overhovedet tale om erotik i religioner? Det forsøger værtinden Barbara Læssøe Stephensen med filminstruktør Cæcilia Holbeck Trier, der har gået i katolsk klosterskole, antropolog og forfatter Lotte Isager og præsten Poul Joachim Stender, forfatter til bogen "Med gud i sengen". Barbara Læssøe Stephensen</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109748/7950361-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sun, 31 Mar 2013 21:03:50 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:16</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/salonen_-_radio24syv/Salonen%20%E2%80%93%20Radio24syv/2013.03.31%20-%20Salonen%20%2031-03-2013.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Salonen 30-03-2013</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109749/7946845-audio.mp3</link>
         <description>Det moderne ægteskab - en selvmodsigelse? Når nu kærligheden for længst er anerkendt som det centrale i parforholdet, hvorfor så ikke opgive institutionen ægteskabet, spurgte Karen Blixen for 90 år siden. Det samme spørgsmål stiller Barbara Læssøe Stephensen nu til digteren Lone Hørslev og perkussionisten Simona Abdallah, der har kæmpet for at bytte en skæbne som arabisk hustru og husmor ud med livet som selvstændig professionel musiker. Barbara Læssøe Stephensen</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109749/7946845-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 30 Mar 2013 21:03:33 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:50</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/salonen_-_radio24syv/Salonen%20%E2%80%93%20Radio24syv/2013.03.30%20-%20Salonen%2030-03-2013.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Salonen 28-03-2013</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109750/7938836-audio.mp3</link>
         <description>En ritualløs tid?  I hele Karen Blixens forfatterskab og liv er hun optaget af ritualer, og kontrasten til i dag er tydelig: for hvor er ritualerne i vores samfund? Har vi smidt barnet ud med badevandet ved at give slip på formerne? Og hvem kan rette op på det, nu hvor kirken har mistet taget? Teateret ? TV? Det sætter teaterinstruktør Katrine Wiedemann, beklædningskunstner Anne Damgaard, kulturdirektør i DR Morten Hesseldahl sig i Karen Blixens stue for at tale om. Barbara Læssøe Stephensen</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109750/7938836-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Thu, 28 Mar 2013 21:03:28 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:24</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/salonen_-_radio24syv/Salonen%20%E2%80%93%20Radio24syv/2013.03.28%20-%20Salonen%2028-03-2013.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Salonen  26-12-2012</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109751/7514538-audio.mp3</link>
         <description>Salonen - med Barbara Stephensen. "Arv". 
















Alle samfund, fra den mindste
indianerstamme til de store Europæiske kongehuse, har hvilet på ideen om at man
giver mere videre til næste generation. Men har vi i dag ikke faktisk løst os selv fra princippet
om at give en arv videre? Vi æder murstene op og tager på ferie for pensionen,
fordi man ikke skylder næste generation noget. Vi er optaget som aldrig før af
at udraderer de arvelige sygdomme i genmasserne og vi har som højeste dyd i
vores samfund at bryde med den sociale arv. Men er det kun progressivt at kaste
sin arv af sig? Eller kan det tænkes at der er principper og dybder, der går
tabt ved at starte forfra og kappe trossen til fortiden? Er det også evnen til
at se os selv som en del af et hele, af historien og af naturen, der er på
spil, når vi frigør os fra den obligatoriske arv ? Digter Pia Juul, direktør på
Rungstedlund Catrine Lefevbre, og formand for etisk råd Jacob Birkler mødes i
Bakkehuset med Barbara Stephensen til en fælles undren. </description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109751/7514538-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Wed, 26 Dec 2012 15:02:49 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:25</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/salonen_-_radio24syv/Salonen%20%E2%80%93%20Radio24syv/2012.12.26%20-%20Salonen%20%2026-12-2012.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Salonen  25-12-2012</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109752/7510546-audio.mp3</link>
         <description>Salonen - med Barbara Stephensen. "Forfald". 
















Er der plads til
forfaldet i vores samfund? Hvor er det forfaldne huse som man kunne lege I som
barn I halvfjerdserne eller de unge bz’atte I 80’erne ? Ikke engang I naturen
får de faldne træer lov at ligge, men bliver ryddet af vejen og de visne balde
revet sammen og kørt bort. Vi kæmper mod det kropslige forfald med alt fra
fitness til botox, push-up BH’er. Men er der mon også et æstetiske tab ved at
vi ikke længere har det forfaldne iblandt os ? Digteren Claus Høxbroe, der
efter eget udsagn synes bedst om ting, der har fået lov til at stå lidt ude i
regnen, møder kunsthistorikeren Maria Fabricius- Hansen der har speciale i
ruiner og arkitekt direktør I Naturstyrelsen Svend Kofoed-Hansen for at tale om
dilemmaerne ved et samfund hvor forfaldet er dømt ude. </description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109752/7510546-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Tue, 25 Dec 2012 15:02:33 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:11</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/salonen_-_radio24syv/Salonen%20%E2%80%93%20Radio24syv/2012.12.25%20-%20Salonen%20%2025-12-2012.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Salonen  24-12-2012</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109753/7507060-audio.mp3</link>
         <description>Salonen - med Barbara Stephensen. "Puritanisme". 
















Sexolog
Jakob Olrik, præst Claus Oldenborg, og Teater instruktør Kamilla Wargo
Brekling, mødes om bordet i Bakkehuset for at undersøge om Puritanisme er væk
eller måske i virkeligheden er på vej tilbage i vores samfund. På den ene side
føler vi os langt fra tidligere tiders strenge religiøse samfund og på den
anden er vi optaget af udrensningskure, detox 
og kropsligt mådehold som aldrig før og pakker selv blebørn ind I
badetøj for at undgå voksnes lystne blikke. Er det lysten der regerer I vores
tid og kultur,  eller har strengheden og
kravet om de rene og pure menneske bare iklædt sig nye former ? </description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109753/7507060-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Mon, 24 Dec 2012 15:03:00 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:18</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/salonen_-_radio24syv/Salonen%20%E2%80%93%20Radio24syv/2012.12.24%20-%20Salonen%20%2024-12-2012.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Salonen 05-06-2012</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109754/6360334-audio.mp3</link>
         <description>Hvem er der overhovedet tilbage, der vil påtage sig opgaven at skabe håb, nu hvor politikere der engang sang om at "sammen var vi stærke", nu taler til vores indre lommeregner og lover os rabatter på busbilletter eller skattelettelser, og fagforeninger lokker med billige forsikringer? Værtinde Barbara Stephensen håber at kunne finde kimen til opskriften på hvordan man igen kan tale til håbet sammen med præsten Anna Mejlhede, komponisten Steingrimur Rohloff og psykolog og Direktør i Børnefonden Bolette Christensen.  Barbara Læssøe Stephensen</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109754/6360334-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Tue, 05 Jun 2012 17:03:59 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:28</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/salonen_-_radio24syv/Salonen%20%E2%80%93%20Radio24syv/2012.06.05%20-%20Salonen%2005-06-2012.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Salonen 29-05-2012</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202160/6319509-audio.mp3</link>
         <description>Salonen "Fra hånden til ånden". Fingerfærdigheder, håndskrift og håndarbejde er ikke længere det der fylder i uddannelser, og stadig færre danskere, bruger hænderne i deres arbejde. Men vad det gør ved ånden, at vi ikke længere har den taktile håndkontakt med vores verden?  Er vi i færd med at blive professionelle eller endimensionelle ? Og kan vi overhovedet klare os uden håndelag ? Om bordet i Kamma Rahbek stue mødes Direktør i ISS Maarten van Engeland, Hjerneforsker og læge Peter Lund Madsen og cand.scient.pol Lars Trier Mogensen, med værtinden Barbara Læssøe Stephensen  Barbara Læssøe Stephensen</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202160/6319509-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Tue, 29 May 2012 22:03:50 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:07</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/salonen_-_radio24syv/Salonen%20%E2%80%93%20Radio24syv/2012.05.29%20-%20Salonen%2029-05-2012.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Salonen 28-05-2012</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202161/6313471-audio.mp3</link>
         <description>Salonen "Om fejl". Har fejlfokuseringen i vores´tid og kultur udraderet pladsen til tvivlen ? og er det ikke nærmest farligt? Hvad gør fejlfokuseringen ved den kreative, ved embedsmanden, ved politikeren ? Ved mennesker? Det korrekte er jo en vigtig journalistik dyd.  Men er kravet om den ufejlbarlige politiker efterhånden egentligt befordrende for pålideligheden? og for debatten ? Kamma Rahbeks stue indbyder denne gang digteren Mette Moestrup, kulturredaktør og fhv. udviklingsminister Anita Bay Bundegård, og Økonomidirektør i Københavns kommune Carsten Haurum til en samtale md hinanden og værtinden Barbara Læsssøe Stephensen.  Barbara Læsssøe Stephensen</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202161/6313471-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Mon, 28 May 2012 22:03:38 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:26</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/salonen_-_radio24syv/Salonen%20%E2%80%93%20Radio24syv/2012.05.28%20-%20Salonen%2028-05-2012.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Salonen 15-05-2012</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202162/5022522-audio.mp3</link>
         <description>"Dannelse". Giver et begreb som dannelse overhovedet mening idag, med sin indbyggede glorificering af fortiden, når vi skal vækste? Er dannelse en snobbet instiution der skal dø, eller mister vi dermed respekten for erfaring og risikerer vi dermed at skabe en kultur, der gentager sine fejl, i stedet for at rykke fremad ? I denne Radiosalon fra Bakkehuet mødes Filminstruktør Erik Clausen, Professor i litteratur Peer E. Sørensen, Kulturproducent fra Det kgl. bibliotek Lise Bach Hansen og forskeren Lars Geert Hammershøj i en samtale med værtinde Barbara Læssøe Stephensen, om endnu et emne, der burde debatteres i tiden. Barbara Læssøe Stephensen</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202162/5022522-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Tue, 15 May 2012 22:04:44 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:22</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/salonen_-_radio24syv/Salonen%20%E2%80%93%20Radio24syv/2012.05.15%20-%20Salonen%2015-05-2012.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Salonen 14-06-2012</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202163/5018610-audio.mp3</link>
         <description>Er helten en håbløs unuanceret institution, vi heldigvis har afskafet? Og kan vi nu få nogen til at påtage sig samfundets svære opgaver uden udsigt til heltestatus? I den første Radiosalon fra Bakkehuset mødes forhenværemnde General Kjeld Hillingsø, producent i DR Piv Bernth og forfatter Tom Buk-Swienty med vært Barbara Læssøe Stephensen i Kamma Rahbeks stue for at debattere et emne, der burde være oppe i tiden. Barbara Læssøe Stephensen</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202163/5018610-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Mon, 14 May 2012 22:03:00 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:50</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/salonen_-_radio24syv/Salonen%20%E2%80%93%20Radio24syv/2012.05.14%20-%20Salonen%2014-06-2012.mp3" />
      </item>
   </channel>
</rss>
