<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Sikkerhedsudvalget</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/5157</link>
		<description>Siden 1946 har den amerikanske præsident hver dag modtaget den såkaldte PDB ‘The President’s Daily Brief’ om de aktuelle trusler mod verden og USAs sikkerhed. 24syv giver nu alle lyttere - politikere, beslutningstagere og embedsmænd - et dagligt sikkerhedsbrief. I programmet ‘Sikkehedsudvalget’ vurderes alle aktuelle trusler mod rigets sikkerhed. Vid alt om terrorisme, Ukraine, krigen i Mellemøsten, cypertrusler, kritisk infrastrutur - og mød landets mest vidende eksperter og beslutningstagere.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/1002/cover.png"/>
		<item>
			<title>Danmarks støtte til Israel koster indflydelse</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58572290/050224_sikkerhedsudvalget_2.mp3</link>
			<description>Den danske regerings stærke støtte til Israel gør det sværere for Danmark at samarbejde med civilsamfunds- og menneskerettighedsorganisationer i Mellemøsten og Nordafrika. Det mener direktør i menneskerettighedsorganisationen EuroMed, Rasmus Alenius Boserup. Medvirkende:Rasmus Alenius Boserup, mangeårig mellemøstforsker og direktør i EuroMed.Vært: David Trads</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58572290/050224_sikkerhedsudvalget_2.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Feb 2024 09:43:34 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:24:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58572290/050224_sikkerhedsudvalget_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Forlig er ikke nok til at genoprette forsvaret</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58572289/050224_sikkerhedsudvalget_1.mp3</link>
			<description>Forsvarsminister Troels Lund Poulsen vil genåbne forsvarsforliget. Eigil Schjønning mener, at vi har sovet i timen, og at udfordringerne med at genopbygge forsvaret er langt større, end ministeren giver indtryk af. Sikkerhedsudvalget spørger desuden, om der er en ny migrantkrise i Europa - og om den ukrainske præsident Zelenskyj vil fyre sin topgeneral.Medvirkende:Ninna Nyberg Sørensen, seniorforsker på DIIS.Eigil Schjønning, pensioneret oberst og senioranalytiker hos Institut for Militær Analyse.Jeanette Serritzlev, militæranalytiker ved Forsvarsakademiet.Vært: David Trads.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58572289/050224_sikkerhedsudvalget_1.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Feb 2024 09:32:33 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:25:49</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58572289/050224_sikkerhedsudvalget_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ny fugleinfluenza er &quot;meget bekymrende&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58529338/sikkerhedsudvalget_01_02_2.mp3</link>
			<description>En ny variant af fugleinfluenza spreder sig, og det samme gør virussen mpox. Situationen er bekymrende, mener Lone Simonsen og Lars Gorm Pedersen. De håber, at vi har lært nok om samfundsbeskyttelse fra coronatiden, for en ny dødelig pandemi vil komme før eller siden.Medvirkende: Lone Simonsen, professor i epidemologi på Roskilde Universitet. Lars Gorm Pedersen, professor på Institut for Sundhedsteknologi på DTU.Vært: David Trads.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58529338/sikkerhedsudvalget_01_02_2.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 01 Feb 2024 09:32:21 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:23:06</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58529338/sikkerhedsudvalget_01_02_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Agentsager er et problem for efterretningstjenesterne</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58529337/sikkerhedsudvalget_01_02_1.mp3</link>
			<description>Terroristen Basil Hassans fætter, Ahmad Mourad, føler sig svigtet af FE og PET, efter at han hjalp dem med at skaffe oplysninger. Men Mourad havde urealistiske forventninger til efterretningstjenesterne, vurderer Hans Jørgen Bonnichsen. Og nu kan hele sagen gøre det sværere at skaffe hemmelige agenter i fremtiden. Sikkerhedsudvalget kigger også nærmere på et ekstraordninært topmøde i EU, som skal skaffe øget finansiering til ukrainerne. Medvirkende: Hans Jørgen Bonnichsen, tidligere operativ chef i PET.Anders Overvad, chefanalytiker i tænketanken EUROPA.Jacob Langvad, 24syvs EU-korrespondent.Vært: David Trads.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58529337/sikkerhedsudvalget_01_02_1.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 01 Feb 2024 09:32:10 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:26:43</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58529337/sikkerhedsudvalget_01_02_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>AI truer valgkampe verden over</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58510707/sikkerhedsudvalget_31_01_2.mp3</link>
			<description>AI kan bruges til at sprede misinformation, og ifølge World Economic Forum er det den anden mest alvorlige trussel i 2024 efter ekstremt vejr. Det bliver især farligt, når der skal afholdes valg, mener Ida Ebbensgaard og Bent Dalager. Både på grund af de konkrete falske informationer, og fordi det skaber mistillid til alt andet.Medvirkende: Ida Ebbensgaard, fellow på Syddansk Universitet. Bent Dalager, chef for KPMG NewTech.Vært: David Trads.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58510707/sikkerhedsudvalget_31_01_2.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Jan 2024 09:46:16 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:25:29</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58510707/sikkerhedsudvalget_31_01_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Europas veje kan ikke holde til kampvogne</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58510698/sikkerhedsudvalget_31_01_1.mp3</link>
			<description>Mange veje og broer i Europa kan ikke holde til tunge kampvogne, og infrastrukturen er ikke indrettet til at flytte tusindvis af soldater rundt. Det er et problem, fordi afskrækkelsen af Rusland ikke fungerer, hvis den militære mobilitet ikke fungerer, siger Jacob Barfoed. Sikkerhedsudvalget kigger også på brugen af droner i Ukraine, og hvordan ortodokse kirker i Danmark sender penge til den russiske krigsmaskine.Medvirkende:Emil Bjørn Hilton Saggua, forsker ved Lunds Universitet.Jacob Barfoed, oberst og chef for Forsvarets Joint Movement and Transportation Organization.Johan Gröne Christensen, forsker ved Center for Militære Studier, Københavns Universitet. Vært: David Trads.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58510698/sikkerhedsudvalget_31_01_1.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Jan 2024 09:36:07 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:25:28</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58510698/sikkerhedsudvalget_31_01_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>USA går til plan B i Ukraine</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58497760/sikkerhedsudvalget_30_2.mp3</link>
			<description>Ukrainerne skal være glade, hvis de kan beholde det land, de har nu. Sådan lyder vurderingen fra kilder i det Hvide Hus, der ikke tror, at man kan generobre flere besatte områder i 2024. Optimismens tid er forbi, og vi skal tænke i en plan B, siger Rasmus Bruun Pedersen og Claus Mathiesen.Medvirkende:Claus Mathiesen, tidligere forsvarsattaché og lektor på Forsvarsakademiet. Rasmus Bruun Pedersen, lektor på Aarhus Universitet.Vært: David Trads.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58497760/sikkerhedsudvalget_30_2.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Jan 2024 09:28:49 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:25:16</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58497760/sikkerhedsudvalget_30_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>EU-toppolitiker afsløret som russisk spion</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58497694/sikkerhedsudvalget_30_1.mp3</link>
			<description>En russisk spion i Europa Parlamentet er blevet afsløret. Sagen er opsigtvækkende, men det overrasker ikke Flemming Splidsboel, at der er spioner i Europa. Faktisk er der med stor sandsynlighed flere, siger han. Sikkerhedshedsudvalget kigger også nærmere på, hvorfor den tyske regering er så bange for krig, og hvad en kommende EU-operation i Det Røde Hav fortæller os om unionens militære evner. Medvirkende: Flemming Splidsboel, seniorforsker på DIIS.Rafael Loss, forsker på European Council of Foreign Relations.Christine Nissen, forsker på DIIS:Vært: David Trads.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58497694/sikkerhedsudvalget_30_1.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Jan 2024 09:28:40 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:25:03</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58497694/sikkerhedsudvalget_30_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Konventionel krig er ikke vores største problem</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58486184/sikkerhedsudvalget_29_2.mp3</link>
			<description>Konventionel krig i Danmark er usandsynligt, og når vi bliver for alarmistiske, fjerner det fokus fra en langt mere realistisk trussel: nemlig hybride angreb. De foregår allerede, og det kræver helt andre løsninger, mener to eksperter.Medvirkende: Tobias Liebetrau, forsker i cybersikkerhed og maritim infrastruktur, Københavns Universitet. Alexander Tetzlaff, major og analytiker på Center for Militære Studier, Københavns Universitet.Vært: David Trads</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58486184/sikkerhedsudvalget_29_2.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Jan 2024 09:52:24 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:25:46</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58486184/sikkerhedsudvalget_29_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Professor: Danmark bør støtte atomvåben i EU</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58485970/sikkerhedsudvalget_29_1.mp3</link>
			<description>For få år siden havde ingen forestillet sig, at europæiske atomvåben kunne komme på tale. Men det er de nu, og Danmark er nødt til at forholde sig til spørgsmålet om atomar afskrækkelse i Europa, mener professor Marlene Wind. Sikkerhedsudvalget kigger derudover nærmere på en potentiel eskalering af situationen i Østersøen, og hvorvidt Danmark risikerer at få flere pirater til landet.Medvirkende:Jessica Larsen, seniorforsker i maritim sikkerhed på DIIS.Anders Puck Nielsen, orlogskaptajn og militæranalytiker ved Forsvarsakademiet.Marlene Wind, professor i statskundskab på Københavns Universitet.Vært: David Trads</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58485970/sikkerhedsudvalget_29_1.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Jan 2024 09:46:11 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:25:31</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58485970/sikkerhedsudvalget_29_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Med Sverige i NATO er Danmark mere sikkert</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58442145/sikkerhedsudvalget_2501.mp3</link>
			<description>Når Sverige bliver medlem af NATO, bliver Danmark et tryggere og militært sikrere land at bo i, lyder vurderingen fra to eksperter. Tyrkiet har nu godkendt det svenske medlemskab, og vores naboland mod nord er dermed et skridt tættere på at blive en del af forsvarsalliancen. Medvirkende:Esben Salling Larsen, major og militæranalytiker ved Forsvarsakademiet.Kristian Søby Kristensen, seniorforsker og leder af Center for Militære Studier på Københavns Universitet.Vært: David Trads.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58442145/sikkerhedsudvalget_2501.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Jan 2024 09:31:15 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:22:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58442145/sikkerhedsudvalget_2501.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Politikerne får danskernes tillid til at smuldre</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58441870/sikkerhedsudvalget_2501_1.mp3</link>
			<description>Nordic Waste-jordskredet ved Randers får Christiansborg-politikerne til at vælte over hinanden for at kritisere systemet. Men når de gør det, så er de med til at undergrave tilliden til det danske samfund og dets institutioner, mener Jesper Olsen, formand for Transparency International Danmark. Sikkerhedsudvalget ser desuden nærmere på Nordkoreas våbenleverancer til Rusland - og spørger, om vi skal bekymre os for de mange angreb mod amerikanske soldater i Irak og Syrien.Medvirkende: Jesper Olsen, der er formand for Transparency International Danmark og ekstern lektor i offentlig ret ved Københavns Universitet.Liselotte Odgaard, seniorforsker ved Hudson Institute.David Vestenskov, chefkonsulent ved Center for Stabiliseringsindsatser på Forsvarsakademiet. Vært: David Trads.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58441870/sikkerhedsudvalget_2501_1.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Jan 2024 07:53:13 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:27:21</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58441870/sikkerhedsudvalget_2501_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trump 2.0</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58426503/sikkerhedsudvalget_2401_2.mp3</link>
			<description>&quot;Trump er bedre forberedt denne gang&quot;, lyder vurderingen fra en forsker i amerikansk udenrigspolitik, når det handler om støtten til Ukraine, USA's medlemskab af NATO og andre udenrigspolitiske spørgsmål. Spørgsmål, som igen er aktuelle, eftersom Trump står til at blive republikanernes præsidentkandidat.Medvirkende:Rasmus Sinding Søndergaard, seniorforsker i amerikansk udenrigspolitik ved Dansk Institut for Internationale Studier.Peter Bay Kirkegaard, seniorchefkonsulent ved Dansk Industri.Vært: David Trads. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58426503/sikkerhedsudvalget_2401_2.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Jan 2024 08:27:11 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:27:31</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58426503/sikkerhedsudvalget_2401_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Danske kroner i terroristers lommer</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58426385/sikkerhedsudvalget_2401_1.mp3</link>
			<description>Risikoen for, at danske kroner og ører ender i terroristers lommer er høj. Sådan lyder vurderingen fra Politiets Efterretningstjeneste, der tidligere på måneden udgav rapporten “Den nationale risikovurdering af terrorfinansiering”. Sikkerhedsudvalget ser desuden nærmere på debatten om tostatsløsningen mellem Israel og Palæstina. Og spørger, hvorfor vi fortsat er 90 sekunder fra dommedag ifølge dommedagsuret. Medvirkende: Rasmus Dahlberg, lektor ved Institut for Strategi og Krigsstudier på Forsvarsakademiet.Hans Jørgen Bonnichsen, tidl. operativ chef i Politiets Efterretningstjeneste. Sune Haugbølle, professor mso i globale studier ved Roskilde Universitet. Vært: David Trads.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58426385/sikkerhedsudvalget_2401_1.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Jan 2024 08:21:08 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:23:23</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58426385/sikkerhedsudvalget_2401_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>EU i permanent krise</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58413435/sikkerhedsudvalget_2301_2.mp3</link>
			<description>Europæerne er splittede på spørgsmålet om, hvad der lige nu er den største krise i EU. Det viser en ny undersøgelse, som Tænketanken Europa har lavet i samarbejde med European Council on Foreign Relations. Iben Tybjærg Schacke-Barfoed konstaterer, at EU står i en permanent krise. Medvirkende: Iben Tybjærg Schacke-Barfoed, kommunikations- og administrationschef i Tænketanken Europa. Jens Ladefoged Mortensen, lektor i statskundskab på Københavns Universitet, forsker i EU.Vært: David Trads.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58413435/sikkerhedsudvalget_2301_2.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Jan 2024 09:43:34 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:22:57</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58413435/sikkerhedsudvalget_2301_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dansk bidrag i omfattende NATO-øvelse</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58413429/sikkerhedsudvalget_2301_1.mp3</link>
			<description>Danmark deltager over de næste måneder i den største militære NATO-øvelse siden den kolde krig. 90.000 soldater forventes at deltage - herunder fra Danmark. Sikkerhedsbriefingen ser desuden nærmere på den danske indsats mod Houthibevægelsen i Det Røde Hav. Og spørger, hvordan vi skal tolke den interne uro i Rusland. Medvirkende: Rasmus Brun Pedersen, lektor ved Institut for Statskundskab på Aarhus Universitet.Claus Mathiesen, lektor på Forsvarsakademiet og tidl. forsvarsattache i Ukraine.Carsten Rasmussen, pensioneret brigadegeneral og tidl. forsvarsattache i Moskva.Vært: David Trads.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58413429/sikkerhedsudvalget_2301_1.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Jan 2024 09:43:22 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:27:36</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58413429/sikkerhedsudvalget_2301_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Milliarddyrt forsvarsforlig: &quot;Der skal mere til&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58400412/sikkerhedsudvalget_2201_2.mp3</link>
			<description>Forsvarsforligets første delaftale er blevet præsenteret; 16 mia. kroner mere skal bruges på materiel og personel fordelt over ti år. Dermed lander den samlede økonomiske ramme for forliget på 155 mia. kroner. Men der skal mere til, lyder vurderingen fra Sikkerhedsudvalgets gæster. Medvirkende:Gordon Fotheringham, pensioneret oberstløjtnant fra den britiske hær og tidl. forsvarsattaché for Storbritannien i København. Alexander Tetzlaff, major og analytiker ved Center for Militære Studier på Københavns Universitet. Vært: David Trads.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58400412/sikkerhedsudvalget_2201_2.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Jan 2024 08:24:33 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:25:47</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58400412/sikkerhedsudvalget_2201_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Truslen stiger mod danske jøder</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58400388/sikkerhedsdvalget_2201_1.mp3</link>
			<description>&quot;En hel del jøder føler sig meget utrygge og bekymrede for at vise deres religion,&quot; fortæller Henri Goldstein, der er formand for Mosaisk Trossamfund. Center for Terroranalyse har vurderet, at truslen mod jøder i Danmark er steget under krigen mellem Israel og Hamas. I Sikkerhedsudvalget ser vi desuden nærmere på AI på et storpolitisk niveau - og spørger, om vi skal være bekymrede for udbredningen af miltbrand.Medvirkende:Henri Goldstein, formand Mosaisk Trossamfund.Yaqoub Ali, tidl. leder af 'Kaldet til Islam' og foredragsholder om radikalisering.Frede Blaabjerg, formand for Danmarks Forskning- og Innovationspolitiske Råd.Peter H.S. Andersen, afdelingslæge på Statens Serum Institut. Vært: David Trads.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58400388/sikkerhedsdvalget_2201_1.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Jan 2024 08:24:26 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:24:39</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58400388/sikkerhedsdvalget_2201_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Beredskabet presset af ekstreme vejrforhold</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58343085/180124_sikkerhedsudvalget_2.mp3</link>
			<description>Skovbrande i sommer, stormflod i efteråret og snestorme denne vinter presser beredskabet, lyder det fra Jarl Vagn Hansen, der er formand for Danske Beredskaber. Han frygter, at det bliver værre de kommende år. En holdning, der deles af klimaforsker Martin Olesen.Medvirkende: Jan Vagn Hansen, formand for Danske Beredskaber.Martin Olesen, klimaforsker hos Nationalt Center for Klimaforskning på DMI. Vært: David Trads.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58343085/180124_sikkerhedsudvalget_2.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Jan 2024 10:26:47 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:23:39</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58343085/180124_sikkerhedsudvalget_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Iran cementerer sin position</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58343026/sikkerhedsudvalget_1801_1.mp3</link>
			<description>Syrien, Irak og Pakistan blev alle udsat for iranske angreb på bare ét døgn. Det er et udtryk for, at Iran cementerer sin position i Mellemøsten på baggrund af udviklingen imellem Israel og Hamas, lyder vurderingen. Vi ser desuden nærmere på DTU's nye forskningscenter, som har atomkraft i fokus - og spørger centerlederen, om formålet er at fremme interessen for atomkraft i Danmark.Medvirkende:David Vestenskov, chefkonsulent ved Center for Stabiliseringsindsatser på Forsvarsakademiet.Bent Lauritzen, seniorforsker og centerleder ved Center for Nuklear Energiteknologi på Danmarks Tekniske Universitet. Vært: David Trads.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58343026/sikkerhedsudvalget_1801_1.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Jan 2024 10:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:17:21</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58343026/sikkerhedsudvalget_1801_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fredsforhandlinger med lange udsigter</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58327754/170124_sikkerhedsudvalget_2.mp3</link>
			<description>Rusland satser på, at Donald Trump bliver præsident i USA igen og vil derfor ikke forhandle om fred i Ukraine nu. Samtidig er de russiske krav for fred helt uspiselige for Ukraine. Det vurderer formand for Det Udenrigspolitiske Selskab, Charlotte Flindt Pedersen, og lektor på Forsvarsakademiet Claus Mathiesen.Medvirkende: Charlotte Flindt Pedersen, formand for Det Udenrigspolitiske Selskab.Claus Mathiesen, lektor i russisk på Forsvarsakademiet.Vært: David Trads.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58327754/170124_sikkerhedsudvalget_2.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Jan 2024 10:56:42 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:23:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58327754/170124_sikkerhedsudvalget_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Forbereder tyskerne sig på krig?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58327751/170124_sikkerhedsudvalget_1.mp3</link>
			<description>Ifølge den tyske avis Bild forbereder det tyske forsvarsministerium et scenarie, hvor Rusland rammer de baltiske lande med cyberangreb og opildner til voldelige aktioner. Derefter vil Rusland invadere for at “beskytte” de russiske mindretal i landene. 'Sikkerhedsudvalget' kommer i dagens program også forbi et forbud af Hizb-ut-Tahrir og sabotage af GPS-systemet.Medvirkende:Kim B. Olsen, forsker ved Tysklands Udenrigspolitiske Råd. Søren Reime Larsen, ph.d. Studerende på DTU Space. Brian Arly Jacobsen, lektor ved Institut for Tværkulturelle og Regionale Studier på Københavns Universitet. Vært: David Trads.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58327751/170124_sikkerhedsudvalget_1.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Jan 2024 10:55:32 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:25:32</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58327751/170124_sikkerhedsudvalget_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Politikerne har fået den falske historie om dansk forsvar</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58317499/160124_sikkerhedsudvalget_2.mp3</link>
			<description>&quot;Danske politikere har i mange år fået at vide, at forsvaret er blandt NATO's bedste. Det er simpelthen ikke korrekt,&quot; lyder kritikken fra Jeppe Trautner, der i en samtale med Jens Wenzel ser nærmere på tilstanden i det danske forsvar - og svarer på, hvad der skal til for, at forsvaret kan få en opgradering.Medvirkende: Jeppe Trautner, lektor ved Aalborg Universitet og mangeårig forsker i dansk forsvar og reserveofficer.Jens Wenzel Kristoffersen, selvstændig forsvarsanalytiker i Nordic Defence Analytics. Vært: David Trads.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58317499/160124_sikkerhedsudvalget_2.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Jan 2024 10:10:49 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:22:53</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58317499/160124_sikkerhedsudvalget_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Frygt for radikalisering på udrejsecenter</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58317256/160124_sikkerhedsudvalget_1.mp3</link>
			<description>Der blev i 2023 indberettet 11 bekymringer om radikalisering på Udrejsecenter Kærshovedgård. Og netop Kærshovedgård er et sted, som også PET holder øje med. Sikkerhedsudvalget dykker ned i historien og ser desuden nærmere på et møde mellem Alternative für Deutschland og nynazister. Slutteligt spørger vi, om det kan passe, at misinformation er den største globale trussel lige nu.Medvirkende:Tina Wilchen Christensen, forsker ved Danmarks Institut for Pædagogik og Uddannelse ved Aarhus Universitet med speciale i radikalisering. Lasse Soll Sunde, 24syvs Tysklandskorrespondent.Christiern Santos Okholm, ph.d. Studerende ved European University Institute. Vært: David Trads.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58317256/160124_sikkerhedsudvalget_1.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Jan 2024 09:51:55 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:24:46</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58317256/160124_sikkerhedsudvalget_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Europæisk forsvar er ikke klar til krig</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58303792/150124_sikkerhedsudvalget_2.mp3</link>
			<description>Hvis russerne skulle beslutte sig for at rykke yderligere ind i Europa, er det europæiske forsvar ikke klar i den nuværende forfatning. I stedet er man lige nu ved at begå et &quot;uagtsomt selvmord&quot;, lyder vurderingen om forsvaret i Sikkerhedsudvalget. Medvirkende:Rasmus Brun Pedersen, lektor ved Aarhus Universitet og ekspert i international politik. Carsten Rasmussen, pensioneret brigadegeneral og tidl. forsvarsattaché i Moskva.Vært: David Trads.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58303792/150124_sikkerhedsudvalget_2.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Jan 2024 10:20:22 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:25:13</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58303792/150124_sikkerhedsudvalget_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kan luftangreb eskalere situationen i Det Røde Hav?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58303431/150124_sikkerhedsudvalget_1.mp3</link>
			<description>Danmark sender en fregat afsted til Det Røde Hav, efter at der over weekenden har været flere angreb mod Houthi-bevægelsen i Yemen. Amerikanerne, som blandt andre stod bag angrebene, satser på, at situationen ikke vil føre til en storkonflikt. I dagens sikkerhedsbriefing vender vi risikoen ved, at Rusland vil melde sig ud af Arktisk Råd - og spørger, om vi fortsat skal anse covid-19 som en trussel.Medvirkende: Peter Viggo Jakobsen, lektor ved Institut for Strategi og Krigsstudier på Forsvarsakademiet.Søren Riis Paludan, professor ved Institut for Biomedicin på Aarhus Universitet.Jon Rahbek Clemmesen, lektor ved Center for Arktiske Sikkerhedsstudier på Forsvarsakademiet.Vært: David Trads.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58303431/150124_sikkerhedsudvalget_1.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Jan 2024 10:12:48 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:24:29</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58303431/150124_sikkerhedsudvalget_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Taiwansk valg kan vælte det hele</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58262273/110124_sikkerhedsudvalget_2.mp3</link>
			<description>Sikkerhedspolitikken fylder en helt del i optakten til præsident- og parlamentsvalget i Taiwan, som finder sted den 13. januar. Og valgets udfald kan også vise sig at få en stor betydning for resten af verden - særligt i forhold til økonomi og sikkerhed. Derfor er alles øjne lige nu rettet mod valget. Medvirkende:Jonas Parello-Plesner, direktør for Alliance of Democracies Foundation.Lars Bangert Struwe, generalsekretær i Atlantsammenslutningen. Vært: David Trads.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58262273/110124_sikkerhedsudvalget_2.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Jan 2024 10:22:37 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:25:23</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58262273/110124_sikkerhedsudvalget_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Danske krigsskibe med nytteløse kanoner</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58262272/110124_sikkerhedsudvalget_1.mp3</link>
			<description>Det er &quot;totalt uhensigtmæssigt&quot;, at danske krigsskibe sejler rundt med kanoner uden krudt, som DR har dokumenteret. Sådan lyder vurderingen i dagens sikkerhedsbriefing. Vi ser desuden nærmere på en nyfascistisk hilsen i Italien - og spørger, om civile danskere skal forberede sig på krig. Medvirkende:Carsten Iversen, direktør i Beredsskabsforbundet.Torben Ørting Jørgensen, pensioneret kontreadmiral og formand for Folk &amp; Sikkerhed.Morten Heiberg, professor på Københavns Universitet med speciale i italiensk og spansk fascisme. Vært: David Trads. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58262272/110124_sikkerhedsudvalget_1.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Jan 2024 10:11:28 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:26:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58262272/110124_sikkerhedsudvalget_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brigadegeneral: NATO falder sammen</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58249933/100124_sikkerhedsudvalget_2.mp3</link>
			<description>“Katastrofen er med stor sandsynlighed på vej både for Vesten, for demokratiet og for den vesteuropæiske forsvarsalliance, NATO”Så kontant udlægger dagens gæst sikkerhedstruslen fra Rusland, som han mener, især vestens politikere fuldstændig har forsømt at se i øjnene og tage alvorligt i rette tid.Vi er gået “søvngængeragtigt” hertil, hvor Ukraine er presset, Trump kan blive præsident igen og Europa mangler en plan.Medvirkende:Michael Clemmesen, pensioneret brigadegeneral og historikerVært:David Trads</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58249933/100124_sikkerhedsudvalget_2.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Jan 2024 10:02:12 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:25:06</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58249933/100124_sikkerhedsudvalget_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Danmark er ikke forberedt på krig - Sverige er meget bedre</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58249888/100124_sikkerhedsudvalget_1.mp3</link>
			<description>&quot;Hvis der kan komme krig i Sverige, kan der også komme krig i Danmark.” Sådan lyder vurderingen fra én af de gæster, du skal møde i Sikkerhedsudvalget i dag. Her skal det blandt andet handle om reaktionerne på den oficielle svenske påstand om, at krigen kan komme til Sverige. Vi hører også, hvordan Sverige som samfund er bedre forberedt end Danmark.Dagens anden historie handler om de ugentlige demonstrationer i Danmark for et frit Palæstina, fordi de denne gang kan kollidere med tronskiftet på søndag. Hør hvordan man kan håndtere begge begivenheder på samme tid.Medvirkende:Rasmus Dahlberg, leder af Center for Samfundssikkerhed, ForsvarsakademietJens Wenzel Kristoffersen, selvstændig forsvarsanalytikerHans-Jørgen Bonnichsen, tidligere operativ chef for Politiets EfterretningstjenesteVært:David Trads</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58249888/100124_sikkerhedsudvalget_1.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Jan 2024 09:50:35 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:25:27</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58249888/100124_sikkerhedsudvalget_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Der er russiske spioner i Danmark</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58238193/090124_sikkerhedsudvalget_2.mp3</link>
			<description>“De russiske efterretningstjenester har i mange år udgjort den største trussel mod Danmark, og PET forventer, at det også vil være tilfældet i den umiddelbare fremtid”.Sådan skriver PET i den seneste vurdering af spionagetruslen mod Danmark. Derfor handler denne sikkerhedsbriefing om truslen fra russisk spionage - og den er meget reel.Medvirkende:Flemming Splidsboel, seniorforsker ved DIISAndré Ken Jakobsson, adjunkt ved Center for War Studies på Syddansk UniversitetVært:David Trads</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58238193/090124_sikkerhedsudvalget_2.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Jan 2024 10:13:29 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:25:02</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58238193/090124_sikkerhedsudvalget_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Svenskerne pisker en krigsstemning op</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58238192/090124_sikkerhedsudvalget.mp3</link>
			<description>Svenskerne kan godt forberede sig på en krig, siger den svenske minister for civilt forsvar. Men det er alt for alarmistisk, siger en dansk forsker. Der er brug for en debat om de-eskalering.I dag skal vi forbi et EU-formandskab, som kan ende i hænderne på Ungarns ombruste premierminister Viktor Orban - og hvilke konsekvenser det kan få for EU og Danmark, hvis det bliver en realitet.I dagens briefing vender vi også det amerikanske præsidentvalg - og ikke mindst spørgsmålet om, hvad det kan betyde for den internationale sikkerhed, hvis Trump igen bliver præsident.Medvirkende:Poul Fritz Kjær, professor i retssociologi og europæisk politisk økonomi på CBSRasmus Søndergaard, seniorforsker på DIISDrude Dahlerup, professor emerita i Statskundskab ved Stockholm UniversitetVært:David Trads</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58238192/090124_sikkerhedsudvalget.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Jan 2024 10:02:59 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:26:21</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58238192/090124_sikkerhedsudvalget.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Danmarks hav er dårligt forsvaret: &quot;Vi kan gøre mere&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58228823/080124_sikkerhedsudvalget_2.mp3</link>
			<description>Forsvarets Efterretningstjeneste mener, at det er sandsynligt, at der kan ske endnu en begivenhed som vi så med Nord Stream 2.Vi taler med en forsker i maritim infrastruktur og cybersikkerhed og spørger, om vi har været for naive for længe, og for dårlige til at beskytte vores interesser under vandet.Medvirkende:Tobias Liebetrau, forsker på Københavns Universitet i maritim infrastruktur og cybersikkerhed.Vært: David Trads.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58228823/080124_sikkerhedsudvalget_2.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Jan 2024 10:23:58 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:25:43</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58228823/080124_sikkerhedsudvalget_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Millioner af kroner sendes til terrorstøtte: &quot;Det sker hele tiden&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58228793/080124_sikkerhedsudvalget_1.mp3</link>
			<description>Konflikten ulmer fortsat i Det Røde Hav, hvor Houthi-bevægelsen har gennemført flere angreb mod internationale fragtskibe.Vi hører mere om, hvad der lige nu er på spil for Danmark i det farefulde farvand.I dagens sikkerhedsbriefing skal vi også forbi historien om danske donationer til Hamas-bevægelsen, der for nylig blev bragt i Dagbladet Information. Og så ser vi nærmere på presset ved den europæiske grænse - og spørger, om vi skal være bekymrede for en ny migrantkrise.Medvirkende:Kristian Søby Kristensen, seniorforsker og leder af Center for Militære Studier på Københavns UniversitetTore Hamming, forsker på International Centre for the Study of Radicalisation, King’s College LondonDitte Brasso Sørensen, senioranalytiker hos Tænketanken EUROPAVært:David Trads</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58228793/080124_sikkerhedsudvalget_1.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Jan 2024 10:10:46 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:24:46</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58228793/080124_sikkerhedsudvalget_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Det ligner en verdenskrig&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58195367/sikkerhedsudvalget_0402_2.mp3</link>
			<description>Den hybride krigsførsel vil blive skruet op i 2024. Rusland, Kina og Nordkorea vil forsøge sig med cyberangreb og lignende, lyder vurderingen fra Christian Ranum Spohr, adm. direktør i Eagle Shark, i samtalen med John Foley, pensioneret major og ekspert i IT- og cybersikkerhed. Vært: David Trads.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58195367/sikkerhedsudvalget_0402_2.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Jan 2024 09:52:56 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:26:10</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58195367/sikkerhedsudvalget_0402_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Drab på Hamas-leder kan medføre hævnaktion</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58195366/sikkerhedsudvalget_0401_1.mp3</link>
			<description>Hvis Israel står bag et angreb på en Hamas-leder, vil reaktionen være &quot;øje for øje, tand for tand&quot;. Sådan lyder vurderingen fra Yaqoub Ali efter, at Hamas' næstformand Saleh al-Arouri blev dræbt i Beirut for nyligt. Spørgsmålene er, hvad hævnaktionen vil bestå af - og om det kan få konsekvenser for jøder i Danmark.Rusland har gennemført placeringen af atomvåben i Belarus. Men skal vi være bekymrede over nyheden i Danmark? Medvirkende:  Yaqoub Ali, tidligere leder af 'Kaldet til Islam', foredragsholder og debattør.Thomas Vladimir Brønd, adjunkt ved Forsvarsakademiet. Ole Wæver, professor i International Politik ved Københavns Universitet. Vært: David Trads.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58195366/sikkerhedsudvalget_0401_1.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Jan 2024 09:52:51 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:24:14</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58195366/sikkerhedsudvalget_0401_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Årets største trusler</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58181913/sikkerhedsudvalget_0301_2.mp3</link>
			<description>2024 bliver et år med store sikkerhedspolitiske udfordringer for Danmark. En russisk sejr i Ukraine, en storkrig i Mellemøsten og en kinesisk invasion af Taiwan er de største trusler, vurderer Hans Peter Michaelsen, der er uafhængig forsvarsanalytiker med mere end 40 års erfaring fra toppen af dansk forsvar.Vært: David Trads.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58181913/sikkerhedsudvalget_0301_2.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Jan 2024 09:37:31 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:25:10</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58181913/sikkerhedsudvalget_0301_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Terrortrussel, tronskifte og Ruslands intensivering</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58181911/sikkerhedsudvalget_0301_1.mp3</link>
			<description>Sikkerhedsudvalget ser nærmere på den nyligt forhindrede terroraktion i Tyskland, der angiveligt er et udtryk for en øget trussel mod europæiske lande i kølvandet på Israel-Hamas konflikten. Vi spørger, om vi skal bekymre os for Ruslands intensivering i Ukraine - og hvilke trusler, der kan opstå i forbindelse med tronskiftet i Danmark. Medvirkende:Mona Sheikh, seniorforsker ved Dansk Institut for Internationale Studier med ekspertise i militante islamistiske bevægelser.Anders Puck Nielsen, militæranalytiker ved Forsvarsakademiet. Henrik Oryé, tidligere politikommissær og indsatsleder. Vært: David Trads.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58181911/sikkerhedsudvalget_0301_1.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Jan 2024 09:34:49 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:24:30</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58181911/sikkerhedsudvalget_0301_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Teaser</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58138203/sikkerhedsudvalget_promo_1.mp3</link>
			<description>Lyt til Sikkerhedsudvalget d. 3 januar</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58138203/sikkerhedsudvalget_promo_1.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Dec 2023 13:19:21 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:00:32</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58138203/sikkerhedsudvalget_promo_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vi befinder os i en &quot;nærkrigssituation&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58583354/060224_sikkerhedsudvalget_1.mp3</link>
			<description>Forsvarets efterretningstjeneste skærper sin vurdering af risikoen for et russisk angreb på NATO. Carsten Rasmussen mener, at skærpelsen bygger på konkrete efteretninger om Ruslands intentioner, og at vi allerede befinder os i en &quot;nærkrigsituation&quot;. I dagens udsendelse kommer vi også forbi USA's angreb på iransk-støttede militser i Irak og Syrien, og de økonomiske konsekvenser af krigen mellem Israel og Hamas. Medvirkende:Carsten Rasmussen, pensioneret brigadegeneral og tidl. forsvarsattaché i Moskva.David Vestenskov, chefkonsulent ved Center for Stabiliseringsindsatser, Forsvarsakademiet.Peter Bay Kirkegaard, seniorchefkonsulent, Dansk Industri.Vært: David Trads.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58583354/060224_sikkerhedsudvalget_1.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 06 Feb 2024 10:01:18 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:24:36</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58583354/060224_sikkerhedsudvalget_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Erdoğans Tyrkiet tager imod Putin</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58583355/060224_sikkerhedsudvalget_2.mp3</link>
			<description>Den russiske præsident Putin skal mødes med Tyrkiets præsident Erdogan i februar. Mødet bliver Putins første besøg i et NATO-land efter invasionen af Ukraine. Det handler ikke om, at Tyrkiet støtter Rusland i stedet for Vesten, men derimod, at Erdogan gerne vil positionere sig selv som mægler i Ukraine-krigen.Medvirkende:Jakob Lindgaard, seniorforsker på DIIS.Hetav Rojan, adjunkt på Københavns Professionshøjskole.Gæst: David Trads.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58583355/060224_sikkerhedsudvalget_2.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 06 Feb 2024 10:00:44 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:25:23</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58583355/060224_sikkerhedsudvalget_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nord Stream: Marinehistoriker peger på Rusland</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58595364/070224_sikkerhedsudvalget_2.mp3</link>
			<description>Sverige kommer i dag med nyt om Nord Stream-sabotagen, der fandt sted i september 2022. Sikkerhedsudvalget ser sammen med marinehistoriker Søren Nørby nærmere på, hvad vi indtil nu ved om sabotagen. Han vurderer, at alle spor peger på, at russerne skulle stå bag. Medvirkende:Søren Nørby, marinehistoriker og adjunkt ved Forsvarsakademiet.Vært: David Trads.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58595364/070224_sikkerhedsudvalget_2.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Feb 2024 09:15:32 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:25:18</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58595364/070224_sikkerhedsudvalget_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dansk landmand om protester: &quot;Det kræver én dråbe benzin&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58595363/070224_sikkerhedsudvalget_1.mp3</link>
			<description>Der skal bare én dråbe benzin på bålet, før vi kan se traktordemonstrationer i Danmark. Sådan lyder vurderingen fra Ole Christiansen, landmand og talsperson for ‘Oprør fra landet’ på et tidspunkt, hvor vrede landmænd sætter gader i brand og blokerer motorveje flere steder i Europa. Medvirkende: Ole Christiansen, landmand og talsperson for 'Oprør fra landet'. Marlene Wind, professor i statskundskab ved Københavns Universitet.Jacob Barfoed, oberst og chef for Forsvarets Joint Movement and Transportation Organization.Vært: David Trads.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58595363/070224_sikkerhedsudvalget_1.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Feb 2024 09:09:43 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:24:28</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58595363/070224_sikkerhedsudvalget_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kina kigger os over skulderen</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58607587/080224_sikkerhedsudvalget_2.mp3</link>
			<description>Kina satser massivt på kunstig intelligens og overvågning af vestlige interesser. Det skal bruges til at påvirke vestlige beslutningere og demokratiske valg til fordel for Kina. Medvirkende:Martin Povelsen, leder af KPMG’s afdeling for cybersikkerhed.Vært: David Trads.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58607587/080224_sikkerhedsudvalget_2.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Feb 2024 10:14:48 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:24:06</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58607587/080224_sikkerhedsudvalget_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er Tucker Carlson russisk påvirkningsagent?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58607585/080224_sikkerhedsudvalget_1.mp3</link>
			<description>Den amerikanske TV-vært Tucker Carlson har interviewet præsident Putin. Charlotte Flindt Pedersen vurderer, at Carlson i praksis fungerer som russisk påvirkningsagent. Sikkerhedsudvalget ser desuden nærmere på afsløringen af, at Iran havde planlagt et attentat på tre jøder i Sverige - og spørger, om Danmarks efterforskning af Nord Stream-sabotagen bliver påvirket af, at svenskerne nu lukker deres undersøgelse.Medvirkende:Jacob Kaarsbo, senioranalytiker i Tænketanken Europa.Charlotte Flindt Pedersen, direktør i Det udenrigspolitiske selskab.Jens Wenzel Kristoffersen, orlogskaptajn.Vært: David Trads.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58607585/080224_sikkerhedsudvalget_1.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Feb 2024 10:04:32 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:25:47</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58607585/080224_sikkerhedsudvalget_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Israel begår krigsforbrydelser&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58654631/120224_sikkerhedsudvalget_2.mp3</link>
			<description>I den senere tid har det virket, som om en våbenhvile i Gaza kunne være lige på trapperne. Først nåede mæglerne til enighed om en aftale for våbenhvile med Israel. Så blev aftalen sendt til Hamas, der svarede igen med en detaljeret plan for 4,5 måneders våbenhvile og et krav om at afslutte krigen helt.Men i sidste uge blev den plan pure afvist af Israels premierminister Benjamin Netanyahu, der på et pressemøde sagde: “Der er ingen anden løsning end den totale sejr”.Spørgsmålet er, hvordan vi kommer herfra og til våbenhvile i Gaza?Medvirkende:Sune Haugbølle, professor på Roskilde Universitet.Ole Wæver, professor på Københavns Universitet.Vært: David Trads.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58654631/120224_sikkerhedsudvalget_2.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Feb 2024 10:15:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:25:53</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58654631/120224_sikkerhedsudvalget_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trump: Putin kan gøre hvad helvede, han vil</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58654526/120224_sikkerhedsudvalget_1.mp3</link>
			<description>Donald Trump har i weekenden endnu engang udtalt, at hvis et NATO-medlemsland ikke har brugt sine 2% af BNP på sit forsvar, så vil han ikke lade USA beskytte landet. Han gik også skridtet videre og kom med en faretruende opfordring.Derudover handler programmet også om en potentiel krise i FNs sikkerhedsråd, der kan blive fatal for en småstat som Danmark - og til sidst i udsendelsen får vi at vide, at de &quot;danske&quot; skibe, der har været under angreb i Det Røde Hav måske ikke er så danske alligevel.Medvirkende:Bjarke Zinck Winther, ph.d. og forsker i FN-reformer.Mads Dalgaard Madsen, tidligere indenrigspolitisk rådgiver hos den danske ambassade i Washington D.C.Lars Jensen, CEO i Vespucci Maritime.Vært: David Trads.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58654526/120224_sikkerhedsudvalget_1.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Feb 2024 10:12:23 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:25:15</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58654526/120224_sikkerhedsudvalget_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Alt går for langsomt i forsvaret&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58670939/130224_sikkerhedsudvalget_2.mp3</link>
			<description>“Lad os være tydelige: I krig er ord ikke nok”, lød det mandag fra Mette Frederiksen. Ordene faldt, da en ny ammunitionsfabrik skulle åbnes i Tyskland. Og det var muligvis et godt sted at sige de ord - for det danske forsvar mangler både ammunition og udstyr til at affyre det. Hør om, hvor det går godt og skidt med at få det danske forsvar op at køre.Medvirkende:Hans Peter Michaelsen, uafhængig forsvarsanalytiker og tidligere major.Torben Ørting Jørgensen, formand for organisationen Folk og Sikkerhed, og tidligere kontreadmiral.Vært: David Trads</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58670939/130224_sikkerhedsudvalget_2.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 13 Feb 2024 10:56:50 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:24:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58670939/130224_sikkerhedsudvalget_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Europa er militært impotent uden USA</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58670938/130224_sikkerhedsudvalget_1.mp3</link>
			<description>I weekenden sagde Trump spektakulært, at lande, der ikke betaler 2 % af BNP til forsvaret ikke skal regne med, at USA kommer til undsætning. Det er ellers kernen i NATO’s artikel 5 - musketereden.Men er det valgkamp eller alvor? Så er det også kommet frem, hvad det danske forsvar agter at indkøbe af udstyr over de næste ti år. Men det er for sent og for lidt, mener dagens anden gæst.Medvirkende:Kristian Søby Kristensen, seniorforsker og leder af Center for Militære Studier på Københavns Universitet.Peter Ernstved Rasmussen, redaktør på mediet OLFI, der beskæftiger sig med dansk forsvars- og sikkerhedspolitik.Vært: David Trads.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58670938/130224_sikkerhedsudvalget_1.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 13 Feb 2024 10:56:36 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:19:17</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58670938/130224_sikkerhedsudvalget_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kan Bidens alder være til fare for USA?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58681750/140224_sikkerhedsudvalget_2.mp3</link>
			<description>En rapport konkluderer, at den amerikanske præsident, Joe Biden, lider af en forværring af sin hukommelse i en grad, der kan være til fare for hans evne til at være leder af USA. I Sikkerhedsudvalget taler vi om, hvor alvorligt man skal tage rapporten, og hvilke muligheder systemet omkring embedet har for at varetage landets ve og vel.Medvirkende:Derek Beach, professor på Institut for statskundskab ved Aarhus Universitet.Vært: David Trads.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58681750/140224_sikkerhedsudvalget_2.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Feb 2024 10:46:46 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:24:20</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58681750/140224_sikkerhedsudvalget_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Terrormistænkte børn i Norge</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58681749/140224_sikkerhedsudvalget_1.mp3</link>
			<description>Den norske efterretningstjeneste PST har de seneste år afsløret flere end ti børn i at planlægge højreekstremistisk terror. Børnene skulle være mellem 12 og 15 år gamle. Kan det ske i Danmark? Sikkerhedsudvalget vender også UNRWA, som har været i Bruxelles for at tale sin sag. Men udsendelsen begynder med en historie om en optrevling af et russisk netværk af misinformation baseret i Frankrig.Medvirkende:Flemming Splidsboel, seniorforsker på DIIS. Heini í Skorini, ph.d. I international politik samt lektor og uddannelsesleder ved Færøernes Universitet.Kasper Fisker, kriminolog, forfatter og tidligere ansat ved PET.Vært: David Trads.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58681749/140224_sikkerhedsudvalget_1.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Feb 2024 10:28:59 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:25:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58681749/140224_sikkerhedsudvalget_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Might is right&quot; i usikre tider</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58692292/150224_sikkerhedsudvalget_2.mp3</link>
			<description>Verden er på vej ind i et “farligere” årti på grund af den nuværende militære sikkerhedssituation.Det konkluderer en rapport udarbejdet af den britiske tænketank International Institute of Strategic Studies, som har kigget på konflikter og krige i verden og stormagter som Rusland og Kinas ageren.Hvad betyder det, og hvordan bør Danmark stille sig?Medvirkende:Esben Salling Larsen, major og militæranalytiker.Vært: David Trads.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58692292/150224_sikkerhedsudvalget_2.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Feb 2024 09:24:28 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:23:46</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58692292/150224_sikkerhedsudvalget_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>PET: Arbejd ikke for den russiske efterretningstjeneste!</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58692291/150224_sikkerhedsudvalget_1.mp3</link>
			<description>Truslen skal tages alvorlig, når en informationskampagne fra PET opfordrer forskere til at værne sig mod infiltrering og påvirkning fra fremmede magter. Sådan lyder det fra en forsker i hybridkrig. Sikkerhedsudvalget vender desuden et stort problem for verdenssundhedsorganisationen WHO: Der er nemlig så mange konspirationsteorier om vacciner, at det kan risikere at ødelægge beredskabet til den næste pandemi.Medvirkende:André Ken Jakobsson, adjunkt ved Center for War Studies på Syddansk Universitet.Jakob Bæk-Thomsen, lektor på Aarhus Universitet.Vært: David Trads.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58692291/150224_sikkerhedsudvalget_1.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Feb 2024 09:24:15 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:20:42</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58692291/150224_sikkerhedsudvalget_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Russiske atomvåben i rummet</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58735009/sikkerhedsudvalget_1902_1.mp3</link>
			<description>Rusland arbejder på at sende atomvåben ud i rummet, som kan ramme vores satellitter, advarer USA. Det ville påvirke alt fra vores telefoner og GPS-systemer til netbank og vejrudsigter. Danmark ville kort sagt blive sendt tilbage til 1950'ernes teknologi, siger Jakob Clod Asmund. Sikkerhedsudvalget kigger derudover nærmere på en ny dyster klimafremskrivning og risikoen for, at Rusland forlader Arktisk Råd. Medvirkende: Jakob Clod Asmund, militæranalytiker ved Forsvarsakademiet.Serbastian Mernild, professor og leder af SDU Climate Cluster.Marc Jacobsen, adjunkt ved Forsvarsakamiet.Vært: David Trads.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58735009/sikkerhedsudvalget_1902_1.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Feb 2024 09:32:47 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:26:55</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58735009/sikkerhedsudvalget_1902_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvad har vi lært af Lucky og piratjagten?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58735322/sikkerhedsudvalget_1902_2.mp3</link>
			<description>I 2021 kom fregatten Esbern Snare i kamp mod pirater i Guineabugten. Dengang var Danmarks mandat usikkert, og vi vidste ikke, hvad vi skulle gøre med de tilfangetagne pirater. Men har vi lært lektien i dag? Det spørger Sikkerhedsudvalget Søren Nørby om, der er medforfatter til en ny bog om forløbet.Medvirkende: Søren Nørby, marinebiolog og adjunkt ved Forsvarsakademiet.Vært: David Trads.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58735322/sikkerhedsudvalget_1902_2.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Feb 2024 09:32:38 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:22:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58735322/sikkerhedsudvalget_1902_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er Danmark klar til dronekrig?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58748465/sikkerhedsudvalget_20_02_2.mp3</link>
			<description>Droner har fået en vigtig rolle under krigen i Ukraine, hvor der hver dag bliver skudt 100.000 russiske droner ned, og nu vil forsvarsminister Troels Lund Poulsen have et NATO-dronecenter til Danmark. Men er det danske forsvar rustet til en virkelighed, hvor droner er en integreret del af millitæret? Ikke helt endnu, vurderer droneforsker Johan Gröne Christensen.Medvirkende: Johan Gröne Christensen.Vært: David Trads.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58748465/sikkerhedsudvalget_20_02_2.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 20 Feb 2024 10:02:06 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:25:02</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58748465/sikkerhedsudvalget_20_02_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;En ny skala af undertrykkelse i Rusland&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58748464/sikkerhedsudvalget_20_02_1.mp3</link>
			<description>Efter oppositionslederen Navalnyjs død forlyder det, at 340 russere er anholdt i forbindelse med mindehøjtideligheder. Undertrykkelsen når nye stadier i Putins Rusland, og det kan både blive farligt for russerne og resten af verden, vurderer Charlotte Flindt Pedersen. Sikkerhedsudvalget kigger også på et nyt AI-gennembrud og en forventet EU-flkådestyrke i Det Røde Hav.Medvirkende: Charlotte Flindt Pedersen, direktør for Det Udenrigspolitiske Selskab.Pernille Tranberg, dataetisk rådgiver og stifter af DataEthics.Rasmus Brun-Pedersen, lektor på Aarhus Universitet.Vært: David Trads.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58748464/sikkerhedsudvalget_20_02_1.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 20 Feb 2024 10:01:36 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:25:26</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58748464/sikkerhedsudvalget_20_02_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Forsvarets &quot;dødsspiral&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58761570/sikkerhedsudvalget_21_02_2.mp3</link>
			<description>Forsvaret et havnet i en &quot;dødspiral&quot;, hvor administrative benspænd, personalemangel og ressourcemangel forstærker hinanden. Sådan lyder kritikken fra en tidligere forsvarschef og en tidligere chef for forsvarsstaben, der har fulgt forfaldet gennem årtier. Det ligner de organisatoriske problemer, vi kender fra skat og sundhedssektoren, mener de. Medvirkende: Christian Hvidt, general og tidligere forsvarschef.Ove Høegh-Gulberg Hoff, generalløjtnant og tidligere chef for Forsvarsstaben.Vært: David Trads.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58761570/sikkerhedsudvalget_21_02_2.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Feb 2024 09:41:55 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:25:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58761570/sikkerhedsudvalget_21_02_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Protest-varsel: Danske landmænd holder traktorerne klar</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58761569/sikkerhedsudvalget_21_02_1.mp3</link>
			<description>I denne uge præsenterer et ekspertudvalg sine anbefalinger til en CO2-afgift på landbruget, og det kan sætte gang i protesterne, siger Thomas Jensen, der varsler, at traktorer vil køre ind i de store byer og spærre gaderne. Det bliver dog uden bål og brand i gaden, forsikrer han. Derudover ser Sikkerhedsudvalget nærmere på, om sikkerhedskonferencen i München overhovedet nytter noget, og hvorfor Orban vil modarbejde våbenhvile i Gaza.Medvirkende: Thomas Jensen, landmand og bestyrelsesmedlem i Bæredygtigt Landbrug. Cecilie Banke, seniorforsker på DIIS.Jakob Langvad, EU-korrespondent for 24syv. Vært: David Trads.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58761569/sikkerhedsudvalget_21_02_1.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Feb 2024 09:41:31 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:26:33</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58761569/sikkerhedsudvalget_21_02_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
