<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Snoozeren</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4998</link>
		<description>Gnid søvnen af ud af øjnene, og start din morgen med Radio LOUD. Hver mandag til fredag sidder Snoozeren klar til at klæde de morgenfriske lyttere på til dagen, der kommer.Vært: Jonas Foldager</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/836/33b222b061831dcda75c005cd2c4a9f0.jpg"/>
		<item>
			<title>En morgen i uhyggens tegn</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47156661/snoozeren_tirsdag_d_26_oktober.mp3</link>
			<description>Hvorfor er det nu vi holder halloween? Og kan det virkelig passe at der sundt at blive skræmt? 

Om kort tid er det halloween, og men hvorfor eksistere den her højtid? Det dykker vi ned i, i dag. Både hvorfor vi klæder os ud, spiser slik og udskære græskar. Den anden historie vi dykker ned i handler om at blive skræmt. For forskning viser at det faktisk kan være rigtig sundt lige at få et lille chok. 

 Gnid søvnen af ud af øjnene, og start din morgen med Radio LOUD. Hver mandag til fredag sidder Snoozeren klar til at klæde de morgenfriske lyttere på til dagen, der kommer.
Vært: Jonas Foldager</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47156661/snoozeren_tirsdag_d_26_oktober.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 26 Oct 2021 05:32:05 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:26:16</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47156661/snoozeren_tirsdag_d_26_oktober.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sjove borgerlister &amp;amp; CO2 fangst</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47144871/mandag_d_25_oktober.mp3</link>
			<description>Hvad står partierne Havenisse partiet, Valgfest med mexicansk tema og Odins Vikingehær for? Og hvordan vil danske forskere fange CO2? 

Det tager vi op idagens afsnit af Snoozeren. Som du jo nok allerede ved er der udbrudt kommunalvalg, og enorme mængder af valgplakater pryder de danske byder, men kender du partierne? I dag kigger vi på de partier du nok ikke har hørt om endnu, og kigger på deres partiprogrammer. 

Den anden sag vi dykker ned i, i dag handler om CO2 fangst. Danske foskere på DTU har nemlig fundet en ny metode til at fange CO2. Men hvordan? Og er den bedre end de gamle metoder? Det dykker vi ned i, i dag. 

Gnid søvnen af ud af øjnene, og start din morgen med Radio LOUD. Hver mandag til fredag sidder Snoozeren klar til at klæde de morgenfriske lyttere på til dagen, der kommer.
Vært: Jonas Foldager</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47144871/mandag_d_25_oktober.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Oct 2021 14:50:58 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:20:26</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47144871/mandag_d_25_oktober.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spøgelsesbyer &amp;amp; En tidlig fejring af Kim Larsen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47099956/fredag_d_22_oktober.mp3</link>
			<description>Kan det passe at der findes spøgelsesbyer i Kina? Og hvor svært at det engenligt at gætte Kim Larsens sangtekster? 

De spørgsmål stiller vi i dagens afsnit af Snoozeren. I dag skal det handle om Kim Larsen, i Snoozeren tager vi nemlig (lidt tidligt) hul på Kim Larsens fødselsdag, og derfor skal der quizzes. Det andet emne vi tager op i dag, handler om spøgelsesbyer i Kina. I Kina er der 260 millioner ubeboede boliger, men hvorfor? Lyt med og få svar. 

Gnid søvnen af ud af øjnene, og start din morgen med Radio LOUD. Hver mandag til fredag sidder Snoozeren klar til at klæde de morgenfriske lyttere på til dagen, der kommer.
Vært: Jonas Foldager</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47099956/fredag_d_22_oktober.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Oct 2021 15:25:49 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:25:18</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47099956/fredag_d_22_oktober.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kanye skifter navn &amp;amp; Meteorit brager igennem hus</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47078215/torsdag_d_21_oktober.mp3</link>
			<description>Hvorfor skifter Kanye navn? Og hvad sker der hvis der falder meteorit ned igennem dit tag? 

Det tager vi fat i, i dagens afsnit af Snoozeren. I dag skal vi nemlig kigge på en historie om en canadisk kvinde, der vågnede op til en forfærdelig ulykke. En meteorit var braget ned igennem hendes tag og landede lige på hendes hovedpude. Men skal vi nu gå og være bange for det hver dag? Det gvier vi svar på i dag. 

Dernæst tager vi hul på en historie, der handler om Kanye West. Hvad har den spektakulære verdensstjerne nu fundet på? Han har simpelthen skiftet navn til Ye. Men hvorfor? Er det et PR-stunt, eller er det et kunstnerisk projekt? Det prøver vi at svare dig på i dag.

Gnid søvnen af ud af øjnene, og start din morgen med Radio LOUD. Hver mandag til fredag sidder Snoozeren klar til at klæde de morgenfriske lyttere på til dagen, der kommer.
Vært: Jonas Foldager</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47078215/torsdag_d_21_oktober.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Oct 2021 11:23:48 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:24:03</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47078215/torsdag_d_21_oktober.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Liv i rummet &amp;amp; Blodprøver afsløre kræft</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47057314/onsdag_d_20_oktober.mp3</link>
			<description>Hvad er det for nogle radiobølger der bliver sendt fra det ydre rum? Og kan blodprøver i virkeligheden afsløre kræft? 

Det undersøger vi i dagens afsnit af Snoozeren. Først kigger vi på ny dansk forskning som bl.a. kan vise tegn på tilbagefald af kræft, ud fra kun en blodprøve. Hvad betyder det for kampen mod kræft? 

Den anden historie vi udfolder i dag, handler om at universitet i Sydney har modtaget radiobølger fra den ydre del af mælkevejen. Men hvad fortæller radiobølgerne? Og hvor kommer de fra? Det svarer vi på i dag. 

Gnid søvnen af ud af øjnene, og start din morgen med Radio LOUD. Hver mandag til fredag sidder Snoozeren klar til at klæde de morgenfriske lyttere på til dagen, der kommer.
Vært: Jonas Foldage</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47057314/onsdag_d_20_oktober.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 20 Oct 2021 05:21:38 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:25:16</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47057314/onsdag_d_20_oktober.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Facebooks metavers &amp;amp; Corona annoncer for 172 mio.</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47040374/snoozeren_tirsdag_18_oktober.mp3</link>
			<description>Hvor vil Facebook skabe en virtuel metavers? Hvad er grunden til at sundhedsstyrelsen har brugt så mange penge på annoncering? 

Det svarer vi på idagens afsnit af Snoozeren. Den første historie vi dykker ned i idag handler om Facebook og deres storhedsvanvid. Facebook er gået i gang med at investere mange millioner i noget de kalder et metavers, en virtuel virkelighed, som minder om den rigtige virkelig hed, men som er virtuel. Men hvorfor vil de gerne skabe den her virtuelle verden? 

Den anden historie vi dykker ned i, i dag er historien om at sundhedsstyrelsen har brugt 172 mio. på annoncering. Dvs. på reklamer, annoncer og alt muligt andet. Men hvad siger de selv til det? Og hvad kunne man ellers få for de penge? 

Det dykker vi ned i, i dag. 

Gnid søvnen af ud af øjnene, og start din morgen med Radio LOUD. Hver mandag til fredag sidder Snoozeren klar til at klæde de morgenfriske lyttere på til dagen, der kommer.
Vært: Jonas Foldager</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47040374/snoozeren_tirsdag_18_oktober.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 19 Oct 2021 05:19:43 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:23:38</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47040374/snoozeren_tirsdag_18_oktober.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>VM i ballon &amp;amp; El Løbehjulene er tilbage</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47025066/snoozeren_mandag_d_18_oktober.mp3</link>
			<description>Hvorfor vender EL-løbehjulene tilbage til de Københavnske gader? Og hvad er verdensmesterskabet i ballon? 

Det svarer vi på idagens afsnit af Snoozeren. I dag dykker vi nemlig ned i vm i ballon, som løb af stablen i sidste uge. I Balloon Wolrd Cup dystede 32 deltagere om titlen som verdensmester, men hvad er reglerne? Og Hvordan gik det fra at være en børneleg og til at blive en sportsgren? Det svarer vi på. 

Den anden historie vi udfolder i dag, er el-løbehjulenes tilbagetog til de københavnske gader. Fra i dag kan man igen leje et nemt leje et el-løbehjul hvis man bor i København. Men hvorfor vender de tilbage, og hvorfor blev de fjernet for et års tidsiden? Lyt med, og bliv klogere. 

 Gnid søvnen af ud af øjnene, og start din morgen med Radio LOUD. Hver mandag til fredag sidder Snoozeren klar til at klæde de morgenfriske lyttere på til dagen, der kommer.
Vært: Jonas Foldager</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47025066/snoozeren_mandag_d_18_oktober.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 18 Oct 2021 07:58:10 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:27:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47025066/snoozeren_mandag_d_18_oktober.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lucys rejse &amp;amp; Helmigs store dag</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46987699/snoozeren_fredag_d_15_oktober.mp3</link>
			<description>Hvad skal rumsonden Lucy bruge 12 år på i det ydre rum? Vi kender alle Thomas Helmig, men hvor godt kender vi ham enligt? 

Det får du svar på i dagens afsnit af Snoozeren, i dag fejre vi nemlig Thomas Helmigs 57-års fødselsdag. Han har i mange år underholdt hele Danmark med hans glade popsange og nu skal han have noget kærlighed igen. Derfor quizzer du og jeg i Thomas Helmig, og lærer ham helt at kende. 

I dag skal vi også en tur til det ydre rum, i morgen bliver rumsonden Lucy nemlig sendt ud på en 12 års lang rejse til 7 forskellige asteroider. Men hvad skal den på asteroiderne, og hvad er det for en tidskapsel den har med? Det svarer vi på i dag.

Gnid søvnen af ud af øjnene, og start din morgen med Radio LOUD. Hver mandag til fredag sidder Snoozeren klar til at klæde de morgenfriske lyttere på til dagen, der kommer.
Vært: Jonas Foldager</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46987699/snoozeren_fredag_d_15_oktober.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 15 Oct 2021 10:31:37 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:25:54</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46987699/snoozeren_fredag_d_15_oktober.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Alt bliver dyrer &amp;amp; GTA vender tilbage</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46972328/snoozeren_torsdag_d_14_oktober.mp3</link>
			<description>Hvorfor var GTA: San Andreas så fedt at det skal genudgives? Og kan det virkelig passe at det er blevet 10% dyrere at købe et kæledyr? 

Det svarer vi på i Snoozeren i dag. I dagens programmen dykker vi ned i de danske prisstigninger. Nye tal fra Danmarks Statistik viser nemlig at priserne i Danmark er steget historisk meget. Især på bestemte varegruppe er prisen steget enormt. Men hvilke varestiger? Og hvad skal vi frygte? 

Den anden historie vi kaster lys på i dag, er at Rock Star Games, genudgiver deres første GTA-spil i en genudgivelse. Det har sat internettet i brænd af bare spænding, og derfor kigger vi lidt på hvorfor de bliver genudgivet og hvad man skal glæde sig til. 

Gnid søvnen af ud af øjnene, og start din morgen med Radio LOUD. Hver mandag til fredag sidder Snoozeren klar til at klæde de morgenfriske lyttere på til dagen, der kommer.
Vært: Jonas Foldager</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46972328/snoozeren_torsdag_d_14_oktober.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Oct 2021 10:49:53 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:27:46</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46972328/snoozeren_torsdag_d_14_oktober.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Breaking Beatles news &amp;amp; Nobels fredspris sikre ytringsfrihed</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46919502/snoozeren_mandag_d_11_oktober.mp3</link>
			<description>Hvorfor gik Beatles fra hindanden? Var det John eller Paul der slog op? Og hvorfor har 2 journalister vundet Nobels fredspris? 

Det svarer vi på i dagens afsnit af Snoozeren. I dag dykker vi nemlig ned i en gammel sag, vi dykker ned i Beatles breakup, og det gør vi fordi Paul McCartney i et nyt interview med BBC, afviser at det var ham der skulle have splittet The Beatles. Men hvem var det så? Det svarer vi på i dag. 

Den anden historie vi i dag tager temperaturen på, er Nobels fredspris. I fredags vandt to journalister nemlig fredsprisen, og det gjorde de på baggrund af deres kamp for ytringsfriheden. Men hvem er de to journalister, og hvorfor skal lige netop de to vinde? Lyt med og få svar. 

Gnid søvnen af ud af øjnene, og start din morgen med Radio LOUD. Hver mandag til fredag sidder Snoozeren klar til at klæde de morgenfriske lyttere på til dagen, der kommer.
Vært: Jonas Foldager</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46919502/snoozeren_mandag_d_11_oktober.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 11 Oct 2021 10:24:21 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:25:38</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46919502/snoozeren_mandag_d_11_oktober.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>De unge forlader Facebook &amp;amp; Superskurke fans kan have psykopatiske træk</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46877276/fredag_d_8_oktober.mp3</link>
			<description>Er man psykopat hvis man holder med Darth Vader? Hvorfor flygter de unge fra Facebooks kommentarspor? 

Det svarer vi på i dagens afsnit af Snoozeren. I dag dykker vi ned i en danske undersøgelse, som har testet 1805 mennesker for psykopati, narcissisme mm. Disse tests er holdt op imod om testpersonerne holder med superskurken eller superhelten, og undersøgelsen viser en klar tendens. Den anden historie vi dykker ned i idag handler om de unge og Facebook. De unge flygter nemlig fra kommentar sporet på de sociale medier, fordi tonen er for hård, men er den det? Det undersøger vi i dag. 

Gnid søvnen af ud af øjnene, og start din morgen med Radio LOUD. Hver mandag til fredag sidder Snoozeren klar til at klæde de morgenfriske lyttere på til dagen, der kommer.
Vært: Jonas Foldager</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46877276/fredag_d_8_oktober.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Oct 2021 05:18:23 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:30:22</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46877276/fredag_d_8_oktober.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Putins blir 69 år &amp;amp; Ipad'en kan ødelægger børn</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46859927/snoozeren_torsdag_d_7_oktober.mp3</link>
			<description>Kan Ipad’en gør børn dårligere i skolen? Kan det virkelig passe at Putin kan alt i verden? 

Det svarer vi på i dagens afsnit af Snoozeren. I dag skal det nemlig bl.a. handle om et nyt studie der dykker ned i hvordan skærme inden sengetid, påvirker børns søvn. Det her studie er faktisk så banebrydende at det har faktisk fået sundhedsstyrelsen til at gå ud og lave anbefalinger for børn unges skærmbrug inden sengetid. Men det skal ikke kun handle om søvn i dag, for Putin har fødselsdag. Han fylder 69 år, og det fejrer vi med en helt masse facts som både vil overraske du og jeg. 

Gnid søvnen af ud af øjnene, og start din morgen med Radio LOUD. Hver mandag til fredag sidder Snoozeren klar til at klæde de morgenfriske lyttere på til dagen, der kommer.
Vært: Jonas Foldager</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46859927/snoozeren_torsdag_d_7_oktober.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 07 Oct 2021 05:36:19 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:28:22</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46859927/snoozeren_torsdag_d_7_oktober.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Landbruget skal omstilles &amp;amp; Facebook bryder sammen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46842931/snoozeren_onsdag_d_6_oktober.mp3</link>
			<description>Hvordan kan 3,5 milliarder mennesker blive udelukket fra sociale medier? Hvad betyder en klimaaftale for landbruget? 

Det svares der på idagens afsnit af Snoozeren. I dag dykker vi ned i de sociale mediers verden, vi undersøger hvordan det kan være at Facebook havde et historisk stort nedbrud mandag d. 4 oktober. Den anden historie vi i dag beskæftiger os med, er den nye klimavenlige landbrugsaftale. Et bredt flertal har, med regeringen i spidsen, indgået en aftale om fremtidens landbrug. Men hvor dan kan partier fra den yderste højrefløj enig med venstrefløjen? Det dykker vi ned i i dag.  

Gnid søvnen af ud af øjnene, og start din morgen med Radio LOUD. Hver mandag til fredag sidder Snoozeren klar til at klæde de morgenfriske lyttere på til dagen, der kommer.
Vært: Jonas Foldager</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46842931/snoozeren_onsdag_d_6_oktober.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Oct 2021 05:34:24 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:28:32</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46842931/snoozeren_onsdag_d_6_oktober.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nobelprisen for smerte  &amp;amp; Super vilde batterier</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46831161/snoozeren_tirsdag_d_5_oktober.mp3</link>
			<description>Hvad har chili, smerte og en Nobelpris med hindanden at gøre? Og hvad kunne man udrette hvis batterier kunne holde længere? 

De spørgsmål besvares i dagens afsnit af Snoozeren. I denne uge bliver Nobelpris vinderne nemlig offentlig gjort, og i dag kigger vi på de to vindere af Nobelprisen i Medicin eller Fysiologi, og det skal både handle om peberfrugter, nervesystem og berøringssensorer. Det andet emne vi i dag dykker ned i, er super batterier. Forskere har nemlig opfundet et batteri der er som skræddersyet til den grønne omstilling, og til at få alt til at holde strøm længere. 

Gnid søvnen af ud af øjnene, og start din morgen med Radio LOUD. Hver mandag til fredag sidder Snoozeren klar til at klæde de morgenfriske lyttere på til dagen, der kommer.
Vært: Jonas Foldager</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46831161/snoozeren_tirsdag_d_5_oktober.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 05 Oct 2021 14:13:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:34</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46831161/snoozeren_tirsdag_d_5_oktober.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Biografsucces &amp;amp; Forsinkede julegaver</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46810602/mandag_d_4_oktober.mp3</link>
			<description>Hvorfor kan de Playstation-glade danskere blive skuffet til jul? Hvorfor er de danske biografer gladere end nogensinde? 

De spørgsmål besvarer vi i dagens afsnit af Snoozeren. I dag skal det nemlig handle at de danske biografer har de højeste billetsalg i august i 10 år. Og de fleste af de film vi ser i biografen, er faktisk også danske. Det andet emne vi stiller skarpt på i dag, er mikrochips. Der er nemlig stadig mangel på mikrochips, og det kan altså påvirke julesalget af elektronik også. Men hvorfor bliver der ved med at være forsinkelse på mikrochips? Lyt med og bliv klogere. 

Gnid søvnen af ud af øjnene, og start din morgen med Radio LOUD. Hver mandag til fredag sidder Snoozeren klar til at klæde de morgenfriske lyttere på til dagen, der kommer.
Vært: Jonas Foldager</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46810602/mandag_d_4_oktober.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Oct 2021 07:50:28 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:27:34</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46810602/mandag_d_4_oktober.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Børne instagram udskudt &amp;amp; Et kunstværk i et kunstværk</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46738637/snoozeren_29_september.mp3</link>
			<description>Facebook ejede Instagram har sat deres udvikling af en børnevenlig version af den populære billede delings platform på pause, men hvorfor? Hænger det sammen med den undersøgelse som Facebook indtil nu har hemmeligholdt for offentligheden? Det spørgsmål giver vi dig svar på i dagens afsnit af Snoozeren, hvor vi dykker ned i den her sag, og dykker ned i hvordan sociale medier påvirker børn og unge. 

En anden historie som Snoozeren i dag dækker, er en mærkeværdig historie, som nogen kalder et tyveri, men som tyven kalder en protest. Det handler om kunstneren Jens Haaning, som i hans kunstværk ”Take The Money and Run” har taget 550.000 kroner fra museet Kunsten i Aalborg. Men er det tyveri, eller kunst? 

Gnid søvnen af ud af øjnene, og start din morgen med Radio LOUD. Hver mandag til fredag sidder Snoozeren klar til at klæde de morgenfriske lyttere på til dagen, der kommer.
Vært: Jonas Foldager</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46738637/snoozeren_29_september.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Sep 2021 09:01:14 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:31:26</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46738637/snoozeren_29_september.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Laschet oder Scholz?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46723277/snoozeren_27_09.mp3</link>
			<description>Tyskland gik til valg i går.  Analytikerne siger, at der kommer til at gå lang tid, før vi ved, hvem der bliver kansler. Bliver det Armin Laschet fra Merkels parti CDU? Eller bliver det Olaf Scholz fra SPD, som nu er landets største parti? 

Vært: Miriam Leander Petersen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46723277/snoozeren_27_09.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Sep 2021 10:59:32 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:48:15</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46723277/snoozeren_27_09.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oplader problematikken løses &amp;amp; Familien Musk i opløsning</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46719586/snoozeren_28_september.mp3</link>
			<description>Alle telefoner får måske samme oplader stik, men hvorfor er det smart? Hvor mange penge og hvor meget CO2 spare vi? Science Fiction-entreprenøren og avangard pop musikeren skal skilles, men hvorfor? Og hvad med baby X? 

Det er alle sammen spørgsmål du får svar på idagens afsnit af Snoozeren. I dag dykker vi nemlig ned i EU-kommissionens forslag om at alle smartphones og andre elektroniske enheder skal have samme oplader stik, det betyder både en kæmpe besparelse på den private forbruger, men også en besparelse i det store CO2 regnskab. Den anden historie vi udfolder i dag, er skilsmissen mellem Elon Musk og Grimes, som er blevet semi-separerede. Hvorfor flamboyante par er på hver deres vej, det kan du lytte med i høre. 

Gnid søvnen af ud af øjnene, og start din morgen med Radio LOUD. Hver mandag til fredag sidder Snoozeren klar til at klæde de morgenfriske lyttere på til dagen, der kommer.
Vært: Jonas Foldager</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46719586/snoozeren_28_september.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Sep 2021 05:59:07 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:22</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46719586/snoozeren_28_september.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>En venskabelig debat</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46690383/kritikerskolen_debat_online_audio_converter_com.mp3</link>
			<description>Du lytter til en debat blandt venner - det betyder dog ikke de er rørende enige. Tværtimod. 
Medvirkende er Sarah Abildskov, aktiv i Rød-Grøn Ungdom &amp; Mads Strange, Formand for Konservative Studerende ved Københavns Universitet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46690383/kritikerskolen_debat_online_audio_converter_com.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Sep 2021 06:57:27 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:43:56</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46690383/kritikerskolen_debat_online_audio_converter_com.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Michelin stjerneskud &amp;amp; Politiets nye spionprogram</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46615132/snoozeren_15_september.mp3</link>
			<description>Hvordan fungere hele Michelin systemet? Og startede det virkelig hos et autoværksted? Det får du svar på i dag, for dagens afsnit af Snoozeren, dykker, i anledningen af uddelingen af nye stjerner, ned i Michelin. Det anden vildt spændene historie vi dykker ned i dag, er at dansk politi har indkøbt et spionprogram, som kan trænge ind i telefoner, og på den måde blåtlægge hele telefonen for politiet. Men bruger de det her system, og er det etisk korrekt at bruge et system som det her? 

Gnid søvnen af ud af øjnene, og start din morgen med Radio LOUD. Hver mandag til fredag sidder Snoozeren klar til at klæde de morgenfriske lyttere på til dagen, der kommer.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46615132/snoozeren_15_september.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 21 Sep 2021 09:46:43 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:27:10</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46615132/snoozeren_15_september.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kødædende bakterier og Den danske Han Solo</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46614974/snoozeren_21_september.mp3</link>
			<description>Kødædende bakterier, måske har du hørt om dem og måske kan du allerede mærke at det begynder at krible i kroppen. Men frygt ej, for i dagens afsnit af Snoozeren dykker vi ned i de kødædende bakterier, hvordan de opstår, hvad det gør, og hvordan det føles. Den historie vi stiller skarpt på handler om verdens første rumskralde mand. En af Apples grundlæggere, Steve Wozniak, vil nemlig fjerne alt det skrald der rotere om jorden. 

Gnid søvnen af ud af øjnene, og start din morgen med Radio LOUD. Hver mandag til fredag sidder Snoozeren klar til at klæde de morgenfriske lyttere på til dagen, der kommer.
Vært: Jonas Foldager</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46614974/snoozeren_21_september.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 21 Sep 2021 09:26:42 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:26:18</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46614974/snoozeren_21_september.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>SPOT FESTIVAL - Review med Theresa og Miriam</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46605999/snoozeren_spot.mp3</link>
			<description/>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46605999/snoozeren_spot.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Sep 2021 19:42:25 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46605999/snoozeren_spot.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Michelin erstattes af Loud-stjernen og besøg af kunstneren Papaye</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46559815/amalie_snoozeren.mp3</link>
			<description>I dagens afsnit dykker vi ned i Michelin-stjernen. Vi hører også om Loud-stjernen, som er et twist af Michelin, og kræver andre kriterier for at blive opnået. Derudover kommer vi igennem dagens overskifter, og får fint besøg af nørrebro-musikeren, Papaye, som fortæller os om angst og det ansvar man har overfor sig selv og sine drømme. 

Gnid søvnen ud af øjnene, og start din morgen med Amalie Søderberg.
Alle hverdage kl. 6-7 er Snoozeren klar med interviews, nyheder og spændende historier til de morgenfriske lyttere!</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46559815/amalie_snoozeren.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Sep 2021 05:55:45 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:39</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46559815/amalie_snoozeren.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>SLUT med restriktioner: En weekend med kys, kram og koncert</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46514995/snoozeren_mandag_d_13_09.mp3</link>
			<description>SLUT med restriktioner. Miriam var til The Minds of 99 i weekenden og kan konstatere, at Corona nu er et overstået kapitel.  Hvad går de og laver på Christiansborg? Vi taler om regeringens nye reformpakke samt Dansk Folkepartis skrækkelige meningsmålinger. Og så introduceres et nyt indslag, hvor vi tager temperaturen i Danmark. 
Vært: Miriam Leander Petersen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46514995/snoozeren_mandag_d_13_09.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Sep 2021 13:30:39 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:27:30</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46514995/snoozeren_mandag_d_13_09.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Minds vælter parken &amp;amp; Et monsterstort rumskib</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46509381/tirsdag_d_14_september.mp3</link>
			<description>Kina vil sende et 1000 meter langt rumskib ud i det ydre rum, men hvad skal vi dog bruge sådan et til? Og hvordan kan man overhovedet får et så langt rumskib ud i rummet? Det får du svar på i dagens afsnit af Snoozeren. Vi skal nemlig dykke ned i hvad det er Kina vil med det her rumskib. 
Når vi har været en tur i rummet, tager vi ned på jorden igen, her skal vi lytte til The Minds Of 99, og snakke om den helt vidunderlige koncert de formåede at spille for de 50.000 publikum der mødte op i parken. 

Gnid søvnen af ud af øjnene, og start din morgen med Radio LOUD. Hver mandag til fredag sidder Snoozeren klar til at klæde de morgenfriske lyttere på til dagen, der kommer.
Vært: Jonas Foldager</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46509381/tirsdag_d_14_september.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Sep 2021 05:30:06 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:30:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46509381/tirsdag_d_14_september.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Grundtvigs fødselsdag og Ballademageren Banksy</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46423347/snoozeren_8_september.mp3</link>
			<description>Hvor mange salmer har grundvig skrevet? Og hvad var hans mageløse opdagelse? Det og meget andet svarer Snoozeren i dag på. Grundtvigs fødselsdags fejres med en rigtig fødselsdags quiz, hvor der ivrigt gættes. Den anden historier vi dykker ned i, i dag handler også om en kunstsner, nemlig den britisk graffiti kunstner Banksy. Hans mest kendte, nu makulerede, værk bliver nemlig sat til salg i den nærmest fremtid. Men laver han mon en happening igen? 

Gnid søvnen af ud af øjnene, og start din morgen med Radio LOUD. Hver mandag til fredag sidder Snoozeren klar til at klæde de morgenfriske lyttere på til dagen, der kommer.
Vært: Jonas Foldager</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46423347/snoozeren_8_september.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Sep 2021 05:39:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:28:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46423347/snoozeren_8_september.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mystisk planet og Disney vs danske biografer</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46408000/snoozeren_7_september.mp3</link>
			<description>Hvordan ville en krig mellem de danske biografer og Disney udspille sig? Det prøver Snoozeren i dag at svarer på. Størstedelen af de danske biografer har nemlig valgt ikke at vise den nye Shang-Chi film fra Disney ejede Marvel Studios.  Men hvorfor? Det giver vi dig svar på. 
Den anden historie Snoozeren i dag kredser om, er en måske ny planet. Flere forskere er begyndt at undersøge mulighederne for en niende planet i solsystemet, kaldet Planet X. 

Gnid søvnen af ud af øjnene, og start din morgen med Radio LOUD. Hver mandag til fredag sidder Snoozeren klar til at klæde de morgenfriske lyttere på til dagen, der kommer.
Vært: Jonas Foldager</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46408000/snoozeren_7_september.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Sep 2021 05:37:13 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:24:57</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46408000/snoozeren_7_september.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kanye overrasker verden og Den sidste sommerdag</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46307950/snoozeren_31_8.mp3</link>
			<description>I dag er det sommerens sidste dag, men har vi nået det vi skulle? Det finder vi ud af i dag, vi har nemlig fundet en lister over ting man skal nå på en sommer. Dagens program kommer til at stå i Kanyes tegn, i anledningen af hans nye plade Donda, gennemgår vi hele hans karriere og hør en masse sange fra pladen. 

Gnid søvnen af ud af øjnene, og start din morgen med Radio LOUD. Hver mandag til fredag sidder Snoozeren klar til at klæde de morgenfriske lyttere på til dagen, der kommer.
Vært: Jonas Foldager</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46307950/snoozeren_31_8.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 31 Aug 2021 05:44:04 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:36:12</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46307950/snoozeren_31_8.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Carl prisen og Klimaforandringerne stikker af</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46228267/snoozeren_onsdag_d_25_august.mp3</link>
			<description>En ny rapport siger, at risikoen for oversvømmelser i vesteuropa er øget med 9 gange, siden 1800 tallet. Men hvad betyder det for os danskere? Skal vi til at bygge huse på himmelbjerget? Det og meget andet får du svar på i dagens afsnit af Snoozeren. Dagens afsnit skal heller ikke kun handle om fremtidige naturkatastrofer, idag fejre vi nemlig også årets vindere af Carl Prisen. Det betyder at vi skal høre skøn musik fra både Dopha og Joyce. 

Gnid søvnen af ud af øjnene, og start din morgen med Radio LOUD. Hver mandag til fredag sidder Snoozeren klar til at klæde de morgenfriske lyttere på til dagen, der kommer.
Vært: Jonas Foldager</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46228267/snoozeren_onsdag_d_25_august.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 25 Aug 2021 05:30:54 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:30:18</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46228267/snoozeren_onsdag_d_25_august.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stalking i straffeloven og Gro en Hjerne</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46213310/snoozeren_d_24_8.mp3</link>
			<description>Kan man gro en hjerne? Hvis ja, kan man så bruge den til at lave en hær af cyborgs med menneskehjerner? Det dykker Snoozeren ned i idag. Et hold forskere er nemlig lykkedes med at gro en mini-hjerne, med øjne der reagere på lys. Det andet emne Snoozeren idag dykker ned i er stalking. Stalking ser nemlig ud til at komme på straffeloven, men er stalking ikke allerede ulovligt? Det får du svar på i dag.

Gnid søvnen af ud af øjnene, og start din morgen med Radio LOUD. Hver mandag til fredag sidder Snoozeren klar til at klæde de morgenfriske lyttere på til dagen, der kommer.
Vært: Jonas Foldager</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46213310/snoozeren_d_24_8.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 24 Aug 2021 05:29:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:27:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46213310/snoozeren_d_24_8.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Politikerlede og Suspekt fra morgenstunden</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46139994/snoozeren1_tilspreaker.mp3</link>
			<description>Miriam Leander overtager Snoozeren hver mandag de næste to måneder. Selektiv, og en snert af subjektiv, nyhedsgennemgang forsødet med guld fra Miriams &quot;vågne op&quot;-playliste.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46139994/snoozeren1_tilspreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 18 Aug 2021 11:36:41 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:17</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46139994/snoozeren1_tilspreaker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Farvel mundbind + Tilbage på floor!</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45242347/snoozeren_10_juni.mp3</link>
			<description>Mindre end 2 timer før dagens Snoozer starter, kommer den officielle sommer-genåbningsplan. Vi dykker ned i de forskellige elementer af aftalen, og ser hvornår de træder i kræft. Det kommer blandt andet til at betyde et (næsten) fuldstændigt farvel til mundbind, forlængede bar-tider og flere tilskuere til EM!

Tidlig morgen på LOUD med Lukas Klarlund.
Gnid søvnen af ud af øjnene, og start din morgen med Radio LOUD. Alle hverdage kl. 6-7 er Snoozeren klar med interviews, nyheder og spændende historier til de morgenfriske lyttere!</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45242347/snoozeren_10_juni.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 08:59:51 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:28:20</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45242347/snoozeren_10_juni.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>EM er blevet geo-politisk + Kontor vs. hjemmearbejde</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45256690/snoozeren_11_juni.mp3</link>
			<description>Ukraine og Rusland er allerede i totterne på hinanden til EM, det handler om designet på trøjerne, men konflikten stammer fra en gammel strid mellem de to nationer. FB og Apple har forskellige anskuelser af, hvorvidt deres medarbejdere skal tilbage på kontoret, når pandemiem er slut. 

Tidlig morgen på LOUD med Lukas Klarlund.
Gnid søvnen af ud af øjnene, og start din morgen med Radio LOUD. Alle hverdage kl. 6-7 er Snoozeren klar med interviews, nyheder og spændende historier til de morgenfriske lyttere!</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45256690/snoozeren_11_juni.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 08:59:51 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45256690/snoozeren_11_juni.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zoom-onani + Landsholdet taler ud i dag!</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45290043/snoozeren_14_juni.mp3</link>
			<description>En lærer er blevet suspenderet fra et gymnasium i Aarhus, efter han onanerede på Zoom, mens hans elever lavede gruppearbejde. Det er ikke det eneste tilfælde af folk, der er kommet til at onanere på Zoom og derefter er blevet fyret, men hvornår må man komme tilbage på arbejde, hvis man ender i den uheldige situation? Christian Eriksens kollaps chokerede i lørdags hele Danmark, her til morgen kan vi endelig høre fra nogle af de andre landsholdsspillere, der var tilstede på grøntsværen, da uheldet indtraf. 

Tidlig morgen på LOUD med Lukas Klarlund.
Gnid søvnen af ud af øjnene, og start din morgen med Radio LOUD. Alle hverdage kl. 6-7 er Snoozeren klar med interviews, nyheder og spændende historier til de morgenfriske lyttere!</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45290043/snoozeren_14_juni.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 08:59:51 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:30:57</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45290043/snoozeren_14_juni.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mand slugt af hval + Det sejler i Veganerpartiet</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45305482/snoozeren_15_juni.mp3</link>
			<description>Veganerpartiet har netop fået sin 3. forperson på kun 3 år. Det sejler i det nystartede parti, der står til at få 0% af stemmerne, hvis der var valg i dag. Vi mindes den nu afgåede, men karismatiske forperson Henrik Vindfeldt. En af de vildeste dyrehistorier nogensinde - en mand er blevet slugt af en hval. England har fået udskudt deres sommergenåbning med 4 uger.

Tidlig morgen på LOUD med Lukas Klarlund.
Gnid søvnen af ud af øjnene, og start din morgen med Radio LOUD. Alle hverdage kl. 6-7 er Snoozeren klar med interviews, nyheder og spændende historier til de morgenfriske lyttere!</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45305482/snoozeren_15_juni.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 08:59:51 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:28:35</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45305482/snoozeren_15_juni.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fejlslået EM-aktivisme + Ny (lidt random) danmarksrekord</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45320123/snoozeren_16_juni.mp3</link>
			<description>En Greenpeace-aktivist mistede kontrollen over sin faldskærm, da han ville flyve ned på banen i kampen mellem Frankrig og Tyskland, det endte grueligt galt! En tidligere jægersoldat har sat en ny danmarksrekord i en lidt speciel disciplin, og så er DR begyndt at fan-girl-out over Christian Eriksens Instagram.  

Tidlig morgen på LOUD med Lukas Klarlund.
Gnid søvnen af ud af øjnene, og start din morgen med Radio LOUD. Alle hverdage kl. 6-7 er Snoozeren klar med interviews, nyheder og spændende historier til de morgenfriske lyttere!</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45320123/snoozeren_16_juni.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 08:59:51 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:32:20</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45320123/snoozeren_16_juni.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Foxy Girls + Bauhaus udsat for 'alvorlig hacking'</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45381346/snoozeren_21_juni.mp3</link>
			<description>En folketingspolitiker fortæller om sin tid i en pigebande, hvor der blandt andet blev drukket, kørt på knald og til tider var voldelige episoder. Bauhaus har været udsat for et alvorligt hacker-angreb her i weekenden, og så får Wolt og Nemlig.com en ny, tysk konkurrent snart. 

Tidlig morgen på LOUD med Lukas Klarlund.
Gnid søvnen af ud af øjnene, og start din morgen med Radio LOUD. Alle hverdage kl. 6-7 er Snoozeren klar med interviews, nyheder og spændende historier til de morgenfriske lyttere!</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45381346/snoozeren_21_juni.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 08:59:50 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:34:44</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45381346/snoozeren_21_juni.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Din lort skal coronatestes + Hvem vil købe R. Kelly's hus?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45393659/snoozeren_22_juni_2021.mp3</link>
			<description>Massetestning af corona i spildevand bliver udrullet til hele København fra på onsdag, mens det kommer til resten af landet inden efteråret. Italien synes ikke at London skal have lov til at afholde EM-finalen, og så har en person købt R. Kelly's hus, hvor musikeren tidligere har drevet en sex-kult. 

Tidlig morgen på LOUD med Lukas Klarlund.
Gnid søvnen af ud af øjnene, og start din morgen med Radio LOUD. Alle hverdage kl. 6-7 er Snoozeren klar med interviews, nyheder og spændende historier til de morgenfriske lyttere!</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45393659/snoozeren_22_juni_2021.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 08:59:50 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:32:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45393659/snoozeren_22_juni_2021.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Færre unge ryger, flere damper + Nej til LGBT-fejring under EM</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45407158/snoozeren_23_juni.mp3</link>
			<description>Færre unge ryger cigaretter, til gengæld er flere begyndt at bruge erstatningsprodukter, det giver anledning til at vape live i studiet (noget Lukas længe har drømt om). USA har lukket hjemmesiderne for en række iranske medier, hvilket har resulteret i beskyldninger om undertrykkelse af ytringsfriheden. UEFA har sagt nej til Münchens byråd, der gerne vil lyse byens stadion op i regnbuefarver, som protest i mod Ungarns behandling af homoseksuelle - netop det ungarske landshold spiller onsdag aften i München. 


Tidlig morgen på LOUD med Lukas Klarlund.
Gnid søvnen af ud af øjnene, og start din morgen med Radio LOUD. Alle hverdage kl. 6-7 er Snoozeren klar med interviews, nyheder og spændende historier til de morgenfriske lyttere!</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45407158/snoozeren_23_juni.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 08:59:50 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:34:03</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45407158/snoozeren_23_juni.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hverdags spiritualitet + dagens anbefalinger</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45594827/hej_i_dag_2.mp3</link>
			<description>I dag snakker vi om hvad hverdags spiritualitet er, og hvordan man implementere den i sin dagligdagsrutine. For hvorfor dyrker flere og flere spirituelle praksiser, og hvordan kan man selv prøve dette af? Det hjælper Nicolas Tabone os med at svare på. Derudover går Amalie gennem dagens anbefalinger, som blandt andet indeholder et fif til en gave i verdensklasse.

Gnid søvnen af ud af øjnene, og start din morgen med Amalie Søderberg og dagens gæst, Nicolas Tabone. 
Alle hverdage kl. 6-7 er Snoozeren klar med interviews, nyheder og spændende historier til de morgenfriske lyttere!</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45594827/hej_i_dag_2.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 08:59:50 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:48:26</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45594827/hej_i_dag_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Semifinal i EM + Himalaya saltlampe</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45609045/070721.mp3</link>
			<description>I dag er dagen... Det er nemlig klokken 21:00 at danmarks herrelandshold går i kamp om en finaleplads til EM. Derfor vender vi tankerne omkring dette, og som altid får vi også dagens anbefalinger som bl.a. indeholder en Himalaya saltlampe. Lyt med for at få hele historien. 

Gnid søvnen af ud af øjnene, og start din morgen med Amalie Søderberg.
Alle hverdage kl. 6-7 er Snoozeren klar med interviews, nyheder og spændende historier til de morgenfriske lyttere!</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45609045/070721.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 08:59:50 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:25:06</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45609045/070721.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
