<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Sommer i SS – Radio24syv</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4694</link>
		<description>For Torben Steno er den sorte SS-uniform ondskabens ultimative symbol. Den er designet af grundlæggeren af det tyske tøjmærke Hugo Boss, der selv var en begejstret nazist.

Verdenshistoriens mest ubegribelige bestialske og kyniske forbrydelser, der kostede mange mange millioner mennesker livet blev udført af SS. Et korps, som også 6000 danskere frivilligt meldte sig til.

Klæder skaber folk. Hvor langt rækker sandheden i dette gamle ordsprog. Fremkalder denne æstetisk smukke naziuniform de værste sider i en selv. Det taler Torben Steno med fire gæster om i denne sommerserie. Både Torben og gæsterne der sidder inde i Torbens stue iklædt SS-uniform.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/609/Sommer_i_SS.png"/>
		<item>
			<title>Sommer i SS uge 30, 2013</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109888/8484835-audio.mp3</link>
			<description>4 samtaleprogrammer om ondskabens ikonografi, tilrettelagt af Torben Steno. Ondskaben som tøj er den berygtede sorte SS uniform, som Hitlers bødler gik klædt i. Ingen anden klædedragt er så nært forbundet med død, ødelæggelse, sadisme og vold som den. Hvad sker der med mennesker når de tager sådan en uniform på, er det enkle spørgsmål som denne serie samtaleprogrammer bygger på. I hvert afsnit ifører vært Torben Steno og en gæst sig en komplet SS dragt, og så tager de en snak om hvad det gør ved dem. Gæst: Frank Hvam. Torben Steno</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109888/8484835-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Jul 2013 18:03:28 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:06</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109888/8484835-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sommer i SS uge 29, 2013</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109889/8456591-audio.mp3</link>
			<description>4 samtaleprogrammer om ondskabens ikonografi, tilrettelagt af Torben Steno. Ondskaben som tøj er den berygtede sorte SS uniform, som Hitlers bødler gik klædt i. Ingen anden klædedragt er så nært forbundet med død, ødelæggelse, sadisme og vold som den. Hvad sker der med mennesker når de tager sådan en uniform på, er det enkle spørgsmål som denne serie samtaleprogrammer bygger på. I hvert afsnit ifører vært Torben Steno og en gæst sig en komplet SS dragt, og så tager de en snak om hvad det gør ved dem. Gæst: Jan Monrad. Torben Steno</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109889/8456591-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Jul 2013 18:03:23 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:17</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109889/8456591-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sommer i SS uge 28, 2013</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109890/8430023-audio.mp3</link>
			<description>4 samtaleprogrammer om ondskabens ikonografi, tilrettelagt af Torben Steno. Ondskaben som tøj er den berygtede sorte SS uniform, som Hitlers bødler gik klædt i. Ingen anden klædedragt er så nært forbundet med død, ødelæggelse, sadisme og vold som den. Hvad sker der med mennesker når de tager sådan en uniform på, er det enkle spørgsmål som denne serie samtaleprogrammer bygger på. I hvert afsnit ifører vært Torben Steno og en gæst sig en komplet SS dragt, og så tager de en snak om hvad det gør ved dem. Gæst:  Katrine Wiedemann Vært: Torben Steno, Gæst: Katrine Wiedemann</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109890/8430023-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Jul 2013 18:03:31 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:19</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109890/8430023-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sommer i SS  uge 27, 2013</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109891/8402568-audio.mp3</link>
			<description>4 samtaleprogrammer om ondskabens ikonografi, tilrettelagt af Torben Steno. Ondskaben som tøj er den berygtede sorte SS uniform, som Hitlers bødler gik klædt i. Ingen anden klædedragt er så nært forbundet med død, ødelæggelse, sadisme og vold som den. Hvad sker der med mennesker når de tager sådan en uniform på, er det enkle spørgsmål som denne serie samtaleprogrammer bygger på. I hvert afsnit ifører vært Torben Steno og en gæst sig en komplet SS dragt, og så tager de en snak om hvad det gør ved dem. Gæst: Rune Lykkeberg. Vært: Torben Steno, Gæst: Rune Lykkeberg.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109891/8402568-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Jul 2013 18:03:29 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:29</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109891/8402568-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
