<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Stigma</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/5067</link>
		<description>I STIGMA møder du fordomsfrit mennesket bag samfundets stigmatisering. Reporter Miriam Leander besøger mennesker, hvis liv normalt fortælles fra andres perspektiv. For virkeligheden er mere kompleks, end den ser ud til.Har du input, spørgsmål eller kommentarer? Skriv til stigma@24syv.dk</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/910/3f085abc7cb4210496dec4872b28c82f.png"/>
		<item>
			<title>Stigma LIVE: Sarah blev misbrugt som 11-årig -  svar til lytterne</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52863252/stigma_live_sarah_vangsgaard_winges_svar_til_lytterne.mp3</link>
			<description>Sarah gæster Stigma LIVE og svarer på lytternes spørgsmål. Lyt først til til hendes Stigma-fortælling: &quot;Sarah blev misbrugt som 11-årig&quot;.Hvis du har oplevet seksuelle krænkelser, eller seksuelle overgreb i barndommen, kan kan kontakte organisationen Kvisten, Center For Seksuelt Misbrugte, eller Landsforeningen SPOR, eller foreningen LIVA for gratis rådgivning.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52863252/stigma_live_sarah_vangsgaard_winges_svar_til_lytterne.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Feb 2023 09:58:52 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52863252/stigma_live_sarah_vangsgaard_winges_svar_til_lytterne.mp3" length="2307" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:38:27</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Emilliam og Moons platoniske ægteskab (Del 2: Moons historie)</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52142459/moondonemp3.mp3</link>
			<description>Emilliam og Moon har været gift med hinanden. Af praktiske årsager er de det ikke længere. Men de bærer stadig ringene. Emilliam er mand og Moon er nonbinær - faktisk er de slet ikke kærester. Ægteskabet var platonisk - de fejrede at være de bedste venner. For som Moon fortæller, er det meget normalt i LGBT+ miljøet. I denne del 2 kan du høre Moons fortælling.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52142459/moondonemp3.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Dec 2022 04:00:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52142459/moondonemp3.mp3" length="3163" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:52:43</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Emilliam og Moons platoniske ægteksab (Del 1: Emilliams historie)</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52139176/emilliam_f_rdigmp3.mp3</link>
			<description>Emilliam og Moon har været gift med hinanden. Af praktiske årsager er de det ikke længere. Men de bærer stadig ringene. Emilliam er mand og Moon er nonbinær - faktisk er de slet ikke kærester. Ægteskabet var platonisk - de fejrede at være de bedste venner. For som Moon fortæller, er det meget normalt i LGBT+ miljøet. I denne del 1 kan du høre Emilliams fortælling.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52139176/emilliam_f_rdigmp3.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Dec 2022 04:00:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52139176/emilliam_f_rdigmp3.mp3" length="3040" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:50:40</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Elisa tror på Gud</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52109410/elisa_06_12_2022_14_20.mp3</link>
			<description>Elisa tror på Gud og går i kirke om søndagen. Hun er 21 år og læser til journalist i Aarhus. Hvad er det for nogle fordomme, vi har om at være en kristen ung? Og er de altid rigtige? Lyt til en samtale om fordomme både inden for og uden for kirken. Men også en samtale om, hvad der sker, når vi dør. Og om vores verden er mere end fysik og kemi.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52109410/elisa_06_12_2022_14_20.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 16 Dec 2022 04:00:03 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52109410/elisa_06_12_2022_14_20.mp3" length="3520" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:58:40</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Stigma LIVE: Victorias svar til lytterne om epilepsien</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52166367/victoriastigmalive.mp3</link>
			<description>Victoria gæster Stigma Live og svarer på lytternes spørgsmål til at leve med epilepsi. Oftest, når hun får et anfald, ender det ikke i kramper, men hendes hjerne lammes og hendes talefunktion forsvinder. Det kan ske flere gange om ugen. Frygten for disse situationer er skyld i, at Victoria også kæmper med generaliseret angst. Hun fortæller: &quot;Jeg skammer mig i de situationer, hvor jeg ikke er i stand til at forklare andre, hvad der sker med mig.&quot; For Victoria er det vigtigt, at vi skyller det med ikke at ville ødelægge den gode stemning ud i toilettet. For hvorfor kan der egentlig ikke være god stemning, selvom der tales om noget svært en fredag over en drink? Hvordan kan vi starte snakken om det svære? Det forsøger Viktoria at svare på. Lyt først til til hendes Stigma-fortælling: &quot;Victoria skammer sig over sin epilepsi&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52166367/victoriastigmalive.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Dec 2022 18:47:05 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52166367/victoriastigmalive.mp3" length="1967" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:32:47</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Miss Cassy er også familiefar</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52103423/charlie_cassy_05_12_2022_22_10.mp3</link>
			<description>Miss Cassy optræder med Drag Shows i weekenderne. Til hverdag hedder hun Charlie og er familiefar. Miss Cassy er en poptøs i glimmer og farver. Charlie er en hip hop fyr i cap og hængerøvsbukser. Hvordan er man jysk familiefar og DRAG QUEEN på samme tid? Og møder Charlie fordomme om Cassy? Hør svaret og historien om Miss Cassy i denne episode af Stigma.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52103423/charlie_cassy_05_12_2022_22_10.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Dec 2022 04:00:03 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52103423/charlie_cassy_05_12_2022_22_10.mp3" length="3201" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:21</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Gustav vil være sygeplejerske</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51989597/gustav_spreaker.mp3</link>
			<description>Gustav læser til sygeplejerske. De er 8 mænd på hele hans årgang og er blevet samlet i èn klasse, så de har hinanden. Hvordan er det som mand at have valgt et traditionelt kvindefag? Og hvad er det for nogle fordomme, Gustav møder?  &quot;Jeg tror på den bløde mand&quot; fortæller Gustav. Hør hele hans fortælling her:</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51989597/gustav_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Dec 2022 04:00:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51989597/gustav_spreaker.mp3" length="2857" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:47:37</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Kamillas skøre ungdom</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51888910/kamilla_spreaker.mp3</link>
			<description>Kamilla har personlighedsforstyrrelse og kender til angst og spiseforstyrrelse. Hun laver podcasten “Skør Ungdom” for Psykiatrifonden. Hun fortæller: &quot;Jeg følte mig helt alene. Jeg manglede at høre, at der var andre. Så jeg ville lave den podcast, jeg selv havde manglet.&quot; Kamilla mener, at der er brug for, at vi taler højt om psykisk sygdom for at gøre op med det tabu, det er at tale om. Hør Kamillas historie her i Stigma:</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51888910/kamilla_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Nov 2022 04:00:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51888910/kamilla_spreaker.mp3" length="3064" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:51:04</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Stigma LIVE: Williams cancer - svar til lytterne</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51978317/williamlive.mp3</link>
			<description>William er 22 år og har som danmarks yngste været igennem et forløb med cystekræft. Han gæster Stigma Live og svarer på lytternes spørgsmål. Lyt først del 1: 'Williams cancer', for at høre hele Williams historie.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51978317/williamlive.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Nov 2022 11:04:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51978317/williamlive.mp3" length="2466" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:41:06</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Stigma LIVE: Williams cancer - svar til lytterne</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51966374/william_stigma_live.mp3</link>
			<description>William er 22 år og har som danmarks yngste været igennem et forløb med cystekræft. Han gæster Stigma Live og svarer på lytternes spørgsmål. Lyt først del 1: 'Williams cancer', for at høre hele Williams historie.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51966374/william_stigma_live.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Nov 2022 15:27:03 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51966374/william_stigma_live.mp3" length="2466" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:41:06</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annasophia er spirituel</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51884114/annasophia_spreaker.mp3</link>
			<description/>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51884114/annasophia_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Nov 2022 04:00:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51884114/annasophia_spreaker.mp3" length="3177" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:52:57</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Stigma LIVE: Amelies OnlyFans - svar til lytterne</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51884531/amelie_s_ndag_lyttersp_rgsma_l.mp3</link>
			<description>Er det nogle gange grænseoverskridende at lave OnlyFans? Hvor sætter du grænsen for, hvad du laver på OnlyFans? Er du bange for om det kan ødelægge din fremtid? Hvad tjener du? Skal man betale SKAT af OnlyFans? Amelie, der arbejder som OnlyFans creator ved siden at sit studie, svarer på spørgsmål fra lytterne.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51884531/amelie_s_ndag_lyttersp_rgsma_l.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 14 Nov 2022 10:10:41 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51884531/amelie_s_ndag_lyttersp_rgsma_l.mp3" length="1963" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:32:43</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Oline er tømrer</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51775770/oline_spreaker.mp3</link>
			<description>Oline valgte som den eneste pige i sin klasse, at hun ville være tømrer. Hun startede på Den jydske Haandværkerskole - og pigerne var i undertal. Hvordan er det er være pige på Den Jydske Haandværkerskole? Hvordan bliver det opfattet at være kvindlig tømrer? Og hvorfor er der ikke flere kvinder i håndværksfagene? Det svarer Oline på. Hun fortæller: &quot;Det føltes lidt som at gå catwalk ned igennem cafeteriet, fordi alle kiggede på dig, fordi du var pige.&quot; Oline er meget stolt af sit fag. Hun er i dag en del af Boss Ladies organisationen, der forsøger at fremme kvinderne i håndværksfagene. Og har blandt andet arbejdet ved operahuset i Sydney. Hør Olines fortælling her.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51775770/oline_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Nov 2022 04:00:01 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51775770/oline_spreaker.mp3" length="3220" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:40</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Mias mor var altid fuld og skæv</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51714525/mia_buur_28_10_2022_14_49.mp3</link>
			<description>Mia Buur er barn af en mor, der var misbruger. Alkoholmisbruger. Og hashmisbruger. Hun har oplevet enormt omsorgssvigt. Men i dag er Mia kommet ud på den anden side og har fundet sig selv. Hun har valgt ikke at have kontakt til sin mor og forventer heller ikke, at moren skal tilbage i hendes liv i fremtiden. Mia lever i dag sit drømmeliv med mand og børn i et rummeligt hus i Holstebro. Hun fortæller: &quot;Det her liv er alt, hvad jeg altid har drømt om. Den kernefamilie, jeg ikke havde.&quot; Lyt til Mias fortælling her.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51714525/mia_buur_28_10_2022_14_49.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 04 Nov 2022 04:00:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51714525/mia_buur_28_10_2022_14_49.mp3" length="3242" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:02</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Stigma LIVE: Rune om kærlighed og kørestol - svar til lytterne</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51739169/rune_stigma_live.mp3</link>
			<description>Rune Bang Mogensen gæster Stigma Live og svarer på lytterspørgsmål. Han er 36 og drømmer om at finde kærligheden. Måske kender du Rune fra TV2-programmet: &quot;Er der også en til mig?&quot; - hvor deltagerne forsøger at finde sig en kæreste. Han fortæller: &quot;Det havde da været en bonus at få en kæreste ud af at medvirke, men for mig handlede det allermest om at forsøge at bryde med nogle af de fordomme, jeg møder i dating som kørestolsbruger.&quot; Hør hele Runes fortælling om kørestol, kærlighed og fordomme.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51739169/rune_stigma_live.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 31 Oct 2022 14:44:48 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51739169/rune_stigma_live.mp3" length="2341" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:39:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Kisias fortrængte overgreb</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51712956/kisiaspreaker.mp3</link>
			<description>Sarah og Kisia er begge blevet misbrugt seksuelt som børn. Kisia og Sarah forstår hinanden. Og de kan tale ufiltreret sammen. Derfor er deres venskab helt unikt og meget essentielt i deres hverdag, hvor de kæmper med senfølgerne fra barndommen. Denne episode er anden del, hvor Kisia fortæller sin historie om at være vokset op i en incestuøs familie og have fortrængt overgrebene. Hvis du har oplevet seksuelle krænkelser, eller seksuelle overgreb i barndommen, kan kan kontakte organisationen Kvisten, Center For Seksuelt Misbrugte, eller Landsforeningen SPOR, eller foreningen LIVA for gratis rådgivning.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51712956/kisiaspreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Oct 2022 03:56:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51712956/kisiaspreaker.mp3" length="3220" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:40</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Stigma LIVE: Lisbeth Zornig Andersen om BED</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51669525/zornig_interview.mp3</link>
			<description>Lisbeth Zornig Andersen om emnet BED - tvangsoverspisning. Zornig Andersen og Mikael Lindholm er forfattere bag kriminalromanen &quot;Dødens druer&quot;, hvor hovedkarakteren og heltinden Filippa Falkenberg har BED. Zornig Andersen er også dokumentaristen bag TV2's serie: 'Nadia og de 170kg.' Hør Zornig fortælle, hvordan samarbejdet inspirerede til at skabe karakteren Filippa. Hvorfor har de valgt, at Filippa skulle være tyk? Er Filippa en rollemodel, på trods af, at hun skildres både på godt og ondt? Og hvilke reaktioner har bogen fået blandt andet i blandt Mofibos lyttere? Hør Zornig Andersens svar.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51669525/zornig_interview.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Oct 2022 04:00:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51669525/zornig_interview.mp3" length="1726" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:28:46</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Stigma LIVE: Maja (En Fed Feminist) - svar til lytterne</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51670139/maja_stigma_live_24_10_2022_15_30.mp3</link>
			<description>Maja gæster Stigma Live og svarer på lytterspørgsmål. Hun var 23 år, da hun fandt ud af, at hun lider af spiseforstyrrelsen Binge Eating Disorder (BED). På Instagram under navnet “En Fed Feminist” forsøger Maja at sprede sine feministiske, kropspositivistiske og tykaktivistiske budskaber. “Jeg er opmærksom på folks blikke. Jeg er opmærksom på, hvad jeg putter i indkøbskurven, når jeg handler. Jeg er opmærksom på, uh, kan man nu se, når jeg sætter mig ned, at den her stol strammer om mine ben.” For Maja er det vigtigste budskab, at du ikke skal vente med at leve dit liv, til du har tabt dig. Som tyk har du ligeså meget ret til at leve fuldt ud som alle andre.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51670139/maja_stigma_live_24_10_2022_15_30.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Oct 2022 03:00:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51670139/maja_stigma_live_24_10_2022_15_30.mp3" length="2441" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:40:41</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Sarah blev misbrugt som 11-årig</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51643089/sarah_misbrugtdel1_spreaker.mp3</link>
			<description>Sarah og Kisia er begge blevet misbrugt seksuelt som børn. Kisia og Sarah forstår hinanden. Og de kan tale ufiltreret sammen. Derfor er deres venskab helt unikt og meget essentielt i deres hverdag, hvor de kæmper med senfølgerne fra barndommen. Denne episode er første del, hvor Sarah fortæller sin historie om, hvordan hun oplevede seksuelle overgreb, fra hun var 11 år gammel. Hvis du har oplevet seksuelle krænkelser, eller seksuelle overgreb i barndommen, kan kan kontakte organisationen Kvisten, Center For Seksuelt Misbrugte, eller Landsforeningen SPOR under Kirkens Korshær for gratis rådgivning.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51643089/sarah_misbrugtdel1_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Oct 2022 03:00:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51643089/sarah_misbrugtdel1_spreaker.mp3" length="3045" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:50:45</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Stigma LIVE: Rullemarie - svar til lytterne</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51598280/stigmalive_marie_17_10_2022_16_52.mp3</link>
			<description>Marie Holm Laursen, som du måske kender som &quot;Rullemarie&quot; på Instagram, gæster Stigma LIVE og svarer på lytterspørgsmål.  Marie er 25 år og har medfødt knogleskørhed. Hun lever sit liv i kørestol og har dedikeret sin tid til at formidle det liv via sociale medier og foredrag. &quot;Jeg håber, at folk går fra mit foredrag fyldt med glæde. Det er bare den vildeste følelse, jeg kan få i kroppen, at jeg ligesom han give det til andre via et foredrag. Ja - så er min lykke gjort.&quot; Hun fortæller om spøjse møder med mennesker, hvor nemt livsglæde kommer til hende og søgen efter kærlighed.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51598280/stigmalive_marie_17_10_2022_16_52.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Oct 2022 14:59:47 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51598280/stigmalive_marie_17_10_2022_16_52.mp3" length="1704" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:28:24</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Christoffers dystoni</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51499041/spreaker_christoffer.mp3</link>
			<description>Christoffer er 26 år og har dystoni. Dystoni er et handicap, der gør, at Christoffers muskler trækker sig sammen og spænder op - uden at spænde af igen. Det betyder, at Christoffer har mange smerter og til tider ufrivillige bevægelser. Han er inde i en periode af sit liv, hvor han har brug for sin kørestol til aflastning. Christoffer fortæller: &quot;Folk møder mig anderledes, når jeg har kørestolen med. Jeg vil bare gerne ses som Christoffer.&quot; Hør hele Christoffers fortælling her.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51499041/spreaker_christoffer.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Oct 2022 03:00:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51499041/spreaker_christoffer.mp3" length="3850" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>01:04:10</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Stigma LIVE: Kristoffer er tatoveret i ansigtet - svar til lytterne</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51535393/stof_11_10_2022_12_25.mp3</link>
			<description>Kristoffer, der er tatoveret i ansigtet, gæster Stigma Live. I sommers oplevede Kristoffer, hvordan fordommene om hans udseende for alvor kom til udtryk, da en festivalsaften endte med hul i hovedet og eskorte til politistationen. Han fortæller: &quot;jeg kan sgu ikke rigtigt forklare det med andet, end at det må være på grund af, hvordan jeg ser ud.&quot; Hør ham fortælle om sin voldsomme oplevelse og svare på spørgsmål fra lytterne.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51535393/stof_11_10_2022_12_25.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Oct 2022 03:00:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51535393/stof_11_10_2022_12_25.mp3" length="1961" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:32:41</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Viktoria skammer sig over sin epilepsi</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51387726/spreaker_viktoia.mp3</link>
			<description>Viktoria har epilepsi. Oftest, når hun får et anfald, ender det ikke i kramper, men hendes hjerne lammes og hendes talefunktion forsvinder. Det kan ske flere gange om ugen. Frygten for disse situationer er skyld i, at Viktoria også kæmper med generaliseret angst. Hun fortæller: &quot;Jeg skammer mig i de situationer, hvor jeg ikke er i stand til at forklare andre, hvad der sker med mig.&quot; For Viktoria er det vigtigt, at vi skyller det med ikke at vilde ødelægge den gode stemning ud i toilettet. For hvorfor kan der egentlig ikke være god stemning, selvom der tales om noget svært en fredag over en drink? Hvordan kan vi starte snakken om det svære? Det forsøger Viktoria at svare på. Lyt til hendes Stigma-fortælling her.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51387726/spreaker_viktoia.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Oct 2022 03:00:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51387726/spreaker_viktoia.mp3" length="2857" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:47:37</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Stigma LIVE: Iben er åben ægdonor - svar til lytterne</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51463936/iben_stigma_live_04_10_2022_12_30.mp3</link>
			<description>Iben gæster Stigma Live og svarer på lytter-spørgsmål. Hør hele Ibens fortælling i den allerførste episode af Stigma sæson 1. Iben er 25 år, studerende og åben, altså ikke-anonym, ægdonor. Det er et valg få forstår, og Iben har skulle forklare sin beslutning til både familie og venner. &quot;Familie er dem, man vokser op med. Ikke så meget dem, man deler noget arvemateriale med&quot; fortæller Iben. Hun deler sine overvejelser omkring at være åben donor, den krævende psykiske og medicinske proces og om hun ville gøre det igen trods alt besværet. Skal vi finde meningen i at hjælpe andre?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51463936/iben_stigma_live_04_10_2022_12_30.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 03 Oct 2022 03:00:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51463936/iben_stigma_live_04_10_2022_12_30.mp3" length="2447" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:40:47</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Nannas ME - Kronisk Træthedssyndrom</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51386415/nanna_26_09_2022_16_29spreaker.mp3</link>
			<description>Nanna er 22 år og på førtidspension. Hun har kroniske smerter, men lægerne kan ikke finde årsagen dertil. Nanna er ME-patient - det vi i Danmark kender som kronisk træthedssyndrom. Sundhedsstyrelsen kategoriserer ME som en funktionel lidelse, og derfor oplever Nanna stigma i mødet med læger og sundshedsfagligt personale. Nanna lever sit ungdomsliv bag nedrullede persienner, fordi hun er så afkræftet. &quot;Jeg forstår ikke, hvorfor nogen tænker, at jeg frivilligt skulle vælge ikke at være rask.&quot; Fortæller Nanna. Hør hele hendes historie her.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51386415/nanna_26_09_2022_16_29spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Sep 2022 03:00:01 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51386415/nanna_26_09_2022_16_29spreaker.mp3" length="3000" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:50:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Stigma LIVE: Laura er transnationalt adopteret - svar til lytterne</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51388542/laura_stigmalive.mp3</link>
			<description>Laura gæster Stigma Live og svarer på lytterspørgsmål. Laura medvirkede i sæson 1 og hendes Stigma-fortælling kan lyttes i den tidligere episode: &quot;Lauras adoption har sat sig som et traume&quot;.  Laura oplevede på en efterskoletur til Norge, at hun var den eneste, der blev spurgt, om hun kunne vise sit pas. &quot;Jeg føler mig fremmed og rodløs - som om jeg aldrig kan være dansk nok. Mit rødbedefarvede pas kan ikke virke som billet til at passe ind i den kasse, der hedder danskerne.&quot;</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51388542/laura_stigmalive.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 26 Sep 2022 18:56:35 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51388542/laura_stigmalive.mp3" length="2376" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:39:36</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Williams cancer</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51310368/william_cancer_19_09_2022_16_55_spreaker.mp3</link>
			<description/>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51310368/william_cancer_19_09_2022_16_55_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Sep 2022 03:00:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51310368/william_cancer_19_09_2022_16_55_spreaker.mp3" length="3220" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:40</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Stigma LIVE: Theresa er bipolar - svar til lytterne</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51320674/stigma_live_3_thes.mp3</link>
			<description/>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51320674/stigma_live_3_thes.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Sep 2022 18:00:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51320674/stigma_live_3_thes.mp3" length="2446" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:40:46</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Teis har stomi</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51279894/spreaker_teis.mp3</link>
			<description>Teis er født med en kronisk tarmsygdom. Derfor har han været voldsomt syg i lange perioder af sit liv, før han tog beslutningen om at blive opereret og få stomi. Selvom operationen altid havde været en mulighed, tog det mange års voldsomt indgribende sygdom i Teis ungdomsliv, før han endeligt sagde ja til lægernes forslag om operationen. Teis fortæller: &quot;Jeg har jo fået mit liv tilbage.&quot; Hvad er det for nogle fordomme, vi har om stomi? Og hvorfor tør vi slet ikke tale om det? Hør hele episoden og få Teis' svar.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51279894/spreaker_teis.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 16 Sep 2022 10:36:29 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51279894/spreaker_teis.mp3" length="3440" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:57:20</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Stigma LIVE: Bjørn er autist - svar til lytterne</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51393776/bj_rn_stigma_live_27_09_2022_10_10.mp3</link>
			<description>Bjørn gæster Stigma Live og svarer på Lytterspørgsmål. Høre hele hans historie i en tidligere episode. Bjørn er autist.  Og det fandt han endelig ud af en sommerdag, da han var 25. Han husker hvordan han sad og kiggede på udsigten ved Riisskov efter at have fået sin diagnose. Der var nogle ting, der endelig faldt lidt mere på plads, og han fortæller: “Jeg vil sige, at jeg langt hen af vejen altid har vidst, at jeg var lidt underlig.” Bjørn kunne alle bilmærkerne som barn. Nu kan han citere alverdens film. I den her episode svarer Bjørn på lytternes spørgsmål.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51393776/bj_rn_stigma_live_27_09_2022_10_10.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Sep 2022 03:00:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51393776/bj_rn_stigma_live_27_09_2022_10_10.mp3" length="2446" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:40:46</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Henning Nielsen paster emeritus om seksualetikken i folkekirken</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51174667/spreaker_henning.mp3</link>
			<description/>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51174667/spreaker_henning.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Sep 2022 03:00:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51174667/spreaker_henning.mp3" length="3342" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Stigma LIVE: Lærkes far er død - svar til lytterne</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51393694/l_rkestigma_live.mp3</link>
			<description>Lærke gæster Stigma Live og svarer på lytter-spørgsmål.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51393694/l_rkestigma_live.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Sep 2022 03:57:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51393694/l_rkestigma_live.mp3" length="2456" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:40:56</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Sara Thanes søn Nord blev slået ihjel af sin far</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51101792/sara_thane_01_09_2022_08_34.mp3</link>
			<description/>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51101792/sara_thane_01_09_2022_08_34.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Sep 2022 03:00:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51101792/sara_thane_01_09_2022_08_34.mp3" length="3220" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:40</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Stigma LIVE: Sascha blev mobbet i 14 år - svar til lytterne</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51393635/sascha_stigma_live_1.mp3</link>
			<description>Sascha gæster Stigma Live og svarer på lytterspørgsmål. Hvad er det, der får mennesker til at skubbe nogen ud af fællesskabet og pege fingre af dem? Som barn forstod Sascha ikke hvor omfattende mobningen var, og hun fortalte i to afsnit af sæson 1, om hvordan hendes forældre har hjulpet hende igennem de år. &quot;Alle de ting, der er fede at have nu, dem havde jeg, da det ikke var fedt. Jeg havde krøllet hår. Jeg havde briller. Og jeg havde fregner,&quot; fortæller Sascha.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51393635/sascha_stigma_live_1.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Aug 2022 03:00:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51393635/sascha_stigma_live_1.mp3" length="1988" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:33:08</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Rune viser bevidst sin kørestol på Tinder</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51005024/spreaker_rune.mp3</link>
			<description>Rune Bang Mogensen er 36 og drømmer om at finde kærligheden. Måske kender du Rune fra TV2-programmet: &quot;Er der også en til mig?&quot; - hvor deltagerne forsøger at finde sig en kæreste. Hun fortæller: &quot;Det havde da været en bonus at få en kæreste ud af at medvirke, men for mig handlede det allermest om at forsøge at bryde med nogen af de fordomme, jeg møder i dating som kørestolsbruger.&quot; Hør hele Runes fortælling om kørestol, kærlighed og fordomme.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51005024/spreaker_rune.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Aug 2022 03:00:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51005024/spreaker_rune.mp3" length="3190" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:10</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Mias stemmer siger, at hun skal</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50591232/spreakerversion_sidstestigmas_son2.mp3</link>
			<description>Mia Keller er 29 år gammel. Siden hun var barn, har hun ikke haft sine tanker i fred. Hun lider af paranoid skizofreni. Hun forklarer det med, at &quot;stemmerne siger, at jeg skal&quot;. Det er stemmerne, der får Mia til at skære i sig selv. Eller til at tage en overdosis for at slippe væk. Selv om Mia kan være meget farlig for sig selv, er hun det aldrig for andre. Lyt til apisoden og hør en snak om at turde bryde fordomme om psykiske sygdomme. 

____

I den her episode af Stigma er det vigtigt at huske på, at hvis du går med selvmordstanker, er i anden alvorlig livskrise, eller hvis du er pårørende til en, der har taget sit liv, kan du kontakte Livsliniens telefonrådgivning på 70 201 201 alle årets dage fra klokken 11-05.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50591232/spreakerversion_sidstestigmas_son2.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 16 Jul 2022 09:13:05 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50591232/spreakerversion_sidstestigmas_son2.mp3" length="2946" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:49:06</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Lauras anoreksi</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50494284/lauras_anoreksi.mp3</link>
			<description>Laura er 23 år og studerende. I sine tidlige teenageår kæmpede hun for sit liv mod anoreksien. I dag er hun endt et fantastisk sted i sit liv. Hun fortæller: “Jeg synes det var ret vigtigt med en fortælling, hvor - at selvom det virkelig har været en stor del af mit liv - har fyldt alt i en periode - anoreksien - så er det ikke nødvendigvis noget, der varer ved. Man kan godt komme hel ud på den anden side.” Laura håber, at andre unge, der kæmper med noget lignende kan finde mening i at høre hendes fortælling.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50494284/lauras_anoreksi.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Jul 2022 03:00:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50494284/lauras_anoreksi.mp3" length="3297" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:57</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Kristoffer er tatoveret i ansigtet</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50409595/kristoffer_spreaker_version.mp3</link>
			<description/>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50409595/kristoffer_spreaker_version.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Jul 2022 03:00:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50409595/kristoffer_spreaker_version.mp3" length="3221" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:41</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bjørn er autist</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50304626/bj_rn_er_autist_podcast_version.mp3</link>
			<description/>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50304626/bj_rn_er_autist_podcast_version.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Jun 2022 03:00:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50304626/bj_rn_er_autist_podcast_version.mp3" length="3367" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Signe falder i søvn</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50231444/signe_spreaker.mp3</link>
			<description/>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50231444/signe_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Jun 2022 07:45:17 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50231444/signe_spreaker.mp3" length="3236" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:56</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Amelies OnlyFans</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50104042/only_fans_spreaker_07_06_2022_13.mp3</link>
			<description/>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50104042/only_fans_spreaker_07_06_2022_13.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Jun 2022 03:00:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50104042/only_fans_spreaker_07_06_2022_13.mp3" length="3074" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:51:14</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Mathilde skal dø af sin sygdom</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50029676/mathilde_mp3_01_06_2022_21.mp3</link>
			<description>Mathilde lever i kroniske smerter, der ofte er så voldsomme, at hun må ringe 112, inden hun besvimer. Hun lider af Ehlers-Danlos syndrom, der medfører en lang række følgesygsomme og en kortere levetid. Flere gange har Mathilde fået nok af smerterne og haft lyst til ikke at leve længere. Som Mathilde fortæller det: “Jeg har aldrig haft lyst til at dø. Jeg har bare haft lyst til at give mig selv en pause fra smerterne.” Hør Mathildes historie om at kæmpe for at finde meningen med livet ved at uddanne sig til sygeplejerske for at kunne hjælpe andre og ikke lade noget stoppe hende. Og husk også, hvis du går med selvmordstanker, at du kan kontakte Livsliniens telefonrådgivning på 70 201 201 alle årets dage fra klokken 11-05.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50029676/mathilde_mp3_01_06_2022_21.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Jun 2022 03:02:08 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50029676/mathilde_mp3_01_06_2022_21.mp3" length="3235" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:55</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Maja er fed og feminist</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49866661/spreaker_fedfeminist_episode1s_son2.mp3</link>
			<description>Maja var 23 år, da hun fandt ud af, at hun lider af spiseforstyrrelsen Binge Eating Disorder (BED). På Instagram under navnet “En Fed Feminist” forsøger Maja at sprede sine feministiske, kropspositivistiske og tykaktivistiske budskaber. “Jeg er opmærksom på folks blikke. Jeg er opmærksom på, hvad jeg putter i indkøbskurven, når jeg handler. Jeg er opmærksom på, uh, kan man nu se, når jeg sætter mig ned, at den her stol strammer om mine ben.” For Maja er det vigtigste budskab, at du ikke skal vente med at leve dit liv, til du har tabt dig. Som tyk har du ligeså meget ret til at leve fuldt ud som alle andre.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49866661/spreaker_fedfeminist_episode1s_son2.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 19 May 2022 22:23:13 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49866661/spreaker_fedfeminist_episode1s_son2.mp3" length="3291" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:51</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Lærkes far er død - anden del</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49133589/l_rkedel2_podcastversion.mp3</link>
			<description>&quot;Så stod jeg der foran gravstenen og snakkede til far inde i mit hoved: Far, jeg har fået en kæreste. Han er Brøndbyfan og holder også med Liverpool... Min far var i hvert fald ikke Brøndbyfan og han holdt med Tottenham. Det føltes som det største betrayal i verden.&quot; Lærke Nielsen har mistet sin far og fortæller om, hvordan det var at blive teenager og voksen uden ham. For Lærke er det afgørende, at vi lærer at tale højt om død og sorg. Lyt til anden del af Lærkes historie, hvor der søges svar på, hvordan vi får et sprog til at tale om det allerværste.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49133589/l_rkedel2_podcastversion.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Mar 2022 04:17:13 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49133589/l_rkedel2_podcastversion.mp3" length="2788" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:46:28</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Min far er død</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49061727/del1l_rkespreaker.mp3</link>
			<description/>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49061727/del1l_rkespreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 16 Mar 2022 04:01:18 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49061727/del1l_rkespreaker.mp3" length="2618" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:43:38</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Jeg er bipolar - anden del</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49003007/thesdel_2_ny.mp3</link>
			<description>&quot;Okay, jeg er den person jeg er, til dels på grund af det her. Nu har jeg svaret.&quot; Sådan fortæller Theresa Reimick om endelig at have fået den rigtige diagnose. Theresa er bipolar - hvordan fortæller man sin omverden, at man er psykisk syg? Lyt del 2 af historien her.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49003007/thesdel_2_ny.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 09 Mar 2022 11:45:59 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49003007/thesdel_2_ny.mp3" length="2710" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:45:10</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Jeg er bipolar - anden del</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48990298/spreaker_version_thes_del_2.mp3</link>
			<description/>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48990298/spreaker_version_thes_del_2.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 09 Mar 2022 04:05:23 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48990298/spreaker_version_thes_del_2.mp3" length="1723" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:28:43</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Jeg er bipolar - første del</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48907470/e7_stigma_del1thes.mp3</link>
			<description>&quot;Okay, jeg er den person jeg er, til dels på grund af det her. Nu har jeg svaret.&quot; Sådan fortæller Theresa Reimick om endelig at have fået den rigtige diagnose. Theresa er bipolar - og hvad det vil sige i et almindeligt ungdomsliv, når man er 25 år, det handler del 1 af Theresas fortælling i Stigma om. Lyt historien om alle årene, hvor Theresa ikke har vidst, hvad der var i vejen her.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48907470/e7_stigma_del1thes.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 02 Mar 2022 04:08:42 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48907470/e7_stigma_del1thes.mp3" length="2302" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:38:22</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Adopteret fra Kina</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48827395/stigma_e6_laura.mp3</link>
			<description>&quot;Jeg føler mig fremmed og rodløs - som om jeg aldrig kan være dansk nok. Mit rødbedefarvede pas kan ikke virke som billet til at passe ind i den kasse, der hedder danskerne.&quot; Sådan fortæller Laura Mathilde Young Li Nielsen, der er adopteret fra Kina. Lyt ugens episode af Stigma, hvor Laura fortæller sin historie.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48827395/stigma_e6_laura.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Feb 2022 04:15:19 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48827395/stigma_e6_laura.mp3" length="2872" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:47:52</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Rullemarie</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48728549/marie_spreaker_e5.mp3</link>
			<description>&quot;Jeg håber, at folk går fra mit foredrag fyldt med glæde. Det er bare den vildeste følelse, jeg kan få i kroppen, at jeg ligesom han give det til andre via et foredrag. Ja - så er min lykke gjort.&quot; 
Sådan fortæller Marie Holm Laursen på 24, der har medfødt knogleskørhed, om sit foredrag om livsglæde. Hør i denne episode Maries tanker om det med at nedbryde barrierer mellem mennesker.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48728549/marie_spreaker_e5.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 16 Feb 2022 04:06:44 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48728549/marie_spreaker_e5.mp3" length="1645" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:27:25</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hjernetumor - usynligt syg, så rask?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48615892/e4_spreaker_stigma.mp3</link>
			<description>&quot;Det sværeste er nok, når jeg skal fortælle det til andre. De bliver vildt kede af det og bekymrede på mine vegne. Helt sådan grå i deres ansigter, som om jeg dør, hvis de puster til mig.&quot; 
Sådan fortæller Viktoria Guldmann om sin &quot;sygdom&quot; - det sværeste for hende er, at hun selv aldrig har følt sig syg, fordi hjernetumoren er usynlig, men at andre i den største omsorg kommer til at behandle hende som en, der er syg. Lyt til Viktorias historie her.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48615892/e4_spreaker_stigma.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 08 Feb 2022 04:07:51 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48615892/e4_spreaker_stigma.mp3" length="3173" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:52:53</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Mobbet i 14 år - anden del</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48524436/spreaker_sashadel2.mp3</link>
			<description>&quot;Jeg skal helst gøre alting rigtigt. Jeg skal helst være perfekt. Hvis jeg begår en fejl, kan jeg være rigtigt hård ved mig selv.&quot; Lyt til anden del, hvor Sascha fortæller om konsekvenserne ved at være blevet mobbet i 14 år og hvordan hun er kommet ud på den anden side.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48524436/spreaker_sashadel2.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 02 Feb 2022 04:16:23 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48524436/spreaker_sashadel2.mp3" length="1568" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:26:08</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Jeg blev mobbet i 14 år</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48423986/stigma_e2_sasha_spreaker.mp3</link>
			<description>Hvad er det, der får mennesker til skubbe nogen ud af fællesskabet og pege fingre af dem? 
&quot;Alle de ting, der er fede at have nu, dem havde jeg, da det ikke var fedt. Jeg havde krøllet hår. Jeg havde briller. Og jeg havde fregner.&quot; Lyt til første del af Sashas fortælling om de 14 år, hvor hun blev mobbet og hvilken betydning, det har for hende i dag.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48423986/stigma_e2_sasha_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Jan 2022 04:12:44 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48423986/stigma_e2_sasha_spreaker.mp3" length="1864" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:31:04</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Jeg er forresten ægdonor</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48418112/e1rettet.mp3</link>
			<description>&quot;Jeg føler, familie er dem, man vokser op med. Ikke så meget dem, man deler noget arvemateriale med.&quot; Sådan mener Iben, der er ægdonor. Iben fortæller om sine overvejelser omkring at være åben donor og hvordan venner og familie reagerer på hendes beslutning.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48418112/e1rettet.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 23 Jan 2022 22:23:14 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48418112/e1rettet.mp3" length="1852" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:30:52</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Jeg er forresten ægdonor</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48330309/stigma_e1_gdonor_spreakerversion.mp3</link>
			<description>&quot;Jeg føler, familie er dem, man vokser op med. Ikke så meget dem, man deler noget arvemateriale med.&quot; Sådan mener Iben, der er ægdonor. Iben fortæller om sine overvejelser omkring at være åben donor og hvordan venner og familie reagerer på hendes beslutning.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48330309/stigma_e1_gdonor_spreakerversion.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Jan 2022 04:08:07 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48330309/stigma_e1_gdonor_spreakerversion.mp3" length="2128" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:35:28</itunes:duration>
		</item>
	</channel>
</rss>
