<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Stille før optagelse</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4710</link>
		<description>En podcast om #metoo med Iben Maria Zeuthen og Iben Thranholm. Et kolossalt opgør mellem mænd og kvinder er i gang. Det handler om mænd, der bruger deres magt til at forgribe sig på kvinder. Alt dette afdækkes, diskuteres og dokumenteres, når Iben Maria Zeuthen og Iben Thranholm beskæftiger sig med alle facetter af #metoo, både i Danmark og i udlandet.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/617/Stille_f_r_optagelse.png"/>
		<item>
			<title>#71 Folketingets formand Pia Kjærsgaard: &quot;Vi skal turde kritisere #metoo...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109955/28050096-audio.m4a</link>
			<description>#Metoo-bevægelsen rummer totalitære aspekter, som ødelægger tilliden og reststaten, mener Folketingets formand Pia Kjærsgaard. Derfor skal vi turde kritisere nogle af de metoder, bevægelsen bruger, hvor mænd bliver beskyldt uden bevis og må forlade deres stillinger. Men #metoo har også fået Pia Kjærsgaard til at tænke tilbage på episoder i hendes eget liv, hvor hun blev genstand for en vis opmærksomhed fra mænd, som hun klart sagde fra overfor.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109955/28050096-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Jul 2018 11:38:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109955/28050096-audio.m4a" length="2734" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:45:34</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#70 Tidl. topleder Stine Bosse: &quot;Hvis energien er rigtig, gør det ikke noget,...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109956/27929078-audio.m4a</link>
			<description>#Metoo-bevægelsen lægger et øget ansvar på ledere, fordi de bør skabe et miljø på arbejdspladsen, hvor krænkelser ikke sker. Det kræver, at vi har flere moralske debatter, mener Stine Bosse. Med en lang karriere på toppen af dansk erhvervsliv bag sig, har hun bevæget sig i meget magtfulde miljøer, hvor de fleste kollegaer er mænd. Her så Stine Bosse gerne flere kvinder. Privat foretrækker hun en mand med rigtig meget power, men det har ikke noget med status at gøre. Det handler om, at energien er rigtig.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109956/27929078-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 15:46:16 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109956/27929078-audio.m4a" length="3303" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#69 Forfatter Katrine Marie Guldager: &quot;Kvinder skal have lov til at være vrede&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109957/27905007-audio.m4a</link>
			<description>I sin nyudkomne roman “Bjørnen” beskriver Katrine Marie Guldager en kvinde ved navn Vibse, som er vred. Hun er især vred på sin mand, Bent. Bogen er blevet modtaget med stor genkendelse og bifald fra mange kvinder.
Er den moderne kvinde generelt vred?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109957/27905007-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Tue, 19 Jun 2018 14:02:46 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109957/27905007-audio.m4a" length="2364" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:39:24</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#68 Filminstruktør Niels Nørløv: &quot;Diskrimination af kvinder i filmbranchen er...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109958/27868804-audio.m4a</link>
			<description>Allerede to år før #metoo-bevægelsen rullede, kom filminstruktør Niels Nørløv ud i en kamp med kvinderne i hans branche. Han satte nemlig spørgsmåltegn ved kvinders påstand om, at de bliver diskrimineret i forhold til deres køn, når der uddeles støtte. Nørløv granskede statistikkerne og fandt ud af, at kvinder faktisk står bedre end mænd, hvis de søger. De tørre tal er ikke blevet anerkendt af kvinderne. I stedet er Nørløv blevet opfattet som en mandschauvinist. Hvad har det betyder for ham og hvad sker med karrieren, når man sætter spørgsmålstegn ved feminismen og metoo-bevægelsen?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109958/27868804-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sat, 16 Jun 2018 10:38:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109958/27868804-audio.m4a" length="3280" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:40</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#67 Radiovært René Fredensborg: &quot;Det er forbudt at være en rigtig mand&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109959/27866324-audio.m4a</link>
			<description>Dagligvare butikken Normal er kommet ud i en shitstorm på grund af kampagnen “Fars Track”. Hurtigruten gennem butikken, der hylder mænd og skal gøre det nemmere for dem at komme igennem butikken, har vakt vrede og forargelse på de sociale medier. Især fra kvinder, der mener, den er sexistisk og kønsstereotyp.
Sammen med vært Iben Thranholm tager René Fredensborg turen på “Fars Track” hos Normal på Vesterbrogade i København for at se, hvilke varer turen leder til og taler om de reaktioner, den har skabt.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109959/27866324-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Fri, 15 Jun 2018 12:21:08 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109959/27866324-audio.m4a" length="2557" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:42:37</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#66 Præst og debattør Sørine Gotfredsen: &quot;Kvindekampen er en gåde for mig&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109960/27777455-audio.m4a</link>
			<description>Sørine Gotfredsen føler et vist vemod over de følgevirkninger, #metoo bringer med sig, som intensivering af krænkelses- og rettighedskulturen, der antager totalitære former. Ifølge Gotfredsen viser #metoo også, at kvinder på grund af kvindefrigørelsen paradoksalt nok har tabt deres identitet som kvinder. Kvinder ved ikke længere, hvordan de skal være kvinder og er blevet opdraget til at handle som mænd, imens de forkaster deres feminitet og kvindelige sider. Men gælder det også for hende eget vedkommende? Sørine Gotfredsen og vært Iben Thranholm, der begge er født omkring 1968, taler om deres opdragelse til at være som drengene og om at have tabt sin kvindelighed undervejs.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109960/27777455-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Thu, 07 Jun 2018 11:47:39 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109960/27777455-audio.m4a" length="3289" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:49</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#65 Filmproducent Peter Aalbæk Jensen: &quot;Efter shitstormen tror jeg mere på...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109961/27683875-audio.m4a</link>
			<description>Sagen om Peter Aalbæk Jensen, der blev anklaget for krænkende adfærd over sine ansatte på Zentropa, har været den eneste officielle #metoo-sag i Danmark. Arbejdstilsynet har undersøgt sagen og Aalbæk er nu tilbage på Zentropa. Han fortæller, at han føler sig styrket efter shitstormen, hvor han har oplevet så megen kærlighed og støtte, at han nu tror mere på det gode i mennesket end før. Men samtidigt har forløbet også lært ham, at vi er ved at tabe den sunde fornuft, fordi ingen tør opponere imod #metoo-bevægelsen. Hvor er vi henne, hvis vi tillader angsten at brede sig? Og hvem skal gøre sig til dommer i Aalbæks sag, hvis Arbejdstilsynet har frikendt ham? Aalbæk vil hellere miste alt, hvad han ejer end friheden til at tænke, sige og mene som han vil.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109961/27683875-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Wed, 30 May 2018 16:48:27 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109961/27683875-audio.m4a" length="3353" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:53</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Iben &amp;amp; Iben holder redaktionsmøde</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109962/27680202-audio.m4a</link>
			<description>Iben &amp; Iben mødes igen for at tale om, hvor #metoo er landet i Danmark siden bevægelsen brød ud for et halvt år siden. Iben Zeuthens nye serie om Tinder, hvor hun møder mænd, der fortæller om deres kærlighedsdrømme, bekræfter Iben Thranholm i antagelsen om, at i #metoo er det manden, der er den svage part og kvinderne, der er stærke. Så holder #metoos billede af kvinden som undertrykt overhovedet?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109962/27680202-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Wed, 30 May 2018 11:58:39 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109962/27680202-audio.m4a" length="2787" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:46:27</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#64 Tidl. debatredaktør på Børsen Thomas Bernt Henriksen: &quot;#Metoo er god for...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109963/27618529-audio.m4a</link>
			<description>Økonom og erhverskommentator Thomas Bernt Henriksen giver en status på i hvor høj grad #metoo har ramt det danske arbejdsmarked. Han mener, at der er et før og et efter #metoo og et kulturskifte på vej. Efter hans opfattelse er #metoo med til at skabe en ny og bedre moral i virksomhederne.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109963/27618529-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Fri, 25 May 2018 09:30:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109963/27618529-audio.m4a" length="3289" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:49</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#63 Dyreadfærdsspecialist Anette Røpke: &quot;Alpha-hannen er aldrig en krænker&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109964/27611750-audio.m4a</link>
			<description>Anette Røpke fortæller om, da #metoo ramte hende under et møde med en tv-chef og drager paralleller til dyreriget.Vi tror fejlagtigt, at det er alpha-hannerne, der krænker, undertrykker og dominerer. Det er det ikke, men beta-hannerne. Anette Røpke giver også gode råd til, hvordan kvinder får sagt nej til mænd, der går over stregen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109964/27611750-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Fri, 25 May 2018 08:08:21 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109964/27611750-audio.m4a" length="3307" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:07</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#62 Jurist og radiovært Nima Zamani: &quot;Kvinder har langt flere privilegier end...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202813/27499368-audio.m4a</link>
			<description>Efter Nima Zamani skrev en klumme i BT, med overskriften “Gid jeg var en kvinde”, har kritikken haglet ned over ham. Det er ikke god tone at stille spørgsmålstegn ved, om kvinder egentligt er så undertrykte, som vi antager. Nima Zamani tager bladet fra munden og insisterer på retten til at være kritisk. Også overfor kvinder.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202813/27499368-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Thu, 17 May 2018 13:09:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202813/27499368-audio.m4a" length="3318" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:18</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#61 Norsk tv-vært Hanne Herland: &quot;Kvinderne bliver tabere i Metoo&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202814/27458683-audio.m4a</link>
			<description>Kulturkritikeren og kvinden bag den norske nyhedsside &quot;Herlandrapporten&quot;, Hanne Herland, ser positivt på den græsrodsbevægelse, der satte fokus på vold og overgreb mod kvinder for 10 år siden, men mener samtidig, at #metoo står for en politisering, der er slet ikke er til gavn for kvinder. Den har rod i den feminisme, der fortæller kvinden, at hun altid er et offer på grund manden. Denne offerrolle gør kvinder svage og til tabere, ifølge Hanne Herland.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202814/27458683-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Fri, 11 May 2018 08:09:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202814/27458683-audio.m4a" length="4514" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>01:15:14</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#60 Viceadm. direktør i Lederne, Bodil Ismiris: &quot;Ny undersøgelse viser, at...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202815/27446997-audio.m4a</link>
			<description>Lederne har netop offentliggjort en ny undersøgelse foretaget af YouGov, der viser, at 96 procent af de adspurgte mener, at det er en ledelsesopgave at håndtere problemer med sexchikane på arbejdspladsen. Det gør, at alle ledere fremover bliver nødt til at forholde sig til det i deres personalepolitik. Viceadministerende direktør i Lederne, Bodil Ismiris, kommenterer på undersøgelsen. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202815/27446997-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Wed, 09 May 2018 12:44:08 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202815/27446997-audio.m4a" length="2302" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:38:22</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#59 Filminstruktør Mette-Ann Schepelern: &quot;“Hjerter Dame” sætter trumf på...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202816/27377773-audio.m4a</link>
			<description>De to kvindelige instruktører Louise Dethlefsen og Mette-Ann Schepelern samt producent Malene Flindt Pedersen mener, at der er for få kvinder, som er filminstruktører og som har hovedrollerne i danske dokumentarfilm. Derfor har de sammen lavet filmen &quot;Hjerter Dame&quot;, som har LO-forkvinden Lizette Riisgaard i hovederollen. Det har resulteret i et interessant billede af en kvinde, der kæmper for at kunne træffe beslutninger på magtens tinde. Filmen har premiere d. 2. maj. Men hvor meget kvindelighed er der egentligt i de kvindelige instruktørers kvindeportræt? Er den magtfulde kvinde en ny mand - eller afhænger det slet ikke af kønnet i den sidste ende?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202816/27377773-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Tue, 01 May 2018 14:43:50 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202816/27377773-audio.m4a" length="3296" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:56</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#58 Formand for &quot;God far&quot; Søren Dresmer-Hansen: &quot;#Metoo er det rene vand i...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202817/27367995-audio.m4a</link>
			<description>Selvom #metoo fremstiller mænd som magtfulde, er der mange mænd, der sig undertrykte. Fædrenetværket “God far” kæmper for mænds ret til at se deres børn efter en skilsmisse, hvor mange mænd oplever, at kvinder har meget mere at skulle have sagt i statsforvaltningen end mænd. Formanden Søren Dresmer-Hansen mener ligefrem, at der foregår systemiske overgreb på både fædre og børn og at mænd diskrimineres groft. At sætte fokus på den form for overgreb, mener han hører med i #metoo-debatten.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202817/27367995-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 30 Apr 2018 11:53:43 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202817/27367995-audio.m4a" length="4655" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>01:17:35</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#57 Viceadm. direktør Pernille Knudsen: &quot;Flyt ikke bevisbyrden for sexchikane...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202818/27307476-audio.m4a</link>
			<description>Fagbevægelserne har stillet et lovforslag om, at bevisbyrden i sager om sexchikane flyttes over på arbejdsgiver. Chefen skal kunne bevise, at han/hun har gjort, hvad han/hun kunne for at skabe et krænkelsesfrit miljø. Kan arbejdsgiver ikke det, kan der falde dom. Forslaget behandles i Folketinget til efteråret.
Viceadministrerende direktør i Dansk Arbejdsgiverforening Pernille Knudsen fortæller, at organisationen er imod lovforslaget, for hvordan skal arbejdsgiver kunne drages til ansvar, hvis han/hun ikke har været til stede, da overgrebet skete? Loven vil snarere komplicere sagerne yderligere. Dansk Arbejdsgiverforening mener ikke, at man kommer sexchikanekulturen til livs ved bare at gøre chefen ansvarlig, men at man tværtimod vil bryde med den tillid, som ellers kendetegner forholdet mellem ansatte og arbejdsgiver i Danmark.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202818/27307476-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Tue, 24 Apr 2018 13:27:51 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202818/27307476-audio.m4a" length="3240" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#56 Professor i statskundskab Anette Borchorst: &quot;Det er svært at vide...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202819/27274238-audio.m4a</link>
			<description>Selvom der ikke anmeldes særlig mange sager om sexchikane i Danmark, mener professor Anette Borchorst, at der er et kæmpe mørketal. Men hvordan kan man forske i et område og vide sig sikker, hvis der mangler konkret dokumentation for om overgrebene finder sted eller om ej. Er der fare for, at #metoo bygger mere på antagelser og ideologi end fakta?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202819/27274238-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sat, 21 Apr 2018 15:07:45 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202819/27274238-audio.m4a" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#55 Tidl. TV-vært Bente Troense: &quot;Du har nogle dejlige patter&quot;, sagde min chef  </title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202820/27246592-audio.m4a</link>
			<description>Bente Troense oplevede som vært på DR i 1970' og 80'erne uønskede tilnærmelser fra både fotograf og chefer. Men hun ville simpelthen ikke finde sig i at blive behandlet som et stykke vraggods, man kunne samle op og sagde kraftigt fra. Bente Troense mener, det handler om at have en integritet i sin egen personlighed, hvis man skal undgå krænkelser. Den skal man helst få oparbejdet i barndommen, ligesom Bente Troense fik hjemme i barndomsgaden i Aarhus med ludere, lommetyve og en far, hun ikke kendte.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202820/27246592-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Thu, 19 Apr 2018 09:53:11 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202820/27246592-audio.m4a" length="2635" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:43:55</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#54 Tidl. ansat i militæret Nina Holm Johansen: &quot;Jeg tiltrak selv krænkelserne&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202821/27079348-audio.m4a</link>
			<description>Da tidligere cafeteriabestyrer på Aalborg Kaserne Nina Holm Johansen blev udsat for sexchikane fra en major, blev det starten på en lang række af krænkelser fra flere af hendes overordnede. Efter 6 år bryder Nina Holm Johansen sammen med posttraumatisk stresssyndrom og forlader militæret. I dag ser hun tilbage på det danske militær som et sted med meget dårlig ledelse og ansvarsforflygtigelse, men hun opfatter også krænkelser som en åndelig læreproces, hun skulle igennem. Nina Holm Johansen mener, at hun selv tiltrak krænkelserne, fordi andre allerede i barndommen havde overtrådt hendes grænser. I dag arbejder hun som healer.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202821/27079348-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Apr 2018 13:31:43 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202821/27079348-audio.m4a" length="3839" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>01:03:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#53 Mandeforsker Kenneth Reinicke: &quot;Hvem er manden, der krænker kvinder?&quot; </title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202822/27067184-audio.m4a</link>
			<description>Snart er mandeforsker Kenneth Reinicke fra RUC aktuel med ny bog om de mænd, der krænker kvinder. Han giver et bud, på hvem de er.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202822/27067184-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Apr 2018 15:28:21 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202822/27067184-audio.m4a" length="2502" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:41:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#52 Terapeut Carl-Mar Møller: &quot;Mænd bliver først voldelige, når deres...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202823/27026643-audio.m4a</link>
			<description>Skandinavien bliver det første sted i verden, hvor kvinderne overtager magten, spår Carl-Mar Møller. Kvinderne dominerer allerede børnehaver og skoler, hvor drenge derfor ikke må lege krig eller med våben. Det gør enten drenge til passive neutrale mænd, som kvinder tænder af på eller også bliver de voldelige og har en krænkende adfærd overfor kvinder. Krænkere er altid mænd, der ikke er veludviklede i deres maskulinitet.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202823/27026643-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sat, 07 Apr 2018 15:07:14 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202823/27026643-audio.m4a" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#51 Psykolog, Ph.D. Mille Mortensen: &quot;Der findes ikke vidner til seksuelle...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202824/26912434-audio.m4a</link>
			<description>Psykolog Mille Mortensen mener, at #metoos billede af, at det blot er nogle enkeltindivider, der gør sig skyldige i seksuelle krænkelser, er forkert. Det er arbejdskulturen, og ønsket om at være en del af fællesskabet, som gør, at seksuelle krænkelser sker. Derfor findes der heller ingen vidner til seksuelle krænkelser, da det er gruppedynamikken, som gør, at de sker.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202824/26912434-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Mar 2018 11:18:04 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202824/26912434-audio.m4a" length="3497" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:58:17</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#50 Direktør for Producentforeningen Klaus Hansen: Ny hotline for både...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202825/26903792-audio.m4a</link>
			<description>Nu kan ansatte i film- og scenekunstbrancen, der har været udsat for krænkelser, ringe ind til en anonym telefonlinje. Men linjen gælder også vidner og krænkere selv. Det er første skridt på vejen i at stoppe krænkelser i film- og teaterbranchen. Der skal en kulturændring til, mener Klaus Hansen, der er en af initiativtagerne til linjen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202825/26903792-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Mar 2018 14:11:05 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202825/26903792-audio.m4a" length="720" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:12:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#49 Jan Lorentzen, chefkonsulent i Dansk Industri: &quot;Dialog er nøglen til at...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202826/26903671-audio.m4a</link>
			<description>Mange danske virksomheder reagerer nu på #metoo og ønsker en personalepolitik på området. Chefkonsulent i Dansk Industri, Jan Lorentzen, rådgiver virksomheder om problemer med sexchikane. Han mener, at dialog er altafgørende i forbyggelsen af sexchikane, ligesom man også bør drøfte tonen på arbejdspladsen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202826/26903671-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Mar 2018 13:59:12 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202826/26903671-audio.m4a" length="1862" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:31:02</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Iben og Iben mødes og samler trådene</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202827/26903124-audio.m4a</link>
			<description>Vi kommer forbi metoos dødsofre, eller bør man undlade at kalde det for det? Vi taler også om, hvorvidt der er reel vilje til at gå i rette med frisindet for at komme krænkelserne livs.Der er metoo på balletten i Finland, Tyske Bild er stoppet med at vise topløse kvinder, John Mogensen bliver fejret, men hvad var det egentlig han sang om? Også det vender vi, nu det er blevet så moderne at blive sur over tidligere tiders (manglende?) seksualmoral. Og fagforeninger giver gode råd til hvordan man forbygge sexchikane.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202827/26903124-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Mar 2018 13:07:17 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202827/26903124-audio.m4a" length="3307" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:07</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#48 Uddannelses- og kønssociolog Cecilie Nørgaard: &quot;Ondets rod skal findes i...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202828/26826233-audio.m4a</link>
			<description>Uddannelses- og kønssociolog Cecilie Nørgaard mener, at baggrunden for de krænkelser, som #Metoo refererer til, skal findes i barndommen. Det er i den kønsstereotype opdragelse af børn, at vi skaber den ulighed, som gør, at nogen ender med at krænke andre.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202828/26826233-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Mar 2018 11:42:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202828/26826233-audio.m4a" length="2608" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:43:28</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hvor mange penge får man i erstatning af staten for at have været udsat for...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202829/26826294-audio.m4a</link>
			<description>Opfølgning: Advokaten Malou Ehmer var for et par uger siden gæst i Stille før optagelse, sammen med sin klient, der i en række måneder var udsat for sexchikane på sin arbejdsplads. På det tidspunkt afventede man en afgørelse i forhold til, hvor mange såkaldte ménprocent Malous klient stod til at kunne få udbetalt på baggrund af den sexchikane, hun var udsat for. Afgørelsen er faldet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202829/26826294-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Mar 2018 08:16:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202829/26826294-audio.m4a" length="788" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:13:08</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Har #metoo krævet sit første dødsoffer?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202830/26839224-audio.m4a</link>
			<description>Den nyligt afgåede chef for Stockholms Statsteater, Benny Fredriksson, har begået selvmord i weekenden. Det gjorde han efter en voldsom kampagne mod ham, anført af Svenske Aftonbladet, hvor 45 anonyme ansatte og tidligere ansatte, kritiserede ham for hans ledelsesstil. Spørgsmålet er, om #metoo har krævet sit første dødsoffer her i Norden? Hør Iben Maria Zeuthen i interview med sceneinstruktør Katrine Wiedemann, der kendte og har arbejdet med Benny Fredriksson.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202830/26839224-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Mar 2018 13:07:32 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202830/26839224-audio.m4a" length="3317" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:17</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#Metoo er nået til Sydkorea</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202831/26827877-audio.m4a</link>
			<description>#Metoo har ramt Sydkorea for fulde gardiner. Politikere, erhvervsledere, filminstruktører og store nationale forfattere falder på stribe.
Tidligere Asienkorrespondent Marcus Bernsen fortæller om #metoo i Sydkorea.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202831/26827877-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Tue, 20 Mar 2018 16:17:48 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202831/26827877-audio.m4a" length="2360" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:39:20</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#47 Pernille Bendixen, børne- og familieordfører for Dansk Folkeparti: &quot;Stop...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202832/26773525-audio.m4a</link>
			<description>Pernille Bendixen ser, som børne- og familieordfører for DF, med bekymring på, hvordan feminine værdier tager over i institutioner og familier, og hvordan maskulinitet skubbes ud.
Hun frygter, at #metoo vil forværre den tendens, fordi kampagnen efter hendes opfattelse bærer præg af hysteri. Hvis krænkelserne, som Bendixen absolut tager afstand fra, skal stoppes, mener hun, at familieværdierne skal styrkes. Det er i familien vi lærer at omgås andre, og vise omsorg og respekt.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202832/26773525-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Mar 2018 10:08:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202832/26773525-audio.m4a" length="3292" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:52</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#46 Marianne Vind, næstformand i HK privat: &quot;Forebyg krænkelser på...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202833/26773450-audio.m4a</link>
			<description>#Metoo-bevægelsen har betydet, at man nu er begyndt at tale om de krænkelser, der foregår på danske arbejdspladser, til forskel fra tidligere, hvor der herskede en tavshedskultur. Hver 6. dansker har på sit arbejde været udsat for en eller anden form for krænkende handling. Derfor gør HK alt, hvad de kan, for at gå foran i kampen mod seksuel chikane på arbejdspladerne og hjælpe ledere til få en klar personalepolitik på området.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202833/26773450-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Fri, 16 Mar 2018 11:18:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202833/26773450-audio.m4a" length="3310" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:10</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hun var ikke disponeret for psykisk sygdom...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202834/25405820-audio.m4a</link>
			<description>Advokat Malou Ehmer har kontaktet Iben Maria Zeuthen, for at fortælle en historie. Hun fører i øjeblikket en sag for en kvinde, som fra maj-september 2014 var udsat for klassisk sexchikane på sin arbejdsplads i Politiet. Denne her sag indeholder både chef/ansat-forholdet, vedvarende chikane samt psykiske konsekvenser for den krænkede. Malou mente derfor, at den er værd at fortælle i Stille før optagelse. Iben er enig og beslutter at tage en snak. Men på selve dagen blev de én mere end beregnet, idet Malous klient havde fundet modet til at tage med. Klienten var ikke disponeret for psykisk sygdom, men er, på trods af det, nu ramt af store psykiske mén. Det her er en snak mellem de tre kvinder. 
NB Navnet på krænkeren har vi valgt at sløre, idet man ikke har ført sag mod ham, men mod arbejdsgiver, og at han derfor ikke er dømt, omend der er givet medhold i, at der har fundet sexchikane sted.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202834/25405820-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Mar 2018 08:47:34 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202834/25405820-audio.m4a" length="2521" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:42:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Kan man danse til en sang om voldtægt?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202835/25406133-audio.m4a</link>
			<description>Den svenske sangerinde og lydkunstner Jenny Wilson udgiver den 23. marts pladen &quot;Exorcism&quot;, et helt album omhandlende en voldtægt hun var udsat for, for to år siden. Og ja, man kan godt danse til en sang om voldtægt. For traumet skal ud af kroppen på den ene eller anden vis, for at man kan bevæge sig videre.
Hør de første to singler fra albummet samt Jennys refleksioner over frembringelsen, i samtale med Iben Maria Zeuthen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202835/25406133-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Mar 2018 17:18:25 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202835/25406133-audio.m4a" length="3280" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:40</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#45 Universitetslektor Marianne Stidsen: &quot;#Metoo er en pengemaskine&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202836/25401247-audio.m4a</link>
			<description>#Metoo er ude af kontrol i sin selvretfærdighed og er blevet en usund folkedomstol. Bevægelsen er ekstrem farlig, mener Marianne Stidsen, der er lektor på Institut for Nordiske Studier og Sprogvidenskab ved Københavns Universitet. Hun frygter, at #metoo kampagnen vil fratage mennesker retten til at tænke, føle og tale frit og indføre en ny form for totalitarisme. Og så er #metoo også en pengemaskine, for der er ikke noget, der sælger bedre i medierne end sexskandaler.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202836/25401247-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Mar 2018 09:53:49 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202836/25401247-audio.m4a" length="3960" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>01:06:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Sexolog Jakob Olrik: &quot;Danske kvinder efterlyser mandens dominans&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202837/25379148-audio.m4a</link>
			<description>Iben Thranholm besøger Jakob Olrik for at høre om hans forhold til hans sexdukke Samantha. Det viser sig dog, at han ikke er særligt begejstret for hende, og Iben og Jakob ender med at tale om, hvorfor kvinder er så vilde med voldelig maskulin sex i en #metoo-tid samtidig med, at de på arbejdspladserne ser maskulin dominans som noget, der skal bekæmpes.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202837/25379148-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Mar 2018 13:07:19 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202837/25379148-audio.m4a" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Sexdukker giver mænd lov til at krænke kvinder</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202838/25323279-audio.m4a</link>
			<description>På det nyåbnede sexdukke-bordel Doll House i Århus er det populært for mænd at slå på dukkerne. Hvordan skal vi forholde os til det i en #metoo-tid, hvor kvinder gør op med mænds seksuelle krænkelser. Den engelske robotantropolog Kathleen Richardson mener, at sexdukkerne bør forbydes, fordi de øger volden mod kvinder. Feministisk Initiativ er heller ikke begejstret for sexdukkerne, som de mener viderefører en voldtægtskultur.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202838/25323279-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Mar 2018 13:07:32 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202838/25323279-audio.m4a" length="3299" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#44 Formand for Danmarks Motor Union: &quot;Vi stopper ikke med nummerpiger....</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202839/25312912-audio.m4a</link>
			<description>Formel 1, Tour de France og Vuelta Espania har bedyret, at i år bliver året uden podie- og nummerpiger. Og lige her, er Danmark faktisk foregangsland. Post Danmark har allerede sidste år gået til kamp mod betegnelsen &quot;kyssepiger&quot;. Formanden for Danmarks Motor Union, Jørgen Bitsch, siger at poidiepiger ikke bliver forbudt i dansk motorsport, men at man er meget opmærksom på, at pigernes påklædning ikke er vulgær.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202839/25312912-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Mar 2018 16:10:40 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202839/25312912-audio.m4a" length="700" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:11:40</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Iben og Iben holder redaktionsmøde</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202840/25310832-audio.m4a</link>
			<description>Hvor har Iben og Iben været? Og hvor bringer #metoo dem hen?Vi skal, som så ofte før, en tur forbi Sverige. Og en tur forbi sexdukker. Og en tur forbi en teori om, at manden egentlig har været under afvikling i århundreder. Det er således ikke kvindebevægelsernes skyld, hvis han har det svært. Åh ja, #metoo er gaven, der bliver ved at give.Dette kan med fordel lyttes også med henblik på at finde rundt i podcast-listen i forhold til, hvad der vil interessere dig.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202840/25310832-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Mar 2018 13:07:14 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202840/25310832-audio.m4a" length="3299" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#43 Journalist Mette Korsgaard: &quot;Jeg er mandschauvinistisk feminist!&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202841/25298862-audio.m4a</link>
			<description>Forfatter, journalist og dokumentarist Mette Korsgaard har skrevet bogen &quot;Min uimodståelige mand - vi er alle mandschauvinister&quot;, der udkommer d. 8. marts.
Mette Korsgaard tog en test fra Harvard University, der omhandlede vores ubevidste kvindesyn, og hun blev noget chokeret: &quot;Jeg fandt ud af, at jeg selv er mandschauvinist. Hvilket må betyde, at jeg er en feministisk mandschauvinist. Det er den store øjenåbner for mig selv i forbindelse med min bog. Ligestilling er ikke en kamp imellem kønnene. Det er ikke noget mænd gør overfor kvinder. Også kvinder har blinde vinkler i forhold til køn. Hvis vi ikke anerkender dette, kommer vi aldrig videre.&quot;</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202841/25298862-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Tue, 06 Mar 2018 14:34:28 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202841/25298862-audio.m4a" length="3303" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Normdetektiver, muslimsk variant af #metoo og lyttermail</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202842/25297333-audio.m4a</link>
			<description>I denne udgave af “Stille før optagelse” er der tre indslag; Den første handler om, at fagforbund nu uddanner normdetektiver, men omfatter det også #metoo?Det næste fortæller, at #metoo er ved at få sin egen muslimske variant og så har en mandlig lytter reageret på interviewet med Joan Ørting.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202842/25297333-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Tue, 06 Mar 2018 13:07:54 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202842/25297333-audio.m4a" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#42 Psykolog og parterapeut Finn Korsaa: &quot;Mænd har selv sluppet magten og...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202843/22467725-audio.m4a</link>
			<description>Kvindebevægelsen tog ikke magten fra mændene. Den opstod, fordi mændene selv havde sluppet magten mange år forinden og skabt et vakuum, som kvinderne indtog. Maskuliniteten har været under afvikling siden 1800-tallet og i dag er manden mere usikker på sig selv end nogensinde. Men hvordan passer virkelighedens svage usikre mand med #metoo’s opfattelse af manden som et vilddyr og en krænker? Finn Korsaa mener, at krænkeren godt kan følge sig afmægtig og at tiden er inde til, at mænd må lære at stå fast på deres maskuline værdier igen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202843/22467725-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Feb 2018 14:39:28 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202843/22467725-audio.m4a" length="4520" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>01:15:20</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#41 Faglærer og terapeut Juri Rao: &quot;Mænd mangler et fælles fundament&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202844/22465195-audio.m4a</link>
			<description>Juri Rao, der underviser på Filmskolen, efterlyser en mandebevægelse. Mens kvinderne de sidste 40 år har fået mere og mere indflydelse på samfundet, så har mændene ikke foretaget sig noget og har mistet deres kønsidentitet. Mænd er blevet altfor usikre på sig selv. Juri Rao ser #Metoo som en åbning, der bør få mænd til at indse, at det er nu, de skal finde deres eget udtryk og træde i karakter. Og ikke nødvendigvis på kvinders præmisser.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202844/22465195-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Feb 2018 11:20:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202844/22465195-audio.m4a" length="3917" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>01:05:17</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#40 Filminstruktør Christian Braad Thomsen: &quot;Jeg er stolt af at være krænker!&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202845/22453020-audio.m4a</link>
			<description>Filminstruktøren Christian Braad Thomsen mener, at det er vores pligt at krænke hinanden. Kun sådan bliver vi udfordret og udviklet som mennesker. Christian mener også, at #metoo er en kunsthadende bevægelse, der risikerer at gøre os kultur- og historieløse.
Iben Maria Zeuthen og Christian Braad-Thomsen samtaler om #metoo-bevægelsens relevans og svagheder. Og begge bliver muligvis lidt krænkede undervejs. Hør dette indslag, hvis du gerne vil høre fronterne trukket op, i en venskabelig tone. Og hvis du er klar til at blive udfordret i dit synspunkt.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202845/22453020-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Feb 2018 14:27:55 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202845/22453020-audio.m4a" length="3305" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:05</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#Metoo og den muslimske variant? </title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202846/21585486-audio.m4a</link>
			<description>Radiovært på Radio24syv, Rushy Rashid, hev fat i Iben Maria i morges for at fortælle, at der er grøde blandt kvinderne i den muslimske verden. Noget kunne nemlig tyde på, at hashtagget #metoo nu har fået sin egen muslimske variant.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202846/21585486-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Feb 2018 09:24:51 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202846/21585486-audio.m4a" length="1253" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:20:53</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#39 Styrelsen for patientsikkerhed: &quot;Vi hører om ca. fem overgreb i...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202847/21585327-audio.m4a</link>
			<description>Tidligere på året kom det frem, at en mandlig sygeplejerske på et københavnsk hospital havde voldtaget en kvindelig patient mens hun var bevidstløs af druk og lå i aflåst sideleje.
Annette Lykke Petri er overlæge og enhedschef i Styrelsen for patientsikkerhed, som er en styrelse der varetager patienters sikkerhed i Danmark. Styrelsen har mandat til at frakende sundhedspersonel deres autorisation, hvis der er &quot;begrundet mistanke&quot; om fx  et overgreb på en patient. Iben Maria Zeuthen taler med hende om lignende sager, samt om hvordan man på en og samme gang kan varetage både patienternes og sundhedspersonalets retssikkerhed. Interessant lytning, hvis du vil nørde jura på overgrebsområdet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202847/21585327-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Feb 2018 09:23:52 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202847/21585327-audio.m4a" length="1112" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:18:32</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#38 Journalist Nicoline Larsen: &quot;Her er de to fraktioner i #Metoo&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202848/21545599-audio.m4a</link>
			<description>Journalist Nicoline Larsen bruger en udsendelse på DR2 til at klargøre, hvilke to fraktioner, der gør sig gældende i #metoo-debatten: der er dem, der ser krænkelser som et individuelt problem og dem, der ser krænkelser som et strukturelt problem. Grunden til, at #metoo-debatten af og til virker frustrerende er, at disse to fronter slet ikke taler samme sprog.
Nicoline opridser fraktionerne samt opsummerer, hvilke forskellige grupperinger, der findes i den danske #metoo-debat. Dette indslag kan med fordel høres for at få et overblik over debatten.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202848/21545599-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Feb 2018 09:22:07 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202848/21545599-audio.m4a" length="1906" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:31:46</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Iben og Iben holder redaktionsmøde</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202849/21532877-audio.m4a</link>
			<description>Hvad er det nyeste indenfor #metoo? Og hvad byder kommende uge på?Mændene er begyndt at komme ind i kampen, og vi ser på de seneste reaktioner på #metoo-bevægelsen. Iben Zeuthen har bl.a. talt med en svensk kunstner, der har 6000 timer på bånd med seksuelt krænkede, og hun kan fortælle, hvordan hun ser udviklingen i Norden som helhed.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202849/21532877-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Feb 2018 13:07:59 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202849/21532877-audio.m4a" length="3298" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:58</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#37 Kunstner Snövit Snow Hedstierna om uligestilling i Norden</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202850/21524734-audio.m4a</link>
			<description>Den svenske kunstner Snövit Snow Hedstierna har interviewet 250 mennesker i Norden siden 2014 om seksuel vold. Hun har 6000 timer på bånd. Hun siger, at kun to ud af de interviewede ikke havde erfaringer med fysiske seksuelle overgreb. Hun er i København for at tale til et debatmøde arrangeret af Billedkunstnernes Forbund, inspireret af det svenske hashtag ‘konstnärlig frihet’, hvor 1600 kunstnere leverede vidnesbyrd og underskrifter mod seksuelle krænkelser i kunst-branchen. Dermed entrerer #metoo endnu en branche i Danmark, nemlig billedkunstnernes. Sidder til debatmødet nu, og glæder mig til at høre, hvad de danske kunstnere har at fortælle. Kun svaret på spørgsmålet om, hvor Snövit synes det stod værst til i hele Norden (Finland, Island, Norge, Sverige, Danmark) skygger for lyset på denne konstruktive eftermiddag. Svaret var: ‘Danmark’. I Danmark mødte hun beretninger om den voldsommeste vold kombineret med den største modstand imod at berette.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202850/21524734-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Feb 2018 07:40:45 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202850/21524734-audio.m4a" length="3260" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:20</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#36 Formand for Billedkunstnernes Forbund: &quot;Hvor der er magtforskydning, er...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202851/21524677-audio.m4a</link>
			<description>Endnu et hjørne af dansk arbejdsliv tager #metoo til sig. Formand for Billedkunstnernes Forbund Nis Rømer, hilser #metoo velkommen. I samarbejde med platformen Idoart og inspireret af den svenske bevægelse #konstärligfrihet, som dækker over 1600 vidnesbyrd og underskrifter fra folk i kunstmiljøet, stikker Billedkunstnernes Forbund nu en finger i jorden for at undersøge, om behovet for en samtale om #metoo i billedkunstens verden i Danmark kan have ligeså stor relevans.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202851/21524677-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Feb 2018 07:36:53 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202851/21524677-audio.m4a" length="1404" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:23:24</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#35 Biolog Kåre Fog og manuskriptforfatter Søren Grinderslev: &quot;Mænd har ikke...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202852/21504730-audio.m4a</link>
			<description>I en kronik i filmmagasinet EKKO, med titlen “Når filmbranchen går i sort”, retter Kåre Fog og Søren Grinderslev en kras kritik imod #metoo bevægelsen i Danmark og især imod, at kvindernes anklager mod mænd forbliver anonyme. De to forfatter mener, at vi er kommet til et punkt, hvor der skal navn og dokumentation på bordet. Samtlige feminister, der var invitere til at debattere med de to herrer i programmet, ville ikke tale med dem og takkede nej.
Men hvorfor fremkalder Fog og Grinderslev så kraftige reaktioner hos feministerne og hvorfor er de mere vrede på kvinder end mænd?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202852/21504730-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Tue, 20 Feb 2018 16:48:18 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202852/21504730-audio.m4a" length="3232" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#metoo i Kina?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202853/21489980-audio.m4a</link>
			<description>80 % af arbejdende kvinder i Kina siger, de har været udsat for sexchikane, mens tallet er 70% af de universitetsstuderende. En værdig grobund for et digitalt opgør med krænkelser, a la #metoo, burde være sikret, men hvordan er det nu lige det ser ud med mulighederne for at mobilisere græsrodsbevægelser på nettet i censur-Kina? Ikke så godt. Så de krænkede må konstant opfinde nye paraplyer, de kan skjule sig under, for at undgå at blive lukket ned før de overhovedet har åbnet munden. Lene Winther gør os klogere på #metoo og ligestilling i Kina, og så tager vi et smut til Sverige. For onsdag den 21/2 ser endnu et svensk-inspireret fragment indenfor #metoo dagens lys i Danmark.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202853/21489980-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Feb 2018 13:28:08 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202853/21489980-audio.m4a" length="3416" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:56:56</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#ogsåpåDTU</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202854/21451849-audio.m4a</link>
			<description>&quot;også på DTU&quot; er hashtagget under hvilket 150 plakater søndag nat for en uge siden kom op og hænge. &quot;Jeg vågner på Kampsax ved, at han har hånden nede i min KABS-dragt. Jeg havde bare lånt en sofa for lige at sove branderten ud.&quot; var et af vidnesbyrdene derpå.
En anonym gruppe hang plakaterne op for at rette opmærksomheden hen på, at Danmarks Tekniske Universitet muligvis har nogle mørkeområder at få klarlagt. Men hov, hvad var det? Efter en time var plakaterne pillet ned igen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202854/21451849-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Feb 2018 15:53:31 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202854/21451849-audio.m4a" length="626" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:10:26</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Iben og Iben holder redaktionsmøde</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202855/21449941-audio.m4a</link>
			<description>Iben og Iben taler om, hvorvidt det er en god ide at være anonym, når man står frem med anklager om sexchikane. Og så har #metoo taget en ny udvikling: 48 kvindelige universitetsstuderende har skrevet et åbent brev til rektor om, hvor udbredt sexchikane er på danske universiteter. De anklager ikke bare magtfulde lærere, men også jævnbyrdige mandlige medstuderende. Nu er det ikke længere kun chefen metoo handler om, men ligestillede og venner. Iben og Iben taler også om, hvilke emner de vil kaste sig over i den kommende tid.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202855/21449941-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Feb 2018 13:08:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202855/21449941-audio.m4a" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Juraprofessor Eva Smith: &quot;Jeg frygter, at #metoo vil skabe en...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202856/21431016-audio.m4a</link>
			<description>Eva Smith er bekymret for retsikkerheden, fordi kvinder i #metoo-bevægelsen kan få mænd fjernet fra deres post alene ved at anklage dem udenom den normale restprocedure. Hun frygter, at #metoo vil skabe en parallellovgivning, ved hjælp af en anarkistisk folkedomstol, og at lovgivningen, i øjeblikket, på mange måder står magtesløs over for den kulturelle udvikling. Efter Eva Smiths opfattelse er det mere personlig moral, der skal til, og ikke mere lovgivning.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202856/21431016-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Feb 2018 13:07:55 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202856/21431016-audio.m4a" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#34 Forfatter Morten Sabroe: &quot;Jeg er en ordentlig mand&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202857/21356378-audio.m4a</link>
			<description>Morten Sabroe er aktuel med romanen “32 cm”, der rammer lige ned i metoo-debatten med en fortælling om en mandlig tv-stjerne, der bliver anklaget for overgreb på kvinder og mister alt. Sabroe mener, at mænds selvværd er stærkt knyttet til deres potens, og at de nu står ret forsvarsløse, hvis kvinder anklager dem for krænkelser. Selv siger Sabroe, at han er mand for at bremse #metoo-toget, hvis det kører af sporet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202857/21356378-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Feb 2018 14:28:56 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202857/21356378-audio.m4a" length="3270" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:30</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#33 Sexolog Joan Ørting: &quot;Mor og fars krigszone gør os til krænkere og ofre&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202858/21351185-audio.m4a</link>
			<description>#Metoo handler også om, at kvinder er trætte af den mandlige seksualitet, som søger målrettet mod udløsning og ikke er centreret om følelser. Kvinder har ikke formået at være tro overfor deres egen seksualitet under kvindefrigørelsen, siger sexolog Joan Ørting. Samtidigt mener hun, at der er megen vrede og krig mellem kønnene, som ikke løses gennem flere anklager og angreb, men ved selv at kunne sige undskyld. Kvinder, der er blevet krænket, bærer også et ansvar.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202858/21351185-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Feb 2018 10:36:10 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202858/21351185-audio.m4a" length="4372" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>01:12:52</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bør Danmark indføre en ny lov om samtykke ved sex?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202859/21341809-audio.m4a</link>
			<description>Det ønsker Amnesty International, fordi det efter deres opfattelse kan styrke voldtægtsofrenes retssikkerhed, men kommer det på anden side ikke at svække den anklagedes retssikkerhed, fordi ansvaret nu lægger over den anklagede, som skal kunne bevise at han/hun har sikret sig at sex skete frivilligt? Debat mellem Helle Jacobsen, der er programleder for køn i Amnesty International og jurist Nima Zamani.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202859/21341809-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Feb 2018 13:06:59 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202859/21341809-audio.m4a" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Filmstruktør og forfatter Linda Wendel: &quot;Kvinder har brug for den frihed, der...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202860/21328222-audio.m4a</link>
			<description>Linda Wendel, der har beskæftiget sig med kvindeportrætter i mange år, er nu aktuel med romanen “Møde klokken 17”, der er en meget stærk fortælling om sex, magt og overgreb i filmbranchen. Den fortæller historien om den unge sårbare kvindelige filmstruktør aspirant, der ikke formår at få sagt fra over for den magtfulde producent, før det er for sent. Linda Wendel mener, at kvinders selvværd bliver styrket, hvis de har en stærk familie omkring sig og at det er med til at gøre dem mere robuste over for overgreb.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202860/21328222-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Tue, 06 Feb 2018 13:08:09 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202860/21328222-audio.m4a" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#32 Skuespiller Rasmus Hammerich:  &quot;Jeg har selv oplevet lidt for livlige...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202861/21324101-audio.m4a</link>
			<description>Rasmus Hammerich, der spiller med i den store filmsucces “En frygtelig kvinde”, er initiativtager til en badge med Time’sUp-sloganet på, som mange mænd bar ved Robert-prisuddelingen for at vise solidaritet med de kvinder i branchen, som har været udsat for sexchikane og overgrab. Han fortæller her, hvorfor han lavede dette badge og om selv at have prøvet tilnærmelser fra kvinder, som han måtte sige fra overfor.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202861/21324101-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Tue, 06 Feb 2018 09:51:12 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202861/21324101-audio.m4a" length="1235" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:20:35</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#31 Eva-Pernille: &quot;Senfølger af voldtægt er overset&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202862/21316888-audio.m4a</link>
			<description>Eva-Pernille har kontaktet os. Hun blev voldtaget som 27-årig, men opdagede først efter et halvt år, hvor hun forsøgte at fortrænge det, at det havde store følelsesmæssige konsekvenser for hende, og især for hendes arbejdsliv. Eva-Pernille mener, at der er et hul i systemet i forhold til mennesker, der oplever senfølger af en voldtægt. For hvor skal de egentlig gå hen for at få hjælp?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202862/21316888-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Feb 2018 18:49:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202862/21316888-audio.m4a" length="3299" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#30 Mette: &quot;Det nytter ikke at sige nej. Jeg sagde nej 8 gange.&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202863/21316727-audio.m4a</link>
			<description>Mette er 27. Hun har været nødt til at forlade sin arbejdsplads i 7 forskellige tilfælde, fordi det samme sker igen og igen: hun påbegynder sit job, chefen lægger an på hende, hun siger nej, chefen bliver såret og sur og ked af det, og lader hende forstå, at hun ikke kan fortsætte. Mette er ikke traumatiseret. Men hun er irriteret over at miste jobs, hun er glad for - og så er hun lidt spændt på at se, hvor mange gange hun tvinges til at forlade sit arbejde fremover, ikke som følge af manglende evner, men fordi hendes chef vil i seng med hende.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202863/21316727-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Feb 2018 17:12:25 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202863/21316727-audio.m4a" length="2692" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:44:52</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hella Joof efter Robertfesten: &quot;Vi skal fra krænkelser til kærlighed&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202864/21313484-audio.m4a</link>
			<description>I går aftes var der Robert-prisuddeling, hvor dansk film og tv fejrede sig selv, og den lagde sig helt i kølvandet på #metoo-bevægelsen - mange af gæsterne kom derfor iklædt sort for at tage afstand til sexchikane i branchen. Stille før optagelse var med på den røde løber og talte med skuespillere om problemet med krænkelser i film og tv. Skuespiller og forfatter Hella Joof er gæst i studiet og fortæller, hvorfor hun ville have iført sig en rød kjole til festen og heraf gået mod strømmen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202864/21313484-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Feb 2018 13:07:33 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202864/21313484-audio.m4a" length="3297" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:57</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Kan man kurere mén fra en voldtægt?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202865/21247711-audio.m4a</link>
			<description>Stille før optagelse har talt med en en kvinde, der fortæller, hun har været udsat for en voldtægt. Iben Maria har inviteret psykiater Jørgen Due Madsen i studiet for at fortælle om, hvordan man behandler psykiske mén fra en voldtægt. Og så er husjuristen Nima Zamani i studiet for at tale om, hvorfor politiet af og til er nødsaget til at henlægge voldtægtssager på trods af, at der findes vidner. Vi skal også et smut forbi både Østrig og Tyskland, som nu er kommet på #metoo-landkortet via henholdsvis en operachef og en instruktør.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202865/21247711-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Jan 2018 13:07:49 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202865/21247711-audio.m4a" length="3299" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#Metoo i Mellemøsten</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202866/21234106-audio.m4a</link>
			<description>Saliha Marie Fetteh er dansk konvertitet til islam og bor flere måneder om året i Amman i Jordan. Hun fortæller om de #metoo-historier, der er kommet frem i Mellemøsten, især i Egypten. Her er der kvinderne, der får skylden for overgrebene og ikke mændene. #Metoo-bevægelsen inspirerer muslimske kvinder til at stå frem, men Saliha Marie Fetteh forudser også, at islamiske værdier og normer, i forhold til moral om kvindens påklædning og færden, kan vinde indpas i Vesten på grund af de mange krænkelsessager.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202866/21234106-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Jan 2018 13:08:14 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202866/21234106-audio.m4a" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#29 Emina: &quot;Jeg husker tre ekkoer&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202867/21208439-audio.m4a</link>
			<description>&quot;Mine veninder undrer sig - hvor er Emina? De går ind til køkkenet og ser mit ansigt presset op af glasdøren. Han er i gang med at voldtage mig. De forsøger at bryde ind, men hans venner låser dem ude med ordene: lad ham gøre sig færdig&quot;:
Emina har kontaktet os. Hun er, ifølge hende, blevet voldtaget. Men politiet henlagde hendes sag. Emina fortæller.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202867/21208439-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Jan 2018 15:35:37 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202867/21208439-audio.m4a" length="3449" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:57:29</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Skuespiller Vigga Bro: &quot;Jeg har været feminist siden jeg var fem år&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202868/21205614-audio.m4a</link>
			<description>Iben Maria har besluttet sig for, så snart der er en lille pause i de aktuelle begivenheder, at opsøge kvinder, som har set dansk feminisme udvikle sig. For #metoo er jo en kvindebevægelse. Hvordan den så relaterer sig til nordisk feminisme, er det, hun vil undersøge. Vigga Bro er født 1937 og blev uddannet som skuespiller ved Aarhus Teater 1961. Hun blev feminist som fem-årig, da hun sad i en sandkasse og hun mener, at man kan agere antifeministisk uden bevidst hensigt. Det gjorde blandt andet hendes afdøde mand, som hun elsker overalt på jorden. Og fordi blindhed overfor kvindekønnets historie er ubevidst, og ikke ondt ment, skal vi imødese den som sådan og se at få kærligheden tilbage i debatten.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202868/21205614-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Jan 2018 13:08:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202868/21205614-audio.m4a" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#28 Redaktionsmøde: Ligner Jens Christian Grøndahl-sagen en ny muhammedkrise?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202869/21174514-audio.m4a</link>
			<description>Iben og Iben når forbi konkrete tiltag indenfor dansk film: hvordan indspiller man en sexscene uden undertoner af sex? En lille sag fra Assens samt den nyudbrudte shitstorm hvor forfatteren Jens Christian Grøndahl står i midten fordi han kombinerer sit synspunkt omkring kvinders uskyld i overgrebssager med en tilføjelse omkring eget-ansvar. Er shitstormen berettiget eller er der her tale om en overreaktion? Og har sagen lidt samme karaktertræk som Muhammedkrisen? Kan #metoo tænkes på sigt at kompromittere ytringsfriheden?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202869/21174514-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Jan 2018 15:20:20 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202869/21174514-audio.m4a" length="2511" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:41:51</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Er feminisme en ny form for marxisme?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202870/21060853-audio.m4a</link>
			<description>Alex Vanopslagh, medlem af Københavns Borgerrepræsentation for Liberal Alliance, og Henrik Marstal, kønsdebattør og musiker, mødes i studiet, fordi de er uenige om, hvorvidt feminister og islamister har meget tilfælles. De debatterer om den hvide mand er vor tids klasse, der skal bekæmpes, fordi han kontinuerligt undertrykker kvinden, og om feminisme er ved at blive en totalitær størrelse i sit krav om social kontrol.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202870/21060853-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Jan 2018 13:07:49 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202870/21060853-audio.m4a" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Iben og Iben holder redaktionsmøde</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202871/21049272-audio.m4a</link>
			<description>De to værter taler om udviklingen i metoo, og vender hvor de har været og er på vej hen. Sammen overvejer de, om deres egne holdninger til bevægelsen, og dens mulige konsekvenser, har rykket sig.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202871/21049272-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Jan 2018 13:07:35 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202871/21049272-audio.m4a" length="3297" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:57</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Iben og Iben, og Nima: Hvad betyder denne her #metoo-fyring?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202872/21038286-audio.m4a</link>
			<description>I sidste uge kom resultatet af en undersøgelse af Journalistforbundet. Og konsekvenserne af den undersøgelse er lidt groundbreaking. Fordi. Det er første gang i DK indenfor #Metoo, at en mand er blevet fyret som direkte konsekvens af indberetningerne på ham. På trods af, at man ikke har kunnet bevise hans skyld. Radiovært og jurist Nima Zamani er gæst i studiet.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202872/21038286-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Jan 2018 13:07:42 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202872/21038286-audio.m4a" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#27 Forfatter Kirsten Thorup: “Kritikken af #metoo er en del af undertrykkelsen”</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202873/20983695-audio.m4a</link>
			<description>Kirsten Thorup debuterede i 1967. Hun har således gennem 50 år skildret kvindeliv i Danmark og på nærmeste hold analyseret kvidefrigørelsen gennem sine tekster. Iben Maria Zeuthen opsøger de kvinder, der var førstehåndsvidner til rødstrømpebevægelsen for at tale med dem om deres oplevelse af den moderne kvindekamp, herunder #metoo.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202873/20983695-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Jan 2018 08:45:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202873/20983695-audio.m4a" length="3757" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>01:02:37</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#26 Lyttermail: &quot;Små overgreb var for mig voldsommere end en voldtægt&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202874/20985007-audio.m4a</link>
			<description>Iben Maria Zeuthen har fået en mail fra en lytter. En mail, der sætter nuancerende og præcise ord på de tanker mange af os har, dags dato, om #metoo. Iben læser højt.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202874/20985007-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Jan 2018 19:55:27 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202874/20985007-audio.m4a" length="535" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:08:55</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#25 Sigrids sag er afsluttet</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202875/20984985-audio.m4a</link>
			<description>Det allerførste indslag vi bragter under programformatet &quot;Stille før optagelse&quot; var med Sigrid, som fortalte om sine oplevelser i Dansk Journalistforbund. Nu er en undersøgelse om forløbet blevet afsluttet, og Sigrid fortæller om resultatet, samt om, hvordan hun har det.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202875/20984985-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Jan 2018 14:56:45 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202875/20984985-audio.m4a" length="1138" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:18:58</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Filosof Anders Fogh Jensen: &quot;Metoo er en del af en større udnyttelseskultur&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202876/20983715-audio.m4a</link>
			<description>I &quot;Projektsamfundet&quot; er forbindelser mellem mennesker overfladiske og eksisterer for det meste i kraft af deres nytteværdi. Det åbner et rum for udnyttelse på flere planer og især også seksuelle krænkelser. Oveni er kulturen blevet hedonistisk, nihilistisk og udannet, som gør, at mange har mistet de moralske dyder.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202876/20983715-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Jan 2018 13:08:29 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202876/20983715-audio.m4a" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Forfatter Susan Simonsen: &quot;Sexisme findes også på Borgen&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202877/20972850-audio.m4a</link>
			<description>Susan Simonsen udgav for et år siden bogen &quot;Det underdanige og det magtfulde&quot; om magtmisbrug og sexisme på Christiansborg. Susan mener, at bogen i dag ville have fået en anden modtagelse, måske endda være blevet taget mere seriøst end tilfældet var, fordi vi i dag har været igennem #metoo. Susan fortæller om sine oplevelser med at udgive bogen og med at blive modtaget af folk, der helst ser skildringerne modbevist.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202877/20972850-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Jan 2018 13:08:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202877/20972850-audio.m4a" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Kristendommen er en kønsmæssig revolution for kvinder</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202878/20962637-audio.m4a</link>
			<description>Kristendommen er en kønsmæssig revolution for kvinder, fordi den beskytter hende både i samfundet og familien. Nu erstattes den af den stærkeres magt, hvor kvinden igen står ubeskyttet overfor manden, som metoo vidner om. Lyt med, når Iben Thranholm taler med præst Nana Hauge. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202878/20962637-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Jan 2018 13:07:48 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202878/20962637-audio.m4a" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Har feminister og islamister samme syn på manden?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202879/20950333-audio.m4a</link>
			<description>Er feministerne i forbindelse med metoo ved at udvikle det samme på syn på mænd og kvinder som islam? Det vil sige manden som et rovdyr, kvinden skal beskytte sig imod?
Bliver konsekvensen af metoo, at kvinder vil kræve kønsadskillelse på arbejdspladser og offentlige steder? Og bliver tørklæder, burka og niqab noget som vestlige kvinder finder anvendeligt, fordi det kan tjene som et værn imod svinske mænd, der ikke kan holde nallerne og deres lystne blikke for sig selv.
Spiller metoo på længere sigt ind til islams fordel?
Det diskuterer vært Iben Tranholm med feminist og jordemoder Karen West, kønsdebattør Henrik Marstal og direktør for KVINFO Henritte Laursen.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202879/20950333-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Jan 2018 13:07:51 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202879/20950333-audio.m4a" length="3293" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:53</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Mette Dencker fra DF: &quot;Hellere #storepatter end #metoo&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202880/20901930-audio.m4a</link>
			<description>Et kolossalt opgør mellem mænd og kvinder er i gang. Det handler om mænd, der bruger deres magt til at forgribe sig på kvinder. Alt dette afdækkes, diskuteres og dokumenteres, når Iben Maria Zeuthen og Iben Thranholm beskæftiger sig med alle facetter af #metoo, både i Danmark og i udlandet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202880/20901930-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Jan 2018 11:41:49 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202880/20901930-audio.m4a" length="1259" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:20:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Ung mand fra Århus: &quot;Jeg er lige blevet lidt i tvivl om, hvordan jeg skal...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202881/20901581-audio.m4a</link>
			<description>Et kolossalt opgør mellem mænd og kvinder er i gang. Det handler om mænd, der bruger deres magt til at forgribe sig på kvinder. Alt dette afdækkes, diskuteres og dokumenteres, når Iben Maria Zeuthen og Iben Thranholm beskæftiger sig med alle facetter af #metoo, både i Danmark og i udlandet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202881/20901581-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Jan 2018 11:26:41 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202881/20901581-audio.m4a" length="885" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:14:45</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Læge har henvendt sig: &quot;Overgrebsoffer kommer kun ud af angstdæmpende medicin...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202882/20901651-audio.m4a</link>
			<description>Et kolossalt opgør mellem mænd og kvinder er i gang. Det handler om mænd, der bruger deres magt til at forgribe sig på kvinder. Alt dette afdækkes, diskuteres og dokumenteres, når Iben Maria Zeuthen og Iben Thranholm beskæftiger sig med alle facetter af #metoo, både i Danmark og i udlandet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202882/20901651-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Jan 2018 11:20:53 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202882/20901651-audio.m4a" length="1080" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:18:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#24 Anonym kvinde, der blev udsat for fysisk seksuelt overgreb på sin...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202883/20888552-audio.m4a</link>
			<description>Iben Zeuthen taler med en kvinde der har skrevet en mail til programmet. Kvinden fortæller om overgreb på egen krop der gør at ingen må sidde #metoo overhørig. Her høres interviewet i sin fulde længde.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202883/20888552-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Jan 2018 15:42:09 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202883/20888552-audio.m4a" length="5237" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>01:27:17</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;#Metoo bør stoppe!&quot;.... gør det?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202884/20887241-audio.m4a</link>
			<description>Lektor Silas Harrebye mener at #metoo skal undergå det han kalder et scale shift. Bevægelsen skal simpelthen hæve sig op på et højere strukturelt nivau for at være potentielt forandrende. Debatøren Søren Hviid mener at kampagnen skal stoppes, da den undergraver det fundament kernefamilien hviler på. Og så har vi jurist og radiovært Nima Zamani der kommer i studiet for at fortælle en gang for alle at han ikke går ind for voldtægt, selvom han er optaget af mænds rettigheder under #metoo. Ja egentlig bare folks rettigheder. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202884/20887241-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Jan 2018 13:08:04 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202884/20887241-audio.m4a" length="3294" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:54</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Erhvervscoach Torben Haugaard: &quot;Stop #metoo - ellers bliver...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202885/20874394-audio.m4a</link>
			<description>Torben Haugaard mener at #metoo er blot endnu et symptom på den fremmedgørelse mellem manden og kvinden, som ligestillingen og kvindefrigørelsen har ført til. Metoo er endnu et bidrag til kønskampen til skade for den psykosociale sammenhængskraft i vores samfund.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202885/20874394-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Jan 2018 13:07:51 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202885/20874394-audio.m4a" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Er et uanmeldt seksuelt overgreb på arbejdet en konsekvens af at ville sit...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202886/20863468-audio.m4a</link>
			<description>Det spørger Iben sin anonyme kilde om, som har været udsat for et overgreb fra sin CEO. Den anden Iben skal ud på en landejendom hvor en psykoterapeut bor, som mener at #metoo bør stoppes med det samme. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202886/20863468-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Jan 2018 13:08:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202886/20863468-audio.m4a" length="3292" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:52</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Anonym kvinde fortæller om de overgreb, der fastslår hvorfor #metoo er vigtigt</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202887/20744832-audio.m4a</link>
			<description>Iben Zeuthen taler med en kvinde der har skrevet en mail til programmet. Kvinden fortæller om den type overgreb der gør at ingen må sidde #metoo overhørig. For ikke blot vil overgrebspersonerne magten. Magten vil åbenbart også overgrebspersonerne, hvilket gør, at disse overgreb til tider ikke får konsekvenser for de der udfører dem. Manden der udførte overgrebene sidder således stadig i samme stilling, mens ofret endte med at blive hentet i ambulance og kørt på psykiatrisk skadestue.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202887/20744832-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Jan 2018 13:08:01 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202887/20744832-audio.m4a" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Tre damer besøger to damer</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202888/20668863-audio.m4a</link>
			<description>Anmelder Lone Nikolajsen kommer på visit for hun kunne godt tænke sig et par ændringer i programmet. Lisbeth Zorning har set filmen “En frygtelig kvinde”, som hun mener bør være pensum for alle unge piger og drenge. Blogger på Berlingske Majbritt Maria Nielsen har også set filmen og indrømmer at hun selv er en frygteligt kvinde.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202888/20668863-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Jan 2018 13:07:41 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202888/20668863-audio.m4a" length="3299" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#Metoo stopper ikke her: Iben &amp;amp; Iben går live</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202889/20686383-audio.m4a</link>
			<description>Blærerøven mener at kvinderne er ved at vinde en bitter sejr, mens en kvinde, der i dette program er nødsaget til at være anonym, på sin vis demonstrerer den hårdeste side af #metoo. Du kan ringe ind på 20 247 247: Har #metoo bidraget med mest godt eller skidt?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202889/20686383-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Jan 2018 16:46:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202889/20686383-audio.m4a" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#23 Feminist og debattør Jette Anne-Marie Hansen: Unge kvinder tør kun sige,...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202890/20519924-audio.m4a</link>
			<description>Vi skal et spadestik dybere ned i forståelsen af den kvindeundertrykkelse, der har skabt metoo. I det hyperseksuelle samfund er der ikke plads til den kvindelige eros, mener Jette Anne-Marie Hansen. Unge kvinder formår ikke at formulere en protest imod det og tør ikke gå længere end til at sige, at deres seksualitet er ligesom mændenes.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202890/20519924-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Dec 2017 08:37:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202890/20519924-audio.m4a" length="3934" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>01:05:34</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#22 Blogger Mrutyuanjai Mishra: Kvinder, giv mænd flere komplimenter!</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202891/20466391-audio.m4a</link>
			<description>Mrutyuanjai Mishra mener, at metoo mistænkeliggør manden, som i forvejen ligger ned på grund af kvinders dominans på mange områder i samfundet. Den lille protest, manden var ved at formulere imod kvindetyranniet, bliver nu helt kvalt af metoo.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202891/20466391-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Tue, 26 Dec 2017 09:11:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202891/20466391-audio.m4a" length="3020" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:50:20</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#21 Jordemoder og kvindeforkæmper Karen West: Metoo ødelægger ligestillingen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202892/20453276-audio.mp3</link>
			<description>Karen West er bekymret for, om vi betragter metoo-sagerne for ensidigt og ikke belyser, at kvinder også kan bruge deres seksuelle magt over for mænd. Kvinder skal ikke igen gøres til ofre, men sige nej og vinde respekt.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202892/20453276-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Dec 2017 07:28:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202892/20453276-audio.mp3" length="3563" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:59:23</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#20 “Blærerøven” Mads Christensen: Efter metoo tror jeg, skovmanden har en...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202893/20453045-audio.mp3</link>
			<description>Mads Christensen mener, at der er mange medløbere nu, hvor metoo-sagerne ruller og at metoo handler om problemer med forventningsafstemning. Han mener også, at kvinderne er ved at vinde en bitter sejr, som gør, at skovmanden får et comeback, når metoo er brændt ud.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202893/20453045-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Dec 2017 16:49:21 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202893/20453045-audio.mp3" length="3178" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:52:58</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#19 Forsker Lise Rolandsen Agustin: Ca. 12% i omsorgssektoren har været udsat...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202894/20434373-audio.m4a</link>
			<description>Lektor på Institut for Kultur og Globale Studier, Lise Rolandsen Agustin, er medforfatter til en bog om sexchikkane på arbejdspladsen. Særligt tallene for chikane i omsorgssektoren er opsigtsvækkende; Der meldes om ret få sager, men det er ikke retvisende.
Skriv til os på stille@radio24syv.dk hvis du har oplevelser med sexchikane.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202894/20434373-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Wed, 20 Dec 2017 10:45:37 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202894/20434373-audio.m4a" length="1840" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:30:40</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#18 Redaktionsmøde nr. 3: Hvad må man sige?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202895/20425476-audio.m4a</link>
			<description>Iben og Iben diskuterer, hvad der skal til for, at en #metoo-fortælling har gyldighed og hvilke retsprincipper, der bør gælde. For hvor godt er det, at beretningerne hovedsagligt beror på subjektive oplevelser frem for konkrete beviser? Og hvordan skal vi håndtere fortællingerne, når de gives under løfte om anonymitet?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202895/20425476-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Tue, 19 Dec 2017 18:26:38 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202895/20425476-audio.m4a" length="3258" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:18</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#17 Psykolog Frej Prahl: Krænkerne er mænd, der lider af frygt for afvisning</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202896/20421062-audio.m4a</link>
			<description>Frej Prahl mener, at kvinder er usikre over for at sige nej til mænd og mangler stærke kvindelige rollemodeller, der har sagt nej. Krænkere er måske slet ikke så magtfulde endda, men lider af angst for at blive afvist af kvinden og nærmer sig hende i stedet for med magt.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202896/20421062-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Tue, 19 Dec 2017 13:08:22 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202896/20421062-audio.m4a" length="2912" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:48:32</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#16 Tidl. ansat i fagforbund, &quot;Josefine&quot;: Jeg har ikke gjort noget, jeg ikke...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202897/20410582-audio.mp3</link>
			<description>&quot;Josefine&quot; var ansat i Dansk Journalistforbund. Her havde hun (mindst) tre forskellige &quot;ikke gode&quot; oplevelser med tre forskellige mænd, hvoraf to var hendes overordnede. Hendes fortællinger lægger sig op ad Sigrids (jvf. program #1 i denne serie), men den mand som Sigrid anklager, har &quot;Josefine&quot; ikke anklaget for sexchikane, men derimod to andre. Dog har &quot;Josefine&quot; haft et forhold til samme mand, som, set i bakspejlet, måske ikke har været det bedste. Det kan hun se nu, hvor hun ser et mønster, både i den pågældendes adfærd overfor unge kvinder, men også når hun vurderer DJs organisation udefra.
&quot;Josefine&quot; stiller op af to årsager; For at Sigrids fortælling om en sexcistisk kultur i en fagforening ikke skal stå alene, men også for at understrege, at selvom man stiller op anonymt, så er der personlige konsekvenser. Ingen skal tro, at det er gratis at dele i #metoo's navn, mener &quot;Josefine&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202897/20410582-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 18 Dec 2017 13:56:43 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202897/20410582-audio.mp3" length="2208" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:36:48</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#15 Tidl. model Oliver Bjerrehuus: Jeg har oplevet overgreb fra mænd</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202898/20387677-audio.mp3</link>
			<description>Da Oliver Bjerrehuus arbejdede som model i udlandet oplevede han, hvordan de store mandlige modefotografer begik overgreb mod mænd. Men han føler sig ikke som offer. Mænd har sværere ved at føle sig krænket, for de bruger en knytnæve til at forsvare sig med, ligesom Oliver også selv gjorde.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202898/20387677-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 16 Dec 2017 16:26:42 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202898/20387677-audio.mp3" length="3861" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>01:04:21</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#14 Redaktionsmøde nr. 2. Julefrokost</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202899/20380259-audio.mp3</link>
			<description>Iben og Iben tager temperaturen på deres egen julefrokost på Radio24syv. De taler om, hvor den lander på metoo-indexet og vurderer, at moral giver frihed til at flirte.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202899/20380259-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 15 Dec 2017 21:22:58 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202899/20380259-audio.mp3" length="1653" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:27:33</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#13 Bertel Haarder: Sexchikane er livsfarligt på Christiansborg </title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202900/20368882-audio.mp3</link>
			<description>Bertel Haarder mener, at sexchikane på Borgen er utænkeligt, selvom det er magtens centrum. Han er fortaler for, at vi bevarer den frie seksualitet, men er bekymret for, at vi i metoo-sagerne dømmer folk mere efter hvem de er i stedet for deres argumenter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202900/20368882-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 15 Dec 2017 11:08:27 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202900/20368882-audio.mp3" length="2316" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:38:36</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#12 Filminstruktør Christian Tafdrup: Filmfestivaler afviser min film af...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202901/20350731-audio.mp3</link>
			<description>Christian Tafdrups nye film &quot;En frygteligt kvinde&quot;, der har premiere i danske biografer 1. juledag, ramler lige ned i metoo-debatten. Instruktøren fortæller her om den modstand han møder i forsøget på at fortælle en historie om kvinders dominans over mænd og sin egen kamp imod kvindelige magtstrukturer.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202901/20350731-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Dec 2017 12:54:32 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202901/20350731-audio.mp3" length="4179" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>01:09:39</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#11 Manuskriptforfatter Charlotte Sachs Bostrup: Krænkelsen er sket</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202902/20347865-audio.mp3</link>
			<description>Manuskriptforfatter Charlotte Sachs Bostrup var d. 10/12 med til et arrangement, hvor skuespillere oplæste vidnesbyrd om krænkelser i film- og teatermiljøet. Hun er i chok.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202902/20347865-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Dec 2017 09:08:52 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202902/20347865-audio.mp3" length="1810" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:30:10</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#10 Teaterinstruktør Sananda Solaris: Hvorfor er seksuel vold så stort et...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109965/20343289-audio.mp3</link>
			<description>Sananda Solaris mener, at ikke blot kvinder, men også mænd er ofre i metoo-sagerne. Den frie seksualitet har skabt en såret og syg kultur, hvor mange mangler et metaplan at orientere sig ud fra.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109965/20343289-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 13 Dec 2017 20:36:30 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109965/20343289-audio.mp3" length="3547" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:59:07</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#9 Næstformand i HK privat, Marianne Vind: Der er et KÆMPE mørketal</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109966/20338419-audio.mp3</link>
			<description>Marianne Vind er næstformand i fagforeningen HK privat. Hun mener, at #metoo som vi har set det hidtil, kun er toppen af isbjerget. Bevægelsen rykker nu fra kulturen ud i andre brancher: HK melder om en stigning i henvendelser fra folk, der ønsker viden om, &quot;hvad der egentlig er lovligt&quot; ude på de danske arbejdspladser.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109966/20338419-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 13 Dec 2017 15:14:58 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109966/20338419-audio.mp3" length="1155" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:19:15</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#8 Advokat Rune Asmussen: Han synes ikke, det er upassende at fortælle det...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109967/20312113-audio.mp3</link>
			<description>Rune Asmussen er advokat i 3F. Han sidder ligenu med en sag om en chef, der arbejder i Kentucky Fried Chicken. Dommen er ikke faldet endnu, men anklagerne går på, at han har fortalt et eventyr om en heks i en magisk skov. Et meget upassende eventyr...</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109967/20312113-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 11 Dec 2017 15:58:49 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109967/20312113-audio.mp3" length="883" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:14:43</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#7 Redaktionsmøde nr. 1</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109968/20308297-audio.mp3</link>
			<description>Iben og Iben taler om seneste nyt i #metoo-sagernes udvikling</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109968/20308297-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 11 Dec 2017 14:15:49 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109968/20308297-audio.mp3" length="2476" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:41:16</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#7 Redaktionsmøde nr. 1 </title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202903/20308297-audio.mp3</link>
			<description>Iben og Iben taler om seneste nyt i #metoo-sagernes udvikling</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202903/20308297-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 11 Dec 2017 14:15:49 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202903/20308297-audio.mp3" length="2476" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:41:16</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#6 Tidl. ansat i fagforbund, Sigrid Strøyer: Tænker du på, at det er noget,...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109969/20304784-audio.mp3</link>
			<description>Sigrid Strøyer tilføjer ting, som Iben Maria Zeuthen ikke helt forstod i det første interview</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109969/20304784-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 11 Dec 2017 10:07:04 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109969/20304784-audio.mp3" length="925" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:15:25</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#5 Journalist René Fredensborg: Jeg hyldede din krop</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109970/20296812-audio.mp3</link>
			<description>Journalist René Fredensborg anerkender #metoo, men er bekymret for kunstens vilkår. Derudover synes han, at nogle af de bragte vidnesbyrd lander under bagatelgrænsen, hvilket er et problem for kampagnen. Og så var der vidst noget med Radio24syvs julefrokost sidste år...</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109970/20296812-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 10 Dec 2017 16:25:47 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109970/20296812-audio.mp3" length="2150" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:35:50</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#4 Pædagogstuderende Jacob Hansen: Det var et lille overgreb</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109971/20279869-audio.mp3</link>
			<description>Jacob skulle ud og tisse under en bytur. To piger kommer hen, den ene stikker hånden ned i hans bukser for at mærke &quot;hvad han har dernede”...</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109971/20279869-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 09 Dec 2017 13:36:36 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109971/20279869-audio.mp3" length="1132" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:18:52</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#3 Filmproducent Peter Aalbæk Jensen: Der ulmer en vrede blandt mændene</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109972/20269682-audio.mp3</link>
			<description>Peter Aalbæk Jensen taler om, hvordan der under overfladen foregår en undertrykkelse af mænd fra kvinders side. Ingen mænd tør tale åbent om det eller modsige kvinder. Det kan i værste fald føre til et voldeligt opgør. Selv kan han godt lide, når hans kone engang imellem stikker ham en på bærret.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109972/20269682-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Dec 2017 18:34:58 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109972/20269682-audio.mp3" length="2951" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:49:11</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#2 TV-direktør Thomas Heurlin: Jeg tager pikken tilbage</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109973/20265078-audio.mp3</link>
			<description>TV-direktør Thomas Heurlin har pga en peniskræftdiagnose været i fare for at miste sin pik. Det fik ham til at tænke over, hvor meget godt den har bragt ham gennem tiden og hvor vigtigt det er, i forbindelse med #metoo, at genetablere en positiv konnotation omkring mandens seksualitet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109973/20265078-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Dec 2017 12:39:05 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109973/20265078-audio.mp3" length="1672" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:27:52</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#1 Tidl. ansat i fagforbund, Sigrid Strøyer: Han var så væmmelig</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109974/20265065-audio.mp3</link>
			<description>11. november lå Sigrid ved siden af sin kæreste med sin tlf. og trykkede &quot;send&quot; på opdateringsknappen på Facebook. &quot;Det bliver grimt det her&quot;, sagde hun, da hun valgte at skrive om sine oplevelser som studentermedhjælper i Dansk Journalistforbund.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109974/20265065-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Dec 2017 12:38:34 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109974/20265065-audio.mp3" length="3133" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:52:13</itunes:duration>
		</item>
	</channel>
</rss>
