<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
   <channel>
      <title>Stram Diskurs</title>
      <link>https://web.24syv.dk/channels/4714</link>
      <description>'Stram Diskurs' er en personlig og politisk portræt-serie, hvor Nima Zamani forsøger at tegne en kollage over den yderste højrefløjs bekymringer for friheden, fremtiden og fædrelandet.</description>
      <language>da-DK</language>
      <itunes:image href="https://archive.org/download/stram_diskurs/Stram%20Diskurs/Stram_Diskurs.png" />
      <item>
         <title>Nicolai Sennels, psykolog og tidligere formand for Pegida Danmark</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109975/57024525-audio.mp3</link>
         <description>Han er blevet forsøgt fyret to gange som offentligt ansat psykolog, grundet sine holdninger til muslimer. Han mener, at nutidens Danmark er så utrygt, at det ville være mere trygt, hvis civile havde ret til at bære våben. Han er på alle måder en kontroversiel repræsentant for den yderste højrefløj. Således er han denne uges gæst i Stram Diskurs.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109975/57024525-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:09:19 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/stram_diskurs/Stram%20Diskurs/2019.10.24%20-%20Nicolai%20Sennels%2C%20psykolog%20og%20tidligere%20formand%20for%20Pegida%20Danmark.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Marie Krarup, Folketingsmedlem for Dansk Folkeparti.</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109976/56806889-audio.mp3</link>
         <description>Er danske islamkritikere radikaliserede eller redelige? Kan man være muslim og samtidig perfekt integreret? Og mener Marie Krarup stadig, at flygtningebørn skal indlejres uden retten til at indgå i det danske samfund i op til 16 år?</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109976/56806889-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 13:09:41 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/stram_diskurs/Stram%20Diskurs/2019.10.17%20-%20Marie%20Krarup%2C%20Folketingsmedlem%20for%20Dansk%20Folkeparti..mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Martin Christensen, vicepartileder for Stram Kurs melder sig ud af partiet.</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109977/56557964-audio.mp3</link>
         <description>Tidl. folketingskandidat, ungdomformand for Stram Kurs Ungdom og senest vicepartileder, Martin Christensen, skriver følgende til vært Nima Zamani: "Jeg tror, vi kunne have en ret interessant samtale, eftersom jeg er noget mere "identitært" og noget mindre islamkritisk indstillet end andre i Stram Kurs." Martin gæster programmet, hvor han officielt bekræfter, at han har meldt ud af Stram Kurs. I denne to-timers udgave af Stram Diskurs, diskuterer de Martins udmeldelse og Rasmus Paludan lederskab.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109977/56557964-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 13:05:00 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>01:50:02</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/stram_diskurs/Stram%20Diskurs/2019.10.10%20-%20Martin%20Christensen%2C%20vicepartileder%20for%20Stram%20Kurs%20melder%20sig%20ud%20af%20partiet..mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Sørine Gotfredsen, Sognepræst og Nationalkonservativ</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109978/56321035-audio.mp3</link>
         <description>Var Anders Breiviks terrorangreb et produkt af det multikulturelle samfund eller et produkt af sit eget had? Er det et problem, at det tyske fodboldlandshold rummer så mange spillere med tyrkisk baggrund? Og minder Stram Kurs mere om Antifa end Enhedslisten? Sognepræst, samfundsdebattør og tidl. sportsjournalist, Sørine Gotfredsen, er ugens gæst.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109978/56321035-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Thu, 03 Oct 2019 13:18:01 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/stram_diskurs/Stram%20Diskurs/2019.10.03%20-%20S%C3%B8rine%20Gotfredsen%2C%20Sognepr%C3%A6st%20og%20Nationalkonservativ.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Lars Hedegaard, historiker og forfatter</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109979/56112103-audio.mp3</link>
         <description>I denne udgave af Stram Diskurs er Nima Zamani taget udenfor studiet i København for at besøge islamkritikeren, Lars Hedegaard, der lever i skjul på grund af trusler på livet. Fortryder Lars Hedegaard sin retorik omkring islam? Hvordan ser han på Danmarks fremtid som et multikulturelt samfund? Og får Nima en undskyldning fra Hedegaard, der i sin tid forsøgte at gøre drabet på radioværten, Nedim Yasar, der i øvrigt også var Nimas gode ven, til et spørgsmål om islam?</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109979/56112103-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 13:10:34 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/stram_diskurs/Stram%20Diskurs/2019.09.26%20-%20Lars%20Hedegaard%2C%20historiker%20og%20forfatter.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Henrik Søndergaard, kandidat for Stram Kurs</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109980/55888376-audio.mp3</link>
         <description>Henrik Søndergaard -
tidligere landsformand for Fremskridtspartiet og nuværende kandidat for Stram
Kurs - er ugens gæst. Han mener, at en borgerkrig mellem danskerne og
muslimerne er på vej, hvis ikke vi snarest mulig får smidt mere eller mindre
alle med anden etnisk baggrund ud af landet. Samtidig er han utilfreds med folks
konstante forsøg på at stemple ham som racist og/eller nazist. Men er han et
uskyldigt offer eller der noget om snakken?</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109980/55888376-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 15:11:00 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:45</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/stram_diskurs/Stram%20Diskurs/2019.09.19%20-%20Henrik%20S%C3%B8ndergaard%2C%20kandidat%20for%20Stram%20Kurs.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Dennis Corell Iversen, tidl. stabschef for Stram Kurs</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109981/55649368-audio.mp3</link>
         <description>Dennis Corell Iversen meldte sig under Stram Kurs' faner i 2018. Han blev udnævnt som stabschef, men efter uenigheder i forbindelse med Stram Kurs' valgkamp i 2019 frasagde han sig titlen og er i dag betalende medlem af partiet. Han fortæller i denne uges udgave af Stram Diskurs om partiets interne magtkampe, deres brug af YouTube-videoer som propaganda og sine egne bekymringer for nationens fremtid.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109981/55649368-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Thu, 12 Sep 2019 13:10:03 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/stram_diskurs/Stram%20Diskurs/2019.09.12%20-%20Dennis%20Corell%20Iversen%2C%20tidl.%20stabschef%20for%20Stram%20Kurs.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Kim Møller, grundlægger af og redaktør på Uriasposten</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109982/55433102-audio.mp3</link>
         <description>Fra De Grønne til SF til Radikale til Nye Borgerlige. Historiker og redaktør for Uriasposten Kim Møller har skiftet politiske ståsted gennem årene, men har siden 2003 været redaktør på den indvandrings- og islamkritiske blog Uriasposten. Han er utilfreds med de etablerede mediers vinkling af historier om Islam og muslimer, venstrefløjens hykleri, og udskifter i denne udgave af Stram Diskurs tastaturet med mikrofonen, når han besøger Nima Zamani.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109982/55433102-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Thu, 05 Sep 2019 13:10:08 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:02</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/stram_diskurs/Stram%20Diskurs/2019.09.05%20-%20Kim%20M%C3%B8ller%2C%20grundl%C3%A6gger%20af%20og%20redakt%C3%B8r%20p%C3%A5%20Uriasposten.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>’Peter’, medlem af Stram Kurs</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109983/55220374-audio.mp3</link>
         <description>I den sidste udgave af Stram Diskurs får Nima besøg af ’Peter’ på 19, som er medlem af Stram Kurs. Han mener ikke, at medlem af Stram Kurs Carsten Normann Munk – som også har været gæst i Stram Diskurs - formåede at formidle partiets politik ordentligt. Derfor er ’Peter’ taget fra Jylland for at fremlægge sin vision for partiet og diskutere, hvad der skal ændres internt i partiet.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109983/55220374-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Thu, 29 Aug 2019 13:10:20 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:02</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/stram_diskurs/Stram%20Diskurs/2019.08.29%20-%20%E2%80%99Peter%E2%80%99%2C%20medlem%20af%20Stram%20Kurs.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Morten Uhrskov Jensen, partiformand for Dansk Samling</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202904/55187995-audio.mp3</link>
         <description>Morten Uhrskov Jensen medgiver, at han tilhører den ydre højrefløj - dog ikke den yderste. Han er villig til at betale 300.000 udlændinge op mod en million kroner hver for at flytte tilbage til deres hjemlande. Han besøger Nima og de to diskuterer den demografiske udvikling i Danmark og forholdet mellem danskhed og etnicitet.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202904/55187995-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Wed, 28 Aug 2019 13:09:48 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/stram_diskurs/Stram%20Diskurs/2019.08.28%20-%20Morten%20Uhrskov%20Jensen%2C%20partiformand%20for%20Dansk%20Samling.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Theis Vender Tilbage</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202905/55156784-audio.mp3</link>
         <description>Stram Kurs-vælgeren Theis er igen gæst hos Nima.Der er gået to uger siden de sidst mødtes. Her fortalte Theis om sin politiske vandring fra Enhedslisten til Stram Kurs, om et forhold til en marrokansk kvinde og sin muslimske sambo. I dette program dykker Nima ned i Theis' forhold til den marrokanske kvinde og hvilke tanker Theis har gjort sig siden deres første møde.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202905/55156784-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Tue, 27 Aug 2019 13:10:33 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:02</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/stram_diskurs/Stram%20Diskurs/2019.08.27%20-%20Theis%20Vender%20Tilbage.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>For stram til Stram Kurs - Lars Grønbæk Larsen, tidligere talsperson for...</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202906/55126428-audio.mp3</link>
         <description>Lars Grønbæk Larsen voksede op med Fremskridtspartiet som politisk følgespot. Sidenhen har han været involveret i flere ekstreme højrefløjsgrupperinger inklusive Danish Defence League. Stram Kurs tilbød ham at stille op for partiet - et tilbud, partiet dog hurtigt trak tilbage.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202906/55126428-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Mon, 26 Aug 2019 13:10:31 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:58</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/stram_diskurs/Stram%20Diskurs/2019.08.26%20-%20For%20stram%20til%20Stram%20Kurs%20-%20Lars%20Gr%C3%B8nb%C3%A6k%20Larsen%2C%20tidligere%20talsperson%20for....mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Aurelija Aniulyte Beattie - talsperson for Generation Identitær</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202907/55002086-audio.mp3</link>
         <description>Den patriotiske ungdomsbevægelse Generation Identitær har som mål at "værne om det europæiske folk, og vores fælles civilisation med særskilte nationale og regionale kulturer". Bevægelsens talsperson Aurelija Aniulyte Beattie og vært Nima Zamani diskuterer bevægelsens aktivisme, hvem det er, Europa skal værnes mod og om Nima kan blive medlem af Generation Identitær.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202907/55002086-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Thu, 22 Aug 2019 13:10:40 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/stram_diskurs/Stram%20Diskurs/2019.08.22%20-%20Aurelija%20Aniulyte%20Beattie%20-%20talsperson%20for%20Generation%20Identit%C3%A6r.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Helmuth Nyborg, tidl. professor i udviklingspsykologi og forhenværende medlem...</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202908/54967428-audio.mp3</link>
         <description>Den kontroversielle IQ-professor Helmuth Nyborg takkede ja da Stram Kurs spurgte, om han ville stille op som folketingskandidat for partiet. For nyligt meldte han sig ud af partiet efter at have modtaget persontrusler. Han gæster studiet for at diskutere genetik, IQ, islam og indvandring. Men er det eks-folketingskandidaten med de politiske visioner eller professoren, der med sandsynlighedsberegninger og statistik i baghånden møder vært Nima Zamani?</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202908/54967428-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Wed, 21 Aug 2019 13:10:23 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:56</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/stram_diskurs/Stram%20Diskurs/2019.08.21%20-%20Helmuth%20Nyborg%2C%20tidl.%20professor%20i%20udviklingspsykologi%20og%20forhenv%C3%A6rende%20medlem....mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Anahita Malakians, medlem af Nye Borgerlige</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202909/54936057-audio.mp3</link>
         <description>Anahita Malakians kom til Danmark som flygtning med sin familie i 1991. Da hun gik i skole i Iran bar hun tørklæde. I dag mener hun, at man bør indføre en aldersgrænse for at bære selvsamme tørklæde. De to 'præmieperkere' Nima og Anahita mødes til en diskussion om flygtninge, tørklæder og danskhed.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202909/54936057-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Tue, 20 Aug 2019 13:10:08 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:51</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/stram_diskurs/Stram%20Diskurs/2019.08.20%20-%20Anahita%20Malakians%2C%20medlem%20af%20Nye%20Borgerlige.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Pernille Vermund, formand for Nye Borgerlige</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202910/54904047-audio.mp3</link>
         <description>Er Nima Zamani besat af Pernille Vermund? Og er Pernille Vermund besat af indvandrere? Nima har inviteret Pernille i studiet til en diskussion om bannere på studentervogne og om Nye Borgerliges forslag om, at personer, der kommer fra enten Irak, Afghanistan, Iran, Marokko, Pakistan, Somalia, Syrien eller Tyrkiet ikke kan få dansk statsborgerskab.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202910/54904047-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Mon, 19 Aug 2019 13:10:55 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:58</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/stram_diskurs/Stram%20Diskurs/2019.08.19%20-%20Pernille%20Vermund%2C%20formand%20for%20Nye%20Borgerlige.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Carsten Normann Munk, fængselsbetjent og medlem af Stram Kurs</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202911/54764206-audio.mp3</link>
         <description>Til dagligt arbejder Carsten Normann Munk som fængselsbetjent i Aalborg Arrest. I april meldte han sig ind i Stram Kurs som resultat af de voldsomme optøjer på Nørrebro, som opstod på grund af Rasmus Paludans demonstrationer. Carstens filippinske kone var årsagen til, at Stram Kurs ændrede partiets politiske retningslinjer vedrørende udenlandske ægtefæller. I dag sidder han ansigt til ansigt med Nima Zamani til en snak om indvandring og værdsatte fremmede.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202911/54764206-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Thu, 15 Aug 2019 13:10:49 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:56</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/stram_diskurs/Stram%20Diskurs/2019.08.15%20-%20Carsten%20Normann%20Munk%2C%20f%C3%A6ngselsbetjent%20og%20medlem%20af%20Stram%20Kurs.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Mikael Jalving</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/216953/54733524-audio.mp3</link>
         <description>"Hvor er Mikael Jalving, der har travlt med at proklamere, at han i princippet kunne finde på at stemme på Stram Kurs?"Ordene er Nima Zamanis og stammer fra et indlæg, der blev bragt i Ekstra Bladet i maj måned. Nima inviterer Mikael i studiet til en samtale om højrefløjens (måske) manglende afstandstagen til det ekstreme højre og om en ny, stram (dis)kurs for Danmark.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/216953/54733524-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Wed, 14 Aug 2019 13:10:34 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:58</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/stram_diskurs/Stram%20Diskurs/2019.08.14%20-%20Mikael%20Jalving.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Fra Enhedslisten til Stram Kurs</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202912/54704415-audio.mp3</link>
         <description>Nima mødes med Theis, der ved Folketingsvalget i 2015 stemte på Enhedslisten. I 2019 stemte han på Stram Kurs. Til trods for, at han både deler bolig med en muslim og har flere muslimske kollegaer, mener han, at Stram Kurs tilbyder et værktøj, han kan bruge til at slå i bordet med. Et værktøj, som han i yderste konsekvens også kan komme til at ramme Nima med.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202912/54704415-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Tue, 13 Aug 2019 13:10:34 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/stram_diskurs/Stram%20Diskurs/2019.08.13%20-%20Fra%20Enhedslisten%20til%20Stram%20Kurs.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Iben Thranholm, tidligere folketingskandidat for Stram Kurs</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202913/54675552-audio.mp3</link>
         <description>”Trods vores meget forskellige politiske ståsteder tænkte jeg dengang, at du var et hæderligt menneske. Ingen vrede herfra. Nyheden gjorde mig primært ked af det. Faktisk rigtig ked af det. Jeg kunne rigtig godt li' dig - både som kollega og veninde. Jeg ved ikke, hvorfor eller hvordan du sidenhen er blevet ophobet med så meget had.”Sådan skrev vært Nima Zamani til teolog og tidligere folketingskandidat for Stram Kurs, Iben Thranholm, da hun i juni måned meddelte sit kandidatur for det højreradikale parti. Nu mødes de ansigt til ansigt for at se, om de kan lytte til hinanden og måske forsones.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/202913/54675552-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Mon, 12 Aug 2019 13:10:19 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/stram_diskurs/Stram%20Diskurs/2019.08.12%20-%20Iben%20Thranholm%2C%20tidligere%20folketingskandidat%20for%20Stram%20Kurs.mp3" />
      </item>
   </channel>
</rss>
