<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Supertrends</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/5133</link>
		<description>Velkommen til programmet, der nysgerrigt vil undersøge alle de tendenser, der kommer til at vende vores alles liv på hovedet.
I denne programrække vil fremtidsforsker Liselotte Lyngsø og iværksætter og forfatter Lars Tvede kigge ind i fremtiden for at se, hvilke tendenser, der lige om lidt vil skylle ind over os alle. Ved hjælp af Lars Tvedes Supertrendmaskine får vi masser af bud på, hvilke trends, der kommer til at ændre måden vi kommer til at leve på. Velkommen til fremtiden.

Værter: Liselotte Lyngsø og Lars Tvede
Research og tilrettelæggelse: Denis Rivin
Producent: Kim Pihl-Vester</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/978/Supertrends.jpeg"/>
		<item>
			<title>Oprustning til fremtidens forsvar</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53830859/supertrends_forsvarsteknologi.mp3</link>
			<description>Forsvarsteknologi har alle dage været drivkraft for banebrydende innovation – og truslen om krig i Europa har sat yderligere turbo på udviklingen. Men satser vi på de rigtige opfindelser? Hvor står Danmark stærkt, når vi kommer til at bidrage til NATO frem mod 2050? Hvordan blev vi alle pludselig til droneeksperter, og kan vi bruge scenarier til at planlægge ud fra? Med os i studiet har vi PhD Andreas Graae, der forsker i droner, kunstig intelligens og autonome våbensystemer, og administrerende direktør i National Forsvarsteknologisk Center, Lars Bo Larsen. Få styr på de største gamechangers – og få løftet humøret af Lars Tvedes teori om, at færre og færre mennesker vil blive slået ihjel på den højteknologiske slagmark, fordi angreb simpelthen bliver for dyre og irrationelle.Værter:Liselotte Lyngsø - LinkedInIværksætter og forfatter Lars Tvede - LinkedInMedvirkende:Lars Bo Larsen - LinkedinAndreas Graae - LinkedInTilrettelægger: Liselotte Lyngsø og Denis Rivin - LinkedInProducent: Kim Pihl-Vester - LinkedIn</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53830859/supertrends_forsvarsteknologi.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 15 May 2023 03:30:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:22</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53830859/supertrends_forsvarsteknologi.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Drømmen om den perfekte fedme- og misbrugsmedicin</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53739055/supertrends_overv_gt.mp3</link>
			<description>Vægttabsmedicin er på vej ind i en ny æra – i 2035 forventes der flere overvægtige end normalvægtige i verden. Men der er håb for at vende kurven med flere forskellige typer medicin.Ozempic er diabetes medicin man taber sig af. Wegovy er slankemedicinen man selv betaler for til vægttab. Semaglutid er det aktive element i begge produkter, som reducerer sultfølelsenI denne episode taler vi med opfinderen bag Novos fedme medicin semaglutid om potentialet for at gøre noget ved globesity. Derudover har vi besøg af en misbrugsforsker, der forudser, at også alkoholisme vil kunne behandles med semaglutid. Og måske er der også medicinske behandlinger imod ludomani på vej.Og endelig ser vi på den samfundsøkonomiske vinkel med en kliniker, der kan fortælle, at ekstremt overvægtige mennesker i snit belaster samfundsøkonomien markant mere end normalvægtige, når det kommer til direkte udgifter i sundhedsvæsenet og indirekte udgifter i form af pension og afledte sygdomme som diabetes II. Og snyd ikke dig selv fra at høre om den franske chefkok, der mistede lysten til mad grundet medicin, og til sidst valgte fedmen til istedet. Værter:Fremtidsforsker Liselotte Lyngsø - LinkedInIværksætter og forfatter Lars Tvede - LinkedInMedvirkende:Jens Juul Holst - LinkedInFilip Krag Knop - LinkedIn(Filip Krag Knop er uafhængig rådgiver for en række medicinalfirmaer, herunder Eli Lilly og Novo Nordisk som omtales i programmet.) Anders Fink-Jensen - LinkedInTilrettelægger:Liselotte Lyngsø og Denis Rivin - LinkedInProducent:Kim Pihl-Vester - LinkedIn</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53739055/supertrends_overv_gt.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 08 May 2023 03:30:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:16</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53739055/supertrends_overv_gt.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fusionsenergi</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53675717/supertrends_fusionsenergi_1.mp3</link>
			<description>Fusionsenergi er den energi, der frigøres, når atomkerner smelter sammen. Det har potentiale til at være en ren og ubegrænset kilde til energi. Solen er et eksempel på en naturlig fusionsreaktor, hvor atomkerner smelter sammen og frigiver store mængder energi i form af lys og varme.Der findes teknologier, hvor ydeevnen fordobles hvert andet år. Moores Lov for computerchips er et eksempel, og de vilde konsekvenser af det har vi alle oplevet. Andre er vildere. Priseffektiviteten på cloud computing fordobles hver 1,2 måned! Men ganske få teknologier er helt psykedeliske.En af dem er fusionsenergi, der giver 12 millioner gange så meget energi per kilo brændstof som kul. Og så er det sikkert og miljøvenligt, og vi har brændstof til en milliard år. What’s not to like?Værter:Liselotte Lyngsø - LinkedInIværksætter og forfatter Lars Tvede - LinkedInMedvirkende:Søren Bang Korsholm - LinkedinTilrettelægger: Liselotte Lyngsø og Denis Rivin - LinkedInProducent: Kim Pihl-Vester - LinkedIn
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53675717/supertrends_fusionsenergi_1.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 01 May 2023 03:30:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:23</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53675717/supertrends_fusionsenergi_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Krypto og NFT’er - Frihed, fællesskab eller fængsel?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53626133/supertrends_krypto.mp3</link>
			<description>Fremtidens kryptovalutaer vil demokratisere muligheden for at eje uanset nationalitet og udgangspunkt og dermed fjerne en af de vigtigste barrierer i forhold til at bekæmpe fattigdom. Hør hvad særligt kunstnere og gamers tænder på med NFTer, og hvordan opstartsvirksomheder kan bruge krypto til crowdfunding og finansiering af projekter.Blockchainteknologi vil binde det hele sammen på decentral og transparent vis - bliver fremtiden mere sikker, kreativ. fair eller klog?Det kan du høre vores to gæster Karina Rothoff Brix, Country manager Denmark i Firi Nordens største Kryptobørs og Kristian von Hornsleth, kunstner og aktivist give deres bud på.Værter:Fremtidsforsker Liselotte Lyngsø - LinkedInIværksætter og forfatter Lars Tvede - LinkedInMedvirkende:
Karina Rothoff Brix - LinkedInKristian von Hornsleth - Website
Tilrettelægger: Liselotte Lyngsø og Denis Rivin - LinkedInProducent: Kim Pihl-Vester - LinkedIn
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53626133/supertrends_krypto.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Apr 2023 07:28:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:58:30</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53626133/supertrends_krypto.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fremtidens forunderlige fødevareteknologier</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53533739/supertrends_fremtidens_f_devarer.mp3</link>
			<description>Vidste du følgende: Siden 1980 er verdens befolkning er fordoblet - OG den gennemsnitlige ernæring per person steget 35%. Vildt, ikke? Og alligevel nåede landbrugsarealerne et plateau efter 1980 og er faldet siden 2000. Årsagerne er teknologier, som gør fødevareproduktion stadig mere kompakt.Nu står vi imidlertid foran en voldsom acceleration i det. Årsagerne er ultra-kompakte teknologier såsom vertical farming, laboratoriekød og præcisionsfermentering, der netop nu er ved at slå igennem.Samtidig nærmer vi os det masse-individualiserede ”functional food”, der er tilpasset lige nøjagtigt dine genetiske behov. Altså fra ”du er, hvad du spiser” til ”du spiser ud fra, hvem du er.”Lyt med, når en af Danmarks absolut førende fødevareeksperter, nemlig Jakob Lave, tager os med på en rejse ind i fremtidens forbløffende fødevareteknologier.Værter:Fremtidsforsker Liselotte Lyngsø - LinkedInIværksætter og forfatter Lars Tvede - LinkedInMedvirkende:
Jakob Lave - LinkedInTilrettelægger: Liselotte Lyngsø og Denis Rivin - LinkedInProducent: Kim Pihl-Vester - LinkedIn
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53533739/supertrends_fremtidens_f_devarer.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Apr 2023 03:30:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:19</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53533739/supertrends_fremtidens_f_devarer.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fremtiden bliver noget vi gamer</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53449395/supertrends_gamification_mixdown_16_lufs_copy.mp3</link>
			<description>Har du fået dine børn til at bevæge sig ved at lave løbeturen om til et kapløb? Eller skrællet kartofler på tid? Så bruger du allerede gamification.Vi lærer sindssygt effektivt, når vi spiller, og det holder samtidigt motivationen i top. Hør Erik Wernberg-Tougaard fra Udenrigsministeriet beskrive, hvordan de i Kina giver point for at passe på de ældre og klimaet. Og hvordan vi, ifølge nudgingexpert og gæst Sille Krukow, kun kan få livslang læring og en velfærdstat, der er til at betale,  hvis vi lægger et gaminglag henover. Vil du gamificere dit eget liv eller lade andre gøre det for dig? Gamificering er allerede overalt og bliver kun endnu vildere med ekstrem personificering og kunstig intelligens, og det er en uundgåelig investering mod 2050.Værter:Fremtidsforsker Liselotte Lyngsø - LinkedInIværksætter og forfatter Lars Tvede - LinkedInMedvirkende:Erik Wernberg-Tougaard - LinkedInSille Krukow - LinkedInTilrettelagt af:Liselotte Lyngsø og Denis Rivin - LinkedInProducent:Kim Pihl-Vester - LinkedIn</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53449395/supertrends_gamification_mixdown_16_lufs_copy.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Apr 2023 03:30:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:24</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53449395/supertrends_gamification_mixdown_16_lufs_copy.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Eksponentielle Virksomheder</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53401122/supertrends_eksponentiel_organisation_pre_rx.mp3</link>
			<description>Hvordan leder man, når teknologier går amok?Kan du huske ”Moores Lov” om, at computerchips fordobler effektiviteten hver 2. år? Dem gælder stadig, men nu er der et hav af tilsvarende love foralverdens teknologier. Så vi lever i en veritabel teknologistorm, hvor de seneste måneders vilde udvikling i kunstig intelligens kun er et eksempel. I denne episode har vi besøg af ex. McKinsey konsulent Nocolai Chen Nielsen, som har medforfattet tre ledelsesbøger, herunder senest bestselleren ”Fremtidsklar” og den prisvindende ”Return on Ambition”.  I dette program fortæller han om, hvordan han hjælper virksomheder med at blive fremtidsklare.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53401122/supertrends_eksponentiel_organisation_pre_rx.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 03 Apr 2023 03:30:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53401122/supertrends_eksponentiel_organisation_pre_rx.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Den smukke solenergi</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53322443/supertrends_solenergi_done.mp3</link>
			<description>Forestil dig en verden, hvor alle vinduer også er solceller. Hvor drivhuse både kan producere afgrøder og energi. Hvor solceller ikke længere er store grimme sorte plader på en mark - men i stedet fuldt integrerbar i en hvilken som helst bygning. Æstetikken kommer i højsædet. Du vil kunne få leveret energien i en valgfri farve og form - hvad end den er lavet af glas, beton eller træ.Solenergi bliver en uundgåelig og vigtig del af energiomstillingen. Udviklingen kører allerede på højt blus, men der mangler et par forsyningshurdler. Men det er der heldigvis råd for, siger vores gæster professor og ekspert i solenergi, Morten Madsen, og arkitekt og direktør for Solarlab, Anders Smith.Værter:Fremtidsforsker Liselotte Lyngsø - LinkedInIværksætter og forfatter Lars Tvede - LinkedInMedvirkende:Morten Madsen - LinkedInAnders Smith - LinkedInTilrettelagt af:Liselotte Lyngsø og Denis Rivin - LinkedInProducent:Kim Pihl-Vester - LinkedIn</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53322443/supertrends_solenergi_done.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Mar 2023 03:30:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:02</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53322443/supertrends_solenergi_done.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kunstig Intelligens</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53222735/kunstig_intelligens_done.mp3</link>
			<description>Chatbotterne kommer!Vi har fået chatGTP4. Den kunstige intelligens, der kan svare på alt. Skrive dine opgaver. Forstå dine problemer. Udforme din strategi. Sikre dig evigt liv. Vi bliver kentaurer. Men chatbotterne har også deres begrænsninger, når det gælder eksempelvis kreativitet og empati. Derfor står vi nu foran at forholdet mellem mennesker og teknologi er kastet op i luften. Hvor ender det? Lyt med når vi sammen med vores gæst Thomas Nørmark, Global Head of Innovation i NTT DATA, udforsker fremtidens chatbots. Og hør hvordan Liselotte fik hjælp til at skrive talen til sin mands fødselsdag.Værter: Fremtidsforsker Liselotte Lyngsø - LinkedInIværksætter og forfatter Lars Tvede - LinkedInMedvirkende:Thomas Nørmark - LinkedInTilrettelægger: Denis Rivin - LinkedInProducent: Kim Pihl-Vester - LinkedIn</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53222735/kunstig_intelligens_done.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Mar 2023 04:30:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:20</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53222735/kunstig_intelligens_done.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Den førerløse revolution</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53147800/supertrends_f_rel_s_transport.mp3</link>
			<description>Beskrivelse:Forestil dig en verden, hvor den eneste køreoplevelse er på en spilkonsol eller racerbanen. Ikke mere råben af andre bilister. Slut med køer og parkeringsbøvl. I stedet kan du tage en lur uden at bekymre dig om at misse en afkørsel. Lyt med på vilde visioner for en selvkørende fremtid, der vil have tonsvis af afledte effekter. En episode hvor både værter og gæster krydser klinger om hvordan og hvornår vi endegyldigt slipper rattet.Værter:Fremtidsforsker Liselotte Lyngsø - LinkedInIværksætter og forfatter Lars Tvede - LinkedInMedvirkende:Jacob Bangsgaard - LinkedInPernille Lytzen - LinkedInTilrettelægger: Denis Rivin - LinkedInProducent: Kim Pihl-Vester - LinkedIn</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53147800/supertrends_f_rel_s_transport.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Mar 2023 04:30:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:56:44</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53147800/supertrends_f_rel_s_transport.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fremtidens wearables</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53080370/supertrends_wearables.mp3</link>
			<description>Corona fik markedet for wearables til at vokse som en steppebrand. 20 procent om året! Læge og bestseller forfatter Imran Rashid fortæller hvordan fokus flytter mod tryghedsskabende samtaler i takt med at borgerne får flere og bedre data på deres sundhedstilstand. Hvordan ser det ud mod 2050? Bliver det fysisk eller social sundhed  vigtigst at jage?Vil omsorgsfulde forældre indopere en chip i deres baby så de kan sikre toptunet nærvær, kærlighed og søvn?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53080370/supertrends_wearables.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Mar 2023 04:30:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53080370/supertrends_wearables.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Velkommen til kvantecomputerens æra</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52826311/supertrends_kvante.mp3</link>
			<description>Forestil dig en computer der er 100 millioner gange hurtigere, end dem vi kender i dag. De er indenfor rækkevidde.Kvantecomputere er en hypercomputer, der vil give gennembrud inden for områder som kryptografi, lægemiddelopdagelse, finansiel modellering og materialevidenskab. Hvem får først magten til at løse problemer, der i øjeblikket ligger uden for klassiske computeres muligheder? Hør hvordan du kan være flere steder på en gang. Både død og i live. Sammen med to eksperter rejser vi med dig til en vild fremtid som selv ikke Einstein kunne forklare.Værter: Fremtidsforsker Liselotte Lyngsø - LinkedInIværksætter og forfatter Lars Tvede - LinkedInGæster:Lene B. Oddershede - LinkedInNatasha Friis Saxberg - LinkedInTilrettelægger: Denis Rivin - LinkedInProducent: Kim Pihl-Vester - LinkedIn</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52826311/supertrends_kvante.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Feb 2023 04:30:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:51:25</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52826311/supertrends_kvante.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Myter og muligheder i energiomstillingen</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52766133/supertrends_energiomstillingens_hastighed.mp3</link>
			<description>Vidste du, at 98% af alle solpaneler bliver produceret i Kina? At affaldet fra kernefusion er helium, som kan bruges i balloner til børnefødselsdage? At mineindustrien slet ikke kan levere nok metaller til de mange planlagte sol- og vindprojekter? Og at vi måske kan fortsætte med olie- og gasudvinding fra Nordsøen, da det vil være muligt at indfange CO2 derfra? Har vi satset forkert i de kæmpe investeringer i sol og vind, og er der overhovedet en anden vej, end at satse pengene benhårdt på atomkraft?Lyt med til vores fascinerende snak om energiomstillingens realiteter, myter og muligheder.Værter:Fremtidsforsker Liselotte Lyngsø - LinkedInIværksætter og forfatter Lars Tvede - LinkedInGæst:Energiekspert Morten Springborg - LinkedInTilrettelægger: Denis Rivin - LinkedInProducent: Kim Pihl-Vester - LinkedIn</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52766133/supertrends_energiomstillingens_hastighed.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Feb 2023 04:30:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:56:02</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52766133/supertrends_energiomstillingens_hastighed.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ses vi i Metaverset?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52692893/supertrends_metaverset.mp3</link>
			<description>Metaverset står overfor en rivende udvikling, hvor grænsen mellem den fysiske og virtuelle verden bliver mere og mere udvisket. Vi får forskellige former for virtuelle verdener, hvor vi kan møde hinanden og digitale objekter i et utal af simulationer. Metaverset vil måske overtage internettet som platform for nye former for underholdning, uddannelse og handel. Det vil give folk ny adgang til socialisering og samarbejde, hvilket potentielt nedbryder barrierer for afstand, natur og kultur. Glæd dig til at lytte til denne episodes gæst fremtidsforsker Sofie Hvidtved, CIFS som er igang med at lave et større Delphi studie der skal kortlægge de mange fremtider som metaverset rummer. Ikke mindst bliver 4 scenarioakser afgørende for vores ejerskab og identitet!</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52692893/supertrends_metaverset.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Feb 2023 04:30:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:42</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52692893/supertrends_metaverset.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er fremtidens underviser Einstein?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52628472/supertrends_fremtidens_l_ring.mp3</link>
			<description>Hvordan lærer vi i fremtiden? Slipper vi for eksamener? Får vi allesammen en Sokrates at tale med om livets store spørgsmål? Hvordan bliver vi både sociale og individualiserede? Ved børn hvad de har lyst til at lære? Og får vi de voksne med på bølgen? Denne episode af Supertrends handler om EdTech’s vilde potentialer mod 2050 - og noget der minder om det vilde vesten i forhold til investeringer.Værter: Fremtidsforsker Liselotte Lyngsø - LinkedInIværksætter og forfatter Lars Tvede - LinkedInMedvirkendeTue Bjerl Nielsen, direktør i SmartLearning - LinkedInUlrik Juul Christensen, bestyrelsesformand og adm. direktør i Area9 Group - LinkedInTilrettelægger: Denis Rivin - LinkedInProducent: Kim Pihl-Vester - LinkedIn</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52628472/supertrends_fremtidens_l_ring.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Feb 2023 04:30:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:57:56</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52628472/supertrends_fremtidens_l_ring.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvem ville du klone, hvis du kunne?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52560773/supertrends_kloning.mp3</link>
			<description>I dette program, taler værterne med dressurrytter og iværksætter Charlotte Horst, der har fået klonet sin yndlingshest Nintendo, og nu har 3 små nye helt præcise kopier af sin aldrende hest. Men bliver kloning en del af vores alles fremtid? Og er det noget man skal satse på? Og hvor går grænsen?Værter: Fremtidsforsker Liselotte Lyngsø - LinkedInIværksætter og forfatter Lars Tvede - LinkedInMedvirkendeGæst: Charlotte JorstInstagramHjemmesideTilrettelægger: Denis RivinProducent: Kim Pihl-Vester</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52560773/supertrends_kloning.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 30 Jan 2023 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52560773/supertrends_kloning.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vil du leve evigt?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52560775/supertrends_longevity_1.mp3</link>
			<description>I denne episode får vi fint besøg af Nicklas Brendborg, der udover at være kandidat i bioteknologi også har skrevet bestselleren &quot;Gopler Ældes Baglæns&quot;. En bog, der undersøger og kommer med videnskabelige bud på, hvordan vi kan leve længere. Måske for evigt?Et af svarene er simpelt og en del af de flestes toiletskab - nemlig tandtråd.Værter: Fremtidsforsker Liselotte Lyngsø - LinkedInIværksætter og forfatter Lars Tvede - LinkedInMedvirkendeGæst: Nicklas Brendborg - LinkedInTilrettelægger: Denis RivinProducent: Kim Pihl-Vester</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52560775/supertrends_longevity_1.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 30 Jan 2023 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:08</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52560775/supertrends_longevity_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kunstig Kreativitet</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52510691/supertrends_kunstig_kreativitet.mp3</link>
			<description>Kunstig intelligens kan styre biler og robotter – men kan den også lave kunst? Medværktøjer som DALL-E, Midjourney og ChatGPT er det mest menneskelige output af alle –vores kreativitet – måske truet. Det mener nogle i hvert fald. Andre byder teknologiernevelkommen, og ser dem som nøglen til uhæmmet skaberkraft der kun kan udløses isamspillet mellem menneske og maskine. I kølvandet opstår en masse dilemmaer - hvadsker der for eksempel med copyright?Værter: Fremtidsforsker Liselotte Lyngsø - LinkedIn profil Iværksætter og forfatter Lars Tvede - LinkedIn profil Gæst:Peter Svarre - LinkedIn profil Tilrettelægger: Denis RivinProducent: Kim PIhl-Vester</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52510691/supertrends_kunstig_kreativitet.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 22 Jan 2023 19:03:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:46:45</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52510691/supertrends_kunstig_kreativitet.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Atomkraft - JA TAK</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52510690/supertrends_atomkraft.mp3</link>
			<description>Atomkraft har et blakket ry af mange grunde – men er det de rigtige grunde? Der er enverden til forskel mellem de gigantiske, gruopvækkende atomreaktorer fra midten af det20. århundrede og de små, modulære atomreaktorer fra midten af det 21. århundrede.Eller rettere – en fremtid til forskel. Og blandt dem der er aller længst fremme i heleverden, når det kommer til fremtidens atomreaktorer, er danske Seaborg Technologies.Værter: Fremtidsforsker Liselotte Lyngsø  - LinkedIn profilIværksætter og forfatter Lars Tvede - LinkedIn profilMedvirkendeGæst: Nikolaj Ager Hamann, Head of Business Development i Seaborg TechnologiesTilrettelægger: Denis RivinProducent: Kim Pihl-Vester</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52510690/supertrends_atomkraft.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 22 Jan 2023 18:57:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:08</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52510690/supertrends_atomkraft.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er du fremtidsklar?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52508174/supertrends_episode_1.mp3</link>
			<description>Vi lever i en tid hvor science fiction ugentligt forvandles til science fact. Det kan følesforvirrende eller endda foruroligende. Men også fantastisk og fascinerende. Lyt med til iførste afsnit af podcasten Supertrends hvor fremtidsforsker Liselotte Lyngsø og investor,forfatter og iværksætter Lars Tvede deler ud af deres værdifulde værktøjer til at navigere ien vild fremtid.Værter: Fremtidsforsker Liselotte Lyngsø - LinkedIn profil Iværksætter og forfatter Lars Tvede - LinkedIn profil Tilrettelægger: Denis RivinProducent: Kim Pihl-Vester</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52508174/supertrends_episode_1.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 22 Jan 2023 11:16:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:07</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52508174/supertrends_episode_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Thorium - et livs energiforsyning i en golfbold</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53889535/supertrends_thorium_1.mp3</link>
			<description>Er thoriumenergi den største menneskelige opfindelse, vi aldrig benyttede i energiomstillingen?I 1960ere demonstrerede amerikanere, at man kunne lave kernekraft ud fra thorium, som var et materiale, man ellers brugte i blandt andet tandpasta, flyvinger og gaslamper. Jeps, det virkede, og der var thorium nok i verden til tusindvis af års forbrug. Plus at det var rent og sikkert.Og en thoriumklump på størrelse med en golfkugle kunne dække hele dit livs samlede energiforbrug.Tragisk nok blev det ideen skrottet til fordel for uran-baseret kernekraft, da dette kunne bruges til at lave atombomber. Havde vi i stedet satset på thorium, havde verden nok været langt renere og bedre i dag. Men, men – det kan stadig nås.I denne episode taler vi med medstifteren af et dansk firma, der er internationalt førende på netop thoriumenergi. Måske kommer miraklet alligevel?Værter:Liselotte Lyngsø - LinkedInIværksætter og forfatter Lars Tvede - LinkedInMedvirkende:Thomas Jam Pedersen - LinkedinTilrettelægger: Liselotte Lyngsø og Denis Rivin - LinkedInProducent: Kim Pihl-Vester - LinkedIn</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53889535/supertrends_thorium_1.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 22 May 2023 03:30:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:28</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53889535/supertrends_thorium_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kritisk infrastruktur mod 2050 - Tænk hvis nogen slukkede?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53994439/supertrends_infrastruktur_mixdown_16_lufs.mp3</link>
			<description>Hver gang du ser en Netflix film eller er på nettet, aktiverer det afsindig aktivitet i fiberkabler og datacentre.Vidste du for eksempel, at verdens 500 største datacentre rummer over 50 million kvadratmeter computerspace, og at hver kvadratmeter leverer mere computerkraft end klodens totale computerkraft tilbage i 1980?Jeps, og trafikken i dem fordobles hvert andet år, imens pris-effektiviteten fordobles hver 6. uge. Og det hele bindes sammen af et spindelvæv af optiske kabler, der tilsammen kunne nå 4 millioner gange rundt om kloden ved Ækvator. Vildt, men … hvad nu hvis en fjende ødelægger det for os. Kan de det? Det ser vi på i denne episode af Supertrends.Værter:Liselotte Lyngsø - LinkedInIværksætter og forfatter Lars Tvede - LinkedInMedvirkende:Tobias Liebetrau - LinkedinKristian Kofoed-Solheim - LinkedInTilrettelægger: Liselotte Lyngsø og Denis Rivin - LinkedInProducent: Kim Pihl-Vester - LinkedIn</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53994439/supertrends_infrastruktur_mixdown_16_lufs.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 29 May 2023 03:30:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:15</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53994439/supertrends_infrastruktur_mixdown_16_lufs.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fremtidens dating</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/54075750/supertrends_dating.mp3</link>
			<description>&quot;Ad, har I mødt hinanden på en bar helt uden at tale sammen først? Hvor klamt!&quot;Datingteknologierne i kombination med sociale medier revolutionerer spillereglerne for, hvordan vi kommer til at møde den store kærlighed i fremtiden.I denne episode tager Liselotte og Lars stifter af dating.dk, Morten Wagner og twerkqueen aka psykolog Louise Kjølsen med på en rejse til 2050.Lyt med og find ud af, om det bliver mest normalt at være gift i 80 år eller 80 gange.Værter:Liselotte Lyngsø - LinkedInIværksætter og forfatter Lars Tvede - LinkedInMedvirkende:Morten Wagner - LinkedinLouise Kjølsen - HjemmesideTilrettelægger: Liselotte Lyngsø og Denis Rivin - LinkedInProducent: Kim Pihl-Vester - LinkedIn</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/54075750/supertrends_dating.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Jun 2023 06:40:09 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:02:56</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/54075750/supertrends_dating.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fremtidens Informationskrig</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/54150446/supertrends_informationskrig.mp3</link>
			<description>Cognitiv krigsførsel, tillidskrise og et nyt jerntæppe der har lagt sig over Europa. Hør hvordan informationskrig bliver langt det billigste og mest effektive redskab i forhold til at skabe splid, tvivl og potential borgerkrig. Den frie information bliver enten skjult eller støjet til. Det vil blive så uoverskueligt at følge med, at vi ender med at følge få influencers, der også risikerer at blive udsat for deep fakes og manipulation. Som vores gæst og forfatter til InformationsKrig, Jeanette Serritzlev  fortæller: “det handler ikke om at overbevise fjenden - det handler om at så tvivl” Modgiften kan komme i form af informationsmærkning og kunstig intelligens der kan skille fup fra fakta.Værter:Fremtidsforsker Liselotte Lyngsø - LinkedInIværksætter og forfatter Lars Tvede - LinkedInMedvirkende:Jeanette Serritzlev - LinkedInTilrettelagt af:Liselotte Lyngsø og Denis Rivin - LinkedInProducent:Kim Pihl-Vester - LinkedIn</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/54150446/supertrends_informationskrig.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jun 2023 06:22:56 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:40</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/54150446/supertrends_informationskrig.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bøffer skal brygges! Kød uden dyr og kultiveret kaviar</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/54504000/supertrends_kul_k_d.mp3</link>
			<description>Må vegetarer spise kød der er laboratoriefremstillet? Bliver kødfrit kød klimavenligt? Og skal svinekød halal-certificeres selvom det aldrig har set skyggen af gris? Hør om fremtidens kødproduktion når vores gæster, Jette Feveile Young fra Aarhus Universitet og Josef Christensen fra Meat Tomorrow, fortæller om alternativerne til græsningsarealer, gaskamre til aflivning og giftige metanbøvser i en tid hvor hele verden skriger på mere kød. Meget tyder på, at vi med bioreaktorer nærmer os en fornuftig investering, hvor de fleste kan være med. Glæd dig til at få foie gras og leopardbøf på menuen uden at belaste hverken klima eller dyrevelfærd!Værter:Fremtidsforsker Liselotte Lyngsø - LinkedInIværksætter og forfatter Lars Tvede - LinkedInMedvirkende:Jette Feveile Young - LinkedInJosef Christensen - LinkedInTilrettelagt af:Liselotte Lyngsø og Denis Rivin - LinkedInProducent:Kim Pihl-Vester - LinkedIn</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/54504000/supertrends_kul_k_d.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jun 2023 06:33:57 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:04:33</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/54504000/supertrends_kul_k_d.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hallo er der nogen? Fremtidens rumfart</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/54835125/fremtidens_rumfart_master.mp3</link>
			<description>Tænk hvis det lykkes at kolonisere Mars i vores levetid. Tænk hvis vi snart begynder at 3D-printe månebaser ud af månestøv, og tænk hvis vi får etableret kontakt til en anden intelligens. I denne episode taler vi med den danske astronaut Andreas Mogensen om, hvorfor rummet aldrig har været vigtigere at udforske end netop nu. Andreas er med os fra den rumhavn i Texas, USA, hvorfra han snart skal opsendes mod Den Internationale Rumstation som første ikke-amerikanske pilot nogensinde på fartøjet Crew Dragon fra SpaceX. Han skal 3D-printe metal og plante tomater på ekspeditionen – men det langsigtede mål er at blive i stand til at skabe et cirkulært og selvforsynende verdenssamfund her på Jorden. For selvom Elon Musk drømmer om en Plan B til vores planet, kan mange af rumteknologierne bestemt også hjælpe lige her. Lyt med og kig op!Værter:Liselotte Lyngsø - LinkedInIværksætter og forfatter Lars Tvede - LinkedInMedvirkende:Andreas Mogensen - LinkedinTilrettelægger:Liselotte Lyngsø og Denis Rivin - LinkedInProducent: Kim Pihl-Vester - LinkedIn</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/54835125/fremtidens_rumfart_master.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 26 Jun 2023 03:30:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:06:18</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/54835125/fremtidens_rumfart_master.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cybersikkerhed</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56175773/cyberspace_master.mp3</link>
			<description>Cyberangreb stjæler 1% af BNP.Det bliver både lettere, mere sikkert og lige så rentabelt at lave cyberangreb fremfor narkohandel. Hør hvordan vi beskytter os selv i en rivende udvikling med nye former for globale angreb, blockchain og kvante computere der ændrer spillebanen for både borgere, White og Black Hat Hackere.Værter:Liselotte Lyngsø - LinkedInIværksætter og forfatter Lars Tvede - LinkedInMedvirkende:Eskil Sørensen, CEO Cybercue - LinkedInTilrettelægger:Liselotte Lyngsø og Denis Rivin - LinkedInProducent: Kim Pihl-Vester - LinkedIn</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56175773/cyberspace_master.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Jul 2023 04:10:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:04</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56175773/cyberspace_master.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Future Fashion</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56263509/supertrends_fashion_master.mp3</link>
			<description>Har du svært ved at forestille dig en kjole, der blomstrer med sæsonen! Eller at du har den samme bluse fra du er 2 til 20 år! Så lyt med!Fremtidens mode handler om bæredygtighed, materiale innovation og en eksplosion af kreativitet inspireret af den virtuelle verden. Glæd dig til nye forretningsmodeller, hyperindividualisme og on-demand fashion, hvor dit tøj altid kan smides i 3D-printeren og skabes på ny. Lige når det passer dig.Mød vores gæst, Heidi Svane Pedersen, der hjælper os med at se helt frem mod år 2100.Værter:Liselotte Lyngsø - LinkedInIværksætter og forfatter Lars Tvede - LinkedInMedvirkende:Heidi Svane Pedersen - LinkedInTilrettelægger:Liselotte Lyngsø og Denis Rivin - LinkedInProducent: Kim Pihl-Vester - LinkedIn</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56263509/supertrends_fashion_master.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 31 Jul 2023 03:30:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:23</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56263509/supertrends_fashion_master.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fremtidens brintteknologi</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56354355/brint_master.mp3</link>
			<description>Hvad skal vi med brint?Tale som Anders And. Springe Zeppelinere i luften. Eller lave en slags flydende batteri, fra f.eks. sol- og vindenergi, når strømnettet har forstoppelse. For ja, brint regnes som en vigtig brik i den fremtidige energiomstillingskabale. Bl.a. fordi røgen, når man brænder det, slet ikke er røg. Heller ikke CO2. Nej, der er vanddamp. Grøn brint kan erstatte fossile brændstoffer i en række klimatunge brancher og sektorer. Vi byder brintalderen velkommen i denne episode af Supertrends..Værter:Liselotte Lyngsø - LinkedInIværksætter og forfatter Lars Tvede - LinkedInMedvirkende:Henrik Wenzel - HjemmesideTilrettelægger:Liselotte Lyngsø og Denis Rivin - LinkedInProducent: Kim Pihl-Vester - LinkedIn</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56354355/brint_master.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 07 Aug 2023 06:30:30 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:56</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56354355/brint_master.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Biomarkører: Den biologiske tidsmaskine</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56263549/biomark_rer_master.mp3</link>
			<description>Hvad har Marshmallow testen at gøre med, hvor gamle vi bliver? Kan barndomstraumer måles på dig hele livet? Kan visse typer inflammation og stress være sunde? Og hvilke behandlinger er på vej, der får dig til at leve længere? Lyt med og hør om du overhovedet behøver at dø i fremtiden – og hvordan Liselotte reagerer på den Supar-test, der afslører hendes faktiske biologiske alder.Værter:Liselotte Lyngsø - LinkedInIværksætter og forfatter Lars Tvede - LinkedInMedvirkende:Thomas Hargreave - LinkedInJesper Eugen-Olsen - LinkedInTilrettelægger:Liselotte Lyngsø og Denis Rivin - LinkedInProducent: Kim Pihl-Vester - LinkedIn</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56263549/biomark_rer_master.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 14 Aug 2023 03:30:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:14</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56263549/biomark_rer_master.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vertikalt landbrug – afgrødernes futuristiske fremtid</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56366765/vertical_farming_rx.mp3</link>
			<description>Ved at dyrke i lodrette lag under teknologisk kontrollerede forhold kan vi dyrke året rundt, uafhængigt af sæson og klima. Vi sparer gigantiske landbrugsarealer, der i stedet kan give plads til biodiversitet. Dyrkningsformen kræver langt mindre vand, CO2, næringsstoffer og den fjerner behovet for pesticider. Mod 2050 vil teknologier som IoT og AI sætte yderligere turbo på fornyelse, og du kan glæde dig til friske, velsmagende grøntsager produceret lokalt, lige hvor du bor.Lyt med til en spændende diskussion om bæredygtig produktion, grønne højhuse, fødevaresikkerhed og genetisk bevarelse.Værter:Liselotte Lyngsø - LinkedInIværksætter og forfatter Lars Tvede - LinkedInMedvirkende:Rasmus Bjerngaard - LinkedInTilrettelægger:Liselotte Lyngsø og Denis Rivin - LinkedInProducent: Kim Pihl-Vester - LinkedIn</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56366765/vertical_farming_rx.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Aug 2023 03:30:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:42</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56366765/vertical_farming_rx.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mikrochips: Den uundværlige hjørnesten i geopolitik og teknologisk udvikling</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56603028/supertrends_mikrochips.mp3</link>
			<description>Hvis vi mistede mikrochips fra Taiwan i morgen, ville det svare til at hele Italiens økonomi forsvandt med et slag!Verden, som vi kender den, ville gå fuldstændig i stå, for uden microchips kan vi glemme alt om AI, højteknologiske produkter, forsvars- og kommunikationssystemer og meget mere.Kan det passe, at der er 10% sandsynlighed for, at 3. verdenskrig starter i 2027? Og hvbad har det med mikrochips at gøre?Som investor bliver det afgørende at holde øje med situationen i Taiwan. Kina vil forhåbenligt næppe bruge direkte militær magt, men forskellige former for handelsblokader vil  omgående sætte sig i aktiemarkedet. Lyt med på en højspændt geopolitiske fremtid.Værter:Liselotte Lyngsø - LinkedInIværksætter og forfatter Lars Tvede - LinkedInMedvirkende:Jonas Parello-Plesner - LinkedInTilrettelægger:Liselotte Lyngsø og Denis Rivin - LinkedInProducent: Kim Pihl-Vester - LinkedIn</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56603028/supertrends_mikrochips.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Aug 2023 03:30:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:58:01</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56603028/supertrends_mikrochips.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mobilitet As A Service (MAAS)</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56624921/mobility_master.mp3</link>
			<description>Er du træt af den nuværende transport-klemme?Med MAAS står vi over for en skelsættende ændring. Forestil dig et univers, hvor bilerne bliver færre, men bevægelsen af mennesker accelererer. Med intelligente platforme kan mobilitetsbegrebet udvide sig til at omfatte investering i menneskelige interaktioner, nye sundhedsvaner, lærerige pendlerture, kultur, meditativ natur og æstetik i vores omgivelser. For at det bliver til fremtid skal MAAS appellere til alle - den komfortsøgende, den effektivitetsjagende, den økonomisk bevidste, og selvfølgelig den stressede børnefamilie. Forestil dig en platform - lige så revolutionerende som Airbnb - hvor offentlige og private initiativer, herunder virksomhedssatsninger, smelter sammen og forbinder os til alle tænkelige transportmidler; fra busser til droner, løbehjul til exoskeletons og selvfølgelig, vores elskede cykler.Husk: &quot;At rejse, er virkelig at leve!&quot;Dyk ned i fremtidens mobilitetsvisioner. Giv ørerne en tur med MAAS og opdag transportens uanede muligheder. Bibi CogoEskil Movias</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56624921/mobility_master.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Aug 2023 08:22:26 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:00:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56624921/mobility_master.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mobilitet As A Service (MAAS)</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56634414/mobility_master.mp3</link>
			<description>Er du træt af den nuværende transport-klemme?Med MAAS står vi over for en skelsættende ændring. Forestil dig et univers, hvor bilerne bliver færre, men bevægelsen af mennesker accelererer. Med intelligente platforme kan mobilitetsbegrebet udvide sig til at omfatte investering i menneskelige interaktioner, nye sundhedsvaner, lærerige pendlerture, kultur, meditativ natur og æstetik i vores omgivelser. For at det bliver til fremtid skal MAAS appellere til alle - den komfortsøgende, den effektivitetsjagende, den økonomisk bevidste, og selvfølgelig den stressede børnefamilie. Forestil dig en platform - lige så revolutionerende som Airbnb - hvor offentlige og private initiativer, herunder virksomhedssatsninger, smelter sammen og forbinder os til alle tænkelige transportmidler; fra busser til droner, løbehjul til exoskeletons og selvfølgelig, vores elskede cykler.Husk: &quot;At rejse, er virkelig at leve!&quot;Dyk ned i fremtidens mobilitetsvisioner. Giv ørerne en tur med MAAS og opdag transportens uanede muligheder. Bibi CogoEskil Movias</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56634414/mobility_master.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Sep 2023 03:30:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56634414/mobility_master.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Digitale Nomader</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56734458/digitale_nomade_spreaker_version.mp3</link>
			<description>Vi arbejder hvor vi vil, når vi vil, med hvem vi vil. Byer og lande kommer til at kæmpe bravt om talenterne - for vi bliver som græshopper der flytter os i en stor global sværm. Hør om et liv på farten er noget for dig.Vi har talt med 3 eksperter - der repræsenterer forskellige vinkler på livet som digitale nomade.Mille SjøgrenMorten BruunBjørn Vidø</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56734458/digitale_nomade_spreaker_version.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 11 Sep 2023 03:30:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:50:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56734458/digitale_nomade_spreaker_version.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>The Show Must Go On</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56810485/the_show_must_go_on_master.mp3</link>
			<description>Musikbranchen er i ekstrem forvandling. Forestil dig en fremtid, hvor kunstig intelligens skaber sange der afstemmer sig præcist med vores følelser og stemning. Hvor en 10-årig vil skabe et verdenshit kun ved hjælp af sin telefon. Og selvom de ikke er levende, vil hologram avatarer fange en masse fanhjerter med deres stemmer. Med en forventet vækst på 8% over det næste årti, går musikverdenen en lys fremtid i møde. Lyt med, når vores gæst DJ Encore, også kendt som Andreas Hemmeth, deler både ord og lydbidder af en spændende musikalsk fremtid.Værter:Liselotte Lyngsø - LinkedInIværksætter og forfatter Lars Tvede - LinkedInMedvirkende:Andreas Hemmeth - LinkedInTilrettelægger:Liselotte Lyngsø og Denis Rivin - LinkedInProducent: Kim Pihl-Vester - LinkedIn</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56810485/the_show_must_go_on_master.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 18 Sep 2023 03:30:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56810485/the_show_must_go_on_master.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mental Sundhed 2050</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56882389/supertrends_mental_sundhed_master_rx.mp3</link>
			<description>Dyk ned i en fremtid, hvor vi konfronterer skizofreni ved at stirre stemmerne direkte i øjnene.Hvad hvis mangel på ilt faktisk skærper vores intelligens?Kan evnen til at læse tanker revolutionere diagnosticeringen og forhindre fødselsdepressioner?Psykologiprofessor Kamilla Miskowiak og co-founder/CEO af Khora, Simon Lajboschitz, tager os med på en fascinerende rejse gennem potentialet af XR og mønstergenkendelse i transformationen af psykisk sundhedsbehandling. Forbered dig på at få dit sind blæst, mens vi udforsker morgendagens mentale sundhed.Værter:Liselotte Lyngsø - LinkedInIværksætter og forfatter Lars Tvede - LinkedInMedvirkende:Simon Lajboschitz - LinkedInKamilla Miskowiak - LinkedInTilrettelægger:Liselotte Lyngsø og Denis Rivin - LinkedInProducent: Kim Pihl-Vester - LinkedInLink til TV2 https://echo.tv2.dk/video/NjMwOTA2MjUwOTExMg</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56882389/supertrends_mental_sundhed_master_rx.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Sep 2023 03:30:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:44</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56882389/supertrends_mental_sundhed_master_rx.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Carbon capture, CCUS</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56988876/supertrends_c02_mixdown_16_lufs.mp3</link>
			<description>Dyk ned i den danske undergrundsrevolution med Carbon Capture! CCUS-teknologier gør, at vi kan fjerne CO2 i atmosfæren og pumpe den ned i undergrunden eller omdanne den til nyttige industriprodukter. Teknologien gør også at vi kan fortsætte med at bruge fossile brændstoffer (næsten) helt uden skyld.Men vent... Hvorfor i alverden lukker vi så Nordsøens olie- og gasudvinding i 2050? Hop ombord på denne uges Supertrends episode, hvor vi diskuterer både kontroverser og potentialer - og hold godt fast, for vi har Karina Søgaard med! Hun er en ægte mester i Carbon Capture og vil guide dig igennem teknologiens spændende rejse frem mod 2050. Gør dig klar til en vild tur! Værter:Liselotte Lyngsø - LinkedInIværksætter og forfatter Lars Tvede - LinkedInMedvirkende:Karina Marie Søgaard LinkedInTilrettelægger:Liselotte Lyngsø og Denis Rivin - LinkedInProducent: Kim Pihl-Vester - LinkedIn</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56988876/supertrends_c02_mixdown_16_lufs.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Oct 2023 03:30:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:38</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56988876/supertrends_c02_mixdown_16_lufs.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fremtidens 3D-Byggeri: Æstetik og bæredygtighed går hånd i hånd</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/57113936/supertrends_3d_print.mp3</link>
			<description>Udforsk en fascinerende vision, hvor 3D-teknologi revolutionerer byggebranchen. Hvor nye teknologier og innovative materialer som genbrugt plastik og træaffald, vil gøre os alle til arkitekter og udvide horisonten for, hvad der er muligt. Slut med glas, stål og hårde kanter! Med os i studiet er Morten Bove fra Wohn A/S, som brænder for at demokratisere boligmarkedet med 3D print af tiny houses. Fremtiden i byggebranchen bliver grønnere og smukkere. Lyt med og bliv inspireret!Værter:Liselotte Lyngsø - LinkedInIværksætter og forfatter Lars Tvede - LinkedInMedvirkende:Morten Bove - LinkedInTilrettelægger:Liselotte Lyngsø og Denis Rivin - LinkedInProducent: Kim Pihl-Vester - LinkedIn</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/57113936/supertrends_3d_print.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Oct 2023 03:30:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:19</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57113936/supertrends_3d_print.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fremtiden bliver kæledyr(t)</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/57225434/supertrends_k_ledyr.mp3</link>
			<description>Kæledyrsområdet eksploderer i avancerede gadgets og nye behandlingsformer. Forestil dig, at din hunds mad bliver skræddersyet til dens unikke DNA, og at legetøjet booster dens kognitive færdigheder. Drømmer du om at snakke med din kat, og at den svarer dig? Eller måske invitere en vaskebjørn ind i dit hjem? Har du prøvet papegøjedating? 🦜Lær om de skøre, vidunderlige og til tider kontroversielle fremskridt inden for kæledyrsteknologi. Og ja, vi går også ind i debatten om hvalpebarsel. 🐶💬Vores gæst er Hanne Jarmer, godogo tak the @Clara og Luna for at teste det kognitive legetøj#Kæledyr #Teknologi #Fremtiden #Innovation #SupertrendsVærter:Liselotte Lyngsø - LinkedInIværksætter og forfatter Lars Tvede - LinkedInMedvirkende:Hanne Jarmer - LinkedInTilrettelægger:Liselotte Lyngsø og Denis Rivin - LinkedInProducent: Kim Pihl-Vester - LinkedIn</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/57225434/supertrends_k_ledyr.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 16 Oct 2023 08:40:49 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57225434/supertrends_k_ledyr.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tankelæsning med AI</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/57304647/supertrends_tankel_sning_pre_rx.mp3</link>
			<description>Hvor præcist kan teknologien læse dine tanker? Lige nu går gamerne forrest og bruger tankekraft til at navigere i virtuelle verdener. Men lige om lidt bliver det til langt mere end spil og løjer; det bliver en ny æra af kommunikation ved tankens kraft. Med nye forbindelser og nye konflikter. Kom med helt ind i sindet og hør hvordan grænserne mellem private og offentlige tanker bliver udvisket.Værter:Liselotte Lyngsø - LinkedInIværksætter og forfatter Lars Tvede - LinkedInMedvirkende:Sune Alstrup - LinkedInTilrettelægger:Liselotte Lyngsø og Denis Rivin - LinkedInProducent: Kim Pihl-Vester - LinkedIn</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/57304647/supertrends_tankel_sning_pre_rx.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 23 Oct 2023 04:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:38</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57304647/supertrends_tankel_sning_pre_rx.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fremtidens Nyheder - kildens kraft</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/57420669/supertreds_fremtidens_nyheder.mp3</link>
			<description>Hør hvordan teknologien – især AI – vil forme vores nyhedsforbrug. Forestil dig dialog med en politikers avatar. Vær med alle steder. Hele tiden. Eller modtag konverserende nyheder versioneret netop til dig. To af Danmarks førende medieeksperter  Ida Ebbensgaard og Jan Birkemose deler deres bud på, hvordan fremtidens mediebrugere, journalister og mediehuse vil forandres radikalt, og hvordan den 4. statsmagt bliver afgørende for vores demokrati i 2050.Værter:Liselotte Lyngsø - LinkedInIværksætter og forfatter Lars Tvede - LinkedInMedvirkende:Ida Ebbensgaard - LinkedInJan Birkemose - LinkedInTilrettelægger:Liselotte Lyngsø og Denis Rivin - LinkedInProducent: Kim Pihl-Vester - LinkedIn</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/57420669/supertreds_fremtidens_nyheder.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 30 Oct 2023 05:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:57:55</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57420669/supertreds_fremtidens_nyheder.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>It takes a village! Byplanlægning mod 2050</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/57304674/supertrends_fremtidens_by.mp3</link>
			<description>Tag stilling til to byplanlægnings scenarier et der fungerer nedefra og op i lille skala med beboerne som medejere. Og et andet scenario eksemplificeret af the Line i Saudi Arabien hvor alt styres ovenfra ned af Kronprinsen i kæmpe skala og med beboerne som forbrugere. Fælles har projekterne en drøm  om at komme meget længere på literen i forhold til  nærhed, socialliv, sundhed, mindre klimaaftryk og større engagement.Værter:Liselotte Lyngsø - LinkedInIværksætter og forfatter Lars Tvede - LinkedInMedvirkende:Lars Lundby - LinkedInMorten Størup - LinkedInTilrettelægger:Liselotte Lyngsø og Denis Rivin - LinkedInProducent: Kim Pihl-Vester - LinkedIn</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/57304674/supertrends_fremtidens_by.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Nov 2023 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:07</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57304674/supertrends_fremtidens_by.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Shop Amok i 2050</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/57556325/supertrends_shopping.mp3</link>
			<description>Avatar influencers bliver vores personlige stylister, de sikrer os mod fejlkøb. Vi får virtuelle prøverum, der eliminerer behovet for at returnere 25% af vores tøjkøb. Glæd dig!Men hvad med de fysiske butikker? Bukker de under for online-markedets dominans og manglen på arbejdskraft? Eller vil nye forretningsmodeller revolutionere den måde, vi handler på, og belønne de butikker, der skaber magiske øjeblikke for kunderne? En ting står klart: Fremtiden for shopping bliver en fusion af intelligente lag, personificerede oplevelser, og en verden, hvor 'lukketid' er et begreb fra fortiden.Værter:Liselotte Lyngsø - LinkedInIværksætter og forfatter Lars Tvede - LinkedInMedvirkende:Mette Louise Kaagaard - LinkedInIan Wisler-Poulsen - LinkedInGregory Christensen - LinkedInTilrettelægger:Liselotte Lyngsø og Denis Rivin - LinkedInProducent: Kim Pihl-Vester - LinkedIn</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/57556325/supertrends_shopping.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 05:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:04</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57556325/supertrends_shopping.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Superstimuli 2050: En Odysse i Overflod'</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/57677304/supertrends_stimuli.mp3</link>
			<description>Nicklas Brendborg, forfatteren til Vanedyr, guider os gennem et virvar af lykke og adfærdsændrende verdener. Forestil dig et år 2050, hvor vores hjerner er underholdt til bristepunktet, og vores selvkontrol er på ferie. I det første scenario tumler vi ned i en spiral af ensomhed, ekspanderende taljemål og digitale fristelser, orkestreret af tech- og fødevaretitanernes lokkende labyrinter. Men frygt ej! Vi har ikke bare én, men to redningsflåder i form af alternative fremtider, hvor lyset i tunnelen er andet end skærmen på din nyeste gadget. Så spænd sikkerhedsselen og forbered dig på en rejse gennem det værste, det kedeligste og det decideret utrolige – og glæd dig, Lars Tvede mener der er håb forude.Værter:Liselotte Lyngsø - LinkedInIværksætter og forfatter Lars Tvede - LinkedInMedvirkende:Nicklas Brendborg - LinkedInTilrettelægger:Liselotte Lyngsø og Denis Rivin - LinkedInProducent: Kim Pihl-Vester - LinkedIn</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/57677304/supertrends_stimuli.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Nov 2023 05:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:14</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57677304/supertrends_stimuli.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fremtidens fortid</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/57782520/supertrends_fortid.mp3</link>
			<description>Hør hvordan klimaforandringer, nye forskningsmetoder, kultur og teknologi ændrer vores opfattelse af fortiden og måder at forstå historien på.Vores gæst Rane Willerslev direktør på Nationalmuseet fortæller at leg og fest har været den drivende kraft i 80% af menneskets historie. Kun i de sidste par hundrede år siden er den blevet erstattet af rationelle analyser og regneark. Forbered dig på øjenåbnende aha-oplevelser, der vil forny din opfattelse af vores fortid - og måske vores fremtid.Værter:Liselotte Lyngsø - LinkedInIværksætter og forfatter Lars Tvede - LinkedInMedvirkende:Rane Willerslev - LinkedInTilrettelægger:Liselotte Lyngsø og Denis Rivin - LinkedInProducent: Kim Pihl-Vester - LinkedIn</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/57782520/supertrends_fortid.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Nov 2023 04:00:04 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:07</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57782520/supertrends_fortid.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fremtidens sport</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/57863242/supertrends_sport.mp3</link>
			<description>Der er ikke noget som sport der kan tænde en gnist, forene folk og skabe uforglemmelige øjeblikke. Men hvordan ser fremtiden for sport og fitness ud? Glæd dig til at lytte til vores to eksperter Gustav Salinas der er personlig træner, influencer og AI fan. Og Niels Henrik Sørensen fra SportsTech innovation lab Danmark der følger udviklingen af sportsbegivenheder og foreningsliv. Tilsammen dækker de både motion og mesterskab mod 2050 -Så er der ørefitness!Værter:Liselotte Lyngsø - LinkedInIværksætter og forfatter Lars Tvede - LinkedInMedvirkende:Gustav Salinas - HjemmesideNiels Henrik Sørensen - LinkedInTilrettelægger:Liselotte Lyngsø og Denis Rivin - LinkedInProducent: Kim Pihl-Vester - LinkedIn</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/57863242/supertrends_sport.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Dec 2023 05:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:16</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57863242/supertrends_sport.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
