<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Søndagspolitikken</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4735</link>
		<description>Søndag betyder politik på Radio24syv. David Trads samler trådene fra Borgen og giver dig overblikket over ugens udvikling og dramaer i dansk politik.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/625/S_ndagspolitikken.jpg"/>
		<item>
			<title>Søndagspolitikken takker af</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110084/38643027-audio.mp3</link>
			<description>I denne sidste udgave af Søndagspolitikken går det bestemt ikke stille for sig, når Brian Weichardt lukker og slukker programmet.Søren Espersen blev godt og grundigt sur efter at han fik set Statsministerens nytårstale. Fordi var der et indirekte angreb på Dansk Folkeparti gemt blandt linjerne?Morten Østergaard turnere som den første partiformand radiokonceptet ja eller nej. Hør hvordan han klarer sig i en halv time, hvor der kun må svares ja eller nej på samtlige spørgsmål.Til sidst er Jakob Engel-Schmidt med efter lang tids tavshed om sin turbulente exit  fra det danske medielandskab, efter at han for et år siden blev stoppet af politiet, påvirket af hårde stoffer.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110084/38643027-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 06 Jan 2019 14:07:46 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110084/38643027-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nytårsspecial</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110085/38533750-audio.mp3</link>
			<description>Skattereformen kikses, S ville ikke i regering med R, Alternativet havde endnu et kaotisk år og mange flere ting, talte vi om i 2018. Brian Weichardt og Josefine Kofoed analyserer årets store begivenheder i dansk politik.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110085/38533750-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Dec 2018 14:08:25 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110085/38533750-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kim Christiansen dropper sin boykot af Radio24syv</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110086/38504081-audio.mp3</link>
			<description>I lang tid har DFs transportordfører Kim Christiansen boykottet Radio24syv - I denne julespecial har han ophævet sin boykot og fortæller om boykot, om sit forhold til fagforeninger, offentlig transport og om hvordan Dansk Folkeparti har ændret sig, siden han kom i Folketinget i 2005.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110086/38504081-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 23 Dec 2018 14:32:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110086/38504081-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Søndagspolitikken 16-12-2018</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110087/38299662-audio.mp3</link>
			<description>Radio24syv samler trådene fra Borgen og giver dig overblikket over ugens udvikling og dramaer i dansk politik.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110087/38299662-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 16 Dec 2018 14:08:15 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110087/38299662-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S: Lindholm skal ikke være utålelig, Dannebrog er kommet på Finansloven,...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110088/38119917-audio.mp3</link>
			<description>Socialdemokratiet har ikke som mål at gøre Lindholm til et utåleligt sted. Men beboerne vil kunne mærke, at livet i Danmark ikke er en mulighed udenfor Lindholm. Dansk Folkeparti har fået Dannebrogs 800 års fødselsdag på finansloven for 2019. Men skal man også fejre myten om, at Dannebrog faldt ned fra himlen? Henrik Dahl vil have mængden af regler begrænset. Hvad har han selv gjort for at det sker? Naser Khader er fortsat meget skeptisk ved, at regeringen vil godkende FNs migrationsaftale i næste uge.  Brian Weichardt kigger forbi og analyserer regeringens situation i forhold til FN-aftalen og vi vender sidste uges finanslovsaftale.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110088/38119917-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Dec 2018 14:09:22 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:57:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110088/38119917-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Finanslovsaftalen på plads, Betjent trækker Udenrigsministeriet ind i...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110089/37915691-audio.mp3</link>
			<description>Regeringen og DF er enige om finanslovsaftale for 2019. Der er adskillige udlændingestramninger. Blandt andet skal udlændinge på tålt ophold ud på en ø. Peter Skaarup (DF) forklarer, hvorfor det er en god ide. 
Per Stig Møller kan ikke erindre, at hans Udenrigsministerium i 2002 skulle have bedt Politiet om at skærme en kinesisk leder, så denne ikke så demonstranter, som en ledende politimand ellers hævede i denne uge under afhøring i Tibet-Kommissionen. 
Ifølge Liberal Alliances Henrik Dahl så kan en omstridt FN-pagt reelt ende med at være totalt nyttesløs, selvom regeringen mener, den vil gøre det nemmere at sende illegale migranter tilbage til Afrika. 
Blev formanden for Klimarådet fyret, som mange politikere påstår? &quot;Nej,&quot; siger klima og energiminister Lars Christian Lilleholt. 
Moderniseringen af landets kampvogne bliver langt dyrere end først antaget. Bjarne Laustsen (S) fortæller, hvorfor de penge nok er givet godt ud.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110089/37915691-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 02 Dec 2018 14:07:42 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:05</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110089/37915691-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Søndagspolitikken 25-11-2018</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110090/37688153-audio.mp3</link>
			<description>Radio24syv samler trådene fra Borgen og giver dig overblikket over ugens udvikling og dramaer i dansk politik.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110090/37688153-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Nov 2018 14:07:54 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110090/37688153-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Søndagspolitikken 18-11-2018</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110091/37499934-audio.mp3</link>
			<description>Radio24syv samler trådene fra Borgen og giver dig overblikket over ugens udvikling og dramaer i dansk politik.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110091/37499934-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Nov 2018 14:09:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110091/37499934-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Regeringen lukker politistationer på stribe, Skatteministeren afviser...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110092/37330336-audio.mp3</link>
			<description>Regeringen vil med sit politiudspil skabe mere ”nærhed og tryghed” – Men regeringen har i denne valgperiode lukket 25 procent af landets politistationer. 
Karsten Lauritzen erkender, at genopretningen af Skat kan risikere at gå for hurtigt, men han mener også, at han ville få kritik fra alle sider, hvis den gik langsommere. 
Hvordan vil Bornholms borgmester få borgerne til at elske den forhadte færge fra Rønne til Sverige? 
”Nok er nok!” Udlændingeordfører i Venstre Mads Fuglede fatter ikke, hvorfor Vesten ikke siger fra overfor Saudi Arabien. Men partiets udenrigsordfører Michael Aastrup Jensen er ikke helt enig i, hvordan man siger fra overfor saudierne. 
Det og mere i denne uges udgave af Søndagspolitikken.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110092/37330336-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 11 Nov 2018 19:09:42 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110092/37330336-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Søndagspolitikken 04-11-2018</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110093/37157100-audio.mp3</link>
			<description>Radio24syv samler trådene fra Borgen og giver dig overblikket over ugens udvikling og dramaer i dansk politik.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110093/37157100-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 04 Nov 2018 14:08:40 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110093/37157100-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Søndagspolitikken 28-10-2018</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203424/36972118-audio.mp3</link>
			<description>Radio24syv samler trådene fra Borgen og giver dig overblikket over ugens udvikling og dramaer i dansk politik.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203424/36972118-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Oct 2018 13:14:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203424/36972118-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>EL: Svindel for milliarder kræver opsplitning af store banker,...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203425/36730348-audio.mp3</link>
			<description>DR og Politiken har i denne uge fortalt, hvordan nogle af verdens største banker er med til at suge milliarder ud af statskasser Europa over. Enhedslisten mener ikke, at EU's bankunion gør en forskel. Nej, partiet mener, der er behov for at splitte bankerne op. 
Kristendemokraterne peger på Lars Løkke Rasmussen som statsminister. Men hvorfor egentlig, når partiet nu tilsyneladende er mere enige med de røde partier. 
Alternativets borgmester trækker sig, livstidsdømte skal ikke længere kunne få kvindebesøg, og regeringen vil tillade umyndiggjorte at stemme, og Skattekommissionen bliver rekorddyr, og kommer til at koste mere end 300 millioner kroner – kunne man ikke bruge pengene bedre? 
”Det psykisk enormt hårdt at være retsordfører.” Sådan lyder det fra Trine Bramsen, retsordfører i Socialdemokratiet, der forklarer hvilke konsekvenser, det har for hende selv.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203425/36730348-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Oct 2018 14:07:17 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203425/36730348-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Millionsvindel i Socialstyrelsen, Uffe Elbæk bakker Niko Grünfeldt op,...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203426/36526941-audio.mp3</link>
			<description>Det kommer slet ikke som en overraskelse for tidligere Folketingsmedlem Eyvind Vesselbo (V) at en betroet medarbejder i Socialstyrelsen angiveligt har svindlet for mere end 100 millioner kroner. Vesselbo har i årevis ment, at systemet er ideelt til at begå svindel. 
Der er fuld opbakning fra partileder Uffe Elbæk til partiets borgmester i København, Niko Grünfeldt, der besluttede at ommøblere sit kontor for 130.000 kroner. 
Hvordan ser fremtiden ud for EU, og hvad byder fremtiden på for Margrethe Vestager? Den danske EU-kommissær kigger forbi og giver sit bud. 
Brian Weichardt gennemgår regeringens klimaudspil og vi vender det sidste nye i Undersøgelseskommissionen om Skat
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203426/36526941-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Oct 2018 14:07:11 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203426/36526941-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Regeringen vil have mere udenlandsk arbejdskraft, V-borgmestre roser...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203427/36222136-audio.mp3</link>
			<description>Hvis det står til regeringen skal det være lettere for danske virksomheder at hyre  udenlandsk arbejdskraft fra de nævnte lande. Et af forslagene er, at arbejdstagere fra 12 lande udenfor EU ikke længere behøver finde et job, der giver 418.000 kroner om året. Hvis det står til regeringen er det rigeligt, hvis de finder et job til 330.000 kroner om året. 
En række Venstre-borgmestre er glade for Socialdemokratiets forslag om at kompensere kommuner for mangelfuld udligning de sidste mange år. Regeringen afviser fortsat forslaget. 
Grønlændere i Danmark har enormt dårlig tilknytning til arbejdsmarkedet. Det viser en ny opgørelse fra det nationale forskningsinstitut for Velfærd. Folketingsmedlem Aaja Chemnitz-Larsen fra det grønlandske parti IA forklarer, hvad man kan gøre for at ændre det. 
Socialdemokratiet beskylder regeringen for at forhale arbejdet i Skattekommissionen. Men Socialdemokratiet har ikke selv været helt vilde med at få den kommission nedsat. 
Brian Weichardt fortæller til sidst, hvad vi lærte af Folketingets åbningsdebat.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203427/36222136-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Oct 2018 14:07:34 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203427/36222136-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kina lægger pres på Danmark, Socialdemokratiet vil give flere penge i...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203428/36004360-audio.m4a</link>
			<description>I et år har Radio24syvs journalist Thomas Foght indsamlet dokumenter og talt med personer, der fortæller, hvordan Kina operer i kulissen og forsøger at presse danske myndigheder og organisationer til for eksempel at undertrykke kritik af Kina. Han kommer i studiet og fortæller om det pres. 
Socialdemokratiet vil tilføre flere penge til udligningssystemet på grund af en fejl fra 2006. Men de vil kun kompensere kommunerne for de manglende udbetalinger siden 2015. Hvorfor ikke kompensere helt tilbage. Magnus Heunicke forklarer. 
Tidligere statsminister Poul Nyrup Rasmussen giver ikke meget for to eksperters kritik af Nyrups Headspace-centre, der skal hjælpe unge med psykiske problemer. De to eksperter mener ikke, man kan sige, at centrene hjælper. Nyrup mener ikke, de har forstået noget som helst. 
Torsdag var Karsten Lauritzen i samråd om forsinkelsen af Skattekommissionens arbejde. Han var sur på Socialdemokratiet. Vi taler med Rene Gade fra Alternativet, der heller ikke forstår, hvorfor kommissionen bliver forsinket.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203428/36004360-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Sep 2018 14:07:44 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203428/36004360-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mette Frederiksen vil være børnenes statsminister - men klinger det hult?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203429/35807119-audio.m4a</link>
			<description>Søndagspolitikken er rykket ud af de vanlige rammer i studiet og sender fra Socialdemokraternes kongres i Aalborg. Blandt andet sætter vi fokus på Mette Frederiksens børne- og socialudspil og partiets samarbejde med Kristian Thulesen-Dahl og DF. Der bliver dog også plads til at zoome ind på et opgør om udlændingepolitikken i Venstres folketingsgruppe.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203429/35807119-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 23 Sep 2018 14:08:10 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203429/35807119-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Løkke opfordrer kommunerne til få flere unge på erhvervsuddannelserne, 2.835...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203430/35637385-audio.m4a</link>
			<description>Regeringen vil have kommunerne til at gøre en indsats for at flere unge vælger en erhvervsuddannelse. Men det er ikke alle kommuner, der er villige til at hjælpe. Repræsentanter for Rudersdal Kommune med færre unge på erhvervsuddannelse og Morsø Kommune er med og fortæller, hvad de synes om regeringens udspil. 
Socialdemokratiet er bekymrede over, at Rigspolitiet har efterlyst næsten 3.000 afviste asylansøgere. For Socialdemokratiet frygter, at de lever illegalt i Danmark, og at de kan være en potentiel trussel mod Danmark. 
Josephine Fock forlader 31. oktober dansk politik til fordel for en direktørpost i Dansk Flygtningehjælp. Hun forklarer, hvorfor hun har truffet det valg. 
Jan E. Jørgensens (V) kommende bog hedder ”En ægte liberal”, men hvordan kan man kalde sig det, når man samtidig stemmer for uliberale love. Brian Weichardt analyserer det og hvordan man skal forstå det, at Mette Bock vil i Europa-Parlamentet.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203430/35637385-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 16 Sep 2018 14:07:18 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203430/35637385-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Søndagspolitikken 09-09-2018</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203431/35517373-audio.m4a</link>
			<description>Radio24syv samler trådene fra Borgen og giver dig overblikket over ugens udvikling og dramaer i dansk politik.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203431/35517373-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Sep 2018 14:07:51 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203431/35517373-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Søndagspolitikken 02-09-2018</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203432/35446225-audio.m4a</link>
			<description>Radio24syv samler trådene fra Borgen og giver dig overblikket over ugens udvikling og dramaer i dansk politik.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203432/35446225-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 02 Sep 2018 14:07:47 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203432/35446225-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Søndagspolitikken 26-08-2018</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203433/35340601-audio.m4a</link>
			<description>Radio24syv samler trådene fra Borgen og giver dig overblikket over ugens udvikling og dramaer i dansk politik.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203433/35340601-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 26 Aug 2018 14:07:57 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203433/35340601-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kaos i rød blok, LA vil lukke regionerne - hvad skal erstatte dem? Valgfest...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203434/34887786-audio.m4a</link>
			<description>Brian Weichardt udlægger denne uges begivenheder, hvor endnu en statsministerkandidat meldte sig på banen, og hvor Lars Løkke Rasmussen garanterede, at der er lang tid til et valg.Liberal Alliance vil lukke regionerne. Men hvordan kan May-Britt Kattrup (LA) garantere, at erstatningen bliver bedre?Partiet &quot;Valgfest med mexicansk tema&quot;, der fik 1.161 stemmer ved Regionsrådvalget i november, leverede lørdag aften sit eneste valgløfte: En valgfest med mexicansk tema.Dansk Folkeparti og Venstre er rygende uenige om EU-politikken.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203434/34887786-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 19 Aug 2018 14:07:23 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203434/34887786-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Landbruget vil betale mindre i skat efter tørke, Socialdemokratiet vil ændre...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203435/34812373-audio.m4a</link>
			<description>Den tørre og varme sommer har været katastrofal for dansk landbrug. Landbrug og Fødevarer vurderer, at tørken vil kosten landmændene mere end seks milliarder kroner. Derfor foreslår organisationen nu, at jordskatten, der årligt giver mellem 700 og 900 millioner i statskassen, bliver sløjfet.Socialdemokratiet vil ændre Finansministeriets regnemodeller, så de bedre kan indregne en gevinst af offentligt forbrug. Finansminister Kristian Jensen (V) mener ikke, det kan lade sig gøre.Årligt forsvinder mange asylansøgere efter at have fået afslag på asyl i Danmark. Radio24syv har mødt to af dem i Paris, hvor de fortæller, hvorfor de er flygtet videre.Med to sommergruppemøder i denne uge er den politiske efterårssæson sparket igang. Politisk redaktør, Brian Weichardt, analyserer situationen i dansk politik.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203435/34812373-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Aug 2018 14:09:26 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203435/34812373-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Flere akademikere i den offentlige sektor, Hvordan vil DF løse...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203436/28043013-audio.m4a</link>
			<description>Antallet af akademikere ansat i regioner og kommuner stiger. Det fremgår af nye svar fra Finansministeriet. Socialdemokratiet mener, det skyldes, at  regeringen har øget bureaukratiet. Men så betyder det vel, at partiet ikke vil stemme for lovgivning, der øger bureaukratiet, eller hva? 
Dansk Folkeparti har krævet, at ældreminister Thyra Frank skal løse rekrutteringsproblemet til landets ældrepleje. Ellers vil de vælte hende. Men har de selv nogle forslag til, hvordan man kan løse det problem?  
Socialdemokratiet tordnet mod plastikforurening i naturen, men vil i fremtiden i højere grad bruge bionedbrydelig plastik i partiets merchandise. Men bionedbrydeligt plast kan også ende som affald i naturen, fortæller en ekspert. 
Syv lokale fra Vejle Kommune har stillet et borgerforslag for at forhindre den planlagte jernbane til Billund. Martin Fogh Skovlyst (LA) er en af forslagsstillerne, og han begrunder, hvorfor han mener, banen skal skrottes. 
Et Facebook-opslag fra Marie Krarup har skabt tvivl om, hvorvidt Dansk Folkeparti arbejder for at forbyde islam. 
Brian Weichardt kigger forbi og vurderer Uffe Elbæks chancer for at blive statsminister.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203436/28043013-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 01 Jul 2018 14:08:26 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203436/28043013-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skattestyrelsens husleje ender i skattely - Flere partier vil lukke...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203437/27959980-audio.m4a</link>
			<description>Den nye Skattestyrelse skulle efter planen være flyttet ud i Copenhagen Towers i Ørestaden. Men det blev torsdag stemt ned i Finansudvalget. For huslejen på 336 millioner kroner ville måske ende i skattely. Journalisten bag afsløringen, Kristian Brårud Larsen og Benny Engelbrecht, finansordfører i Socialdemokratiet er med. 
Moderniseringsstyrelsen har de sidste år for skylden for alle dårligdomme i den offentlige sektor, og nu vil både SF, Enhedslisten, Alternativet og Socialdemokraterne lukke den omstridte styrelse. Hvad skal efterfølge den styrelse? Politisk ordfører i SF, Karsten Hønge, er med og giver sit bud. 
Socialdemokratiet reklamerer for tiden med, at de vil hæve prisen på plastikposer med afgifter. Det skal få folk til at genbruge poserne mere og sikre, at de ikke ender i naturen. Men i partiets egen webshop kan man købe meget billige plastikposer til 60 øre stykket. Hvordan hænger det sammen? Socialdemokratiets miljøordfører, Christian Rabjerg Madsen er med og forklarer sammenhængen. 
Radio24syvs politiske redaktør, Brian Weichardt, kommer forbi og analyserer ugens regeringsrokade og DFs angreb på ældreminister Thyra Frank.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203437/27959980-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Jun 2018 14:07:52 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203437/27959980-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>De Radikale vil ikke gøre Mette F til statsminister, hvis hun baserer...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203438/27886341-audio.m4a</link>
			<description>De Radikale skærper nu tonen overfor Socialdemokratiet. Den radikale leder, Morten Østergaard, lover sine vælgere, at han ikke vil gøre S-formand Mette Frederiksen til statsminister, hvis hun gør sin udlændingepolitik afhængig af Dansk Folkeparti. Men vil Morten Østergaard så egentlig vælte Mette Frederiksen?Alternativet stiller til det kommende Europa-Parlamentsvalg op på en pan-europæisk liste &quot;European Spring&quot;. En af listens ideer er, at der i fremtiden skal være &quot;åbne grænser for flygtninge og migranter.&quot; Rasmus Nordqvist fra Alternativet kigger forbi og forklarer, hvorfor det er en god ide.Ifølge Søren Espersen er det helt fornuftigt, at Dansk Folkeparti fortsat peger på Lars Løkke Rasmussen som statsminister. selvom partiets vælgere foretrækker en anden konstellation. Til sidst runder vi også MELD/FELD-sagen, hvor flere medlemmer af Dansk Folkeparti er undermistanke for at have misbrugt EU-midler</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203438/27886341-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 17 Jun 2018 14:08:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203438/27886341-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Socialdemokraterne vil danne regering uden De Radikale, Marie Krarup (DF)...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203439/27810099-audio.m4a</link>
			<description>Socialdemokraterne skrotter samarbejdet med de Radikale, og vil i stedet gå efter at lave en etpartiregering. Men giver sosserne så ikke enormt stor magt til Dansk Folkeparti? Mattias Tesfaye er med på en telefon til at besvare det spørgsmål. 
De sidste tre torsdage har man kunnet se &quot;Veninder i Putinland&quot; på DR2. I programmet rejser journalist Anna Libak rundt med folketingsmedlem Marie Krarup. Men Krarup savner nuancer i programmet, og mener at det er blevet til en sæbeopera. 
Antallet af unge landmænd med egen gård er faldet voldsomt, og det kan på sigt få store konsekvenser for vores fødevareproduktion. Landbrug og Fødevarer præsenterer et løsningsforslag. 
Til sidst i programmet kommer Brian Weichardt, politisk redaktør på Radio24syv, forbi studiet og giver sin analyse af denne uges politiske begivenheder
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203439/27810099-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 14:07:25 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203439/27810099-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Socialdemokraterne vil ikke bruge økonomisk råderum til grøn omstilling,...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203440/27726807-audio.m4a</link>
			<description>Socialdemokraterne trak stolen væk under regeringens energiudspil, da partiet tidligere på ugen sagde, at det ikke vil bruge det økonomiske råderum på den grønne omstilling. Hvordan vil partiet så finde pengene? 
Regeringens energi udspil vil øge Co2-udledningen kraftigt. Flere ministre har ellers kaldt udspillet for det &quot;grønneste i Danmarkshistorien&quot;. Hvordan hænger det sammen med. 
Grundlovsforeningen Dansk Kultur hylder politiker fra DF for at have brudt loven. 
29-årige Aisha vil fortsat gå med den muslimske klædedragt niqab, selvom den bliver forbudt 1. august. 
Blokpolitikken blev aflivet under Folketingets afslutningsdebat.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203440/27726807-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 03 Jun 2018 14:07:41 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203440/27726807-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Danskerne elsker EU, ligestilling på Slotsholmen, 100 års fødselsdag og Inger...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203441/27641217-audio.m4a</link>
			<description>76 procent af danskerne mener, at EU er en god ting. Det viser en ny måling fra det årlige Eurobarometer. Men der er fortsat en stor skepsis i Danmark over for at afgive mere magt til EU. Ifølge Holger K. Nielsen skyldes det, at vælgerne har gennemskuet, at det ikke er så slemt at stemme nej til EU-afstemninger, som JA-partierne giver indtryk af. 
maj er det 100 år siden, at det første møde på Christiansborg blev afholdt. Derfor afholder vi en lille historietime med historiker og forfatter Hanne Rasmussen, der netop har udgivet en bog om de sidste 100 år på Borgen. Ministrene i den nuværende regering har tilsammen 22 særlige rådgivere. De har én ting til fælles. De er allesammen mænd. Men det er helt tilfældigt, forklarer ligestillingsminister Eva Kjer Hansen. 
Venstre har den sidste tid forsøgt at ændre profil. Nu skal det handle mindre om udlændinge og mere om miljøet, EU og velfærd. Alligevel valgte udlændinge og integrationsminister Inger Støjberg først på ugen at tordne mod den muslimske faste måned. Hvordan håndterer man det i Venstre? Politisk redaktør på Radio24syv Brian Weichardt tegner og fortæller.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203441/27641217-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 27 May 2018 14:07:57 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203441/27641217-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Danmarks forhold til Israel efter mange drab på palæstinensiske demonstranter...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203442/27557246-audio.m4a</link>
			<description>Hvordan skal Danmark reagere, efter israelske soldater i denne uge dræbte 58 palæstinensiske demonstranter? Det spørger vi Venstres udenrigsordfører, Michael Aastrup Jensen, om.
Der er store problemer med Finansministeriets regnemaskine. Det mener Enhedslisten, der i denne uge udgav en 128 sider lang rapport om alle de dårlige ting ved Finansministeriets udregninger. Overvismand i Det Økonomiske Råd, Michael Svarer, kalder rapporten for gennemarbejdet, men er ikke enig i alle konklusionerne. Pelle Dragsted forklarer, hvorfor regnemaskinen gør det svært at føre en &quot;rød&quot; økonomisk politik.
Det er fortsat kun udenlandske tiggere, der er blevet idømt to ugers fængsel for ulovligt at have tigget. Nu står en dansk tigger frem og fortæller, at politiet forskelsbehandler. Betjentene lader de danske tiggere være i fred, mens de er anderledes hårdhændede over for de udenlandske tiggere. Vi taler med Marcus Knuth, Venstres udlændingeordfører om sagen.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203442/27557246-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 20 May 2018 14:08:05 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203442/27557246-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Søndagspolitikken 13-05-2018</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203443/27480843-audio.m4a</link>
			<description>Radio24syv samler trådene fra Borgen og giver dig overblikket over ugens udvikling og dramaer i dansk politik.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203443/27480843-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 13 May 2018 14:07:12 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203443/27480843-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ministerrokade og den evigt optimistiske Elbæk</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203444/27421609-audio.m4a</link>
			<description>Det har været en hæsblæsende uge i dansk politik.Søren Pind, en af venstres helt store politiske kanoner, har valgt at lave et chok-exit fra politik. Resultatet deraf var en ministerrokade, som blev eksekveret så hurtigt, at det mindede om en lynudgave af et spil stoleleg.Uffe Elbæk, den evige optimist, har udgivet et visionspapir hvor han for alvor slår sig løs som politisk idealist - 38 politiske forslag, som alle deler det samme udgangspunkt - ingen af dem forholder sig til &quot;hvor pengene skal komme fra&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203444/27421609-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 06 May 2018 14:07:37 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203444/27421609-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er Venstre blevet grøn?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203445/27359943-audio.m4a</link>
			<description>Kampen om at være det grønneste parti er startet.Der er nærmest gået overbudspolitik på energiområdet. Regeringen vil bygge en stor havvindmøllepark, imens oppositionen gerne så endnu flere vindmøller opført.Enhedslisten har udgivet deres plan for hvordan de ville ændre Danmark på 100 dage, hvis de vågnede til 90 mandater i morgen tidlig.En russisk TV-station har været på besøg på Bornholm, som har været lige lovligt kreative i deres dækning.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203445/27359943-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 29 Apr 2018 14:07:44 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203445/27359943-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Omskæring, danskhed og overenskomsten, som aldrig ville slutte</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203446/27283826-audio.m4a</link>
			<description>Det meste af ugen er gået med storkonflikten som alligevel ikke kom.Det er første gang i Danmarkshistorien at en forligsmand har udskudt en konflikt to gange.Hvor står vi henne? får vi en overenskomst, eller er truslen om nedlagte togbaner, skoler en mulig realitet?Ida Auken er aktuel med en ny bog, hvor hun refser centrum-venstre for ikke at turde tale om de virkelige problemer, men er det Radikale folketingsmedlem, selv i stand til at se de såkaldte 'virkelige problemer'?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203446/27283826-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 22 Apr 2018 14:08:06 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203446/27283826-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Konflikt, forbud og den ukendte politiker</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203447/27194032-audio.m4a</link>
			<description>Konflikt, konflikt, konflikt - Vi får besøg af den bogaktuelle tidligere næstformand i LO Tine Aurvig-Huggenberger, som tager os med ind i forligsverdenen- og måske kan gøre os klogere på, hvor tæt på en konflikt på det danske arbejdsmarked vi egentlig er.Det seneste år har de liberale politikere ville indføre flere og flere forbud.Lejrforbud, zoneforbud, opholdsforbud og tildækningsforbud.Er de liberale politikere virkeligt liberale?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203447/27194032-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 15 Apr 2018 14:07:38 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203447/27194032-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kan politikerne komme rygning til livs?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203448/27036581-audio.m4a</link>
			<description>Hvordan kommer vi rygning til livs, især hos de unge? I øjeblikket florere der et hav af forskellige forslag inde på Christiansborg, som forsøger at stoppe den usunde vane en stor del af danskerne stadig dyrker på tværs af landet.Om 14 dage går Grønland til valg - og et af de centrale spørgsmål, er om folket er for eller imod selvstændighed. Men hvad siger politikerne på Christiansborg - er Grønlandsk uafhængighed vejen frem?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203448/27036581-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Apr 2018 17:30:56 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203448/27036581-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Søndagspolitikken 01-04-2018</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203449/26947476-audio.m4a</link>
			<description>Radio24syv samler trådene fra Borgen og giver dig overblikket over ugens udvikling og dramaer i dansk politik.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203449/26947476-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 01 Apr 2018 14:07:52 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203449/26947476-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Søndagspolitikken 25-03-2018</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203450/26882518-audio.m4a</link>
			<description>Radio24syv samler trådene fra Borgen og giver dig overblikket over ugens udvikling og dramaer i dansk politik.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203450/26882518-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Mar 2018 14:07:12 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203450/26882518-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Må politikerne blande sig i OK18?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203451/26802964-audio.m4a</link>
			<description>Søndagspolitikken dedikerer i denne uge en time til overenskomstforhandlingerne, og pensler begge sider op for dig, samt gør dig klogere på hvad konsekvenserne af en snarlig lockout egentlig vil sige, og ikke mindst hvor de involverede parter står.Og hvad med politikerne, hvor meget må de egentlig blande sig? Socialdemokratiet siger slet ikke, imens Enhedslisten måske mere hælder til at der må kildes lidt i kanterne.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203451/26802964-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Mar 2018 14:07:58 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203451/26802964-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Søndagspolitikken 11-03-2018</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203452/25393408-audio.m4a</link>
			<description>Radio24syv samler trådene fra Borgen og giver dig overblikket over ugens udvikling og dramaer i dansk politik.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203452/25393408-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 11 Mar 2018 14:20:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203452/25393408-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>En uge i ghettoens tegn</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203453/25262365-audio.m4a</link>
			<description>Det har været en uge i ghettoens tegn. Onsdag præsenterede regeringen deres meget omdiskuterede ghettoplan, som har til hensigt at opløse samtlige af de danske ghettoer.Men kommer det til at virke? Og hvad indeholder planen egentlig? Søndagspolitikken dedikerer hele udsendelsen til at gøre dig klogere på ghettoplanen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203453/25262365-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 04 Mar 2018 14:07:16 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203453/25262365-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Margrethe Vestager som formand for EU-kommissionen?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203454/21571733-audio.m4a</link>
			<description>Josefine Kofoed er på ferie, og David Trads ferieafløserHar Margrethe Vestager hvad der skal til for at blive formand for EU-kommissionen? Jakob Nielsen giver en analyse af den tidligere radikale formands styrker og svagheder.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203454/21571733-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Feb 2018 14:07:41 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203454/21571733-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvem tager ansvaret for de danske IS-krigere?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203455/21480579-audio.m4a</link>
			<description>Hvis danske borgere drager i krig for Islamisk Stat, skal de så udvises fra Danmark?Det mener Dansk Folkeparti, der er gået i offensiven for at nægte danskere der rejser til Syrien og tilslutter sig IS, at komme tilbage til Danmark.Men hvis ansvar er de så? og er det overhoved muligt? Claus Juul fra Amnesty argumentere for at vi må, og skal, tage ansvar for danske borgere.Derudover ringer Radio24syvs politiske redaktør Brian Weichardt til formand for Radikal Ungdom, Sigrid Friis. Sigrid synes politikerne på Christiansborg er nogle hyklere, fordi de ikke vil revurdere uddannelsesloftet efter 50.000 mennesker har stemt det igennem som et borgerforslag til Folketinget.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203455/21480579-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Feb 2018 14:07:48 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:57</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203455/21480579-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Take out the trash day</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203456/21393380-audio.m4a</link>
			<description>Socialdemokratiets har lavet det første store træk, for at signalere at de er klar til valg, ved at præsentere et omfattende valgoplæg, som Josefine Kofoed går efter i sømmene.Skal Jakob Engel Schmidt se sig om efter et nyt arbejde, efter han kørte bil påvirket af kokain? og hvilke konsekvenser kan det komme til at have for hele Folketinget, når Venstre vælger at 'fyre' ham?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203456/21393380-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 11 Feb 2018 14:08:20 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203456/21393380-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvorfor gik vi ind i Irak?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203457/21303175-audio.m4a</link>
			<description>Hvorfor gik Anders Fogh ind i Irak? Der har været mange bud på netop dét spørgsmål de sidste mange år, i en ny bog prøver forfatter Esben Schjørring at give et grundigt kvalificeret bud, som kan gøre os allesammen klogere på, om det var politisk pres, eller bare personlig overbevisning?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203457/21303175-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 04 Feb 2018 14:07:21 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203457/21303175-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mens vi venter på regeringen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203458/21194257-audio.m4a</link>
			<description>Vi venter, vi venter på en skatteaftale, vi venter på en udlændingeaftale, vi venter i det hele taget på at der skal ske noget i dansk politik.Men derfor er det langtfra et kedeligt program som Josefine Kofoed har på tapettet, der er nemlig både TV-bingo og burkaforbud</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203458/21194257-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Jan 2018 14:07:54 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203458/21194257-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Henrik Sass og journalisterne</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203459/21018237-audio.m4a</link>
			<description>Denne uges udgave af Søndagspolitikken er en særudgave, der tager fat i Henrik Sass Larsens kritik af journaliststandens ageren, når det kommer til journalistik på Christiansborg.Får har Sass ret, når han siger at journalisterne kun vil have pistoljournalistik og one-liners?Jakob Nielsen fra Altinget er tilbøjelig til at give ham ret - imens kommunikationskonsulent Benjamin Rud Elberth mener at journaliststanden er faldet i god gammeldags spin med begge ben.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203459/21018237-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Jan 2018 14:08:16 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203459/21018237-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Støjberg og de 7 ulovligt udviste udlændinge</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203460/20940459-audio.m4a</link>
			<description>Jungletrommerne har for alvor buldret for Danmarks Integration- og udlændingeminister Inger Støjberg i den her uge, efter hendes ministerie er blevet taget i at have forbigået en dom nedsat af menneskerettighedsdomstolen helt tilbage fra december 2016.Som resultat har ministeriet nu måtte så deres arbejdsgang efter i sømmene, imens de samtidig skal på jagt efter minimum 7 alvorligt syge udlændinge, der blev udvist ulovligt i løbet af det seneste år.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203460/20940459-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Jan 2018 14:08:09 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203460/20940459-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nytårsghettoen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203461/20845951-audio.m4a</link>
			<description>Det har været en uge fyldt med ghetto- og selvfølgelig skal vi også lige nå forbi nogle af de forslag, der er kommet- vi skal faktisk mest af alt en tur til Aalborg og høre formlen til at undgå ghettoer.
Og lidt apropos ghetto, så har det også været tid til årets nytårstale. Vi får en retoriker i studiet, der taler os igennem Lars Løkkes nytårstale, og hvorfor det faktisk var en god en af slagsen.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203461/20845951-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Jan 2018 14:07:25 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203461/20845951-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Søndagspolitikken 31-12-2017</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203462/20575077-audio.m4a</link>
			<description>Radio24syv samler trådene fra Borgen og giver dig overblikket over ugens udvikling og dramaer i dansk politik.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203462/20575077-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 31 Dec 2017 14:07:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203462/20575077-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Søndagspolitikken 24-12-2017</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203463/20487895-audio.m4a</link>
			<description>Radio24syv samler trådene fra Borgen og giver dig overblikket over ugens udvikling og dramaer i dansk politik.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203463/20487895-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Dec 2017 14:07:58 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203463/20487895-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Søndagspolitikken 17-12-2017</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203464/20398988-audio.mp3</link>
			<description>Radio24syv samler trådene fra Borgen og giver dig overblikket over ugens udvikling og dramaer i dansk politik.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203464/20398988-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 17 Dec 2017 14:08:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203464/20398988-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Søndagspolitikken 10-12-2017</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203465/20295305-audio.mp3</link>
			<description>Radio24syv samler trådene fra Borgen og giver dig overblikket over ugens udvikling og dramaer i dansk politik.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203465/20295305-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 10 Dec 2017 14:07:10 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203465/20295305-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Borgmesteropgøret i Slagelse</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203466/20194825-audio.mp3</link>
			<description>Der er blevet et års fødselsdag i regeringen, man har ikke fundet bare én, men hele to borgmestre i Slagelse - og så er der endnu engang kritik af Esben Lunde Larsen, efter en landbrugspakke der måske ikke var helt fejlfri.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203466/20194825-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 03 Dec 2017 14:07:46 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:54</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203466/20194825-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Søndagspolitikken 26-11-2017</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203467/20097295-audio.mp3</link>
			<description>Radio24syv samler trådene fra Borgen og giver dig overblikket over ugens udvikling og dramaer i dansk politik.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203467/20097295-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 26 Nov 2017 14:07:51 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:02</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203467/20097295-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvem vinder kommunalvalget?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203468/20025059-audio.mp3</link>
			<description>Kommunalvalget kan være en svær størrelse at forholde sig til på det helt store plan - men har antallet af borgmesterposter til den ene eller anden fløj, overhoved nogen betydning på den landsdækkende politik?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203468/20025059-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 19 Nov 2017 14:07:30 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203468/20025059-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er kommunalpolitik en pengemaskine?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203469/19951262-audio.mp3</link>
			<description>Siden 2007 er kommunalpolitikernes indtjening på bestyrelsesarbejde i kommunale selskaber steget med hele 20 procent. Har kommunal politik forvandlet sig til en pengemaskine for politikerne? Det mener en forsker fra Aalborg Universitet - og i samme omgang mener Enhedslisten at det er på tide at justere på hvor meget landets borgmestre er i stand til at tjene, i forlængelse af deres borgmesterposter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203469/19951262-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Nov 2017 14:07:17 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203469/19951262-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvem har ansvaret for den kommunale kernevelfærd?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203470/19881550-audio.mp3</link>
			<description>Er det kommunal kernevelfærd når Struer kommune driver den kommunale genbrugsbutik, i stedet for Røde Kors? eller hvad med et kommunalt gartneri i København? Spørger man Dansk Industri er det klare svar nej, men hvad mener kommunalpolitikerne?I Solrød har et parti fundet en kreativ måde at forhinder partihopperi, som ellers kan være en landeplage i disse kommunalvalgs tider.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203470/19881550-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Nov 2017 14:08:37 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203470/19881550-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kampen om valgplakaterne</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203471/19806617-audio.mp3</link>
			<description>Hvis du ikke allerede havde opdaget det, så har du helt sikkert set det på vej til bageren her søndag d. 29, hvor de velkendte valgplakater har prydet gadelygterne i hele Danmark.Josefine Kofoed har besøgt en nyopstillet kommunalpolitiker, og fulgt hendes færd på dagen, hvor der bliver brugt flere strips og mere pap end nogen anden dag på året. For hvor meget strategi ligger der egentlig bag, de valgplakater som vi skal se på indtil kommunalvalget d. 21 november?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203471/19806617-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 29 Oct 2017 12:51:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203471/19806617-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Søndagspolitikken 22-10-2017</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203472/19689860-audio.mp3</link>
			<description>Radio24syv samler trådene fra Borgen og giver dig overblikket over ugens udvikling og dramaer i dansk politik.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203472/19689860-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 22 Oct 2017 14:09:59 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203472/19689860-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Søndagspolitikken 15-10-2017</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203473/19586205-audio.mp3</link>
			<description>Radio24syv samler trådene fra Borgen og giver dig overblikket over ugens udvikling og dramaer i dansk politik.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203473/19586205-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 15 Oct 2017 14:09:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203473/19586205-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
