<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>112 for knuste hjerter</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4899</link>
		<description>Maria Jencel inviterer hver uge en ny gæst i studiet, som fortæller om, da de fik deres hjerte knust, hvordan de kom videre og selvfølgelig gør deres bedste for at hjælpe alle jer derude med jeres hjertesorg. Dette er '112 for knuste hjerter' - din kærlighedsambulance.Har du input, spørgsmål eller kommentarer? Skriv til 112@24syv.dk</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/738/4bb256c426f7e2a5602021b1241b4786.png"/>
		<item>
			<title>Szhirley</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53895435/szhirley.mp3</link>
			<description>“Jeg kan ikke mere. Men hvis jeg går fra ham, så dræber han sig selv. Så sniffer han sig selv ihjel. Og jeg kan ikke være den kvinde, der tog hans liv”, tænker Szhirley fire år inde i sit parforhold med Jokeren. Karrieren har aldrig gået bedre. Kærligheden har aldrig været større. Men misbruget gør det umuligt for dem at lykkes. I dagens afsnit fortæller sangerinden Szhirley om storhedstiden i 00’erne, hvor hun og jokeren var et af Danmarks stærkeste powercouples. Hun fortæller om an forelskelse så voldsom, at hun havde lyst til at smelte sammen med ham, blive ét med hans krop eller bo inden i ham. Hun fortæller om at se ham blive superstjerne og se ham falde fra hinanden. Om den hvide dame, Frk. Kokain, som hun aldrig kunne konkurrere med. Om at blive medafhængig og både forbande stofferne langt væk, men også selv købe dem til ham, så han kunne præstere, når han skulle. Hun fortæller om til sidst at sidde i timevis og stirre på en streg kokain. For måske var det den eneste måde, de kunne blive sammen på. Hvis hun også blev misbruger. Og så fortæller hun om den berømte og berygtede sang, ‘Møgluder’, som hun hørte før alle andre i Jokerens lejlighed på Christianshavn - og om øjeblikket hvor han gennem teksten fortæller hende, at han har været hende utro. Szhirley gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe dig, der sidder med hjertesorg lige nu.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53895435/szhirley.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 16 May 2023 22:05:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:04:25</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53895435/szhirley.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Michelle Kristensen</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53798206/michelle_kristensen.mp3</link>
			<description>“Hej mor og far. Jeg har fået en kæreste. Det kommer nok som en overraskelse for jer. Men det er Lars Løkke”, skrev Michelle i en sms til sine forældre. Og så holdt hun vejret. I 15 minutter lod hun dem indtage chok og forvirring - så det ikke ville føles lige så overvældende for dem, når hun om et øjeblik skulle fortælle dem, at hun i virkeligheden bare havde fået sin første kvinde-kæreste i en alder af 36 år. I dagens særafsnit fortæller sundhedsekspert og kogebogsforfatter Michelle Kristensen om at finde kærligheden i en kvinde og falde direkte ned i en identitetskrise. For havde alle de andre romantiske relationer så været løgn? Hvem var hun egentlig? Og var der andre ting, hun havde gået og undertrykt hele livet? Hun fortæller om at være vokset op i en lille konservativ by, altid at have været ultra folkelig og pludselig at springe ud på forsiden af alle tabloidmedier. Og så fortæller hun om to års fertilitetsbehandling, to graviditeter, der bliver til aborter - og en nyforelskelse, som bliver erstattet af sorg, jalousi og endnu en omgang identitetskrise. I dag er hun endelig blevet gravid igen, frygt og glæde smelter sammen, og så har hun fundet hemmeligheden til det gode parforhold… det er noget, du skal gøre om søndagen Michelle gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe dig, der sidder med hjertesorg lige nu.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53798206/michelle_kristensen.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 09 May 2023 22:05:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:18:47</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53798206/michelle_kristensen.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pernille Rosendahl</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53717419/pernille_rosendahl.mp3</link>
			<description>Det var bare et lille skænderi. Men det var endnu et i rækken af alt for mange. En langsommelig proces, hvor kærligheden dag for dag er blevet glemt mere og mere. Nu står de her 11 år efter deres stormfulde forelskelse begyndte. De får øjenkontakt og ved i dét øjeblik begge, hvad der nu skal skeI dagens afsnit fortæller sangerinde Pernille Rosendahl om faren ved at lægge alle æg i én kurv, hvis den kurv så falder på gulvet. Hun fortæller om sit 11 år lange parforhold med en rockstjerne og om at gå fra at være vilde, frie og stormfuldt forelskede til at flytte sammen, blive forældre, forlade deres ekstremt succesfulde bands og starte et nyt sammen. Om følelsen af at være de eneste to mennesker i verden og at blive kvalt i den tosomhed. Om at flytte ud i en ørken med en 1-årig og om at opleve symptomer på PTSD, da de otte måneder i USA endelig er forbi. Hun fortæller om at være så fokuseret på at være gode forældre og gode kollegaer, at romantikken går tabt. Og så fortæller hun om i dag at have fundet kærligheden - men stadig kæmpe med at give sig selv lov til at være forelsket, fordi forelskelsen er forbundet med skam, da den startede, imens en af dem stadig var giftPernille gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe dig, der sidder med hjertesorg lige nu.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53717419/pernille_rosendahl.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 02 May 2023 22:05:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:03:03</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53717419/pernille_rosendahl.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Julie Lillelund Langer</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53646025/julie_lillelund.mp3</link>
			<description>“Mit livs kærlighed er blevet single. Jeg bliver nødt til at slutte det med dig og give det et skud med hende”, står der i SMS’en, som Mads har sendt til Julie. Det føles som om, hun går i stykker, da hun læser beskeden. I årevis har de været i hinandens liv, og nu - da hun endelig giver ham sit hjerte på et sølvfad, siger han pænt nej tak. I dagens afsnit fortæller forfatter og influencer Julie Lillelund Langer om en 10 år lang kærlighedshistorie hvor dårlig timing, forelskelser i andre, aldersforskel og hjertesorg på skift bliver ved at forhindre Mads og Julie i at blive kærester. Hun fortæller om at tro, at kærlighed skal gøre ondt, før den er rigtig. At gå uden om de mænd, der behandler hende godt, og om til sidst at indse alvoren af hendes mønster, da hendes bedste veninde fortæller hende, at deres venskab er slut, hvis ikke hun forlader den mand, der ødelægger hende. Julie fortæller også om endelig at vælge den sunde kærlighed til, om at tilgive, genopbygge tillid, om parterapi, om styrken i at være i stand til at kunne leve uden hinanden, og om i dag at have forstået, hvad kærlighed er. Julie gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe dig, der sidder med hjertesorg lige nu.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53646025/julie_lillelund.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Apr 2023 22:05:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53646025/julie_lillelund.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Emma Libner aka 'Kh Underlivet'</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53573524/emma_libner.mp3</link>
			<description>Emma stiger ud af toget. Hun har håbefulde sommerfugle i maven. Den aftalte uges tænkepause er forbi, og hun er kommet frem til, at de er skabt for hinanden. “Det må han også være”, tænker hun. Men da hun sætter sine fødder på perronen, møder hun hans blik. Hans øjne er slukkede. Hun kan ikke længere kende den mand, hun kyssede farvel for bare en uge siden.I dagens afsnit fortæller forfatter, aktivist og influencer Emma Libner aka ‘Kh Underlivet’ om en kosmisk forbindelse. Et guddommeligt møde mellem to mennesker, der får tid og sted til at forsvinde og alle sanser til at blive forstærket. Hun fortæller om at vide næsten fra start, at dette også vil slutte. Om en pause, der føltes kraftfuld, og et brud som føltes smertefuldt, men smukt. Om at holde sin egen begravelsesceremoni for minderne og til lyden af ‘vores’ sange som baggrundsmusik. Hun fortæller om at se alt blegne i sammenligning med den kosmiske forbindelse de havde sammen - for til sidst at indse, at kærlighed kan se ud på uendelige måder. Fx. Som det trygge, gode og åbne forhold hun er i i dag. Og så fortæller hun om, hvordan sådan et ser ud i praksis, og hvad en såkaldt ‘smørrebrøds-test’ er.Emma gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe dig, der sidder med hjertesorg lige nu.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53573524/emma_libner.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 18 Apr 2023 22:05:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:07:03</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53573524/emma_libner.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jimilian</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53505876/jimilian.mp3</link>
			<description>Jimilian tager forgæves i dørhåndtaget for at komme ud. Det er som om, det er for tungt. Tårene triller ned af deres kinder, og han står som forstenet med ryggen til hende. “Gå nu”, siger hun og giver ham de sidste kræfter til at få døren op. Han kigger tilbage på hende, inden han går. 10 års kærlighedshistorie er forbi…I dagens afsnit fortæller popstjernen Jimilian om at ville alt og tro på for evigt med det samme menneske gennem 10 år. Han fortæller om ikke at kunne forene drømmen om kærlighed med drømmen om den store musikkarriere, og om når mange små problemer ikke bliver løst og til sidst har vokset sig så store, at de bliver umulige at overkomme. Han fortæller om først at lave kærlighedssange, for så lige efter bruddet at gå videre til festmusik, for så til sidst nu at være aktuel med et hjertesorgsnummer. Han taler om stadig at bo hjemme med sin familie og være ekstremt tætte med dem, men alligevel aldrig tale om hjertesorger eller græde ud foran andre. I hvert ikke før han sætter sig i dette studie. Og så er han helt klar på at finde ‘the one’. For kærlighed er det største og det vigtigste. Det ved han. Jimilian gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe dig, der sidder med hjertesorg lige nu.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53505876/jimilian.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Apr 2023 22:05:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53505876/jimilian.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Signe Lindkvist</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53445405/signe_lindkvist.mp3</link>
			<description>“Det er modtaget. Jeg er ulykkelig. Skriv hvis du fortryder”, stod der i den mail, som Signe lige havde modtaget. Hun sad i lufthavnen med store solbriller på og tårerne trillende ned af kinderne. Mailen var et svar på det brev, hun havde brygget på i måneder og endelig taget sig sammen til at sende. Nu skulle hun beslutte, om hun ville sætte sig på flyet, eller svare: Jeg fortryder…I dagens afsnit fortæller cirkusprinsesse, skuespiller og radio/tv/podcast-vært Signe Lindkvist om at blive hovedkuldsforelsket i et menneske, der lappede hende sammen, i det øjeblik, hun var faldet fra hinanden. Hun fortæller om drømmen om at omvende en badboy. Om at håbe og tro, at hun kan finde ind til det følsomme og omsorgsfulde i ham, så han endelig vil binde sig og åbne sit hjerte. Hun fortæller om sorgen over skilsmissen - ikke over manden - men over drømmen om kernefamilien, der brast. Og så fortæller hun om at finde styrken til at gå, fordi hun ved, at selvom hun er håbløs forelsket, er det eneste, der vil gøre hende endnu mere ulykkelig end at gå - at blive. Signe gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe dig, der sidder med hjertesorg lige nu.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53445405/signe_lindkvist.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Apr 2023 22:05:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:58:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53445405/signe_lindkvist.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mattias Kolstrup</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53368421/mattias_kolstrup.mp3</link>
			<description>Mattias havde været sammen med sin kæreste igennem flere år, da han tager på tour med sit band Dúné. Med på touren er en ukendt sangerinde, der skal opvarme for bandet. Hun hedder Drew. Og det bliver begyndelsen på en unægtelig magnetisk tiltrækning, der starter en identitetskrise og jagten på det autentiske liv…I dagens afsnit fortæller rockstjerne Mattias Kolstrup om at have en kæreste, der fortæller ham, at hun ikke kan mærke ham. Men Mattias kan heller ikke mærke sig selv. For hvem er han egentlig? Den rockstjerne, der drikker Jack Daniels med en pige under hver arm på vej ind i limousinen? Eller er den vildskab i virkeligheden bare en facade, som ikke har særligt meget med Mattias at gøre? Mattias taler om at gå fra at være overfladisk til at være autentisk og om stadig at kæmpe med sit selvbillede og dårlig samvittighed over at blive forelsket i en anden, imens han stadig havde en kæreste. Og så fortæller han om at lære at sortere følelser i kasser. Så nyforelskelse og skyldfølelse kan eksistere hver for sig. Mattias gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe dig, der sidder med hjertesorg lige nu.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53368421/mattias_kolstrup.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Mar 2023 22:05:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:59:55</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53368421/mattias_kolstrup.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Matilde Trobeck</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53289885/matilde_trobeck.mp3</link>
			<description>Matilde sidder på hans lille altan med brevet i hænderne. Dét hvor hun krænger sit hjerte ud om, hvordan de to hører sammen, skal giftes og have børn. Hun læser det højt for ham med bankende hjerte. Den sidste linje lyder: “Så vil du have mig tilbage?”Hun kigger op og møder hans blik. Hans øjne er sorte - når hun at tænke - inden han svarer: “Nej” I dagens afsnit fortæller designer, iværksætter og influencer Matilde Trobeck om en historie, der vidner om, at mennesket kan overkomme alt. At ligegyldigt hvad livet bringer dig af tragedier - så er det muligt at komme ud på den anden side igen og endda blive lykkelig. Matilde fortæller om at give op på livet. Om at vide med sikkerhed, at hun aldrig bliver glad igen. Om at drikke og træne så hun ikke kan stå på sine ben - eller mærke sorgen. Om at gøre alt det mest desperate og skamfulde du kan forestille dig for at vinde ham tilbage. Om at tage på silent retreat i Sverige. Om først at tro på for evigt for så slet ikke at tro på noget. Og om til sidst at få et wake up call af en far, der havde fået nok. Og så giver hun en sætning videre, som hun selv fik at vide, da hun havde allermest brug for den: “Det er ikke sikkert, at der er en mening med det. Men det er din opgave at finde en mening i det”. Matilde gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe dig, der sidder med hjertesorg lige nu.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53289885/matilde_trobeck.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 21 Mar 2023 23:05:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:09:39</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53289885/matilde_trobeck.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Min forsvundne stemme</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53193391/ingen_stemme.mp3</link>
			<description>Min stemme er forsvundet. Jeg mistede den til en hardcore influenza. Lige nu er jeg i gang med at gøre alt i verden for at få den tilbage. Men i denne uge må jeg springe et afsnit over. Jeg glæder mig til at vende stærkt tilbage i næste uge. Og husk, at alt bliver godt igen. Vi lyttes ved &lt;3</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53193391/ingen_stemme.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Mar 2023 23:05:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:00:56</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53193391/ingen_stemme.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cecilie Rubini</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53107303/cecilie_rubini.mp3</link>
			<description>“Jeg har besluttet mig for, at vi ikke skal være sammen”, sagde han i telefonen. Cecilie var gravid.Hun havde lige gennemført første trimester. Og nu var hun single. Hjertesorg under fødsel burde være ulovligt. Men der er ingen regler i kærlighed. Og Cecilie fødte sin datter med et knust hjerte…10 år, tre børn og et ægteskab senere skulle hun igennem både skilsmisse og hjertesorg over samme mand.I dagens afsnit fortæller podcaster og Influencer Cecilie Rubini om et årtis kærlighed med tre børn, et ægteskab, et renoveringsprojekt og flere brud undervejs. Om at blive forladt i sin graviditet, om vrede, om stigmatisering og om at tilgive. Om at gøre det hele igen og denne gang tro på for evigt. Om at flytte ud af byen i et stort hus, men i virkeligheden bare drømme om at bo i den lille lejlighed på Vesterbro igen, og om at føle at livet med små børn under to år er et godstog, der brager afsted med en selv som blind passager ombord. Og så fortæller hun om den dag, hun vågnede op - toget holdt stille, børnene sov igennem, den yngste havde rundet to år, huset var færdigt, og Cecilie kunne endelig trække vejret igen, samle sine tanker og sige: “Vi overlevede. Men jeg vil skilles.”Cecilie gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe dig, der sidder med hjertesorg lige nu.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53107303/cecilie_rubini.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Mar 2023 23:05:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:09:41</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53107303/cecilie_rubini.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Katerina Pitzner</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52875834/katerina_pitzner.mp3</link>
			<description>Inden dagens afsnit vil jeg lige komme med en servicemeddelelse.Jeg har nemlig udvidet ‘112’-universet med en ny ugentlig podcast, der udkommer hver mandag.Den hedder ‘112 For Venskaber’ - og du kan lytte med alle steder, du hører podcast.Jeg håber, du vil lytte med. Og nu - vender vi tilbage til hjertesorgen… Katerina sad som clairvoyant i en session. Manden foran hende havde lige sat sig i stolen, og det var første gang, de mødtes. Han ville gerne have en retning i sit liv og var klar til hvad end, den åndelige verden sagde til Katerina. Men det den sagde, kunne hun ikke få over sine læber. Det var for uprofessionelt. For det eneste hun klart og tydeligt hørte var: ‘I skal være kærester’.I dagens afsnit fortæller diamantdronningen Katerina Pitzner om et sjælemøde. Om oplevelsen af at hendes sjæl elsker hans sjæl, uanset hvad han er, gør eller siger. At det er dybere end det. Hun fortæller om at erkende, at selvom man elsker hinanden for evigt, er det ikke sikkert, at man er skabt til at være sammen. Sjæl og personlighed er nemlig to forskellige ting - og selvom sjælene blender sammen i symbiose, kan personligheder stadig godt clashe. Og så fortæller hun om at forberede sig på et brud - længe før det sker - med hemmelige kruseduller og lister. To konkrete metoder hun også vil råde dig til at prøve, hvis du ved, du er i et forhold, du skal ud af. Katerina gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe dig, der sidder med hjertesorg lige nu.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52875834/katerina_pitzner.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Feb 2023 23:05:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:01:41</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52875834/katerina_pitzner.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Soleima</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52754093/solaima.mp3</link>
			<description>“Det går bare ikke”, sagde han til Soleima, der sad tilbage i chok.I mange måneder havde hun afvist ham. Gang på gang ugentligt. Hun havde passet på sig selv og sit hjerte. Men i det øjeblik hun overgav sig og sagde ja - sagde han pludselig nej.I dagens afsnit fortæller sangerinden Soleima om at blive forladt som barn af sin far og derfor altid at have passet ekstremt godt på sit hjerte - så ingen havde magten til at knuse det ved at forlade hende igen. Hun fortæller om årevis lange kurtiseringer, for ‘hvis han virkelig vil mig, så bliver han jo ved’.Hun fortæller om utroskab og fortrydelse - og om først sent at indse, at ligegyldigt hvor godt du beskytter dit hjerte, så kan du ikke undgå ulykkelig kærlighed.Så hellere elske stort og sørge lige så stort, end aldrig rigtigt at opleve kærlighedSoleima gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe dig, der sidder med hjertesorg lige nu.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52754093/solaima.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 21 Feb 2023 23:05:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:01:04</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52754093/solaima.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ida-Sophia</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52729384/ida_sophiany.mp3</link>
			<description>“Du sagde til mig, at jeg kan lykkes med alt, hvad jeg begiver mig ud i, og alt hvad jeg vil. Det gælder vel også dig og os så, tænker jeg?” Sådan lød de sidste linjer i det seks sider lange brev, som Ida-Sophia netop havde smidt i hans postkasse. Tre års intens forelskelse og hjertesorg var nu kogt ind til de ord, der lå i det brev. Hun forlod opgangen - og hørte aldrig fra ham igen.I dagens afsnit fortæller journalist og radio- og tv-vært Ida-Sophia om sit livs største hjertesorg.Om at miste sig selv og om først sent at indse, at selvom det føles som sommerfugle i maven, er det ikke altid kærlighed. Nogle gange er det bare angst. Hun fortæller om at skelne mellem forelskelse og besættelse, og om at forstå at kærligheden ikke eksisterer i kraft af voldsomme følelsesmæssige op og nedture - men tvært imod i tryghed og tillid.Ida-Sophias historie slutter med et brev. Et brev der skal rumme det hele. Alt det, vi har lyst til at sige, når vi har fået nok. Og det brev, har hun med sig i studiet.Ida-Sophia gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe dig, der sidder med hjertesorg lige nu.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52729384/ida_sophiany.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Feb 2023 23:05:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:23:36</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52729384/ida_sophiany.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>TopGunn</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52636306/topgunnfinal.mp3</link>
			<description>“Jeg har sikkert knust hendes hjerte. Men jeg har mest af alt knust mit eget”,siger TopGunn, der igen har gjort, som han altid gør, når det bliver svært: Han er skredet.Men denne gang sker der noget i ham. Han fortryder. For TopGunn vil have en familie en dag.Og det skal være med hende, som han lige har forladt…I dagens afsnit fortæller Oliver Gammelgaard aka rapstjernen TopGunn historien bag sin nye sang ‘For Altid’. Han fortæller om at gøre sig selv iskold for at overleve i en branche, som er en konkurrencesport. Om at miste kontakten med sine følelser i sit kærlighedsliv, fordi han skal ligge dem på hylden i sit arbejde. Om at skride og om at fortryde. Om at have svært ved at være i følsomme samtaler og se sig selv udefra i dem og tænke: “Så sig dog noget mand”.Han fortæller om en livstil, en frihedstrang og drømme om livet som rapstjerne, som han først nu er ved at finde ud af, hvordan kan forenes med det at være kærester og måske en dag få en familie.Og så fortæller han om at bruge sin musik som terapi - og om hele albums om ulykkelig kærlighed, der ligger på en hemmelig harddisk, og som aldrig bliver udgivet - fordi det er FOR ægte og FOR følsomt. Oliver gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe dig, der sidder med hjertesorg lige nu.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52636306/topgunnfinal.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Feb 2023 23:05:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:00:30</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52636306/topgunnfinal.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Caspar Eric</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52567736/casper_eric.mp3</link>
			<description>“Hold kæft, her lugter af spasser”, sagde den pige, som Caspar var forelsket i. Han troede, hun var kommet for at se ham spille badminton. Men i stedet var hun kommet for at ødelægge ham. Eller det var i hvert fald det, hun endte med at gøre.I det øjeblik tænkte Caspar: “Hvad havde jeg også regnet med? Selvfølgelig kan hun ikke elske en dreng, der halter”For hvem kan i virkeligheden det?I dagens afsnit fortæller forfatter og digter Caspar Eric om, hvordan det har påvirket ham i hans romantiske relationer at have et handicap.Om følelsen af ikke at være værd at elske og aldrig turde tale om problemer i parforholdet - for hvad nu hvis, de i virkeligheden handler om hans ben, ligesom det gjorde den gang i badminton-hallen.Om at køre forhold i sænk, fordi frygten for kommunikationen er så stærk.Og om i dag at være blevet single som 35-årig og for første gang insistere på, at ville blive forelsket i sig selv, før man bliver det i nogen andre. Caspar gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe dig, der sidder med hjertesorg lige nu.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52567736/casper_eric.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 31 Jan 2023 23:05:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:08:42</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52567736/casper_eric.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Eee Gee aka Emma Grankvist</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52469600/eee_gee.mp3</link>
			<description>“Jeg tror ikke, vi skal være sammen mere”, siger Emma til sin kæreste og ser ham bryde sammen, som hun aldrig har set et menneske bryde sammen før. I det øjeblik ved hun, at hun har lavet sit livs største fejltagelse. Men hun ved også, at hun ikke kan trække den tilbage igen.I dagens afsnit fortæller sangerinden Eee Gee aka Emma Grankvist om the one that got away. Om et årtis hjertesorg, der har skabt det fundament, hun står på i dag og har gjort hende forelsket i sig selv først og fremmest. Hun fortæller om at være to satelitter, der hører sammen, men ikke kan finde ud af at finde tilbage til hinanden. Så i stedet mødes de tilfældigt en gang hvert andet år, sætter sig i et hjørne, kigger hinanden i øjnene og siger: Hvis ingen af os har børn om fem år. Så lad os gøre det, ik?Hun fortæller om at være hel med et andet menneske i så høj grad, at du bliver nødt til at gå for at blive halv og så kunne blive hel alene igen. Og så har hun en halv time inden, afsnittet blev optaget mødtes med ham. Hovedpersonen. Og måske - måske ikke - fået closure efter 12 år…Emma gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe dig, der sidder med hjertesorg lige nu.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52469600/eee_gee.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 24 Jan 2023 23:05:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:15:54</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52469600/eee_gee.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cathrine Widunok Wichmand</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52452483/cathrine_wichmann.mp3</link>
			<description>“Jeg kan undvære dig. Jeg har nu fået det, min krop har villet have i så lang tid. Jeg behøver dig faktisk ikke længere”. Sådan tænkte Cathrine om sin mand, da de efter to års intensiv kamp for at blive gravide endelig stod med babyen i hænderne. Og så begyndte hjertesorgen.I dagens afsnit fortæller influencer Cathrine Widunok Wichmand om den hjertesorg, der er forbundet med ikke at kunne blive gravide - men også hjertesorgen, man kan opleve som nybagt mor.Missionen er lykkedes, så hvad skal vi nu med hinanden? Kombineret med en sorg over, at den kæreste man havde, og den kæreste, man selv var er væk. I hvert fald for en tid.Cathrine taler om at finde sammen tidligt, tilgive utroskab, være den, der altid skaber fremdriften og om at planlægge og gennemføre et frieri og få et - nej.Og så fortæller hun om planen om - på et tidspunkt om nogle år - lige at kigge hinanden dybt i øjnene og sige: “Hvordan har vi det égentlig?”Cathrine gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe dig, der sidder med hjertesorg lige nu.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52452483/cathrine_wichmann.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 17 Jan 2023 23:05:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:05:22</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52452483/cathrine_wichmann.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dopha</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52309342/dopha.mp3</link>
			<description>“Jeg er tilbage med min kæreste. Jeg elsker hende…” stod der i SMS’en, som føltes som en kniv i Sofies hjerte. I måneder havde hun ventet på, at hendes bedste ven, som hun var stormende forelsket i, ville gå fra sin kæreste. Endelig havde han gjort det. Det var nu de skulle have hinanden. De to, der var skabt for hinanden. For evigt. Men drømmen varede kun en enkelt dag. I dagens afsnit fortæller sangerinden Dopha om at være forelsket i sin bedste ven og aldrig få ham. Om for første gang at blive afvist og valgt fra af et menneske, der virkelig kender hende ind og ud og alligevel ikke vil have hende. Om at miste sit selvværd og tro på, at det er hende, der ikke er god nok. Det må det jo være. Om at finde en ro i aldrig at få closure, fordi sandheden er, at du er den eneste, der kan give dig selv netop det. Om at indse at du er en klippe, og det kan sne, storme, hagle på toppen. Der kan endda komme stenskred. Det kan føles som om bjerget er ved at falde fra hinanden. Men det er kun en illusion. Kernen er intakt. Og urørlig - for altid. Dopha gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe dig, der sidder med hjertesorg lige nu.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52309342/dopha.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Jan 2023 23:05:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:07:30</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52309342/dopha.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Philip May</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52305570/philip_may.mp3</link>
			<description>‘Elsker du kokain mere, end du elsker mig?’ sagde Simone, da hun gik. Philip var ikke et sekund i tvivl om, at svaret var nej. Alligevel kunne han ikke stoppe. Heller ikke hvis det var sit livs kærlighed, han stod til at miste.I dagens afsnit fortæller veteran og reality-stjerne Philip May, om det ultimatum, der ændrede hans liv. Han fortæller om at blive skudt i hovedet og overleve, miste 5 kammerater og i stedet for at tage i terapi - så tage direkte til Paradise Hotel og blive hovedkulds forelsket. Han fortæller om frygten for at miste, hvis man er helt sig selv og helt ærlig. Om at være en sårbar mand, med voldsomme hjertesorger og mandemandede venner, der ikke helt kan tale kærlighedens sprog. Og så fortæller han om at smide sin store kærlighed ud af Paradise, fordi han ikke kunne overskue forelskelsen, og om til sidst at overgive sig og gøre alt for, at hun skal vinde hele lortet, da hun kommer tilbage igen.Philip gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe dig, der sidder med hjertesorg lige nu.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52305570/philip_may.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 03 Jan 2023 23:05:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:25:57</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52305570/philip_may.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Marie Carmen Koppel</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52280917/marie_carmen_koppel.mp3</link>
			<description>Marie var forelsket til op over begge øre. Og det var gengældt. Hun havde fundet sit livs kærlighed - nu ville de giftes. Men det måtte de ikke. Som Romeo og Julie fik de ikke lov. I stedet for deres forældre var det bare Danmark, der sagde nej. Marie var nemlig blevet forelsket i en mand fra Marokko…I dagens afsnit fortæller sangerinden Marie Carmen Koppel om at finde den store kærlighed i en sen alder og aldrig have kæmpet så meget i sit liv for noget som for ham. Om hvordan systemet i Danmark - uanset hvad man synes om det - skaber uendelig meget hjertesorg. Om at overveje seriøst om man skal slippe sit livs kærlighed, fordi det er for hårdt. Om at flygte til Sverige og i stilhed blive gift for at undgå de danske forhindringer og om at altid at have drømt om det helt store bryllup, men til sidst kunne mærke, hvilke ting der i virkeligheden betyder noget, og hvilke der ikke gør. Marie gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe dig, der sidder med hjertesorg lige nu.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52280917/marie_carmen_koppel.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Dec 2022 23:05:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:06:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52280917/marie_carmen_koppel.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Melissa Bentsen</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52177191/melissa_bentsen.mp3</link>
			<description>Melissa sidder i sit klasseværelse, da hun pludselig får tilsendt et billede fra sin kærestes ekskæreste. Hun åbner det, og det løber hende koldt ned af ryggen.“Sig til mig, det her er photoshoppet!”, råber hun og stikker mobilen op i sin lærers ansigt. Imens går det op for hende, at hun nu endelig ved, hvad det er, han har holdt hemmeligt…I dagens afsnit fortæller Melissa Bentsen om at blive konfronteret med nogle af livets største spørgsmål i en meget ung alder. Om at navigere i et etisk uoverskueligt farevand og få vendt op og ned på alt, du troede, du vidste. Hun fortæller om svigt og tilgivelse, om grænsen mellem skurk og offer, der nogle gange er svært udvisket, og om et umage par, der mod alle odds forvandler sig sammen og begge bliver stærkere på den anden side.Og så er hendes historie så utrolig, at jeg ikke tør skrive mere, for ikke at spoile. Dette afsnit skal lyttes til ende.Melissa gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe dig, der sidder med hjertesorg lige nu.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52177191/melissa_bentsen.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 20 Dec 2022 23:05:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:14:35</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52177191/melissa_bentsen.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Iben Maria Zeuthen</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52162005/iben_maria_z.mp3</link>
			<description>Iben siger farvel til drømmen om børn. Familieprojektet. Det hele. I det øjeblik, hun forlader ham. Hun kan ikke være fri og sammen med ham på samme tid. Selvom hun elsker ham uendeligt højt, og selvom det betyder et farvel til at blive mor - så må hun gå - så hun kan flyve. I dagens afsnit fortæller radiovært Iben Maria Zeuthen om at blive nødt til at gå fra et vidunderligt menneske og et godt forhold for at finde sig selv. Hvordan tryghed skaber frihedstrang og frihed skaber tryghedstrang. Om behovet for at vide, at man i teorien kunne være sammen med andre. Også selvom man ikke gør det. Om at se sit break up som et feministisk projekt og få det sidste skub til at gå fra litteratur om kærlighed og kvinder. Om at have hjertesorg i juletiden og om både at have prøvet at få et barn og gå fra hinanden og få et barn og blive sammen. Iben gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe dig, der sidder med hjertesorg lige nu.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52162005/iben_maria_z.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 13 Dec 2022 23:05:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:01:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52162005/iben_maria_z.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hadi Ka-koush</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52107607/hadi_ka_koush.mp3</link>
			<description>Hadi og hans kæreste var gået fra hinanden 40 gange over 10 år. Det var blevet hverdag. Men den 40’ende gang ville hun pludselig ikke tage ham tilbage, som hun plejede… Her startede en intensiv kamp for for første gang at kæmpe for at få det tilbage, han i sin galoperende hjertesorg endelig indså var sit livs store kærlighed.I dagens afsnit fortæller skuespiller, komiker og vært på Natholdet, Hadi Ka-koush, om at  blive gift og ende sammen på trods af 40 break-ups i bagagen. Om hvordan det er verdens ondeste cirkel at begynde at slå op i skænderier, fordi det mister sin værdi, hjertesorgen er konstant, og du aldrig helt tror på, at du ægte har mistet din elskede. For I finder jo nok bare sammen igen. Indtil I pludselig ikke gør.Han fortæller om at kæmpe for kærligheden, genvinde tilliden, og endelig komme ud af break-up-spiralen. Og så er det faktisk allerførste gang, han nogensinde åbner op for sit privatliv.Hadi gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe dig, der sidder med hjertesorg lige nu.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52107607/hadi_ka_koush.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 06 Dec 2022 23:05:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:59:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52107607/hadi_ka_koush.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ida Laurberg</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52033535/ida_laurberg.mp3</link>
			<description>Hun havde været kæmpe fan af ham, siden hun var 15. Og været stormende afstandsforelsket i ham lige så længe. Nu stod han her og sagde, at han ville have hende. De blev bare liiige nødt til at holde forholdet hemmeligt for resten af verden…I dagens afsnit fortæller sangerinde Ida Laurberg om følelsen af at være verdens heldigste pige, at den her superstjerne ville have hende. HENDE. Ud af alle de piger, han kunne få. Hun fortæller om at blive holdt hemmeligt. Om først senere at forstå uligheden i magtbalancen, og hvor meget aldersforskel og hierarkisk placering egentlig betyder. Hun fortæller om at skrive et helt album om hjertesorgens faser. En sang for hver fase. Om mavesmerter og søvnbesvær. Om den magnetiske kraft mod den person, der ikke vil dig. Og så fortæller hun om, hvordan hun følte sig snydt af en mand, der sagde, han var feminist, og måske - som han gav udtryk for - elskede kvinder, men måske også bare lidt for mange af dem på én gang. Ida gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe dig, der sidder med hjertesorg lige nu.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52033535/ida_laurberg.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Nov 2022 23:05:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:04:07</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52033535/ida_laurberg.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ellen Hillingsø</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51948963/ellen_hillings.mp3</link>
			<description>Det helt store bryllup var planlagt. Kjolen, gæsterne, stedet, alt. Det eneste, der ikke var tænkt på - var kærligheden. De havde aldrig skændtes så meget før. Aldrig føltes så langt fra hinanden. Men nu stod de her og kiggede hinanden i øjnene og vidste begge, hvad der måtte ske… Brylluppet var aflyst.I dagens særafsnit fortæller skuespiller Ellen Hillingsø om, hvordan man bliver sammen. Hvordan parforholdet overlever pseudotvillinger både som babyer og teenagere. Om forelskelse, der går over i løbet af 22 års ægteskab, og hvordan det eneste du kan være sikker på fortsætter i relationen er forandringen. Hun fortæller om, hvorfor man skal skændes, hvorfor man skal ignorere nye spirende følelser for andre undervejs i ægteskabet, og hvorfor man skal beslutte sig for, at man har valgt hinanden og derfor ikke går nogen vegne. I hvert fald ikke længere end ud og smække med døren for at komme tilbage igen. Og så fortæller hun, hvordan du ved, om det er den rigtige, du har mødt. Om det er den person, det gør det det hele værd at holde ud, når alt er allerhårdest.Ellen gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe dig, der sidder med hjertesorg lige nu.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51948963/ellen_hillings.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Nov 2022 23:05:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:58:07</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51948963/ellen_hillings.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Frederik Nonnemann</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51901376/frederik_nonnemann2ny.mp3</link>
			<description>“Mor, hvor vigtigt er sex egentlig i et forhold?” Frederik stod i køkkenet i sit barndomshjem. Der var så meget, der var så godt. Så hvorfor skulle det gå i stykker på grund af et mismatch i soveværelset?Hans mor blev alvorlig, kiggede ham i øjnene og svarede: “Det er - VIGTIGT”.I dagens afsnit fortæller Vild Med Dans-stjernen Frederik Nonnemann om alt det komplicerede ved sex, som kan ødelægge et forhold og samtidig føles enormt ensomt, fordi det kan være så svært at tale om. Han fortæller om at lande i et seriøst parforhold efter at være sprunget ud og om at blive kærester med en, der er ældre og mere erfaren end ham selv. Han fortæller også om det til tider farlige liv på dating-apps, og hvordan du aldrig skal lade hverken andre mennesker eller samfundet presse dig til at leve det vilde single-liv, hvis du i virkeligheden ikke har lyst. Og så hylder han lige mødrene, der står klar med råd, hver gang deres søn eller datter står midt i kærlighedens kaos.Fredrik gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe dig, der sidder med hjertesorg lige nu.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51901376/frederik_nonnemann2ny.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 15 Nov 2022 23:05:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:01:29</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51901376/frederik_nonnemann2ny.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Maria Jencel</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51762090/maria_jencel.mp3</link>
			<description>Det var dagen, jeg havde ventet på i et år. Jeg havde gjort mig flot, ryddet op og nu sad jeg bare og ventede. Med hjertet i halsen. Klar til at blive vundet tilbage. Denne dag var det nemlig præcist ét år siden, min ekskæreste slog op med ordene: “Hvis det er skæbnen… hvis det er meant to be… Så står jeg foran din dør om et år og banker på. Og så vil jeg kæmpe for dig for evigt”.I dagens afsnit er jeg - Maria Jencel - for første gang selv gæst i min egen podcast. Min mand og medforfatter til bogen ‘112 For Knuste Hjerter’, Pelle Peter Jencel, er gæstevært, og han skal høre om et af mine allerstørste heartbreaks, som jeg aldrig har fortalt ham om før. Vi taler om, hvordan frygten for hjertesorg kan resultere i hjertesorg. Hvordan utroskab kan føre til hævnfantasier, og hvordan hævnlysten kan kommes til livs. Hvordan både det ultra casual og ultra symbiotiske forhold kan være farligt. Hvordan Gossip Girl kan fucke ens liv op. Og hvorfor man aldrig - som i ALDRIG - må romantisere virkeligheden, når man er den, der slår op og knuser en andens hjerte.Pelle og jeg gør selvfølgelig også vores allerbedste for at hjælpe dig, der sidder med hjertesorg lige nu.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51762090/maria_jencel.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 08 Nov 2022 23:05:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:37:35</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51762090/maria_jencel.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Frida Bolm</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51713214/frida_bolm.mp3</link>
			<description>“Jeg skulle aldrig have givet ham det kys. Jeg skulle have spillet mere hard to get,” tænker Frida efter daten, hvor hun mærkede den spirende forelskelse vokse i hende. For her står hendes date - foran hende - og inviterer en anden pige ud med begrundelsen, at han vil have en, der ikke er for nem at få. I dagens afsnit fortæller Frida Bolm fra TV2 programmet Bachelor, om at være lige ved og næsten - og til sidst blive valgt fra foran hele Danmark. Om at fastholde en facade for ikke at fremstå som et offer. Pigen, der blind og naiv troede, at hun ville få den sidste rose. Hun fortæller om alt det, der skete, når kameraerne var slukket, og følelserne for alvor ramte. Og så fortæller hun om at have hjertesorg over Tinderfyre i et år, efterfulgt af et år i cølibat for så at tage til Mexico for at finde kærligheden - men ende med at finde den i København. Men Frida er idag i tvivl, om hun er forelsket i sin nye kæreste. For det føles helt anderledes, end hun nogensinde har prøvet før. Frida gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe dig, der sidder med hjertesorg lige nu.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51713214/frida_bolm.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 01 Nov 2022 23:05:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:15:30</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51713214/frida_bolm.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Barbara Moleko</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51667748/barbara_moleko.mp3</link>
			<description>Der sad en pige på skødet af Barbaras kæreste, da hun kom ind til festen. Hun betragtede dem forvirret og på afstand. Pludselig begyndte de at kysse. Det var i dét øjeblik, at det gik op for hende, at hun var blevet single.I dagens afsnit fortæller sangerinden Barbara Moleko om først forstående at sige ‘du skal jo følge dit hjerte’ til sin kæreste, når han forlader hende for en anden, til langsomt at blive en vulkan, der bobler og syder og til sidst eksploderer i et rødglødende raseri. Om at blive kaldt sindssyg, men vide, at dét hun er blevet udsat for, er endnu mere sindssygt end hendes reaktion. Om at falde i søvn til lyden af sin eks have sex med den nye kvinde. Om hvordan et forsøg på at imponere en flirt endte med at blive startskuddet på hendes karriere. Og til sidst om hvordan det føltes, da hun for nylig begejstret og med et stort smil, stødte ind i sin ekskæreste - der mødte hende med kølighed og distance. Barbara gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe dig, der sidder med hjertesorg lige nu.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51667748/barbara_moleko.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Oct 2022 22:05:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:16:02</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51667748/barbara_moleko.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sofie Schwartz</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51561087/sofie_schwartz.mp3</link>
			<description>Sofie havde fundet en ny podcast, hun endnu ikke vidste ville komme til at ændre hendes liv. Afsnit efter afsnit lyttede hun til gæsterne, der fortalte, hvordan de var kommet videre efter hjertesorgen. Hun kunne genkende smerten, sorgen og forelskelsen. Men selvom det er 13 år siden, hendes hjerte blev knust, og hun er blevet gift og har fået to børn siden - kunne hun ikke genkende følelsen af at være kommet videre. Hun sad stadig fast i fortiden💔 Og hvad gør man så? I dagens afsnit fortæller influencer og podcastvært om følelsen af at leve på en løgn. Om at undlade at fortælle, hvordan man i virkeligheden har det til at begynde med - og 13 år, et bryllup og to børn senere, føles det bare lidt for sent at fortælle sin mand sandheden. Hun fortæller om, hvad der kan ske, når man aldrig får helet sit knuste hjerte. Når eksen bliver ved at spøge, og når forestillingen om, hvad der kunne have været til sidst er ved at æde dig op. Og så fortæller hun, hvad der sker, når du endelig tager ansvar, fortæller sandheden og kræver den closure, du aldrig fik. Sofie gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe dig, der sidder med hjertesorg lige nu.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51561087/sofie_schwartz.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 18 Oct 2022 22:05:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:12:53</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51561087/sofie_schwartz.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lovestick aka Mark Falgren</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51535402/lovestick.mp3</link>
			<description>“Jeg havde et mareridt i nat. Hvor du var mig utro. Kunne du nogensinde finde på det?”, sagde Lovestick til sin kæreste, imens han kiggede hende i øjnene. Han ville have hende til at indrømme det. Give hende en chance for at sige det selv. Men hans taske var allerede pakket og om få øjeblikke, ville han gribe den og gå ud af døren.I dagens afsnit fortæller Lukas Graham-stjernen Lovestick aka Mark Falgren om den ene gang i sit liv, hvor han mistede tilliden til mennesker. For hvis man bliver svigtet så voldsomt af den, man har størst tillid til - hvem er så til at stole på?Han fortæller om at tilgive og drømme om dét der engang var - til en grad, hvor man til sidst er den eneste i verden, der ikke kan se, at det her - det er dødsdømt. Han fortæller om at blive forblændet af en kvinde, der var hele klubbens centrum og stadig elskede at nørde galakser med ham - og så fortæller han, hvordan en helt særlig moden kvinde og et guided svampetrip endelig hjalp ham videre og lærte ham, hvad han ved om kærlighed i dag. Mark gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe dig, der sidder med hjertesorg lige nu.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51535402/lovestick.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Oct 2022 22:05:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:59:47</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51535402/lovestick.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Elvira Pitzner</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51463612/elvira_pitzner.mp3</link>
			<description>“Du er så hæslig, at ikke engang din egen far kunne elske dig. Det var derfor, han skred, da du var lille.” Sådan sagde Elviras kæreste til hende, når han var sur. Indtil den dag, hun pakkede sine ting og forlod ham, imens han var ude af huset. I dagens afsnit fortæller Elvira Pitzner om at leve i et giftigt forhold. Om hvordan alarmklokkerne først er små, langsomt bliver større og til sidst, når de bimler og bamler, så er man suget så dybt ind, at man næsten ikke kan finde styrken til at komme ud. Men kun næsten. Hun fortæller om jalousi og om fordele og ulemper ved at dele sine frustrationer over sit parforhold med sine venner og familie. Og så fortæller hun, hvordan hendes chihuahua kom hende til undsætningen og i sidste ende, fik hende til at gå. Elvira gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe dig, der sidder med hjertesorg lige nu.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51463612/elvira_pitzner.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Oct 2022 22:05:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:06:30</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51463612/elvira_pitzner.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jasper Ritz</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51330689/jasper_ritz.mp3</link>
			<description>“Hey! Jeg har lige talt med Jasper og sagt, at jeg tager hjem til dig, men i virkeligheden tager jeg hjem til ham fyren, jeg ser. Bare FIY”. Sådan stod der i beskeden, Jasper modtog ved en fejl fra den pige, han troede var sin kæreste. Og i det øjeblik eksploderede hans hjerte. I dagens afsnit fortæller tv- og radiovært Jasper Ritz om at misforstå at være blevet slået op med og i stedet tro, at det bare er en lille pause. Om at finde ud af, at man ægte ikke længere er kærester ved at få en besked, man aldrig skulle have fået. Om at score skolens mest populære pige og vågne om natten og bare kigge på hende i en form for konstant choktilstand over, at dette vidunder virkelig ligger i háns arme. Han fortæller om at blive forladt til fordel for et medlem i Outlandish, på præcis samme tid som ‘Aicha’ toppede hitlisterne og om til sidst at smadre en højtaler, der spillede sangen. Og så fortæller han om at falde fra hinanden, få identiteten ‘hjerteknust’ i sin omgangskreds og om det sceneskift på tværs af landegrænser, der skulle til for, at han langt om længe kom videre. Jasper gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe dig, der sidder med hjertesorg lige nu.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51330689/jasper_ritz.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Sep 2022 22:05:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:12:18</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51330689/jasper_ritz.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Liv Martine</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51306826/liv_martine.mp3</link>
			<description>Liv hørte sig selv skrige. En lyd hun aldrig havde hørt komme fra sin egen krop før. “Et dyreskrig fra sjælen”. Hendes nu ekskæreste sad i chok foran hende og kiggede. Han havde lige fortalt hende, at han ikke længere elskede hende. I dagens afsnit fortæller bagedronning og influencer, Liv Martine, om at indse at have levet i et fire år langt proformaforhold. At tjeklisten: “flot fyr med egen lejlighed, godt job og klar til børn” forblændede en i så høj grad, at man glemte den sidste vigtige ingrediens: kærlighed. Om at miste sine egne venner i forblændelsens og om at måtte kæmpe for at få dem tilbage, når forholdet er forbi. Om at opleve sin kæreste holde månedsdag med elskerinden, og om at få en åbenbaring, der gjorde hjertesorgen altoverskyggende, men ultrahurtigt overstået.Liv Martine gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe dig, der sidder med hjertesorg lige nu.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51306826/liv_martine.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 20 Sep 2022 22:05:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:07:54</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51306826/liv_martine.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Freja Kirk</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51225999/freja_kirk.mp3</link>
			<description>Freja sad med mobilen i hånden. Den forbudte mobil. Den, der ikke var hendes egen, men som indeholdt svarene på alle hendes spørgsmål. Hun vidste, det var forkert, men hun åbnede den og begyndte at læse. Og imens hun læste, gik hendes hjerte i stykker. I dagens afsnit fortæller Freja Kirk om at blive taget ind under vingen af en kvinde, der bare lige havde liiidt mere styr på det. Om at være kærester med en, der er ældre og altid være den, der ser op og ikke bliver set op til. Hun fortæller om det komplicerede i at slippe en stor kærlighed, når denne person er den sidste kæreste, der kommer til at opleve hendes far i live. Og så fortæller hun om, hvad du i hvert fald ikke skal gøre, hvis din kæreste har været dig utro. Freja gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe dig, der sidder med hjertesorg lige nu. Den her podcast er til dig, der har prøvet at være forelsket. Dig, der aldrig har. Dig, der engang har haft kærestesorg. Dig, der frygter at få det igen. Og selvfølgelig: Dig, der lige nu har ondt i hjertet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51225999/freja_kirk.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 13 Sep 2022 22:05:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:15:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51225999/freja_kirk.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Daniel Hoff</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51163930/daniel_hoffny.mp3</link>
			<description>Daniel sad i sit fineste tøj til premieren på sit nye tv-program. Alle kiggede på ham. Alle klappede af ham. Men i samme øjeblik tager hans kæreste, som sidder ved hans side, sin mobil frem og viser ham en besked, hun har fået fra en fremmed mand. I beskeden står der: “Jeg synes, du skal vide, at min kæreste har bollet med din kæreste”. Og så rejser hun sig og går. I dagens afsnit fortæller komiker og DJ, Daniel Hoff, om det brud, der blev til den livskrise, han stadig kæmper med i dag. Om at få alt - succes, penge og kærlighed. Og om at miste det hele tifold igen. Om at drikke sorgerne væk og først stoppe op, da det næsten var for sent. Om at genopfinde sig selv og se virkeligheden i øjnene - og om endelig at være et bedre sted. Og så fortæller han om stadig at drømme om og ikke turde udelukke, at hun er the one - på et tidspunkt i fremtiden, når timingen er rigtig. Daniel gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe dig, der sidder med hjertesorg lige nu. Den her podcast er til dig, der har prøvet at være forelsket. Dig, der aldrig har. Dig, der engang har haft kærestesorg. Dig, der frygter at få det igen. Og selvfølgelig: Dig, der lige nu har ondt i hjertet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51163930/daniel_hoffny.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 06 Sep 2022 22:05:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:24:07</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51163930/daniel_hoffny.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rikke Gøransson</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51065487/rikke_g_ranson.mp3</link>
			<description>Rikkes kæreste havde købt ‘hyggeøl og smørrebrød’ og var i fint humør. Anledningen var, at han ville slå op. På en hyggelig måde. Men Rikkes verden brød sammen - og det brud blev vendepunktet for den person, hun er i dag. Tv-vært og psykoterapeut, Rikke Gøransson, fortæller i dagens afsnit om at være Danmarks ultimative babe Nr 1, som værtinde på Paradise Hotel . Om samtidig ikke kunne genkende sig selv i den rolle, og om en kæreste, der repræsenterer kontrasten: Naturen, det upolerede, det autentiske og det helt nede på jorden. Rikke fortæller om at udviske sig selv for at blive det menneske, man tror, ens partner drømmer om. Om hvor farligt det kan være ikke at tale sammen. Og så fortæller hun om at tage de gaver med sig videre som parforholdet har givet en - også selvom forholdet var dårligt.Rikke gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe dig, der sidder med hjertesorg lige nu. Den her podcast er til dig, der har prøvet at være forelsket. Dig, der aldrig har. Dig, der engang har haft kærestesorg. Dig, der frygter at få det igen. Og selvfølgelig: Dig, der lige nu har ondt i hjertet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51065487/rikke_g_ranson.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Aug 2022 22:05:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:25:46</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51065487/rikke_g_ranson.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ida Corr</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51005045/ida_corr.mp3</link>
			<description>Ida var smart i en fart, havde nok i sig selv og havde ikke fantasi til at forestille sig, at nogen kunne gå fra hende. Lige indtil hendes kæreste slog op. I det øjeblik vendte hele hendes verden sig på hovedet - og hun følte sig mere forelsket end nogensinde før. I dagens afsnit fortæller sangerinden Ida Corr, om hvor bedrageriske følelser kan være. Hvordan du det ene øjeblik kan føle, at det eneste rigtige i verden er, at du skal være fri og single, og det næste øjeblik kan omstændighederne omkring dig få dig til at føle det komplet modsatte. Hun taler om, hvordan begge følelser ikke kan være sande samtidig, og hvordan vi nogle gange skal øve os på at slå den lunefulde mavefornemmelse fra og hjernen til, når det handler om kærlighed. Ida gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe dig, der sidder med hjertesorg lige nu. Den her podcast er til dig, der har prøvet at være forelsket. Dig, der aldrig har. Dig, der engang har haft kærestesorg. Dig, der frygter at få det igen. Og selvfølgelig: Dig, der lige nu har ondt i hjertet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51005045/ida_corr.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Aug 2022 22:05:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:30</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51005045/ida_corr.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nicky Russell</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50917571/nicky_russell.mp3</link>
			<description>“Jeg havde ingen anelse om, hvad jeg skulle til at opleve. Jeg er blevet gift med min elskede kone. Jeg har set hende føde vores velskabte dreng. Men det her… Det er det vildeste, jeg nogensinde kommer til at opleve”, fortæller Nicky. Dagens afsnit er et, du skal lytte til ende. Det er vigtigt. Forsanger i L.I.G.A, Nicky Russell, fortæller i dette særafsnit om at miste sin allerbedste ven. Om hvad man kan tilgive, og om man altid skal hjælpe en ven i nød. Om svigt, tillid, ubetinget kærlighed og om et livslangt venskab, hvor intet viser sig at være, som det ser ud. Nicky gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe dig, der sidder med hjertesorg lige nu. Den her podcast er til dig, der har prøvet at være forelsket. Dig, der aldrig har. Dig, der engang har haft kærestesorg. Dig, der frygter at få det igen. Og selvfølgelig: Dig, der lige nu har ondt i hjertet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50917571/nicky_russell.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Aug 2022 22:05:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:11:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50917571/nicky_russell.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Molly Egelind</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50789544/molly_e.mp3</link>
			<description>Molly sad og spiste aftensmad med sine holdkammerater, da hendes mobil ringede. Det var hendes kæreste. Han slog op. Bare sådan - over telefonen. “Men jeg har jo ikke gjort andet end at elske dig!”, råbte Molly ind i telefonen, imens hendes venner sad musestille, plantet i deres stole og vidnede hendes hjerte gå i stykker. I dagens afsnit taler vi om at begrænse sin egen lykke og sine egne drømme for ens kærestes skyld. Om hvordan en tid i ens liv, der burde handle om noget helt andet, pludselig kun handler om et menneske, der slet ikke burde fylde så meget. Om at blive forladt over telefonen, og om at begynde at bearbejde det med ens venner fra første øjeblik. Om hvad man skal stille op med sin sårethed, hvis man - først efter man er kommet videre - finder ud af, at ens eks var utro, da man var kærester. Og så taler vi om at brænde din ekskærestes tøj og holde ‘kom videre ceremoni’ med dine venner. Molly gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe dig, der sidder med hjertesorg lige nu. Den her podcast er til dig, der har prøvet at være forelsket. Dig, der aldrig har. Dig, der engang har haft kærestesorg. Dig, der frygter at få det igen. Og selvfølgelig: Dig, der lige nu har ondt i hjertet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50789544/molly_e.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Aug 2022 22:05:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:20:45</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50789544/molly_e.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Julia Sofia Aastrup</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50771114/julia_sofia.mp3</link>
			<description>Hun trækker Julia Sofia ind på toilettet til festen. “Jeg har slået op med ham”, siger hun. De kysser. Ligesom på film. Nu kan de endelig være sammen. Det her er historien om The One That Got Away.I dagens afsnit fortæller YouTube-stjerne og tv-vært Julie Sofia Aastrup om at finde sin identitet og sin seksualitet sammen med en helt særlig pige. Om os-to-mod-verdenen-følelsen, og om det brutale i at gå i gennem et brud, når man går på samme gymnasie. Om at blive ved at turde give alt af sig selv til kærligheden, og selvom man er blevet såret, - så give ekstra meget næste gang. Om pludselig at blive forelsket i en mand for første gang som voksen. Og om stadig at drømme om hvad-nu-hvis med én, man aldrig har glemt. Julia Sofia gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe dig, der sidder med hjertesorg lige nu. Den her podcast er til dig, der har prøvet at være forelsket. Dig, der aldrig har. Dig, der engang har haft kærestesorg. Dig, der frygter at få det igen. Og selvfølgelig: Dig, der lige nu har ondt i hjertet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50771114/julia_sofia.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Aug 2022 22:05:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:11:40</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50771114/julia_sofia.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kærlighedsambulancen med Ditte Julie Jensen og Emilie Lilja</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50713389/emilie_og_ditte_julie.mp3</link>
			<description>Kærlighedsambulancen rykker ud, når dit hjerte ringer 112 - og denne uges kærlighedsambulance-reddere er Ditte Julie Jensen og Emilie Lilja. 

I dagens afsnit taler vi om langdistanceforhold, og hvordan man kan vide, om det kun er distancen, der gør kærligheden umulig, eller den i virkeligheden kan være en undskyldning for at komme videre. Om man må gå tilbage til sin hjerteknuste eks og prøve igen, fordi man savner - selvom man stadig ikke er sikker på, at det skal være for evigt. Hvad man kan gøre for at finde modet til at kaste sig ud i kærligheden, når man er rædselsslagen for at blive forladt. Om der er en fin balance mellem forelskelse og had, og om man kan være så vild med nogen, at man bliver irriteret på dem over det. Og så vender vi også lige, hvad du kan gøre med de skrækkelige forestillinger om din eks sammen med en ny. 

Den her podcast er til dig, der har prøvet at være forelsket. 
Dig, der aldrig har. 
Dig, der engang har haft kærestesorg. 
Dig, der frygter at få det igen. 
Og selvfølgelig: Dig, der lige nu har ondt i hjertet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50713389/emilie_og_ditte_julie.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 26 Jul 2022 22:05:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:12:44</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50713389/emilie_og_ditte_julie.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kærlighedsambulancen med Olivia Salo og Emil Lange</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50608727/k_rlighedsambulancen_med_olivia_salo_og_emil_lange.mp3</link>
			<description>‘112 For Knuste Hjerter’ udkommer i hele juli måned som en ferie-special, jeg kalder ‘Kærlighedsambulancen’. Fire onsdage i træk kommer to tidligere 112-gæster i studiet og dedikerer et helt afsnit til kun at svare på jeres kærlighedsspørgsmål. 

Kærlighedsambulancen rykker ud, når dit hjerte ringer 112 - og denne uges kærlighedsambulance-reddere er Olivia Salo og Emil Lange. 

I dagens afsnit snakker vi om, hvordan du  bedst passer på dit hjerte i den praktiske del af break-uppet - når tingene i lejligheden skal fordeles, og den ene flytter ud. Om du skal se din ekskæreste som venner, hvis du er mere ulykkelig, når du slet ikke ser vedkommende end du er, når du ser dem lidt. Hvad du skal stille op med den du dater, der sender blandede signaler, skiftevis virker kølig og varm og gerne vil være sammen, men helst uden en titel på. Om det nogensinde giver mening at slå op med aftalen om, at det jo “skal være os” - bare ikke lige nu. Og så finder vi også ud af, hvordan du kan vide, om du ægte er klar til at date igen, eller det bare er en usund flugt fra dine følelser.

Den her podcast er til dig, der har prøvet at være forelsket. 
Dig, der aldrig har. 
Dig, der engang har haft kærestesorg. 
Dig, der frygter at få det igen. 
Og selvfølgelig: Dig, der lige nu har ondt i hjertet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50608727/k_rlighedsambulancen_med_olivia_salo_og_emil_lange.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 19 Jul 2022 22:05:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:01:19</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50608727/k_rlighedsambulancen_med_olivia_salo_og_emil_lange.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kærlighedsambulancen med Emilie Lilja og Emil Lange</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50494975/k_rlighedsambulancen_med_emilie_lilja_og_emil_lange.mp3</link>
			<description>‘112 For Knuste Hjerter’ udkommer i hele juli måned som en ferie-special, jeg kalder ‘Kærlighedsambulancen’. Fire onsdage i træk kommer to tidligere 112-gæster i studiet og dedikerer et helt afsnit til kun at svare på jeres kærlighedsspørgsmål. 

Kærlighedsambulancen rykker ud, når dit hjerte ringer 112 - og denne uges kærlighedsambulance-reddere er Emilie Lilja og Emil Lange. 

I dagens afsnit taler vi om, om man skal tage hensyn til sin ekskæreste, efter man har slået op, eller man bare kan gå ud og være sammen med alle dem, man vil. Hvad du skal gøre, hvis din bedste ven har erklæret sin kærlighed til dig, og du først afviser ham - men da du siden selv får følelser for ham, fortæller han, at det nu er for sent. Om man nogensinde skal kæmpe for en, der allerede har en kæreste - og hvordan man kommer videre, hvis ens eks går på samme gymnasie som en selv. Og til sidst taler vi om, om man altid skylder sin kæreste at give et gult kort, om man godt bare kan slå op uden nogle advarsler - og hvad man gør, hvis man er den, der bliver forladt ud af det blå. 

Den her podcast er til dig, der har prøvet at være forelsket. 
Dig, der aldrig har. 
Dig, der engang har haft kærestesorg. 
Dig, der frygter at få det igen. 
Og selvfølgelig: Dig, der lige nu har ondt i hjertet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50494975/k_rlighedsambulancen_med_emilie_lilja_og_emil_lange.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 12 Jul 2022 22:05:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:12:54</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50494975/k_rlighedsambulancen_med_emilie_lilja_og_emil_lange.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kærlighedsambulancen med Olivia Salo og Ditte Julie Jensen</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50457236/k_rlighedsambulancen_olivia_og_ditte_julie.mp3</link>
			<description>'112 For Knuste Hjerter’ udkommer i hele juli måned som en ferie-special, jeg kalder ‘Kærlighedsambulancen’. Fire onsdage i træk kommer to tidligere 112-gæster i studiet og dedikerer et helt afsnit til kun at svare på jeres kærlighedsspørgsmål. 

I dagens afsnit hjælper Olivia Salo og Ditte Julie Jensen med at finde ud af, hvordan du kan skelne mellem savnet til din eks og savnet til det at have en kæreste. Om man skal afsløre, at man kender til sin eks’ utroskab, når man i virkeligheden gerne vil vinde personen tilbage. Om det svar ændrer sig, når der er børn involveret. Hvad du skal stille op, hvis din kæreste slår op med dig for din egen skyld for at “beskytte dig”. Om det du sætter fri kommer tilbage, eller du skal kæmpe for kærligheden. Hvad du skal lave på tredje date, hvis tiltrækningen ikke er der endnu, men alt andet virker som det perfekte match. Og så kommer vi også lige rundt om rehabcentre i Los Angeles, hvor du kan blive afvænnet fra din ekskæreste. 

Den her podcast er til dig, der har prøvet at være forelsket. 
Dig, der aldrig har. 
Dig, der engang har haft kærestesorg. 
Dig, der frygter at få det igen. 
Og selvfølgelig: Dig, der lige nu har ondt i hjertet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50457236/k_rlighedsambulancen_olivia_og_ditte_julie.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 05 Jul 2022 22:05:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:13:49</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50457236/k_rlighedsambulancen_olivia_og_ditte_julie.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sofie Riise Nors aka WaginaPineapple</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50376020/wagina.mp3</link>
			<description>“Fuck like a man, so you don’t get fucked”, sådan siger Samantha i ‘Sex and the City’ - og sådan beslutter Sofie sig at leve sit vilde Tinderliv. Det er bare nemmere sagt end gjort at få sit varme hjerte til at fryse til is, når man som 20-årig musse i virkeligheden bare drømmer om at blive elsket af alle de fuckboys, man møder.

I dagens særafsnit fortæller tv-vært og influencer Sofie Riise Nors aka WaginaPineapple om, hvor mange tinder-fuckboys, one night stands og mænd hun har kendt i 2 minutter, som hun har haft hjertesorger over. 
Sofie giver en Top 3 over sine grimmeste fuckboy-heartaches og fortæller om, hvor grov hook up kultur og Tinder kan være for et lille sårbart menneske, der har bildt sig selv ind, at hun dyrker frisindet, feministisk og følelsesforladt Samantha-Jones-sex. Og så fortæller hun om sit livs mest skamfulde - men også livsændrende - øjeblik, da hun indrømmer overfor sin nuværende kæreste, at hun i deres forhold har faket orgasmer på stribe - ligesom hun har gjort det med alle de andre mænd.

Sofie gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe dig, der sidder med hjertesorg lige nu. 

Den her podcast er til dig, der har prøvet at være forelsket. 
Dig, der aldrig har. 
Dig, der engang har haft kærestesorg. 
Dig, der frygter at få det igen. 
Og selvfølgelig: Dig, der lige nu har ondt i hjertet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50376020/wagina.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Jun 2022 22:05:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:13:38</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50376020/wagina.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Katinka Bjerregaard</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50263486/katinka.mp3</link>
			<description>PODCASTEN ER TILBAGE FRA BARSELSPAUSE!</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50263486/katinka.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 21 Jun 2022 22:05:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:10:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50263486/katinka.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nina Rask</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50010044/nina_rask.mp3</link>
			<description>Nina var i galoperende identitetskrise og i tvivl, om hun i virkeligheden var en mand - samtidig med at hendes kæreste var ved at finde sig til rette i at være til piger og helst ville så langt væk fra det maskuline som overhovedet muligt. En kontrast, der skulle ende i et voldsomt heartbreak på trods af, at kærligheden aldrig forsvandt.

Komiker, radio- og tv-vært Nina Rask fortæller om at holde slå-op-uge, hvor man gør alt det, man skulle have gjort, før det var for sent. Om at være i et parforhold, hvor køn ikke eksisterer og samtidig fylder alt. Hvor tvivlen på hvem man er, og hvad man er til forvirrer relationen i så høj grad, at ingen kan finde ud af, hvilken rolle de har. Om det komplicerede ved sex, når maskulinitet og feminitet bliver vendt på hovedet, og vi stiller spørgsmålstegn ved alt, vi normmæssigt før har taget for givet. 
Og så fortæller hun om, hvordan man lykkes med at blive venner med sin store kærlighed og samtidig heler sig selv.

Nina gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe dig, der sidder med hjertesorg lige nu. 

Den her podcast er til dig, der har prøvet at være forelsket. 
Dig, der engang har haft kærestesorg. 
Dig, der frygter at få det igen. 
Og selvfølgelig: Dig, der lige nu har ondt i hjertet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50010044/nina_rask.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 31 May 2022 22:14:15 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:28:53</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50010044/nina_rask.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Christina Barré</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49893755/christina_barr.mp3</link>
			<description>Christina havde mødt hans familie, de havde drømt om fremtiden sammen og datet intensivt i flere måneder - da hun en dag kastede hun sig ud i et risikabelt eksperiment. Da de havde lavet mad og sovet sammen, gået i bad sammen næste morgen og kysset hinanden på gensyn - besluttede hun, at hun ikke ville ringe og skrive først. Nu var det hans tur… 
Hun hørte aldrig fra ham igen.

Iværksætter, influencer-agent og aktuel i DR-serien ‘Stories for millioner’, Christina Barré, fortæller i dagens afsnit om at få knust sit hjerte til en mand, hun aldrig nåede at kalde sin kæreste. Om eventyret og magien ved den uopnåelige mand, der giver dig alt, når I er sammen, og forsvinder, når I ikke er. Om at insistere på at tro på undskyldningerne om telefoner, der er til reparation og offline kanoture og ville det mere og mere, jo mindre han vil. Om tæppefaldet til sidst, da hans telefonsamtale med en ven er på medhør ved en fejl… om skammen ved at føle sig til grin. Og om at ryste posen og kaste alt op i luften på samme tid - både bolig, job og kærlighed - og se om det hele ikke lander bedre, når det falder ned igen.

Christina gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe dig, der sidder med hjertesorg lige nu. 

Den her podcast er til dig, der har prøvet at være forelsket. 
Dig, der engang har haft kærestesorg. 
Dig, der frygter at få det igen. 
Og selvfølgelig: Dig, der lige nu har ondt i hjertet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49893755/christina_barr.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 24 May 2022 22:14:18 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:19:07</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49893755/christina_barr.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Josephine Kuhn</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49811008/josephine_kuhn.mp3</link>
			<description>Josephine har haft 20 tætte venner igennem sit liv. I dag har hun fem. 15 gange har hun sagt farvel til en god ven, og en håndfuld af gangene har hun fået knust sit hjerte og gået igennem ægte vennehjertesorg. 

I dagens særafsnit fortæller podcastvært Josephine Kuhn om hjertesorgen over at miste en ven. Både når det er en selv, der går, og når man er den, der bliver valgt fra. Når det er den store samtale, der ender i et brud, og når samtalen omvendt aldrig sker, men venskabet bare langsomt opløser sig selv. Om det sindssygt komplicerede i at overleve store ændringer som flytning, uddannelse, kærester og børn, som pludselig kan få en til at føle sig uendeligt langt fra sin ven. 
Josephine taler om den misforståede skam over at miste venner og om livsvilkåret i at måtte sige farvel undervejs. Og så fortæller hun om selv at have plads til et par nye venner i sit liv - og om at have én gammel mistet ven i tankerne, som hun håber bliver en god ven igen en dag.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49811008/josephine_kuhn.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 17 May 2022 22:16:19 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:10:15</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49811008/josephine_kuhn.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oscar Bjerrehuus</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49737607/oscar_bjerrehuus.mp3</link>
			<description>Oscar gik fra i årevis at være kærestemenneske med stort K til pludselig at blive single med stort S. Det var ham selv, der slog op. Men lige så sikker han var, da han gik, lige så meget fortrød han det tre måneder senere. For hvem var han egentlig, hvis han ikke var den gode, loyale kæreste, der troede på for evigt? 

I dagens afsnit fortæller model og DJ Oscar Bjerrehuus, hvad der skete, siden han lukkede danskerne ind i sit liv i DR serien “Mere voksen end Bjerrehuus”  i sæson 1, hvor han drømte om den store kærlighed med sin kæreste, og på alle måder gerne ville distancere sig fra sin fars mere rodede livsstil. I sæson to har Oscar nemlig slået op med kæresten og er nu lige så single som sin far. Oscar fortæller om at tvivle og fortryde, græde alene om natten og prøve at finde ud af, hvem man i virkeligheden er - og for hvis skyld, man er det. Om til sidst at lykkedes med at blive venner med sin eks efter først at have forsøgt og mislykkedes - og om at finde mening i, hvad det i virkeligheden er, man skal i det her liv. 

Oscar gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe dig, der sidder med hjertesorg lige nu. 

Den her podcast er til dig, der har prøvet at være forelsket. 
Dig, der engang har haft kærestesorg. 
Dig, der frygter at få det igen. 
Og selvfølgelig: Dig, der lige nu har ondt i hjertet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49737607/oscar_bjerrehuus.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 10 May 2022 22:17:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:58:10</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49737607/oscar_bjerrehuus.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jada</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49621867/jada.mp3</link>
			<description>Emilie skråler sorgen ud til Rihanna’s ‘Only Girl In The World’ på sit værelse og græder, som hun aldrig har grædt før. Men lige dér midt i den fysiske smerte af hjertesorg - bliver hun ramt af det største skud af lykke og løber ned til sin mor og råber: 
“Mor! Jeg har oplevet ægte kærlighed. Prøv at se på mig. Prøv at se, hvordan jeg græder. Jeg er i live mor! Jeg er fandme i live!”

Popstjernen Jada fortæller i dagens afsnit om sin første store kærlighed. Om egentlig ikke at være en person, der skændes - men pludselig alligevel finde sig selv i et højspændt parforhold, hvor bølgerne går højt, og alt slår gnister. Om ikke at kunne gå, før det er en fælles beslutning. Om at få frataget sin sorg-periode, fordi der lynhurtigt er en ny kæreste i billedet, der forstyrrer. Om at insisterer på at tage sig god tid til at være ked af det - og ikke mindst om at have tillid til universet og sig selv, når livet pludselig ikke er, som du troede, det skulle være. 

Jada gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe dig, der sidder med hjertesorg lige nu. 

Den her podcast er til dig, der har prøvet at være forelsket. 
Dig, der engang har haft kærestesorg. 
Dig, der frygter at få det igen. 
Og selvfølgelig: Dig, der lige nu har ondt i hjertet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49621867/jada.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 03 May 2022 22:17:33 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:09:29</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49621867/jada.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hilda Heick</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49543314/hilda_heick.mp3</link>
			<description>Hilda var kun 15 år, da hun blev forelsket i Keld. Hans type var ellers høje, mørkhårede piger, fortalte han hende på første date. Alligevel har de nu været sammen i 60 år, og fire gange i løbet af det ægteskab har Hilda fået knust sit hjerte. 

I dagens særafsnit fortæller Hilda Heick, hvad der skal til for at blive sammen hele livet. Hvordan man kommer videre efter kriser og kærestesorg i forholdet, og hvorfor man skal kunne tilgive utroskab, hvis man drømmer om for evigt. 
Hilda fortæller om sin og Kelds kærlighedshistorie helt fra teenageforelskelsen, henover livet som travl børnefamilie og til at finde hinanden igen som gamle. Om en fødsel uden sin mand, en ufrivillig abort, jalousi og alt derimellem, der i løbet af et liv kan både ødelægge, men også gøre stærkere - hvis man kan finde ud af at bruge nøglen - kommunikation, kommunikation, kommunikation. 

Hilda gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe dig, der sidder med hjertesorg lige nu. 
Den her podcast er til dig, der har prøvet at være forelsket. 
Dig, der engang har haft kærestesorg. 
Dig, der frygter at få det igen. 
Og selvfølgelig: Dig, der lige nu har ondt i hjertet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49543314/hilda_heick.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 26 Apr 2022 22:17:50 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:14:15</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49543314/hilda_heick.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bro</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49436033/bro.mp3</link>
			<description>Bro blev kendt over night - og da pigerne begyndte at skrige til koncerterne og drukne ham i DMs - forstod han ikke, hvorfor hans kæreste gennem tre år ikke forgudede ham på samme måde som resten af Danmarks teenagepiger. Til sidst blev hans besættelse af bekræftelse så stor, at han gjorde det utilgivelige - der endte med at knuse hans eget hjerte.

Sangeren Kevin aka Bro fortæller i dagens afsnit om at miste jordforbindelsen og tvivle på det ægte liv og de ægte relationer, fordi det overfladiske virker så meget mere magnetisk. Om at søge bekræftelse ude, når den mangler hjemme - og fucke alt op for sig selv. Om at kæmpe ihærdigt for at vinde tilbage, men uden succes. Om at drikke sig igennem hjertesorgen dag og nat. Om aldrig at have følt sig så ulykkelig. Og om til sidst at få hjælp af sin mor - og endelig kunne græde alt ud og få bearbejdet sorgen hos en helt særlig mand. 

Kevin gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe dig, der sidder med hjertesorg lige nu. 

Den her podcast er til dig, der har prøvet at være forelsket. 
Dig, der engang har haft kærestesorg. 
Dig, der frygter at få det igen. 
Og selvfølgelig: Dig, der lige nu har ondt i hjertet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49436033/bro.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 19 Apr 2022 22:15:13 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:48:30</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49436033/bro.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Marie Jedig</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49338557/marie_jedig_lang.mp3</link>
			<description>Marie arbejdede på sin kærestes computer, da hun pludselig fandt en mappe med billeder, hun aldrig skulle have set. Hendes kæreste og en fremmed pige i en explicit seksuel setting taget i Maries egen seng. Fra det øjeblik sortnede alt. Det føltes som om, hendes hjerte havde vokset sig enormt og nu blødte betændt ud i hver en del af hendes krop. 

I dagens afsnit fortæller stylist, model og influencer Marie Jedig om sin Hollywood-film af et heartbreak. Om at give slip på sig selv og i stedet træde ind i en karakter som hovedpersonens perfekte muse - for til sidst at udvikle sig til en furie af raseri. Marie fortæller om misforståelsen af, at kærligheden er størst, når den føles voldsommest. Når bølgerne går højt, alle følelser - på godt og ondt - er enorme, og break up og make up sexen får dig til at tro, at ingen kærlighed kan være mere rigtig end jeres. Om styrken ved at gå imod sine naturlige instinkter og prøve at gå til kærestesorgen omvendt af, hvad man normalt ville gøre. Og om til sidst at indse, at det kun er i usunde forhold, at man kommer tættere på hinanden ved at skubbe hinanden væk. I sunde kærlighedsrelationer forsvinder folk bare længere væk, hvis du skubber dem fra dig. 

Marie gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe dig, der sidder med hjertesorg lige nu. 

Den her podcast er til dig, der har prøvet at være forelsket. 
Dig, der engang har haft kærestesorg. 
Dig, der frygter at få det igen. 
Og selvfølgelig: Dig, der lige nu har ondt i hjertet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49338557/marie_jedig_lang.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 12 Apr 2022 22:14:05 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:18:57</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49338557/marie_jedig_lang.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pelle Peter Jencel</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49278339/pelle_peter_lang.mp3</link>
			<description>Pelle er forelsket i sin bedste veninde i fire år, uden at det nogensinde udvikler sig til mere. Da han endelig slutter venskabet for at passe på sit hjerte sker det utrolige: Pludselig vil hun også gerne være sammen med ham. Men lykken er kort, og den kommende smerte er større, end han nogensinde kunne forestille sig. 

I dagens afsnit fortæller radio-, tv- og podcastvært, Pelle Peter Jencel om at gå fra at tro på den eneste ene, til at kunne høre den selvsamme eneste ene gennem væggen være sammen med hans bedste ven og roommate. Om at blive svigtet i så voldsom en grad, at det føles som om, han ikke er det samme menneske efter hjertesorgen. Han fortæller om at miste troen på det gode og selv blive den hjerteknusende idiot, han inderst inde afskyr. Og om til sidst at vende sorg til vrede, skifte scene og fokusere så meget på sin passion, at han - endelig - kommer videre. 

Pelle gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe dig, der sidder med hjertesorg lige nu. 

Den her podcast er til dig, der har prøvet at være forelsket. 
Dig, der engang har haft kærestesorg. 
Dig, der frygter at få det igen. 
Og selvfølgelig: Dig, der lige nu har ondt i hjertet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49278339/pelle_peter_lang.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 05 Apr 2022 22:12:20 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:15:53</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49278339/pelle_peter_lang.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Signe Vadgaard</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49196507/signe_vadgaard.mp3</link>
			<description>Signe havde altid kun haft drengekærester, da hun som 27-årig møder en pige, der får jorden under hende til at skælve. I fire år er de kærester, indtil en samtale om børn slår dem ud af kurs i så høj grad, at der ikke er nogen vej tilbage.

Tv-vært, Signe Vadgaard fortæller i dagens afsnit om faren ved at være et konfliktsky menneske i et parforhold. Om den udramatiske relation, der langsomt dræber selv, fordi ingen kommunikerer ærligt og i tide i frygt for at ødelægge den gode stemning. Om først at indse at ens hjerte er knust, når man sidder i et nyt forhold med en ny kæreste. Og om forkertheden i at hjertesorg kun er for dem, der bliver forladt. 
Og så fortæller hun om overgangen fra mænd til kvinder, om forskelle og ligheder og om teenage-følelsen af ikke helt at vide, hvordan man gør, når det pludselig er en pige, man kigger i øjnene. 

Signe gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe dig, der sidder med hjertesorg lige nu. 

Den her podcast er til dig, der har prøvet at være forelsket. 
Dig, der engang har haft kærestesorg. 
Dig, der frygter at få det igen. 
Og selvfølgelig: Dig, der lige nu har ondt i hjertet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49196507/signe_vadgaard.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Mar 2022 22:16:40 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:06:03</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49196507/signe_vadgaard.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Emili Sindlev</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49102336/emili_lang.mp3</link>
			<description>Emilis kæreste beskyldte hende for utroskab og gik fra hende. De havde været sammen i fire år. Det nyttede ikke at fortælle ham, at hun altså aldrig havde været ham utro. For alle troede, at hun havde det, og det var vigtigere for ham, hvad folk tænkte, end hvad sandheden var. 

I dagens afsnit fortæller Emili Sindlev om at leve i et top-kontrolleret forhold i fire år. Om at miste sig selv i så høj en grad, at hun fortæller sin kæreste, at det ingenting gør, hvis han er hende utro, bare han ikke forlader hende. For uden ham eksisterer hun ikke. Hun fortæller om at tro på, at alt hun gør og er er forkert, og se sig selv lyve over for sin familie og venner om, hvor dejligt et forhold hun er i - for at opretholde facaden. Og så fortæller hun om, da det hun frygtede allermest endelig skete. Det bedste, der kunne være sket for hende. At hun blev forladt. Om at kombinere terapi med boksetræning, og hvordan hun bruger et år på at genopfinde sig selv.

Emili gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe dig, der sidder med hjertesorg lige nu. 

Den her podcast er til dig, der har prøvet at være forelsket. 
Dig, der engang har haft kærestesorg. 
Dig, der frygter at få det igen. 
Og selvfølgelig: Dig, der lige nu har ondt i hjertet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49102336/emili_lang.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Mar 2022 23:21:27 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:07:25</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49102336/emili_lang.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sisse Sejr</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49026524/sisse_sejr_lang.mp3</link>
			<description>Sisse dukkede op til sin ekskærestes lille intime fødselsdagsmiddag. Han havde inviteret hende, inden han slog op. Så teknisk set havde han jo ikke af-inviteret hende. Nu stod hun der og havde brugt alle sine penge på det kamera, han ønskede sig - og græd imens, han fortalte hende, at hun skulle stoppe med at kontakte ham. 

I dagens afsnit taler radio og tv-vært Sisse Sejr, om at være verdens mest tilgængelige ekskæreste. Om at blive ved. Ikke kunne styre sig - og ringe, skrive og dukke op i alt alt for lang tid. Om den søde magtfulde følelse af endelig at beslutte sig for at stoppe. Endelig at trække sig og give slip. 
Og om universets kraft til at føre alt derhen hvor det hører til, hvis man giver slip på det og stopper med at kæmpe. Og så fortæller hun om, hvordan hendes erfaring fra hendes store heartbreak bragte hende og hendes mand, Esben sammen.

Sisse gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe dig, der sidder med hjertesorg lige nu. 

Den her podcast er til dig, der har prøvet at være forelsket. 
Dig, der engang har haft kærestesorg. 
Dig, der frygter at få det igen. 
Og selvfølgelig: Dig, der lige nu har ondt i hjertet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49026524/sisse_sejr_lang.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 15 Mar 2022 23:25:08 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:05:04</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49026524/sisse_sejr_lang.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fredrik Trudslev</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48945983/frederik_trudslev_lang.mp3</link>
			<description>Fredrik græd, som han aldrig havde grædt før. Mennesker passerede forbi i Frederiksberg Have, som om intet var sket. Men de forstod intet. For alt var sket. Fredriks første, største og eneste kærlighed havde lige læst et brev op for ham der på tæppet. Først troede han, at det var en kærlighedserklæring. Men brevet sluttede med, at han blev forladt. 

I denne uges afsnit fortæller skuespiller og Youtuber Fredrik Trudslev om at have hjertesorg lige nu. Om at blive forladt ud af det blå for fire måneder siden af sin første og eneste kæreste. Om følelsen af først at tvivle på, om han overhovedet var i stand til at blive forelsket, til pludselig at have lyst til at forsvinde ud af sin egen krop, fordi verdens mest altoverskyggende følelse var alt alt for meget. Om at længes efter kærlighed og være en del af klubben, der har kærester. Og så har Fredriks ekskæreste også lidt afsluttende ord, han gerne vil sige. 

Fredrik gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe dig, der sidder med hjertesorg lige nu. 

Den her podcast er til dig, der har prøvet at være forelsket. 
Dig, der engang har haft kærestesorg. 
Dig, der frygter at få det igen. 
Og selvfølgelig: Dig, der lige nu har ondt i hjertet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48945983/frederik_trudslev_lang.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 08 Mar 2022 23:08:48 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:03:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48945983/frederik_trudslev_lang.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Maria Andersen</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48867629/maria_andersen.mp3</link>
			<description>Maria slidede ind i Albert Dyrlunds DM med en alt for rodet og lang besked om eventyr og drømme - tilsat lidt for mange komplimenter. Da hun lå og krummede tær over sig selv, svarede han pludselig:
“Hvornår skal vi giftes?”
Deres første date var en hel weekend i sommerhus, og siden tog de to på eventyr sammen hver dag. 

I dagens afsnit fortæller Maria Andersen, om hjertesorgen, når ingen slår op - men den anden person pludselig ikke er her længere. Om ikke at føle sig single, men føle sig kærester med et menneske, man nu kun har i hjertet. Om deres legesyge kærlighedshistorie, hvor ingen drømme var for store, og planen var at bo med alle deres børn i et stort legeland på Strandvejen eller måske på sigt på månen. Om øjeblikket tiden går i stå, og alt forandres for altid.
Om chokket og sorgen, og om at huske, at alt er relativt, og meget få problemer i virkeligheden er værd at bekymre sig om. Og så fortæller hun om de ting, der har hjulpet hende til lige så stille at lukke lyset ind i sit liv igen.

Maria gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe dig, der sidder med hjertesorg lige nu. 

Den her podcast er til dig, der har prøvet at være forelsket. 
Dig, der engang har haft kærestesorg. 
Dig, der frygter at få det igen. 
Og selvfølgelig: Dig, der lige nu har ondt i hjertet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48867629/maria_andersen.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 01 Mar 2022 23:12:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:10:55</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48867629/maria_andersen.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Astrid Olsen</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48781129/astrid_olsen_lang.mp3</link>
			<description>Astrids kæreste slog op med hende på hendes fødselsdag. Uden grund og efter en voldsom og stormfuld forelskelse. Men i stedet for akut desperation og choktilstand oplevede Astrid noget, hun aldrig havde prøvet i et break up før. 

I dagens afsnit fortæller youtuberen Astrid Olsen om for første gang nogensinde at føle en øjeblikkelig accept af, at et menneske hun var ubeskriveligt forelsket i ikke ville være sammen med hende længere. 
Hun fortæller om styrken ved bevidst at erkende, at dette er ude af mine hænder og dermed finde ro og gå igennem en sundere hjertesorgsproces, end dem hun tidligere har oplevet. Men først skal vi selvfølgelig lige igennem en hæsblæsende forelskelse så magnetisk og hypnotiserende, at Astrid følte, hun pludselig vågnede op en dag efter tre måneders kærligheds-syretrip, hvor hun ikke havde været sig selv. 

Astrid gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe dig, der sidder med hjertesorg lige nu. 

Den her podcast er til dig, der har prøvet at være forelsket. 
Dig, der engang har haft kærestesorg. 
Dig, der frygter at få det igen. 
Og selvfølgelig: Dig, der lige nu har ondt i hjertet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48781129/astrid_olsen_lang.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Feb 2022 23:06:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:10:04</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48781129/astrid_olsen_lang.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Malte Ebert</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48721835/malte_ebert_lang.mp3</link>
			<description>Malte troede, han skulle ud og erobre hele verden med sin musik. Så han forlod både sin kæreste og sit barndomshjem med en kæmpe selvtillid. Men da drømmene gik i vasken, og han måtte flytte hjem på børneværelset igen - gik op for ham, at han ikke kun havde mistet sin kæreste, men også sin bedste ven, der var den eneste, der ville forstå, hvordan han havde det nu. 

I dagens afsnit fortæller popstjernen Malte Ebert om at få sin første depression. Om den brutale domino-effekt et brud kan have, hvor hvert element i ens liv - et efter et - føles som en fiasko. Om kun at kunne skrive ulykkelige kærligheds-sange som sig selv og derfor til sidst opfinde Gulddreng, et alter ego, der altid er glad og den vej igennem kunne skrive positive sange igen. 
Om drenges udfordringer ved at tale om de svære følelser - og om et livsændrende gennembrud i et sommerhus, hvor en gruppe ulykkelige teenagedrenge en aften foran pejsen endte med at redde hinanden. 

Malte gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe dig, der sidder med hjertesorg lige nu. 

Den her podcast er til dig, der har prøvet at være forelsket. 
Dig, der engang har haft kærestesorg. 
Dig, der frygter at få det igen. 
Og selvfølgelig: Dig, der lige nu har ondt i hjertet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48721835/malte_ebert_lang.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 15 Feb 2022 23:14:17 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:05:42</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48721835/malte_ebert_lang.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jenna Bagge</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48623209/jenna_lang.mp3</link>
			<description>Da Jenna Bagge hver fredag i sidste sæson af Vild Med Dans susede storsmilede over gulvet sammen med sin Albert - var hun helt ødelagt af hjertesorg inden i. 
For da landet lukkede ned første gang, havde hun med svedende håndflader downloadet Tinder og swipet til højre på et match, der skulle vise sig at knuse hendes hjerte i endnu højere grad, end nogle af hendes lange parforhold. 

I dagens afsnit fortæller danse-stjernen Jenna Bagge om den mest brutale form for ghosting. Om at lege papmor, flytte langt væk og sammen, møde svigerfamilien og pludselig aldrig høre noget igen. 
Om hvorfor ghosting føles så ødelæggende - om overanalysering, usikkerhed, og om hvordan mangel på closure og svar kan forlænge hjertesorgsprocessen i alt for lang tid. Og så fortæller hun selvfølgelig også om, hvordan hendes venskab med hendes nu kæreste Albert hjalp hende helt videre.

Jenna gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe dig, der sidder med hjertesorg lige nu. 

Den her podcast er til dig, der har prøvet at være forelsket. 
Dig, der engang har haft kærestesorg. 
Dig, der frygter at få det igen. 
Og selvfølgelig: Dig, der lige nu har ondt i hjertet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48623209/jenna_lang.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 08 Feb 2022 23:08:40 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:13:22</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48623209/jenna_lang.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sille Nimholm</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48534243/sille_lang.mp3</link>
			<description>Da glaskuglen ramte jorden, blev Silles hjerte knust i lige så mange stykker. Men det var i samme øjeblik, som hun blev forrådt og slået op med foran hele Danmark - at det gik op for hende, hvor forelsket hun var.

I dagens afsnit fortæller Paradise-vinder Sille Nimholm om at kæmpe med en depression, tage til Mexico for at flygte fra den, og møde en mand med så meget livslyst, at han hurtigt bliver hendes lykkepille og eneste åndehul fra depressionen. Om ikke at turde tale om, hvordan hun virkelig har det, om ensomheden og om ikke at kunne stå op om morgenen. Og om til sidst at være stærkere end afhængigheden af det menneske, der er det eneste, der kan gøre dig glad - men samtidig også er den, der gør dig allermest ulykkelig. 

Sille gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe dig, der sidder med hjertesorg lige nu. 

Den her podcast er til dig, der har prøvet at være forelsket. 
Dig, der engang har haft kærestesorg. 
Dig, der frygter at få det igen. 
Og selvfølgelig: Dig, der lige nu har ondt i hjertet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48534243/sille_lang.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 01 Feb 2022 23:18:19 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:09:40</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48534243/sille_lang.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Emma Holten</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48422664/emma_holten.mp3</link>
			<description>Emma gik i stykker, da hun en morgen vågnede op til, at hendes hendes private nøgenbilleder var blevet delt med hele verden. Men sårede mennesker sårer mennesker, og for at overleve blev Emma hård overfor hele verden. Ikke mindst sin elskede kæreste, hvis hjerte blev knust, da Emma gik i stykker. 

I dagens afsnit fortæller Emma Holten om, hvordan det kan påvirke ens romantiske forhold, når man har været udsat for et overgreb. Om vigtigheden i at forstå, hvorfor vi gør andre ondt, og om den altafgørende undskyldning, som kommer før forklaringen. 
Hun fortæller om den dårlige samvittighed over ikke at være i stand til at være en god kæreste - og om at skamme sig, først over billederne og siden over sin hårdhed. Og så har Emmas ekskæreste også nogle ord, han gerne vil slutte fortællingen af med. 

Emma gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe dig, der sidder med hjertesorg lige nu. 

Den her podcast er til dig, der har prøvet at være forelsket. Dig, der engang har haft kærestesorg. Dig, der frygter at få det igen. Og selvfølgelig: Dig, der lige nu har ondt i hjertet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48422664/emma_holten.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Jan 2022 23:23:08 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:20:55</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48422664/emma_holten.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karl William</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48332282/karl_william.mp3</link>
			<description>Karl William sad alene med sin mor på hospitalstuen og holdt hendes hånd, da hun tog sit sidste åndedrag. I dag er det et år siden, at hans livs voldsommeste hjertesorg begyndte. 

I denne uges særafsnit fortæller sangeren Karl William, om den dag han fik opkaldet. Hans mor lå på hospitalet og ville ikke overleve. Da hun døde, var han midt i at lave sit nye album. Og nu - et år senere - er det endelig udkommet, med en helt særlig hyldest til hende. Men før han nåede så langt, har han det sidste år både skulle igennem chokket, mørket, sorgen, alkoholen, en pause fra musikken, caminoen og en sideløbende forelskelse i den kæreste han fik samtidig med, at han sagde farvel til sin mor. For i sidste ende var det kærligheden til de to kvinder - der blev hans vej op af mørket og ud i lyset. 

Karl William gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe dig, der sidder med hjertesorg lige nu. 

Den her podcast er til dig, der har prøvet at være forelsket. Dig, der engang har haft kærestesorg. Dig, der frygter at få det igen. Og selvfølgelig: Dig, der lige nu har ondt i hjertet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48332282/karl_william.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 18 Jan 2022 23:16:08 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:58:14</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48332282/karl_william.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Emilie Lilja</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48201387/emilie_lilja.mp3</link>
			<description>“Vil du overhovedet have børn?” fik Emilie endelig over sine læber, da de sad der over for hinanden tre år inde i forholdet. Svaret gjorde hende tom. For det var i det øjeblik, det gik op for hende, at kærlighed ikke altid er nok. 

I dagens afsnit fortæller DJ, model og influencer Emilie Lilja om følelsen af at tvivle på, om man overhovedet er mor-potentiale. Og ikke mindst om andre mon synes, man er. For hvilke karaktertræk indeholder en god mor, egentlig? Og kan man nogensinde stole på mænd igen, hvis den man stolede allermest på i tre år sagde, at han ville have børn - og så pludselig ikke ville alligevel? 
Det her afsnit slutter også med den mest rørende kommentar fra ekskæresten og en vigtig udredning af en stor misforståelse, der i årevis har gjort ondt i Emilie. 

Emilie gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe dig, der sidder med hjertesorg lige nu. 

Den her podcast er til dig, der har prøvet at være forelsket. Dig, der engang har haft kærestesorg. Dig, der frygter at få det igen. Og selvfølgelig: Dig, der lige nu har ondt i hjertet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48201387/emilie_lilja.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Jan 2022 23:18:47 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:20:02</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48201387/emilie_lilja.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Anna Lin</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48094233/anna_lin.mp3</link>
			<description>Annas hjerte sprang et slag over, da hun så, at hendes bedste veninde og den fyr hun datede var blevet “bedste venner” på Snapchat. En uge efter var de kærester - og siden den dag har Anna aldrig givet sig selv så meget hen til en person, at de har haft magten til at knuse hendes hjerte. 

Tv-vært, Anna Lin, fortæller i dagens afsnit om ikke at vide, om hun nogensinde har været “rigtig” forelsket. Om heller aldrig at have fået knust sit hjerte - og om frygten for aldrig at opleve det og dermed heller ikke opleve den helt store kærlighed. 
Om at gå en stor bue uden om de fyre, der får hendes krop til at sitre, og som har potentiale til fuldstændig at feje benene væk under hende. For tænk, hvis hun blev såret igen - som dengang i gymnasiet.
Og så fortæller hun, hvordan man lærer at prioritere sig selv først, passe på sig selv som sin egen bedste ven og føle sig hel, stærk og glad - uden en kæreste. 

Anna gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe dig, der sidder med hjertesorg lige nu. 

Den her podcast er til dig, der har prøvet at være forelsket. Dig, der engang har haft kærestesorg. Dig, der frygter at få det igen. Og selvfølgelig: Dig, der lige nu har ondt i hjertet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48094233/anna_lin.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Jan 2022 23:13:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:09:45</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48094233/anna_lin.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amalie Lindegård</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48054920/amalie_lindeg_rd_final.mp3</link>
			<description>Amalie havde bidt vingummierne over i bittesmå stykker, så han kunne spise dem med sin togskinner. De var hinandens første forelskelse, første gang, første kærester - første alt. Nu bed hun sig fast i hans jakke, da han sagde, det var slut. Han måtte bare ikke gå… men det gjorde han. 

Skuespillerinde Amalie Lindegård fortæller i dagens afsnit om den særlige første store kærlighed. Om at tage sorgen alvorligt uanset alder. Om at danse sig ud af den - og om at opnå enhver hjertesorgs-ramt teenagers ultimative drøm: at møde din eks, efter du er blevet en filmstjerne i årets sejeste ungdomsfilm. Hun giver også et råd, som ingen andre gæster i podcasten før har givet - og så har hendes historie en slutning, du aldrig gætter. Så lyt den lige til ende… 

Amalie gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe dig, der sidder med hjertesorg lige nu. 

Den her podcast er til dig, der har prøvet at være forelsket. Dig, der engang har haft kærestesorg. Dig, der frygter at få det igen. Og selvfølgelig: Dig, der lige nu har ondt i hjertet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48054920/amalie_lindeg_rd_final.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Dec 2021 23:22:19 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:12:23</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48054920/amalie_lindeg_rd_final.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skinz</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47957800/skinz.mp3</link>
			<description>Skinz græder alene. For det er det, mænd som ham gør, når de har hjertesorg. Man græder ikke foran vennerne. Og når han sidder der alene, så googler han: “Hvordan vinder man, den man elsker tilbage?”

I dagens afsnit fortæller popstjernen Skinz om at have kærestesorg i næsten 7 år. Om et on and off forhold med 100 break ups, der vænnede ham til følelsen af konstant at være ked af det - i en grad, hvor han ikke længere kunne mærke, at han var det, fordi det var det nye normale. Om frygten for aldrig at blive elsket igen - og om, at forskellen på at være en dreng og en mand ligger i at turde tale om sine følelser. Og så fortæller han, hvordan det endelig lykkedes ham at vende sin ulykke til succes og skabe et nyt og bedre liv. 

Skinz gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe dig, der sidder med hjertesorg lige nu. 

Den her podcast er til dig, der har prøvet at være forelsket. Dig, der engang har haft kærestesorg. Dig, der frygter at få det igen. Og selvfølgelig: Dig, der lige nu har ondt i hjertet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47957800/skinz.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 21 Dec 2021 23:11:05 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:13:11</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47957800/skinz.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Thalia Pitzner</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47899487/thalia_lang.mp3</link>
			<description>“Det ville egentlig ikke gøre noget, hvis jeg kørte galt” - tænker Thalia, da hun sidder bag rettet på en isglat vej ved juletid. Ikke fordi hun gerne vil dø. Men fordi det ikke længere er sjovt at leve. Det er, da den tanke rammer hende, at hun ved, hun har ramt bunden. Og nu skal hun bare - op. 

Thalia Pitzner bliver forelsket ved juletid - og i december ét år efter, står hun i sit livs største hjertesorg. I dagens afsnit fortæller hun om at holde folk på afstand, så de ikke kommer derind, hvor de kan såre dig. Og om at måtte droppe den plan, da en graviditet og abort forbinder hende og hendes kæreste i en grad, hun aldrig har oplevet før. Om at true med at slå op, gøre det i affekt og fortryde det så inderligt, når hun pludselig indser, at alt er for sent. 
Og så fortæller hun om de helt konkrete redskaber, hun brugte til at hive sig selv op af mørket og ud i lyset. 

Thalia gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe dig, der sidder med hjertesorg lige nu. 

Den her podcast er til dig, der har prøvet at være forelsket. Dig, der engang har haft kærestesorg. Dig, der frygter at få det igen. Og selvfølgelig: Dig, der lige nu har ondt i hjertet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47899487/thalia_lang.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Dec 2021 23:19:44 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:17:56</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47899487/thalia_lang.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ericka Jane</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47802065/ericka_jane_lang.mp3</link>
			<description>Ericka er lige kommet hjem fra ferie med sin kæreste, da hun pludselig ikke kan få fat på ham. Ingen af hans venner vil fortælle hende, hvor han er. Da hun endelig finder ud af sandheden - taler de aldrig sammen igen.

Sangerinden Ericka Jane fortæller i dagens afsnit om at ignorere alle advarselslamper og ikke bare lyve over for sine venner, men også for sig selv. Kun for at illusionen om ægte kærlighed ikke skal briste. Hun fortæller om at blive ghosted, droppe hårdheden, vise verden sine følelser og til sidst finde sin egen closure i det uafsluttede. 

Ericka gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe dig, der sidder med hjertesorg lige nu. 

Den her podcast er til dig, der har prøvet at være forelsket. Dig, der engang har haft kærestesorg. Dig, der frygter at få det igen. Og selvfølgelig: Dig, der lige nu har ondt i hjertet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47802065/ericka_jane_lang.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Dec 2021 23:08:10 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:05:54</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47802065/ericka_jane_lang.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>David Mandel</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47665401/david_mandel_final.mp3</link>
			<description>David havde været sin kæreste utro tre gange, da han finder ud af, at han har fået en kønssygdom. Nu er der ingen vej uden om at fortælle alt til sin kæreste. 

I dagens afsnit fortæller radio-, tv-, og podcastvært David Mandel om den anden side af historien. Om selv at være den, der fucker up - og alligevel ender med at opleve sin mest intense hjertesorg som konsekvens. Om hvad han følte og tænkte, da utroskaben fandt sted, og hvorfor han gjorde det. 
Og så fortæller han selvfølgelig også om, hvordan man kommer videre fra det, hvis det først er sket. For i dag er han både gift og har børn med den kvinde, han engang svigtede. 

David gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe dig, der sidder med hjertesorg lige nu. 

Den her podcast er til dig, der har prøvet at være forelsket. Dig, der engang har haft kærestesorg. Dig, der frygter at få det igen. Og selvfølgelig: Dig, der lige nu har ondt i hjertet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47665401/david_mandel_final.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Nov 2021 23:16:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:08:46</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47665401/david_mandel_final.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gry Jexen</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47596708/gry_jexen_final_lang.mp3</link>
			<description>Gry sad på forreste række for at se sin kæreste spille en sang fra scenen. Hun havde været ked af det den sidste tid, fordi hun havde fået en abort. Men nu skulle alt blive godt igen. Da han begyndte at synge, sprang hendes hjerte et slag over. “The day you killed our dreams” hed den sang, han havde skrevet som en overraskelse. 

Bestseller-forfatter og kvinden bag “Kvinde kend din historie” Gry Jexen fortæller i dagens afsnit om gaslighting. 
Om at blive revet rundt følelsesmæssigt i så høj grad, at du mister din egen virkeligheds-fornemmelse. Om at få en abort og ignorere det, fordi intet skal ødelægge hyggen. Om at gå fra at være kæresten til pludselig at være ‘den anden kvinde’. Og om til sidst at opleve dig selv slå et andet menneske - og stadig den dag i dag skamme sig over det. 

Gry gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe dig, der sidder med hjertesorg lige nu. 

Den her podcast er til dig, der har prøvet at være forelsket. Dig, der engang har haft kærestesorg. Dig, der frygter at få det igen. Og selvfølgelig: Dig, der lige nu har ondt i hjertet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47596708/gry_jexen_final_lang.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Nov 2021 23:25:47 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:05:46</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47596708/gry_jexen_final_lang.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Birgitte Hjort Sørensen</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47369502/birgitte.mp3</link>
			<description>Birgitte havde aldrig haft meget til overs for kvinder, der ikke bare forlod mænd, der behandlede dem dårligt. Indtil hun mødte en mand, der langsomt tryllebandt hende ind i følelsen af at miste sin egen fri vilje til at gå sin vej. 

Skuespillerinden Birgitte Hjort Sørensen fortæller i denne uge om at miste sig selv i håbet om, at et andet menneske på et eller andet tidspunkt endelig vil forpligte sig og blive kærester. Om at have kærestesorger lang tid før, det hele er slut, og om en lang historik af ikke at få dem, man er forelsket i. Om at bruge sit knuste hjerte til at opnå sin største drøm - og om at høre de helt rigtige ord på det helt rigtige tidspunkt - fra sin søster - og endelig finde styrken i sig selv til at gå sin vej. 

Birgitte gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe dig, der sidder med hjertesorg lige nu. 

Den her podcast er til dig, der har prøvet at være forelsket. Dig, der engang har haft kærestesorg. Dig, der frygter at få det igen. Og selvfølgelig: Dig, der lige nu har ondt i hjertet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47369502/birgitte.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Nov 2021 23:22:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:01:28</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47369502/birgitte.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nanna Hovgaard</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47255921/nanna.mp3</link>
			<description>I løbet af det sidste års tid er Nanna Hovgaard blevet både gift, skilt - og fået en ny kæreste. Men der er forskel på kærestesorg. Og nogle gange kan man være heldig at gå igennem et brud, som føles frygteligt i øjeblikket, men som man tænker tilbage på som en smuk oplevelse. 

I dagens afsnit fortæller vært på ‘Fries Before Guys’, Nanna Hovgaard, om når kommunikationen i parforholdet langsomt stopper. Når man ikke længere kan mærke hinanden, og når det føles for farligt overhovedet at tale om. Hun fortæller om at sige farvel, imens kærligheden stadig er stor og om finde verdens værste rebound på verdens værste tidspunkt. Og så får vi også lige snakket om den mest skamfulde følelse af at læse sin kærestes beskeder uden af finde noget - og ikke mindst følelsen af, når den besked, man frygter allermest at finde, pludselig står lige der på kærestens mobil. Nanna har nemlig prøvet begge dele. 

Og så gør hun selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe dig, der sidder med et knust hjerte lige nu. 

Den her podcast er til dig, der har prøvet at være forelsket. Dig, der engang har haft kærestesorg. Dig, der frygter at få det igen. Og selvfølgelig: Dig, der lige nu har ondt i hjertet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47255921/nanna.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Nov 2021 23:10:31 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:12:35</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47255921/nanna.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stine Bramsen</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47141327/stine_bramsen.mp3</link>
			<description>Til en fest i København står en pige, der ligner Stine Bramsen. Hun har samme frisure som Stine. Samme tøjstil som Stine. Samme kropsbygning som Stine. Og så påstår hun, at hun er kærester med Stines kæreste - og har været det i to år. 

I dagens afsnit fortæller sangerinden Stine Bramsen om at opdage, at sin kæreste lever et dobbeltliv. Om at miste tilliden til både sin egen intuition og til andre mennesker - og i lang tid efter være bange for at have mistet sig selv. Om at blive manipuleret til at tro, at det er os mod verden, og sammen og alene er vi stærkere. Om at blive veninder med den anden pige og hjælpe hinanden igennem kærestesorgen over den samme mand. Og om stadig i dag at kunne mærke, at kærestesorgen har forandret noget i hende for altid. 

Stine gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe dig, der sidder med et knust hjerte lige nu. 

Den her podcast er til dig, der har prøvet at være forelsket. Dig, der engang har haft kærestesorg. Dig, der frygter at få det igen. Og selvfølgelig: Dig, der lige nu har ondt i hjertet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47141327/stine_bramsen.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 26 Oct 2021 22:18:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:13:01</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47141327/stine_bramsen.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Line Hoffmeyer</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47025463/line_hoffmeyer_final.mp3</link>
			<description>Line var så forelsket, at hun ignorerede alle alarmklokker og giftede sig med en mand, hun elskede - men slet ikke passede sammen med. 

I dagens afsnit fortæller blogger Line Hoffmeyer om sit ægteskab og skilsmisse. Historien om en introvert og en ekstrovert, der aldrig kan blive lykkelige, fordi de vil det modsatte af hinanden. En ung pige, der vil prøve alt for første gang, og en moden mand, der allerede har prøvet det hele. Hun fortæller om at blive ramt af en krise så stor, at kærligheden ikke kan overvinde den. Om at være i fertilitetsbehandling vel vidende, at det kun er den enes største drøm og ikke den andens. Og så fortæller hun om, hvordan hendes hjertetransplantation og tidshorisont påvirker hendes følelser og valg i både kærlighed - og kærestesorg.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47025463/line_hoffmeyer_final.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 19 Oct 2021 22:06:54 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:09:22</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47025463/line_hoffmeyer_final.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Drew Sycamore</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46918935/drew_sycamore.mp3</link>
			<description>Drew troede, alt i hendes forhold var perfekt, da hendes kæreste pludselig forlod hende. I flere år efter chokket prøvede hun at være den person, han gerne ville have. Men i processen fandt hun også opskriften på for alvor - og ubetinget - at komme videre efter et knust hjerte. 

I dagens afsnit giver popstjernen Drew Sycamore dig hemmeligheden til at give slip og blive glad igen. Hun fortæller om nuets kraft og om grader af sorg, der sætter følelser i perspektiv. Om at have kærestesorger imens man er i parforholdet, og om det selvudslettende i, når jalousien bliver en fast del af relationen. Om altid at prøve at være en anden, end man egentlig er i frygt for at miste sin partner og om at miste sig selv og sin selvtillid i processen. Om at nægte at blive slået op med og om at købe push-up BH’er mod sin vilje. 
Men allervigtigst: Om at finde nøglen til, hvordan man kan komme igennem alle sorger, livet byder en. 

Drew gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe dig, der sidder med et knust hjerte lige nu. 

Den her podcast er til dig, der har prøvet at være forelsket. Dig, der engang har haft kærestesorg. Dig, der frygter at få det igen. Og selvfølgelig: Dig, der lige nu har ondt i hjertet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46918935/drew_sycamore.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 12 Oct 2021 22:14:36 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:23:53</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46918935/drew_sycamore.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lina Rafn</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46815246/kina_rafn_final.mp3</link>
			<description>Lina Rafn har haft grader af hjertesorg mange gange. Men hun har kun fået sit hjerte knust i tusinde stykker én enkel gang. Ligesom med alle hendes andre kærester, var det hende selv, der endte med at gå. Men hvordan finder man styrken til at gå, når man stadig er hovedkulds forelsket? Og hvordan bliver man sammen med den samme mand i 23 år? 

I dagens afsnit fortæller sangerinden Lina Rafn om at have kærestesorger løbende i sit 23 år lange forhold. Både over crushes på andre mænd, der ikke kunne blive til mere end crushes - og en kærestesorg over, at hendes partner, ligesom hende selv, ikke længere er den, han var, da Lina blev forelsket i ham. Hun fortæller om at vokse sammen og fra hinanden. Om styrken ved at kunne dele alle sine følelser med sin mand - også dem, der føles allermest hemmelige - og om hvorfor jalousien er den største fjende, hvis du vil være sammen for evigt. 

Lina giver selvfølgelig også sit allerbedste råd til dig med et knust hjerte og hjælper jer lyttere med jeres spørgsmål. 

Den her podcast er til dig, der har prøvet at være forelsket. Dig, der engang har haft kærestesorg. Dig, der frygter at få det igen. Og selvfølgelig: Dig, der lige nu har ondt i hjertet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46815246/kina_rafn_final.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 05 Oct 2021 22:19:27 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:08:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46815246/kina_rafn_final.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hjalmer</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46734746/hjalmar_final.mp3</link>
			<description>Hjalmer svævede rundt på en lyserød sky, da hans kæreste ud af det blå gik fra ham. Hun var blevet forelsket i en anden. Grædende og i chok kæmpede han desperat for at vinde hende tilbage - koste hvad det ville - om prisen så var at miste sig selv.

I dagens afsnit fortæller popstjernen Hjalmer om konsekvenserne ved at tage skyklapperne på og kaste sig hovedkulds ud i at vinde sin ekskæreste tilbage. 
Om hvad der sker, hvis det faktisk lykkes, og om magtbalancen, når begge parter ved, at den ene lige har tigget og bedt på sine grædende knæ, efterladt blomster foran døren, flygtet grædende og sendt alt for mange voldsomt romantiske sange af sted. Om gråd og knuste hjerter i drengegrupper og om at bruge vennerne til de helt følsomme samtaler. Om at skrive sig vej ud af sorgen og om endelig at flytte fokus fra eksen til en selv. Og så giver han også lige opskriften på, hvordan man kan blive sammen for evigt.

Hjalmer gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe jer lyttere, der har et knust hjerte lige nu.

Den her podcast er til dig, der har prøvet at være forelsket. Dig, der engang har haft kærestesorg. Dig, der frygter at få det igen. Og selvfølgelig: Dig, der lige nu har ondt i hjertet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46734746/hjalmar_final.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Sep 2021 03:27:55 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:17:21</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46734746/hjalmar_final.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>MØ</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46616306/m_final2.mp3</link>
			<description>Der slog et lyn ned i MØ, da hun så ham første gang. Lammet af akut forelskelse, kiggede hun lydløst på ham i 1,5 år. En sen aften kyssede han hende endelig - og den unge Karens hjerte var allerede nu på vej til at blive knust i så voldsom en grad, at hun slet ikke havde fantasi til at forestille sig det. 

I dagens afsnit fortæller verdensstjernen MØ om sin første og største forelskelse, der også endte med at blive hendes største hjertesorg. Om at placere sin kæreste på så høj en dream-guy-pedistal, at det bliver umuligt nogensinde at opbygge en ægte, dyb relation til ham. Om at græde uafbrudt i skolen, derhjemme og på vandpibecafe. Om veninders styrke - og om at indse, at romantisk kærlighed ikke er alt. Om at opdage kærligheden til musikken, projektet og passionen som modvægt og drivkraft i sorgen. Om at skabe ‘MØ’ ud af kærestesorg - og vide, hvilken eks sangene er dedikeret til, når hun synger dem på scenen foran tusinder af mennesker. Og om - til sidst - at bruge vreden til at endelig at komme videre.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46616306/m_final2.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 22 Sep 2021 05:14:12 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:09:26</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46616306/m_final2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ditte Julie</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46515464/ditte_julie_final.mp3</link>
			<description>Ditte Julie var til fødselsdag, da hun pludselig fik et opkald fra en veninde. “Har du set det på Instagram?!”, spurgte veninden - imens Ditte febrilsk åbnede sin telefon. Dittes mand havde lagt en video op, hvor han smed sin vielsesring i skraldespanden. Hele Danmarks tabloide presse havde ringet. Nu vidste de i hvert fald, at hun skulle skilles. Og Dittes hjerte sank. 

I dagens afsnit fortæller tv-vært og kogebogsforfatter Ditte Julie Jensen for første gang om tiden op til og efter sin skilsmisse. Om ikke kun at bære rundt på sit eget knuste hjerte, men også på sine børns. Om at feste og arbejde sig ud af sorgen, indtil et sammenbrud på en madras i en tom skilsmisse-lejlighed efter en intens festival, endelig får hende til at kigge indad. Om at forelske sig for hurtigt efter bruddet, tro, man ved, hvad man vil have, for at finde ud af, at det slet ikke var det alligevel - og om at få nye kærestesorger oven i de gamle ubearbejdede. Om at græde på kontoret i stedet for derhjemme, om at skrive sig ud af smerten og om aldrig - aldrig - at tale grimt om sin eksmand overfor børnene, heller ikke når man skærer tænder af vrede om natten. 

Og så gør hun selvfølgelig sit allerbedste for at hjælpe jer lyttere, der har et knust hjerte lige nu.

Den her podcast er til dig, der har prøvet at være forelsket. Dig, der engang har haft kærestesorg. Dig, der frygter at få det igen. Og selvfølgelig: Dig, der lige nu har ondt i hjertet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46515464/ditte_julie_final.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 15 Sep 2021 04:20:51 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:00:40</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46515464/ditte_julie_final.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Coco O</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46410282/112_coco_final.mp3</link>
			<description>Coco O. troede, hun havde fundet sin sjæleven og var lykkeligt på vej til lufthavnen for at tage på romantisk get-away i Italien - da hun pludselig fik en besked fra mandens ekskone. Hun var gravid med hans barn - stod der - og Coco skulle bare holde sig langt væk. 

I dagens afsnit fortæller sangerinden Coco O. om at være fanget i to andre menneskers giftige ægteskab. Om at føle sig som en home-wrecker og flere år efter stadig føle skyld overfor en kvinde, hun ikke kender. Om at blive viklet ind i et manipulerende spind og snydt til at ville redde en stakkels 17 år ældre mand ud af sit konventionelle, fængslende ægteskab, som han fik hende overbevist om, at han var offer i. Om langsomt at vågne op og se bedraget. Om at indse, at kærestesorg kun handler om ekskæresten i et stykke tid, for derefter at handle om dig selv. Om veninder, der fejrer dit brud med champagne - og om at have brug for at blive i sorgen over ekskæresten længere, end han har fortjent. Og meget længere, end selve forholdet varerne. Og så fortæller hun om at have kærestesorg lige nu - men på en anden måde - end hun før har prøvet. 

Coco gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe jer lyttere, der har et knust hjerte lige nu og giver sit allerbedste råd til at komme videre. 

Den her podcast er til dig, der har prøvet at være forelsket. Dig, der engang har haft kærestesorg. Dig, der frygter at få det igen. Og selvfølgelig: Dig, der lige nu har ondt i hjertet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46410282/112_coco_final.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Sep 2021 04:07:55 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:12:42</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46410282/112_coco_final.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Emil Lange</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46130213/emil_lange_final.mp3</link>
			<description>Hvis du møder Emil Lange, vil du se verdens gladeste dreng med verdens største smil. Men bag smilet gemte sig i lang tid et knust hjerte i tusinde stykker. Ingen kunne se på Emil, at han græd, når han var alene, og drak for glemme. 

I dagens afsnit fortæller DJ, producer og radiovært Emil Lange om den helt stereotype “drenge-måde” at håndtere kærestesorg på. Om fester, der ikke har noget med fest at gøre, men kun handler om druk. Om sex, der ikke har noget med følelser at gøre, men kun handler om en flygtig bekræftelse. Om frygten for at blive afvist af piger - og samme frygt for at tage de følsomme, men svære samtaler i et parforhold, før det er for sent. Om at græde alene og finde gameface frem ude. 
Om at begynde at lave musik, få en helt ny karriere - og kunne takke kærestesorgen for at det skete. Om det svære i at tale med drengevennerne om det, der gør en allermest ked af det - og om altid at have sin mor, hvis det hele pludselig bliver for meget. Og så vil han gerne fortælle dig, at han ér blevet glad igen - helt uden at have en kæreste i dag. 

Emil gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe jer lyttere, der har et knust hjerte lige nu. 

Den her podcast er til dig, der har prøvet at være forelsket. Dig, der engang har haft kærestesorg. Dig, der frygter at få det igen. Og selvfølgelig: Dig, der lige nu har ondt i hjertet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46130213/emil_lange_final.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 17 Aug 2021 22:07:17 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:07:02</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46130213/emil_lange_final.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Carla Mickelborg</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46037670/carla_final.mp3</link>
			<description>Carla Mickelborg elsker stadig sin første og største kærlighed - selvom det er 10 år siden, de gik fra hinanden.

Til daglig guider hun sine 125.000 følgere til at finde retningen i deres liv, med meditationer, coaching og egne erfaringer.

Men halvdelen af sit eget liv har hun - on and off - haft kærestesorger over den samme mand. Men kan man blive glad igen, selvom man stadig elsker sin ekskæreste? Og hvordan lever man med kærestesorgen som tro følgesvend igennem hele sit voksne liv?

I dagens afsnit fortæller Carla, hvorfor hun håber, at hendes hjerte bliver knust igen. Og hvorfor hun tror, at det i virkeligheden kun er vores illusioner, der knuses og ikke vores hjerter. Hun fortæller om at vokse sammen og fra hinanden, blive kærester slå op og starte forfra i en periode over 16 år - og om endelig at finde fred i, at bare fordi kærligheden er enorm, behøver det ikke at betyde, at man skal være sammen for evigt. 

Og så hjælper hun selvfølgelig jer lyttere igennem hjertesorgen. 

Den her podcast er til dig, der har prøvet at være forelsket. Dig, der engang har haft kærestesorg. Dig, der frygter at få det igen. Og selvfølgelig: Dig, der lige nu har ondt i hjertet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46037670/carla_final.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Aug 2021 22:34:22 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:08:07</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46037670/carla_final.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rasmus Lindbjerg</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45954613/rasmus_lindberg_112_final.mp3</link>
			<description>Rasmus Lindbjerg vandt Prince Charmings hjerte - og endte med at få knust sit eget. Men kan man overhovedet blive ægte forelsket i et tv-program? Hvordan er det at sidde midt i dine egne voldsomme kærestesorger, imens afsnit efter afsnit løber over skærmen og viser hele Danmark din forelskelse? Og hvordan er det at gå med verdens mest ensomme kærestesorg, fordi du ikke må fortælle nogen, at dit hjerte er knust - fordi du ikke må afsløre, at du er vinderen i programmet - før finalen har haft premiere? 

I dagens afsnit fortæller Rasmus Lindbjerg, hvad der skete, efter champagnen var drukket, finale-pynten var taget ned, og kameraerne slukkede. 

Han fortæller om drømmen om den helt store kærlighed - og tosomhed - og ønsket om at bryde med fordommen om den homoseksuelle mands voldsomme og hurtige forelskelse, der lige så hurtigt som den er startet, går over igen. 

Om Pretty Woman-følelsen og den desperation, kærestesorg fører med sig, hvor du til sidst ikke længere kan kende dig selv i dine handlinger. 

Om at gå grædende gennem Københavns gader og se første afsnit på premiereaftenen på sin mobil.

Og om flop-følelsen af at hele Danmark hepper på din kærlighedshistorie, når du allerede godt selv ved, at den er slut. 

Og så gør han selvfølgelig sit allerbedste for at hjælpe jer lyttere gennem hjertesorgen. 

Den her podcast er til dig, der har prøvet at være forelsket. Dig, der engang har haft kærestesorg. Dig, der frygter at få det igen. Og selvfølgelig: Dig, der lige nu har ondt i hjertet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45954613/rasmus_lindberg_112_final.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 03 Aug 2021 22:21:23 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:01:40</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45954613/rasmus_lindberg_112_final.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosalinde Mynster</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45864130/rosalinde_mynster_final.mp3</link>
			<description>Da Rosalinde Mynster kom ud af et syv år langt forhold, sprang hun lettere elegant over kærestesorgen ved at hoppe direkte ind i den næste forelskelse. Men da hun pludselig stod midt i et angstanfald - forvandlede forelskelsen sig hurtigt til et knust hjerte - og en nu dobbelt så stor kærestesorg. 

I dagens afsnit fortæller skuespiller Rosalinde Mynster om, når kærestesorg udvikler sig til en reel livskrise. Om at få knust sit hjerte, selvom det er en selv, der går. Om først at bedøve sig gennem sorgen med rusmidler - derefter at gå til psykolog - og til sidst lukke ned for sin hjerne for at finde fred i sin krop. Om barndommens frygt for at ende som en enlig kvinde - og nutidens lyst til at være fri for alt, der binder dig. Om at genopfinde sig selv i sorgen, få en navlepiercing og om at få tatoveret sin elskedes navn - velvidende, at man altid kan få det tatoveret over med en fisk. 
Om at være sin egen bedste ven i krisesituationer og om at se på kærlighed og parforhold på en ny måde uden gammeldags konventioner. 

Og så gør hun selvfølgelig sit allerbedste for at hjælpe jer lyttere gennem hjertesorgen. 

Den her podcast er til dig, der har prøvet at være forelsket. Dig, der engang har haft kærestesorg. Dig, der frygter at få det igen. Og selvfølgelig: Dig, der lige nu har ondt i hjertet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45864130/rosalinde_mynster_final.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Jul 2021 22:48:12 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:57:20</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45864130/rosalinde_mynster_final.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>112 for knuste hjerter - teaser</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45291290/112_trailer_med_lyddesign.mp3</link>
			<description>Maria Jencel er vært, og hver uge har hun en ny, kendt gæst i studiet, som fortæller om, da de fik knust deres hjerte, og ikke mindst hvordan de kom over det og ud på den anden side. I sidste halvdel af programmet er det lytternes spørgsmål om hjertesorg, der tages op. Her vil Maria og dagens gæst hjælpe lytterne videre fra den situation, de står i.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45291290/112_trailer_med_lyddesign.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:17:37 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:00:45</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45291290/112_trailer_med_lyddesign.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sus Wilkins</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45398020/sus_wilkins_final.mp3</link>
			<description>Sus Wilkins første og største forelskelse var også Danmarks største barnestjerne. Men hvordan er det, når alle danske teenage-piger også er forelsket i din kæreste gennem fire år - og han pludselig en dag forlader dig for en af dem? 

I dagens afsnit fortæller skuespillerinde Sus Wilkins om at ville vinde en ekskæreste tilbage for hver en pris, at finde ro i, at alle kan vindes tilbage og i den ro endelig give slip på håbet. Om at danse sig ud af kærestesorg, om selv at gå sin vej uden at kigge sig tilbage - og om at bruge parterapi i sit nuværende forhold - før det er for sent. 

Og så gør hun selvfølgelig sit bedste for at hjælpe jer lyttere gennem hjertesorgen. 

Den her podcast er til dig, der engang har prøvet at have kærestesorg. Dig der frygter at få det igen. Eller vigtigst: dig - der lige nu har ondt i hjertet. Alt bliver godt igen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45398020/sus_wilkins_final.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:17:37 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:04</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45398020/sus_wilkins_final.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Olivia Salo</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45312697/olivia_final.mp3</link>
			<description>Danmark heppede foran skærmen, da Olivia Salo blev smaskforelsket under tv-programmet ‘Love Island’. Hun troede, hun havde mødt den eneste ene - og alt var magisk - indtil det pludselig ikke var. Olivia lavede den obligatoriske “Vi går fra hinanden, fordi vi vil noget forskelligt”-opdatering på sociale medier. Og så snakkede hun ellers aldrig om, hvad der i virkeligheden skete. Indtil nu. 
Olivia fortæller i dagens afsnit om, da hun for alvor fik knust sit hjerte med alt, hvad det indebærer, om utroskab og svigt og en flugt til New York, om veninder som redning og at bruge vrede som redskab - og så svarer hun selvfølgelig på jeres hjertesorgs-spørgsmål og giver hendes allerbedste råd til at komme igennem det hele.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45312697/olivia_final.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:17:37 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:29</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45312697/olivia_final.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Shaka Loveless</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45496738/shaka_final.mp3</link>
			<description>Shaka så den nye, optimerede version af sig selv for sig, da han blev hovedkulds forelsket i en helt særlig pige. Hun var ambitiøs, moden, kulturel, rolig og intellektuel. Alt det han drømte om at være - og nu kunne blive - sammen med hende. Men pludselig sagde hun farvel, rejste om på den anden side af jorden og tog alle drømmene med sig. 

Shaka Loveless fortæller i dagens afsnit om at finde potentialet i sig selv efter et brud. Om at tage drømmene fra forholdet med sig videre alene. Om at bruge passionen i sit liv som en kærlighed, der er større end kærester. Om illusionen om den eneste ene - og om at lytte til alt, der bliver sagt - før det er for sent - også det, der ikke er rart at høre. Og så hjælper han selvfølgelig jer, der lytter med, med jeres hjertesorgs-spørgsmål. 

Den her podcast er til dig, der engang har prøvet at have kærestesorg. Dig der frygter at få det igen. Eller vigtigst: dig - der lige nu har ondt i hjertet. Alt bliver godt igen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45496738/shaka_final.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:17:37 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:18</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45496738/shaka_final.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Irina Olsen</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45594914/irina_final.mp3</link>
			<description>Irina Olsen forlod selv sit livs kærlighed og fik knust sit hjerte i tusind stykker. 
Men hvordan er det at forlade, den man elsker, fordi ens hjerne - men ikke hjerte - siger man skal? 

I dagens afsnit fortæller Irina om bruddet fra sin mand og faren til sin datter. Om at holde fast i sin beslutning, selvom alt i dig drages mod din eks. Om at elske en misbruger og prøve at redde ham, koste hvad det vil. Om at kæmpe til det sidste, men lære at give slip i tide. Om at gå i survival mode og finde sin inderste styrke, når det gælder. Om at have kærestesorg med en lille datter på armen og stadig være i kontakt med sin eks, selvom det eneste man har brug for er afstand. Om at fjerne fokus og distrahere sin hjerne fra tankekaos. Og om at bruge sit brud til at komme stærkere og klogere ud på den anden side. 
Og så gør hun selvfølgelig sit allerbedste for at hjælpe jer lyttere gennem hjertesorgen. 

Den her podcast er til dig, der har prøvet at være forelsket. Dig, der engang har haft kærestesorg. Dig, der frygter at få det igen. Og selvfølgelig: Dig, der lige nu har ondt i hjertet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45594914/irina_final.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:17:37 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:20</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45594914/irina_final.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Christopher Læssø</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45684071/christopher_final.mp3</link>
			<description>Christopher Læssø ville sætte sin kærestes mobil på lydløs, da han så en besked - der gjorde, at intet nogensinde blev det samme igen. Men kan man tilgive utroskab, og er drømmen om den evige tosomhed i virkeligheden en illusion? 

I dagens afsnit fortæller Christopher om at kæmpe for kærligheden, til der intet er tilbage at kæmpe for. Om utroskab, løgn og svigt i grader, man kan tilgive og grader, man ikke kan. Om at opleve forsinket kærestesorg, imens man er nyforelsket. Om at bruge bruddet og nuet til at arbejde for dig, være kritisk overfor de råd du får, om at danne nye sociale cirkler og om at gøre dig dummere, end du er for at få dit knuste hjerte til at hele hurtigere. Om akut lavt selvværd og om at svælge i sine egne følelser - i en periode - for derefter aldrig at kigge sig tilbage. 

Og så gør han selvfølgelig sit allerbedste for at hjælpe jer lyttere gennem hjertesorgen.

Den her podcast er til dig, der har prøvet at være forelsket. Dig, der engang har haft kærestesorg. Dig, der frygter at få det igen. Og selvfølgelig: Dig, der lige nu har ondt i hjertet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45684071/christopher_final.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:17:37 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:49:55</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45684071/christopher_final.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sarah Bro</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45775791/sarah_bro_final.mp3</link>
			<description>Da Sarah Bro var lille, smilede en smuk Hollywoodstjerne ned til hende, fra en plakat på hendes pigeværelse. Men hvordan er det egentlig at blive kærester med verdensstjernen fra idolplakaten i virkeligheden? For Sarah forvandlede den romantiske drøm sig langsomt til et mareridt - og et knust hjerte. 

I dagens afsnit fortæller Elitesvømmer og tv-vært Sarah Bro om at blive ghostet i virkeligheden. Stå på gaden med sine kufferter foran en lukket dør og ikke blive lukket ind i sit eget hjem. Om at leve i et psykisk voldeligt forhold, men først kunne se det, når man er ude af det igen. Om at lukke alle andre ude og miste sig selv for at redde sin partner. Om manipulation og medafhængighed. Om forelskelse, der bliver til besættelse. Om stadig at have kærestesorg over et år efter bruddet, men vide, at man er på rette vej - og at erfaringerne vil følge med en resten af livet. Om psykolog-hjælp som redning, og om at lære sine egne grænser og værdier at kende gennem kærestesorgen - så man er klar til at lukke kærligheden ind igen, når den - en dag - banker på. 

Og så hjælper hun en lytter, der selv er afhængig af en manipulerende ekskæreste. 

Den her podcast er til dig, der har prøvet at være forelsket. Dig, der engang har haft kærestesorg. Dig, der frygter at få det igen. Og selvfølgelig: Dig - der lige nu har ondt i hjertet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45775791/sarah_bro_final.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:17:36 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:12:47</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45775791/sarah_bro_final.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mette Sommer 1:2</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53964103/mette_sommer_1.mp3</link>
			<description>Mette viser ham graviditetstesten med tåre i øjnene. De har været sammen i et år, hun er 32 år, og hendes største ønske er at få børn. “Er du sikker på, at det er mit?” Siger han som det første og kigger hende i øjnene.Hun stopper øjeblikkeligt med at græde, og vreden tager over. “Fuck dig”, siger hun. “FUCK DIG!”, siger hun lidt højere. “FUUUUUCK DIIIIIG!” råber hun. I dagens afsnit fortæller Bachelorette, Mette Sommer, om hendes helt store heart break, som fik hende til at melde sig til Bachelor kun en uge efter bruddet. Hun fortæller om en trist statistik, hvor hun i fire ud af sine seks forhold har været utro, og om det ry og rygte, der derfor har hængt ved hende - og endte med at ramme hende med 100km/t lige i ansigtet, da hun var blevet gravid. Hun fortæller om ikke at være den eneste med hjertesorg på hotellet, fordi en lang række af Bachelor-kvinderne også var taget afsted pga knuste hjerter, og mænd de gerne ville glemme. På Heart Break Hotel fandt få af dem kærligheden til en mand. Men de fleste helede sammen og fandt kærligheden til søsterskabet og hinanden. Og så fortæller hun om hjertesorgen over Kasper, der landede direkte oven i hendes allerede eksisterende knuste hjerte. Mette gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe dig, der sidder med hjertesorg lige nu. --</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53964103/mette_sommer_1.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 23 May 2023 22:05:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:04:26</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53964103/mette_sommer_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Daniel Schulz</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/54013997/daniel_schulz_2.mp3</link>
			<description>Daniels mor knuger hans hænder i sine. Tårene triller ned af hendes kinder, og med bævende stemme siger hun: “Jeg savner dig. Meget. Jeg er klar til at snakke, når du er”. Det er tre år, siden han sidst så hende. Men der skal gå endnu tre år efter dette møde, før han møder hende igen… I dagens særafsnit fortæller sangeren Daniel Schulz om hjertesorgen over at miste kontakten til en forældre. Han fortæller om en skilsmisse, der splitter familien i to og om stædighed, svigt og besættelsen af en undskyldning - der resulterer i seks års tavshed. Han fortæller om til sidst at skrive sig ud af sorgen og skabe albummet ‘Someone send this to my mom’ - der fungerer som et musikalsk fotoalbum, der med hver sang kortlægger hans liv og fortæller hans mor alt det han har oplevet og hvem han er blevet i løbet af de sidste seks år. Og så har vi også fået fat på Daniels mor, som fortæller sine tanker om bruddet, sorgen og fremtiden. Daniel gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe dig, der sidder med hjertesorg lige nu.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/54013997/daniel_schulz_2.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 30 May 2023 22:05:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:09:54</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/54013997/daniel_schulz_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sussi La Cour aka Katja K</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/54113491/sussi_la_cour.mp3</link>
			<description>“I’m gonna divorce yoooou!” Råbte Sussi til sin mand to år inde i deres ægteskab. Bølgerne gik altid højt. Når det var godt, føltes det som om, de lettede fra jorden. Og når det var dårligt, lå der et tæppe af porcelænsskår over hele gulvet. Tallerknerne fløj igennem luften sammen med alle de værste ord, de kunne finde på at sige. Men denne gang var det anderledes. Nu sagde hun de helt særlige ord, hun aldrig før havde fået over sine læber… I dagens afsnit fortæller forretningskvinde, skuespiller og tidligere pornostjerne Sussi La Cour aka Katja K, om en et stormfuldt og passioneret ægteskab, der begyndte på et porno-set. Om at have sex første gang på kamera og blive forelsket på en blomstereng, hvor kysset fortsatte, efter instruktøren havde sagt ‘cut’. Om at blive forelsket i en anden, imens hun stadig var gift og invitere den nye mand ind i hende og ægtemandens fælles soveværelse. Om at holde en 20 år lang pause i relationen for til sidst at blive både gift og skilt. Om en kærlighed der aldrig forsvinder, men livsstile så forskellige, at det aldrig vil lykkes. Om stadig at have hjertesorg i dag og om til sidst at indse, at der er forskel på, hvad du har lyst til - og hvad du har brug for. Sussi gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe dig, der sidder med hjertesorg lige nu.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/54113491/sussi_la_cour.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 06 Jun 2023 22:05:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:51:07</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/54113491/sussi_la_cour.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Olivia Salo 2:3</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/54343051/olivia_salo_2.mp3</link>
			<description>“Jeg kan ikke mere”, stod der i SMS’en, Olivia lige havde modtaget. Hun dansede rundt i sit køkken på en lyserød sky. “Du kan ikke mere hvad?” spurgte hun lykkelig, uvidende og forelsket. “Jeg kan ikke mere os to”, svarede han, og hun mistede vejret. I går havde han for første gang fortalt hende, at han elskede hende. I dag havde hun mødt hans mor. Et par timer senere gik han fra hende…I afsnit 100 af ‘112 For Knuste Hjerter’ vender vi tilbage, hvor det hele begyndte. Siden tv-vært og influencer Olivia Salo var med i det allerførste afsnit af podcasten, har hun både været mere forelsket, end hun nogensinde har prøvet før - og fået sit hjerte tilsvarede knust i uendelige stykker. Olivia fortæller om en kosmisk forbindelse. Et eventyr, der virkede for godt til at være sandt. Og som viste sig at være netop dét. Hun fortæller om at flyve højt og falde dybt. Om ikke at få nogle faresignaler, ikke nogle advarsler, ikke nogen closure. Om at få tatoveret hinandens initialer på første date - smelte sammen i en symbiose og stadig den dag i dag ikke vide, hvorfor det ikke skulle være dem. Olivia gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe dig, der sidder med hjertesorg lige nu.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/54343051/olivia_salo_2.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 13 Jun 2023 22:05:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:17:31</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/54343051/olivia_salo_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tre ugers ferie til d. 21 juli</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/55298302/ferie_intro_knuste_hjerter.mp3</link>
			<description>Kære venner, Jeg og '112 For Knuste Hjerter' holder ferie frem til fredag d. 21 juli. Vi vender stærkt tilbage med et afsnit med ham, der får den næstsidste rose og et knust hjerte i Bachelorette på TV2 - dagen efter finalen. Kærlig hilsen Maria &lt;3</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/55298302/ferie_intro_knuste_hjerter.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Jun 2023 22:05:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:01:49</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/55298302/ferie_intro_knuste_hjerter.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Glenn Bech</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/54542153/glenn_bech.mp3</link>
			<description>De lå helt tæt i sengen. Han kunne mærke hans ånde. Deres læber var ved at mødes. Men lige i det øjeblik i mørket dunker de hovederne sammen. Øjeblikket er passeret, og Glenn krøller sig sammen i selvhad. Alt i hans liv har ført op til dette kys. Kysset med hans første store kærlighed, der aldrig blev. I dagens afsnit fortæller bestseller forfatter og psykolog Glenn Bech om sin første og største kærlighed. Om en mand, der symboliserer den længsel som alt, han har skrevet siden udspringer ud fra. Han fortæller om at være hemmeligt homoseksuel i Horsens. Og blive forelsket i en mand, som også er forelsket i ham, hvis altså bare “han var en pige”. Om at se sin store kærlighed få en pigekæreste og være med til deres bryllups-ceremoni på skolen. Om at møde ham for nyligt, fordi han er blevet en stor og indflydelsesrig mediechef. Og om den dag i dag at ville bytte sin forfatterkarriere ud med det kys. Hvis bare det kys rent faktisk var endt i et kys - så han aldrig havde haft noget at skrive om siden. Glenn gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe dig, der sidder med hjertesorg lige nu.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/54542153/glenn_bech.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 20 Jun 2023 22:05:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:05:41</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/54542153/glenn_bech.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vi er tilbage fra ferie på fredag</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/55298324/ferie_afslutning_knuste_hjerter.mp3</link>
			<description>Første afsnit efter ferien udkommer først på fredag d. 21 juli. For første gang nogensinde har jeg rykket et afsnit fra onsdag til fredag - så I kan høre hele historien fra den mand, der imorgen får den næstsidste rose i Bachelorette på TV2.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/55298324/ferie_afslutning_knuste_hjerter.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 18 Jul 2023 22:05:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:00:56</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/55298324/ferie_afslutning_knuste_hjerter.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stig Henriksen - Bachelorette</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/55367514/stig_bachelorette.mp3</link>
			<description>“Det vil være fuldstændig gak i låget, hvis hun ikke giver mig den sidste rose nu”, tænker Stig efter kameraerne er slukket, og han Mette er alene på deres drømmedate. Hun gør nemlig nogle ting, som overbeviser ham om, at hun vælger ham i morgen. Så da hun spørger ham “Er du forelsket i mig?”, tør han for første gang at lægge sit hjerte i hendes hænder og sige: “Jeg ér forelsket i dig. For hvis du ikke giver mig den sidste rose i morgen, så vil jeg hade mit liv”I dagens afsnit fortæller Stig Henriksen fra Bachelorette historien om, hvordan han for første gang i sit liv for alvor får knust sit hjerte. Og så endda foran hele Danmark. Og som om, det ikke var nok - så skal han også lige holde sin hjertesorg hemmelig i et halvt år pga tavshedspligt. Stig fortæller om at være bange for at være sårbar og åbne sig op - i frygt for at blive afvist, for den han er. Så hellere have en facade og potentielt blive afvist for den, han ikke er. Han fortæller om jalousi og ensomhed i huset, fordi han hverken kan dele sine tanker og følelser med Mette eller med fyrene, der jo også har følelser for den samme pige. Han fortæller om red flags og om at samle til bunke og til sidst have en hel A4 side med spørgsmål til Mette, som han ikke tør konfrontere hende med under programmet i frygt for at blive smidt ud. Og så fortæller han om terapi, om at være blevet bedre til at snakke om følelser, om et helt unikt forhold forhold til de andre mænd og om stadig at blive blød i knæene, når han ser Mette i dag. Stig gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe dig, der sidder med hjertesorg lige nu.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/55367514/stig_bachelorette.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Jul 2023 22:05:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:21:41</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/55367514/stig_bachelorette.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mette Sommer 2:2</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/55603402/mette_sommer_2.mp3</link>
			<description>“Jeg snakkede med ham, imens jeg var i Mexico. Han sendte mig et kærlighedsbrev”, siger Mette om den mand, der knuste hendes hjerte, og som hun fortæller om i sit første afsnit af denne podcast. “Jeg følte jo, han var den rigtige. Så da de her mænd kommer op af den røde løber - så håber jeg, at jeg vil møde en som ham”.I dagens afsnit fortæller Bachelorette Mette Sommer historien om, hvad der er sket, siden hun gav Boris den sidste rose i programmet. Der har nemlig ligget en anden mand og rumsteret i baghovedet. Og ikke hvilken som helst mand. Men the one that got away. Hun fortæller om en kemi mellem hende og Boris, der hurtigt dør, efter kameraerne er slukket. Om ikke at være kommet rigtigt videre i første omgang. Om at se programmet hånd i hånd med en anden mand end ham, hun forelsker sig i i serien. Hun svarer også på nogle af de spørgsmål, Stig undrede sig over i sidste afsnit. Og så læser hun det kærlighedsbrev op, som hun fik i Mexico og som ændrede alt. Mette gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe dig, der sidder med hjertesorg lige nu.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/55603402/mette_sommer_2.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Jul 2023 22:05:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:57:37</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/55603402/mette_sommer_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sofie Hagen</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56165285/sofie_hagen.mp3</link>
			<description>“Jeg tror, han er mig utro”, siger kvinden til Sofie og rækker hende sin mobil. “Jeg har fundet de her beskeder på hans telefon”. Sofies hjerte hamrer i hendes bryst. Beskederne på skærmen har komikeren sendt til hende. Hun er affæren. I dagens afsnit fortæller komiker, forfatter og podcastvært Sofie Hagen om at lande midt i kernen af danske stand-ups lille lukkede verden. At blive forelsket og fanget i en af de store stjerners spind. Hun fortæller om at være den anden kvinde - og være så forblændet, at hun længtes efter ham, selv efter han skrev til hende, at han fantaserede om hendes død. Hun fortæller om at være en af drengene. Så længe hun altså ikke var feminist. Så længe hun også jokede med om, at kvinder ikke er sjove - eller latterliggjorde, at det skulle være et hårdt miljø for kvinder at være i. Så længe hun ikke var ‘som de andre piger’ - var hun inde. Og så fortæller hun, hvad hun fortryder allermest at have sagt nogensinde. Nemlig dét hun siger til hans kæreste, da hun ser beskederne. Sofie gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe dig, der sidder med hjertesorg lige nu.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56165285/sofie_hagen.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 01 Aug 2023 22:05:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:18:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56165285/sofie_hagen.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Joachim Englando</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56151134/englando.mp3</link>
			<description>“Du betyder intet for mig”, sagde Englando til den kvinde, der stod overfor ham og bar hans søn i sin mave. Han fortsatte med at sige alt det, han troede ville såre hende mest. Han var 19 år gammel og på vej til at blive ufrivilligt far. Hun ville beholde barnet, og Englando så sit liv og alle sine drømme smuldre. I dagens afsnit fortæller rapperen fra ‘Ude Af Kontrol’ Joachim Englando om sin store kærlighed. En historie, der strækker sig over 10 år og rummer to brud, to gange hjertesorg og to børn. For Englando bliver både ufrivilligt far som teenager og senere frivilligt far i 20’erne. Han fortæller om ikke at kunne forene ideen om rapperen, der er kold og hård og ligeglad med kærlighed - men den dreng der også bor i hans hjerte og som blev ved med kun at elske den samme kvinde. Han fortæller om utroskab og manipulation - og om at være sammen med måske verdens mest tolerante og tilgivende menneske. Og så fortæller han om, at mænd kun græder alene, men han lader også et par tåre trille ned af kinderne i studiet. Englando gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe dig, der sidder med hjertesorg lige nu.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56151134/englando.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 08 Aug 2023 22:05:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:12:40</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56151134/englando.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Leonora Christina Skov</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/55367770/leonora_skov.mp3</link>
			<description>Da hun går ind på chefens kontor for at få en advarsel - er hun lesbisk. Og i et fast parforhold med en kvinde. Da hun går ud derfra, er hun forelsket. I en mand. For første gang nogensinde. Og så endda i den chef, der lige har truet med at fyre hende, for ikke at bruge printeren til arbejdsrelateret print…I dagens afsnit fortæller bestseller forfatter Leonora Christina Skov om den eneste gang hun har fået knust sit hjerte - som også er den eneste gang, hun har været sammen med en mand. Hun fortæller om at blive ramt af lynet og stadig den dag i dag ikke vide eller forstå, hvorfor lige han af alle mænd i verden kunne vække de følelser og den tvivl på hendes egen seksualitet i hende. Hun fortæller om at skamme sig over at gå med ham på gaden, for hvad ville hendes community ikke tænke? Hun fortæller om at tage sin smukkeste røde balkjole på og tage bussen til Silvan i en stor romantisk gestus for at vinde ham tilbage. Og så fortæller hun om det afgørende øjeblik, hvor du bliver nødt til at tage valget om selv at gå. Ligegyldigt hvor svært det er. Og hvilken styrke, det ligger i det valg, når det er taget. Leonora gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe dig, der sidder med hjertesorg lige nu.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/55367770/leonora_skov.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 15 Aug 2023 22:05:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:04:54</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/55367770/leonora_skov.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Leonora Christina Skov</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56484243/leonora_skov_ny.mp3</link>
			<description>Da hun går ind på chefens kontor for at få en advarsel - er hun lesbisk. Og i et fast parforhold med en kvinde. Da hun går ud derfra, er hun forelsket. I en mand. For første gang nogensinde. Og så endda i den chef, der lige har truet med at fyre hende, for ikke at bruge printeren til arbejdsrelateret print…I dagens afsnit fortæller bestseller forfatter Leonora Christina Skov om den eneste gang hun har fået knust sit hjerte - som også er den eneste gang, hun har været sammen med en mand. Hun fortæller om at blive ramt af lynet og stadig den dag i dag ikke vide eller forstå, hvorfor lige han af alle mænd i verden kunne vække de følelser og den tvivl på hendes egen seksualitet i hende. Hun fortæller om at skamme sig over at gå med ham på gaden, for hvad ville hendes community ikke tænke? Hun fortæller om at tage sin smukkeste røde balkjole på og tage bussen til Silvan i en stor romantisk gestus for at vinde ham tilbage. Og så fortæller hun om det afgørende øjeblik, hvor du bliver nødt til at tage valget om selv at gå. Ligegyldigt hvor svært det er. Og hvilken styrke, det ligger i det valg, når det er taget. Leonora gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe dig, der sidder med hjertesorg lige nu...</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56484243/leonora_skov_ny.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 16 Aug 2023 08:50:58 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:04:20</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56484243/leonora_skov_ny.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
