<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>24 Spørgsmål til Professoren</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/3123</link>
		<description>I 24 Spørgsmål til Professoren vil lytterne opleve Lone Frank i dybe og medrivende samtaler med nogle af landets førende forskere, og hvis man foretrækker sin videnskabsjournalistik så udfordrende, som muligt, går man ikke galt i byen med programmet.   

&quot;24 Spørgsmål til Professoren&quot; er produceret i samarbejde med Carlsbergfondet.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/352/24_sp_rgsm_l_til_professoren.png"/>
		<item>
			<title>Humboldts gåde</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/98017/57020862-audio.mp3</link>
			<description>Regnskovens biodiversitet kan pakke sammen, for det er klodens bjerge, som er de store skabere af mangfoldighed. Makroøkolog Carsten Rahbek fortæller om grundlæggende spørgsmål, der går tilbage til økologiens fader, Alexander von Humboldt, og forklarer, hvordan dansk forskning nu besvarer dem.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/98017/57020862-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 10:50:19 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:49</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Mod 'genkolonisering' eller ægte selvstændighed?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/98018/56870280-audio.mp3</link>
			<description>Afrikaforskningens grand old man, Holger Bernt Hansen, har været med siden 1960erne. Han analyserer kontinentets udfordringer og udvikling fra den kolde krigs verdensorden til Kinas indtog. Bliver det Afrika, som leverer arbejdskraft til verdens fjerde industrialisering? Og er der håb for at den unge generation endelig smider kleptokratiet på porten?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/98018/56870280-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 14:09:12 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Religionskrig i FN</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/98019/56553955-audio.mp3</link>
			<description>I den internationale kamp mellem ytringsfrihed og religiøs beskyttelse går den sidste frem og den første tilbage. Forsker i international politik, Heini i Skorini, har kortlagt udviklingen i FN. Han beskriver, hvordan en alliance af religiøse nationer vinder frem på at bruge menneskerettigheds-retorik og forklarer, hvordan moderne hate-speech lovgivning er en arv fra Sovjetdiktaturet.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/98019/56553955-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Oct 2019 10:57:49 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:44</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Narkosens mirakel</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/98020/56407555-audio.mp3</link>
			<description>Hvad sker der egentlig i hjernen under fuld bedøvelse, og hvorfor går vi i koma over en gang narkose? Det er rigtig gode spørgsmål, siger neuroanæstesiolog Martin Kryspin Sørensen, som opruller historien fra de første æterbedøvelser til nutidens syntetiske stoffer. Deres virkning er stadig et delvist mysterium, men de er indgang til at udforske selve bevidsthedens natur.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/98020/56407555-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 05 Oct 2019 14:10:53 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Til doms</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/98021/56176918-audio.mp3</link>
			<description>Hvordan holder man et internationalt retssystems afgørelser i hævd uden politi til at straffe syndere? Det er et socialt mirakel, siger juraprofessor Mikael Rask Madsen, som fortæller om baggrunden for de internationale domstole og opruller menneskerettighedsdomstolens brogede historie fra bevidst koldkrigsstrategi til borgeres værn mod egen stat.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/98021/56176918-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 28 Sep 2019 14:09:49 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den fromme heksejæger</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/98022/55953792-audio.mp3</link>
			<description>Hvad var det lige med Christian den 4. og trolddom? Med kongens nye love fra 1617 eksploderede hekseforfølgelsen i Danmark, og på fem år brændte man tusind hekse, langt de fleste kvinder. I et stort forskningsprojekt, der tager hensyn til 'følelsernes historie', nyfortolker kulturhistoriker Louise Nyholm Kallestrup årsagerne til den store heksejagt. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/98022/55953792-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 21 Sep 2019 14:10:26 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Fusionsiver</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/98023/55724401-audio.mp3</link>
			<description>Er der ren, sikker og billig energi forude? Fysiker Stefan Kragh Nielsen giver en indføring i fusionskraftens historie fra de overmodige 1970ere til nutidens forsigtige optimisme. Med Danmarks nye privatfinansierede fusionsreaktor er han selv med til at opklare, hvad der sker inde i det 'sexede' lyserøde plasma, hvor energien dannes.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/98023/55724401-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 14 Sep 2019 14:10:23 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Krigens teknologi</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/98024/55497944-audio.mp3</link>
			<description>Militæranalytiker Hans Peter Michaelsen begyndte i forsvaret, da F-16 var toppen af ny teknologi, og nu forsker han i fremtidens krige. Det store skift er, at civil teknologiudvikling i dag driver den militære. Konflikter er stærkt asymmetriske og foregår sjældent mellem stater. Droner 'demokratiserer' krig og øger terrortruslen, mens den internationale udvikling giver masser af nye bekymringer.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/98024/55497944-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 07 Sep 2019 14:13:33 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Kongen der faldt</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/98025/55286785-audio.mp3</link>
			<description>Historiker Lars Bisgaard giver med en monumental biografi et nyt syn på Christian den 2. Kongen, som de kaldte Nordens Nero, var ikke vægelsindet og uligevægtig, men på en mission. Han ville gøre Danmark stort igen og styrke kongemagten. Det stockholmske blodbad var rationel og vel tilrettelagt magtpolitik. Elskerinden Dyveke var ikke en uskyldighed, men formentlig prostitueret, og Sigbrit hendes bordelmutter.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/98025/55286785-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 31 Aug 2019 14:09:55 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Voldsmyter brutalt aflivet</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110499/55033352-audio.mp3</link>
			<description>Mikrosociolog Lasse Liebst låner metoder fra den klassiske adfærdsforskning og bruger overvågningsoptagelser til at studere gadevold. Han ser ikke bare adfærd, som genkendes fra diverse abearter, men kan smadre nogle indgroede myter. Tilskuere forholder sig ikke passivt men griber ind 9 ud af 10 gange. Voldsfrekvensen i Danmark er desuden lav, og ikke som mange tror stigende, men derimod stagnerende.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110499/55033352-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Aug 2019 12:54:09 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:47</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Statistik - videnskabens skalpel</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110500/54840341-audio.mp3</link>
			<description>Hvad laver en statistiker egentlig? Hun sørger med sine metoder for, at blotlægge og skære alle slags forskningsdata frie, så de kan gøres til information. Statistiker Susanne Ditlevsen fortæller, hvordan bedre forståelse af både nerveceller, hukommelse og narhvalers liv bygger på avanceret statistik. Og hvorfor vi behøver statistisk dannelse for at forstå hverdagen.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110500/54840341-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 17 Aug 2019 14:10:19 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Biologiens polyfilla</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110501/54619531-audio.mp3</link>
			<description>Stamceller var årtusindskiftets store nye håb i den medicinske verden. De umodne og delingsglade celler skulle udbedre alle mulige skader på organismen - fra dårlige hjerter til syge hjerner og en ødelagt bugspytkirtel. Princippet er enkelt, men vanskelighederne ligger i forvandlingsprocessen, forklarer udviklingsbiolog Palle Serup. Men måske er der godt nyt på vej til diabetikere og Parkinsonpatienter.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110501/54619531-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Aug 2019 14:10:26 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>DNA - fra folkevandringer til psykiske sygdomme</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110502/53450210-audio.mp3</link>
			<description>I en liveoptagelse fra Folkemødet, diskuterer biolog Eske Willerslev, hvordan ældgammelt DNA er blevet en moderne krumtap i udforskningen af historiske udviklinger. Arvemassen fra to 40.000 år gamle mælketænder har afsløret identiteten af det første sibiriske folk, og 5000 danske fortidsskeletter skal fortælle de psykiske sygdommes historie.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110502/53450210-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Jun 2019 14:10:07 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Faktatjekker i Sundhedssystemet</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110503/53253977-audio.mp3</link>
			<description>Vil du have den optimale og anbefalede behandling for hjertesvigt eller blodprop i hjernen? Så lad være med at være enlig, ældre og uden uddannelse, det sænker din chance til 5 procent, beretter sundhedstjeneste forsker Søren Paaske Johnsen. Han finder ikke bare social ulighed i de kliniske databaser, men et system, der er langt mindre evidensbaseret end vi tror.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110503/53253977-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Jun 2019 14:09:07 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hvad massegraven gemte</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110504/52988070-audio.mp3</link>
			<description>DNA-analyser af en 5000 år gammel stenaldergrav i Polen, viser at de 15 myrdede mænd, kvinder og børn var medlemmer af samme storfamilie. Dræbt med nakkeslag, men af hvem? Biolog Morten Erik Allentoft forklarer, hvordan Europa ændrede sig genetisk og teknologisk, da Yamnayaerne vandrede ind fra de kaukasiske stepper og tog bronzealderen med sig.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110504/52988070-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Jun 2019 09:45:30 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:29</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Fra Persien til Iran</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110505/52864788-audio.mp3</link>
			<description>Filolog Claus Valling Pedersen fortæller om Kyros den Stores tolerance, moderne iransk nationalisme og rigtig meget ind i mellem. Som den Zarathustriske religion, der introducerede både den messianske tanke og ideen om himmel og helvede. Eller om revolutionen i 1979, der egentlig slet ikke var islamisk, men blev det, da man valgte den helt forkerte leder.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110505/52864788-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Jun 2019 14:10:23 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Kroppens egen kræftbekæmpelse</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110506/52692688-audio.mp3</link>
			<description>Visionerne for at få immunsystemet til at bekæmpe kræft går tilbage til 1800 tallet, men det er de seneste 5 år, som har rykket. Immunolog Inge Marie Svane grundlagde feltet i Danmark, og arbejder i dag sammen med 60 forskere på at rekruttere de indre kamptropper og rette dem mod vildtvoksende celler. Hør om utrolige helbredelser, skræmmende bivirkninger og vilde omkostninger.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110506/52692688-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 01 Jun 2019 13:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Galaksernes oprydder</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110507/52461081-audio.mp3</link>
			<description>Sorte huller kom første gang på dagsordenen i 1700 tallet, men gik så i glemmebogen indtil Einsteins teorier forudsagde dem. Først i år har det første billede af et sort hul endelig påvist deres eksistens, og nu handler det om at forstå deres rolle. Som astronom Marianne Vestergaard fortæller, er sorte huller vigtige for galaksers dannelse, og uden dem ville universet være et langt mere uordentligt sted.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110507/52461081-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 25 May 2019 13:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Robin Hood i sundhedsvæsnet</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110508/52287444-audio.mp3</link>
			<description>Skal man tage fra de ressourcestærke patienter for at give til de svage, og kan det gøres til alles fordel? Mens sundhedssystemets udvikling giver tendens til større ulighed i behandlingen, undersøger forsker i folkesundhed Maria Kristiansen, hvordan involvering af patienter og pårørende kan trække den anden vej.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110508/52287444-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 18 May 2019 13:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hvalernes hemmelige liv</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110509/51999990-audio.mp3</link>
			<description>På dybt farvand går flere håndfulde elefant-store hvalarter, som endnu hverken er navngivet eller beskrevet, og sansefysiolog Peter Teglberg Madsen er en af de første til at udforske de ukendte dyr. Han fortæller også om kræsne spækhuggere, der udvikler kulturelle fordomme, og om syngende pukkelhvaler, der har solgt ti millioner LPer.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110509/51999990-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 09 May 2019 12:34:32 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:10</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Troens økonomi</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110510/51698998-audio.mp3</link>
			<description>Hvilken rolle spiller religion for et lands velstand og vækst? Overordnet ser det ikke godt ud, fortæller makroøkonom Jeanet Sinding Bentzen, der forsker i economics of religion. Men spørgsmålet er, hvad der er årsag og virkning. Bentzen har blandt andet sporet den produktive &quot;protestantiske&quot; arbejdsmoral til noget helt andet end protestantismen.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110510/51698998-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 04 May 2019 14:10:40 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Helt hypnotiseret</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110511/51187856-audio.mp3</link>
			<description>Glem alt om sceneshows med slikkede hypnotisører og frivillige, der kagler som kyllinger. Hypnose er et nyttigt redskab i sygdomsbehandling. Neuropsykolog Jonas Kristoffer Lindeløv har som den første brugt hypnose til kraftigt at forbedre hukommelsen hos patienter med hjerneskader. Han fortæller om hypnosens mekanismer og gennemgår de kliniske effekter på både fysiske og psykiske tilstande.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110511/51187856-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Apr 2019 14:13:58 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den fortrængte historie</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110512/50612662-audio.mp3</link>
			<description>Det religiøse middelalderskrift Aurora Consurgens blev til i 1200 tallet, men hvorfor blev det undertrykt i århundreder? Hvad er det for radikale tanker, der ikke kunne trykkes i det Lutherske Europa efter reformationen? Og hvad har det alt sammen at gøre med dengang kirkefaderen Thomas Aquinas gik ned med stress? Latinist Aksel Haaning er havnet midt i virkelighedens Rosens Navn.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110512/50612662-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Apr 2019 14:09:32 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Mellem himmel og helvede</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110513/50360271-audio.mp3</link>
			<description>Bipolar lidelse har fascineret forskere siden psykiatriens barndom, men den er stadig gådefuld. Psykiater Maj Vinberg giver et portræt af sygdommen, som typisk bryder ud typisk i teenageårene, men har et dybt individuelt forløb. Genetiske undersøgelser begynder at afsløre biologien bag og viser desuden sammenhæng mellem bipolart temperament og høj kreativitet.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110513/50360271-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Apr 2019 14:16:26 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>4000 år gammel litteratur hitter</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110514/50080648-audio.mp3</link>
			<description>Det sumeriske helteepos Gilgamesh er blandt de ældste litterære værker, og der kommer stadig nye fragmenter til. Assyriolog Sophus Helle fortæller om at oversætte fra kileskrift, og åbner døren til mesopotamiske bykulturer, hvor guder og mennesker kunne skifte køn i fortællinger, mænd have sex med mænd og den første navngivne forfatter var en kvinde.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110514/50080648-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Apr 2019 14:10:10 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Personlighedens gåde</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110515/49945581-audio.mp3</link>
			<description>Har mennesker en personlighed, og kan den måles? Ja og ja, fortæller psykolog Troels Gottlieb og opruller historien bag Femfaktor-modellen, som er personlighedspsykologiens gyldne standard. Personligheden stabiliserer sig omkring de 30 og ændrer sig kun lidt med alderen. Men bruger erhvervslivet personlighedstests lidt for ukritisk?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110515/49945581-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Mar 2019 14:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:57</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Mærk dit mikrobiom</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110516/49788958-audio.mp3</link>
			<description>Det er mikrobernes planet, og vi er bare deres redskaber, siger endokrinolog Oluf Borbye Pedersen. Mikrobesamfundet i vores tarme bestemmer ikke bare vores sundhedstilstand, det påvirker vores hjerne og adfærd. Mangfoldighed er godt, mens et artsfattigt mikrobiom giver problemer. Men glem alt om mælkesyrebakterier i kapsler - mikrober vil have fiberrig kost.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110516/49788958-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Mar 2019 11:19:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hvor social er social arv?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110517/49659708-audio.mp3</link>
			<description>Et hjem med klaver, bøger og samtaler over middagsbordet giver social kapital. Sociolog Mads Meier Jæger har fundet ud af, at kapitalen ikke består af distanceblænding, men i faktiske kognitive færdigheder. Bordieus klassiske teorier står for fald, og sociologien bevæger sig forsigtigt ind i biologiens landskab. Her viser det sig, at social arv ikke bare er social men også genetisk.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110517/49659708-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 16 Mar 2019 14:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Mærkelig menneskelig evolution</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110518/49525580-audio.mp3</link>
			<description>Er vores art ved at gå i stå? Genetiske mutationer udgør evolutionens brændstof, og populationsgenetiker Mikkel Heide Schierup har opdaget, at vi fødes med langt færre af dem end de store aber. Opbremsningen skete før vi begyndte at parre os med andre menneskearter - neanderthalere og denisovanere. Begge uddøde, men de gener vi fik fra dem gav os overlevelsesfordele, vi stadig mærker.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110518/49525580-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 09 Mar 2019 14:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Livsblod</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110519/44510320-audio.mp3</link>
			<description>Måske er Alzheimers demens alligevel ikke et spørgsmål om proteinklumper i hjernen, men om stive blodkar. Fysiolog Leif Østergaard har opdaget, at vores tyndeste kar, kapillærerne, som bringer ilt ud i enkelte celler, kan være nøglen til at forstå en række hjernesygdomme og behandle dem mere effektivt. Der er 100.000 km kapillærer i kroppen - hold dem i form med motion og rødbedesaft.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110519/44510320-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Mar 2019 14:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Koranskole for viderekomne</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110520/44313269-audio.mp3</link>
			<description>Hvor Bibelen er prosa, er koranen poesi. Recitations-traditionen handler nok så meget om æstetik og sanselighed, siger religionshistoriker Thomas Hoffman, der har udforsket Koranen som litteratur. Han finder både stilgreb fra oldarabisk digtning og avanceret kreativ håndtering af fortæller-identitet. Og måske afslører den religiøse tekst, at Islam opstod på en baggrund af naturkatastrofer.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110520/44313269-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Feb 2019 12:10:08 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:12</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Ingeniørkunst på menneskesynet</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110521/44228027-audio.mp3</link>
			<description>Hvordan er menneskearten skruet sammen? Det afhænger mere af ideologi end videnskab, fortæller historiker Poul Duedahl. Han beskriver, hvordan antroplogiens gamle raceteorier blev bandlyst, da UNESCO blev sat i verden for at promovere et nyt menneskesyn. Så hvad sker der, når moderne genetik finder forskelle mellem etniske grupper og laver rav i ideologien?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110521/44228027-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 16 Feb 2019 14:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Knyt dig</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110522/44039604-audio.mp3</link>
			<description>Vil du være klogere på din måde at danne relationer til andre mennesker - så læs noget tilknytningsteori, foreslår spædbørnspsykolog Mette Skovgaard Væver. En tryg tilknytning er vuggegaven, der bliver ved med at give. Vi får bedre parforhold, færre sygdomme og klarer os bedre i arbejdslivet. Hør, hvordan man skaber de rigtige betingelser, og hvorfor vanskelige småbørn kan være god træning for nye forældre.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110522/44039604-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 09 Feb 2019 14:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Sikret</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110523/43819641-audio.mp3</link>
			<description>De værste af de værste eller 'elitepatienter'? Retspsykiatrien sender sine vanskeligste patienter på sikringen - en institution, som de færreste ved noget om, har nu fået sin egen historie. Historiker Jesper Vaczy Kragh opruller udviklingen fra 1860ernes fængselslignende tilstande til nutidens lille specialafdeling med høje normeringer, lyse omgivelser og beskæftigelsesmuligheder.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110523/43819641-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 31 Jan 2019 19:25:59 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Antichrist eller Game of Thrones?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110524/39030163-audio.mp3</link>
			<description>Sjælen sidder muligvis i øjet, men film oplever vi med hele kroppen. Og de forskellige genrer er ikke opstået tilfældigt, men findes fordi de tillader os at simulere essentielle følelser. Filmteoretiker Torben Grodal fortæller om udviklingen fra poststrukturalismen og &quot;de fem sindssyge franskmænd&quot; til ideer om, hvordan film virker ved at spejle vores evolution og kognitive mekanismer.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110524/39030163-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jan 2019 16:07:58 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Videnskabens egen historie</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110525/38807786-audio.mp3</link>
			<description>Hvem er størst - Aristoteles eller Einstein? Fysiker og videnskabshistoriker Helge Kragh fortæller om videnskabens udvikling fra tænksom naturfilosofi i antikken til nutidens Big Science, hvor forskeren er et lille hjul i en enorm maskine. Og han kasserer den populære idé om paradigmeskifter, for naturvidenskaben udvikler sig i virkeligheden gennem &quot;konservative revolutioner&quot;.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110525/38807786-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 17 Jan 2019 14:08:33 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Alene i rummet?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110526/38741687-audio.mp3</link>
			<description>Der er to milliarder planeter i mælkevejen, som teoretisk kunne understøtte liv, men det kan meget vel være, at jorden faktisk er den eneste der gør det. Fordi vores solsystem er være ekstremt mærkeligt. Astrofysiker Uffe Graae fortæller, hvordan vi skylder Jupiter og Saturn vores liv, og hvorfor astrobiologer desperat leder efter spor af &quot;nogen der prutter&quot; i det ydre rum.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110526/38741687-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 12 Jan 2019 16:07:52 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:04</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Velkommen til den post-antibiotiske æra</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110527/38629889-audio.mp3</link>
			<description>Mens vi har smidt omkring os med penicillin har mikroberne oprustet. Næsten totalt resistent tuberkulose kan hentes i Rusland og Indien, en uforsigtig tur til Thailand kan give ubehandlelig gonorré, og der opstår hele tiden ny resistens. Klinisk mikrobiolog Hans Jørn Kolmos ridser fronterne op og fortæller om nye behandlingsstrategier og antibiotisk sparsommelighed.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110527/38629889-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 05 Jan 2019 16:07:37 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Genetiske kineserier</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110528/38521137-audio.mp3</link>
			<description>Med blodprøver fra 150.000 gravide kinesiske kvinder laver danske forskere verdens største genetiske studie. DNA-rester afslører folkeflytninger, nye evolutionære tilpasninger og ukendte sygdomsanlæg, forklarer genetiker Anders Albrechtsen. Og fortæller, hvordan Kina giver Danmark baghjul - også når det kommer til håndtering af genetiske persondata.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110528/38521137-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Dec 2018 16:07:57 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Relativitetens verden</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110529/38416268-audio.mp3</link>
			<description>Vi mærker det ikke i det daglige, men tiden er elastisk, rummet krummer og lyset opfører sig besynderligt. Fysiker Ulrik Uggerhøj beretter, hvordan Einsteins grublerier over universets inderste natur førte til relativitetsteorien og, hvor svær den var at sluge for samtiden. Ingen har endnu fundet fejl i de revolutionerende ideer, og uden Einsteins ligninger, ingen nøjagtig GPS.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110529/38416268-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Dec 2018 16:07:47 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Særegen Stjerne</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110530/38285022-audio.mp3</link>
			<description>Seismologen og matematikeren Inge Lehmann opdagede i 1936, at jorden har en fast kerne. Men var hun virkelig en overset kvinde i forskningen? Nej, siger historiker Lif Lund Jacobsen, som står på hovedet i Lehmann-arkiverne. Hun var en verdensstjerne, som bla. fik en karriere i USA og aktivt forskede til hun blev 99. Hør historien om en knusende dygtig og 'let gnaven' enegænger.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110530/38285022-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Dec 2018 16:07:46 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Livets sten</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110531/38094633-audio.mp3</link>
			<description>Barndommens rejse med konebåd til Grønlands udkant åbnede Minik Rosings øjne for sten og klipper. Som geolog fandt han de tidligste spor af liv i de samme klippe og kom senere på forsiderne med en kættersk teori om, at livet har skabt kontinenterne. Efter mange år med store opdagelser satser Rosing nu på at 'redde verden' ved at sende Grønlands mudder til troperne.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110531/38094633-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Dec 2018 16:10:13 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:57:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hjernerystende nyt</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110532/37892406-audio.mp3</link>
			<description>Man skal hverken sky skærme eller lægge sig ned i ugevis efter en hjernerystelse, siger neuropsykolog Hana Malá Rytter. Tværtimod. Ny forskning peger på, at man skal hurtigt op og i gang med aktiviteter, men tilpasse dem sin kapacitet. Hør om, hvilke skader man kan se i den svært rystede hjerne og om, hvorfor frygten er den værste fjende for folk, der får flere hjernerystelser.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110532/37892406-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 01 Dec 2018 16:07:38 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Præcolumbiansk korrektiv</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110533/37607344-audio.mp3</link>
			<description>Den klassiske historie om erobringen af mellemamerika er spansk spin. Ekspert i Mesoamerika, Jesper Nielsen, har tydet indianske kilder og fundet en overset virkelighed. Spanierne blev ikke anset for 'hvide guder', og Aztekerne blev ikke slået af 500 europæere - men af de folkeslag, som bevidst bedrev samarbejdspolitik. Hør om det skjulte Mesomerika.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110533/37607344-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Nov 2018 14:37:50 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:12</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Psykiatri med plads til forbedring</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110534/37479342-audio.mp3</link>
			<description>Psykiatriske lidelser er helt normale - hver 3. af os kommer i kontakt med psykiatrisk behandling mindst en gang. Så hvorfor er psykens sygdomme stadig stigmatiserede, og hvorfor er behandlingen af dem stadig fuld af mangler? Overlæge Merete Nordentoft fortæller om evidensbaserede tiltag, som ikke tages i brug og en årsagsforståelse, som har stået stille i 50 år.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110534/37479342-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 17 Nov 2018 16:07:52 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Livet er data</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110535/37307890-audio.mp3</link>
			<description>Vi er gåder for os selv, men dybt forudsigelige for forskerne. Fysiker Sune Lehmann bruger store datasæt til at afdække menneskenaturens krinkelkroge. Mobiltelefon data har afsløret nye kognitive begrænsninger og kønsforskelle i adfærd. Nu drømmer den unge forsker om at kortlægge Danmarks sociale opdeling i mange parallelle samfund - via Facebook.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110535/37307890-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Nov 2018 16:08:37 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Kan sorg være sygdom?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110536/37063941-audio.mp3</link>
			<description>WHO har introduceret en sorgdiagnose, som får forskerne til at skændes. For er det sygeliggørelse af et helt naturligt menneskeligt fænomen? Psykolog og sorgforsker Maja O'Connor fortæller, hvordan sorgopfattelsen har udviklet sig kraftigt siden Freud, og forklarer hvorfor undervisning i evolutionsbiologi indgår i terapi for dem, der hænger fast i deres sorg.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110536/37063941-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 01 Nov 2018 11:23:56 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:45</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Proteinernes hemmelige liv</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110537/36926935-audio.mp3</link>
			<description>Strukturbiolog Poul Nissen fortæller, hvordan kroppens biologi bliver til kemi og fysik, når man går på opdagelse helt inde i cellernes enkelte byggestene. Forskerne kortlægger og visualiserer enzymer og receptorer med røntgenstråling og elektronmikroskopi for at forstå de komplekse molekylers funktion. Deres struktur er ikke bare nøglen til at skræddersy medikamenter, men giver indsigt i selve livets gåde.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110537/36926935-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Oct 2018 16:08:35 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Dødens Detektiver</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110538/36707277-audio.mp3</link>
			<description>For 100 år siden slog den spanske syge 2 procent af verdens befolkning ihjel, og epidemiologer forsøger at ruste sig mod den næste store trussel ved at forstå de historiske. Professor i Folkesundhedsvidenskab Lone Simonsen fortæller, hvordan evigt muterende virus snyder forskningen, og forklarer, hvorfor gemte tarme og diarré fra 1800-tallet er guld værd.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110538/36707277-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Oct 2018 16:09:16 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Baby med styresystem</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110539/36506441-audio.mp3</link>
			<description>Ideen om spædbarnet som en blank tavle bliver i disse år skudt grundigt ned. Psykolog Lotte Thomsen, hvis forsøgspersoner er mellem et halvt og halvandet år, beretter, hvordan de små mennesker kommer med indbyggede antagelser om verden. De har avanceret forståelse for dominans og sociale hierarkier, foretrækker individer, der samarbejder og går ind for straf til dem, der ikke gør. Og de kender forskel på 'dem' og 'os'.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110539/36506441-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Oct 2018 16:08:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:02</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Nødvendig teknologi...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110540/36201579-audio.mp3</link>
			<description>...kalder fysiker Bent Lauritzen atomkraft. Hvis vi både skal knække CO2-stigningen og nå diverse klimamål samtidig med at vi bibeholder en sikker energiforsyning, er alternative energikilder ikke nok, viser beregninger. Heldigvis er moderne atomkraft noget helt andet end det vi frygtede i 1970erne. Hør, hvordan det i virkeligheden står til med affald og risiko for nedsmeltning. Og hvordan fremtidens værker måske kommer til at flyde på vandet.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110540/36201579-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Oct 2018 16:07:23 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hvad papyrussamlingen gemte - Part 2</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110541/35984386-audio.m4a</link>
			<description>Fordærvede kvinder og nationale traumer. Egyptolog Kim Ryholt fortæller, hvordan mænd og kvinder i antikkens Egypten var juridisk ligestillede og beretter om religiøse fejringer, hvor begge køn rask væk strippede og drak sig sanseløse. Men kulturen dyrkede også i høj grad sine forfaldsmyter. De ti år, riget var under assyrisk herredømme blev stadig mindet og omtalt tusind år senere.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110541/35984386-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Sep 2018 16:09:35 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hvad papyrussamlingen gemte - Part 1</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110542/35783792-audio.m4a</link>
			<description>Papyrologien blev grundlagt af danske Niels Iversen Schow, og i dag huser Danmark en unik samling af oldegyptiske papyrus-skrifter, som bliver ved med at kaste opdagelser af sig. Egyptolog Kim Ryholt fortæller om opfindelsen af skrift, blæk og papyrus og begynder indføringen i historien om det utrolige egyptiske 3000-års rige.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110542/35783792-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Sep 2018 16:10:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Fra pamfletter til Facebook</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110543/35609572-audio.m4a</link>
			<description>Den offentlige debat var allerede en skiden affære i 1700-tallet. Litterat og idéhistoriker Frederik Stjernfelt har sammen med historiker Ulrik Langen åbnet Bolle Luxdorphs samling af trykkefrihedsskrifter og fundet en skatkiste. Struensee ophævede censuren for at skabe en oplyst samtale mellem alvorsmænd, men fik porno, satire og hverdagstips til kvinder.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110543/35609572-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Sep 2018 15:52:12 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:45</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Fra velfærdsmenneske til konkurrencesoldat</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110544/35509501-audio.m4a</link>
			<description>&quot;Det gode menneske&quot; døde i 1970erne og tog samfundstænkningen med sig i graven. Vi står tilbage med statstænkning, hvor det genstridige menneske skal have gulerod og pisk. Med historien i hånden, rydder Nationaløkonom Ove Kaj Pedersen ud i myterne om, hvor velfærdstanken kommer fra, og afdækker konkurrencestatens dybe rødder.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110544/35509501-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Sep 2018 16:09:35 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Gode grønlandske gener</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110545/35423881-audio.m4a</link>
			<description>Læge Marit Eika Jørgensen fortæller, hvordan et 20-årigt forskningsprojekt i Grønland har identificeret vigtige diabetes-gener. Og afsløret, hvordan nutidens grønlændere kan være genetisk tilpasset en kost uden kulhydrater. Inuitternes gen-pøl kan ses som en 'naturressource', men hvordan bør forskningen  omgås interessante befolkningers arvemasse?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110545/35423881-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Fri, 31 Aug 2018 13:53:53 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:46</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Rytmehjerne</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110546/35333356-audio.m4a</link>
			<description>Hvorfor er mennesker de eneste dyr, der har rytme? Og hvorfor har vi overhovedet udviklet evnen til at skabe og nyde musik? Jazzmusiker, musikteoretiker og hjerneforsker Peter Vuust viser rundt i både evolutionære teorier og fjerne afkroge af den rytme-elskende hjerne. Før han ser på, hvad musik gør ved smerte, hyperaktivitet og autisme.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110546/35333356-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Aug 2018 16:09:08 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Litteratur i virkeligheden</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110547/34880341-audio.m4a</link>
			<description>Læser din læge skønlitteratur? Lad os håbe det, for det gør hende mere empatisk, fortæller litteraturforsker Anne-Marie Mai. Hendes eget felt er i bevægelse væk fra tør tekstanalyse og ud blandt læserne. Mai leder selv et internationalt forskningsprojekt om litteraturens brugbarhed, som kortlægger dens betydning fra medicinstudiet over ledelsesgangen til retssalen.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110547/34880341-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sat, 18 Aug 2018 16:09:54 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Det er en ommer!</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110548/34805659-audio.m4a</link>
			<description>Psykologien er ramt af replikationskrise. Markante videnskabelige undersøgelser kan ikke eftergøres, og resultater som har påvirket synet på menneskets natur og terapeuters anbefalinger er tvivlsomme. Psykolog Andreas Brøgger Jensen fortæller eksempelvis, at de populære power poses faktisk ikke giver en mere selvsikker adfærd, at viljestyrke ikke er en endelig ressource, og at børns evne til at holde igen med skumfiduserne ikke bestemmer deres livsforløb.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110548/34805659-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sat, 11 Aug 2018 16:12:32 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hukommelsens tilfældighed</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110549/28404390-audio.m4a</link>
			<description>Hvorfor husker vi noget, men glemmer andet? Og hvordan popper planlagte handlinger lige præcis op i rette øjeblik? Med matematiske modeller forsøger psykolog Søren Kyllingsbæk at komme helt ned i hukommelsens enkelte hjerneceller og beskrive, hvordan de arbejder sammen og mod hinanden. Han har vist, at potentielle erindringer deltager i et væddeløb, hvor vinderen får en plads i langtidshukommelsen. Men udfaldet - det er i høj grad påvirket af tilfældet.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110549/28404390-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Aug 2018 18:10:06 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Kunstig intelligens - farlig eller dum?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110550/28326320-audio.m4a</link>
			<description>Det vi har svært ved, gør computerne bedre, men det vi er gode til, kan de ikke. Forsker i kunstig intelligens Thomas Bolander forklarer, hvorfor maskinerne nemt kan lære sig at spille skak, køre bil eller diagnosticere sygdomme bedre end nogen læge. Men når det kommer til social forståelse og sprogbehandling, er computeren den dumme dreng i klassen. I de aspekter af menneskelig intelligens, som vi ikke helt forstår, er vi maskinerne overlegne.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110550/28326320-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sun, 29 Jul 2018 18:07:49 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hvor kom de psykiske sygdomme fra?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110551/28036598-audio.m4a</link>
			<description>I nyt stort projekt tester danske forskere DNA fra skeletter 10.000 år tilbage og ser på udviklingen indenfor de gener, som har med psykisk sårbarhed at gøre. Professor i biologisk psykiatri Thomas Werge forklarer, hvordan kompleks genetik ligger bag psykiske sygdomme, og hvordan vi kan forstå evolutionen af dem. I mindre dosis giver de samme genetiske faktorer nemlig fordele. Hør om forbindelser mellem autisme og høj IQ samt bipolar sygdom og høj kreativitet.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110551/28036598-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Jun 2018 16:12:17 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Vacciner som immun-træning</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110552/27952406-audio.m4a</link>
			<description>Et helt nyt syn på vacciner er på vej. Antropolog Peter Aaby og læge Christine Stabell Ben fortæller om 40 års forskning i vacciners uspecifikke virkninger. Levende vacciner som bla. mæslingevaccinen beskytter ikke bare mod den sygdom de er rettet mod, men gør generelt immunsystemet stærkere. Ikke-levende vacciner som trippelvaccinen virker modsat. Resultaterne lægger op til en helt ny tænkning om vacciner og deres brug. 
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110552/27952406-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Jun 2018 16:07:43 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den vanskelige lyst</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110553/27880359-audio.m4a</link>
			<description>Er kvinder og mænds seksualitet væsensforskellig, eller er det kulturelt betinget vrøvl, når vi betragter kvinder som 'komplekse' og mænd som 'enkle'? Og hvad er forholdet mellem biologi og psykologi? Sexolog Annamaria Giraldi taler om, hvordan kvinders (manglende) lyst politiseres i forskningsverdenen, og om en seksualiseret kultur, der dræber lysten. 
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110553/27880359-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sat, 16 Jun 2018 16:08:05 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Doping til folket!</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110554/27790700-audio.m4a</link>
			<description>Hvorfor kan vi diskutere frem og tilbage om både aktiv dødshjælp og frigivelse af cannabis men ikke tage fat på en seriøs debat om dopingreglerne? Thomas Søbirk Petersen er moralfilosof, og han gennemgår argument for argument, hvorfor EPO, testosteron og meget andet præstationsfremmende bør været tilladt i sportens verden.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110554/27790700-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Jun 2018 11:48:58 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:36</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Tøjet - den kulturelle hud</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110555/27718295-audio.m4a</link>
			<description>Siden en flok mænd i Paris opfandt sæsonmode som redskab til at puste liv i den haltende franske silkehandel, har tyngdepunktet for tøj ligget i Vesten. Men verden presser sig på med krav om alt fra muslimsk ’modesty’ til afrikanske hoftemål. Designforsker Else Skjold fortæller om en modebranche i opbrud og om kulturens skizofrene forhold til tøj.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110555/27718295-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Jun 2018 16:07:23 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Oplysning – dengang, nu og altid?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110556/27634138-audio.m4a</link>
			<description>Vesten bygger sin samfundsopfattelse på oplysningstiden, og historiker Ulrik Langen giver en rundvisning i 1700-tallet. I Danmark var Struensee ikke (kun) helten bag verdens første lov om trykkefrihed, men også en diktator, og i Frankrig åd revolutionen sine børn til morgenmad. Tiden var fuld af indre modsætninger, som nutiden kan lære af.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110556/27634138-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sat, 26 May 2018 16:07:55 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Alternativ sandhed om sundhed</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110557/27539154-audio.m4a</link>
			<description>Homøopati er vand, akupunktur er placebo, og kranio-sakral terapi er det rene vanvid. Patolog Jan Lindebjerg begyndte som medicinstuderende med interesse for mulighederne i ’det alternative’, men så kom han til at læse på sagen. Få historierne om, hvordan kvaksalveri og overtro blev til integrativ medicin og en lukrativ branche, som regulerer sig selv.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110557/27539154-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Fri, 18 May 2018 16:51:18 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Kreativitet – i virkeligheden</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110558/27481102-audio.m4a</link>
			<description>Børn er ikke kreative springvand, der kvæles af en retlinet skolegang. De er konforme og har brug for trygge rammer for senere at kunne blomstre, fortæller psykolog Lene Tanggaard Pedersen, der slagter myter om kreativitet og smækker forskning på bordet. Kreativitet kræver viden, fordybelse og disciplin – og så næres den af, at vi jævnligt foretager os noget unyttigt.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110558/27481102-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sat, 12 May 2018 16:06:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:47</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Kampen om menneskesynet</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110559/27409316-audio.m4a</link>
			<description>Hvem er vi? Biologiske maskiner med en evolutionært formet natur eller blanke tavler, som samfundet og miljøet indskriver sig på? Rationelle Homo oeconomicus eller følelsesstyrede Homo emotionalis? Filosof Frederik Stjernfelt er med i et forskerkonsortium, som kortlægger, hvordan konkurrerende menneskebilleder kæmper om samfundsinstitutioner og støder sammen i debatten.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110559/27409316-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Fri, 04 May 2018 18:09:10 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:43</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bryster … og forskning</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110560/27354010-audio.m4a</link>
			<description>Innovationen i kræftbehandling bremses, når systemet opdeler læger i dem der forsker og dem der ’kører pølsefabrikken’. Brystkirurg og forsker Niels Kroman fortæller, hvordan arbejdet med patienter fører til gode ideer og videre til kliniske resultater. Han beretter om ny opmærksomhed på senfølger af kemo og diskuterer, hvornår det kan være bedre at holde øje med forstadier til brystkræft end at operere.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110560/27354010-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sat, 28 Apr 2018 16:07:35 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Dialekt og perkersprog</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110561/27274809-audio.m4a</link>
			<description>Sprogforsker Frans Gregersen tager endnu en omgang i ringen – nu gælder det slaget indenfor sociolingvistikken. For hvad er det med de sproglige koder, som signalerer, hvor i samfundet og hvor i landet vi kommer fra? Står sønderjysk eller perkersprog i vejen for os, eller jonglerer vi snarere med vores sprog alt efter kontekst? Og er der håb for os, som stadig insisterer på forskellen mellem ’hans’ og ’sin’?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110561/27274809-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sat, 21 Apr 2018 16:07:42 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Sprogforskningen i opbrud</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110562/27186054-audio.m4a</link>
			<description>Er vi født med et forprogrammeret sprogmodul i hjernen eller bruger vi bare de for hånden værende søm? Det store dyr i den moderne sprogvidenskab, Noam Chomskys idé om en universel grammatik, er på vej ud. Og det er blot det seneste opgør i lingvistikkens omskiftelige udvikling. Sprogforsker Frans Gregersen fører os igennem historien fra antikken til nu og her.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110562/27186054-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sat, 14 Apr 2018 16:08:09 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Inficeret med skizofreni</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110563/27027391-audio.m4a</link>
			<description>Kan bakterier give sygdom i sindet? Ideen om at immunsystemet påvirker hjernen er gammel, men kommer nu igen med fornyet kraft efter et århundrede i glemmebogen. Michael Eriksen Benros fortæller, hvordan danske registre og biobanker afliver den traditionelle skelnen mellem krop og psyke og peger på, at hovedpinepiller måske kan forbedre behandling af både depression og skizofreni.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110563/27027391-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sat, 07 Apr 2018 16:07:15 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Artsbegrebet i opløsning</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110564/26941072-audio.m4a</link>
			<description>Hvad har zebraen under sin stribede pyjamas? En genetik, som splintrer zoologernes traditionelle klassifikation. Biolog Rasmus Heller har gentestet afrikanske zebrapopulationer gennem tiden og fundet, at de kendte underarter ikke svarer til biologien. Forskningen stiller spørgsmålet: Hvordan skal vi overhovedet forstå begrebet art?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110564/26941072-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sat, 31 Mar 2018 16:07:22 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Placebo - hjernens egen medicin</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110565/26879305-audio.m4a</link>
			<description>Psykolog Lene Vase Toft forsker i placebo og forklarer, hvordan forventninger, sindsstemning og omgivelserne hos lægen kan gøre os både raske og syge. Selv effekten af en hjerteoperation kan være ren placebovirkning. Ved nocebo – placebos onde tvilling – kan negative forventninger dæmpe behandlingers virkning eller give alvorlige ’bivirkninger’ af uvirksom medicin.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110565/26879305-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sat, 24 Mar 2018 16:15:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Med hos mumier og moselig</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110566/26796776-audio.m4a</link>
			<description>Den danske geolog Karin Frei har åbnet nye veje for arkæologien med sine nyskabende strontium-målinger. Hør hendes fortælling om, hvordan tænder, negle og hår splintrede vores billede af bronzealderen, da de afslørede, at både Egtvedpigen og Skrydstrupkvinden var indvandret langvejs fra. Og hvad med Tollundmanden? Var han og de andre moselig stakkels ofre eller havde de faktisk høj status?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110566/26796776-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sat, 17 Mar 2018 16:07:31 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Rusland uden Putin</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110567/25369865-audio.m4a</link>
			<description>Hvad rører der sig egentlig i verdens største land, når man går under den politiske overflade, som mediedækningen giver os? Rigtig meget rigtig forskelligt, siger litteraturforsker Tine Roesen. Hun fortæller, hvordan Sovjetnostalgi, længsel efter zartidens storhed og dyrkelse af rigdom og bling lever fint side om side. Og hvordan de unge møder politikernes anti-vestlige retorik med humor og ironi.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110567/25369865-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Mar 2018 16:11:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Velkommen til opmærksomhedsøkomien</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110568/25238226-audio.m4a</link>
			<description>Du er ikke kunde hos de sociale medier, du er deres produkt. Samtidig er din opmærksomhed informationssamfundets centrale værdi. Filosof Vincent Hendricks studerer, hvordan nettes enkle algoritmer udnytter den menneskelige kognition til at skabe informationsbobler og virale spredninger af budskaber. Herefter venter spørgsmålet om, hvordan vi tøjler de store netmonopoler og selv indtager førersædet.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110568/25238226-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Mar 2018 14:17:10 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:47</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Mennesket i historien - Birgitte Possing</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110569/21562459-audio.m4a</link>
			<description>Er det personligheder eller større strukturelle bevægelser, der former historien? Debatten florerer blandt historikere, og de har længe ringeagtet de biografier, som folket elsker. Herhjemme har historiker og etnograf Birgitte Possing blæst liv i biografien som værktøj i forskningen, og hun insisterer på, at historien bedst forstås, når man integrerer personer og deres kontekst.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110569/21562459-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sat, 24 Feb 2018 16:07:32 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Befolkningsvækst – fra problem til tabu - Demograf Poul Christian Matthiesen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110570/21473734-audio.m4a</link>
			<description>Befolkningsvækst – fra problem til tabu - Demograf Poul Christian MatthiesenVi er 7.8 milliarder mennesker på jorden, og bliver mellem 9 og 11 milliarder før befolkningstallet topper omkring år 2100. Demograf Poul Christian Matthiesen fortæller, hvordan begrænsning af befolkningstilvæksten er gået fra at være et internationalt diskussionsemne til at være tabu. Og det er helt forbudt at nævne, at Kinas etbarnspolitik indtil nu har sparet os for næsten en halv milliard fødsler.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110570/21473734-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sat, 17 Feb 2018 16:07:34 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Sundhed 4.0 - Liselotte Højgaard</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110571/21384057-audio.m4a</link>
			<description>Det danske sundhedssystem har verdens bedste patienter. De strutter af tillid til fagkundskaben og medvirker gladeligt i alle mulige medicinske forsøg. Men det systemet mangler er en kvalificeret faglig ledelse, fortæller klinikchef ved Rigshospitalet Liselotte Højgaard. Hun anbefaler en decimering af bureaukratiet og tilslutning til den medicinske revolution, som kører ude i verden.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110571/21384057-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Feb 2018 16:07:46 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Arkæologiens frømandskorps - Bjørn Lovén</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110572/21281195-audio.m4a</link>
			<description>Undervandsarkæolog Bjørn Lovén graver antikkens for længst sunkne havne fri af nutidens forurenede industrimiljøer, og det kræver både udholdenhed og avanceret teknologi. Det seneste gennembrud er havnen Lechaion i Korinth, hvor perfekt bevarede 2000 år gamle træpæle og andet organisk materiale kan give ny viden om livet, da Cæsar herskede over Middelhavet.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110572/21281195-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Feb 2018 15:31:18 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:43</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Mad som instrument – Bodil Just</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110573/21186155-audio.m4a</link>
			<description>At tabe sig er nemt nok. Men kun fire ud af hundrede klarer at holde den tabte vægt fra døren, fordi kroppen med stofskiftet 'kæmper' for at komme tilbage til sit maks. Antropolog og fedmeforsker Bodil Just Christensen har opdaget at ’instrumentalisering’ af mad kan vinde slaget. Men kampen er konstant. Lav et sæt regler for spisning, lev altid efter dem og glem det frie valg.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110573/21186155-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Jan 2018 16:07:40 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hvad skal vi med gener? Kardiolog Henning Bundgaard</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110574/20999910-audio.m4a</link>
			<description>En simpel gentest kan opspore de 28.000 danskere med arveligt forhøjet kolesterol og forhindre hjerteanfald. Det er viden sundhedssystemet har haft i 30 år men ignoreret. Kardiolog Henning Bundgaard forklarer, hvorfor det nationale genomcenter er en våd drøm for forebyggelse og behandling, og han tilbageviser myter om patienter, der ikke kan håndtere genetisk information.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110574/20999910-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Jan 2018 15:38:33 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Når computeren bliver lærer - Direktør i Area9 og læge Ulrik Juul Christensen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110575/20920355-audio.m4a</link>
			<description>Som ung læge og forsker opdagede Ulrik Juul Christensen, at de fejl der laves i sundhedssystemet bunder i gamle og grundlæggende læringsproblemer. Siden har han arbejdet med adaptive læringsteknologier, der løbende tilpasser sig den enkeltes behov. Computerværktøjerne, som finder huller i de studerendes viden og sørger for at de lukker dem, bruges i USA. Danmark skal først til at i gang.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110575/20920355-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Jan 2018 14:31:36 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:35</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Forstå videnskaben - Astrofysiker Anja C. Andersen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110576/20815830-audio.m4a</link>
			<description>Først var det Richard Dawkins, nu er det Anja C. Andersen. Astrofysikeren er blevet professor i ’offentlighedens forståelse for naturvidenskab og teknologi’, og hun er klar til at gå i kødet på både pressen og forskerne selv. Det er skadeligt for selve samfundet, når tilliden til videnskaben eroderer, og vi har brug for at forskere træder i karakter. Ikke bare som eksperter, men som intellektuelle.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110576/20815830-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Jan 2018 16:08:37 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Klap Schrödingers kat - Fysiker Jacob Sherson</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110577/20551626-audio.m4a</link>
			<description>Hjælp kvantefysikken – spil computerspil. Fysiker Jacob Sherson arbejder på at udvikle kvantecomputere, og gennem computerspillet Quantum Moves får han adgang til almindelige menneskers intuition. Den løser videnskabelige problemer, som kunstig intelligens ikke kan klare. Hør om en voksende citizen science bevægelse og om, hvordan kvantefysikerne vil revolutionere samfundsforskningen.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110577/20551626-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Dec 2017 16:07:21 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Grønlands (virkelige) historie - Historiker Thorkild Kjærgaard</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110578/20467842-audio.m4a</link>
			<description>Da Inuit indvandrede til Grønland fra Sibirien var landet allerede befolket. Nordboerne, som var kommet fra Island og Norge, var gået i land på den øde ø og havde etableret en udpost for europæisk kultur. Historiker Thorkild Kjærgaard fortæller om mødet mellem øst og vest i Grønland, udlægger Nordboernes mystiske endeligt, og forklarer, hvorfor Grønland aldrig har været en koloni.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110578/20467842-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Dec 2017 16:08:35 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>De sidste nomader - Antropolog Ida Nicolaisen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110579/20387559-audio.mp3</link>
			<description>Nomadetilværelsen var menneskets oprindelige livsform, og i årtusinder udgjorde de rejsende folk verdenssamfundets ’blodomløb’ med deres transport af varer. Nu har de trange kår i en verden af fastboende, og mange forsvinder. Antropolog Ida Nicolaisen fortæller om at bo hos nomader i Nordafrika, beskrive deres samfund for eftertiden, og om, sommetider at misunde dem friheden i ørkenen.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110579/20387559-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 16 Dec 2017 16:08:15 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Genteknologernes gave til økofolket</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110580/20266226-audio.mp3</link>
			<description>Glem alt om ’gammeldags’ GMO, siger plantefysiolog Michael Palmgren, for der er ny teknologi på banen. CRISPR-revolutionen gør det muligt at korrigere enkelte udvalgte byggestene i planters DNA, og Palmgrens vision er at styrke moderne mutant-afgrøder med egenskaber fra deres oprindelige forfædre. Det bonner ud på alle økologiske værdier, siger filosof Klemens Kappel, men økologerne går i baglås.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110580/20266226-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Dec 2017 14:01:36 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Opgør i psykologien - udviklingspsykolog Dion Sommer</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110581/20181150-audio.mp3</link>
			<description>Mens psykologien i udlandet er i rivende udvikling, hænger faget i Danmark i fortidens forenklede fiktioner, fortæller udviklingspsykolog Dion Sommer. Den moderne udviklingsvidenskab søger helt ind i generne og dybt ned i evolutionen for at forstå børns leg og læring. Og den afslører, at det danske systems forsøg på tidlig læring faktisk skader børn.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110581/20181150-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Dec 2017 16:08:12 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Antistof – Mystik på partikelplan med Jeffrey Hangst</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110582/20088039-audio.mp3</link>
			<description>Højenergifysiker Jeffrey Hangst, som arbejder på CERN i Geneve forsker i naturens gådefulde spejlbillede – antistof. Alle atomare partikler har en modsvarende anti-partikel, og når de mødes, udsletter de hinanden og bliver til ren energi. Teorien siger, at der blev dannet lige meget stof og antistof i Big Bang. Men hvis det er korrekt, hvor blev så antistoffet af?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110582/20088039-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Nov 2017 16:07:34 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Klimakvababbelser - klimafysiker ved DTU, Jens Olaf Pepke Pedersen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110583/20006668-audio.mp3</link>
			<description>Meget af det, vi alle sammen tror vi ved om klimaet, er forkert, siger klimafysiker ved DTU, Jens Olaf Pepke Pedersen. Der er ikke er flere tropiske storme end tidligere – der er færre. Den oversvømmelse der truer visse øer skyldes ikke temperaturstigning men naturlige vindvariationer. Og mens flertallet af forskere udelukkende løber efter CO2, mangler vi i ekstrem grad at forstå klodens egne klimaregulerende mekanismer.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110583/20006668-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Nov 2017 15:07:27 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:43</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Menneskets rodede familiehistorie</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110584/19944606-audio.mp3</link>
			<description>Længe troede man, at historien om menneskets oprindelse var enkel og lineær. Men fossiler og DNA-data bliver afdækker stadig mere interessant rod i familietræet. Vores tidlige forfædre parrede sig lystigt med neanderthalerne, og måske også med de mange andre mennesketyper, som levede på samme tid og sted. Direktør for Statens Naturhistoriske Museum, Peter C. Kjærgaard, fortæller om &quot;vidunderlige fossiler&quot;, &quot;yndige skeletter&quot; og gustne forskere.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110584/19944606-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 11 Nov 2017 16:08:08 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Solceller – lige i øjet - med nanoforsker Rasmus Schmidt Davidsen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110585/19872983-audio.mp3</link>
			<description>Siden 1960erne har ingeniører haft visioner om at gøre blinde seende med elektroniske implantater, men de store fremskridt har manglet. Nu har den danske nanoforsker Rasmus Schmidt Davidsen fået den idé at bruge solceller. De virker i princippet som nethindens sanseceller, og målet er et panel i mikrostørrelse, som lægges ind i øjet og forbinder sig direkte med synsnerven.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110585/19872983-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Nov 2017 16:11:31 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bakteriernes hemmelige liv - Bakteriolog Lone Gram, DTU</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110586/19771117-audio.mp3</link>
			<description>Bakterier tænker ikke, men de kan både handle i flok og slå enhver kemiker af banen, når det handler om at sammensætte interessante molekyler. Bakteriolog Lone Gram leder et nyt grundforskningscenter, som skal opklare, hvordan bakterierne selv bruger antibiotika, og hun fortæller om udspekulerede mikrober, der samarbejder på tværs af arter og danner komplekse samfund.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110586/19771117-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 27 Oct 2017 14:19:14 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:41</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Tyngdekraftens tiltrækning - astrofysiker Uffe Gråe Jørgensen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110587/19662735-audio.mp3</link>
			<description>Alle jublede over ugens sensationelle målinger af tyngdebølger. Men hvad er det overhovedet fysikerne går og roder med? Hvordan fungerer tyngdekraften, og hvad er masse overhovedet? Faktisk ved vi det ikke helt, forklarer astrofysiker Uffe Gråe Jørgensen og tager os både ind i materien og ned gennem den utrolige historie om jagten på forståelse. Fra Newton over Einstein og den oversete tragiske helt Bernhard Riemann.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110587/19662735-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 20 Oct 2017 13:38:16 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:43</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Reformationen var ikke Luther Lagkage</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110588/19576995-audio.mp3</link>
			<description>Martin Luther har spillet samme rolle for moderne demokrati og frihedsrettigheder som Hitler har for oprettelsen af FN og staten Israel. Den store reformator endte ufrivilligt som fødselshjælper for ideer, som faktisk var ham dybt modbydelige. Religionshistoriker Jens-André P. Herbener har kigget dybt i Luthers tekster og fået øje på en religiøs fanatiker og hadprædikant af guds nåde.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110588/19576995-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 14 Oct 2017 16:08:52 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
	</channel>
</rss>
