<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>24syv Specials</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/3864</link>
		<description>24syv Specials er ekstra indhold lavet specifikt til podcast. Det er altså indhold, som ikke har været bragt i radioen i den form, som du finder det her. Det kan for eksempel være sammenklip af temaer fra et af vores programmer, og det kan også være helt særligt og supplerende indhold, som slet ikke har været bragt i radioen.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/360/24syv_specials.png"/>
		<item>
			<title>Politikere er valgt for at servicere deres borgere – ikke for at genere dem...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105142/15338429-audio.mp3</link>
			<description>Placeringen af et flygtningecenter på Hellerupvej i Danmarks rigeste kommune, Gentofte, har skabt røre i lokalmiljøet: Over 30 borgere har gjort indsigelser, som udtrykker skarp kritik over udsigten til terror, voldtægt, hærværk, sygdomme og faldende boligpriser. Men én af indsigelserne er positiv; dyrlæge Lise Rovsings. Hende har Kristian Danholm besøgt.Indslaget blev bragt i redigeret form i 24syv Morgen den 13. januar 2017.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105142/15338429-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 13 Jan 2017 12:50:08 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:11:45</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Interview med Haras Rafiq, CEO for Quilliam Foundation</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105143/14525284-audio.mp3</link>
			<description>Her kan du høre hele interviewet med Haras Rafiq, som blev bragt i uddrag af Rushys Roulette onsdag den 21. september 2016.
Mens vi i Danmark har mest fokus på højere straffe, fratagelse af pas og overvågning i vores indsatser for antiradikalisering, så går man helt andre veje i England. Rushys Roulette fik en længere snak med Haras Rafiq, CEO og bestyrelsesmedlem i den uafhængige tænketank Quilliam Foundation. Han er i Danmark i disse dage, hvor han deltager i en konference om antiradikalisering på Grundtvigs Højskole. Her deler han blandt andet ud af sin viden om radikaliseringens DNA og de værktøjer, han har udviklet til at styrke aktører i miljøerne omkring de unge,  der er i fare for at blive rekrutteret. Han mener, der skal meget mere forebyggelse til for at forhindre børn og unge i at blive ofre for ekstremisme. Både samfundet og særligt forældrene har et ansvar for at tage affære. Han mener, at også de muslimske miljøer må erkende, at der er brug for at udfordre og modsige ekstremisternes religiøse propaganda.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105143/14525284-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Sep 2016 14:35:35 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:28:55</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Uredigeret interview med Karina Pedersen om &quot;Helt Ude I Hampen&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105144/14433315-audio.mp3</link>
			<description>Journalist Kristian Danholm interviewer Karina Pedersen, som står bag ugens mest omdiskuterede bog &quot;Helt Ude I Hampen&quot;, der omhandler hendes opvækst i ghettoen Korskærparken i Fredericia.
Her kan du høre hele interviewet i sin uredigerede form. Dele af interviewet blev bragt i 24syv Morgen den 8. september 2016.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105144/14433315-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Sep 2016 11:05:12 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:49:33</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Interview med Peter Mandaville, religiøs rådgiver for John Kerry</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105145/13756268-audio.mp3</link>
			<description>Rushy Rashid fangede Peter Mandaville, som er en af John Kerrys religiøse rådgivere, til en snak om hvad han mener er den bedste måde at bekæmpe den voldelige ekstremisme på. Det skal vi høre og diskutere om et øjeblik.
Mandaville var i København i anledning af konference arrangeret af Danske Kirkers Råd, Muslimernes Fællesråd og Arab Group for Muslim-Christian Dialogue støttet af Danmission gennem Det Arabiske Initiativ under Udenrigsministeriet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105145/13756268-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 01 Jun 2016 14:09:41 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:18:13</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Interview med Kent Nielsen, pædagog og tidligere lejrchef</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105146/13600060-audio.mp3</link>
			<description>Danmarks mest forhadte mand. Sådan føler han det. Pædagog Kent Nielsen, der blev bortvis fra sit job som leder af asylcentret i Næstved efter at en video viste ham bruge magt overfor en asylansøger.
Her fortæller Kent Nielsen om i januar at overtage en asyllejr i kaos. Om som det første at sige at mændene skulle holde sig fra kvinderne. Om at vække alle om morgenen, fordi de skal fandme’ i skole.  Om at nægte at hyre et rengøringsfirma. Der er 400 i lejren. De må selv gøre rent. Om at være kontant. Og om at være dømt for vold.
Hør dette 61 minutter lange interview med den tidligere lejrchef.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105146/13600060-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 20 May 2016 11:11:25 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:01:03</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hele Radio24syvs interview med imam Abu Bilal</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105147/13118362-audio.mp3</link>
			<description>Årets mest omtalte og udskældte mand hedder Abu Bilal og er ledende imam i Grimhøjmoskeen. I ugevis har TV 2-dokumentaren, Moskeerne bag sløret, rejst adskillige afsløringer af imamens holdninger til både stening, flerkoneri og retten til skilsmisse. Men hvad siger imamen selv til disse anklager – og hvorfor tager han ikke bare afstand til disse emner? Indtil nu har Abu Bilal ikke udtalt sig til pressen, men Radio24syv journalist, Viktor Reddersen, fik et interview med ham. Her finder du hele råbåndet, som vi altså lægger ud i fuld længde. Interviewet er også bragt i mindre bidder i 24syv Morgen 29. marts 2016.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105147/13118362-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Mar 2016 06:00:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>The Rabbit</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105148/11825085-audio.mp3</link>
			<description>A rabbit named Allan was put down on a live broadcast by Radio24syv on May 25th 2015. The story soon went across the world, and threats and protests started flooding this Radio station.
This podcast features the perpetrators, radio presenters Asger Juhl and Kristoffer Eriksen, and interviews by foreign affairs editor Anne Sofie Allarp with world citizens protesting the event.  </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105148/11825085-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Jul 2015 12:35:36 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:49:31</itunes:duration>
		</item>
	</channel>
</rss>
