<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>3. Planet fra Solen – Radio24syv</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/3866</link>
		<description>Programmet, som produceres i et samarbejde mellem Experimentarium og Radio24syv, er et aktuelt program om naturvidenskab, teknik og sundhed, der placerer naturvidenskaben, og dens opdagelser og fremskridt, i en samfundsmæssig sammenhæng.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/362/3._planet_fra_solen.jpg"/>
		<item>
			<title>3. Planet fra Solen uge 52, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105159/7525401-audio.mp3</link>
			<description>Sidste program fra Tredje Planet's hånd og stemmebånd: De største opdagelser i 2012 i følge Science. Hidtil største undersøgelse af insekter og andre leddyr i regnskov i Panama giver håb om at forstå regnskoves økologi bedre. Lytterspørgsmål: Hvordan ser universet ud udenfor solsystemet; Abepanelet: Chimpanser menes at føre en form for krig - Har vi mennesker måske ligefrem instinkt for at føre krig? Redaktør Lasse Foghsgaard Experimentarium Nyheder, Biolog Line Sørensen Statens Naturhistoriske Museum, Astrofysiker Johan Fynbo Niels Bohr Institutet, Primatolog og psykolog Jill Byrnit Syddansk Universitet, Adfærdsforsker Torben Dabelsteen Biologisk Institut Københavns Universitet. Henrik Prætorius</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105159/7525401-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Dec 2012 16:02:39 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:11</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>3. Planet fra Solen uge 51, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105160/7497565-audio.mp3</link>
			<description>Hvordan bekæmper man vinterdepression? 3. Planet fra Solen dykker ned i ny dansk forskning sammen med professor Gitte Moos Knudsen og en vinterdeprimeret. Vi ringer også til det mørke Tromsø, hvor ny forskning sætter spørgsmålstegn ved eksistensen af vinterdepression. Maj Bach Madsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105160/7497565-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Dec 2012 16:02:36 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:15</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>3. Planet fra Solen uge 50, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105161/7463127-audio.mp3</link>
			<description>Hvad har dinosaurerne, de oldnordiske guder og zombier til fælles? Ikke særlig meget, men de skal alle nævnes, når 3. Planet fra Solen prøver at blive klogere på det der med dommedag, inden tiden rinder ud, når jorden går under på fredag. I programmet kan du møde palæontolog Bent Lindow fra Statens Naturhistoriske Museum, religionssociolog Morten Warmind fra Tværkulturelle Studier på KU, astrofysiker Anja C. Andersen fra Niels Bohr Instituttet, studieleder og lektor Peter Kjær Mackie Jensen og historiker Rasmus Dahlberg - begge fra Master of Disaster Management på KU.. Mine Suurballe</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105161/7463127-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Dec 2012 16:02:33 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:16</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>3. Planet fra Solen uge 49, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105162/7428151-audio.mp3</link>
			<description>Hvis vi rejser til fremmede planeter vil vi sandsynligvis møde en verden, vi ikke egner os til at leve i. Kan vi lave en sådan planet om, så vi kan stige ud af rumskibet og mærke en fjern verdens vind mod huden? Vi søger svar i sciencefiction og astrofysik, hvor der gennem tiden har været kastet talrige muligheder og drømme på bordet. Desuden: Abepanelet - har vi instinkt for fysik? Gæster: Sciencefictionekspert Klaus Æ Mogensen fra Institut for Fremtidsforskning, Astrobiolog Ib Lundgaard Rasmussen fra DTU Space, Astrofysiker Uffe Gråe Jørgensen fra Niels Bohr Institutet, Psykolog og primatolog Jill Byrnit fra Syddansk Universitet, adfærdsforsker Torben Dabelsteen fra Købenahavns Universitet. Henrik Prætorius</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105162/7428151-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Dec 2012 16:02:31 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:19</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>3. Planet fra Solen uge 48, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105163/7395374-audio.mp3</link>
			<description>Hvorfor er det så svært for en computer at lyde som et menneske? 3. Planet fra Solen undersøger talens gåde sammen med Peter Juel Henrichsen fra det danske forskningscenter i taleteknologi, primatolog Jill Byrnit og projektleder Carl Østergaard. Mine Suurballe, Maj Bach Madsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105163/7395374-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 01 Dec 2012 16:02:53 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:23</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>3. Planet fra Solen uge 47, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105164/7364936-audio.mp3</link>
			<description>Tredje Planet leder videre efter meningen med livet. Nu hos en fysiker, en filosof og en psykolog og ikke mindst hos Jørgen, der er lam fra brystet og nedefter. Henrik Prætorius, Mine Suurballe</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105164/7364936-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 24 Nov 2012 16:02:42 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:55</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>3. Planet fra Solen uge 46, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105165/7334714-audio.mp3</link>
			<description>Meningen med livet. Vi undersøger livets mening med Søren La Cour fra Center for Forskning i Eksistens og Samfund, en række ældre beboere på plejehjemmet Slottet, hjemløse og Lise Hogervorst, der en gang mistede følelsen af meningen med livet. Mine Suurballe, Maj Bach Madsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105165/7334714-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 17 Nov 2012 16:02:56 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:19</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>3. Planet fra Solen uge 45, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105166/7299129-audio.mp3</link>
			<description>Første udsendelse af tre, hvor vi leder efter meningen med livet. Biologer siger, at meningen er at formere os. I hvilket omfang giver sex os mening med tilværelsen? Reddere fra Brandstationen i Nordvest i København Michael Blinaa og Jon Madsen, en sexarbejder, Professor i biologi ved Københavns Universitet Torben Dabelsteen, Overlæge ved Sexologi Klinikken ved Rigshospitalet i København Enne maria Giraldi. Henrik Prætorius og Mine Suurballe</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105166/7299129-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Nov 2012 16:11:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:27</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>3. Planet fra Solen uge 44, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105167/7263871-audio.mp3</link>
			<description>Skræk og rædsel. Vampyrer, zombier og spøgelser! 3. Planet fra Solen taler med Mathias Clasen, der forsker i frygt i fiktionen med udgangspunkt i evolutionslæren. Mine Suurballe dykker ned i sin egen fobi for edderkopper og taler med hjerneforsker Troels Kjær om medicin på forsøgsbasis, der kan fjerne grimme minder. Lektor ved Statskundskab Karen Lund Petersen fortæller om danskernes forhold til frygt ud fra sin forskning i efterretningstjenesters trusselsvurderinger. Mine Suurballe, Maj Bach Madsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105167/7263871-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 03 Nov 2012 16:02:06 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:09</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>3. Planet fra Solen uge 43, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105168/7233093-audio.mp3</link>
			<description>En gruppe jordskælvs-eksperter i Italien fik tidligt på ugen en dom på 6 års fængsel for uagtsomt manddrab. En fuldstændig vanvittig dom? Hør en jurist og forsker diskutere rimeligheden i dommen. Desuden: Om massedød, menneskehedens udviklingshistorie og dinosaur-bid. Henrik Prætorius. Mine Suurballe</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105168/7233093-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Oct 2012 16:02:21 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:19</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>3. Planet fra Solen uge 42, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172565/7202895-audio.mp3</link>
			<description>Kost og motion er måske ikke så altafgørende for overvægt, som vi tror. 3. Planet fra Solen møder fedmeforsker Thorkild Sørensen, der arbejder med en række teorier - blandt andet om hvad oplevelsen af social usikkerhed betyder for fedme-epidemien. Desuden fortæller molekylærbiolog Hans Ramløv om industriens perspektiver ved antifryseprotein, der findes i naturen. Maj Bach Madsen, Charlotte Koldbye.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172565/7202895-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Oct 2012 16:02:37 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:21</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>3. Planet fra Solen uge 41, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172566/7157897-audio.mp3</link>
			<description>Om dinosaurer med fjer - palæontolog Jakob Vinter fandt en metode til at aflure farverne på dinosauers fjer - for ja, de havde næsten alle fjerdragt! 2 næsten flyvefærdige spionsatellitter er pludselig blevet tilbudt amerikanske forskere af det hemmlige laboratorium, hvor de er bygget. Hvor store kikkerter holder øje med os fra rummet? Og hvad kan de se? Ttumult bag dækningen af årets Nobelpriser - hvert år kæmper pressen med at forstå og formidle de sværtnørdede arbejdsindsatser, som Nobelpriskommiteen i Stockholm uddeler til fremtrædende forskere - vi har en rapport fra bag facaden. Sidst i programmet en kritik af den måde vi driver sundhedspolitik i tredje verdens lande: Det kan gøres langt smartere, siger dansk professor. Henrik Prætorius, Mine Suurballe.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172566/7157897-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Oct 2012 16:02:41 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:19</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>3. Planet fra Solen uge 40, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172567/7123483-audio.mp3</link>
			<description>Hvad er der indeni en giraf? Kan man lytte til universets sorte huller, og hvad glæder Danmarks astronaut Andreas Mogensen sig allermest til? Disse spørgsmål og mange flere besvarer denne uges 3. Planet fra solen. Medvirkende: Jacob Friis Sherson, Marianne Vestergaard, Mari-Ann Da Silva, Christian Yde, Cathrine Dyhr Sauer, Mads Frost Bertelsen, Emil Rasmussen og Andreas Mogensen. Prøv betaversion af kvantecomputerspillet snart på www.scienceathome.org. Maj Bach Madsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172567/7123483-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Oct 2012 16:02:29 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:16</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>3. Planet fra Solen uge 39, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172568/7092383-audio.mp3</link>
			<description>Progeria - sygdommen, hvor børn ældes meget hurtigt - kan nu behandles. En forskningsgruppe har i denne uge offentliggjort resultaterne af såkaldt kliniske forsøg, hvor alle børn med progeria fra forsøget fik det bedre af medicinen. Vi taler med forskere, patienter og pårørende i den anledning. Desuden: Stof af brændenælde fra Bronzealderen skriver historien om. Selv om det er fundet på Fyn er det nemlig spundet og vævet i Østrig. Men det går stik imod teorierne for hvordan klædestoffer blev betragtet i bronzealderen. Og: Sådan opleves det at være vægtløs. Vores reporter har været en tur i &quot;The Vomit Comet&quot;, nemlig en flyvemaskine, som simulerer vægtløshed for passagererne ved at lade sig falde frit.  Henrik Prætorius</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172568/7092383-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Sep 2012 16:02:43 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:31</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>3. Planet fra Solen uge 38, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172569/7060896-audio.mp3</link>
			<description>3. Planet fra Solen handler i denne uge om en bog, der for 50 år siden satte gang i miljøbevægelser i både USA og Danmark. Ikke alle mener, at bogen gjorde verden en tjeneste. I forbindelse med bogens jubilæum har 12 forskere sendt et kritisk brev til det videnskabelige tidsskrift Nature. 3. Planet fra Solen dykker ned i historien om bogen Det tavse forår. Medvirkende: Finn Bro Rasmussen, Anthony Trewavas, Flemming Konradsen, Mary-Ann Da Silva. Tilrettelæggelse: Mine Suurballe og Maj Bach Madsen.  Maj Bach Madsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172569/7060896-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Sep 2012 16:02:38 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:22</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>3. Planet fra Solen uge 37, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172570/7032622-audio.mp3</link>
			<description>Debat mellem olieboringsfirmaet Total og Greenpeace om hvorvidt det er galimatias eller sund fornuft at udvinde naturgas fra 4 -5 kms dybde i Nordjylland. Desuden: Kan man lære noget, mens man sover - det ser det ud som om når man læser nogle amerikanske forskningsresultater. Økologiske forskere får nu bedre muligheder - der åbner nemlig et nyt forskningsanlæg ved et af Danmarks største landbrugsforskningscentre . får vi så billigere økologisk kød, så folket får råd til øko-kød på gaflerne? Og sidst Abepanelet - om hvorvidt chimpanser fører krig - liggsom vi mennesker gør. Henrik Prætorius</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172570/7032622-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Sep 2012 16:02:24 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:10</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>3. Planet fra Solen uge 36, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172571/6997330-audio.mp3</link>
			<description>3. Planet fra Solen kommer i denne uge vidt omkring i naturvidenskabens verden. Vi hører historien bag lyden af selve universets skabelse. Vi besøger en kælder i København, hvor verdens allerførste hjemmelavede genpistol bliver testet i et forsøg, som man i princippet kan bruge til at gensplejse hjemme ved sit eget køkkenbord. Vi får desuden besøg af en forsker fra de nationale geologiske undersøgelser fra Danmark og Grønland, der netop er hjemvendt fra Indlandsisen, og vi taler med Professor Minik Rosing om hvorvidt sten er kedelige.  Maj Bach Madsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172571/6997330-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Sep 2012 16:02:31 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:19</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>3. Planet fra Solen uge 35, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172572/6959981-audio.mp3</link>
			<description>Nordpolen slår ny rekord i afsmeltning. Men selv om de dybereliggende årsager er klimaforandringer, så er det stormvejr, der hver gang står bag rekorderne i isafsmeltning på Nordpolen. Stamceller kan forklare, hvorfor det er så svært at behandle kræft. Og nu er kræft-stamceller endelig påvist i kvæftsvulster. Det baner vej for bedre behandlinger af patienterne. Sukker er fundet i et nydannet solsystem, og det gør det sandsynligt, at liv opstår andre steder i universet. Desuden &quot;Abepanelet&quot;: Chimpansehanner synes hunnerne bliver mere og mere sexede med alderen. Hvofrfor det? Og hvorfor foretrækker mænd så yngre kvinder som seksualpartnere? Gæster: Isforsker Leif Toudal Danmarks Meteorologiske Institut, Astronom Jes Jørgensen Niels Bohr Institutet, Kræftforsker Bo Porse Finsenlaboratoriet ved Rigshospitalet, primatolog og psykolog Jill Byrnit Syddansk Universitet, adfærdsforsker Torben Dabelsteen Københavns Universitet. Henrik Prætorius</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172572/6959981-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 01 Sep 2012 16:02:35 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:31</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>3. Planet fra Solen uge 34, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172573/6925168-audio.mp3</link>
			<description>3. Planet fra Solen møder den dedikerede hjerneforsker Jesper Mogensen og post doc Inge Wilms, (Københavns Universitet) . De fortæller om forskning i neglect – en type hjerneskade der medfører, at man for eksempel ikke kan opfatte genstande til højre. Ugens abepanel debatterer om dyr kan føle smerte. Panelet består af Torben Dabelsten, adfærdsforsker, Københavns Universitet og Primatolog Jill Byrnit, Syddansk Universitet. Henrik Prætorius, Maj Bach Madsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172573/6925168-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Aug 2012 16:03:34 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:15</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>3. Planet fra Solen uge 33, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172574/6723851-audio.mp3</link>
			<description>Fysikkens smukkeste blomster - for eksempel superstrengeteorien - er under pres. Resultaterne fra Large Hadron Collider i CERN - det store europæiske fysiklaboratorium peger indtil videre på, at superstrenge og supersymmetriske partikler - som mange fysikere verden over har håbet kan redde deres matematiske ligninger - slet ikke eksisterer. Desuden: Forskere har fundet en ny type fedtceller, som måske kan bruges til at brænder kroppens overskydende fedt af. Tøjstumper fra Københavns undergrund er overordentligt velbevarede og giver et unikt indblik i hvad københavnerne gik i for 300 år siden. Et af de store spørgsmål er, om man brugte undertøj dengang. Til sidst Abepanelet: Har mennesket instinkt for at undervise? Myrer har i hvert tilfælde. Henrik Prætorius og Mine Suurballe</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172574/6723851-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 18 Aug 2012 16:03:26 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:12</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>3. Planet fra Solen uge 32, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172575/6683321-audio.mp3</link>
			<description>Opfind dit eget hjemmelavede gen, bestil det hos et firma på nettet, test resultatet i en bakterie og vær selv med til at forandre verden – uden at spørge videnskabsmændene. Bioteknologien foregik tidligere på store, lukkede laboratorier, men i dag kan nysgerrige med naturvidenskabelig snilde selv få fingrene i biologien. De kalder sig for biohackere. 3. Planet fra solen ser nærmere på fænomenet.  Maj Bach Madsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172575/6683321-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 11 Aug 2012 16:03:42 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:17</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>3. Planet fra Solen uge 31, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172576/6647618-audio.mp3</link>
			<description>3. Planet fra Solen taler i denne uge med astrofysiker Morten Bo Madsen fra Københavns Universitet, der er i Los Angeles, fordi NASAs robot Curiosity lander på Mars på mandag d. 6. August. Han er udtaget til at arbejde på det hold, der arbejder med robotten hos NASA. Desuden er der genhør med et indslag om kreationismens udbredelse og om kaffes effekt på sundheden. Maj Bach Madsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172576/6647618-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Aug 2012 16:03:23 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:05</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>3. Planet fra Solen uge 30, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172577/6614390-audio.mp3</link>
			<description>Klip fra årets udsendelser: Danske babyer er bagud med sprogindlæringen - sandsynligvis fordi dansk er et af verdens sværeste sprog at forstå. Biologer fra Odense slår alarm: En amerikansk sandorm ændrer i disse år danske saltduftende kyster til stinkende strande. Astmaforsker: Danske forældre er verdens bedste gruppe at forske på. Og fra drifternes dampe: Biologer er enige om, at det er helt naturligt at være homoseksuel, for det er der talrige dyr, der der.  Henrik Prætorius</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172577/6614390-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 28 Jul 2012 16:03:46 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:20</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>3. Planet fra Solen uge 29, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172578/6584085-audio.mp3</link>
			<description>Klip fra årets indslag: Hvordan astrofysikere leder efter måner i skraldespande. Hvad fossile fodspor fra en dinosaur kan fortælle os om dyret. Tog klimaforandringer eller istidsjægere livet af løverne i Danmark. Kan hjerneskanninger afsløre en løgn. Henrik Prætorius</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172578/6584085-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 21 Jul 2012 16:03:22 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:19</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>3. Planet fra Solen uge 28, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172579/6548788-audio.mp3</link>
			<description>Vores naturvidenskabelige program, hvor der stilles skarpt på alt det, der får os til at sige adr og wow. Experimentarium</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172579/6548788-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 14 Jul 2012 16:03:50 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:41</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>3. Planet fra Solen uge 27, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172580/6519087-audio.mp3</link>
			<description>Hvordan brødføder vi verden i 2050 - tre landbrugsforskere fra såvel traditionelt landbrug som økologisk diskuterer muligheder, fordele og ulemper ved NGO, traditionelt landbrug og økologi. Desuden: Abepanelet om hvorvidt mennesker har instinkt for at undervise og belære. Henrik Prætorius</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172580/6519087-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 07 Jul 2012 16:04:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:29</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>3. Planet fra Solen uge 26, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172581/6486586-audio.mp3</link>
			<description>En meget speciel patientgruppe ved at forsvinde: Folk, der for 50 år siden fik overskåret forbindelsen mellem deres 2 hjernehalvddele for at mildne deres epilepsi. Studiet af disse patienter gjorde det muligt at gennemskue, hvordan bevidstheden arbejder. Desuden: Nyt om hvornår kontinenternes sejlen omkring på Jorden begyndte. Desuden: Abepanelet diskuterer om mennesket har biologisk instinkt for politik. Professor Albert Gjedde Københavns Universitet, Geolog Tomas Næraa GEUS, Primatolog Jill Byrnit Odense Universitet, Adfærdsforsker Torben Dabelsteen Københavns Universitet, journalist Lasse Fogsgaard Experimentarium. Henrik Prætorius</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172581/6486586-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Jun 2012 16:03:48 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:15</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>3. Planet fra Solen uge 25, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172582/6454452-audio.mp3</link>
			<description>Evolutionsteorien er under pres mange steder i verden - for eksempel i Syd Korea. Og især i den muslimske verden forudser dansk religionsforsker, at teorien vil få trange kår. Her vil skoleelever i biologilokalet stedet blive præsenteret for at Gud har skabt verden og alle arter. Desuden: Ny dansk forskning viser, at Jorden burde være overrendt af turister fra det ydre rum. Planeter som jordkloden har nemlig snildt kunnet dannes længe før Jorden blev til. Så hvor er de henne de mange mærkelige væsener fra fremmede verdener? Et studie af designere hos Hugo Boss viser, at moderne designere arbejder præcis som jægere på jagt. Gæster: Professor Niels Henrik Gregersen Københavns Universitet, astrofysiker Lars Buchhave Niels Bohr Institutet, Phd Kasper Tang Vangkilde Københavns Universitet. Henrik Prætorius</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172582/6454452-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Jun 2012 16:03:51 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:37</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>3. Planet fra Solen uge 24, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172583/6423511-audio.mp3</link>
			<description>Åndedrætsøvelser og meditation har positiv indvirkning på bl.a. PTSD og opmærksomhedsforstyrrelser. Den absolutte topforsker inden for det område Richard Davidson var i Danmark, og 3. Planet fra Solen var på pletten for et interview. Tatoveringer er et lovløst område. Nu må det være nok, siger overlæge, der hver dag på hudafdelingen ser ulemperne og bivirkningerne af tatoveringer. Medvirkende:Richard Davidson, professor Madison University, USA, Jørgen Serup Overlæge Bispebjerg Hospital, Tatto - Liz.  Charlotte Koldbye</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172583/6423511-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 16 Jun 2012 16:03:59 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:12</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>3. Planet fra Solen uge 23, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172584/6384496-audio.mp3</link>
			<description>SpaceX blev første private firma, som lagde til ved den Internationale rumstation og bragte udstyr sikkert med tilbage til Jorden. Rekorden nåede ud i alle medier. Men begivenheden markerede i virkeligheden noget langt vigtigere: At sikker rumfart nu ser ud til at blive betydeligt billigere. Nano-Science-Center fyldte 10 år i denne uge. Nanoteknologi blev boostet med store bevillinger for ti år siden. Hvor er resultaterne? Mystisk stråling ramte jorden kort før vikingetiden, har man kunne læse i medierne - men var strålingen virkelig så mystisk? Medvirkende: Professor John Leif Jørgensen DTU-Space, Prorektor Thomas Bjørnholm Københavns Universitet, Astrofysiker Christoffer Karoff Århus Universitet. Henrik Prætorius</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172584/6384496-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 09 Jun 2012 16:03:26 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:39</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>3. Planet fra Solen uge 22, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172585/6342801-audio.mp3</link>
			<description>Er kaffe sundt eller usundt? Det er det store spørgsmål. Skal vi have dårlig samvittighed over vores daglige koffeinfix eller skal vi ikke? Nomadeplaneter er planeter, der ikke er i en fast bane om en sol. I programmet skal vi høre astronom Lars Buchhave fortælle om disse hjemløse kloder, der farer rundt på må og få i Universet.Og så er vi ude med kniven igen. Vi skal efterprøve en hjernemyte, og afgøre, om der er noget om snakken, eller om den skal aflives. Sidst men ikke mindst så skal vi  høre videnskabeligt nyt om farmorlugten. Tilrettelæggelse: Morten Remar og Charlotte Koldbye Medvirkende: Lars Buchhave Niels Bohr Instituttet og Starplan Københavns Universitet. Kjeld Hermansen, formand for arbejdsgruppe om Kaffe ved Vidensråd for Forebyggelse. Troels W. Kjær, overlæge Neurologi Righspitalet. Charlotte Koldbye</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172585/6342801-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Jun 2012 16:03:32 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:32</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>3. Planet fra Solen uge 21, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172586/5773140-audio.mp3</link>
			<description>Nye resultater fra CINS, et forskningscenter med fokus på skizofreni er med til at afdække mekanismerne i hjernen, som giver anledning til den belastende sygdom hvor patienter har kraftige og uhyggelige hallucinationer og udvikler forfølgelsesvanvid i deres forsøg på at skabe mening i galskaben. Desuden: Ny forskning afslører, hvordan planter skaber deres plastik-hud. Gæster: Professor Birte Glenthøj CINS, lektor Mads Hartvig Clausen Institut for Kemi ved DTU. Henrik Prætorius</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172586/5773140-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 26 May 2012 16:03:45 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:12</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>3. Planet fra Solen uge 20, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172587/5049800-audio.mp3</link>
			<description>Er dansk et svært sprog at lære for en baby? Det er der noget, der tyder på. Dansk er et sprog med utrolig mange vokallyde, og det gør det ikke blot svært for udlændinge at lære sproget, også babyer kan have svært ved det. Droner kan bruges til mere end at kaste bomber. De kan bruges til at overvåge landmænd, og til at overvåge overvågerne. Zombiemyrer går den visse død i møde på grund af en udspekuleret parasit. Tilrettelæggelse: Gunver Lystbæk Vestergaard og Charlotte Koldbye Medvirkende: Ocke-Schwen Bohn professor Århus Universitet. Peter Lauritsen, Lektor Århus Universitet. Sandra Andersen ph. d. Københavns Universitet. Charlotte Koldbye</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172587/5049800-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 19 May 2012 16:09:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:25</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>3. Planet fra Solen uge 19, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172588/5004999-audio.mp3</link>
			<description>Gamle, uddøde menneskearter er blandet op i det moderne menneske. Nogle er mere neandertalere end andre i din omgangskreds. Kan vi tåle at kende menneskehedens udviklingshistorie? Det mener en kendt antropolog vi kan få problemer med. I studiet diskuterer forfatter og overlæge Peter KA Jensen og Biolog og formidler Jørn Madsen, hvilke arter, vi er blandet op med, og hvad det kan betyde for vores psyke og evner.  Henrik Prætorius</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172588/5004999-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 12 May 2012 16:03:19 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:37</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>3. Planet fra Solen uge 18, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172589/4968045-audio.mp3</link>
			<description>Hvordan kan de små bjørnedyr sætte livet i stå og vågne op efter 20 år. Hvad er deres startknap, der sætter gang i livet igen? Når man som voksen har kæmpet med at lære et nyt fremmedsprog, bliver man let misundelig på, at børn tilsyneladende lærer det så nemt. Hvad er det i deres hjerner, der giver dem en fordel? Star Wars er blevet virkelighed, i hvert faldt lidt af det. Medvirkende: Hans Ramløv professor Roskilde Universitet. Ocke-Schwen Bohn professor Århus Universitet. Søren Hugger Møller, digital udvikler Radio24syv.  Charlotte Koldbye</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172589/4968045-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 05 May 2012 16:03:35 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:18</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>3. Planet fra Solen uge 17, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172590/4934489-audio.mp3</link>
			<description>Bønderne tog vores land! 5000 år gammel dna viser, at bondekulturen indvandrede til Skandinavien og at de oprindelige skandinaver ikke længere eksisterer som selvstændig mennesketype. Dna-studier af menneskeknogler fra 5-6000 år siden viser, at det var en pludselig indvandring af bønder og ikke kulturel påvirkning alene, der gjorde os til bønder for omkring 6000 år siden. Desuden viser forskningen, at den oprindelige dansker, som boede her i jægerstenalderen er fortrængt og blandet op, så man ikke kan finde denne dna-type blandt moderne mennesker længere. Desuden kigger programmet på 2 nye resultater indenfor studierne af hvordan fugle registrerer og bruger magnetfeltet til at trække præcist over tusindvis af kilometer år efter år. Og til sidst i 3. Planet fra Solen interviewes en dansk forsker, som har studeret særlige egenskaber ved sædceller og mener hans opdagelser kan give mulighed for at udvikle en længe savnet p-pille til mænd. Henrik Prætorius</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172590/4934489-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 28 Apr 2012 16:03:29 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:47</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>3. Planet fra Solen uge 16, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172591/4899392-audio.mp3</link>
			<description>Hvorfor får nogen autisme, og for eksempel kan virke socialt handicappede? Tidligere mente man, at det skyldtes et fraværende følelseskold mor. Så fik man øje på, at der var noget arvelighed involveret og nu skal et nyt forskningscenter forsøge at finde alle årsagerne til de mest udbredte psykiske sygdomme. En genistreg fra en kemiker, ledte til udviklingen af et luftrensningsanlæg der efterligner Jordens atmosfære. 100.000 kr. for at tale med og om forskning til alle og en hver. Denne uges program afslører, hvem fik årets forskningskommunikationpris. Et kæmpeskridt mod at kunne skabe kunstigt liv i laboratoriet. Det er hvad skabelsen af XNA er, det fortæller programmet mere om. Tilrettelæggelse: Gunver Lystbæk Vestergaard og Charlotte Koldbye. Medvirkende: Albert Gjedde professor Københavns Universitet. Matthew Johnson lektor i Kemi Københavns Universitet. Anders Børglum professor medicinsk genetik Århus Universitet. Lasse Foghsgaard journalist Experimentariums Nyhedsafdeling. Charlotte Koldbye</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172591/4899392-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 21 Apr 2012 16:03:52 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:33</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>3. Planet fra Solen uge 15, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172592/4865369-audio.mp3</link>
			<description>Universet kan pludselig skifte tilstandsform - det er en af de mærkværdige forudsigelser, fysikere har beregnet efter de fandt Higgspartiklen i efteråret. Natten mellem lørdag og søndag er det er 100 året for Titanics katastrofale møde med isbjerget. Forsker studerer Pia Kjærsgaards opførsel i politiske debatter Og sidst: Vores nattehimmel er forurenet! Af lys fra gader og huse. Henrik Prætorius</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172592/4865369-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 14 Apr 2012 16:03:29 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:16</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>3. Planet fra Solen uge 14, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172593/4831884-audio.mp3</link>
			<description>Vores naturvidenskabelige program, hvor der stilles skarpt på alt det, der får os til at sige adr og wow. Experimentarium</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172593/4831884-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 07 Apr 2012 16:04:11 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:25</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>3. Planet fra Solen uge 13, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172594/4798277-audio.mp3</link>
			<description>Findes der virkelig skorstene, som pumper varme op til overfladen fra Jordens indre 3000 kilometer nede? Hvordan bygger man en timer, man kan være sikker på at kunne fjernstyre 1,6 milliarder kilometer ude i Rummet? I Indien og Kine kan mænd have svært ved at finde en kone, fordi pigefostrene bliver valgt fra inden fødslen. Men hvordan sikrer Naturen egentlig, at der er cirka en mand til hver kvinde? Disse spørgsmål får du svaret på i denne uges udgave af 3. Planet fra Solen. Tilrettelæggelse: Morten Remar og Charlotte Koldbye. Medvirkende: Hans Thybo, Professor Geologi, Københavns Universitet, leder af DanSeis. Kim Plauborg, Space Electronics, Terma A/S. Rune Jacobsen, lektor SDU. Charlotte Koldbye</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172594/4798277-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 31 Mar 2012 16:03:45 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:15</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>3. Planet fra Solen uge 12, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172595/4769790-audio.mp3</link>
			<description>Så er det snart sommertid. Urene skal stilles frem – ikke bare på kommoden, men også i kroppen. Inden for de sidste 10-15 år har neurologerne fået indsigt i den finmekanik i hjernen, der kaldes ”hjerneuret” og som styrer vores døgnrytme. Hvad sker der med den, når vi skifter tiden, og er det farligt? Det får du svaret på i denne uges udgave af 3. Planet fra Solen. Vi skal også høre om, hvordan en sumpskildpaddes hørelse er specielt tilpasset til at høre under vand, og så har forskerne fået en helt ny viden om den biologiske borg, der beskytter hjernen  - blod-hjernebarrieren. Tilrettellægelse: Gunver Lystbæk Vestergård, Tue Nielsen og Charlotte Koldbye. Medvirkende: Jens Hannibal, overlæge ved Klinisk Biokemisk Afdeling på Bispebjerg Hospital i København; Jakob Christensen Dalsgaard, Lektor, Biologisk Institut, SDU; Christian Helms ph.d-studerende Institut for Farmaci, Københavns Universitet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172595/4769790-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 24 Mar 2012 16:04:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:07</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>3. Planet fra Solen uge 11, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172596/4709657-audio.mp3</link>
			<description>I denne uge er det international hjerneuge og 3. Planet fra Solen står derfor i hjernens tegn. Megen døvhed er arveligt betinget. To forskere, der har gjort et stort stykke arbejde for at kortlægge genetikken bag døvhed fik i denne uge Danmarks største forskerpris. Er det virkelig rigtigt at vi enten lader os dominere af den venstre hjernehalvdel, der er detaljeorientere, rationel og logisk, eller den højre hjernehalvdel, der er musisk, helhedsorienteret og kunstnerisk? Det undersøger vi i serien hjernemyter. Hvad har spillet sten, saks papir  at gøre med hjerneforskning? Det får du svaret på i denne uges udsendelse, hvor du også kan høre hvad der sker, når vi skal tage stilling til politiske statements, vi tror kommer fra det parti vi stemmer på, men som går i mod vores ideologi. Tilrettelæggelse: Charlotte Koldbye. Medvirkende:Klinisk professor i audiogenetisk på øbenhavns Universitet speciallæge i klinisk genetik ved Region H, tilknyttet Rigshospitalet og Bispebjerg Hospital. Thomas Ramsøy, Leder af Research, Decision Neuroscience Research Group, Copenhagen Business School.Troels W. Kjær, på Neurofysiologisk Afdeling på Rigshospitalet og ekstern lektor ved Københavns Universitet. Charlotte Koldbye</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172596/4709657-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 17 Mar 2012 16:03:45 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:26</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>3. Planet fra Solen uge 10, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172597/4675041-audio.mp3</link>
			<description>Hvordan går det med oprydningen efter ulykken på det japanske atomkraftværk Fukushima Dai-ichi for godt et år siden? Seniorforsker Erik Nonbøl fra DTU Nutech fortæller om status i Japan. Hvad skal der ske med det radioaktive affald, som findes i Danmark? I programmet fortæller projektleder Heidi Sjølin Thomsen fra Dansk Dekommissionering og chefkonsulent Peter Gravesen fra GEUS om planerne for fremtidig opbevaring af radioaktivt materiale fra Forskningscenter Risø.Tilrettelæggelse: Charlotte Koldbye, Morten Remar og Kristoffer Lottrup. Medvirkende: Erik Nonbøl, seniorforsker ved DTU Nutech Heidi Sjølin Thomsen, projektleder i Dansk Dekommissionering Peter Gravesen, chefkonsulent ved De Nationale Geologiske Undersøgelser for Danmark og Grønland (GEUS) Troels W. Kjær, hjerneforsker og overlæge på Rigshospitalet. Vært: Kristoffer Lottrup.Producent: Experimentarium Kristoffer Lottrup</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172597/4675041-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Mar 2012 16:04:29 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:16</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>3. Planet fra Solen uge 9, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172598/4638202-audio.mp3</link>
			<description>Hvad koster det rene vand og den friske luft? Det korte svar er 0,8 milliarder kr. Det er hvad, det vil koste at passe på biodiversiteten, som sikrer os rent vand og luft.Biodiversitet handler ikke kun om gule anemoner og klokkefrøer. Det handler om penge, og om at det kan koste dyrt, hvis vi ikke passer på den biologiske mangfoldighed i Danmark. Det fastslår vismandsrapporten fra det miljøøkonomiske råd.Tilrettelæggelse Kristoffer Lottrup og Charlotte Koldbye. Medvirkende:Carsten Rahbek Professor og leder af Center for Makroøkologi, Evolution og Klima ved Københavns Universitet. Tilrettelæggelse Kristoffer Lottrup og Charlotte Koldbye.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172598/4638202-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 03 Mar 2012 16:03:47 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:21</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>3. Planet fra Solen uge 8, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172599/4586371-audio.mp3</link>
			<description>Hvorfor er det, at vi ikke har overgivet os til den klimavenlige elbil? Det forsøger vi at finde svaret på i ugens program. CFC-gasserne var i 1984 godt i gang med at nedbryde Jordens ozonlag. Der gik ikke lang tid, fra forskerne råbte vagt i gevær, til CFC-gasserne blev forbudt. En solskinshistorie om samabejde mellem forskere og beslutningstagere på tværs af landegrænser.Professor i kemi på Københavns Universitet Ole John Nielsen var med hele vejen. Han fortæller i programmet, hvordan den lovgivning, der skulle beskytte ozonlaget blev en smutvej til at forbyde industriens kraftige drivhusgasser.Tosprogede børn har en bedre forståelse af sprogets struktur end de børn, der kun taler et sprog. Hvordan kan det gå det? Psykolingvist Ocke-Schwen Bohn giver os svaret.Tilrettelæggelse: Kristoffer Lottrup og Charlotte Koldbye. Medvirkende:Claus Melvej kommunikationskonsulent Better Place, Ole John Nielsen, Professor Kemisk institut, Københavns Universitet. Ocke-Schwen Bohn, Professor psykolingvist Engelsk Institut Århus Universitet. Charlotte Koldbye</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172599/4586371-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Feb 2012 16:07:32 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:23</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>3. Planet fra Solen uge 7, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172600/4539585-audio.mp3</link>
			<description>3.  Planet fra Solen står i maskeradens tegn i denne uge. Det er fastelavn og i den anledning undersøger 3. Planet fra Solen, hvilke dyr, der klæder sig ud, og lader som om, de er noget andet. Hvordan finder man ud af, om folk lyver? Det ved Carsten Andersen, der har arbejdet som politi-efterforsker i 28 år. Sandheden bag løgnen – Vi lyver alle, nogle er bedre til det end andre. Professor Andreas Roepstorff lægger folk i en hjerneskanner for at se, hvad der sker i hjernen, når vi lyver.Tilrettelæggelse Kristoffer Lottrup og Charlotte Koldbye. Medvirkende:Bjarne Klausen Odense Zoo, Andreas Roepstorff CFIN Århus Universitet, Carsten Andersen Rigspolitiet. Charlotte Koldbye</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172600/4539585-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 18 Feb 2012 16:03:41 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:31</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>3. Planet fra Solen uge 6, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172601/4501249-audio.mp3</link>
			<description>De store havstrømme er en vigtig del af vejrsystemerne. Nikolaj Kliem fra DMI forklarer, hvordan vandet bliver ført rundt i de store oceaner i en cyklus, der tager over 1000 år.Lungerne er det reneste sted i kroppen. De er helt sterile. Det troede Hans Bisgaard professor på Københavns Universitet og leder af Dansk Børneastma Center. Men prøver på nyfødte viste at nogle spædbørn faktisk havde bakterier i lungerne. Og det var dem, der senere udviklede astma. Medvirkende:Hans Bisgaard Professor Københavns Universitet og Leder af Dansk Børneastma Center.Nicolai Kliem DMI. Troels W. Kjær. – Hjerneforsker, overlæge Rigshospitalet. Charlotte Koldbye</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172601/4501249-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 11 Feb 2012 16:03:37 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:39</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>3. Planet fra Solen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172602/4466522-audio.mp3</link>
			<description>De fleste ved, at på partikelacceleratoren i Cern i Schweiz foretager man banebrydende fysikforsøg, men de færreste ved, at der er en anden partikelaccelerator på vej i Københavns baghave - nærmere bestemt ved Lund i Sverige.Danmark er medvært når ESS European Spallation Source, Cerns ”lillebror” skal bygges om få år.Det har krævet intenst dansk/svensk lobbyarbejde i mange år for at få forskningsfaciliteterne til Øresundsregionen. Men det kommer til at betyde en kæmpe udvikling inden for materialeforskningen.Det nuttede marsvin Eigil fra forsknings- og oplevelsescentret Fjord og Bælt, kan andet end at få børnene til at sige Nåååå og Neiiii. Det kan fortælle noget vigtigt om marsvinenes hørelse, og måske kan den viden hjælpe blinde mennesker til at ”se” med ørerne. Charlotte Koldbye</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172602/4466522-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Feb 2012 16:04:06 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>3. Planet fra Solen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172603/4432480-audio.mp3</link>
			<description>Kan forskningsresultater være så farlige, at de ikke må offentliggøres? Det forsøger vi at finde svaret på i 3. Planet fra Solen i denne uge. Desuden ser vi på, hvordan microbølgepopcornene, sofaen der ikke kan blive snavset og de vandtætte støvler kryber ind under huden og påvirker vores immunforsvar. Imprægneringsrester finder nemlig vej ind i vore kroppe og det har langtidsvirkning.Vært Charlotte Koldbye. Medvirkende:Phillippe Grandjean professor SDU, Allan Randrup Thomsen Professor Københavns Universitet, Hans Bisgaard Professor Københavns Universitet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172603/4432480-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 28 Jan 2012 16:14:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:45</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>3. Planet fra Solen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172604/4370981-audio.mp3</link>
			<description>Nu kan man måle på cellerne, hvor slidte de er, og jo mere slidte de er, desto større risiko er der for at udvikle f.eks. hjerte-karsygdomme. Celleslitage bliver et vigtigt redskab til at vurdere ens generelle helbredstilstand, men det har en ulempe, for celleslitagen kan i fremtiden sladre om hvor mange klip du har tilbage på livets klippekort.Sidste år var der 41 krydstogtskibe i det grønlandske farvand. Selvom Arktis er betagende smukt glemmer rejsearrangørerne måske at tage højde for, hvor lumske forholdene er. Det kan få alvorlige følger. Medvirkende: Børge Nordestgaard, Nicolai Kliem.Vært: Charlotte Koldbye. Reporter: Tue Nielsen. Charlotte Koldbye</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172604/4370981-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 21 Jan 2012 16:03:52 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:28</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>3. Planet fra Solen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172605/4319533-audio.mp3</link>
			<description>Er vi helt alene eller er der nogen derude? Måske er der 10 mia. planeter blot i vores galakse Mælkevejen. 3. Planet fra Solen tager dig på en svimlende tur ud i rummet, hvor vi taler om muligheden for at finde liv andre steder i Universet Medvirkende: Lars Buchhave fra Niels Bohr Instituttet og Starplan på Kbh. Universitet. Vært: Charlotte Koldbye. Experimentarium</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172605/4319533-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 14 Jan 2012 16:04:10 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:19</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>3. Planet fra Solen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172606/4282579-audio.mp3</link>
			<description>Nu er det tid til det naturvidenskabelige program 3. Planet fra solen. I dag handler det om homoseksuelle dyr der indtil for få år siden var forskningsmæssigt tabu. Vært er Charlotte Koldbye Experimentarium</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172606/4282579-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 07 Jan 2012 16:03:50 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:13</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>X DK: Portræt af Finn Bro Rasmussen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172607/4217742-audio.mp3</link>
			<description>Finn Bro Rasmussen er kemiker og har hele sit voksne liv arbejdet for at sikre danskerne et liv uden giftstoffer i maden. Henrik Prætorius</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172607/4217742-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 26 Dec 2011 18:04:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:39</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>X DK: Portræt af Eske Willerslev</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172608/4217658-audio.mp3</link>
			<description>Man skulle tro at der var langt fra at være pelsjæger i Sibiriens ødemark til til at kortlægge DNA fra fortidens fossiler. Men ikke når det gælder Eske Willerslev, professor i fossilt DNA. Han er her gæst hos Charlotte Koldbye i denne særudgave af 3. Planet fra Solen. Charlotte Koldbye</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172608/4217658-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Dec 2011 19:04:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:05</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>3. Planet fra Solen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172609/4156048-audio.mp3</link>
			<description>Vores naturvidenskabelige program, hvor der stilles skarpt på alt det, der får os til at sige adr og wow. Experimentarium</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172609/4156048-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 17 Dec 2011 16:03:48 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:25</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>3. Planet fra Solen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172610/4114911-audio.mp3</link>
			<description>Kan det virkelig passe at 80.000 voksne danskere skal tage ADHD-medicin? Det får du svaret på i 3. Planet fra Solen, hvor vi også hører om en helt ny invasiv art, der har ramt de danske kyster. Charlotte Koldbye er vært.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172610/4114911-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Dec 2011 16:03:58 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:24</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>3. Planet fra Solen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172611/4074078-audio.mp3</link>
			<description>Vi skal bo smartere. Det mener forskere og byplanlæggere. Henrik Prætorius kigger på fremtidens smarte storbyer i 3. Planet fra Solen. Experimentarium</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172611/4074078-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 03 Dec 2011 16:04:51 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:16</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>3. Planet fra Solen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172612/4023678-audio.mp3</link>
			<description>Er stamceller fremtidens mirakelmedicin. Værten Charlotte Koldbye tager pulsen på stamcelleforskningen. Med Experimentarium</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172612/4023678-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Nov 2011 16:03:41 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>3. Planet fra Solen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172613/4015843-audio.mp3</link>
			<description>I dag om nedskæringer hos NASA.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172613/4015843-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 19 Nov 2011 16:00:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:44</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>3. Planet fra Solen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172614/3899493-audio.mp3</link>
			<description>I dag tager 3. Planet fra Solen på rejse i stegosaurernes fodspor, og udforsker atomfysikkens historie. Der tages også et kig på Antibiotika.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172614/3899493-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 12 Nov 2011 16:04:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:28</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>3. Planet fra Solen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172615/3849890-audio.mp3</link>
			<description>Første udsendelse af 3. Planet fra Solen handler bl.a. om forskning i at hente olie fra steder hvor det er svært at få fat i. Desuden er der historier om løver og næsehorn på vores breddegrader, samt et hold på 6 mennesker der har været spærret inde i et simuleret Mars-rumskib i 500 dage.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/172615/3849890-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 05 Nov 2011 16:00:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:22</itunes:duration>
		</item>
	</channel>
</rss>
