<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
   <channel>
      <title>56K</title>
      <link>https://web.24syv.dk/channels/448</link>
      <description>Mads Viktor og Morten Saxnæs er stemmerne bag 56k, og de giver dig Internettet på 30 minutter.

56K finder de bedste, sjoveste og mest saftige historier på Internettet og serverer dem til dig, så du kan virke klog og en smule spændende på din næste Tinderdate, eller når du skal til kaffe hos mormor.

Hvis du falder over et fedt nyt meme, en vanvittig cringe video, eller en potentiel shitstorm, så send os et tip på 56kpodcast@gmail.com eller tag #56kpodcast</description>
      <language>da-DK</language>
      <itunes:image href="https://ia800303.us.archive.org/1/items/56k_20240422/avatar.jpg" />
      <item>
         <title>Crazy, crazier, CES &#x1f9be;</title>
         <link>https://mcdn.podbean.com/mf/web/ueha8f/56k_-_967ct3i.mp3</link>
         <description>Ikke et afsnit 56K uden Elon. Elon Musk har præsenteret en demo af Teslas Optimus-robot, der nu kan folde en t-shirt på et bord. Det lyder simpelt, men er det nu også det? Musk har ambitioner om at Optimus vil fungere som en fuldt funktionsdygtig husrobot inden for 5år.
Hvis du føler at kvaliteten af ​​Googles søgeresultater er blevet dårligere, så har du nok ret. Årsagen er, at affiliate marketing og dårlige websites, fylder internettet med elendig skrammelindhold. Google og alle andre søgemaskiner er udfordret, men hvad kan de gøre for at kæmpe tilbage? 
Verdens største tech-event CES er lige afsluttet, og der var som altid kæmpe nyheder. Den største var Rabbit R1, som er en ambitiøst AI-drevet gadget til $199, designet til at erstatte din smartphone på sigt. Rabbit kan styre musik, bestille biler, købe dagligvarer, og sende beskeder gennem stemmestyring.
Verdens største tech-event CES er lige afsluttet, og der var som altid kæmpe nyheder. Den største var Rabbit R1, som er en ambitiøst AI-drevet gadget til $199, designet til at erstatte din smartphone på sigt. Rabbit kan styre musik, bestille biler, købe dagligvarer, og sende beskeder gennem stemmestyring.
Og hvis det ikke var nok, så kan du høre mere om Samsung Ballie, høretelefoner der kan oversætte alle sprog, dansende planter, og personaliseret indhold til din hund.
 </description>
         <guid isPermaLink="true">https://mcdn.podbean.com/mf/web/ueha8f/56k_-_967ct3i.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 01:25:00 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:44:15</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/56k_20240422/56K/2024.01.19%20-%20Crazy%2C%20crazier%2C%20CES%20%F0%9F%A6%BE.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Sexy Santa &#x1f385;</title>
         <link>https://mcdn.podbean.com/mf/web/xiyd3i/56k_-_957kv2m.mp3</link>
         <description>Vi har tidligere talt om AI Jesus, hvor du kan tale med Jesus og hans disciple. AI platformen BLOOM tager den til næste niveau, og giver dig mulighed for at sex-chatte med julemanden og hans alfer. Julen er ovre, så hvis du ikke nåede en fræk snak med Julemanden, må du vente til næste år.
En bølge af vilde teenage-hacker historier skyller ind. 18-årig hacker, Arion Kurtaj, er dømt for at stjæle materiale fra det nye GTA6. Han hackede Rockstar Games fra et hotelværelse, hvor han var under overvågning, kun ved  brug af en mobiltelefon, Amazon Firestick, og sit hotel-tv.
New York Times sagsøger OpenAI og Microsoft for at bruge deres indhold til at træne kunstig intelligens uden tilladelse. 
Dette kan vise sig, at være en skelsættende retssag, der kommer til at få store implikationer for udviklingen af fremtidens AI-systemer.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://mcdn.podbean.com/mf/web/xiyd3i/56k_-_957kv2m.mp3</guid>
         <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 20:43:45 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:35:35</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/56k_20240422/56K/2024.01.02%20-%20Sexy%20Santa%20%F0%9F%8E%85.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Elon’s frække finger &#x1f595;</title>
         <link>https://mcdn.podbean.com/mf/web/6mmnuu/56k_-_94a9kua.mp3</link>
         <description>ChatGPT kan fejre 1års fødselsdag og det skal ikke gå ubemærket hen. 56k tager et kig tilbage på et hæsblæsende AI år, som på mange måder har revolutioneret tech. 
Sam Altman er blevet personificeringen af AI, men hvem er han, og hvad kan vi forvente af hans rolle fremover?
AI har haft impact på specielt de kreative erhverv, og nu er en ny AI popstjerne født. Hun modtager dog stort kritik for kvaliteten, men hvad kommer AI til at betyde for kunst fremover?
Og ikke et afsnit 56k uden Elon. På en stor scene i US, valgte han af give fingeren til de annoncører, der har trukket deres annoncebudgetter tilbage. Han kaldte specifitk Disney’s CEO ud, og det fik internettet til at gå amok. Har Elon totalt tabt sutten, eller er der fornuft bag fingeren?</description>
         <guid isPermaLink="true">https://mcdn.podbean.com/mf/web/6mmnuu/56k_-_94a9kua.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 08:27:43 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:56:33</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/56k_20240422/56K/2023.12.01%20-%20Elon%E2%80%99s%20fr%C3%A6kke%20finger%20%F0%9F%96%95.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Matchmaking Mormor &#x1f475;</title>
         <link>https://mcdn.podbean.com/mf/web/47r3v4/56k_-_937pscx.mp3</link>
         <description>33 amerikanske stater sagsøger Meta for at designe funktioner på Instagram og Facebook, der gør børn afhængige af platformene. Hvad kommer det til at betyde for Meta og alle de andre sociale medie platforme?
Så er der kommet en ny funktionalitet på Tinder, hvor brugerne kan invitere deres venner til at se og foreslå potentielle match til dem. Dvs. at du kan få mormor til at vælge, hvem du skal på date med. Bliver det et hit? 56k er vilde med det.
X lancerer nu muligheden for lyd- og videokald i deres app, men hvad tænker Elon dog på? 56k har pudset spåkuglen, og vurdere om det bliver det næste store hit.
Apple har annonceret en overraskelsesbegivenhed på Halloween med taglinjen "Scary Fast". Det er ellers ikke noget Apple normalt gør, og alt tyder da også på, at det er en hurtigere MacBook der er på vej. Har Apple tabt marketingsutten? </description>
         <guid isPermaLink="true">https://mcdn.podbean.com/mf/web/47r3v4/56k_-_937pscx.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 01:01:00 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:47:24</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/56k_20240422/56K/2023.10.27%20-%20Matchmaking%20Mormor%20%F0%9F%91%B5.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Chat med Jesus &#x1f64f;</title>
         <link>https://mcdn.podbean.com/mf/web/e6pvdm/56k_-_929zggi.mp3</link>
         <description>Tim Cooks besøg i Danmark, har fået de traditionelle medier til at kritisere Apple for at overse dem. For i stedet for at besøge dem, brugte Tim Cook tiden med influencere, musikere og app-udviklere. Har medierne ret i deres kritik, og hvorfor vælger Apple at gå nye veje? 56K går dybt.
Den nye Elon Musk biografi, er på alles læber, og med rette. Vi har ikke læst den færdig, men det skal ikke holde os fra at fælde en dom over bogen og Elon. 
Spotify går ind ind på e-book markedet, med 150.000 gratis lydbøger for abonnenter.
Hvad betyder det for de etablerede spillere, og hvad betyder det for Spotify?
TikTok og Meta er begyndt at kigge på modeller, hvor du kan betale for ikke at se reklamer på deres platforme. En ny indtægtskilde, men hvad betyder det for brugerne. Er reklame blevet en skat, som de “fattige” skal betale, eller en sund udvikling? 
En ny service giver dig mulighed for at chatte med Jesus. AI har selvfølgelig en finger med i spillet. App’en er gratis, medmindre du vil chatte med satan. Så skal du betale…
Det og meget mere i en langt afsnit af 56k</description>
         <guid isPermaLink="true">https://mcdn.podbean.com/mf/web/e6pvdm/56k_-_929zggi.mp3</guid>
         <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 06:52:02 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:42:36</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/56k_20240422/56K/2023.10.10%20-%20Chat%20med%20Jesus%20%F0%9F%99%8F.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Pink Floyd på hjernen &#x1f92f;</title>
         <link>https://mcdn.podbean.com/mf/web/bgfyzj/56k_-_917enf1.mp3</link>
         <description>Man troede, at boksekampen mellem Elon og Zuck var lagt i graven, men det er den langt fra - Desværre. For farcen fortsætter, med king troll Elon i føresædet.
Det er nu kommet så langt, at Elon truer Zuck med at sætte sig i sin Tesla, og køre forbi Zuck og tage kampen asap.
Måske grunden til Elons dristighed er, at Zucks konkurrent til Twitter, Threads, på trods af en flyvdende start, ikke har så meget fart på længere. Vi kigger på tallene og hvorfor det er, at Threads ikke er den succes, mange havde spået.
Forskere har rekonstrueret en Pink Floyd-klassiker baseret på hjernebølger fra patienter, der gennemgik epilepsi operation. Ja, det lyder som ren science fiction, men vi er endnu et skridt tættere på at kunne læse hjernen og hive data ud af hjernen.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://mcdn.podbean.com/mf/web/bgfyzj/56k_-_917enf1.mp3</guid>
         <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 08:47:57 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:41:21</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/56k_20240422/56K/2023.08.21%20-%20Pink%20Floyd%20p%C3%A5%20hjernen%20%F0%9F%A4%AF.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Everything Everywhere App At Once</title>
         <link>https://mcdn.podbean.com/mf/web/23kfkf/56k_-_90brvke.mp3</link>
         <description>Det fantastiske vanvid omkring Twitter og Musk fortsætter, og det kan være svært at gøre sig klog på Twitters planer og Musk beslutninger. Vi gør dog forsøget, når vi taler ambitionen om at lave en everything-app, der trækker på de massive mængder data, som Twitter giver. På toppen af det, bliver Twitter til X, og har sat gang i debatten om, hvorfor Musk i første instans valgte at køber Twitter, for næste at lægge det i graven.
Så har Uber Eats fjernet omkring 5.000 virtuelle restaurationer, såkaldte Ghost Kitchens, fra deres app, da de efter sigende overtræder deres standarder. Men hvorfor lige nu, og hvad er fremtiden for Ghost kitchens.
Apple har ansøgt om et patent på en ny generation af AirPods, der kan måle hjernesignaler og elektrisk aktivitet. Det lyder meget sci-fi, og er det også. Men hvad kan vi forvente at Apple kommer til at bruge teknologien til?
Det og meget mere, i dette afsnit af 56k</description>
         <guid isPermaLink="true">https://mcdn.podbean.com/mf/web/23kfkf/56k_-_90brvke.mp3</guid>
         <pubDate>Mon, 07 Aug 2023 07:34:13 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:36:28</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/56k_20240422/56K/2023.08.07%20-%20Everything%20Everywhere%20App%20At%20Once.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Tech-øretæver &#x1f94a;</title>
         <link>https://mcdn.podbean.com/mf/web/vwbpbn/56k_-_899zgwg.mp3</link>
         <description>Adgang til massive mængder data, er essentielt, hvis du vil drive de mest effektive sprogmodeller/AI’s. OpenAI og Microsoft er i den forbindelse blevet sagsøgt for netop at scrape internettet for data. Og hvis det ikke var nok, så har Reddit og Twitter sat proppen i, så virksomheder ikke længere kan høste de store mængder data, der er på deres platforme. 
Desværre går det ud over brugerne, der oplever forringet adgang til Twitter og Reddit, hvor specielt Twitter har fået stor kritik, og mange folk flygter fra platformen.
Og for at gøre situationen værre for Twitter, er har internettets største tyveknægt Mark Zuckerberg, netop lanceret Threads, der stort set er en tro kopi af Twitter.
Threads har fået en flyvende start, hvor millioner af brugere allerede har signet op. 
Optakten til lanceringen Threads, har været intet mindre end historisk, hvor Musk og Zuckerberg har udfordret hinanden til en god gammeldags slåskamp, og det kom så langt, at nogle af verdens største fight-promotere, kæmpede om, at gøre kampen til en realitet.
Det og flere andre fantastisk nørdede historier, i dette afsnit af 56k.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://mcdn.podbean.com/mf/web/vwbpbn/56k_-_899zgwg.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 07 Jul 2023 11:40:40 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:42:44</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/56k_20240422/56K/2023.07.07%20-%20Tech-%C3%B8ret%C3%A6ver%20%F0%9F%A5%8A.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Kia Boys &#x1f697;&#x1f4a8;</title>
         <link>https://mcdn.podbean.com/mf/web/ris3jq/56k_-_88bnvhw.mp3</link>
         <description>Amazon-ejet dørklokkefirmaet Ring har fået en kæmpe bøde for at dele kundeoplysninger med tredjeparter. Tusindvis af medarbejdere har haft mulighed for at se optagelser af kundernes private rum.
Disney har fjernet 50 titler fra Disney+ og Hulu, bl.a. Willow serien, Big Shot, Dollface. Det er titler der ikke har været den store succes. Ved at fjerne de titler, får Disney 1,5 milliarder dollars i fradrag. Smart træk, men er det nu også helt fair?
Og så taler vi naturligvis også om årets helt store produktlancering, Apple Vision Pro.
56k er selvfølgelig blæst bagover, men også dybt skræmt.
Og står du og skal søge nyt job, så har 56k det ultimative AI tool til dig.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://mcdn.podbean.com/mf/web/ris3jq/56k_-_88bnvhw.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 10 Jun 2023 06:44:52 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:37:13</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/56k_20240422/56K/2023.06.10%20-%20Kia%20Boys%20%F0%9F%9A%97%F0%9F%92%A8.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>QR Turistfælden</title>
         <link>https://mcdn.podbean.com/mf/web/tipu3n/56k_-_87be9av.mp3</link>
         <description>Først kigger vi på en reklamefilm for Bud Light, som er blevet skabt ved hjælp af AI. Reklamen har vakt opmærksomhed på internettet, da den viser digitale mennesker med store munde, uhyggelige hænder med mere end fem fingre og flakkende arme. Men er det så dårligt, og er det fremtidens reklamefilm?
Så taler vi om en AI, der er i stand til at generere sin egen todo-liste og sætte andre AI’er i gang. AutoGPT er en ny tilgang til AI, der kan revolutionere måden vi bruger AI som værktøj. 
Vi vil også se på en anden AI kaldet ChaosGPT, som er destruktiv og power-hungry og har som mål at ødelægge menneskeheden og skabe kaos. Det bliver dark!
Vi taler om de seneste nationale investeringer i AI-forskning og -udvikling. National Science Foundation investerer $140 millioner i syv nye nationale AI-forskningsinstitutter for at fremme etisk, ansvarlig og offentligt gavnlig AI-forskning og -udvikling. 
Vi tale om en strejke blandt Hollywood manusforfattere, der kræver bedre løn og arbejdsvilkår. Vi vil diskutere, hvordan AI kan påvirke film- og tv-industrien og om AI vil erstatte manusforfattere i fremtiden.
Sidste historen er, at FBI advarer om, at hackere placerer falske QR-koder på restauranter for at stjæle personlige data fra turister, der scanner dem med deres smartphones.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://mcdn.podbean.com/mf/web/tipu3n/56k_-_87be9av.mp3</guid>
         <pubDate>Thu, 04 May 2023 18:51:45 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:37:49</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/56k_20240422/56K/2023.05.04%20-%20QR%20Turistf%C3%A6lden.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Kan man fjerne Jes Dorph?</title>
         <link>https://mcdn.podbean.com/mf/web/pau5wf/56k_-_859jybk.mp3</link>
         <description>I denne episode af 56k, diskuterer vi Fords nye patent på et system til at genoplive døde bilbatterier ved hjælp af redningsdroner, som bruger bilens GPS til at finde dens nøjagtige position. 
Vi taler også om North Koreas fjernelse af en skuespiller digitalt fra en populær tv-serie og om problemerne med OpenAIs ansættelse af kenyanske arbejdere til at filtrere tekst for at gøre ChatGPT sikker at bruge. 
Derudover ser vi på ChatGPT's potentiale til at erstatte Google som den foretrukne søgemaskine. Specielt set i lyset af, at en juraprofessor fejlagtigt er blevet anklaget for fysiske overgreb på studerende, af ChatGPT.
Endelig diskuterer vi også den seneste teknologitrend fra Pokémon-universet: Pokémon Sleep og den nye enhed, Pokémon Go Plus Plus.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://mcdn.podbean.com/mf/web/pau5wf/56k_-_859jybk.mp3</guid>
         <pubDate>Thu, 13 Apr 2023 09:27:08 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:38:11</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/56k_20240422/56K/2023.04.13%20-%20Kan%20man%20fjerne%20Jes%20Dorph.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>VesterbroSyd</title>
         <link>https://mcdn.podbean.com/mf/web/csw237/56k_-_84_-_bananahamic84gcb.mp3</link>
         <description>TikTok er under beskydning fra mange kanter. Mange danske offentlige institutioner har forbudt brugen af TikTok på arbejdstelefoner, og i USA overvejer man helt at lukke ned for TikTok. Hvorfor sket alt det her nu, og hvad betyder det for TikToks fremtid?
Så har Elon Musks givet en undskyldning til en tidligere medarbejder, Halli Thorleifsson, efter at have offentligt kritiseret ham for uduelighed på Twitter. Og som det ikke var nok om Elon, så vil han starte sit eget AI-lab for at konkurrere med OpenAI's chatbot.
Ford har taget patent på teknologien, der blandt andet kan få bilen til at køre fra ejeren, hvis de ikke betaler deres månedlige afdrag. 56k vurderer, om det nu også er en super innovativ idé.
Så er tusindvis af mennesker blevet snydt af AI-stemmer, der imiterer familiemedlemmer i nødsituationer, hvilket tegner til at blive et massivt sikkerhedsproblem i fremtiden.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://mcdn.podbean.com/mf/web/csw237/56k_-_84_-_bananahamic84gcb.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 10 Mar 2023 13:55:54 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:35:44</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/56k_20240422/56K/2023.03.10%20-%20VesterbroSyd.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Skræmmende kunstig intelligens &#x1f47b;</title>
         <link>https://mcdn.podbean.com/mf/web/c6jkyd/56k_-_84_-_spotifydj99k9l.mp3</link>
         <description>I denne episode går vi endnu engang dybt i kunstig intelligens. Vi taler om en hypet ny Instagram-fotograf, der indrømmer at bruge AI til at generere fantastiske portrætter.
Apples nye patent på en smart Apple Watch strap, der kan ændre farve efter dit humør.  NY Times artiklen, som alle har talt om den sidste uge, hvor Kevin Roose har en skræmmende samtale med en AI-chatbot på Microsofts søgemaskine, Bing.
Vi diskuterer også Spotifys nye AI-DJ, som skaber personlige musikmix, og OpusAIs tekst-til-video-spil-teknologi.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://mcdn.podbean.com/mf/web/c6jkyd/56k_-_84_-_spotifydj99k9l.mp3</guid>
         <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 09:14:27 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:41:18</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/56k_20240422/56K/2023.02.27%20-%20Skr%C3%A6mmende%20kunstig%20intelligens%20%F0%9F%91%BB.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Bard’a’Bing &#x1f941;</title>
         <link>https://mcdn.podbean.com/mf/web/5f2rvy/56k_-_83_-_aiigena2h5a.mp3</link>
         <description>I denne uges episode af 56k taler Mads Viktor og Morten Saxnæs om kampen mellem Google og Microsoft inden for AI-teknologi. Google har lanceret deres egen teknologi, Bard, der vil konkurrere direkte med OpenAIs ChatGPT. Microsoft lancerer nu deres egen version af ChatGPT i Bing med en næste generations LLM og en ny måde at arbejde med OpenAI. I takt med dette har Buzzfeed annonceret, at de vil bruge OpenAI til at skabe individuelle quizzes og muligvis andre indhold i fremtiden.
Følg med i udviklingen inden for AI-teknologi, når Mads og Morten tager dig igennem de seneste nyheder. Plus, få et skønhedstip fra 56k og hold dig opdateret om aktuelle begivenheder inden for internettet. Lad 56k tage dig med på en rejse igennem den digitale verden uden reklamer og med et twist af humor.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://mcdn.podbean.com/mf/web/5f2rvy/56k_-_83_-_aiigena2h5a.mp3</guid>
         <pubDate>Wed, 08 Feb 2023 08:12:16 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:37:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/56k_20240422/56K/2023.02.08%20-%20Bard%E2%80%99a%E2%80%99Bing%20%F0%9F%A5%81.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Robotadvokaterne kommer</title>
         <link>https://mcdn.podbean.com/mf/web/8u2v5g/56k_-_82_-_Chatgpt_igenamxdb.mp3</link>
         <description>Kunstig intelligens fylder meget i tech-verdenen de her dage, og 56k er også gået totalt i selvsving. Så hvis det ikke er noget for dig, så bør du finde noget andet at lytte til, indtil næste afsnit er ude.
Rygtet siger, at microsoft vil investere 10 milliarder dollar i OpenAI, som bla. er motoren bag ChatGPT. Hvad skal Microsoft med OpenAI, og hvordan kan OpenAI være så mange penge værd?
Hvis du står overfor en kommende retssag, skal du måske lytte med. For DoNotPay er en ny service, der bruger AI til tage i ørerne, hvis du vil føre din egen sag. Folkenen bag robotadvokaten siger, at deres service vil komme lavindkomstgrupper til gode, men hvad kommer det ellers til at betyde for fremtidens retslokale?
Udviklingen inden for stemmegenerering med kunstig intelligens, har været en hurtigt voksende branche i de seneste år. Fra at være en proces der krævede store tekniske egenskaber, kan alle nu lege med teknologien. Microsoft er ude med en ny teknologi, der kun skal bruge 3 sek af en stemme, for at kunne lave en tro kopi, og Apple bruger digitale stemmer, til at indtale lydbøger.
Det og meget mere Ai i dette afsnit af 56k</description>
         <guid isPermaLink="true">https://mcdn.podbean.com/mf/web/8u2v5g/56k_-_82_-_Chatgpt_igenamxdb.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 13 Jan 2023 14:30:58 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:37:18</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/56k_20240422/56K/2023.01.13%20-%20Robotadvokaterne%20kommer.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Musk ♥️ Apple</title>
         <link>https://mcdn.podbean.com/mf/web/vkkee3/56k_-_81_-_Elonbhfx5.mp3</link>
         <description>Elon Musk har ude med heftig kriti af Apple den sidste måned. Nu har han inviteret sig selv forbi Apples hovedkaverter, til en snak med Tim Cook. Hør hvordan det gik, og om hvorfor Elo nu pludselig er bedste venner med Apple.
Og selvom amoriner blomstrer mellem Elon og Apple, så kan det samme ikke siges om stemningen på Twitters hovedkvarter. Retssager, ubetalte regninger og andre saftiger sager. Sæbeoperaen Twitter fortsætter…
Så er flere US influencers blevet anklaget for, at have promoveret div. Cryptovaluter uden at sige, at de var sponsorerede. Er det her kun toppen af isbjerget, og kommer vi til at se en lavine rulle

Politiet i San Francisco, er begyndt at bruge robotter til at bekæmpe kriminalitet. Vi er i et tidlig stadie, men er vi egentlig vidne til starten af Robocop?
Vi slutter af med en Tinder historie, til alle jer ensomme mennesker derude.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://mcdn.podbean.com/mf/web/vkkee3/56k_-_81_-_Elonbhfx5.mp3</guid>
         <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:42:49</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/56k_20240422/56K/2022.12.15%20-%20Musk%20%E2%99%A5%EF%B8%8F%20Apple.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Hipster sandaler &#x1fa74;</title>
         <link>https://mcdn.podbean.com/mf/web/sqnmht/56k_-_80_-_Hipster_Sandaler7q33v.mp3</link>
         <description>Elon Musk og Twitter, er en konstant strøm af vanvittige historier. Vi kigger på nogle af ugens største. Bla. hvordan det blå checkmark, der viser at en konto er verificeret, er blevet misbrugt, hvilket har fået store konsekvenser for medicinalindustrien.
Vi har tidligere talt meget om den kunstige intelligens GPT-3, der har taget tech-verden med storm. Sam Altman, der er CEO i OpenAI, virksomheden bag GPT-3, siger at GPT-4 er på vej, og at det kommer til at revolutionere måden vi ser på AI. Det er sparsomt med konkrete udmeldinger, men 56k kigger på de potentielle funktionaliteter i GPT-4.
Hvis du gerne ville eje et par at Steve Jobs Birkenstock sandaler, som han personligt gik med i 70’erne, så er du desværre for sent ude. De er nemlig lige blevet solgt på en auktion, til over 1.000.000 danske kroner. 56k ville gerne have købt dem, men misse desværre deadline. </description>
         <guid isPermaLink="true">https://mcdn.podbean.com/mf/web/sqnmht/56k_-_80_-_Hipster_Sandaler7q33v.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 12:36:37 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:34:38</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/56k_20240422/56K/2022.11.18%20-%20Hipster%20sandaler%20%F0%9F%A9%B4.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Elon i et glashus</title>
         <link>https://mcdn.podbean.com/mf/web/2mj4ft/56k_-_79_-_FTXbbw5b.mp3</link>
         <description>Det er to uger siden, at Elon Musk overtog nøglerne til Twitter. 44 milliarder dollars betalte han for virksomheden, og nu er alles øjne rettet på Elon, for hvad kommer der til at ske? 56k kigger tilbage på de første to uger, hvor der har været fart på. Annoncørerne flygter, nye produkter bliver rullet frem og tilbage, og medarbejder fyringer, flyver om ørerne.
Verdens næststørste cryptobrs FTX er kommet i kæmpe problemer. Faktisk så store, at de har måtte indgive deres konkursbegæring. 
Milliarder af dollars er forsvundet på ingen tid, og det sender chokbølger igennem crypto-markedet. Meget tyder på at Binance, FTX’ største konkurrent, har været med til at levere de sidste dødelige stik. 
I takt med, at vi bevæger os tættere ind i recessionen, begynder de store tech virksomheder, at skære deres medarbejderstab til. Facebook har fyret 11.000, og stort set samtlige techspillere, følger med.
Men hvad kommer det til at betyde for deres vækst, og er der lys for enden af tunnelen?  56k har gang i den store krystalkugle. </description>
         <guid isPermaLink="true">https://mcdn.podbean.com/mf/web/2mj4ft/56k_-_79_-_FTXbbw5b.mp3</guid>
         <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 08:18:36 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:45:01</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/56k_20240422/56K/2022.11.14%20-%20Elon%20i%20et%20glashus.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Palle alene i metaverset &#x1fae3;</title>
         <link>https://mcdn.podbean.com/mf/web/k6z6ww/56k_-_73_-_Podcastjuiceaz6ct.mp3</link>
         <description>Kanye West overvejer at købe free speech platformen Parler, efter at han sidste uge blev smidt ud af Twitter. Han melder sig derfor i rækken af excentrikere som Musk og Trump, der vil eje deres eget sociale medie.
Deep fake teknologien viser endnu engang muskler, efter at startuppet Play.ht, har udgivet et interview mellem Joe Rogan og afdøde Steve Jobs. Det er imponerende, men hvor langt er er vi fra 100% realisme, og hvad betyder teknologien for fremtidens rettighedshavere
AirBnB har investeret 10 mill. Dollars i ekstremt skøre huse, så du nu kan bo i en ost, discokugle og træsko. Hvorfor vælger AirBnB at gøre det, og hvorfor lige nu?
Så er der problemer i metaverset. Platforme som Decentraland og Sandbox, har til forskel for mere spilbaserede metaverser som Roblox og Fortnite, stort set ingen brugere. Få tusind mennesker logger ind dagligt, og med værdisætninger på milliarder, giver det platformene et forklaringsproblem. 
Starbucks ansatte bliver presset af TikTok. #Starbucks hacks får millioner af visninger, så nu valfarter kunderne ned i Starbucks, med nogle ekstremt komplekse bestillinger, som tager lang tid at lave, og som de ansatte slet ikke kender.
Men er det egentlig ikke et luksus problem, og bør Starbucks ikke bare være glad for den store opmærksomhed?</description>
         <guid isPermaLink="true">https://mcdn.podbean.com/mf/web/k6z6ww/56k_-_73_-_Podcastjuiceaz6ct.mp3</guid>
         <pubDate>Wed, 19 Oct 2022 07:33:13 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:40:04</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/56k_20240422/56K/2022.10.19%20-%20Palle%20alene%20i%20metaverset%20%F0%9F%AB%A3.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Apple æggeur</title>
         <link>https://mcdn.podbean.com/mf/web/qxgab6/56k_-_73_-_Podimo_og_robotterbkagp.mp3</link>
         <description>Verden har skreget på grønne blochchain løsnigner, og nu begynder der at ske noget. Ethereum har rykket fra “proof of work” til ”proof of stake”, hvilket betyder, at brugen af teknologien markant reducerer energiforbruget.
Men ud over den grønne landvinding, hvad betyder det så for Etherium?
Også Google vil være med til at gøre verden mere grøn. Nye funktionaliteter i Google Maps, gør at du nu har mulig for at vælge eco-venlige køreruter, så du kan reducere din udledning.
Danske Podimo har sikret sig endnu en investeringsrunde, på over 500millioner kroner. Hvad skal pengene bruges til, og hvad kan man forvente fra Podimo de næste år? 
Apple Watch har været en kæmpe succes, og nu kommer der endnu en feature til det hypede ur. Ved at måle en minimal temperaturstigning i kroppen, kan uret nu fortælle dig, hvornår du præcis har ægløsning.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://mcdn.podbean.com/mf/web/qxgab6/56k_-_73_-_Podimo_og_robotterbkagp.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 16 Sep 2022 12:43:20 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:30:50</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/56k_20240422/56K/2022.09.16%20-%20Apple%20%C3%A6ggeur.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Knas i forholdet &#x1f494;</title>
         <link>https://mcdn.podbean.com/mf/web/nfaqyy/56k_-_72_-_Ny_podcastaiw3m.mp3</link>
         <description>Zuckerberg har brug 3 timer i studiet med Joe Rogan. En oplagt mulighed for at tegne et nyt billede af den udskældte techkonge. Hør hvordan interviewet gik og om Zuckerberg har genvundet folket tillid.
De franske skattemyndigheder bruger de tunge skyts, når der skal indkradses penge. Kunstig intelligens skal opsnuse ulovligt opførte swimmingpools. Umiddelbart smart, men som det ofte går når det offentlige går deep på tech, så er der problemer.
Går du og har knas med forholdet, eller leder efter den eneste ene, så lyt godt med. 56k tager et kig på online datingscenen og hvordan messagingapps kan redde dig skræntende forhold.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://mcdn.podbean.com/mf/web/nfaqyy/56k_-_72_-_Ny_podcastaiw3m.mp3</guid>
         <pubDate>Mon, 05 Sep 2022 08:36:39 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:17:38</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/56k_20240422/56K/2022.09.05%20-%20Knas%20i%20forholdet%20%F0%9F%92%94.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Amazon gør hovedrent &#x1f9f9;</title>
         <link>https://mcdn.podbean.com/mf/web/h3bqqk/56k_-_75_-_Juicemeup6laan.mp3</link>
         <description>Snapchat introducere nye funktionaliteter, så forældre nu får mulighed for at se, hvem deres børn skriver med. Børnene skal naturligvis giv lov til det. Begynder vi at se big tech tage endnu større ansvar for vores børns sikkerhed online?
Det kan virke som, at der ikke sker noget nyt inden for sociale medier. At de store spillere har stoppet innovationslysten. Men to nye sociale app har set dagens lys. 56k kigger på app'en Compliment og Locket. De er meget forskellige, men har nogle interessante features, der måske gør, at de kan udfordre de store spillere.
Amazon har brugt 1,7 milliarder på robotstøvsugeren, iRobot. Det kan lyde som galskab, men der nok en rigtig god grund. Hør hvorfor, i denne energibombe af et 56k afsnit. </description>
         <guid isPermaLink="true">https://mcdn.podbean.com/mf/web/h3bqqk/56k_-_75_-_Juicemeup6laan.mp3</guid>
         <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 09:20:34 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:32:58</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/56k_20240422/56K/2022.08.11%20-%20Amazon%20g%C3%B8r%20hovedrent%20%F0%9F%A7%B9.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>&#x1f475; Mormor, Hvordan bliver vejret? ☔️</title>
         <link>https://mcdn.podbean.com/mf/web/bfwwp6/56k_-_Apple_pay_later8et5p.mp3</link>
         <description>Apple har brange ind på lånemarkeded, og lanceret “Apple Pay Later”. Med et trylleslag, har de slået bunden ud af markedet, og udfordret Klarna og Affirm. Men hvorfor går Apple ind på det marked, og hvad betyder det for fremtidige ekspansioner ind i nye markeder?
Kina har det generelt vild på techfronten og specifikt inden for overvågning. Ny har det kommunistiske parti udviklet en AI, der kan vurdere, om du som partisoldat er stærkt og hengiven nok til den kommunistiske mission. 56k kigger på next level politisk loyalitetsprogrammer.
Amazon Alexa, den personlige assistent, får snart en ny feature. Med brug af deep fake teknologi, bliver det nemlig muligt at får assistenten til at tale med lige den stemme du ønsker. Amazon siger selv, at det ville være oplagt, at får ens døde slægtninge, til at være dig daglige stemme i stuen. Morbidt, eller genialt - 56k har en klar holdning.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://mcdn.podbean.com/mf/web/bfwwp6/56k_-_Apple_pay_later8et5p.mp3</guid>
         <pubDate>Wed, 06 Jul 2022 08:02:39 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:39:13</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/56k_20240422/56K/2022.07.06%20-%20%F0%9F%91%B5%20Mormor%2C%20Hvordan%20bliver%20vejret.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>RIP selfiestang</title>
         <link>https://mcdn.podbean.com/mf/web/tps9j6/56k_-_5_maj_Mastered_ata8c.mp3</link>
         <description>Elon Musk har købt Twitter, og nu begynder vi langsom at se effekten. Nye produkter er på vej, men samtidig sker der noget på brugerfronten, hvor nogle flygter, mens andre strømmer til. 56k taler om, hvad vi kan forvente fra Twitter den næste tid.
Snap lancerer en mini-selfiedrone, så du ikke behøvere at fægte med selvfiestangen, for at få det perfekte billede. Hør hvorfor 56k er skudt af på projektet, og glæder sig til, at den kommer på markedet.
Endnu en crypto-historie, mere vanvid. Yugo-labs, virksomheden bag Bored Apes, har solgt grunde til deres kommende virtuelle verden, og det stak helt af. Ikke nok med at priserne var ekstreme, så betalte folk et samlet transaktions gebyr (gas fee) på hele 100 mill USD.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://mcdn.podbean.com/mf/web/tps9j6/56k_-_5_maj_Mastered_ata8c.mp3</guid>
         <pubDate>Mon, 09 May 2022 06:47:16 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:36:22</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/56k_20240422/56K/2022.05.09%20-%20RIP%20selfiestang.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Twitter Elon &#x1f424;</title>
         <link>https://mcdn.podbean.com/mf/web/5sayuu/56k_-_72_-_Elon_Twitter6ljvn.mp3</link>
         <description>Elon Musk har købt 9% af Twitter og sidder nu i bestyrelse. 56k går i dybden med et af de mest kontroversielle køb, for hvordan er fremtiden for Twitter med Elon ved bordet, og hvorfor har han valgt at investere i platformen?
Så er der endnu engang problemer med sikkerheden i Cryoto verdenen. Ronin Netværket som er teknologien bag play-to-earn spillet “Axie Infitinity” er blevet hacket, og det er ikke småpenge det handler om. De har mistet 615 millioner dollar, og det er ikke penge, som de kan forvente at se igen.
Reddit er et af de mest populærer communities, og når man dykker ned i relanceringen af Reddit Spaces, forstår man hvorfor. Et at de mest bemærkelsesværdige digitale kunstprojekter, hvor millioner af brugere, samarbejder og konkurrere om at fylde et digitalt lærred med pixels, viser, hvor stærkt og kreativt et community Reddit er. </description>
         <guid isPermaLink="true">https://mcdn.podbean.com/mf/web/5sayuu/56k_-_72_-_Elon_Twitter6ljvn.mp3</guid>
         <pubDate>Tue, 05 Apr 2022 21:46:27 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:31:53</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/56k_20240422/56K/2022.04.05%20-%20Twitter%20Elon%20%F0%9F%90%A4.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>&#x1f4b0;&#x1f435;  Abemønterne kommer</title>
         <link>https://mcdn.podbean.com/mf/web/put2au/56k_-_71_-_SXSW6b2m8.mp3</link>
         <description>Metaverset, NFT’s og DAO’s er hot stuff, og det var det også på årets SXSW, hvor det fylte meget på konferencen. Men det var ikke kun en stor hyldest til tidens store tendenser. Hør om den kritik, der også blev rettet mod den nyeste teknologiudvikling.
Og når vi er ved NFT’s, så har Bored Ape Yacht Club, dem med de rigtig dyre aber, lanceret deres egen crypto coin. De har solgt for tokens for 450$ USD, men hvad skal de mange penge så bruges til, udover at forgylde grundlæggerne?
Så har Spotify lanceret deres egen version af Clubhouse. Clubhouse som var helt ekstremt hypet for 6 måneder siden, men som nu er gået mere eller mindre in glemselen. Men får Spotify større held med at lancere et live tale-format? Det bliver diskuteret heftigt i denne episode af 56k</description>
         <guid isPermaLink="true">https://mcdn.podbean.com/mf/web/put2au/56k_-_71_-_SXSW6b2m8.mp3</guid>
         <pubDate>Tue, 29 Mar 2022 09:25:03 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:34:23</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/56k_20240422/56K/2022.03.29%20-%20%F0%9F%92%B0%F0%9F%90%B5%20%20Abem%C3%B8nterne%20kommer.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Hej min Metamate &#x1f926;</title>
         <link>https://mcdn.podbean.com/mf/web/ixgjh7/56k_-_70_-_Qanon99ing.mp3</link>
         <description>Facebook/Meta gør hvad de kan for at holde kulturen højt, selvom alt omkring dem knirker og kanger. Mark Zuckerberg har netop besluttet, at medarbejderne i Meta skal kaldes for Metamates. Måske det er løsningen, der for Meta aktien til at nå nye højder. 56k er naturligvis skeptiske.
Donald Trump har endelig lanceret sit sociale medie, som skal tage kampen op med fake media og fake news. Truth Social, som den nye platform hedder, et er en slags Twitter-klon, hvor der skulle være højt til loftet og et sjovt sted at engagere sig. 56k har endnu ikke fået adgang til 
Truth Social, men ser frem til de dybe sjove samtaler, når det engang kommer til Danmark. Er du typen, der elsker gode konspirationsteorier og lyssky online profiler, så kigger vi på bagmanden eller bagmændende bag Qanon. Ny teknologi har et bud på hvem det er. Hør hvordan forskere har fundet frem til de mulige personer bag, og hvordan de har gjort det. </description>
         <guid isPermaLink="true">https://mcdn.podbean.com/mf/web/ixgjh7/56k_-_70_-_Qanon99ing.mp3</guid>
         <pubDate>Tue, 22 Feb 2022 15:06:52 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:33:04</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/56k_20240422/56K/2022.02.22%20-%20Hej%20min%20Metamate%20%F0%9F%A4%A6.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Stop Snorlax, det er politiet! &#x1f694;</title>
         <link>https://mcdn.podbean.com/mf/web/q4hnmd/56k_-_69_-_Neil_Young6shzr.mp3</link>
         <description>Dr. Dre er ude med nye tracks, men hvis du vil høre dem, må du have fingrene i den seneste udgave af spillet Grand Theft Auto. Dr. Dre lancerede nemlig sin nye plade her. Udover numrene, er han også en karakter og plot-line i spillet.
Google er ude med nogle ret opsigtsvækkende anklager mod Apple, som de beskylder for at bruge mobbemetoder, for at overbevise folk om, at Apples produkter har mere status en Googles. 
Meta, tidligere Facebook, har taget nogle interessante patenter inden for VR og metaverset. For at kunne skabe nye og hyper realistiske avatarer, har de taget patent på pandebånd, briller og sensorbælter, der overvåger metaverse-karakterers ansigtsudtryk, øjenbevægelser og kropsstillinger. Som altid, har 56k sølvpapirshatten på, og går Metas bagvedliggende tanker efter i sømmene. 
Og så en klassisk 56k historie. To politibetjente i Los Angeles, er blevet fyret for at ignorere et røveri. I stedet for at fange røvere, var de i gang med at fange en Snorlax i pokemon go.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://mcdn.podbean.com/mf/web/q4hnmd/56k_-_69_-_Neil_Young6shzr.mp3</guid>
         <pubDate>Mon, 31 Jan 2022 15:37:09 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:31:22</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/56k_20240422/56K/2022.01.31%20-%20Stop%20Snorlax%2C%20det%20er%20politiet%21%20%F0%9F%9A%94.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Du har IKKE vundet en hårtørrer! &#x1f487;‍♀️</title>
         <link>https://mcdn.podbean.com/mf/web/f5qv7y/56k_-_68_-_Haartoerrer7ouyr.mp3</link>
         <description>Youtube har efter 25 år valgt at fjerne den berygtede Dislike knap, så hvis du i fremtiden skal ud med din frustration over dårligt indhold, må du begive dig ned i kommentarsporet. 56k kommer ikke til at savne knappen, men hvorfor sker det nu?
Alle snakker Metaverse, og det gør NIKE også. De har nu ansøgt om flere trademarks, så de kan bruge og sælge deres tøj i fremtidens metaverse. Men hvad betyder det for fremtidens modevirksomheder, når vores digitale identitet smelter sammen med vores fysiske, og hvor opstår fremtidens fashion trends?
56k elsker et godt digitalt scam. Vi dykker ned i to aktuelle sager. En hvor folk har lagt billeder på Instagram af deres kæledyr, i håb om at redde verden, og en anden, hvor en Dyson hårtørrer, har infíltreret vores feeds.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://mcdn.podbean.com/mf/web/f5qv7y/56k_-_68_-_Haartoerrer7ouyr.mp3</guid>
         <pubDate>Thu, 25 Nov 2021 10:04:23 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:36:44</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/56k_20240422/56K/2021.11.25%20-%20Du%20har%20IKKE%20vundet%20en%20h%C3%A5rt%C3%B8rrer%21%20%F0%9F%92%87%E2%80%8D%E2%99%80%EF%B8%8F.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Den dyre karklud &#x1f927;</title>
         <link>https://mcdn.podbean.com/mf/web/t7egij/56k_-_67_-_Rebrand_facebook7gkb8.mp3</link>
         <description>Hvis du er ægte Apple fanboy, så skal du have endnu et produkt til samlingen. Det er noget så simpelt som en klud, til at rense dine Apple produkter med. Du skal betale hele 200kr for kluden, men du er vel fanboy.
Apple's Airpods kan meget mere end blot være høretelefoner. Mange ved ikke, at de kan fungere som høreappareter, og forstærke samtaler med dem du taler med. 
Nu er der forlydner om, at de får yderligere funktionaliteter, så de kan tage din temperatur og minde dig om, hvis du har en dårlig krospholdning. 56k taler om, hvordan Apple bevægere sig længere ind i healthcare.

Facebook skal ikke længere hedde Facebook! Navneændringen kommer på et meget belejligt tidspunkt, hvor kritikken og møjsagerne vælter ned over tech-giganten. 56k tager konspirationsskoene på, og taler om hvorfor det kommer netop nu.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://mcdn.podbean.com/mf/web/t7egij/56k_-_67_-_Rebrand_facebook7gkb8.mp3</guid>
         <pubDate>Thu, 21 Oct 2021 12:48:24 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:30:42</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/56k_20240422/56K/2021.10.21%20-%20Den%20dyre%20karklud%20%F0%9F%A4%A7.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Hva så Facebook fjæs? &#x1f60e;</title>
         <link>https://mcdn.podbean.com/mf/web/7hm7vd/56k_-_66_-_Facebook_fjaes7z2h2.mp3</link>
         <description>Facebook er gået sammen med RayBan og har lanceret et par smartglasses, der rent fatisk ligner et par solbriller.
Modeeksperterne i 56k diskuterer, hvor smarte de egentlig er og om de bliver en bragende success.
Tinder tilføjer nye måder at opdage nye matches, der efter sigende skulle passe bedre til vores post Corona dating behov. Tinder Explorer, gør det muligt at søge på interesser, som fx. hunde, madlavning  eller socialt arbejde.
Og så dykker vi ned i en af historiens største e-sportsskandaler. Mange prominente CS-GO spillere og trænere, har udnyttet en bug i spillet, og nu er de udelukket for turneringer i en længere periode.
Hvad betyder det for e-sports troværdighed og for spillet Counterstrike. </description>
         <guid isPermaLink="true">https://mcdn.podbean.com/mf/web/7hm7vd/56k_-_66_-_Facebook_fjaes7z2h2.mp3</guid>
         <pubDate>Mon, 13 Sep 2021 08:50:07 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:29:27</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/56k_20240422/56K/2021.09.13%20-%20Hva%20s%C3%A5%20Facebook%20fj%C3%A6s.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>VR flytter ind i retssalen</title>
         <link>https://mcdn.podbean.com/mf/web/xdugbt/56k_-_65_-_AI_Day7knmn.mp3</link>
         <description>Den kontroversielle crime-tracking app Citizen, har fået meget omtale på det sidste, og nu har de fået nye features, som får de kritiske stemmer til at runge endnu højere. Hør om, hvorfor der er penge i frygt.
VR flytter ind i retssalen, og kan have stor betydning for fremtidens domme. Hør hvorfor VR kan revolutionere måden hvorpå vi visualisere forbrydelser.
Og så er der godt nyt til WiFi hungrende turister. AirBnB giver dig nu mulighed for at se, hvilken WiFi hastighed en bolig har, inden du lejer den.
Og så er der dårligt nyt til dem der pjækker fra jobbet. En ny app kan nu scanne, om du er syg og melde direkte tilbage til arbejdsgiveren. En smule i overkanten… tjoo.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://mcdn.podbean.com/mf/web/xdugbt/56k_-_65_-_AI_Day7knmn.mp3</guid>
         <pubDate>Sun, 22 Aug 2021 15:18:01 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:05:05</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/56k_20240422/56K/2021.08.22%20-%20TikTok%20er%20fremtiden%20for%20musikken.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Den kontroversielle crime-tracking app Citizen</title>
         <link>https://mcdn.podbean.com/mf/web/xdugbt/56k_-_65_-_AI_Day7knmn.mp3</link>
         <description>Den kontroversielle crime-tracking app Citizen, har fået meget omtale på det sidste, og nu har de fået nye features, som får de kritiske stemmer til at runge endnu højere. Hør om, hvorfor der er penge i frygt.
VR flytter ind i retssalen, og kan have stor betydning for fremtidens domme. Hør hvorfor VR kan revolutionere måden hvorpå vi visualisere forbrydelser.
Og så er der godt nyt til WiFi hungrende turister. AirBnB giver dig nu mulighed for at se, hvilken WiFi hastighed en bolig har, inden du lejer den.
Og så er der dårligt nyt til dem der pjækker fra jobbet. En ny app kan nu scanne, om du er syg og melde direkte tilbage til arbejdsgiveren. En smule i overkanten… tjoo.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://mcdn.podbean.com/mf/web/xdugbt/56k_-_65_-_AI_Day7knmn.mp3</guid>
         <pubDate>Sun, 22 Aug 2021 15:18:01 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:06:26</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/56k_20240422/56K/2021.08.22%20-%20VR%20flytter%20ind%20i%20retssalen.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>TikTok er fremtiden for musikken</title>
         <link>https://mcdn.podbean.com/mf/web/xdugbt/56k_-_65_-_AI_Day7knmn.mp3</link>
         <description>Den kontroversielle crime-tracking app Citizen, har fået meget omtale på det sidste, og nu har de fået nye features, som får de kritiske stemmer til at runge endnu højere. Hør om, hvorfor der er penge i frygt.
VR flytter ind i retssalen, og kan have stor betydning for fremtidens domme. Hør hvorfor VR kan revolutionere måden hvorpå vi visualisere forbrydelser.
Og så er der godt nyt til WiFi hungrende turister. AirBnB giver dig nu mulighed for at se, hvilken WiFi hastighed en bolig har, inden du lejer den.
Og så er der dårligt nyt til dem der pjækker fra jobbet. En ny app kan nu scanne, om du er syg og melde direkte tilbage til arbejdsgiveren. En smule i overkanten… tjoo.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://mcdn.podbean.com/mf/web/xdugbt/56k_-_65_-_AI_Day7knmn.mp3</guid>
         <pubDate>Sun, 22 Aug 2021 15:18:00 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:06:16</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/56k_20240422/56K/2021.08.22%20-%20Hvor%20syg%20er%20du%20egentlig%20%F0%9F%A4%92.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Hvor syg er du egentlig &#x1f912;</title>
         <link>https://mcdn.podbean.com/mf/web/xdugbt/56k_-_65_-_AI_Day7knmn.mp3</link>
         <description>Den kontroversielle crime-tracking app Citizen, har fået meget omtale på det sidste, og nu har de fået nye features, som får de kritiske stemmer til at runge endnu højere. Hør om, hvorfor der er penge i frygt.
VR flytter ind i retssalen, og kan have stor betydning for fremtidens domme. Hør hvorfor VR kan revolutionere måden hvorpå vi visualisere forbrydelser.
Og så er der godt nyt til WiFi hungrende turister. AirBnB giver dig nu mulighed for at se, hvilken WiFi hastighed en bolig har, inden du lejer den.
Og så er der dårligt nyt til dem der pjækker fra jobbet. En ny app kan nu scanne, om du er syg og melde direkte tilbage til arbejdsgiveren. En smule i overkanten… tjoo.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://mcdn.podbean.com/mf/web/xdugbt/56k_-_65_-_AI_Day7knmn.mp3</guid>
         <pubDate>Sun, 22 Aug 2021 14:52:05 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:31:19</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/56k_20240422/56K/2021.08.22%20-%20Den%20kontroversielle%20crime-tracking%20app%20Citizen.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Space Cowboys &#x1f680;</title>
         <link>https://mcdn.podbean.com/mf/web/w82kvr/56k_-_64_-_Sommerferieb8fqq.mp3</link>
         <description>Meget tyder på, at Sir Richard Branson slår Jeff Bezos, med at få den første turist raket i rummet, med ham selv som passager. 56k taler om next level midlife crisis for milliardærer.
Så har det amerikanske politi fundet på en smart måde, at undgå at ende på Youtube. Ved at spille musik med copyrights, når de laver en anholdelse, forsøger de at blokere for uploads til sociale medier. Smart, eller dumt
TikTok har fået kritik for ikke at give kredit til de sorte creators, som lave mange af de danse, som ender med at blive virale sensationer på platformen. I stedet blive dansene kopieret af andre, der tager kreditten og høster berømmelsen. Det har fået mange af de “sorte creators” til at gå i strejke. Hør hvordan de gør det, og hvad det kommer til at betyde for TikTok.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://mcdn.podbean.com/mf/web/w82kvr/56k_-_64_-_Sommerferieb8fqq.mp3</guid>
         <pubDate>Tue, 06 Jul 2021 10:33:00 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:30:24</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/56k_20240422/56K/2021.07.06%20-%20Space%20Cowboys%20%F0%9F%9A%80.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Tag med Bezos i rummet &#x1f680;</title>
         <link>https://mcdn.podbean.com/mf/web/5pnbuc/56k_-_62_-_Jeff_in_spaceavlks.mp3</link>
         <description>Ikke et 56k afsnit uden Elon Musk. Denne gang har den excentriske entrepreneur fået idéen om, at starte sin egen restaurantkæde. Selvom det kan lyde vanvittigt, så er der mening med galskaben.
Og fra den ene digitale konge til en anden. Jeff Bezos ser ud til at blive den første milliardær i rummet, og slår derfor Richard Branson og Elon Musk. Og du har faktisk mulighed for at komme med ham på den første tur, hvis du vinder en aktion. Buddet er pt på 2.7millioner dollars
Nyhedsbreve har fået sin anden ungdom. Virksomheden og medieplatformen Substack har kronede dage, og hyrer ny journalister til at benytte deres platform. Det går så godt, at Facebook vil lave en klassisk Facebook, og kopirere deres success</description>
         <guid isPermaLink="true">https://mcdn.podbean.com/mf/web/5pnbuc/56k_-_62_-_Jeff_in_spaceavlks.mp3</guid>
         <pubDate>Wed, 09 Jun 2021 19:45:04 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:34:38</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/56k_20240422/56K/2021.06.09%20-%20Tag%20med%20Bezos%20i%20rummet%20%F0%9F%9A%80.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>En stalkers våde drøm &#x1f575;️‍♂️</title>
         <link>https://mcdn.podbean.com/mf/web/rsx5dj/56k_-_62_-_Twitter_Blues8ovyt.mp3</link>
         <description>Der begynder endelig at ske interessante ting hos Twitter, der har levet en Tornerosesøvn de sidste 10 år. Masser af nye features og med rygter om en abonnementsmodel.
Og så er der godt nyt til stalkerne derude. PimEyes er en ny app, der giver dig mulighed for at få oplysninger omkring en person, gennem AI og ansigtsgenkendelse. For folk der går op i deres privatliv, er PimEyes ikke gode nyheder.
På Google I/O blev der introduceret en masse nye services. Nu giver kunstig intelligens dig mulighed for at have en samtale med et papirfly, scanne din krop for alle mulige hudsygdomme, og sørge for, at du ikke går ind i en lygtepæl, når går og kigger ned i din mobiltelefon.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://mcdn.podbean.com/mf/web/rsx5dj/56k_-_62_-_Twitter_Blues8ovyt.mp3</guid>
         <pubDate>Thu, 20 May 2021 15:30:09 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:31:03</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/56k_20240422/56K/2021.05.20%20-%20En%20stalkers%20v%C3%A5de%20dr%C3%B8m%20%F0%9F%95%B5%EF%B8%8F%E2%80%8D%E2%99%82%EF%B8%8F.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Coronapas nu på! &#x1f4dd;</title>
         <link>https://mcdn.podbean.com/mf/web/g2cgkk/Podcast_-_56k_-_6273x5a.mp3</link>
         <description>Med to klik og en tekstændring, kan man lave en falsk Coronatest, og forskellige sites popper op, hvor man kan kan indtaste sit navn, og printe falske Coronatests. Men hvorfor er det så let, og hvad kan man gøre for at styrke systemet? Så er der godt nyt til dem der savner nyt fra Niavana og Hendrix. Med hjælp fra AI, er der kommet nye numre ud, som næsten ikke er til at skelne fra den ægte varer. Men hvad betyder AI for fremtiden inden for musik og kreativitet? Clubhouse har været på alles læber de sidste måneder, men nu popper kopierne frem. På trods af det, mener Clubhouse selv, at de er 4mia dollars værd. Vi tager pulsen på Clubhouse og hele kopiscenen.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://mcdn.podbean.com/mf/web/g2cgkk/Podcast_-_56k_-_6273x5a.mp3</guid>
         <pubDate>Tue, 13 Apr 2021 07:44:00 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:38:56</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/56k_20240422/56K/2021.04.13%20-%20Coronapas%20nu%20p%C3%A5%21%20%F0%9F%93%9D.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Pixels til millioner &#x1f5bc;</title>
         <link>https://mcdn.podbean.com/mf/web/mxuux5/56k_-_61_-_NFT99550.mp3</link>
         <description>Instagram gør det nu svært for voksne at kontakte teenagere på Instagram, hvis ikke de kender dem i forvejen. En ganske simpel ændring, som får stor effekt for sikkerheden på Instagram, men hvorfor bliver det først indført nu?
I den forlængelse, så giver Tinder deres brugere i US, mulighed for at screene deres matches, så du ikke bliver parret op med folk, der er tidligere dømte.
Så er verdens dyreste stykke online kunst blevet solgt for ikke mindre end $69,346,250. Alle snakker om NFT og blockchain teknologien, der muliggør salget af digital kunst, men hvad er det og hvorfor kommer det til at revolutionere kunstverdenen?
Og så er der en smart løsning til dig, der har brug for hurtigt at komme ud af et zoom møde. Zoom sabotage er det nye</description>
         <guid isPermaLink="true">https://mcdn.podbean.com/mf/web/mxuux5/56k_-_61_-_NFT99550.mp3</guid>
         <pubDate>Thu, 25 Mar 2021 20:06:00 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:35:02</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/56k_20240422/56K/2021.03.25%20-%20Pixels%20til%20millioner%20%F0%9F%96%BC.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Stonks go up &#x1f4c8; - Internettet mod Wall Street</title>
         <link>https://mcdn.podbean.com/mf/web/jcdgst/56k_-_60_-_Gamestop6azxd.mp3</link>
         <description>De store hedge funds har fået rynker i panden, efter at brugerne på et Reddit community, har købt aktier i virksomheden GameStop. Det har fået aktien til at skyde i vejret, så nogle hedge funds står til at tabe milliarder. Hvad er det for mekanismer der sætter ind, og hvad betyder det for aktiehandel i fremtiden?
Tesla og Elon Musk nedlagde hele deres PR afdeling i oktober, men søger nu en community manager, der skal svare på alt den kritik, som Elon og Tesla for på Twitter. Er det verdens værste eller fedeste job?Popstar avatars, har længe været et kæmpe hit i Asien. Nu er det første virtuelle girlband startet i Sverige, og de spiller på alle platforme. Kan vi forvente, at det bliver en succes, og hvad betyder det for fremtidens musikbranche?Microsoft har fået patent på, at vække det døde virtuelt til live, gennem brugen af data. Så snart kan du tale med døde, og endda se dem i 3D.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://mcdn.podbean.com/mf/web/jcdgst/56k_-_60_-_Gamestop6azxd.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 29 Jan 2021 12:36:09 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:11:34</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/56k_20240422/56K/2021.01.29%20-%20Stonks%20go%20up%20%F0%9F%93%88.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Stonks go up &#x1f4c8;</title>
         <link>https://mcdn.podbean.com/mf/web/jcdgst/56k_-_60_-_Gamestop6azxd.mp3</link>
         <description>De store hedge funds har fået rynker i panden, efter at brugerne på et Reddit community, har købt aktier i virksomheden GameStop. Det har fået aktien til at skyde i vejret, så nogle hedge funds står til at tabe milliarder. Hvad er det for mekanismer der sætter ind, og hvad betyder det for aktiehandel i fremtiden?


Tesla og Elon Musk nedlagde hele deres PR afdeling i oktober, men søger nu en community manager, der skal svare på alt den kritik, som Elon og Tesla for på Twitter. Er det verdens værste eller fedeste job?

Popstar avatars, har længe været et kæmpe hit i Asien. Nu er det første virtuelle girlband startet i Sverige, og de spiller på alle platforme. Kan vi forvente, at det bliver en succes, og hvad betyder det for fremtidens musikbranche?

Microsoft har fået patent på, at vække det døde virtuelt til live, gennem brugen af data. Så snart kan du tale med døde, og endda se dem i 3D.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://mcdn.podbean.com/mf/web/jcdgst/56k_-_60_-_Gamestop6azxd.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 29 Jan 2021 12:00:17 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:35:22</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/56k_20240422/56K/2021.01.29%20-%20Stonks%20go%20up%20%F0%9F%93%88%20-%20Internettet%20mod%20Wall%20Street.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Årets bedste memes</title>
         <link>https://mcdn.podbean.com/mf/web/rdyad2/Podcast_-_59_-_Nytaarsepisodea9agj.mp3</link>
         <description>Traditionen tro, har vi inviteret David Guldager med i 56k studiet, hvor vi kigger på året der gik, at tager et kig ind i 2021 krystalkuglen. Der er fuld fart på, i en noget længere udsendelse end normalt.
 
Vi skal finde året største videre og tabere på Internettet. Så kigger vi på årets bedste memes. Og vi slutter af med “dem vi holder øje med i 2021” og forudsigelser for 2021.
 
Vi takker for et forrygende 2020 på Internettet, og glæder os til, at give jer meget mere 56k i 2021.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://mcdn.podbean.com/mf/web/rdyad2/Podcast_-_59_-_Nytaarsepisodea9agj.mp3</guid>
         <pubDate>Wed, 30 Dec 2020 14:38:25 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:07:16</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/56k_20240422/56K/2020.12.30%20-%20%C3%85rets%20bedste%20memes.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Året største vindere og tabere på internettet</title>
         <link>https://mcdn.podbean.com/mf/web/rdyad2/Podcast_-_59_-_Nytaarsepisodea9agj.mp3</link>
         <description>Traditionen tro, har vi inviteret David Guldager med i 56k studiet, hvor vi kigger på året der gik, at tager et kig ind i 2021 krystalkuglen. Der er fuld fart på, i en noget længere udsendelse end normalt.
 
Vi skal finde året største videre og tabere på Internettet. Så kigger vi på årets bedste memes. Og vi slutter af med “dem vi holder øje med i 2021” og forudsigelser for 2021.
 
Vi takker for et forrygende 2020 på Internettet, og glæder os til, at give jer meget mere 56k i 2021.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://mcdn.podbean.com/mf/web/rdyad2/Podcast_-_59_-_Nytaarsepisodea9agj.mp3</guid>
         <pubDate>Wed, 30 Dec 2020 14:35:54 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:20:01</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/56k_20240422/56K/2020.12.30%20-%20%C3%85ret%20st%C3%B8rste%20vindere%20og%20tabere%20p%C3%A5%20internettet.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Nytårsspecial med David Guldager &#x1f387;</title>
         <link>https://mcdn.podbean.com/mf/web/rdyad2/Podcast_-_59_-_Nytaarsepisodea9agj.mp3</link>
         <description>Traditionen tro, har vi inviteret David Guldager med i 56k studiet, hvor vi kigger på året der gik, at tager et kig ind i 2021 krystalkuglen. Der er fuld fart på, i en noget længere udsendelse end normalt.
 
Vi skal finde året største videre og tabere på Internettet. Så kigger vi på årets bedste memes. Og vi slutter af med “dem vi holder øje med i 2021” og forudsigelser for 2021.
 
Vi takker for et forrygende 2020 på Internettet, og glæder os til, at give jer meget mere 56k i 2021.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://mcdn.podbean.com/mf/web/rdyad2/Podcast_-_59_-_Nytaarsepisodea9agj.mp3</guid>
         <pubDate>Wed, 30 Dec 2020 12:04:28 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>01:01:10</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/56k_20240422/56K/2020.12.30%20-%20Nyt%C3%A5rsspecial%20med%20David%20Guldager%20%F0%9F%8E%87.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Facebook puster til æblet</title>
         <link>https://mcdn.podbean.com/mf/web/7eiwf8/56k_-_58_-_Juleafsnitbqsjj.mp3</link>
         <description>Apple har med deres nyeste software update, givet brugerne mulighed for at fravælge, at Facebook kan bruge deres brugerdata til at målrettet annoncer mod. Facebook hiver derfor den store PR strategibog frem, og indrykker annoncer, der går direkte efter Apple, med beskyldninger om, at de er en trussel mod små og mellemstore virksomheder, der nærmest overlever, pga de annoncemuligheder, Facebook giver dem.
Facebook er ikke bange for, at teste nye features, og specielt en, er faldet journalister verden over brystet. Facebook tester nemlig TLDR løsningen, der giver dig mulighed for at få opsummeret en artikel på Facebook, uden at skulle klikke ind og læse den.
Og så har skruppelløse hackere fundet en ny måde, at udnytte Corona-situationen på. Nu begynder de nemlig at gå efter folkeskoler, og presser dem for penge, ved at lukke deres online undervisningsværktøjer ned.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://mcdn.podbean.com/mf/web/7eiwf8/56k_-_58_-_Juleafsnitbqsjj.mp3</guid>
         <pubDate>Thu, 24 Dec 2020 09:59:00 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:17:37</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/56k_20240422/56K/2020.12.24%20-%20Facebook%20puster%20til%20%C3%A6blet.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Facebook puster til æblet &#x1f34f;</title>
         <link>https://mcdn.podbean.com/mf/web/7eiwf8/56k_-_58_-_Juleafsnitbqsjj.mp3</link>
         <description>Apple har med deres nyeste software update, givet brugerne mulighed for at fravælge, at Facebook kan bruge deres brugerdata til at målrettet annoncer mod. Facebook hiver derfor den store PR strategibog frem, og indrykker annoncer, der går direkte efter Apple, med beskyldninger om, at de er en trussel mod små og mellemstore virksomheder, der nærmest overlever, pga de annoncemuligheder, Facebook giver dem.
Facebook er ikke bange for, at teste nye features, og specielt en, er faldet journalister verden over brystet. Facebook tester nemlig TLDR løsningen, der giver dig mulighed for at få opsummeret en artikel på Facebook, uden at skulle klikke ind og læse den.
Og så har skruppelløse hackere fundet en ny måde, at udnytte Corona-situationen på. Nu begynder de nemlig at gå efter folkeskoler, og presser dem for penge, ved at lukke deres online undervisningsværktøjer ned.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://mcdn.podbean.com/mf/web/7eiwf8/56k_-_58_-_Juleafsnitbqsjj.mp3</guid>
         <pubDate>Thu, 24 Dec 2020 09:33:02 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:29:12</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/56k_20240422/56K/2020.12.24%20-%20Facebook%20puster%20til%20%C3%A6blet%20%F0%9F%8D%8F.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Twitter kopierer Snapchat og Snapchat kopierer TikTok: Sociale medier stjæler features fra hinanden</title>
         <link>https://mcdn.podbean.com/mf/web/yp7ehg/56k_-_56_-_Koerekorta9kwf.mp3</link>
         <description>Hvis du har en kat, skal du lytte med. Meowtalk er en ny app, der oversætter din kats miaven, til manneskesprog. Er der mening med galskaben, og hvad er fremtiden inden for snak med dine kæledyr.
Twitter kopierer Snapchat og Snapchat kopierer TikTok. Hvad er det for en udvikling vi ser på sociale medier, hvor alle de store spillere, stjæler features fra hinanden? 
Så har Buzzfeed udviklet deres eget sexlegetøj. Hvorfor bevæger et ellers lødigt medie sig ind på den spilleplade, og er det noget vi kommer til at se mere af?</description>
         <guid isPermaLink="true">https://mcdn.podbean.com/mf/web/yp7ehg/56k_-_56_-_Koerekorta9kwf.mp3</guid>
         <pubDate>Thu, 26 Nov 2020 13:42:00 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:12:13</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/56k_20240422/56K/2020.11.26%20-%20Twitter%20kopierer%20Snapchat%20og%20Snapchat%20kopierer%20TikTok.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Tal med din kat &#x1f5e3;&#x1f408;</title>
         <link>https://mcdn.podbean.com/mf/web/yp7ehg/56k_-_56_-_Koerekorta9kwf.mp3</link>
         <description>Hvis du har en kat, skal du lytte med. Meowtalk er en ny app, der oversætter din kats miaven, til manneskesprog. Er der mening med galskaben, og hvad er fremtiden inden for snak med dine kæledyr.
Twitter kopierer Snapchat og Snapchat kopierer TikTok. Hvad er det for en udvikling vi ser på sociale medier, hvor alle de store spillere, stjæler features fra hinanden? 
Så har Buzzfeed udviklet deres eget sexlegetøj. Hvorfor bevæger et ellers lødigt medie sig ind på den spilleplade, og er det noget vi kommer til at se mere af?</description>
         <guid isPermaLink="true">https://mcdn.podbean.com/mf/web/yp7ehg/56k_-_56_-_Koerekorta9kwf.mp3</guid>
         <pubDate>Thu, 26 Nov 2020 13:12:37 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:32:31</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/56k_20240422/56K/2020.11.26%20-%20Tal%20med%20din%20kat%20%F0%9F%97%A3%F0%9F%90%88.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>AirPod støvsugeren &#x1f6e4;</title>
         <link>https://mcdn.podbean.com/mf/web/tbd224/56k_-_55_-_p175xfq.mp3</link>
         <description>Hvis du frygter at miste dine dyre AirPods på togskinnerne, så frygt ikke. Panasonic er ude med en specielt designet Airpod støvsuger, der måske kommer til at redde liv.
Det amerikanske valg, har været en lang kamp på sociale medier. Men en af de helt store uventende vindere, blev Four Seasons Gardening. Den lille havebutik, er blevet omdrejningspunkt for et af den sjoveste indslag, hvor fluffy tøjdyr infiltrerer Trump kampagnen.
Facebook og Instagram har været under stor kritik for, at deres algoritme kan være skadelig, og i værste tilfælde, føre til selvskade og selvmord. Det forsøger de nu at rette op på, men er det nok?</description>
         <guid isPermaLink="true">https://mcdn.podbean.com/mf/web/tbd224/56k_-_55_-_p175xfq.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 13 Nov 2020 17:14:00 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:32:29</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/56k_20240422/56K/2020.11.13%20-%20AirPod%20st%C3%B8vsugeren%20%F0%9F%9B%A4.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>AirPod støvsugeren &#x1f6e4;</title>
         <link>https://mcdn.podbean.com/mf/web/tbd224/56k_-_55_-_p175xfq.mp3</link>
         <description>Hvis du frygter at miste dine dyre AirPods på togskinnerne, så frygt ikke. Panasonic er ude med en specielt designet Airpod støvsuger, der måske kommer til at redde liv.
Det amerikanske valg, har været en lang kamp på sociale medier. Men en af de helt store uventende vindere, blev Four Seasons Gardening. Den lille havebutik, er blevet omdrejningspunkt for et af den sjoveste indslag, hvor fluffy tøjdyr infiltrerer Trump kampagnen.
Facebook og Instagram har været under stor kritik for, at deres algoritme kan være skadelig, og i værste tilfælde, føre til selvskade og selvmord. Det forsøger de nu at rette op på, men er det nok?</description>
         <guid isPermaLink="true">https://mcdn.podbean.com/mf/web/tbd224/56k_-_55_-_p175xfq.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 13 Nov 2020 14:28:39 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:33:07</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/56k_20240422/56K/2020.11.13%20-%20AirPod%20st%C3%B8vsugeren%20%F0%9F%9B%A4.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Kan deep fakes gøre online møder bedre?</title>
         <link>https://mcdn.podbean.com/mf/56k/62awxs/56k_-_54_-_Jony_Ivebizgr.mp3</link>
         <description>Så er Facebook dating endelig tilgængelig i Europa, men hvorfor er det hot stuff, og kan det blive en seriøs udfordring til de mange andre datingservices på markedet.
Så er designguruen over dem alle, Jony Ive, fået nyt job. Han skal nu hjælpe AirBnB med at nå Appleske højder, men hvad kan vi forvente, at AirBnB kommer ude med de næste år? 56k kigger i spåkuglen.
Kongresmedlem Alexandria Ocasio-Cortez, AOC, har tryllebundet mange og det skyldes ikke mindst hendes måde at bruge sociale medier, når hun skal skabe bånd til vælgerne. Nu er blevet live-gamer, og forleden samlede hun ikke mindre end 400.000 følgere på Twitch i hele 3.5 time.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://mcdn.podbean.com/mf/56k/62awxs/56k_-_54_-_Jony_Ivebizgr.mp3</guid>
         <pubDate>Thu, 29 Oct 2020 09:01:00 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:05:11</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/56k_20240422/56K/2020.10.29%20-%20Kan%20deep%20fakes%20g%C3%B8re%20online%20m%C3%B8der%20bedre.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Når du har gennemført Netflix &#x1f3ac;</title>
         <link>https://mcdn.podbean.com/mf/web/ezqihu/56k_-_Episode_45_-_Quibi.mp3</link>
         <description>AirBnB er hårdt ramt af Corona-krisen, men nu skal der gøres rent. Hør hvad de gør, for at sikre dig mod Corona, når du bor privat.

Apropos renhed, så har PornHub lavet endnu et genialt tiltag, hvor de viser “Ren porno”.
Og så boomer det med tilbud, om at få oplevelser digitalt. Facebook og AirBnB har kastet sig ind i kampen, og tilbyder alt fra Yoga timer, til guided tours i Baskerlandet.

Og sidder du og savner nyt indhold til din mobil, så har vi fået streaming eksperten over dem alle, Frederik Dirks Gottlieb, til at give sin anmeldelse af den nye streamingtjeneste, Quibi.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://mcdn.podbean.com/mf/web/ezqihu/56k_-_Episode_45_-_Quibi.mp3</guid>
         <pubDate>Mon, 26 Oct 2020 07:16:02 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:33:16</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/56k_20240422/56K/2020.10.26%20-%20Facebook%20opr%C3%B8r%20%F0%9F%94%A5.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Facebook Helle</title>
         <link>https://mcdn.podbean.com/mf/web/dr1qdy/Podcast-FacebookHellea7no7.mp3</link>
         <description>Facebook har lanceret deres oversight board, bestående af 20 meget prominente navne, herunder Helle Thorning-Schmidt. Boarded skal hjælpe Facebook og Zuckerberg med at navigere i store indholdsmæssige problemstillinger. Vi kigger på, hvilken effekt det får på Facebook.
Og så er der skidt nyt for fans af Tesla og Elon Musk - han har tabt småkagerne, men hvad betyder det for Tesla? 
Har du børn der elsker Disney film, men som måske ikke er helt gamle nok til de farlige scener, så er løsningen her.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://mcdn.podbean.com/mf/web/dr1qdy/Podcast-FacebookHellea7no7.mp3</guid>
         <pubDate>Mon, 26 Oct 2020 07:16:02 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:29:25</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/56k_20240422/56K/2020.10.26%20-%20Gratis%20Bitcoins%20fra%20Kanye%20%F0%9F%92%B8.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>&#x1f475; Bedstemor med GDPR i</title>
         <link>https://mcdn.podbean.com/mf/web/3hzp14/56k_-_Episode_47_-_Trump_tweet_9se3c.mp3</link>
         <description>Imens Trump går amok over at blive fact-tjekket af Twitter søger tusindvis af mennesker tilflugt i rollespilsgrupper på Facebook - drømmer du dig f.eks. på festival, eller bare tilbage på kontoret?
Derudover giver vi dig tips til hvordan du kan sagsøge din bedstemor hvis du ikke er glad for hendes billeder af dig fra ferien til Kreta sidste år.
Selvfølgelig runder vi også Spotify’s køb af Joe Rogans podcast - er han virkelig 100 millioner dollars værd?</description>
         <guid isPermaLink="true">https://mcdn.podbean.com/mf/web/3hzp14/56k_-_Episode_47_-_Trump_tweet_9se3c.mp3</guid>
         <pubDate>Mon, 26 Oct 2020 07:16:02 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:32:12</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/56k_20240422/56K/2020.10.26%20-%20N%C3%A5r%20du%20har%20gennemf%C3%B8rt%20Netflix%20%F0%9F%8E%AC.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>EBay mafiaen &#x1f575;️‍♂️</title>
         <link>https://mcdn.podbean.com/mf/web/bhlk25/56k_-_Ebay_mafia_7ho25.mp3</link>
         <description>Store virksomheder bliver ofte udsat for kritik, men måden EBay håndterer kritik på, er som taget ud af Godfather.
Margrethe Vestager fortsætter sin kamp mod tech-giganterne. Denne gang er det Apple, der kommer i søgelyset for at udnytte deres position. 
Og så er der endelig underholdning til din smart-højttaler, hvor du nu kan spille mod dine venner.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://mcdn.podbean.com/mf/web/bhlk25/56k_-_Ebay_mafia_7ho25.mp3</guid>
         <pubDate>Mon, 26 Oct 2020 07:16:02 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:31:30</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/56k_20240422/56K/2020.10.26%20-%20R.I.P%20Segway%20%F0%9F%92%94.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>R.I.P Segway &#x1f494;</title>
         <link>https://mcdn.podbean.com/mf/web/ure5b5/56k_-_Episode_49_-_Segway_71b0w.mp3</link>
         <description>Det er en trist dag - nørdeikonet Segwayen er død. Produktionen stoppe, en æra er slut.
Så er det også ugen, hvor Apple har afholdt deres developer conference. Vi kigger på alle de “groundbreaking” innovationer, hvor specielt Apple Watch har fået nye life saving funktioner.
Black LIfe Matters er begyndt at sætte sit aftryk på de store tech virksomheder. Annoncørerne begynder at trække deres budgetter fra Facebook, hvis ikke de gør mere for at stoppe racisme på deres platforme. 56k vurderer effekten og hvad det betyder for giganterne.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://mcdn.podbean.com/mf/web/ure5b5/56k_-_Episode_49_-_Segway_71b0w.mp3</guid>
         <pubDate>Mon, 26 Oct 2020 07:16:02 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:29:09</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/56k_20240422/56K/2020.10.26%20-%20%F0%9F%91%B5%20Bedstemor%20med%20GDPR%20i.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Gratis Bitcoins fra Kanye &#x1f4b8;</title>
         <link>https://mcdn.podbean.com/mf/56k/18i110/56k_-_Episode_50_-_Hacking_b7kg4.mp3</link>
         <description>Ugens store historie er selvfølgelig hacket af alle store twitter konti som resulterede i post med falske løfter om gratis bitcoins. Vi går bag historien: hvordan er det sket og hvad får hackeren ud af det?
Hvis frygten for at få hacket din twitter konto ikke er nok forklarer vi også hvad den nye kunstige intelligens fra OpenAI kan og hvad det betyder for fremtiden og for dig.
Selvom frisørene i Danmark er åbnet igen er det ikke tilfældet i mange andre lande så selvfølgelig skal vi også snakke om en sprit ny robot frisør.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://mcdn.podbean.com/mf/56k/18i110/56k_-_Episode_50_-_Hacking_b7kg4.mp3</guid>
         <pubDate>Mon, 26 Oct 2020 07:16:01 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:31:34</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/56k_20240422/56K/2020.10.26%20-%20Amazon%20Skolen%20%F0%9F%8E%93.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Facebook oprør &#x1f525;</title>
         <link>https://mcdn.podbean.com/mf/56k/64fs3y/56k_-_episode_51_-_facebook_oproer8jfwp.mp3</link>
         <description>Interne lækkede dokumenter fra Facebook tegner et billede af en virksomhed, hvor en stor del af medarbejderne har mistet troen på, at Mark Zuckerberg, kan styre virksomheden i den rigtige retning. Er det starten på et internt oprør, og hvad betyder det for Facebooks fremtid?
 
Det store Twitter-hack har været forsidestof de sidste uger, og endelig har man fundet frem til hackerne bag. En flok ganske unge hackere er blevet anholdt, og flere detaljer er kommet frem.
 
Trump har valgt at gøre den kinesiske app TikTok ulovlig i USA, medmindre at den amerikanske del, bliver solgt. Microsoft er den oplagte køber, men hvorfor er Microsoft interesseret og hvad betyder det for TikToks fremtid?</description>
         <guid isPermaLink="true">https://mcdn.podbean.com/mf/56k/64fs3y/56k_-_episode_51_-_facebook_oproer8jfwp.mp3</guid>
         <pubDate>Mon, 26 Oct 2020 07:16:01 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:35:46</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/56k_20240422/56K/2020.10.26%20-%20Date%20dine%20Facebookvenner%20%F0%9F%92%92.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Amazon Skolen &#x1f393;</title>
         <link>https://mcdn.podbean.com/mf/web/j4asgw/56k_-_52_-_Musiksak6bjwa.mp3</link>
         <description>Amazon's CEO, Jeff Bezos, er elsket og hadet. Han har skabt et e-commerce eperium, men det er ikke nok. 56k kigger på nogle af de mere ukendte knopskydninger af Amazon.
Hvorfor lancerer de en drone, der kan overvåge dit hjem, hvorfor starter Amazon skoler for de mindste børn, og hvorfor vil Bezos bygger byer til mennesker på Mars?

Kunstig intelligens bliver mere og mere kreativ. Hør hvordan Elvis for nyt liv, og bliver genskabt på den mest utrolige måde, og hvad det betyder for måde vi skaber indhold på i fremtiden.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://mcdn.podbean.com/mf/web/j4asgw/56k_-_52_-_Musiksak6bjwa.mp3</guid>
         <pubDate>Mon, 26 Oct 2020 07:16:01 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:32:57</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/56k_20240422/56K/2020.10.26%20-%20EBay%20mafiaen%20%F0%9F%95%B5%EF%B8%8F%E2%80%8D%E2%99%82%EF%B8%8F.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>En flue I håret &#x1f99f;</title>
         <link>https://mcdn.podbean.com/mf/56k/hxndex/56k_-_53_-_Radiodruer85ntx.mp3</link>
         <description>Team Biden var hurtige under den seneste valgdebat, og har skabt et meme der tager internettet med storm. En flue i Mike Pence’ hår er blevet en stemme i valgkampen, og kan blive en historisk detalje, i en valgkamp der udspiller sig digitalt.
Amazon tager endnu et skridt i kampen om digitale betalinger. Nu kan du betale med dit håndaftryk. Hvorfor er det smart, og hvad betyder det for måden du kommer til at betale for ting i fremtiden? 
Corona er med til at redefinere, hvordan vi arbejder på afstand. Det er blevet til en blodig og innovativ slagmark for de største virksomheder. Google, Microsoft, Facebook lancere hele tiden nye features, men Slack har fat i den lange ende.
Og så er der selvfølgelig nyt fra Pornhub….  </description>
         <guid isPermaLink="true">https://mcdn.podbean.com/mf/56k/hxndex/56k_-_53_-_Radiodruer85ntx.mp3</guid>
         <pubDate>Mon, 26 Oct 2020 07:16:01 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:34:20</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/56k_20240422/56K/2020.10.26%20-%20En%20flue%20I%20h%C3%A5ret%20%F0%9F%A6%9F.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Date dine Facebookvenner &#x1f492;</title>
         <link>https://mcdn.podbean.com/mf/56k/62awxs/56k_-_54_-_Jony_Ivebizgr.mp3</link>
         <description>Så er Facebook dating endelig tilgængelig i Europa, men hvorfor er det hot stuff, og kan det blive en seriøs udfordring til de mange andre datingservices på markedet.
Så er designguruen over dem alle, Jony Ive, fået nyt job. Han skal nu hjælpe AirBnB med at nå Appleske højder, men hvad kan vi forvente, at AirBnB kommer ude med de næste år? 56k kigger i spåkuglen.
Kongresmedlem Alexandria Ocasio-Cortez, AOC, har tryllebundet mange og det skyldes ikke mindst hendes måde at bruge sociale medier, når hun skal skabe bånd til vælgerne. Nu er blevet live-gamer, og forleden samlede hun ikke mindre end 400.000 følgere på Twitch i hele 3.5 time.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://mcdn.podbean.com/mf/56k/62awxs/56k_-_54_-_Jony_Ivebizgr.mp3</guid>
         <pubDate>Mon, 26 Oct 2020 07:16:01 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:27:26</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/56k_20240422/56K/2020.10.26%20-%20Facebook%20Helle.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Hey AI-Joe &#x1f44b;</title>
         <link>https://mcdn.podbean.com/mf/web/9cjrrh/56k_-_97bps80.mp3</link>
         <description>56k har selvfølgelig testet Apple Vision Pro, og den kan sgu noget. Nettet har været oversvømmet af memes af folk der går rundt med dem på, og det er let at afskrive dem som en vanvittig gadget, men det er meget mere end det.

Deep fake bliver brugt i ekstrem grad. 
En større multinational virksomhed i Hongkong har tabt 25.6 millioner dollars til svindlere, der brugte deep fake til at efterligne firmaets finansdirektør og andre ansatte i en videokonference. 
En politiker i Slovakiet har tabt et valg, efter at lydoptagelser, hvor han angiveligt pralede af valgsvindel og planer om at hæve ølpriserne, blev spredt online - optagelserne viste sig at være falske og skabt med kunstig intelligens.
To Texas-firmaer, er blevet taget i at bruge en AI-stemme klon af præsident Joe Biden til at overtale vælgere i New Hampshire til ikke at stemme.
56k går deep i deep fake, og taler om fremtiden og det amerikanske valg.
Hvis du er til den mere kinky-AI side, så er der i Berlin åbnet et 'Cybrothel' der tegner en ny æra af seksuelle oplevelser med livsstørrelses sexdukker i stedet for menneskelige sexarbejdere. Så ved du det…</description>
         <guid isPermaLink="true">https://mcdn.podbean.com/mf/web/9cjrrh/56k_-_97bps80.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 09 Feb 2024 01:05:00 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:41:21</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/56k_20240422/56K/2024.02.09%20-%20Hey%20AI-Joe%20%F0%9F%91%8B.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>NFTs Back, Alright &#x1f57a;</title>
         <link>https://mcdn.podbean.com/mf/web/9ie5cf/56k_-_9874n71.mp3</link>
         <description>i denne uges 56k starter vi med Facebooks kostbare nedetid - et dyk ned i, hvad der sker, når giganten snubler, og millionerne flyver væk. Hør, hvordan Zuckerberg og co. navigerer gennem tekniske trængsler, og få et smugkig på Elon Musks legesyge stikpiller.
Derefter zoomer vi ind på Google og deres forsøg på at balancere på den tynde linje mellem teknologi og politisk korrekthed med AI-værktøjet Gemini. Forvirrende? Absolut. Overraskende? Måske ikke.
Afsløringerne stopper ikke her. Vi kaster lys over Magic - den nye AI-kid on the block, der lover at revolutionere softwareudvikling. Med en potent blanding af hype og håb, er de klar til at tryllebinde tech-verdenen, eller er det blot branding?</description>
         <guid isPermaLink="true">https://mcdn.podbean.com/mf/web/9ie5cf/56k_-_9874n71.mp3</guid>
         <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 07:20:28 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:42:50</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/56k_20240422/56K/2024.03.07%20-%20NFTs%20Back%2C%20Alright%20%F0%9F%95%BA.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>AI landstræner ⚽️ (Pt.2 )</title>
         <link>https://mcdn.podbean.com/mf/web/k46gp2/56k_-_99_-_2b24u9.mp3</link>
         <description>I denne uges 56k dykker vi ind i Nvidia's revolutionerende Earth-2 API'er, som lover at omforme fremtiden for vejrforudsigelser med enestående præcision. Vi stiller skarpt på OpenAI's Mira Murati og de slørede linjer omkring træningsdata for deres nyeste model, Sora, og åbner debatten omkring gennemsigtighed i AI.
Vi kigger også på Googles bøde på 250 millioner euro for ophavsretsovertrædelser, et tegn på de stigende juridiske og etiske udfordringer i tech-industrien. Fra Neuralinks revolutionerende teknologi, der tillader en lammet mand at spille videospil med tankens kraft, til Nvidia og Hippocratic AI's introduktion af AI-sygeplejersker, der udfordrer den traditionelle sundhedsplejesektors økonomi og etik.
Endelig runder vi af med DeepMinds TacticAI, et værktøj, der ændrer spillet for fodboldtaktik, og spørger: Hvordan vil AI forme fremtiden for sport og videnskab?</description>
         <guid isPermaLink="true">https://mcdn.podbean.com/mf/web/k46gp2/56k_-_99_-_2b24u9.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:20:00 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:32:10</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/56k_20240422/56K/2024.03.22%20-%20Cybertruck%20VIPs%20%F0%9F%9A%97%20%28Pt.%201%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Cybertruck VIPs &#x1f697; (Pt. 1)</title>
         <link>https://mcdn.podbean.com/mf/web/pph3nv/56k_-_99_-_18k94k.mp3</link>
         <description>Danmark og Novo Foundation, har indgået et samarbejde med NVIDIA om et nationalt AI-innovationscenter, der huser en af verdens mest kraftfulde AI-supercomputere. Målet er at drive forskning og innovation inden for områder som sundhed, life science og den grønne omstilling.
Vi ser nærmere på Tesla Cybertruck, hvor kendisser som DJ Steve Aoki og rapperen Big Sean har modtaget deres eksklusive trucks fra Tesla, mens almindelige forbrugere stadig venter på deres levering.
Og så spekuleres der i, hvorfor Apple overvejer at implementere AI-løsninger fra Google og OpenAI i stedet for at udvikle deres egen, samt hvilke faktorer der kan spille ind i denne beslutning.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://mcdn.podbean.com/mf/web/pph3nv/56k_-_99_-_18k94k.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:18:00 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:32:13</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/56k_20240422/56K/2024.03.22%20-%20AI%20landstr%C3%A6ner%20%E2%9A%BD%EF%B8%8F%20%28Pt.2%20%29.mp3" />
      </item>
   </channel>
</rss>
