<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Valgt i Danmark</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/5108</link>
		<description>Danmarks daglige politiske magasin stiller skarpt på de vigtigste historier fra Borgen til byråd. Vi går kritisk til alle for at gøre dig klogere på, hvad de folkevalgte politikere egentlig siger og mener, når de taler i floskler, spin eller helt udenom. Vi guider dig igennem døgnet, der er gået i dansk politik, vi har hver dag relevante politiske gæster, og vi sætter lys på nogle af de historier, der ikke når avisforsiderne.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/953/Valgt_i_Danmark_Ikon.png"/>
		<item>
			<title>Ferietid: Frederik Vad</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53904240/vid_torsdag.mp3</link>
			<description>Socialdemokratiet stemte for nylig nej til oppositionens beslutningsforslag om at sikre, at Muhammed-krisen indgår som del af historiekanonen og dermed er tilgængelig for undervisning i landets folkeskoler. Frederik Vad var regeringspartiets ordfører i sagen, der for den unge værdikriger var svær, fordi han tidligere har været fortaler for det modsatte.Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53904240/vid_torsdag.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 18 May 2023 03:05:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:12:20</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53904240/vid_torsdag.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Løkkes store tale</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53901971/vid_onsdag.mp3</link>
			<description>Regeringen har lanceret sin udenrigs- og sikkerhedspolitiske strategi. Hvor meget er Løkkes værk og tænkning? Analyse af udenrigspolitikeren Løkke fra hans tidligere særlige rådgiver i Statsministeriet, Jacob Bruun (17:28).Men først fortsætter vi ugens historie i programmet: Borgerrepræsentationens fromme ønske om at forbyde fossilfri biler. Medlem af Teknik- og Miljøudvalget i Københavns Kommune, Astrid Aller fra SF, svarer på kritikken fra Frederiksbergs borgmester, Michael Vindfeldt (0:38). Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53901971/vid_onsdag.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 17 May 2023 07:12:45 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:30:45</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53901971/vid_onsdag.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Frederiksberg overgiver sig aldrig!</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53884980/vid_tirsdag.mp3</link>
			<description>Udenrigsminister Lars Løkke præsenterer i dag regeringens udenrigs- og sikkerhedspolitiske strategi, hvor Arktis formentlig fylder en del. Men hvordan går samarbejdet i Rigsfællesskabet egentlig? Ikke overvældende, hvis man spørger Aaja Chemnitz, grønlandsk folketingsmedlem (0:38).Borgerrepræsentationen i Københavns Kommune vil smide fossile køretøjer ud af byen i 2030. Borgmestrene i omegnskommunerne tager sig dog til hovedet, og Michael Vindfeldt fra Frederiksberg frygter, at borgerne bliver låst inde i deres egen bydel. Efterhånden ser beslutningen ikke særlig smart ud (5:52).Nye Borgerliges ligestillingsordfører, Kim Edberg, Folketingets eneste mandlige af slagsen, mener, at vi har glemt mændene i ligestillingskampen, og noget skyldes nok, at der er så få mandlige ligestillingsordførere. Derfor præsenterer han i dag et nyt beslutningsforslag (17:15).Vært: Oliver Bærentsen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53884980/vid_tirsdag.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 16 May 2023 07:25:44 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:30:11</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53884980/vid_tirsdag.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Naive politikere i fossilfri biler</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53867426/vid_mandag.mp3</link>
			<description>En enig borgerrepræsentation i Københavns Kommune har besluttet at arbejde for, at kommunen bliver fri for fossilbiler senest i 2030. Med andre ord: Det skal være forbudt at køre i diesel- eller benzinbiler i hovedstaden. Men kan det lade sig gøre? Og hvad siger omegnskommunerne? Vi ringer til Dragørs borgmester (22:52).Dansk Folkepartis EP-medlem Anders Vistisen er kommet i unåde hos en række af parlamentets grupper. I en tale har Vistisen blandt andet sagt, at der i Danmark er mange eksempler på vold og mord begået af muslimer. Nu vil flere af hans kollegaer give ham en bøde for hadtale. Vi har talt med hovedpersonen (2:12).Siden 1985 har vi forbudt atomkraft i den danske energiforsyning. Men Liberal Alliance vil gerne kigge på tingene og foreslår, at der nedsætte en såkaldt Bohr-kommission til at kigge på atomkraft. Forsyningsordfører Steffen Frølund forklarer hvorfor (13:13).Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53867426/vid_mandag.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 15 May 2023 07:21:17 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:30:13</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53867426/vid_mandag.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>En gang til for Muhammed</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53818883/vid_fredag.mp3</link>
			<description>Oppositionen har i denne uge genfremsat et beslutningsforslag, der handler om at kanonisere Muhammed-krisen og gøre den til undervisningsmateriale på de danske folkeskoler. Regeringen stemmer det dog ned, og Venstre er derfor ikke med, selvom partiet tidligere har været medunderskrivere på forslaget. Interview med Frederik Vad, Jacob Mark, Kim Edberg, Steffen Larsen og Sjúrður Skaale. Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53818883/vid_fredag.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 12 May 2023 03:00:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:33:18</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53818883/vid_fredag.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er du okay, Anni?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53817776/vid_torsdag.mp3</link>
			<description>Venstre har tidligere slået på tromme for, at Muhammedtegningerne skal være pensum på skolerne, og har sågar selv stillet beslutningsforslaget, der i går var i salen. Nu er situationen dog en helt anden, må man forstå, og derfor stemte partiet i går imod, ligesom Venstres undervisningsordfører Anni Mathiesen sprang over at give interview. Nye Borgerliges Kim Edberg siger, hvad han tænker om, at Venstre vender på en tallerken, mens SF's Jacob Mark undgår at svare på, om han selv mener, at tegningerne skal vises (0:35).Forsvaret skal i løbet af det kommende årti - udover de midler, der bliver afsat i et nyt forsvarsforlig - tilføres hele 38 milliarder kroner. 27 ud af 38 skal bruges til at lukke huller, blandt andet fordi det har haltet gevaldigt med økonomistyringen. Liberal Alliances forsvarsordfører Carsten Bach taler om penge, mange penge, og hvordan skatteyderne kan have tillid til forvaltningen af dem (14:41). Københavns Borgerrepræsentation har besluttet at arbejde for at gøre kommunen fri for fossilbiler senest i 2030. Det betyder et totalt forbud mod benzin og dieselbiler i København. Men er det overhovedet realistisk med et forbud? Hovedstadens Beredskab siger nej, Alternativets medlem af Borgerrepræsentationen, Troels Christian Jakobsen, klynger sig til håbet (23:06).Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53817776/vid_torsdag.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 11 May 2023 07:26:13 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:54</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53817776/vid_torsdag.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Undervisningscentre med Muhammedtegninger</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53803139/100523_valgt_i_danmark_podcast.mp3</link>
			<description>Folkeskoleelever skal køres i busser til centre - alternativt rådhuse - hvor en statslig repræsentant skal vise dem en undervisningsfilm med Muhammedtegningerne. Og de klasser, hvor mange elever nægter, skal registreres. Sådan lyder debattør Eva Gregersens plan for, hvordan man kan undervise folkeskoleelever i Muhammedtegningerne uden, at det påvirker lærernes sikkerhed (8:17).Vi taler også med Sjúrður Skaale (JF) og Steffen Larsen (LA) om beslutningsforlsaget om at tilføje Muhammedkrisen til folkeskolens historiekanon. Alle biler i Københavns Kommune skal være fossilfri i 2030, mener Borgerrepræsentationen. Men hvad med brandbilerne? Kan de overhovedet køre på el? Vi spørger operationschef i Hovedstadens Beredskab, Tim Ole Simonsen (17:40).Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53803139/100523_valgt_i_danmark_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 10 May 2023 08:04:54 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:23:39</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53803139/100523_valgt_i_danmark_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S sparker obligatorisk undervisning i Muhammedkrisen til hjørne</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53791792/vad_special_podcast.mp3</link>
			<description>Socialdemokratiet kommer til at stemme nej til det længe ventede forslag om at sikre, at Muhammed-tegningerne indgår som del af historiekanonen og dermed er tilgængelig for undervisningen i landets folkeskoler. Det siger Frederik Vad, partiets ordfører på forslaget, i denne særudgave af Valgt i Danmark. Men det er et svært nej, siger Vad, der i dag nævner at regeringen i stedet vil indkalde samtlige af Folketingets partier til drøftelser om landets første og største undersøgelse af censur og selvcensur i uddannelsessystemet. Vært: Alexander Wils Lorenzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53791792/vad_special_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 09 May 2023 14:43:09 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:13:54</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53791792/vad_special_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jon Stephensens afløser: Jeg lytter ikke til jer</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53787492/vid_tirsdag.mp3</link>
			<description>Det er for let at komme ind på landets gymnasier, og det faglige niveau skal op. Derfor skal adgangskravet hæves. Sådan lyder et forslag fra Danske Gymnasier, der mener, at det nuværende karaktergennemsnit på 2 er for lavt. Moderaternes uddannelsesordfører Rasmus Lund-Nielsen giver sit syn på sagen og fortæller, hvor han personligt mener, snittet bør ligge (9:00).Rasmus Prehn er en af otte socialdemokratiske folketingsmedlemmer, som Tibets eksilpræsident i forrige uge ønskede at mødes med. Ingen af dem kunne dog finde tid. Hvorfor? Og er Prehn klar til at mødes, hvis han inviteres god tid i forvejen? Diplomati først i programmet (0:38).Regeringens medieordførere forventer, at der lander et nyt medieforlig, inden Folketinget går på sommerferie. I medieaftalen fra sidste år blev det besluttet, at 24syv ikke får forlænget sin sendetilladelse. Men aftalen er ikke stemt igennem den nye forsamling. Hvad skal der ske med vores udskældte kanal? Navlepilleri og koldkald til sidst, hvor Lean Milo, Moderaternes nye kulturordfører, tager telefonen (20:55).Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53787492/vid_tirsdag.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 09 May 2023 07:25:39 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:06</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53787492/vid_tirsdag.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ingen hjemme på DF's hovedkontor</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53772730/vid_080523.mp3</link>
			<description>Dansk Folkeparti har fået hovedkontor i Ejstrupholm i Midtjylland. Ifølge partiet handler det om at være mere synlige og tilgængelige. Men da vi var forbi i sidste uge, var der ingen hjemme. Reportage fra Ejstrupholm (0:41).Forsvaret har ikke styr på sin egen økonomi, men alligevel skal systemet tilføres 38 milliarder kroner i løbet af de næste 10 år. Forsvarschef Flemming Lentfer forklarer, hvordan det hænger sammen. Og så retter han noget, der lyder som en kritik af tidligere forsvarsminister Trine Bramsen, uden han dog bruger hendes navn (12:16).I dag er der høring på Christiansborg om en mulig Kattegatforbindelse. Folketingskandidaten for Schillerinstituttets venner, Tom Gillesberg, har et magnettog over Kattegat som mærkesag. Vi har spurgt centerchef på DTU Rail, Henrik Sylvan, om det overhovedet er teknisk muligt med et magnettog over Kattegat (18:46).Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53772730/vid_080523.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 08 May 2023 07:22:33 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:36</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53772730/vid_080523.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ferietid: Margrete Auken</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53739584/vid_torsdag.mp3</link>
			<description>Margrete Auken sendte chokbølger gennem SF's landsmøde for en måned siden, da hun fra talerstolen meddelte, at hun ikke genopstiller til Europa-Parlamentet. Auken takker dermed af efter 44 år i dansk politik, der startede i Folketinget og sluttede i Bruxelles. Var beslutningen svær? Og hvordan har SF forandret sig i Aukens tid? Genudsendelse af Aukens besøg i studiet. Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53739584/vid_torsdag.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 05 May 2023 03:15:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:23:57</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53739584/vid_torsdag.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kunsten at forsvare sin politik</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53737210/vid_torsdag.mp3</link>
			<description>Statens Kunstfond, der årligt tildeler omkring 550 millioner kroner til forskellige kunstnere og projekter, skal lukkes ned og erstattes af en pulje, der i højere grad bliver underlagt Folketingets parlamentariske kontrol. Sådan står der i et beslutningsforslag fra Dansk Folkeparti, som vil gøre op med støtte, der varetager særinteresser og tilsidesætter regler for inhabilitet. Men hvor er eksemplerne og problemerne? Og hvad med armslængdeprincippet? Kulturordfører Mikkel Bjørn (0:56).Vi fortsætter serien om danske børn og mødre i Syrien. Vil Moderaterne fortsat have begge parter hjem? Og hvor meget kæmper de for det internt i regeringen? Næstgruppeformand Mohammad Rona (22:06). Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53737210/vid_torsdag.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 04 May 2023 07:34:39 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:28:41</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53737210/vid_torsdag.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stinus tilbage i et nyt Radikale Venstre</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53716784/valgt_i_danmark_podcast.mp3</link>
			<description>Stinus Lindgreen er tilbage i Folketinget for Radikale Venstre, og det er et nyt RV, han er trådt ind i. Hør Stinus Lindgreen i dagens Valgt i Danmark forklare, om den Radikale strategi har slået fejl, siden partiet kæmper med en marginaliseret rolle i #dkpol. Og hvor villig er partiets forskerprofil til at skære på længden af landets kandidatuddannelser? Er der mulighed for at skære i mindre end halvdelen af udsendelserne? Socialdemokratiets udlændingeordfører Kasper Sand Kjær er næste gæst i rækken af regeringsordførere, der skal tage stilling til, om de danske børn og mødre skal hjem fra Al-Roj-lejren i Syrien. Canada og Norge har trukket borgere hjem. Skal Danmark gøre det samme er spørgsmålet. Vært: Alexander Wils Lorenzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53716784/valgt_i_danmark_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 03 May 2023 03:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:31:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53716784/valgt_i_danmark_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fadøl og forbandelser i Fælledparken</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53714104/vid_tirsdag.mp3</link>
			<description>Arbejdernes Internationale Kampdag er normalt dagen, hvor fagbevægelsen, arbejdere og socialdemokrater marcherer skulder ved skulder under røde faner. Men i år er der kurrer på tråden mellem de gamle venner. Vi har været i Fælledparken i København for at tage stemningen på forholdet mellem Socialdemokratiet og arbejderbevægelsen. Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53714104/vid_tirsdag.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 02 May 2023 07:16:21 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:26</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53714104/vid_tirsdag.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hæstorp: Alting bliver godt igen</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53702840/vid_1_5_23.mp3</link>
			<description>Socialdemokratiet er mange steder rundt i landet forment adgang til arbejderbevægelsens helligdag. Vi har været til morgensamling og flaghejsning hos Socialdemokratiets lokalforening i Sundbyøster og spurgt Sophie Hæstorp og Lars Weiss, Københavns nuværende og tidligere overborgmester, hvordan det går med forbindelsen til rødderne (1:57).Snart skal der forhandles et nyt forsvarsforlig, der tilfører markant flere midler til et system, hvor milliarderne tilsyneladende forsvinder ned i et sort hul. Hvorfor vil den borgerlige opposition være med? Og hvad vil de gøre for at sikre en ordentlig forvaltning af pengene? Konservatives Rasmus Jarlov og Dansk Folkepartis Alex Ahrendtsen forklarer (14:06).</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53702840/vid_1_5_23.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 01 May 2023 07:17:34 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:30:39</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53702840/vid_1_5_23.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bramsens bragesnak</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53663333/vid_fredag.mp3</link>
			<description>En aktindsigt viser, at brigadechef Henrik Lyhne i april 2021 skrev til Hærkommandoen, at det ikke længere er realistisk med en klarmelding af 1. brigade i løbet af forligsperioden. På trods af det fastholdt daværende forsvarsminister Trine Bramsen over for forsvarsforligskredsen, at Danmark i 2024 kommer til at råde over en brigade. Vi har spurgt forsvarsanalytiker Hans Peter Michaelsen, Konservatives Rasmus Jarlov og tidligere forsvarsminister Hans Engell, hvad de tænker om sagen. Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53663333/vid_fredag.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Apr 2023 04:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:35:55</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53663333/vid_fredag.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jarlov: Bramsen var forsvarsminister for længe</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53662330/vid_torsdag.mp3</link>
			<description>Konservatives Rasmus Jarlov finder det kritisabelt, at Trine Bramsen som forsvarsminister tilsyneladende undlod at fortælle, hvor skidt det stod til med opbygningen af 1. brigade, og er meget lidt imponeret af Bramsens generelle indsats som minister (14:15).Skal Danmark have en Kattegatforbindelse? Det står der intet i regeringsgrundlaget, men i næste måned er samtlige transportordførere inviteret til høring. Vi genstarter debatten med Tom Gillesberg, formand for Schiller-Instituttets venner og fortaler for magnettog (0:54).Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53662330/vid_torsdag.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Apr 2023 07:18:16 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:28:33</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53662330/vid_torsdag.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bramsens plads på skandaleskalaen</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53649688/vid_onsdag.mp3</link>
			<description>Brigadechef Henrik Lyhne skrev i april 2021 til Hærkommandoen, at det ikke længere er realistisk med en klarmelding af 1. brigade i løbet af forligsperioden. På trods af det fastholdt daværende forsvarsminister Trine Bramsen over for forsvarsforligskredsen, at Hæren i 2024 kommer til at råde over en brigade. Hans Engell, Konservatives tidligere formand og forsvarsminister, langer ud efter Bramsen, men også forligskredsen (18:47).Alternativet får visse medlemmer af indfødsretsudvalget til at fremstå som racister. Det siger Socialdemokratiets indfødsretsordfører Anders Kronborg, der retter en skarp kritik af partiet med den nye politiske kultur. Vi har mødt Kronborg på Christiansborg (8:14).Allerede inden Jon Stephensens orlov er gået i gang, melder Stephensen sig klar til at vende retur til Folketinget. Unge Moderater er sure på Stephensen. Så hvordan vil Modraterne genoprette tilliden til ungdomspartiet? Og hvad skal Stephensen gøre for at få genoprettet tilliden til sine kollegaer? Interview med gruppeformand Henrik Frandsen (0:47).Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53649688/vid_onsdag.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Apr 2023 07:20:14 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:30:23</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53649688/vid_onsdag.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Æblerov i naboens have</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53638604/vid_tirsdag.mp3</link>
			<description>Kristendemokraternes nye formand vil modernisere partiet og gøre op med ordlyden i principprogrammet, der nu er blevet fjernet fra de officielle kanaler. Hvordan går det med projektet? Og hvor stor opbakning møder det i baglandet? Jeppe Hedaa er gæst i programmet (11:38).En intern skrivelse til Hærkommandoen, som Valgt i Danmark har fået aktindsigt i, viser, at 1. brigadechef Henrik Lyhne i april 2021 vurderede, at Forsvarets store prestigeprojekt ikke ville blive klar i 2023 som aftalt i det igangværende forsvarsforlig. Alligevel fortalte daværende forsvarsminister Trine Bramsen (S) kort tid efter forligskredsen, at 1. brigade ville stå klar til tiden. Forsvarsanalytiker Hans Peter Michaelsen undrer sig over forløbet (22:41).Men først vender vi den måske varmeste kartoffel i dansk politik: Jon Stephensen og hans beskeder til en ung partifælle. Moderaternes formand i Sjællands Storkeds, Poul Henrik Prahl, siger, at han melder sig ud af partiet, hvis Stephensen får lov til at fortsætte i partiets folketingsgruppe (1:01).Vært: Alexander Wils Lorenzen. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53638604/vid_tirsdag.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Apr 2023 07:24:07 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:32:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53638604/vid_tirsdag.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Moderat om Jon: Det er klamt</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53626077/vid_mandag.mp3</link>
			<description>Jon Stephensen er tilbage i vælten. Tidligere folketingskandidat for Moderaterne og medlem af partiet, Johan Kahl, mener ikke, at Stephensen kan forblive medlem af partiet. Folketingsgruppen svarer ikke på vores opkald, indtil kulturminister Jakob Engel-Schmidt tager telefonen og taler om presseetik, mens han pudser sine sko (0:45). Alternativet vil indføre en vegatarisk kokkeuddannelse. Politisk leder Franciska Rosenkilde forklarer, hvorfor det er nødvendigt (16:00).Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53626077/vid_mandag.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Apr 2023 07:23:54 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:53</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53626077/vid_mandag.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Våbensymbolik og baglandspolemik</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53602228/vid_fredag.mp3</link>
			<description>Dansk Folkeparti er blevet elitært og har en ledelse, der ikke lytter til lokalforeningerne. Det siger i hvert fald Ann Spetzler, næstformand for DF's lokalforening i Glostrup. Og ikke nok med det: Messerschmidt er ikke den rette formand for partiet, siger Spetzler, for under Messerschmidts ledelse er DF for langt væk fra folket og vælgerne (0:32).Alternativets Theresa Scavenius efterlyser en demokratisk MeToo-kampagne for at gøre op med det, Scavenius kalder en mobbekultur på Christiansborg. Men Konservatives byrådsmedlem på Frederiksberg og tidligere ungdomsformandformand, Anders Storgaard, mener, at den demokratiske Metoo-kampagne bør starte hos Scavenius. Debat mellem de to politikere (12:09).Odense Kommune vil investere i våbenaktier for at hjælpe Ukraine. Men hvordan kan man være sikker på, at investeringen ender i Ukraine? Og hvis ikke, er det så symbolpolitik? Interview med Christoffer Lilleholt, rådmand i Beskæftigelses- og Socialforvaltningen for Venstre (21:15).Vært: Alexander Wils Lorenzen. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53602228/vid_fredag.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Apr 2023 07:25:19 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:34:01</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53602228/vid_fredag.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ulmende oprør i DF-baglandet?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53591323/vid_torsdag.mp3</link>
			<description>Dansk Folkeparti har mistet et medlem af partiets hovedbestyrelse. Det fremgår af en intern mail, Valgt i Danmark har fået indsigt i. Det er Henning Christensen, der har valgt at forlade hovedbetyrelsen, og det er ikke uvæsentligt. Mandag fortalte vi nemlig om Ann Spetzler, næstformand i Dansk Folkepartis lokalforening i Glostrup, der rettede en skarp kritik af partiet. Netop Henning Christensen, der er gået fra hovedbestyrelsen, er formand i selvsamme lokalforening i Glostrup. Så er der knas på linjen i DF? Vi spørger partiets nye næstformand (3:24).Diversitet skal fylde mindre i DR's programvirksomhed. Det mener Danmarksdemokraternes politiske ordfører, Sussie Jessen, der synes, at repræsentation er blevet et for stort fokus. Jessen oplevede selv at blive valgt til en debat på P1 om partiets finanslovsudspil, udelukkende fordi hun var kvinde fremfor partiets finansordfører. Vi har talt med Jessen (15:29).Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53591323/vid_torsdag.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Apr 2023 07:15:47 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:47</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53591323/vid_torsdag.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Scavenius og Storgaard i debat om mobbekultur</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53579517/vid_debat.mp3</link>
			<description>Alternativets Theresa Scavenius mener, at der eksisterer en mobbekultur på Christiansborg, men Konservatives byrådsmedlem på Frederiksberg, Anders Storgaard, siger, at Scavenius selv bruger beskidte tricks og er en del af problemet. Vi har sat de to politikere i stævne i studiet. Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53579517/vid_debat.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Apr 2023 08:36:36 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:23:16</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53579517/vid_debat.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Våbenhjælp eller symbolpolitik?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53578732/vid_onsdag.mp3</link>
			<description>Er det symbolpolitik, når Odense Kommune vil investere i våbenaktier for at hjælpe Ukraine?Christoffer Lilleholt, rådmand i Beskæftigelses- og Socialforvaltningen for Venstre (15:32).Forholdene i al-Roj-lejren i Syrien er så grelle, at både Norge og Canada har trukket borgere hjem. Spørgsmålet er, om Danmark bør gøre det samme? Venstre har tidligere stået stejlt på, at de tre danske børn lejren er velkomne. Men har tingene ændret sig. Michael Aastrup Jensen, Venstres udenrigsordøfører (3:05).Pernille Vermund har nævnt dødsstraf, efter en 32-årig mand blev anholdt i sagen om den kidnappede 13-årige pige i weekenden. Et Facebook-opslag, Vermund kort tid efter slettede. Men kan man som politiker i Folketinget skrive sådan om en ikke-dømt borger? Kim Edberg Andersen, Vermunds partifælle i Nye Borgerlige (0:34).Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53578732/vid_onsdag.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Apr 2023 07:20:34 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:55</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53578732/vid_onsdag.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sofie Carsten Nielsen siger farvel (jeg kommer ikke til at savne jer)</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53567706/180423_valgt_i_danmark_podcast.mp3</link>
			<description>Den tidligere leder af Radikale Venstre Sofie Carsten Nielsen forlader politik til fordel for et job i Dansk Industri. Selvom valgperioden kun lige er gået i gang, så er nu det rigtige tidspunkt for hende at sige farvel og tak til Christiansborg. Hun kommer til at savne dele af livet på Slotsholmen, men ikke journalisterne.Stifter og tidligere medlem af Nye Borgerlige Svend Pedersen afkræfter rygterne om, at Pernille Vermund stod bag en konspiration mod Lars Boje Mathiesen (11:34).Moderaternes udenrigs- og kulturordfører, Jon Stephensen, gæstede programmet Verdens Mindste Nyheder. Han ville ikke tale om sine møgsager, men ville godt skrive under i programmets gæstebog (26:19).Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53567706/180423_valgt_i_danmark_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 18 Apr 2023 07:26:38 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:30:49</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53567706/180423_valgt_i_danmark_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Socialdemokratisk EP-kandidat: Jeppe Kofod belaster partiet</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53556313/170423_valgt_i_danmark_podcast.mp3</link>
			<description>Hvis Jeppe Kofod bliver Socialdemokratiets spidskandidat i Hovedstaden til EP-valget, så vil det komme til at handle for meget om hans sag. Sådan lyder det fra Mathias Kring Niebuhr, der er også EP-kandidat i Socialdemokratiet (21:55).Dansk Folkeparti er blevet for elitært og ledelsen lytter ikke til lokalforeningerne. Det siger Ann Spetzler, der er næstformand for DFs lokalforening i Glostrup (00:35).For godt tre uger siden vedtog Folketinget en lov om eftergivelse af danskernes gæld til Skat. Den lov er Spocialdemokratiet nu klar til at lave om. Hvorfor dog det spørger vi skatteordfører Anders Kronborg (12:27).Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53556313/170423_valgt_i_danmark_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Apr 2023 08:03:31 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:31:37</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53556313/170423_valgt_i_danmark_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Danmarksdemokraternes 10.000 udflyttede arbejdspladser</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53535172/140423_valgt_i_danmark_podcast.mp3</link>
			<description>Danmarksdemokraterne vil flytte 10.000 statslige arbejdspladser ud af de store byer (16:12). Kommunalpolitiker - og tidligere medlem af Radikale Venstre - Marie Brixtofte er flyttet hjem til Venstre (08:15). Og Dansk Folkeparti vil flytte partiets ansatte ud i armslængde ved slå alle stillinger op for at undgå risikoen for nepotisme. Men betyder det så også, at der er nuværende medarbejdere, der må flytte ud af deres kontorer?Vært: Alexander Wils Lorenzen. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53535172/140423_valgt_i_danmark_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Apr 2023 12:29:04 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:37:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53535172/140423_valgt_i_danmark_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>DF freder Pia Kjærsgaards søn</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53513230/130423_vid_final_podcast.mp3</link>
			<description>Dansk Folkeparti ansætter medlemmers familiemedlemmer i partiet, fortæller Frihedsbrevet. Nu vil Dansk Folkeparti gøre op med en nepotistisk kultur, fortæller partiformand Morten Messerschmidt. Men Pia Kjærsgaards søn, der er ansat i Dansk Folkeparti er tilsyneladende fredet. Hykleri? Vi har spurgt Mette Thiesen og Anders Vistisen. Danmarksdemokraterne er ude med partiets første finanslovsudspil. Partiet vil udflytte 10.000 statslige arbejdspladser, og i dette interview sætter partiets finansordfører, Dennis Flydtkjær, ord på, hvilke arbejdspladser, han kunne forestille sig flytte ud. Vært: Alexander Wils Lorenzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53513230/130423_vid_final_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Apr 2023 03:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:30:29</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53513230/130423_vid_final_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Konservativt knas på Frederiksberg</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53513686/ekstra_michael_brautsch.mp3</link>
			<description>Konservative vil generobre borgmesterposten i den konservative højborg, Frederiksberg. Både K-veteranen Nikolaj Bøgh, der har siddet mere end 12 år i kommunalbestyrelsen og nyvalgte Michael Brautsch, der mest er kendt for sin medvirken som TV-præst i datingeksperimentet Gift ved Første Blik, går efter at blive Konservativ borgmesterkandidat. Men bølgerne er gået højt mellem de to kandidater, og Michael Brautsch mener, der skal nye boller på suppen, og i Berlingske langer han ud efter Nikolaj Bøgh. Men i dette lidt specielle interview, nægter Brautsch at svare på, hvem der vil være den bedste Konservative borgmesterkandidat... Gæst: Michael Brautsch, kommunalbestyrelsesmedlem, Konservative på Frederiksberg Vært &amp; tilrettelæggelse: Alexander Wils Lorenzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53513686/ekstra_michael_brautsch.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Apr 2023 18:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:19:37</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53513686/ekstra_michael_brautsch.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pisser Prehn i hjørnerne?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53510478/120423_vid_podcast.mp3</link>
			<description>Utilfredse ordførere i Socialdemokratiet brokker sig i Børsen over topstyring. Vi spørger formand for transportudvalget Rasmus Prehn (S) om han kan genkende billedet - og om det er ham, der går og brokker sig på gangene.Der bliver også talt med to tunger på Christiansborg, når det gælder Kongehuset. Det fortæller Enhedslistens kulturordfører Søren Søndergaard. Han hører sine Christiansborgkolleger forsvare Kongehuset på talerstolen og samtidig tale institutionen ned ved kaffemaskinen (12:39).Medlem af kommunalbestyrelsen i Gentofte Kommune Marie Brixtofte er skiftet fra Radikale Venstre til Venstre. Vi spørger hende om skiftet handler om personer eller politik (21:57).Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53510478/120423_vid_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Apr 2023 07:23:52 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:30:35</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53510478/120423_vid_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bedstemor skrap skræpper af</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53499733/vid_tirsdag.mp3</link>
			<description>Margrete Auken sendte chokbølger gennem SFs landsmøde i Kolding før påske, da hun fra talerstolen meddelte, at hun ikke genopstiller til det kommende Europa-Parlamentsvalg. Auken takker dermed af efter 44 år i dansk politik, der startede i Folketinget og sluttede i Bruxelles. Var beslutningen svær? Hvordan har SF forandret sig i Aukens tid? Og hvorfor fik ingen at vide, at hun ville trække sig før 10 minutter før talen? Margrethe Auken er i studiet (5:56). Men vi starter med Moderaternes Mohammad Rona, der fik opmærksomhed til Moderaternes landsmøde. For Løkke mødte første gang Rona over en kop kaffe i Aalborg, nævnte Løkke i sin formandstale. Rona har dog før selv sagt, at de drak en fadøl. Og fadøllen er også nævnt i Løkkes bog. Hvem har sandheden her? Og hvis det var en øl, hvorfor siger Løkke det så ikke bare i sin beretning? Rona opklarer mysteriet 8.30 (0:39). Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53499733/vid_tirsdag.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Apr 2023 07:18:31 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:21</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53499733/vid_tirsdag.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ferietid: Jeppe Hedaa</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53438359/ferietid_hedaa.mp3</link>
			<description>Kristendemokraterne har fået ny formand. Han hedder Jeppe Hedaa og er hovedejer af og bestyrelsesformand for en milliardvirksomhed, it-konsulentfirmaet 7N. Hvor moderne skal Kristendemokraterne være under hans ledelse? Og hvad med abort og homoseksuelle? Vi har spurgt formanden.Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53438359/ferietid_hedaa.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Apr 2023 03:05:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:30:05</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53438359/ferietid_hedaa.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ferietid: Thomas Rohden</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53438312/ferietid_rohden.mp3</link>
			<description>Radikales medlem af Region Hovedstaden, Thomas Rohden, er stifter af Dansk Kina-Kritisk Selskab, der arbejder for at stoppe den negative indflydelse fra Kina i Danmark. Blandt andet har Rohden tordnet mod den kinesiske teknologigigant Huawei. Men Thomas Rohden har selv arbejdet i konsulentvirksomheden Grace Public Affairs, mens Huawei har været kunde. Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53438312/ferietid_rohden.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Apr 2023 03:05:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:19:06</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53438312/ferietid_rohden.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ferietid: Jeppe Kofod</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53438288/ferietid_kofod.mp3</link>
			<description>Socialdemokratiets Jeppe Kofod er tilbage på Christiansborg som sygevikar for Mette Gjerskov. Den tidligere udenrigsminister og mangeårige EU-parlamentariker taler ud om, hvordan det var fra den ene dag til den anden at gå fra udenrigsminister til helt ude af dansk politik efter valget i november 2022. Men har Jeppe Kofod så meget dårlig bagage, at det er svært for ham at vinde vælgernes gunst? Kofod selv siger, at han har fortjent den modstand, han møder.Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53438288/ferietid_kofod.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Apr 2023 03:05:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:26:44</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53438288/ferietid_kofod.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Et stykke med Løkke</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53438800/podcast_gr_sted_m_lydmix.mp3</link>
			<description>Valgt i Danmark er taget til Græsted i jagten på det ægte portræt af Lars Løkke Rasmussen. Vi havner blandt andet på byens lokale pizzaria, La Cantina, hvor vi får fingrene helt ned i Løkke.Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53438800/podcast_gr_sted_m_lydmix.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Apr 2023 03:00:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:31:17</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53438800/podcast_gr_sted_m_lydmix.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Løkke bokser over sin vægtklasse&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53425124/hjaltelin_podcast.mp3</link>
			<description>Valgt i Danmark fortsætter sine påskespecials om Moderaternes Lars Løkke Rasmussen. Manden der gjorde et comeback få havde forudset. Løkkes tidligere kampagnestrateg, Steffen Hjaltelin, er dagens gæst. Vært: Alexander Wils Lorenzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53425124/hjaltelin_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Apr 2023 03:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:30:01</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53425124/hjaltelin_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Løkke bliver aldrig statsminister igen&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53389266/vid_podcast_bruun.mp3</link>
			<description>Lars Løkke Rasmussen bliver aldrig statsminister igen. Sådan lyder vurderingen fra Løkkes tidligere mangeårige særlige rådgiver og sparringspartner i Statsministeriet, Jacob Bruun. Men hvad betyder den logik for Løkkes lyst til at blive i eller omkring dansk politik? Bruun analyserer. Hør også Moderaternes bud på, hvorfor opbakningen til regeringspartierne er faldende. Henrik Frandsen, Henrik Rejnholt og Karin Liltorp giver deres bud. Vært: Alexander Wils Lorenzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53389266/vid_podcast_bruun.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 03 Apr 2023 03:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:28:33</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53389266/vid_podcast_bruun.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Moderaterne: Jons sager er irrelevante</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53388565/vid_fredag.mp3</link>
			<description>Dansk Folkeparti har i forbindelse med behandlingen af et lovforslag om tildeling af statsborgerskab stillet en lang række spørgsmål af meget konkret karakter til udlændinge- og Integrationsministeren. Hvordan fungerer det helt præcist, når Dansk Folkeparti kigger på ansøgerne? Indfødsretsordfører Mikkel Bjørn svarer (0:39). Moderaterne holdt i forrige weekend sit første ordinære landsmøde. Det skete med en elefant i rummet: Jon Stephensen. Skygger Stephensens dårlige sager for, at Moderaterne kan tale politik? Interview med kollegaerne Karin Liltorp og Henrik Frandsen (15:14).Hvad skal SF's flotte meningsmålinger bruges til? Hvilken rolle skal partiet spille i opposition? Og kommer SF til at droppe flirten med Socialdemokratiet? Politisk ordfører Signe Munk har været i studiet (21:37).Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53388565/vid_fredag.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 31 Mar 2023 03:05:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:37:12</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53388565/vid_fredag.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Danmarksdemokraternes kamp imod vindmøller</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53387281/300323_podcast.mp3</link>
			<description>Susie Jessen, Danmarksdemokraternes politiske ordfører, frygter, at levevilkårene bliver forværret for bosatte i nærheden af vindmøller og solceller. Hvorfor er hun bekymret? Og hvad vil hun selv gøre for at afbøde konsekvenserne? Jessen taler om grøn omstilling i øjenhøjde (15:09).Hele oppositionen undtagen Danmarksdemokraterne har sendt et fælles brev til til uddannelses- og forskningsministeren, fordi de ikke vil være med til at skære i længden på halvdelen af kandidatuddannelserne. Martin Lidegaard fortæller, hvor meget Radikale mener det (09:20).Men først ringer vi til Socialdemokratiets Rasmus Stoklund for at høre, hvad han har på programmet.Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53387281/300323_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 30 Mar 2023 07:17:09 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:57</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53387281/300323_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Har SF fået nok af S?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53375261/vid_onsdag.mp3</link>
			<description>SF brager frem i meningsmålingerne, hvor partiet lige nu er landets næststørste. Men hvad skal de gode meningsmålinger bruges til? Og kan man fortsat se sig selv i en socialdemokratisk ledet regering? Politisk ordfører Signe Munk kigger forbi og ind i fremtiden (7:00).Men først ringer vi til Radikales Christian Friis Bach og hører, hvad han laver og tænker på for tiden (0:50).Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53375261/vid_onsdag.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Mar 2023 07:19:31 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:30:30</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53375261/vid_onsdag.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>DF's hemmelige efterretningstjeneste</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53363000/vid_tirsdag.mp3</link>
			<description>Torsdag vedtog Folketinget L 33 Forslag til lov om indfødsrets meddelelse. Bag lovens tørre navn gemmer sig noget så håndgribeligt som tildeling af dansk statsborgerskab til 1216 ansøgere. Dansk Folkeparti har stillet intet mindre end 34 spørgsmål til udlændinge- og integrationsministeren. Hvorfor? Og hvordan? Indfødsretsordfører Mikkel Bjørn (7:12).Moderaterne har fået nye folk i partiets hovedbestyrelse. Mener de nye medlemmer, at Jon Stephensen kan forblive medlem af Moderaterne, hvis det viser sig, at Stephensen har forfalsket en underskrift? Mads Sebbelov og Carsten Møller (0:35).På Moderaternes årsmøde i Vejle i weekenden dukkede en gammel kending fra dansk politik op. Leif Mikkelsen, tidligere Venstre-mand og landsformand for Liberal Alliance, er nemlig med i Moderaterne. Er det politikken eller Løkke, Mikkelsens gamle ven, der trækker? Mikkelsen svarer (21:27).Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53363000/vid_tirsdag.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Mar 2023 07:15:20 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:39</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53363000/vid_tirsdag.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Får Bergur en forlomme i fars parti?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53348867/vid_mandag.mp3</link>
			<description>Moderaterne vil være et etableret parti i de danske kommuner. Men indtil nu har ingen løsgængere eller partihoppere i kommuner eller regioner fået lov til at komme med. Der skal nemlig skabes et kommunalpolitisk fundament først. Men hvis man er fars søn, må man så godt snyde foran? Bergur Løkke Rasmussen (4:43).Skygger Jon Stephensen for Moderaternes politik? Karin Liltorp og Henrik Frandsen i et par underholdende interviews om troværdighed i dansk politik, hvor nogle bliver skældt ud for at gå op i uvæsentligheder, mens andre forsøger at ændre verden (10:06).Emil Sloth Andersen forlader Radikale til fordel for Alternativet i Københavns Borgerrepræsentation. Sloth Andersen er skuffet over de manglende grønne ambitioner fra Radikale, og det har fået ham til at tage springet (16:49).Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53348867/vid_mandag.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Mar 2023 07:15:17 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:36</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53348867/vid_mandag.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Livtag med abort og ytringsfriheden</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53307143/vid_fredag.mp3</link>
			<description>I dag er det 100 dage siden, at Mette Frederiksen, Lars Løkke og Jakob Ellemann trådte frem på Marienborg og præsenterede arbejdsfællesskabet kendt som SVM-regeringen. Hvordan synes ministrene selv, at de første 100 dage er gået? Interview med Louise Schack Elholm, Venstres kirkeminister (0:42).Ifølge Kristendemokraternes nye formand, Jeppe Hedaa, skal partiet være mere moderne. Men hvor moderne? Og hvor står partiet under hans ledelse på spørgsmålet om abort og homoseksuelle, to spøgelser der længe har hjemsøgt partiet? Hedaa har været i studiet (6:56).Hvor langt skal staten gå for at beskytte Rasmus Paludan? Det har vi spurgt flere af Folketingets retsordførere om, og foreløbigt er ingen ligefrem på Paludans hold. Liberal Alliances retsordfører, Steffen Larsen, har dog Paludans ryg (19:56). Vært: Alexander Wils Lorenzen. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53307143/vid_fredag.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Mar 2023 06:05:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:35:01</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53307143/vid_fredag.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Liberal Alliance har Paludans ryg</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53306440/vid_torsdag.mp3</link>
			<description>Kan vi som stat være bekendt ikke at beskytte Rasmus Paludans ytringer? Vi spørger Folketingets retsordførere, og i dag er turen kommet til Liberal Alliances Steffen Larsen, der som en af de eneste bakker fuldt op om Paludans beskyttelse og ytringsfrihed (5:02). Venstres transportminister Thomas Danielsen gør status på regeringens første 100 dage og sin debut som minister. Ifølge Danielsen var krydset mellem afskaffelsen af Store Bededag og flere udgifter til Forsvaret en fejl, men ellers går det super godt med arbejdsfællesskabet, mener han (21:04).Men først ringer vi til Christiansborg og får en folkevalgt til at give et indblik i sin kalender. Dansk Folkepartis Mette Thiesen fortæller om en særlig researchafdeling (0:36).Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53306440/vid_torsdag.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Mar 2023 08:21:33 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:30:11</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53306440/vid_torsdag.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kirkeministerens svar blæser i vinden</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53293763/vid_onsdag.mp3</link>
			<description>Vi fortsætter ugens tema: SVM-regeringens første 100 dage, der oprinder på fredag. Venstres kirke- og landdistriktsminister Louise Schack Elholm fortæller om bededags-balladen, foreløbige højdepunkter og fremtidens blå blok og lader forstå, at alt går strygende (12:44). Hvad siger oppositionen? Liberal Alliances Alex Vanopslagh og Enhedslistens Pelle Dragsted vurderer, hvad regeringen har gjort og skidt (20:02).Men først ringer vi til Christiansborg og hører, hvad der rører sig på gangene. Moderaternes Rasmus Lund-Nielsen, der blev en af tirsdagens hovedpersoner, efter han blev portrætteret som intern kritiker af regeringens universitetsudspil, er med på en telefon. Og så er der lyd fra Søren Gade og Peder Hvelplund, der svarer på Folketingets Præsidiums beslutning om ikke at gøre mere ved Alex Vanopslaghs boligsag (0:50).Vært: Alexander Wils Lorentzen. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53293763/vid_onsdag.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 22 Mar 2023 08:21:12 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:40</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53293763/vid_onsdag.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vermund: Konspirationsteoretikere skal finde et andet parti</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53278936/vid_tirsdag.mp3</link>
			<description>Pernille Vermund er tilbage i spidsen for Nye Borgerlige, selvom hun for få måneder siden hellere ville noget andet. Stifteren fortæller, hvor stor skade Lars Boje har gjort på partiet, og at vaccineskeptikere skal finde et andet sted at være (6:54).Regeringen runder i denne uge sine første 100 dage ved magten. Hvad tænker Radikale Venstre og Martin Lidegaard, der i sidste øjeblik droppede at være med i arbejdsfællesskabet, nu hvor hvedebrødsdagene er ovre? Interview med Lidegaard (21:59).Vært: Alexander Wils Lorentzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53278936/vid_tirsdag.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 21 Mar 2023 08:13:37 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:31:27</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53278936/vid_tirsdag.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ny KD-formand: En homoseksuel kan sagtens være næstformand</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53260257/vid_mandag.mp3</link>
			<description>Kristendemokraterne har fået ny formand. Han hedder Jeppe Hedaa og er hovedejer af og bestyrelsesformand for en milliardvirksomhed, it-konsulentfirmaet 7N. Hvor moderne skal Kristendemokraterne være under hans ledelse? Og hvad med abort og homoseksuelle?Vi spørger formanden selv i dagens program.Vært: Alexander Wils Lorentzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53260257/vid_mandag.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Mar 2023 08:14:11 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:30:16</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53260257/vid_mandag.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Paludan i safehouse</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53210025/vid_podcast_fredag.mp3</link>
			<description>Regionsrådsmedlem, folketingskandidat for Radikale Venstre og stifter af Dansk Kina-Kritisk Selskab, Thomas Rohden, synes, at det er en god idé, at Statsministeriet og Forvarsministeriet har forbudt alle ansatte at have TikTok installeret på sine arbejdstelefoner, fordi han er bange for den strategiske indflydelse, som store kinesiske virksomheder kan have på Danmark. Men hvad gør han selv for at undgå at fremme Kinas interesser? Rohden har været i studiet (0:43). Ifølge Rasmus Paludan bliver han forhindret i at vise sig i det offentlige rum, selv når han ikke demonstrerer og foretager koranafbrændinger. Men kan han dokumentere, at han ikke længere kan fungere som hverken politiker og advokat? Hvorfor skal vi tro på ham? Og er der grund til at tro, at truslen mod ham er så stor, at indskrænkningerne i hans frihed er nødvendige? Interview med Paludan fra et hemmeligt sted i landet (10:49).Christina Yoon har skrevet på Facebook, at Simon Emil Ammitzbøll-Bille og Christina Egelund gjorde hende syg, da Yoon, Henrik Dahls kone, var medlem af Liberal Alliance, og Egelund og Ammitzbøll havde fremtrædende positioner i partiet. Har hun talt ansigt til ansigt med sine tidligere kollegaer om fortiden? Og hvordan vil hun reagere, hvis Ammitzbøll-Bille pludselig stod foran hende? Yoon fortæller om hjertebanken (17:38).Vært: Alexander Wils Lorentzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53210025/vid_podcast_fredag.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Mar 2023 04:05:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:23:21</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53210025/vid_podcast_fredag.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stoklund: Mere business på humaniora</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53213731/stoklund_til_podcast.mp3</link>
			<description>Regeringen vil skære i længden på godt halvdelen af landets kandidatuddannelser og oprette flere erhvervskandidater på primært humaniora og samfundsvidenskab. Men hvilke uddannelser? Og hvordan gør man tysk og litteraturvidenskab mere målrettet mod arbejdsmarkedet.? Socialdemokratiets ordfører på området, Rasmus Stoklund, så gerne der kommer mere business ind på humaniora. Et abstrakt reformudspil under konkret behandling i dagens Valgt i Danmark, hvor Rasmus Stoklund er gæst. Vært: Alexander Wils Lorenzen </description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53213731/stoklund_til_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 16 Mar 2023 04:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:30:25</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53213731/stoklund_til_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Simon Emil gjorde mig syg&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53201223/yoon_til_podcast.mp3</link>
			<description>Christina Yoon Petersen har tilbragt mange år i og omkring Liberal Alliance. Både som tidligere medlem og Henrik Dahls kone. Hun retter i dag en skarp kritik af to tidligere LA-profiler, Simon Emil Ammitzbøll Bille og Christina Egelund. Deres had og forsøg på at køre Henrik Dahl ud på et sidespor i partiet, som hun beskriver det, gjorde Christina Yoon Petersen decideret syg og fik hende til helt at kvitte et liv omkring dansk politik.Christina Yoon Petersen er dagens gæst i Valgt i Danmark. Vært: Alexander Wils Lorenzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53201223/yoon_til_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 15 Mar 2023 04:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:47</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53201223/yoon_til_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Radikal kinakritiker fanget i kinahykleri?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53193710/valgt_i_danmark_f_rdig_tirsdag.mp3</link>
			<description>Radikales medlem af Region Hovedstaden, Thomas Rohden, er stifter af Dansk Kinakritisk Selskab, der arbejder for at stoppe den negative indflydelse fra Kina i Danmark. Blandt andet har Rohden tordnet mod den kinesiske teknologigigant Huawei. Men i dag afslører Valgt i Danmark, at Thomas Rohden har arbejdet i konsulentvirksomheden Grace Public Affairs, mens Huawei har været kunde. Rohden har altså tordnet mod Kina og Huawei, mens hans egen arbejdsplads har rådgivet Huawei i, hvordan man bedst positionerer sig i det danske politiske system. Hykleri? Vi spørger Thomas Rohden. Bergur Løkke Rasmussen har forladt Venstre i Europa-Parlamentet og er i stedet gået til Moderaterne. Nu retter en af landets toplobbyister med en fortid i dkpol en skarp kritik af politikere som Bergur Løkke Rasmussen, og han kommer med et konstruktivt forslag i posen. Jesper Gronenberg er i studiet.Vært: Alexander Wils Lorenzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53193710/valgt_i_danmark_f_rdig_tirsdag.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Mar 2023 12:22:28 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:30:36</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53193710/valgt_i_danmark_f_rdig_tirsdag.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Paludan nægtes beskyttelse: Jeg kan ikke længere fungere</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53173897/130323_vid_paludan_special_podcast.mp3</link>
			<description>“Det er åbenlyst et faktum, at jeg ikke kan ytre mig,” siger Rasmus Paludan til Valgt i Danmark på 24syv om situationer, hvor han er blevet nægtet beskyttelse med livvagter. Ifølge Rasmus Paludan bliver han nu “nærmest dagligt” nægtet at ytre sig til forskellige arrangementer, fordi PET i så fald vil opløse hans beskyttelse. “Jeg kan ikke fungere, hverken som politiker eller advokat, når jeg ikke kan deltage i nogen arrangementer,” siger Paludan, som fortæller, at han er blevet afvist til både private arrangementer, samt et møde i Advokatsamfundet.Rasmus Paludan er dagens gæst i Valgt i Danmark. Vært: Alexander Wils Lorenzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53173897/130323_vid_paludan_special_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Mar 2023 04:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:30:01</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53173897/130323_vid_paludan_special_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>NB-veteran: Boje har psykopatlignende træk</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53157872/boje_special.mp3</link>
			<description>Lars Boje Mathiesen er fortid i Nye Borgerlige. Både som formand og som medlem af partiet. Sent torsdag blev Boje ekskluderet fra Nye Borgerlige.Ifølge hovedbestyrelsen, så handler sagen i høj grad om, at Lars Boje Mathiesen har krævet 350.000 kroner til et personligt brandingprojekt, og skete det ikke, så truede Bøje angiveligt med at trække sig fra partiet. Derfor blev han ekskluderet. Selv påstår Boje til BT, at der er tale om et kup. I dag taler Valgt i Danmark med nogle af de stemmer, der kender Lars Boje Mathiesen bedst. Nemlig hans tidligere partikammerater. Medvirkende: Holger Gorm Petersen: NB-veteran, tidligere byrådsmedlem i Vejle Byråd for Nye Borgerlige og tidl. hovedbestyrelsesmedlem Henrik Ahrens, byrådsmedlem for Nye Borgerlige i Aarhus Vært: Alexander Wils Lorenzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53157872/boje_special.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Mar 2023 13:10:30 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:25:35</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53157872/boje_special.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Udenrigsminister i unåde</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53145708/vid_highlights.mp3</link>
			<description>Landets tidligere udenrigsminister, Jeppe Kofod, blev vraget af vælgerne til valget i november, men har alligevel fået en tur mere på de bonede gulve, efter Mette Gjerskov har sygemeldt sig. Vi har blandt andet spurgt ham ind til den tunge personlige bagage, han bærer rundt på (0:44).Hvorfor er det nødvendigt at bruge skattekroner på udvalgsrejser? Og er der behov for fire deltagere fra samme parti på samme tur? Socialdemokratiets Rasmus Prehn er med på en telefonforbindelse fra Uganda, hvor Udenrigsudvalget ser på den danske udviklingsbistand (5:59).Henriette Ergemann, Nye Borgerliges tidligere stormombruste næstformand, har stiftet en ny politisk sammenslutning: Frit Borgerligt Fællesskab. Hvor højt er der til loftet? Hvem kan være med rundt om bålet? Et af medlemmerne, Jesper Høgedal, svarer (15:16). Vært: Alexander Wils Lorensen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53145708/vid_highlights.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Mar 2023 06:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:31:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53145708/vid_highlights.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Demokratiordfører: Forbud mod afbrænding af religiøse bøger kan være en mulighed</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53145088/vid_onsdag_ny.mp3</link>
			<description>Det er ikke kun i København, at Stram Kurs-partilederen Rasmus Paludan mister sine PET-livvagter midlertidigt, hvis han demonstrerer imod islam med koranafbrændinger. Også i Aarhus er Paludan blevet truet med at få trukket beskyttelsen, hvis han demonstrerer foran Grimhøjmoskeen. Er vi kommet dertil, hvor staten ikke længere kan sikre Paludan, hvis han bruger sin ytringsfrihed? Alternativets demokratiordfører, Christina Olumeko, svarer (10:27).Socialdemokratiet skal sadle om efter den seneste tids pauvre meningsmålinger. Det mener Alexander Küster, lokalformand i Aarhus Midtby. Hvor er kæden hoppet af? Og hvordan finder partiet tilbage til rødderne? Küster langer ud og bygger op til sidst i programmet (23:23).Men først skal vi til Uganda, hvor Udenrigsudvalget er på udvalgsrejse i anledning af Folketingets rejseuge. Hvorfor er turen nødvendig? Og er der behov for fire deltagere fra samme parti? Rasmus Prehn er med på en direkte telefonforbindelse fra Kampalas slumområder (0:48).Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53145088/vid_onsdag_ny.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Mar 2023 08:29:24 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:31:03</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53145088/vid_onsdag_ny.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jeppe Kofod: Jeg har fortjent den modstand, jeg møder</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53123939/kofod_podcast.mp3</link>
			<description>Socialdemokratiske Jeppe Kofod er tilbage på Christiansborg som sygevikar for Mette Gjerskov. Den tidligere udenrigsminister og mangeårige EU-parlamentariker taler i denne udgave af Valgt i Danmark ud om, hvordan det var fra den ene dag til den anden at gå fra udenrigsminister til helt ude af dansk politik efter valget i november 2022. Men har Jeppe Kofod så meget dårlig bagage, at det er svært for ham at vinde vælgernes gunst?  Kofod selv  siger, at han har fortjent den modstand, han møder. Vært: Alexander Wils Lorenzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53123939/kofod_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Mar 2023 04:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:26:17</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53123939/kofod_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vaccineskeptikere er velkomne i nyt borgerligt fællesskab</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53118294/vid_tirsdag.mp3</link>
			<description>Henriette Ergemann, Nye Borgerliges tidligere næstformand, er tilbage efter flere tumultariske uger. Ergemann har nemlig stiftet en politisk sammenslutning ved navn Frit Borgerligt Fællesskab. Med sig har hun blandt andre Jesper Høgedal, tidligere medlem af Nye Borgerlige. Hvor højt er der til loftet? Høgedal svarer (0:47).I Aarhus er Jakob Søgaard Clausen hoppet fra Dansk Folkeparti til Danmarksdemokraterne. Han har brugt lang tid på at overveje sit skifte og studere sit nye parti. Hvad er det konkrete politiske indhold, der har fået ham til at skifte? Clausen svarer (17:13).Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53118294/vid_tirsdag.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Mar 2023 08:21:22 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:31:02</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53118294/vid_tirsdag.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dybvad: Mette Frederiksen skylder at tage vores rapport alvorligt</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53106600/vid_mandag.mp3</link>
			<description>Karsten Dybvad, Statsministeriets departementschef fra 2005-2010, fortæller om den imødesete rapport, som et ekspertudvalg med ham som formand præsenterede i sidste uge. Vi spørger, om der er noget råddent i forholdet mellem ministre og embedsværket, om Mette Frederiksen og Barbara Bertelsen har bidraget til spændingerne i centraladministrationen, eller om det hele i virkeligheden er, som det altid har været (0:37).Mads Brandstrup, Danske Mediers administrerende direktør, overtager gæstemikrofonen og svarer på, hvordan forholdet mellem pressen og embedsværket kan forbedres, om løsningen er en ny offentlighedslov, og om det er en utopi, at der kommer et politisk flertal for bedre adgang til regeringens indre liv (18:55).Vært: Alexander Wils Lorenzen. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53106600/vid_mandag.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Mar 2023 08:22:27 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:23</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53106600/vid_mandag.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Syngende politiker i studiet</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53069870/vid_h_jdepunkter_fredag.mp3</link>
			<description>Københavns Politi har fortalt Stram Kurs-partilederen Rasmus Paludan, at hans PET-livvagtsbeskyttelse ophører midlertidigt, hvis Paludan gennemfører to daglige anti-islamdemonstrationer og koranafbrændinger foran den tyrkiske ambassade og moskeen på Dortheavej i København. Er Paludan villig til at dø for sin ytringsfrihed? Kan han demonstrere på andre måder? Og hvem står bag beslutningen? Paludan har været i studiet (0:47).Danmarksdemokraterne mener, at en CO2-afgift på landbrugets udledninger vil være ligefrem skadelig for Danmark. Men hvad vil Danmarksdemokraterne så gøre? Hvis ikke afgiften er en god idé, hvordan skal vi så komme i mål med den grønne omstilling? Landbrugsordfører Hans Kristian Skibby svarer (11:28).Folketingsmedlem for Venstre og kommunalbestyrelsesmedlem på Frederiksberg, Jan E. Jørgensen, har brokket sig over, at Berlingske har søgt aktindsigt i udgifterne til mad og drikke til hans 25 års jubilæum som kommunalpolitiker sidste år. Derfor har han lavet en spørgeramme for, hvordan han mener, at jubilæet burde dækkes. Vi stiller ham spørgsmålene og slutter med en sang (23:27).Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53069870/vid_h_jdepunkter_fredag.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Mar 2023 04:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:30:19</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53069870/vid_h_jdepunkter_fredag.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Radikal viceborgmester: Tag livvagterne fra Paludan</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53060728/senturk_f_rdig.mp3</link>
			<description>Den radikale viceborgmester i Høje Taastrup Kommune, Esan Senturk mener ikke, det er en samfundsopgave at holde Paludan mandsopdækket af livvagter fra PET. Viceborgmesteren blander sig i debatten, efter vi på Valgt i Danmark tirsdag kunne fortælle, at Stram Kurs- partilederen Rasmus Paludan mister sin PET-livvagtsbeskyttelse midlertidigt, hvis han agter at demonstrere to gange om dagen de kommende to måneder foran den tyrkiske ambassade og moskeen på Dortheavej i København. Valgt i Danmark var forbi rådhuset i Høje Taastrup for at høre mere. Regeringsgrundlaget lægger op til obligatorisk seksualundervisning på landets gymnasier. Men hvorfor skal det være en gymnasial opgave? Vi spørger Socialdemokratiets ordfører på området, Matilde Powers. Vært: Alexander Wils Lorenzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53060728/senturk_f_rdig.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 02 Mar 2023 04:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:30:03</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53060728/senturk_f_rdig.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jan E: Der er brug for flere dobbeltmandater på Christiansborg</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52885577/podcast_onsdag.mp3</link>
			<description>Folketingsmedlem for Venstre og kommunalbestyrelsesmedlem på Frederiksberg, Jan E. Jørgensen, er i studiet, fordi Berlingske ifølge ham går mere op i udgifterne til hans 25 års jubilæum sidste år end hans politiske arbejde. Derfor har han selv lavet en spørgeramme for, hvordan jubilæet burde være dækket. Vi stiller ham spørgsmålene, Berlingske ikke gjorde (6:49).Men vi starter på Christiansborg, hvor vi har fået de folkevalgtes reaktion på, at Rasmus Paludan, Stram Kurs-partilederen, har fået at vide af Københavns Politi, at han midlertidigt mister sin PET-livvagtsbeskyttelse, hvis han gennemfører sine anti-islam-demonstrationer foran den tyrkiske ambassade og moskeen på Dortheavej i København, som vi kunne afsløre tirsdag. Er Sveriges Nato-medlemsskab vigtigere end Paludans ytringsfrihed? Interview med Enhedslistens Rosa Lund og Konservatives retsordfører (0:47). Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52885577/podcast_onsdag.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 01 Mar 2023 08:14:46 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:30:33</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52885577/podcast_onsdag.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Paludan: Mette F krænker min ytringsfrihed</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52867418/rasmus_pingenpongen_f_rdig.mp3</link>
			<description>Rasmus Paludan kan se frem til at miste sin PET-livvagtsbeskyttelse, hvis han agter at demonstrere to gange dagligt i to måneder foran den tyrkiske ambassade og moskeen på Dortheavej i København. Det viser et dokument fra Københavns Politi, som 24Syvs Valgt i Danmark har fået indsigt i. Paludan mener, at hans ytringsfrihed bliver krænket, hvis han ikke kan få beskyttelse, mens han ytrer sig politisk. Helt konkret retter han pilen mod statsminister Mette Frederiksen. Paludan mener nemlig, at det er hende, der står bag. Men hvordan kan han vide sig sikker på det? Og har vi et problem med ytringsfriheden, når en sikkerhedstjeneste, ikke ønsker at bekytte en borger, når han ytrer sig politisk? Rasmus Paludan er dagens gæst i Valgt i Danmark. Vært: Alexander Wils Lorenzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52867418/rasmus_pingenpongen_f_rdig.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Feb 2023 04:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:17</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52867418/rasmus_pingenpongen_f_rdig.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Udenomssnak fra Danmarksdemokraterne</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52862548/vid_mandag.mp3</link>
			<description>Danmarksdemokraterne mener, at en afgift på landbrugets CO2-udledninger vil være decideret skadelig for Danmark. Men hvis ikke en afgift er løsningen, hvad er så? Eller skal der slet ikke gøres noget? Vi spørger Hans Kristian Skibby, partiets landbrugsordfører (12:37).Regeringen vil ændre loven om vagtvirksomhed og etablere en forsøgsordning med kommunale tryghedsvagter. Hvad skal de lave, tryghedsvagterne? Og hvorfor er tiltaget overhovedet nødvendigt? Venstres retsordfører, Preben Bang Henriksen, svarer (0:39). Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52862548/vid_mandag.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Feb 2023 08:30:06 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:28:26</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52862548/vid_mandag.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Grafolog: Meget tyder på Stephensen står bag falsk underskrift</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52841218/jon_special_mp3.mp3</link>
			<description>Sagen om tidligere teaterdirektør på Avenue T og nuværende medlem af Folketinget for Moderaterne, Jon Stephensen, udvikler sig nu alvorligt. Formanden for Aveny T’s bestyrelse, den tidligere konservative minister Henning Dyremose, har bekræftet, at bestyrelsen mener at Jon Stephensen i sin tid som teaterdirektør forfalskede en underskrift - og torsdag kom det frem, at den underskrift Stephensen beskyldes for at have forfalsket, tilhører bestyrelsesmedlem i teatret, Jakob Høyer, der er kommunikationschef i Dansk Boldspil Union. Det var en medvirkende årsag til, at Stephensen i 2022 blev fyret som direktør.Torsdag eftermiddag viste B.T. den forfalskede underskrift til Stephensen og spurgte om det var ham, der satte den på dokumentet.»Selvfølgelig er det ikke mig,« svarede Jon Stephensen.Men nu viser nye oplysninger, at Stephensen med stor sandsynlighed har eller kan have udfærdiget - eller med andre ord - forfalsket - Jakob Høyers underskrift. Det fastslår to skrifteksperter - såkaldte grafologer - i denne særudgave af “Valgt i Danmark.”  Vært: Alexander Wils Lorenzen Redaktion: Niels Frederik Dybdal Rickers &amp; Alexander Wils Lorenzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52841218/jon_special_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Feb 2023 17:59:59 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:17:55</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52841218/jon_special_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Statshemmeligheder, kulørte kollegaer og ultrafeminister</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52824155/vid_podcast_fredag.mp3</link>
			<description>Claus Hjort Frederiksen er blevet tiltalt for at have videregivet statshemmeligheder. Få timer inden det skete, var han gæst i studiet. Vi spurgte ham blandt andet, hvorfor han ikke ønsker at vide, om han blev nævnt i sidste års regeringsforhandlinger (0:43).Simon Emil Ammitzbøll-Bille er aktuel med sin erindringsbog om VLAK-regeringen fra 2016-2019, hvor Ammitzbøll-Bille selv var ledende minister og medlem af koordinationsudvalget for Liberal Alliance. Ammitzbøll-Bille fortæller om Lars Løkke og Henrik Dahl som kollegaer (7:59).Danmarksdemokraternes Susie Jessen mener, at vi allerede er i mål med ligestillingen. Ifølge Jessen bliver dagsordenen undergravet af såkaldte ultrafeminister (19:55). Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52824155/vid_podcast_fredag.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Feb 2023 04:05:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:31:22</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52824155/vid_podcast_fredag.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>DF-profil: Krarup og Henriksen skulle have været ekskluderet</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52813177/valgt_i_danmark_torsdag.mp3</link>
			<description>Dansk Folkepartis EU-parlamentariker, Anders Vistisen, er bekymret for tonen i de borgerlige partier på højrefløjen. Tonen er visse steder blevet trumpistisk, mener han. Og selv internt i Dansk Folkeparti har den politiske retorik været for polarisenrende. Endda i sådan en grad, at han mener, de to tidligere DF-profiler Martin Henriksen og Marie Krarup burde være blevet ekskluderet, inden de selv forlod partiet. Vistisen er i studiet. Balladen i Nye Borgerlige runder vi også. To HB-medlemmer er blevet ekskluderet for partiskadelig virksomhed. Valgt i Danmark zoomer ind på et parti, der kæmper med et internt betændt klima, efter Henriette Ergemann måtte trække sig fra posten som politisk næstformand i kølvandet på kontroversielle corona-udtalelser. Vi har ringet til Rune Bønnelykke, der er blevet ekskluderet for at høre, med hvilken begrundelse eksklusion er givet. Vært: Alexander WIls Lorenzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52813177/valgt_i_danmark_torsdag.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Feb 2023 04:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:23:38</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52813177/valgt_i_danmark_torsdag.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hjort: Jeg vil ikke vide, om min tiltale var del af regeringsforhandlingerne</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52800057/hjort_f_rdig.mp3</link>
			<description>Claus Hjort Frederiksen vil ikke vide om en potentiel tiltale for videregivelse af højt klassificerede oplysninger var på tapetet til regeringsforhandlingerne. For det skal ikke være en del af Hjorts eftermæle, at han blev reddet i en politisk handel. Claus Hjort Frederiksen er gæst i dagens Valgt i Danmark, hvor vi også forsøger at finde ud af, om Ahmed Samsam var dansk agent eller ej. Vært &amp; tilrettelæggelse: Alexander Wils LorenzenProducer: Jens Marott</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52800057/hjort_f_rdig.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 21 Feb 2023 12:56:16 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:30:10</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52800057/hjort_f_rdig.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Simon Emil: Henrik Dahl var et fejlcast</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52788260/vid_sea.mp3</link>
			<description>Henrik Dahl var et fejlcast til Liberal Alliance.Der er ikke meget liberalt i ham. Sådan lyder vurderingen fra tidligere Økonomi- og Indenrigsminister og ledende medlem af Liberal Alliance, Simon Emil Ammitzbøll-Bille, der i en ny bog ser tilbage på sin tid i Liberal Alliance og i den noget turbulente VLAK-regering under Lars Løkke Rasmussens ledelse.  Dahl, Løkke og Simon Emil Ammitzbøll-Billes politiske kompas til samtale i dagens Valgt i Danmark, hvor forfatteren selv er gæst. Vært &amp; tilrettelæggelse: Alexander Wils Lorenzen  Producer: Jens Marott</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52788260/vid_sea.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Feb 2023 19:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:26:16</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52788260/vid_sea.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skal vi være bange for ligestillingsministeren?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52787172/podcast_mandag.mp3</link>
			<description>Susie Jessen, Danmarksdemokraternes politiske ordfører, mener, at vi er i mål med ligestillingen, og at feminimsen bliver misbrugt af såkaldte ultrafeminister. Også på Christiansborg bliver sagen forvansket. Jessen forklarer hvorfor (0:41).Han er historiens længst siddende folketingsmedlem, Venstre-mand i en menneskealder og minister ad flere omgange, Bertel Haarder. Nu er han pensioneret og kan se sit gamle Venstre i regering med Socialdemokratiet. Er han tryg ved det hele? Og holder samarbejdet? Interview med Haarder (12:34).Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52787172/podcast_mandag.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Feb 2023 08:18:12 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:30:19</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52787172/podcast_mandag.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Socialdemokrat: Paludan tjener et formål for demokratiet</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52752614/podcast_fredag.mp3</link>
			<description>Ifølge Socialdemokratiets Frederik Vad er ytringsfriheden truet. Rasmus Paludan tester grænserne, og derfor er myndighedernes beskyttelse af Paludan afgørende, mener Vad, selvom han langt fra deler Paludans holdninger (0:42).Mogens Lykketoft peger på to ting, der kan forklare, hvorfor Jakob Ellemann-Jensen og flere og flere andre toppolitikere sygemelder sig: Folketingets åbne samråd og et forandret mediebillede. Lykketoft forklarer hvorfor (6:17).Nye Borgerlige har fået ny formand og næstformand. Sidstnævnte har gjort sig bemærket med flere kontroversielle udtalelser. Lars Boje Mathiesen forholder sig til citaterne og dem, der mener, at Nye Borgerlige er et parti for sølvpapirshatte og konspirationsteorier (19:13).Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52752614/podcast_fredag.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Feb 2023 04:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:25:57</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52752614/podcast_fredag.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Venstres White House Potential?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52751578/podcast_torsdag.mp3</link>
			<description>Jakob Ellemann-Jensen er sygemeldt på ubestemt tid. Er det så slemt for Venstre, som mange gør det til? Hvor meget bestemmer Ellemann internt? Og hvem skal tage over, hvis Ellemann ikke kommer tilbage? Analyse fra Peter Lautrup Larsen, mangeårig politisk reporter og analytiker (0:26).Alternativet er ikke med i forhandlingerne om et nyt forsvarsforlig, et af forårets største politiske slagsmål. Partiet mener, at der er brug for en ny sikkerhedspolitisk doktrin, der involverer energi- og klimapolitik. Forsvarsordfører Theresa Scavenius forklarer, hvordan det hænger sammen (22:19).Vært: Oliver Bærentsen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52751578/podcast_torsdag.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 16 Feb 2023 08:33:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:30:03</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52751578/podcast_torsdag.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lykketoft: Åbne samråd er roden til stress</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52739026/150223_podcast.mp3</link>
			<description>Alex Vanopslagh har været der, Jacob Mark har lige skrevet en bog om det, og senest er Jakob Ellemann-Jensen blevet sygemeldt på ubestemt tid. Stress er blevet det store samtaleemne i dansk politik. Spørgsmålet er, om vores folkevalgte er for hårdt spændt for, eller om de presser sig selv for hårdt? Er det systemet eller politikernes egen skyld? Tidligere minister, leder af Socialdemokratiet og topfigur i dansk politik i en menneskealder, Mogens Lykketoft, giver sit bud (0:42).Ligesom Mikkel Bjørn er Malte Larsen fortid i Nye Borgerlige. Også Larsen er skiftet til Dansk Folkeparti. Vi spørger den tidligere landsformand hvorfor (13:38).Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52739026/150223_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 15 Feb 2023 08:26:12 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:46</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52739026/150223_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Frederik Vad om radikal viceborgmester: Det grænser til at være farligt</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52715480/valgt_i_danamrk_tirsdag_i_efter_rsferien.mp3</link>
			<description>Socialdemokratiets unge håb og nye folketingsmedlem, Frederik Vad, blæser nu til kamp for ytringsfriheden, der er under pres. Det er, i følge det nye folketingsmedlem, farligt, når eksempelvis den radikale viceborgmester i Høje Taastrup gerne så at afbrændinger af religiøse symboler forbydes. Hør Vad sætte ord på ytringsfrihedens udfordringer først i programmet. Peter Have er ny mand på tinge for Moderaterne. Men på trods af ordførerskaber inden for både transport, forsvar og landdistrikter, så holder han fortsat fast i tilværelsen og titlen  som krofatter på Låsby Kro. Mangler de danske politikere forståelse for virkeligheden? Valgt i Danmark spørger krofatter og MF, Peter Have. Vært: Alexander Wils Lorenzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52715480/valgt_i_danamrk_tirsdag_i_efter_rsferien.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Feb 2023 04:00:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:28:57</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52715480/valgt_i_danamrk_tirsdag_i_efter_rsferien.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lars Boje om ny næstformands udtalelser: De ord havde jeg ikke valgt...</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52692154/vid_podcast_boje.mp3</link>
			<description>Lars Boje Mathiesen er ny frontfigur i Nye Borgerlige. Et parti der plages af rygter om &quot;sølvpapirstække&quot;.  Men generer omtalen den nye formand? Og hvordan reagerer han på en lidt kontroversiel udtalelse fra partiets nye næstformand, Henriette Ergemann, vi har taget med til Boje? Få svaret i mandagens Valgt i Danmark Vært: Alexander Wils Lorenzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52692154/vid_podcast_boje.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Feb 2023 04:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:25</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52692154/vid_podcast_boje.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mortens morgenluft</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52680419/vid_podcast_fredag.mp3</link>
			<description>Morten Messerschmidt og Dansk Folkeparti har vind i sejlene. Og nu hvor roen ser ud til at have indfundet sig, tænker formanden, at Søren Espersen og andre nuværende medlemmer af Danmarksdemokraterne ikke bare smuttede for tidligt, men også bør skamme sig (0:43).Mikkel Bjørn er en af grundene til, at Messerschmidt kan glæde sig for tiden. Bjørn har meldt sig ind i Dansk Folkeparti, og som partiets nye kulturordfører vil Bjørn have morgensang i skolerne. Det er dog ikke alle populære sange, der egner sig til formålet, lader han forstå (12:51).Til sidst vender vi øjeblikkets vigtigste bog i dansk politik: Hvem har skylden for, at SF-profilen Jacob Mark i 2021 endte på røven, næsten mistede synet og måtte sygemelde sig i adskillige måneder? Mark eller Pia Olsen Dyhr? Vi har spurgt hovedpersonen (22:35).Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52680419/vid_podcast_fredag.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Feb 2023 04:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:28:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52680419/vid_podcast_fredag.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hummelgaards utrygge barndom</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52679097/vid_torsdag.mp3</link>
			<description>Justitsminister Peter Hummelgaard mener, der er et problem med trygheden. Det gør han, selvom den samlede kriminialitet i Danmark er faldet til et historisk lavt niveau, ligesom hverdagskriminaliten er blevet mindre. Spørgsmålet er, hvor meget sandhed der er i Hummelgaards fortælling? Vi har været på feltarbejde i Kastrup (0:52).Frederiksbergs socialdemokratiske borgmester Michael Vindfeldt har set sig sur på de borgere, der bruger kommunens parkeringskældre til at parkere veteranbiler vinteren over. Det skal forbydes, mener Vindfeldt. Men hvorfor? Og hvad skal der gøres ved sagen? Interview med borgmesteren i en parkeringskælder (12:05)Til sidst bliver det teknisk: Den såkaldte åben-dør ordning for opsætning af havvindmølleprojekter uden statsstøtte er nemlig sat i bero. Det skyldes en juridisk vurdering, der sår tvivl om, hvorvidt det er i strid med EU-retten. Tidligere finansminister for Venstre og nu administrerende direktør i interesseorganisationen Green Power Denmark, Kristian Jensen, er frustreret (21:39).Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52679097/vid_torsdag.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Feb 2023 08:18:21 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:30:12</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52679097/vid_torsdag.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Messerschmidt: Søren Espersen kommer til at skamme sig</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52668000/vid_onsdag.mp3</link>
			<description>Dansk Folkeparti har medvind: Messerschmidt er blevet frifundet, og Mikkel Bjørn og Mette Thiesen har tilsluttet til folketingsgruppen. Derfor kigger vi fremad i dagens program og spørger blandt andet: Hvordan vil formanden håndtere DanmarksDemokraterne? Hvad er der galt med konservatismen? Og hvad skal der ske med blå blok? Messerschmidt er i studiet.Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52668000/vid_onsdag.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Feb 2023 08:12:43 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:28:43</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52668000/vid_onsdag.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mark: Olsen Dyhr burde have sendt mig på ferie</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52658393/jakob_mark.mp3</link>
			<description>SFs Jakob Mark er tilbage i dansk politik efter en stressbelastning, der næsten havde kostet ham synet. Mark har lagt sit politiske liv om, er blevet bedre til at sige nej og overvejer nu at anskaffe sig både en arbejds- og privattelefon. Men hvorfor kom Jakob Mark så langt ud, at politikken hang ham ud af halsen? Og hvorfor lyttede han ikke til faresignalerne? Og hvorfor er det så svært at holde fast i tigeren, når den rider med dig på ryggen ind i den politiske jungle? Jakob Mark er dagens gæst i Valgt i Danmark. Vært: Alexander Wils Lorenzen Teknik: Jens Marott</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52658393/jakob_mark.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Feb 2023 10:15:37 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:30:26</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52658393/jakob_mark.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mikkel Bjørns morgensang</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52647333/vid_podcast_mandag.mp3</link>
			<description>Dansk Folkeparti vil have morgensang på skoleskemaet. Men hvad er vigtigst, fællesskabet eller dannelsen? Og er det comme il faut at synge moderne sange fra danske musikere med indvandrerbaggrund? Kulturordfører Mikkel Bjørn slår tonen an (0:40).Venstrefløjen og flere professorer mener, at regeringen er i gang med at ødelægge den danske forligstradition, hvor aftaler består, selvom det politiske landskab og flertal skifter. Socialdemokratiets Benny Engelbrecht tager arbejdsfællesskabet i forsvar (18:09).Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52647333/vid_podcast_mandag.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Feb 2023 08:16:49 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:25</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52647333/vid_podcast_mandag.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Thiesen har suget grundvand</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52613523/vid_podcast_fredag.mp3</link>
			<description>Ifølge Morten Dahlin, Venstres politiske ordfører, er partiet ikke fasttømret til blå blok for enhver pris. Men hvad er det så, Venstre skal være, når man nu skal stå i egen ret? Hvor er der behov for fornyelse i det gamle, stolte parti, der fra flere sider er blevet kritiseret for at mangle visioner? Interview med Dahlin om fremtidens Venstre (0:45).Mette Thiesen har fundet sine ben efter en tumultarisk periode efter valget. Vi har mødt løsgængeren til en snak om følelser, arbejdsfællesskabet med Dansk Folkeparti og hvordan hun har det med balladen i Nye Borgerlige, Thiesens tidligere parti (11:33).Regeringen vil frisætte den offentlige sektor, og projektet starter på ældreområdet, hvor der skal skabes mere frihed og frit valg ved at udlicitere ældreomsorg til private leverandører. Spørgsmålet er bare, om forsøget på at fjerne bureaukrati i sidste ende skaber mere bureaukrati? Mike Fonseca, Moderaternes ældreordfører, svarer (17:30).Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52613523/vid_podcast_fredag.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Feb 2023 04:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:24:13</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52613523/vid_podcast_fredag.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hemmelige agenter og hemmelige lister</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52612602/vid_020223.mp3</link>
			<description>Måske får vi aldrig svar på, hvem Ahmed Samsam er, og om han var agent for de danske efterretningstjenester. I regeringsgrundlaget står der intet om en undersøgelse, og Socialdemokratiets justitsminister Peter Hummelgaard afviser en kommission, selvom to tidligere departementschefer mener, at Samsam kan være udsat for et justitsmord, og at meget taler for, at Samsam straks bør løslades. Spørgsmålet er, om kritikken får Moderaterne, der i løbet af valgkampen krævede en undersøgelse, til at tvivle på regeringens linje? Tete-a-tete med udenrigsminister Lars Løkke på Christiansborgs hovedtrappe (1:13).Samme spørgsmål har vi stillet Mohammad Rona, Moderaternes gruppenæstformand og stedfortrædende statsrevisor, der er kommet flyvende fra start, efter han kom i Folketinget på et afbud. Første del af interviewet handler om, hvad der har overrasket den tidligere IT-konsulent mest ved livet på Christiansborg, og hvor meget Lars Løkke fylder internt i partiet (7:15).Tidligere folketingsmedlem fra Dansk Folkeparti, Morten Marinus, der også har en fortid i det gamle Centrum-Demokraterne, er nysgerrig på, om han figurerer på den liste over potentielle kandidater, Peter Hjorth, det nye Centrum-Demokraternes stifter, har lavet. Hvad er bagtanken? Og er Marinus velkommen? Vi har fanget Morten Marinus, og det udviklede sig til en samtale, hvor Peter Hjorth også fik en rolle (19:20).Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52612602/vid_020223.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 02 Feb 2023 08:23:44 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:30:09</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52612602/vid_020223.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dahlins dundertale</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52602565/vid_dahlin.mp3</link>
			<description>Venstres politiske ordfører Morten Dahlin er en mand på en mission. Ovenpå et tvivlsomt valg til partiet i november, skal Venstre finde sig selv i en ny politisk virkelighed. For Venstre er IKKE et parti fasttømret til den blå blok for enhver pris. Venstre er der, hvor der er indflydelse at hente. Men hvad betyder den udmelding for sammenhængen i blå blok og det blå projekt? Vi har taget en længere snak med Dahlin om den blå bloks fremtid, og hvilken position fremtidens Venstre (som Dahlin tegner) skal indtage. Vært: Alexander Wils Lorenzen  </description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52602565/vid_dahlin.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 01 Feb 2023 07:28:52 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:23</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52602565/vid_dahlin.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gode spørgsmål uden svar</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52591831/vid_310123_ny.mp3</link>
			<description>Regeringen vil frisætte den offentlige sektor og fjerne unødvendigt bureaukrati. Projektet starter på ældreområdet, hvor der skal være mere frihed og selvbestemmelse. Men hvordan skal det helt præcist foregå? Og fører ønsket om mindre bureaukrati i sidste ende til mere bureaukrati? Moderaternes ældreordfører, Mike Villa Fonseca, svarer ærligt: Han ved ikke, hvordan målet skal indfries, og om det overhovedet kan lade sig gøre, men det skal det (15:22).Venstre og Socialdemokratiets bagland protesterer over regeringens linje i spørgsmålet om danske børn og mødre i al-Roj-lejren i Syrien. Regeringen vil kun have børnene hjem, mens en lang række borgmestre og lokalformænd finder det i strid med grundlæggende socialdemokratiske værdier, at mødrene ikke får samme mulighed. Formand for Socialdemokratiets partiforening i Harlev-Framlev, Vagn Juhl-Larsen, er skuffet og forklarer hvorfor (0:44).Vært: Alexander Wils Lorenzen. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52591831/vid_310123_ny.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 31 Jan 2023 08:16:07 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:21</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52591831/vid_310123_ny.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Thiesen taler ud</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52580806/mette_thiesen_interview.mp3</link>
			<description>Mette Thiesen taler nu ud i et sjældent længere interview med Valgt i Danmark. Hør Mette Thiesen fortælle, hvordan hun ser på situationen i sit tidligere parti, Nye Borgerlige. Hvordan har det været at gå fra at være en topfigur i Nye Borgerlige til en betydeligt mere anonym hverdag som løsgænger i Provianthusets yderste kontorlokale? Er hun moden til en fremtid i Dansk Folkeparti, og hvordan ser hun egentlig på den politiske platform hun som løsgænger har fået? Vært: Alexander Wils Lorenzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52580806/mette_thiesen_interview.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 30 Jan 2023 08:56:37 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:28:23</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52580806/mette_thiesen_interview.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bramsen på kant med loven?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52551365/vid_podcast_fredag_27012023.mp3</link>
			<description>Trine Bramsen leverede vildledende oplysninger til Folketinget, da hun var forsvarsminister. Og ikke nok med det: Bramsen brød ministeransvarlighedsloven. Interview med Jeppe Trautner, mangeårig forsker i dansk forsvar, og Jens Elo Rytter, professor i forfatningsret (0:40).Lars Boje Mathiesen bliver en dårlig formand. Det fortalte Lars Kaaber, Nye Borgerliges tidligere pressechef, da han var i studiet onsdag morgen. Kaaber åbnede for, hvad han har talt med Mikkel Bjørn om, og hvorfor Nye Borgerlige får svært ved at overleve på Christiansborg (9:00).Det skæve til sidst: Centrum-Demokraterne er blevet genoplivet, og i forsøget på at komme tilbage til magtens tinde håber partiet, at blandt andre Frank Jensen og Morten Østergaard vil byde sig til. Vi spurgte partistifter Peter Hjorth, hvad Jensen og Østergaard kan bruges til, inden Frank Jensen fra sin vinterferie kunne afsløre, at han ikke er interesseret (25:30).Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52551365/vid_podcast_fredag_27012023.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 27 Jan 2023 08:05:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52551365/vid_podcast_fredag_27012023.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Frank Jensens vinterferie afbrudt</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52547907/vid_podcast_260123.mp3</link>
			<description>Nye Borgerlige er et døende parti. Det er spådommen fra Thomas Vesth, tidligere regionsrådsmedlem i Region Sjælland og kommunalbestyrelsesmedlem i Slagelse Kommune for partiet. Nye Borgerlige er dårligt ledet, Lars Boje bliver en egotripper som formand, og partiet er martret af nepotisme og vennetjenester (12:02).Udlændinge- og integrationsminister Kaare Dybvad Bek siger, at etableringen af et dansk modtagecenter i Rwanda er sat på pause. Socialdemokratiets udlændinge- og integrationsordfører Kasper Sand Kjær fortæller, hvorfor planen er sparket til hjørnet, og hvornår der kommer en god løsning (0:45).For Centrum Demokraterne, de vil tilbage i Folketinget, og det skal ske med hjælp fra en række prominente ex-politikere og kendte danskere, blandt andre Morten Østergaard og Frank Jensen, der begge forlod dansk politik efter MeToo-sager. Vi spørger Frank Jensen, Katarina Ammitzbøll og Joachim B. Olsen, om de vil være med (22:49).Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52547907/vid_podcast_260123.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 26 Jan 2023 08:18:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:09</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52547907/vid_podcast_260123.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kaaber: Boje er en dårlig formand</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52537209/vid_250123.mp3</link>
			<description>Mikkel Bjørn har forladt Nye Borgerlige med en bredside af de helt store til partiets, tyder alt på, kommende formand, Lars Boje Mathiesen. Vi har blandt andre Pernille Vermund på bånd i dagens program, hvor vi også har spurgt Morten Messerschmidt, hvad Dansk Folkeparti kan bruge en værdikæmper som Mikkel Bjørn til i folketingsgruppen (0:49)Lars Kaaber, tidligere pressechef og strateg i Nye Borgerlige, er i studiet og tegner et hudløst ærligt portræt af partiets overlevelseschancer og de resterende personers indbyrdes forhold (5:00). Vi slutter i den kuriøse ende. Tirsdag havde Centrum Demokraterne inviteret til stående pressemøde på Christiansborgs hovedtrappe, hvor Valgt i Danmark som de eneste dukkede op. Vi spurgte partistifteren, om partiet kan se igennem fingre med Frank Jensens og Morten Østergaards blakkede fortid. Camilla Martin kommer også til at spille en rolle i interviewet (21:41).Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52537209/vid_250123.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 25 Jan 2023 08:27:19 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:30:34</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52537209/vid_250123.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mudret ministeransvar</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52517569/vid_podcast_tirsdag_xxx.mp3</link>
			<description>Tidligere forsvarsminister Trine Bramsen fortalte tre gange Folketinget, at Hærens nye brigade ville stå klar i 2024, selvom Forsvarskommandoen allerede i 2018 og igen i 2021 informerede Forsvarsministeriets departement om, at det store prestigeprojekt næppe ville blive klar til tiden. Jens Elo Rytter, professor i forfatningsret ved Københavns Universitet, mener, at Bramsen har brudt ministeransvarlighedsloven, uanset om det er sket med forsæt eller ej (4:18). Formand for Statsrevisorerne og politisk ordfører for Konservative, Mette Abildgaard, fortæller om Rigsrevisionens beretning, der er afsæt for kritikken. Hvad siger hun til mistanken om vildledning? Og har Konservative selv ansvar for, at brigaden er løbet af sporet? Abildgaard svarer (8:50). Tidligere kontreadmiral i Søværnet, Torben Ørting, mener, at der er noget grundlæggende galt med Forsvaret. Vi spørger ham, hvorfor i alverden det ikke er lykkedes at opbygge en brigade til tiden, når Forsvaret har fået 4,4 milliarder til formålet og haft 6 år til at blive færdige (18:16).Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52517569/vid_podcast_tirsdag_xxx.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 24 Jan 2023 06:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:30:29</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52517569/vid_podcast_tirsdag_xxx.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Løgne eller fortielser i Forsvarsministeriet?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52492768/vid_podcast_mandag_f_rdig.mp3</link>
			<description>Tre gange har skiftende forsvarsministre fastholdt over for Folketinget, at Danmark har en kampklar brigade i 2024, Danmarks vigtigste og mest slagkraftige NATO-bidrag, selvom ministeriet siden 2018 har vidst, at det højst sandsynligt ikke lod sig gøre. Vi borer i Rigsrevisionens nye beretning sammen med Jeppe Trautner, lektor ved Aalborg Universitet og mangeårig forsker i dansk forsvar, og stiller det store spørgsmål: Har Trine Bramsen og Morten Bødskov give vildledende svar og bevidst skudt problemerne til hjørne?Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52492768/vid_podcast_mandag_f_rdig.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 08:05:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:27:20</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52492768/vid_podcast_mandag_f_rdig.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mere Rasmus-tid</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52491132/vid_podcast_2001.mp3</link>
			<description>Rasmus Prehn var socialdemokratisk minister i hele forrige valgperiode, højt på strå som få, men nu er han ikke længere minister og end ikke ordfører. Hvad er forklaringen på det, der set udefra ligner en politisk degradering? Interview med Prehn fra hans eget kontor (7:53).En samlet opposition har præsenteret et bud på, hvordan pengene til de øgede forsvarsudgifter kan komme fra andet end en afskaffelse af en helligdag. Harmonisk ser det ud, forenet står de sammen fra højre til venstre, men hvor gode venner er de i den nye opposition? Hvad kan de bedst lide ved hinanden? Reaktioner fra Alternativets Christina Olumeko og Sascha Faxe, Enhedslistens Jette Gottlieb og Liberal Alliances Katrine Daugaard (0:43).Radikales Christian Friis Bach har til gengæld et andet bud på, hvordan pengene kan hentes. Er det officiel politik? Og nå ja, hvordan er det egentlig at være medlem af partiet, der afviste at blive del af midterregeringen, Radikales evige drøm? Næstformand Samira Nawa svarer (18:17).Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52491132/vid_podcast_2001.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 20 Jan 2023 08:10:14 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:28:11</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52491132/vid_podcast_2001.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Scavenius: Den danske model er ikke en hellig ko</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52481494/vid_podcast_1901_mp3.mp3</link>
			<description>Alternativets Theresa Scavenius beskylder regeringens plan om at lægge sag an mod EU på grund af et direktiv om mindsteløn for at være både ekstreme og absurde. Men er rumænske arbejderes vilkår vigtigere end den danske model? Scavenius er i studiet (20:16).Regeringens ministre har fået brikkerne på plads og alle fået ansat en særlig rådgiver. Blandt de grå eminencer, der blev præsenteret i går, er et par velkendte og prominente navne. Vi vender dem og deres rolle sammen med Jacob Bruun, tidliger særlig rådgiver for Lars Løkke i Statsministeriet (5:17).Liberal Alliance, Danmarksdemokraterne, Dansk Folkeparti, SF, Nye Borgerlige, Konservative og Mette Thiesen har stillet et beslutningsforslag om at udarbejde undervisningsmateriale om Muhammed-krisen. Men hvor vigtigt er det at vise tegningerne, og er politikerne villige til selv at stå frem med dem? Interview med Mette Thiesen (0:44).Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52481494/vid_podcast_1901_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 19 Jan 2023 08:16:46 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:36</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52481494/vid_podcast_1901_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brændte hveder og kolde kontanter</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52470760/vid_podcast_1901.mp3</link>
			<description>Fagbevægelsen vil have en folkeafstemning om afskaffelsen af Store Bededag. Men er det både pinligt og populistisk? Næstformand i FH, Morten Skov Christiansen, giver svar på tiltale (9:23).Kampen om helligdagen er i sig selv en historie om det politiske landskab efter blokpolitikkens sammenbrud. Altingets politiske redaktør Esben Schjørring forklarer hvorfor (19:53).Regeringen holder dog fast i forslaget. Oppositionen er rasende og har dannet fælles front for at åbne døren til forhandlingerne om et nyt forsvarsforlig. Men hvad skal så finansiere udgifterne? Interview på Christiansborg med Søren Pape Poulsen, Franciska Rosenkilde, Pelle Dragsted, Hans Kristian Skibby og Inger Støjberg.Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52470760/vid_podcast_1901.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 18 Jan 2023 08:25:45 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:28:34</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52470760/vid_podcast_1901.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oberst Møller: Ryd op i Forsvarsministeriet!</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52460144/vid_podcast_1701.mp3</link>
			<description>Statsrevisorerne skriver i to nye rapporter, at Forsvarsministeriet ikke har styr på sin økonomi og ikke kan redegøre for, om de mange milliarder i det nuværende forsvarsforlig er brugt ordentligt. Forsvarsanalytiker Hans Michaelsen har læst undersøgelsen og forklarer, hvor grelt det egentlig står til (2:03).  Pensioneret oberst Lars Møller er heller ikke begejstret for sin gamle arbejdsplads. Den tidligere chef for Hærens Kampskole efterlyser først og fremmest en klarere organisationsstruktur og mere magt til forsvarschefen, så pengene ender rette sted, og pligtforsømmelser har større konsekvenser (10:03).Forsvarsordfører Trine Pertou Mach vil kalde Jakob Ellemann-Jensen i samråd. Vi spørger hvorfor, og om Enhedslisten kommer for sent med kritikken (20:21).Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52460144/vid_podcast_1701.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 17 Jan 2023 08:30:08 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:39</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52460144/vid_podcast_1701.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>DF: Det eneste gode, muslimer bringer til Danmark, er falafel</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52450858/vid_160123.mp3</link>
			<description>Dansk Folkeparti er i gang med at gennemskrive sit politiske program for at finde svarene på, hvad der skal genrejse det engang så populære folkeparti. Næstformand René Christensen fortæller, hvilke knapper der skal skrues på, og at falafel ifølge ham er det eneste gode, muslimer har bragt til landet (1:50).Vi fortsætter med et prominent tidligere medlem af partiet: Marie Krarup mener, at der mangler viden om mekanismerne i international politik, og at der er for lidt fokus på realpolitik. Vi har spurgt hende, hvad livet efter politik har budt på, og om hun nyder nu at kunne tale mere frit (19:40).Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52450858/vid_160123.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 16 Jan 2023 08:07:45 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:30:04</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52450858/vid_160123.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Moderat modererer gamle kontroversielle udtalelser</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52429570/vid_130123_podcast.mp3</link>
			<description>Nyvalgte Karin Liltorp har skrevet på sin personlige blog for flere år siden, at hun ønsker en mere seksuel omgangstone på arbejdspladsen. Flere andre ting i bagkataloget stikker også ud. Liltorp forklarer, hvor meget der er henholdsvis satire og holdning (8:33). Ifølge Berlingskes Bent Winther er Vermunds afsked med formandsposten i Nye Borgerlige ensbetydende med enden på nationalkonservativ epoke. Winther forklarer hvorfor, inden Dansk Folkepartis Peter Kofod ikke overraskende erklærer sig uenig (0:53).Vil en afskaffelse af Store Bededag, som regeringen i går fremsatte som lovforslag og sendte i ekstern høring, øge arbejdsudbuddet og nytte økonomisk? Overvismand Carl Johan Dalgaard siger, at der ikke er en varig effekt, men Steen Bocian, økonomisk redaktør og cheføkonom for Børsen, mener, Dalgaard er for bombastisk. Interview med Bocian (20:06).Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52429570/vid_130123_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 13 Jan 2023 08:22:46 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:30:29</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52429570/vid_130123_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Eks-pressechef: Vermund svigter</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52419807/valgt_i_danmark_120123.mp3</link>
			<description>Pernille Vermund giver interview om, hvorfor hun vælger at stoppe som formand netop nu. Er der flere fløje, der bekæmper hinanden i Nye Borgerlige? Og kan Vermund garantere, at hun bliver i partiet og Folketinget perioden ud? Det er første del af programmet (0.42).Lars Kaaber, tidligere pressechef og strateg i partiet, giver derefter sin analyse af situationen. Kaaber forsøgte at ændre partilinjen, men han blev fyret af Vermund kort efter valget. Hvem kæmper om magten i partiet? Skal det være protestparti eller søge indflydelse? Kaaber er i studiet (10.46).Vært: Alexander Wils Lorenzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52419807/valgt_i_danmark_120123.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Jan 2023 08:24:59 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:30:19</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52419807/valgt_i_danmark_120123.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tidligere spidskandidat: Her er Nye Borgerliges nye formand</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52409445/valgt_i_danmark_110123.mp3</link>
			<description>Tirsdagens store nyhed først: Pernille Vermunds farvel til formandsposten i Nye Borgerlige. Niels Peder Ravn, tidligere folketings- og spidskandidat for partiet, fortæller, hvorfor afskeden ikke er overraskende, og hvorfor han tvivler på partiets overlevelse. Og så giver han sit bud, hvem der bliver ny formand (0:47).Hvis det står til Moderaterne, skal der indføres et forbud mod mobiltelefoner i folkeskolen. Børne- og undervisningsordfører Rasmus Lund-Nielsen forklarer, hvorfor det er en god idé, og hvorfor man ikke kan gøre det samme på for eksempel gymnasier og universiteter (13:50).Til sidst tager vi temperaturen på det socialdemokratiske bagland. For hvad tænker det gamle arbejderparti egentlig om at afskaffe en helligdag? Vi har ringet lidt rundt og blev mødt med et par høje grin undervejs (23:56).Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52409445/valgt_i_danmark_110123.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Jan 2023 08:32:11 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:30:53</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52409445/valgt_i_danmark_110123.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Moderaterne og de halvstuderede kandidater</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52398711/valgt_i_danmark_100123.mp3</link>
			<description>Moderaterne har lavet endnu en kovending: Før valget var det ikke en mulighed at skære i kandidatuddannelsernes varighed, men nu har piben fået en anden lyd. Regeringspartiet er blevet klogere, men de har ikke talt med hverken universiteter, studerende eller andre interesseorganisationer. Så hvem har gjort dem klogere? Hvornår blev de klogere? Og hvilke uddannelser skal forkortes? Uddannelses- og forskningsordfører Karin Liltorp (11:32).Konservative er vrede over udsigten til at miste Store Bededag. Det er noget fis, at en afskaffelse er nødvendig for at opruste vores forsvar, lyder det fra partiet, som mener, at der er mere logiske steder at kigge hen for at hente penge. Man har dog lidt svært at anvise hvor, og hvor meget der er at hente. Beskæftigelsesordfører Helle Bonnesen (0:50).Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52398711/valgt_i_danmark_100123.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Jan 2023 08:15:54 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:27:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52398711/valgt_i_danmark_100123.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvorfor skal muslimer ikke længere have statsborgerskab?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52388993/valgt_i_danmark_090123.mp3</link>
			<description>Nye Borgerliges gruppenæstformand og indfødsretsordfører Mikkel Bjørn vil ændre reglerne for, hvordan der tildeles statsborgerskab. Hvordan skal et nyt system fungere? Og hvorfor er ansøgere fra muslimske lande et større problem end andre? Interview med Bjørn (7:30). Historiker og forfatter Michael Böss har meldt sig ud af Socialdemokratiet i protest mod regeringspartiets udvikling efter valget. Men er det ham eller partiet, der har ændret sig? Og hvad er han mest frustreret over? Interview med Böss (19:33).Først i programmet vender vi Radikales nytårsstævne med Bent Winther, Berlingskes politiske kommentator. Hvordan var stemningen? Og hvor stor er krisen? Interview med Winther (0:54).Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52388993/valgt_i_danmark_090123.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Jan 2023 08:18:18 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:30:06</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52388993/valgt_i_danmark_090123.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skeletter i ordførerskabet</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52368036/valgt_i_danmark_060123.mp3</link>
			<description>Rutinerede Mette Gjerskov er tidligere minister og i dag verdensmålsordfører, hendes eneste ordførerskab. Er det magt og mening i det? Eller er det snarere en uriaspost og degradering? Vi spørger Gjerskov, der i 2018 mistede alle sine ordførerskaber, efter hun stemte imod partilinjen (6:16).Regeringen vil indføre et såkaldt kulturpas for 45.000 unge, der hverken er i uddannelse eller job. Men hvad skal sådan et kulturpas kunne bruges til? Og hvorfor er det kun udsatte unge, der skal have det? Mogens Jensen, Socialdemokratiets kulturordfører og tidligere kulturminister, svarer (16:14).Først i programmet taler vi med Amalie Kestler, Politikens chefredaktør, om det for tiden mest omtalte kryds i dansk politik (1:54).Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52368036/valgt_i_danmark_060123.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 06 Jan 2023 08:11:11 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:28:27</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52368036/valgt_i_danmark_060123.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dunkle rådgivere og dumme journalister</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52359054/valgt_i_danmark_050123.mp3</link>
			<description>De bliver kaldt spindoktorer og mørkets fyrster, ministrenes særlige rådgivere, der ansættes i disse dage. Men hvad laver de egentlig? Og hvordan undgår de, at ministeren kommer i fedtefadet? Jesper Beinov, tidligere særlig rådgiver for Claus Hjort i Forsvarsministeriet og Finansministeriet, er i studiet. Det samme er Niels Thulesen Dahl, Jyllands Posten politiske analytiker og tidligere særlig rådgiver for Anders Samuelsen i Udenrigsministeriet (9:33).Og så har vi ringet rundt til Dansk Folkepartis hovedbestyrelse. For i hvilket omfang er der drevet hetz mod Morten Messerschmidt, som partiet selv hævder er tilfældet? Og hvem er i så fald den store synder? Vi kan afsløre, at Ekstra Bladet ikke er i kridthuset hos folkepartisterne (0:36).Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52359054/valgt_i_danmark_050123.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 05 Jan 2023 08:10:33 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:55</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52359054/valgt_i_danmark_050123.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pind, Lykketoft og den lurende storkonflikt</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52349315/valgt_i_danmark_040123.mp3</link>
			<description>Lars Løkke har overrasket mange med sit comeback til toppen af dansk politik, men ikke Søren Pind, Løkkes ven og mangeårige Venstre-kollega. Hvad er det, Løkke kan, som få andre kan? Og hvor stiller Løkkes genkomst deres fælles gamle parti, Venstre? Interview med Pind (8:29).En anden tidligere politisk topfigur, Mogens Lykketoft, Socialdemokratiets formand fra 2002-2005, forholder sig også til blokkenes opløsning, noget ganske andet end han selv var en del af. Hvorfor er han ikke så skeptisk? Og hvor lang tid holder arbejdsfællesskabet? Lykketoft svarer (23:26).Først i programmet ser vi på de kommende overenskomstforhandlinger, der kan blive anderledes vanskelige og føre til den første storkonflikt i et kvart århundrede. Altingets arbejdsmarkedsredaktør, Jakob Bjerregaard, tegner konturerne til det mulige drama (1:35).</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52349315/valgt_i_danmark_040123.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 04 Jan 2023 08:12:21 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:30:01</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52349315/valgt_i_danmark_040123.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nye Borgerlige er en Land Rover, men København er en Ferrari</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52339745/valgt_i_danmark_030123.mp3</link>
			<description>Nye Borgerlige har mistet sit eneste medlem i Borgerrepræsentationen i Københavns Kommune. Tidligere folketings- og spidskandidat Niels Peder Ravn har nemlig taget sit gode tøj og forladt partiet til fordel for Konservative. Hvorfor? Og hvad tænker Ravn om Nye Borgerliges landspolitiske udfordringer? Ravn er i studiet (2:53). Flere danskere skal i arbejdstøjet, lyder det fra regeringen. Men måske er behovet for arbejdsudbudsreformer slet ikke så stort, som Frederiksen, Ellemann og Løkke giver udtryk for. Og Store Bededag behøver vi heller ikke at afskaffe. Det siger Gustav Elias Dahl, analytiker ved Arbejderbevægelsens Erhvervsråd (22:32). Men først sender vi en venlig tanke til afdøde Lise Nørgaard, skaberen af Matador (0:50).Vært: Oliver Bærentsen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52339745/valgt_i_danmark_030123.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 03 Jan 2023 08:17:36 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:16</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52339745/valgt_i_danmark_030123.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mette Frederiksens nytårsforvandling</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52331186/valgt_i_danmark_020123.mp3</link>
			<description>Den nye politiske sæson er i gang, og Mette Frederiksen har holdt sin første nytårstale som leder af SVM-regeringen. Men var det lederen af arbejdsfællesskabet, der tonede frem? Eller var det snarere Socialdemokratiets formand, der igen blev rød? Analyse fra Peter Lautrup-Larsen, tidligere mangeårig politisk reporter på Christiansborg, og Steffen Hjaltelin, forhenværende kampagnestrateg for Venstre. Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52331186/valgt_i_danmark_020123.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Jan 2023 08:16:27 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:27</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52331186/valgt_i_danmark_020123.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sådan fik Løkke sit befrielsens øjeblik</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52264380/valgt_i_danmark_231222.mp3</link>
			<description>Han var længe meldt ude, inden han til sidst alligevel kom med i den nye regering, Lars Løkke. Det skete efter lange, lange regeringsforhandlinger, 42 dage i alt. Men hvordan lykkedes det at vende bordet? Hvad skete der bag kulissen på Marienborg? Ja, hvordan blev der skrevet danmarkshistorie? Jacob Bruun, Løkkes tidligere særlige rådgiver i Statsministeriet og en del af Moderaternes forhandlingsteam, givet et eksklusivt indblik i det, som de færreste forventede: V og S i samme regering og Løkkes comeback til toppen af dansk politik. Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52264380/valgt_i_danmark_231222.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Dec 2022 08:09:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:30:05</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52264380/valgt_i_danmark_231222.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kan du stave til frifundet?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52254740/valgt_i_danmark_221222.mp3</link>
			<description>Morten Messerschmidt er frifundet, og Dansk Folkeparti kan endelig se fremad og forholde sig til andet end fortiden. Men hvad har sagen betydet for det trængte folkeparti og medlemmerne? Er spøgelset forsvundet? Og hvordan skal partiet rejse sig? Næstformand René Christensen (5:33).Apropos fremtiden: Dansk Folkeparti har blødt både politikere og vælgere til Danmarksdemokraterne, og Messerschmidt glæder sig til at tage kampen op. Men hvad er mulighederne? Hvor er de politiske forskelle? Og er Støjberg en stærkere leder end Messerschmidt? Politisk kommentator Jarl Cordua (19:48).Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52254740/valgt_i_danmark_221222.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Dec 2022 08:12:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52254740/valgt_i_danmark_221222.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Røntgenbillede af regeringsgrundlaget</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52243813/valgt_i_danmark_211222.mp3</link>
			<description>En lang række kommissioner, råd og udvalg, hvor kloge, apolitiske eksperter er samlet omkring langborde og kuglerammer. Det er en af løsningerne på de store samfundsudfordringer, hvis vi skal tage det nye regeringsgrundlag for pålydende. Men hvorfor bliver problemerne sparket til hjørne? Hvad skal det nytte? Og er teknokratiet de mange millioner værd? Asbjørn Sonne Nørgaard, direktør i tænketanken CEVEA (10:16).Regeringen ønsker en en bevægelse fra velfærdsstat til velfærdssamfund. Hvad skal vi lægge i det? Hvad er forskellen på de to? Og hvad er det for en fortælling, der er undervejs? Vi spørger Kristian Kongshøj, lektor og velfærdsforsker ved Aalborg Universitet (18:56).Først i programmet botaniserer vi i et andet punkt i regeringsgrundlaget: C02-afgiften på landbruget. Regeringen lægger op til, at den kommer, og Venstre er officielt positivt stemt. Erik Poulsen, Venstre-europaparlamentariker, synes dog, at det er en dårlig idé (2:53).Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52243813/valgt_i_danmark_211222.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Dec 2022 08:10:52 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:13</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52243813/valgt_i_danmark_211222.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Har Frederiksen lukket Paludan ind i varmen?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52234538/valgt_i_danmark_201222.mp3</link>
			<description>Den nye, brede regering risikerer at styrke de politiske ekstremer. Sådan lyder i hvert fald bekymringen fra ganske mange, der frygter, at teknokratiet fører til mere populisme om føje år. Holder det? Kan det fremme fløjene, at vælgerne nu skal langt ud på den ene eller anden side for at finde et modstykke til den siddende regering? Eller går det hele nok alligevel, som det plejer at gøre her til lands? Interview med Rasmus Paludan, leder af Stram Kurs (18:15).For blot anden gang i historien har vi fået en ældreminister, der kun har ældre som sit ressortområde, Moderaternes Mette Kierkgaard. Hun skal sætte ældreplejen fri og luge ud i bureaukratiet, står der i regeringsgrundlaget. Men hvad betyder det? Er det muligt? Og hvad er det for en butik, Kierkgaard skal bestyre? Kim Rosenkilde, journalist hos Altinget med fokus på kommunalpolitik, svarer (8:19).Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52234538/valgt_i_danmark_201222.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 20 Dec 2022 08:20:30 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:33</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52234538/valgt_i_danmark_201222.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Radikal røvtur?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52224656/valgt_i_danmark_191222.mp3</link>
			<description>Det er ikke gået ubemærket hen i Radikales bagland, at det historiske midterparti har valgt at stå uden for regering, selvom regeringsgrundlaget er fyldt af midtersøgende politik, Rwanda-landingsbane og fokus på klima og grøn omstilling. Giver partiets exit mening? Har Lidegaard skånet sit parti for at blive tromlet af de store? Og kan man genopfinde sig selv i kulissen? Tidligere rådgiver for Margrethe Vestager, Henrik Kjerrumgaard, analyserer råt for usødet (7:21). Derefter giver vi ordet til en fortvivlet radikal. Kristine Kryger er radikalt byrådsmedlem i Gentofte Kommune og dybt skuffet over sit parti. Udeblivelsen af regeringssamarbejdet er en beslutning taget af egoer i folketingsgruppen, der er blevet større end partiet, mener hun (19:50).Først i programmet vender vi weekendens vigtigste politiske nyheder. Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52224656/valgt_i_danmark_191222.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Dec 2022 08:17:22 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:26</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52224656/valgt_i_danmark_191222.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Løkkes uprøvede ministre</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52201841/161222_valgt_i_danmark_podcast.mp3</link>
			<description>Så fik vi navne på landets 23 nye ministre, og der er et par overraskelser på holdet, lyder det fra politisk kommentator på Berlingske, Bent Winther. Vi stiller skarpt på to af Moderaternes ministre, der er hevet ind udefra. Det gælder Klima-, energi- og forsyningsminister Lars Aagaard. Han kender sit resortområde bedre end embedsværket, lyder det fra tidligere kollega Jesper Gronenberg, direktør for public affairs på energiområdet, Geelmuyden Kiese (14:13).Og så forsøger vi at få nogle konkrete svar ud af ny ældreminister Mette Kierkgaard, som lige skal have sat hovedet op og benene ned og læst op på tingene (25:28)Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52201841/161222_valgt_i_danmark_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 16 Dec 2022 08:30:08 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:30:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52201841/161222_valgt_i_danmark_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Et uværdigt punktum?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52192028/valgt_i_danmark_151222.mp3</link>
			<description>Regeringsgrundlaget er landet, Frederiksen, Ellemann og Løkke er alle glade. Men hvad tænker oppositionen, dem til højre og venstre for den store midte? Vi spørger en af regeringens største kritikere, Pelle Dragsted fra Enhedslisten. Havde Moderaterne ikke droppet sit hidtidige og engang højlydte krav om en advokatvurdering i minksagen, var de måske slet ikke kommet i regering. I stedet vil Løkkes parti have et såkaldt værdigt punktum. Men hvordan skal det punktum se ud? Og hvor værdigt er det egentlig, når man ser på de konkrete forslag? Interview med Hans Engell, tidligere konservativ justitsminister, og Henrik Frandsen, Moderaternes gruppeformand.Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52192028/valgt_i_danmark_151222.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Dec 2022 08:26:24 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:31:03</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52192028/valgt_i_danmark_151222.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Korkproppen Løkke lever videre i sin drømmeregering</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52182555/valgt_i_danmark_141222.mp3</link>
			<description>Danmark har fået en ny regering over midten. Eller har vi fået en centrum-højre-regering? SMV bliver i hvert fald de tre bogstaver, vi skal skal lære at sige, uanset hvornår på natten vi bliver vækket. Vi vender den historiske begivenhed med to af landets skarpeste politiske analytikere: Peter Lautrup-Larsen, mangeårig politisk reporter på TV2, og Esben Schjørring, politisk redaktør for Altinget. Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52182555/valgt_i_danmark_141222.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Dec 2022 08:21:06 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:31:12</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52182555/valgt_i_danmark_141222.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Til rabaldermøde i Venstre-land</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52171580/valgt_i_danmark_131222.mp3</link>
			<description>Mandag aften mødtes Venstres hovedbestyrelse, borgmestre og gruppeformænd til rabaldermøde efter det seneste døgns ballade om Ellemanns nej til en advokatvurdering af Mette Frederiksen. Opbakning er der fortsat til Ellemann, men hvordan forløb aftenens møde, og hvad siger det om partiets stand, at man nu igen i balladetid oplever læk fra lukkede møder i de inderste kredse? Hovedbestyrelsesmedlem Peter Gæmelke svarer (10:02). Ellemann er modig. Sådan lyder dommen fra Politikens Marcus Rubin. Men hvordan kan Ellemann modtage hyldest for at gøre det modsatte af, hvad han lovede under valgkampen, når Theresa Scavenius skulle skamme sig for ikke at tage sin egen medicin og walk the talk? Interview med Rubin (2:29).Hvor meget EU skal der egentlig være på en EU-konference? Ja, det er faktisk ikke så let at svare på. Men spørgsmålet er toprelevant, nu hvor Messerschmidt er tiltalt for dokumentfalsk og svindel med EU-midler i forbindelse med afholdelse af et DF-sommergruppemøde i Skagen i 2015. Et sommergruppemøde, hvor der måske var et EU-seminar. Vi har spurgt Christel Schaldemose fra Socialdemokratiet og Kira Marie Peter-Hansen fra SF, om de kan fortælle, hvornår der er nok EU på en konference, til at man kan kalde det en EU-konference (20:04). Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52171580/valgt_i_danmark_131222.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 13 Dec 2022 08:17:18 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:30:44</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52171580/valgt_i_danmark_131222.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>En advokatvurdering for en ministerbil?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52159378/valgt_i_danmark_121222.mp3</link>
			<description>Hvorfor vender Venstre og Moderaterne på en tallerken i spørgsmålet om en advokatvurdering af Mette Frederiksens håndtering af minksagen? Vi spørger vores husanalytiker, Bent Winther fra Berlingske, der også giver et bud på, hvor dyrt det har været for Frederiksen at blive fredet i forhold til advokatvurderingen (03:55).Moderaterne lovede ellers højt og helligt i valgkampen, at der skulle sættes et værdigt punktum i minksagen ved hjælp af en advokatvurdering. Hvor stort er løftebruddet? Vi spørger Jon Stephensen, der også fortæller, hvad han som nyvalgt tænker om Christiansborg-logikken, hvor holdninger ofte er til salg for magt og indflydelse (18:01). SF forlod omvendt regeringsforhandlingerne i sidste uge på trods af et meget stort ønske om at komme i regering igen. Men var det en utopi fra starten? Grand old lady i partiet, Margrethe Auken, svarer og fortæller, hvordan hun ser en rød-grøn opposition arbejde i den kommende periode (10:26).Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52159378/valgt_i_danmark_121222.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Dec 2022 08:21:56 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:30:31</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52159378/valgt_i_danmark_121222.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niels Holcks &quot;kræftsygdom&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52127827/valgt_i_danmark_081222.mp3</link>
			<description>I 1995 smuglede Niels Holck fire ton våben ind i Vestbengalen, hvilket har skabt højpolitiske spændinger mellem Danmark og Indien. I 2011 afviste Østre Landsret, at Holck kan udleveres til Indien, men efter Indien i 2016 igen begærede om udlevering af Holck, er der stadigvæk ikke faldet en afgørelse i sagen. Holcks forsvarsadvokat, Jonas Christoffersen, anklager Rigsadvokaten for nøl og manglende objektivitet, og Holck selv sammenligner processen med en kræftsygdom. Interview med Christoffersen (5:59).Færøerne afholder i dag lagtingsvalg, efter landets regering blev væltet i november. Hvad er baggrunden for valget? Hvilke emner har domineret? Og hvilken betydning kan resultatet få for dansk politik? Frihedsbrevet færøske chefredaktør, Barbara Holm, er med på en telefon (20:20).Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52127827/valgt_i_danmark_081222.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Dec 2022 08:23:45 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:28:25</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52127827/valgt_i_danmark_081222.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Derfor er Scavenius genial</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52117976/valgt_i_danmark_071222.mp3</link>
			<description>Alternativets Theresa Scavenius vil ikke undskylde og skamme sig over sine flyrejser. Og det er en genial strategi og revolutionerende for klimakampen, mener Morten Reimar, konsulent hos Advice og tidligere presserådgiver for Radikale og Venstre. Hvordan? Og hvad med hykleriet? Reimar forklarer (20:20).I et andet parlament, Europa-Parlamentet, var Rikke Karlsson den første til at lufte mistanke om Morten Messerschmidts mulige svindel med EU-midler. Mandag vidnede hun for anden gang i retssagen mod Messerschmidt. Hvad har sagen betydet for hendes liv? Interview med Karlsson (10:42).Regeringsforhandlingerne er nu de længste nogensinde. Vi fejrer rekorden med et par sange fra Socialdemokratiets yndlingsmusiker, Bruce Springsteen, og så spørger vi Bent Winther, Berlingskes politiske kommentator, hvornår vi får en ny regering, og hvem der bliver en del af den (0:34).Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52117976/valgt_i_danmark_071222.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Dec 2022 08:18:43 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:37</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52117976/valgt_i_danmark_071222.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Corydons søvnløse nætter</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52107433/valgt_i_danmark_061222.mp3</link>
			<description>Det, som længe er blevet betragtet som en utopi og politisk fantasteri, er efterhånden mere og mere sandsynligt. Og måske er det både ansvarligt og alle tiders med en SV-regering. Det mener i hvert fald Bjarne Corydon, tidligere finansminister for Socialdemokratiet og nu chefredaktør for Børsen. Hvorfor egentlig? Forfladiger det ikke politikken og ideologien? Corydon er i studiet (4:22).Ifølge Enhedslistens Leila Stockmarr er det problemets kerne: En teknokratisk, rød-blå regering er til for sin egen skyld, og det kommer til at gå hårdt ud over især klimapolitikken. Men har Enhedslisten patent på grønne ambitioner? Og handler det om bitterhed? Stockmarr kigger forbi (17:20).Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52107433/valgt_i_danmark_061222.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 06 Dec 2022 08:16:57 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:29</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52107433/valgt_i_danmark_061222.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>At være eller ikke være i regering</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52096790/valgt_i_danmark_05122.mp3</link>
			<description>Regeringsdeltagelse er ikke længe afgørende for Moderaterne, så længe der kommer en regering over midten. Hvad har ændret sig? Og har nogen måske alligevel stået i vejen for noget? Interview med Jakob Engel-Schmidt, Moderaternes politiske ordfører (10:58).Hvad siger fagbevægelsen til en SV-regering? Cheføkonom for Dansk Metal, Erik Bjørsted, er i studiet (20:49). Og så vender vi først i programmet retssagen imod Morten Messerschmidt, der er nået til sjette retsmøde. Hvilke nye beviser er kommet på bordet? Og hvad er indtil videre den store historie? Informations Ulrik Dahlin forklarer, hvad der er op og ned (0:46).Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52096790/valgt_i_danmark_05122.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Dec 2022 08:12:36 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:46</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52096790/valgt_i_danmark_05122.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>En bekymrende bonus</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52063924/valgt_i_danmark_011222.mp3</link>
			<description>Ifølge Lars Findsens erindringsbog blev han i 2020 hjemsendt som FE-chef, fordi tidligere forsvarsminister Trine Bramsen skulle kunne tælle til 90, ikke fordi der var noget at bebrejde Findsen eller Forsvarets Efterretningstjeneste. Står Findsens udlægning til troende, var der altså politiske grunde til hjemsendelsen. Valgt i Danmark kan tilføje nyt til dén fortælling: Lars Findsen modtog nemlig en bonus for sit arbejde i 2020, efter han blev hjemsendt senere samme år. Med andre ord: Findsen ser ud til at have passet sit arbejde og ikke have misligholdt sin rapporteringspligt, som den officielle forklaring ellers lød i 2020.Interview med Enhedslistens Peder Hvelplund og tidligere PET-chef Hans Jørgen Bonnichsen.Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52063924/valgt_i_danmark_011222.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 01 Dec 2022 08:07:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52063924/valgt_i_danmark_011222.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tidsler, nosser og udsatte børn</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52053165/valgt_i_danmark_301122.mp3</link>
			<description>Den nyeste af de nyeste på Christiansborg, Moderaternes Mohammad Rona, vil rydde ud i såkaldte tidsler og skøre regler i udlændingepolitikken. Men hvad skal fjernes? Og hvordan ser Moderaterernes udlændingepolitik ud, når visionerne i partiprogrammet skal konkretiseres? Rona er i studiet. Ifølge Pernille Vermund mangler Jakob Ellemann nosser. Og ikke nok med det: Nye Borgerlige kommer aldrig igen til at pege på Ellemann som statsminister, hvis Venstre går i regering med Socialdemokratiet. Men hvad er alternativet? Og hvad med blå bloks fremtid? Interview med Vermund. Enhedslisten mener, Socialdemokratiet lefler for højrefløjen, fordi S i går undlod at stemme for sit eget lovforslag om at forlænge et børnetilskud til udsatte familier. Holder kritikken? Og hvordan går det med tilliden til Mette Frederiksen? Børne- og socialordfører Victoria Velásquez svarer.Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52053165/valgt_i_danmark_301122.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Nov 2022 08:33:58 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:39:40</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52053165/valgt_i_danmark_301122.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er Radikale blevet for radikale?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52041793/291122_valgt_i_danmark_podcast.mp3</link>
			<description>Radikales sløje valgresultat kalder på selvransagelse i det slagne, 117 år gamle parti. Det mener i hvert fald Emil Sloth Andersen, medlem af Borgerrepræsentation for Radikale i Københavns Kommune. Sloth Andersen fortæller, hvordan genrejsningen ser ud for ham (9:32).Er politikere foregangspersoner? Spørgsmålet er igen aktuelt, efter Alternativets Theresa Scavenius er blevet afsløret i at have fløjet 24 gange i arbejdsøjemed siden 2017. Klimaaktivisten Scavenius mener dog, at medierne bør skamme sig, ikke hende selv. Hvem har ret? David Trads, politisk kommentator, er i studiet (18:31). Først i programmet vender vi mandagens to politiske forslag: Enhedslisten vil give asyl til iranske fodboldspillere, og Moderaterne vil afkriminalisere narkotika til eget forbrug. Enhedslistens udlændingeordfører, Leila Stockmarr, forklarer, hvorfor der er brug for særlovgivning (1:57).Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52041793/291122_valgt_i_danmark_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Nov 2022 08:45:27 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:27:19</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52041793/291122_valgt_i_danmark_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>DF afviser ikke at indgå i S-regering</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52030450/valgt_i_danmark_281122.mp3</link>
			<description>Dansk Folkeparti er fortsat en del af regeringsforhandlingerne. Men hvorfor egentlig? Og kan man se sig selv i en regering med Mette Frederiksen som statsminister? Interview med René Christensen, medlem af partiets forhandlingsdelegation (4:30). Mere sandsynligt er det, at Venstre går i regering med Socialdemokratiet. Venstres Ungdom er dog meget skeptisk. Hvad gør Venstre galt? Og hvorfor har den umage konstellation ingen gang på den borgerlige jord? Landsforkvinde Maria Ladegaard er i studiet (14:59).Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52030450/valgt_i_danmark_281122.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Nov 2022 08:18:47 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:27:30</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52030450/valgt_i_danmark_281122.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Den største Hækkerup?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51999042/valgt_i_danmark_241122.mp3</link>
			<description>Navnet Hækkerup rimer på dansk politik som få andre. Nu er Christiansborg-stamtræet udvidet med Fie, Nick Hækkerups datter, den seneste i en lang række af Hækkerup'er i Folketinget. Dobbeltinterview med Fie og Nick Hækkerup (2:50).Hvor tæt er vi på belgiske tilstande i dansk politik? Europakorrespondent Jacob Langvad fortæller, hvordan Belgien har klaret sig i lange perioder uden en regering (17:33).Først i programmet vender vi de vigtigste nyheder fra det seneste døgn: Moderaternes nyeste mandat og Alternativet og Enhedslistens farvel til regeringsforhandlingerne (0:50).Vært: Oliver Bærentsen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51999042/valgt_i_danmark_241122.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Nov 2022 08:22:40 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:28:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51999042/valgt_i_danmark_241122.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mindre gang i Gaden?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51977233/valgt_i_danmark_221122.mp3</link>
			<description>Bulderbassen Søren Gade er ny formand for Folketinget. Men hvor højlydt bliver hans normalt så tunge, vestjyske stemme internt i Venstre? Og er Gade i virkeligheden blevet parkeret i formandskontoret, så han ikke laver for meget ballade? Interview med Gade (11:36).Historisk mange partier (12) er repræsenteret på Christiansborg. Er det demokratiet, der blomstrer i fuldt flor? Eller skal vi frygte en radikaliseret kamp for opmærksomhed og en langsom undergravning af vores højt besungne politiske system? Noa Redington, politisk kommentator, er bekymret (23:18).De fleste kommentatorer er enige: Jakob Ellemann og Venstre har gjort sig klar til at indgå i regering med Socialdemokratiet. Men kan det også være et listigt forsøg på ikke at blive gjort ansvarlige for, at vi i sidste ende ikke får en midterregering? Esben Schjørring, Altingets politiske redaktør, borer i kampen om fortællingen (1:00).Vært: Oliver Bærentsen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51977233/valgt_i_danmark_221122.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Nov 2022 09:00:28 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:49</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51977233/valgt_i_danmark_221122.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er ungdommen okay?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51962844/valgt_i_danmark_211122.mp3</link>
			<description>Ifølge Pia Olsen Dyhr og SF er børn og unges mistrivsel “en bombe under fremtidens arbejdsmarked” og noget, der bør behandles med samme alvor som klimakrisen, den økonomiske krise og sikkerhedskrisen. Men hvor stort er problemet egentlig? Er der en decideret mistrivselskrise blandt unge? SF’s nyvalgte Sofie Lippert er i studiet (13:12). Først i programmet vender vi Venstres landsmøde, hvor et spørgsmål overskyggede alt andet: Skal Venstre gå i regering med Socialdemokratiet - eller blive i blå blok og jagte statsministerposten dér? Andreas Thyrring, partner hos Ulveman &amp; Børsting og tidligere chef for Venstres Center for Kommunikation og Politik, er med på en telefon (1:00).Vært: Oliver Bærentsen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51962844/valgt_i_danmark_211122.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Nov 2022 08:37:38 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:27:56</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51962844/valgt_i_danmark_211122.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Enhedslisten: Engangsbeskatning bremser ikke den grønne omstilling</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51924847/valgt_i_danmark_171122.mp3</link>
			<description>Hvorfor skal virksomheder straffes for sin succes i krisetider? Og hvad betyder en engangsbeskatning for den grønne omstilling? Vi spørger Trine Pertou Mach, Enhedslistens skatteordfører (21:22).Bidrager Lars Boje Mathiesen til politisk substans, når han udlover en dusør for afsløringer om en kollega? Nye Borgerliges Boje er med på en telefon (12:35).Først i programmet tager vi jer med til Christiansborgs gange, hvor redaktionen i går fangede blandt andre Danmarksdemokraternes Inger Støjberg, Venstres Søren Gade og Jeppe Søe fra Moderaterne. Det handler om Ahmed Samsam-sagen. Og så taler vi med Alternativet om behovet for en advokatvurdering i minksagen (0:51).Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51924847/valgt_i_danmark_171122.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 17 Nov 2022 08:21:31 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:27:56</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51924847/valgt_i_danmark_171122.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Folketingets yngste medlem: Journalister i det offentlige skal fyres</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51908516/valgt_i_danmark_161122.mp3</link>
			<description>Stoledansen i Venstre om pladsen i Europa-Parlamentet er slut. Vi taler med ham, der først ikke vil have sædet, men har taget det alligevel: Erik Poulsen er med på en telefon (0:52).Hun er Folketingets yngste medlem og tilmed det fjerdeyngste nogensinde. Så hvordan vinder hun respekt fra sine ældre kollegaer? Og hvordan er man egentlig liberal som 21-årig? Helena Artmann Andresen fra Liberal Alliance er i studiet (9:16).Hvordan gik det, sidst Venstre og Socialdemokratiet var i regering sammen? Niels Wium Olesen, politisk historiker ved Aarhus Universitet, tager os med tilbage til 1978 (19:35).Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51908516/valgt_i_danmark_161122.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 16 Nov 2022 09:05:21 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:28:35</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51908516/valgt_i_danmark_161122.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sensationelt nyt i  sagen om Ahmed Samsam</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51888038/151122_vid_samsam_special.mp3</link>
			<description>Var den 33-årige tidligere bandekriminelle dansk-syrer Ahmed Samsam virkelig dansk agent for PET og FE i Syrien? Eventuel tvivl er nu ryddet af vejen. Chefredaktør Simon Andersen, der har skrevet en række artikler om Samsam-sagen, fortæller om sagen i denne særudgave af Valgt i Danmark (0:59).Til sidst i programmet vender vi vanen tro det vigtigste fra det seneste politiske døgn. Det handler denne gang om en større stoleleg (21:01).Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51888038/151122_vid_samsam_special.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 14 Nov 2022 18:39:52 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:25:44</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51888038/151122_vid_samsam_special.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nyvalgt socialdemokrat ønsker ikke enegang i Rwanda-spørgsmål</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51883730/valgt_i_danmark_141122.mp3</link>
			<description>Hvad mener nyvalgt socialdemokrat om et modtagecenter for asylansøgere i Rwanda? Per Husted, tidligere byrådsmedlem i Mariagerfjord Kommune, er med på en telefon (9:36).Moderaterne foreslår i sit partiprogram at indføre en borgerpligt på linje med værnepligten. Hvor vigtig er borgerpligten for partiet? Hvordan skal den blive til virkelighed? Og hvor god er den egentlig for samfundsøkonomien og dannelsen? Interview med Rasmus Lund-Nielsen, folketingsmedlem for Moderaterne (17:34).Først i programmet vender vi den seneste udvikling i regeringsforhandlingerne. Hvad er de største politiske uenigheder? Hvordan arbejder Lars Løkke? Og skal Venstre gå i regering? Jacob Bruun, tidligere særlig rådgiver for Løkke og chef for Venstres partisekretariat, giver en analyse og insiderberetning (1:44).Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51883730/valgt_i_danmark_141122.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 14 Nov 2022 08:11:13 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:05</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51883730/valgt_i_danmark_141122.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Alternativet er fortsat i tvivl om advokatvurdering</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51847934/valg_i_danmark_101122.mp3</link>
			<description>Kritikken af Konservatives valgkamp og Søren Pape ulmer i partiets bagland, hvor flere folketingskandidater brokker sig. Senest har Connie Hedegaard meldt sig på banen. Hvad er der galt i det gamle folkeparti? Og hvornår begyndte krisen? Christian Egander Skov, historiker, debattør og forfatter, er med på en telefon (2:34).Alternativet har vaklet i spørgsmålet om en advokatvurdering af Mette Frederiksens rolle i mink-sagen. Hvad har strategien været, hvis der overhovedet har været en? Og hvad tænker det rød-grønne parti om en bred regering med Løkke og Socialdemokratiet i stedet for en ren rød regering på Alternativets mandater? Nyvalgte Christina Olumeko er i studiet (10:01).Fortryder Sikandar Siddique Frie Grønnes kompromisløse tilgang i valgkampen? Og hvor meget har han egentlig været minoriteternes stemme? Interview med Siddique, der blandt fortæller, at han har følt sig udsat for racisme og stigmatisering på Christiansborg (20:03).Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51847934/valg_i_danmark_101122.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Nov 2022 08:19:08 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:32</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51847934/valg_i_danmark_101122.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Den nye borgerlighed?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51834740/valg_i_danmark_091122.mp3</link>
			<description>Nye Borgerliges nyvalgte folketingsmedlem, 27-årige Mikkel Bjørn, vil gerne “bidrage med noget generel åndelighed i dansk politik”, men flirter med teorien om befolkningsudskiftning, og feministisk ideologi er en “kræftsvulst”, mener han. Hvor åndeligt er det? Og skruer han ned for retorikken, nu hvor han er folkevalgt? Folkeskolelæreren Bjørn er i studiet (11:23). Kritik af Konservatives ledelse og valgkampsstrategi er uønsket, selv når kritikken rettes internt. Det har Robert Spliid, mangeårigt medlem og bidragsyder til partiet, måttet erfare, efter han to gange har fået blokeret sine indlæg i partiets egne fora. Vi spørger Spliid, hvad han har forsøgt at skrive, og om han kender til andre med samme oplevelse (18:15).Først vender vi regeringsforhandlingerne. Hvad er de politiske knaster og den mest sandsynlige regering? Analyse fra Bent Winther, Berlingskes politiske kommentator (0:47).Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51834740/valg_i_danmark_091122.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 09 Nov 2022 08:15:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:27:18</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51834740/valg_i_danmark_091122.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karlsmoses sidste knytnæve</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51822121/valg_i_danmark_081122.mp3</link>
			<description>Først i programmet vender vi mandagens største nyhed: Marianne Karlsmose afgang som formand. Har Kristendemokraterne udspillet sin rolle landspolitisk, som Karlsmose siger? Og hvis ikke, hvordan kommer man så videre? Interview med Stig Grenov og Jens Rohde, tidligere formand og folketingsmedlem for partiet (1:48).Han er den længst siddende DSU-formand siden 1960’erne og bliver spået en “kæmpe fremtid” af Kaare Dybvad. Nu er Frederik Vad, der flere gange har kritiseret Socialdemokratiets partilinje offentligt, valgt til Folketinget. Hvor åbenmundet bliver han? Vad med partilinjen? Vad er gæst i studiet (9:33).Til sidst vender vi tilbage til Marianne Karlsmose, som vi talte med mandag eftermiddag. Karlsmose forklarer, hvorfor hun nu trækker sig, hvorfor Kristendemokraterne ifølge hende bør droppe igen at blive opstillingsberettiget, og så sender hun en knytnæve mod Isabella Arendt, Kristendemokraternes tidligere formand (16:48). Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51822121/valg_i_danmark_081122.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 08 Nov 2022 08:12:04 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:28:53</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51822121/valg_i_danmark_081122.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Moderaternes yderste mandat</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51808933/valg_i_danmark_071122.mp3</link>
			<description>Moderaterne er braget ind i Folketinget med 16 mandater, mange af dem uprøvede og uden erfaring fra Christiansborg. En af dem er den 27-årige deltidsbrandmand Mike Fonseca, der fik blot 505 personlige stemmer, tredjefærrest af alle nyvalgte. Fonseca er i studiet og fortæller om sine politiske visioner (7:56).Konservatives Helle Bonnesen trækker sig fra Regionsrådet i Hovedstaden, men er fortsat medlem af Københavns Borgerrepræsentation - og nu er hun også folketingsmedlem. Hvordan passer hun begge poster? Og skylder hun ikke vælgerne at hellige sig folketingsarbejdet? Bonnesen er i studiet (19:17).Først i programmet vender vi weekendens nyheder og forsøger at blive klogere på, hvad Lars Løkke talte med Aaja Chemnitz om fredag. Chemnitz er med på en telefon (3:16).</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51808933/valg_i_danmark_071122.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 07 Nov 2022 08:13:33 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:30:09</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51808933/valg_i_danmark_071122.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ø: Radikales valg-ultimatum er dårligt politisk håndværk</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51783393/valg_i_danmark_041122.mp3</link>
			<description>Alternativet vil alligevel ikke have en advokatundersøgelse af Mette Frederiksens juridiske ansvar i minksagen, selvom det var partiets linje i hele valgkampen. Løftebrud? Vi har ringet til partiets bagland i mangel på svar fra folketingsgruppen (8:35). Enhedslistens Søren Egge Rasmussen kan ikke tilgive Radikale for at have fremtvunget valget. Er Enhedslistens mandattilbagegang Radikales skyld? Og hvad med det fremtidige samarbejde i rød blok? Egge er gæst i studiet (18:32). Først i programmet vender vi overskrifterne fra det seneste politiske døgn.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51783393/valg_i_danmark_041122.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 04 Nov 2022 08:12:17 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:28:45</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51783393/valg_i_danmark_041122.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Historiens længste regeringsforhandlinger?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51772586/valg_i_danmark_031122.mp3</link>
			<description>I 2019 måtte Mette Frederiksen bruge 20 dage på at danne en ny regering. Nu er Frederiksen igen udnævnt til kongelig undersøger, men meget tyder på, at hun denne gang får det endnu sværere end sidste gang. Faktisk kan der meget vel komme til at gå længere tid end rekorden fra 1975, hvor Anker Jørgensen brugte hele 35 dage omkring langbordet. Vi taler om regeringsdannelsens dramaturgi med Peter Lautrup Larsen, mangeårig politisk reporter for TV2, og forsøger at blive klogere på de kommende uger (20:18).Hvad betyder Sofie Carsten Nielsens afgang som politisk leder for Radikale på kort og lang sigt? Henrik Kjerrumgaard, tidligere toprådgiver for Radikale (10:47).Først i programmet vender vi gårsdagens store nyheder og fintællingen efter folketingsvalget. Du kan blandt andet høre et interview med fødevareminister Rasmus Prehn fra valgaftenen (5:09).</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51772586/valg_i_danmark_031122.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 03 Nov 2022 08:15:19 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:31</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51772586/valg_i_danmark_031122.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Valgets tabere og vindere</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51761879/valg_i_danmark_021122.mp3</link>
			<description>Rent rødt flertal, Radikal nedsmeltning, Dansk Folkeparti og Alternativet overlever. Det er nogle af overskrifterne fra et på mange måder historisk folketingsvalg, hvor Venstre blev næsten halveret, og Lars Løkke endte som en bifigur. Paradoksalt er blikket nu rettet mod Radikale og Sofie Carsten Nielsen.I dagens program dykker vi ned i valgets store historier og taler med nogle af dem, der repræsenterer dem: René Christensen fra Dansk Folkeparti (15:39), Jon Stephensen fra Moderaterne (24:25) og Preben Bang Henriksen fra Venstre (45:51). Først finder vi kuglerammen frem og danner et overblik sammen med Bent Winther, Berlingskes politiske kommentator (1:02). Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51761879/valg_i_danmark_021122.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 02 Nov 2022 08:17:40 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:55</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51761879/valg_i_danmark_021122.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>K: &quot;I er uambitiøse på vegne af Danmarks fremtid&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51746807/valg_i_danmark_011122.mp3</link>
			<description>Hvordan har det været at føre valgkamp for Konservative, mens partiet er styrtdykket i meningsmålingerne, og Søren Papes statsministerkandidatur langsomt er blevet flået fra hinanden? Britt Bager, folketingsmedlem og spidskandidat i Københavns Omegns Storkreds, er med på en telefon, inden forbindelsen bliver afbrudt (11:51).Til sidst løfter vi blikket yderligere og vender en gammel traver: Har valgkampen handlet for meget om personer og for lidt om politik? Og er det i så fald værre denne gang? Journalist på Mandag Morgen, Simon Friis, fælder dom og forklarer, hvorfor Lars Løkke og Inger Støjberg er populister i en krisetid (21:18).Først i programmet vender vi mandagens afsluttende partilederdebat i selskab med Henrik Hoffmann-Hansen, Kristeligt Dagblads politiske redaktør.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51746807/valg_i_danmark_011122.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 01 Nov 2022 08:26:07 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:24</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51746807/valg_i_danmark_011122.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Løkkes vilde valgkamp</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51736268/valg_i_danmark_311022.mp3</link>
			<description>Moderaterne er i løbet af valgkampen klatret fra kanten af spærregrænsen til cirka 10 procent af stemmerne. En ekstraordinær udvikling, der meget vel kan gøre Lars Løkke til kongemager og minister efter valget i morgen. Hvordan i alverden er det lykkedes? Hvad har Løkke gjort godt i valgkampen? Løkkes tidligere kampagnestrateg, Steffen Hjaltelin, er gæst i studiet (10:31).Børn og unges mistrivsel er en bombe under det danske arbejdsmarked og en krise på størrelse med energi- og inflationskrisen. Så dyster er forudsigelsen fra SF, der vil afsætte 35 milliarder kroner frem mod 2030 til at sikre bedre trivsel for børn og unge. Men hvorfra ved SF, at der er tale om en decideret trivselskrise? Charlotte Broman Mølbæk, SFs dagligtilbudsordfører (20:32) Først i programmet vender vi søndagens partilederdebat med Hans Redder, TV2s politiske redaktør (0:53).</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51736268/valg_i_danmark_311022.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 31 Oct 2022 08:12:44 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:30:36</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51736268/valg_i_danmark_311022.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S: Modtagecenter i Rwanda kommer til sommer</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51712367/valg_i_danmark_281022.mp3</link>
			<description>Socialdemokratiet vandt i 2019 regeringsmagten på en stram udlændingekurs og en lang række løfter i udlændingepolitikken. I dag, mere end 3 år senere, er langt fra alle løfterne dog blevet realiseret. Hvad er forklaringen? Og hvad med Rwanda, et af de store slagnumre? Udlændinge- og integrationsordfører Kasper Sand Kjær (5:59)Venstre lancerede i sidste uge en akut sundhedsplan, der vil flytte seks milliarder kroner til sundhedsområdet fra andre områder. Hvordan hænger finansieringen sammen? Og hvorfor kommer oppositionspartiet først for alvor på banen så sent i valgkampen? Sundhedsordfører Martin Geertsen (20:41).Først i programmet ser vi på valgkampens seneste døgn.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51712367/valg_i_danmark_281022.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Oct 2022 07:16:07 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51712367/valg_i_danmark_281022.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>K: Hårdere straffe handler ikke om forebyggelse</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51701697/valg_i_danmark_271022.mp3</link>
			<description>Konservative vil sætte skik på Danmark med markant hårdere straffe og mere tv-overvågning i det offentlige rum. Men virker hårdere straffe? Er det ansvarligt, når domstolene i forvejen er presset til det yderste? Og hvorfor er det nødvendigt for et liberalt parti at skrue op for overvågningen? Retsordfører Britt Bager (13:28).Moderaternes udsigt til et kanonvalg betyder, at vi snart kommer til at høre mere til andre end kun Lars Løkke. Vi har ringet til tidligere Tønder-borgmester Henrik Frandsen, Moderaternes spidskandidat i Sydjyllands Storkreds, for at finde ud af, hvad han vil med landet, og hvor enig han er med sin formand (21:07).Først i programmet vender vi onsdagens valgkamp, hvor vi om formiddagen var til pressemøde med statsministeren og om aftenen talte med landets nuværende udenrigsminister - og den måske kommende. Vi bringer en række korte og undvigende svar fra Mette Frederiksen, Jeppe Kofod og Lars Løkke.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51701697/valg_i_danmark_271022.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Oct 2022 07:14:48 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:51</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51701697/valg_i_danmark_271022.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvem er det dummeste parti?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51691172/valg_i_danmark_261022.mp3</link>
			<description>Vi lever i fordummelsens epoke, mener Theresa Scavenius, klimaforsker og folketingskandidat for Alternativet. Hvem har ansvaret? Scavenius er i studiet (19:56).Den hidtil hemmeligholdte NATO-rapport er nu blevet givet til forsvarsordførerne. Jacob Kaarsbo, senioranalytiker ved Tænketanken Europa og mangeårig analytiker i Forsvarets Efterretningstjeneste, fortæller om sagen og det, vi ved om rapporten (11:24).Men først vender vi vanen tro valgkampens seneste døgn. Du kan blandt andet høre, om programmets vært gik med Lars Løkke på toilettet i går, inden Hans Engell stiller diagnosen på den kuldsejlede borgerlige valgkamp og forklarer, hvilke politiske fejl blå blok ifølge ham har begået (4:26).Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51691172/valg_i_danmark_261022.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Oct 2022 07:56:46 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:30:18</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51691172/valg_i_danmark_261022.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>DD: Nogen skal betale for landbrugets grønne omstilling</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51679963/valg_i_danmark_251022.mp3</link>
			<description>Flere partier ønsker en C02-afgift på landbruget. Det er, mener både de og flere eksperter, nødvendigt, hvis Danmark skal nå 2030-målet. Danmarksdemokraterne vil dog ikke være med. Hvorfor ikke? Og hvordan skal vi så nå i mål med den grønne omstilling? Danmarksdemokraternes Hans Kristian Skibby (7:37). To vælgere kommer til at afgøre valget om en uge: Christin i 20’erne og Karl i 50’erne. Den første stemte på Radikale i 2019, den anden på Socialdemokratiet. Hvorfor er de så vigtige? Og hvad fortæller de om de mange tvivlere ude i valglandskabet? Martin Vinæs, professor i statskundskab ved Aarhus Universitet (21:57).Først i programmet vender vi Radikales nye energiplan og SF’s landbrugsudspil.Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51679963/valg_i_danmark_251022.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Oct 2022 07:13:56 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:13</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51679963/valg_i_danmark_251022.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er Klaus Rifbjerg haram?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51667495/valg_i_danmark_241022.mp3</link>
			<description>Hovedstaden skal reddes fra omfattende islamisering, mener Dansk Folkepartis Kenneth Kristensen Berth, der hævder, at der nu er bestemte danske bøger, man ikke længere kan læse på skoler og uddannelsesinstitutioner. Men hvilke bøger og på hvilke skoler? Interview med Berth (20:11). Og så har vi inviteret til endnu et møde i Den Politiske Havarikommission, der undersøger, hvorfor blå blok er faldet til jorden i løbet af valgkampen. Christian Egander Skov, forfatter, konservativ historiker og menigt medlem af kommissionen, har spændende nye beviser i sagen (5:46). Først i programmet vender vi det vigtigste fra weekendens valgkamp. Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51667495/valg_i_danmark_241022.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Oct 2022 07:11:41 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:24</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51667495/valg_i_danmark_241022.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Enhedslistens diffuse lønløfter</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51641883/valg_i_danmark_211022.mp3</link>
			<description>Enhedslisten kræver en akut hjælpepakke til sundhedsvæsenet, der skal vedtages senest om tre måneder. Kan en regering ikke indfri det, så kan den ikke få Enhedslistens støtte, lyder det kontant fra støttepartiet. Vi dissekerer pakken med Peder Hvelplund, Enhedslistens sundhedsordfører (10:04). Er Løkke og Moderaterne et elitært projekt? Det mener magteliteforsker Christoph Ellersgaard, som er gæst i studiet (21:06).Og så vender vi vanen tro valgkampens seneste døgn. Vi har været på gaden og fanget forsvarsminister Morten Bødskov (S) og Inger Støjberg, formand for Danmarksdemokraterne.Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51641883/valg_i_danmark_211022.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Oct 2022 07:27:23 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:08</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51641883/valg_i_danmark_211022.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Den Politiske Havarikommission</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51630437/valg_i_danmark_201022.mp3</link>
			<description>Det planlagte angreb på regeringen og dens håndtering af FE-sagen endte i går som en boomerang i ansigtet på Jakob Ellemann og Søren Pape. Dermed blev der tilføjet endnu et lag til de bløde borgerlige ben i valgkampen. Den Politiske Havarikommission undersøger blå bloks nedtur. Formand Mikkel Andersson, Kontrasts chefredaktør, er i studiet.Virker Løkke og Moderaternes akutplan for sundhedsvæsenet? Monika Rubin, spidskandidat for Moderaterne i Københavns Omegns Storkreds.Vi lægger ud med at gennemgå onsdagens usædvanlige blå pressemøde og bliver hjulpet på vej af et par danske rocksange.Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51630437/valg_i_danmark_201022.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Oct 2022 07:08:42 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:30:05</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51630437/valg_i_danmark_201022.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Siddiques østatsmystik</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51616909/valg_i_danmark_191022.mp3</link>
			<description>Frie Grønne har 150 visioner for en bæredygtig fremtid. Vi dykker ned i én af visionerne og spørger partileder Sikandar Siddique, om Frie Grønnes politik overhovedet har hold i virkeligheden.Derefter taler vi om Danmarks vigtigste vælgergruppe. Esben Schjørring, Altingets politiske redaktør, fortæller, hvem det er - og hvorfor.Først i programmet vender vi det seneste døgns vigtigste politiske nyheder, og så har vi spurgt Søren Pape Poulsen, om han fortsat er en seriøs statsministerkandidat.Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51616909/valg_i_danmark_191022.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Oct 2022 07:52:26 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:28:23</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51616909/valg_i_danmark_191022.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Juridiske spidsFindsenheder</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51606000/181022_valg_i_danmark_podcast.mp3</link>
			<description>Lars Findsen antyder, han blev hjemsendt af politiske grunde, og nu vil et politisk flertal - herunder regeringen - have undersøgt den politiske del af FE-sagen hurtigst muligt, hvis ellers en undersøgelseskommissionen kan arbejde parallelt med straffesagen, uden de to undergraver hinanden. Vi undersøger, om det kan lade sig gøre, og hvor stort et politisk pres regeringen egentlig var under, da Findsen blev hjemsendt i 2020. Interview med Michael Gøtze, professor i forvaltningsret, og Christian Rabjerg Madsen, bolig- og indenrigsminister.Fylder krig og sikkerhedspolitik for lidt i valgkampen? Jens Worning, udenrigskommentator for Kristeligt Dagblad.Og så giver vi vanen tro et overblik over det seneste døgn i valgkampen først i programmet.Vært: Alexander Wils Lorenzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51606000/181022_valg_i_danmark_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 18 Oct 2022 07:07:28 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:26</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51606000/181022_valg_i_danmark_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bliver Karlsmose kongemager?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51594473/valg_i_danmark_171022.mp3</link>
			<description>Siden 2005 er det ikke lykkedes for Kristendemokraterne at krydse spærregrænsen. Vi har været til partiets landsmøde og forsøgt at finde svar på, hvor moderne partiet er, og om Kristendemokraterne kan blive kongemagere, som partiets nye formand, Marianne Karlsmose, selv forventer. Interview med blandt andre Karlsmose.Lars Løkke Rasmussen ansigt hænger på Moderaternes valgplakater overalt i landet, også i storkredse hvor Løkke ikke selv er opstillet. Løkke har ellers selv kritiseret Danmarksdemokraterne for at handle for meget om Inger Støjberg og for lidt om politik. Kasper Søstrøm Møller, folketingskandidat for Moderaterne.Og så vender vi vanen tro det politiske døgns vigtigste nyheder, herunder søndagens statsministerduel og ønsket om en kommissionsundersøgelse af Lars Findsen og FE-ledelsens hjemsendelse i 2020.Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51594473/valg_i_danmark_171022.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Oct 2022 07:11:15 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:33</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51594473/valg_i_danmark_171022.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>En bombe i valgkampen</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51572372/valg_i_danmark_141022.mp3</link>
			<description>Lars Findsens nye bog har potentiale til at vende op og ned på valgets tale. Peter Lautrup Larsen, tidligere politisk reporter og analytiker, er i studiet.Radikale ønsker at afskaffe grundkaraktererne i gymnasiet med mere feedback. Har udspillet den ønskede effekt? Uddannelsesordfører Katrine Robsøe.Først i programmet vender vi vanen tro det politiske døgns vigtigste nyheder.Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51572372/valg_i_danmark_141022.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Oct 2022 07:15:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:30:37</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51572372/valg_i_danmark_141022.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Socialdemokratiet vil fyre folk i jobcentrene</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51561107/valg_i_danmark_131022.mp3</link>
			<description>Nye Borgerlige ønsker, at ældre skal have lov til at fravælge hjemmehjælpere med muslimsk hovedtørklæde. Men kan det lade sig gøre? Og risikerer man at lave lovgivning og mere bureaukrati for at løse et problem, der ikke findes? Mette Thiesen, Nye Borgerliges ældreordfører, og Camilla Hjorth Wilbork, ejer og direktør i HjemmeHjælpen A/S, Danmarks største privatleverandør af hjemmehjælp.Socialdemokratiet vil reformere jobcentrene og spare tre milliarder kroner ved at afbureaukratisere beskæftigelsesindsatsen. Hvordan skal det helt præcist foregå? Og hvor mange fyringer betyder det? Beskæftigelsesordfører Henrik Møller.Først i programmet vender vi det politiske døgns vigtigste nyheder.Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51561107/valg_i_danmark_131022.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Oct 2022 07:11:57 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:23</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51561107/valg_i_danmark_131022.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rigtige socialdemokrater går ikke på Louisiana</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51549217/valg_i_danmark_121022.mp3</link>
			<description>Mange forbinder valgkamp med sminkede ansigter højt hængende i lygtepæle. Men en moderne valgkamp foregår ikke kun i provinsens gader, men i høj grad også på sociale medier. Mads Hove, videnskabelig medarbejder på Syddansk Universitet og Frihedsbrevets faste valganalytiker, fortæller om den digitale valgkamp.Derefter spørger vi SF’s politiske ordfører, Karsten Hønge, hvor meget elastik SF har i støtten til Socialdemokratiet, og hvorvidt partiet er en filial i Socialdemokratiet, som Inger Støjberg påstår.Først vender vi gårsdagens fælles blå pressemøde.Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51549217/valg_i_danmark_121022.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Oct 2022 07:18:57 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:15</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51549217/valg_i_danmark_121022.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>DF: Udvisninger skal redde julen</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51533977/valg_i_danmark_111022.mp3</link>
			<description>Dansk Folkeparti får sit livs dårligste meningsmålinger og står til at ryge ud af Folketinget. Hvordan har nedturen påvirket ideologen og partistifteren? Og hvor smart er partiets ultimatum til de blå statsministerkandidater? Pia Kjærsgaard er i studiet. Venstre vil finansiere sin grønne 2030-plan ved at frasalg af Ørsteds havvindmølleforretning. Men pengene fra et aktiesalg kan ikke geninvesteres, lyder det fra flere økonomer. Hvordan hænger det sammen? Finansordfører Troels Lund Poulsen.Og så vender vi først i programmet historien om Peter Hummelgaards såkaldte skyggekandidater. Kritik fra Mette Reissmann, folketingskandidat for Socialdemokratiet.Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51533977/valg_i_danmark_111022.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Oct 2022 07:08:30 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:15</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51533977/valg_i_danmark_111022.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Radikales ranke ryg</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51521144/valg_i_danmark_101022.mp3</link>
			<description>Radikale bløder vælgere i meningsmålingerne og ser ud til at have malet sig op i et parlamentarisk hjørne, hvor ingen gider at lege med dem efter det valg, partiet selv har foranstaltet. Vi spørger Radikales folketingskandidat Klaus Bondam, hvad han tænker om kattepinen, og hvor han finder grund til optimisme på vegne af partiet. Derefter forsøger vi at blive klogere på forskellen mellem de ultimative og afgørende krav, der fyger gennem luften i valgkampen. Tanya Karoli Christensen, ph.d i dansk sprog og sprogbrug. Først i programmet vender vi weekendens valgnyheder.Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51521144/valg_i_danmark_101022.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Oct 2022 07:16:16 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:28:43</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51521144/valg_i_danmark_101022.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dødskramper hos DF?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51496143/valg_i_danmark_071022.mp3</link>
			<description>Dansk Folkeparti er truet på livet. Hvor gik det galt, og overlever partiet? Martin Gregers Arnoldus, Kristian Thulesen Dahls tidligere rådgiver, stiller diagnosen og giver kuren på DF’s krise.Derefter spørger vi, hvordan Venstres kan gå til valg på skattestop efter at have stemt for mindst en tredjedel af skattestigningerne under den nuværende socialdemokratiske regering. Skatteordfører Louise Schack Elholm. Og så vender vi først i programmet gårsdagens åbningsdebat, og hvad den siger om valgkampen og konturerne i dansk politik. Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51496143/valg_i_danmark_071022.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Oct 2022 07:27:09 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51496143/valg_i_danmark_071022.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Har Alternativet en chance?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51487558/valg_i_danmark_061022.mp3</link>
			<description>Engang var Alternativet og den grønne dagsorden på alles læber. Nu kæmper partiet i en dødedans med spærregrænsen, og danskerne er optaget af krig, inflation og energikrise. Er der stadigvæk plads til partiet? Franciska Rosenkilde er i studiet.Inden da spørger vi en tidligere toprådgiver for Radikale, hvorfor Sofie Carsten Nielsen gør klogest i at slå håret ud og lægge afstand til Mette Frederiksen. Henrik Kjerrumgaard, direktør i kommunikationsfirmaet White Cloud.Til sidst vender vi Socialdemokratiets 2030-plan og ønsket om at skabe tryghed i angiveligt usikre tider. Retsordfører Bjørn Brandenborg. Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51487558/valg_i_danmark_061022.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Oct 2022 13:08:22 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:45</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51487558/valg_i_danmark_061022.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvad er Løkkes plan?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51476264/valg_i_danmark_051022.mp3</link>
			<description>Han ligner en af valgets absolutte hovedpersoner. Men hvor langt vil han gå for at få sin politik gennemført? Lars Løkke Rasmussen, formand for Moderaterne, er i studiet. Efter Løkke taler vi med Henrik Dahl (LA) om det politiske voksenbord, han langer ud efter i sin nye bog. Betyder den kompromisløse borgerlighed, at Liberal Alliance dropper magten til fordel for principper? Dahl giver svar på tiltale. Og så vender vi først i programmet dagens store nyhed: Mette Frederiksens valgudskrivelse. Hvad bliver valgets store temaer? Ali Aminali, politisk kommentator og radiovært.Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51476264/valg_i_danmark_051022.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Oct 2022 13:14:38 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:53</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51476264/valg_i_danmark_051022.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sådan vinder S valget</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51465230/041022_valg_i_danmark.mp3</link>
			<description>Folketinget er åbnet, men valget endnu ikke udskrevet. Hvad kan vi tage med fra statsministerens åbningstale? Esben Schjørring, Altingets politiske redaktør. Mens vi venter på valget, spørger vi også, hvor velsmurt Socialdemokratiets kampagnemaskine er, hvorfra Pape-angrebene kommer, og hvordan Løkke kommer i Folketinget. Reklamemand Steffen Hjaltelin, tidligere Venstre-rådgiver, gæster studiet.Og så vender vi til sidst rød bloks nye demokratiudvalg. Jesper Olsen, ekstern lektor i offentlig ret, forklarer, hvorfor det ifølge ham primært handler om signalværdi.Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51465230/041022_valg_i_danmark.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Oct 2022 13:11:53 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:56</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51465230/041022_valg_i_danmark.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Enhedslisten vil ikke smadre den danske model</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51452950/031022_valg_i_danmark.mp3</link>
			<description>Enhedslisten kræver af Mette Frederiksen, at lønnen for udvalgte faggrupper i den offentlige sektor hæves. Hvor ultimativt er kravet? Og hvad med den højt besungne danske model? Peder Hvelplund, Enhedslistens politiske ordfører. Derefter spørger vi Ruben Kidde, folketingskandidat for Radikale, hvor ansvarligt et mistillidsvotum til regeringen er på nuværende tidspunkt. Til sidst forklarer Pernille Vermund, formand for Nye Borgerlige, hvornår og hvordan partiets ønske om atomkraft skal realiseres.Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51452950/031022_valg_i_danmark.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 03 Oct 2022 13:26:18 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:54</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51452950/031022_valg_i_danmark.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kommer valget alligevel ikke?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51416212/290922_valg_i_danmark.mp3</link>
			<description>Radikale holder fast i planen om et mistillidsvotum, og rundt om støttepartiet er der etableret et flertal imod regeringen. Men holder det? Og hvilken rolle spiller baglandet for Sofie Carsten Nielsens ubøjelige linje? Interview med Niels Thulesen Dahl, Jyllands-Postens politiske analytiker. Derefter spørger vi to grønne folketingskandidater, hvordan det er at føre valgkamp, og hvilke bekymringer landets to største partier møder hos vælgerne. Lars Werge (S) og Charlotte Bisserup (V) gæster studiet og duellerer undervejs. Til sidst i programmet vender vi Venstres ønske om at nedlægge jobcentrene. Beskæftigelsesordfører Hans Andersen forklarer, hvordan forslaget hænger sammen, og hvordan det bliver til virkelighed.Vært: Anders Langballe.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51416212/290922_valg_i_danmark.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Sep 2022 13:19:24 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:44</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51416212/290922_valg_i_danmark.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skal de færøske og grønlandske mandater afskaffes?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51405905/valg_i_danmark_280922.mp3</link>
			<description>Ruslands opførsel er så alvorlig, at Radikale bør droppe truslerne om at vælte S-regeringen, mener både Peter Rahbæk Juel, socialdemokratisk borgmester i Odense, og Jens Rohde, valgt som radikalt folketingsmedlem. Interview med de to først i programmet. Og så mener en dansk-færøsk parlamentariker, at de fire nordatlantiske mandater fremover automatisk bør tilfalde statsministerkandidaten med størst opbakning. Sjúrður Skaale (MF) uddyber sit forslag i studiet. Vært: Anders Langballe.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51405905/valg_i_danmark_280922.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Sep 2022 13:25:24 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:53</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51405905/valg_i_danmark_280922.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Venstre-analytikere: Ellemann er fortsat formand efter valget</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51395842/270922_valg_i_danmark.mp3</link>
			<description>Venstre har været i frit fald siden folketingsvalget i 2019. Hvornår gik det galt for det gamle parti? Og hvor sikkert sidder Jakob Ellemann-Jensen som formand, hvis blå blok ikke vinder valget? Analyse med Mads Rørvig, tidligere folketingsmedlem for Venstre, og Jarl Cordua, politisk kommentator. Og så vender vi først i programmet Danmarksdemokraternes ønske om at komme i regering. Hvem skal ellers være med? Og hvilken økonomisk politik tager de med til forhandlingsbordet? Peter Skaarup, politisk ordfører.Vært: Anders Langballe.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51395842/270922_valg_i_danmark.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Sep 2022 13:37:19 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:30:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51395842/270922_valg_i_danmark.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er Marianne Jelved tryg ved Radikales ultimatummer?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51385162/260922_valg_i_danmark.mp3</link>
			<description>Efter 35 år på Christiansborg forlader Radikales mangeårige politiske leder, Marianne Jelved, dansk politik efter valget. Er Radikale blevet mere radikale? Jelved er på besøg i studiet. Og så vender vi først i programmet Danmark kan mere III, S-regeringens nye reformudspil, der har som mål at spare 2,5 milliarder kroner på bureaukrati i den offentlige sektor. Hvorfor fører mindre administration ikke til fyringer? Indenrigs- og boligminister Christian Rabjerg Madsen. Vært: Anders Langballe.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51385162/260922_valg_i_danmark.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 26 Sep 2022 13:47:10 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:30:02</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51385162/260922_valg_i_danmark.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Har Mona Juul (K) stadigvæk politikerlede?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51345452/220922_valg_i_danmark_podcast.mp3</link>
			<description>Da hun blev valgt til Folketinget i 2019, ville hun for alt i verden ikke blive en typisk politiker. Nu genopstiller hun. Har systemet opslugt hende? Interview med Mona Juul, Konservatives erhvervsordfører (11:43) Og så vender vi først i programmet advokatundersøgelsen af S-regeringen, som Nye Borgerlige har betalt. Kan vi stole på resultatet? Og hvad siger processen om det borgerlige Danmark? Historiker og debattør Michael Böss.Vært: Anders Langballe.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51345452/220922_valg_i_danmark_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Sep 2022 14:47:59 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:35</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51345452/220922_valg_i_danmark_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>KD-formand: Dybt inde i mit hjerte går jeg ind for de gældende abortregler</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51333210/210922_valg_i_danmark_podcast.mp3</link>
			<description>Kristendemokraterne går ikke længere ind for at begrænse adgangen til abort - heller ikke selvom det kunne sikre dem en plads i Folketinget OG der er plads til praktiserende muslimer i partiet. Vi taler med formand Marianne Karlsmose om Kristendemokraterne anno 2022 (11:12)Hvordan står det til i Liberal Alliance og i blå blok generelt? Vi taler med forhenværende økonomi- og indenrigsminister for Liberal Alliance, Simon Emil Ammitzbøll-Bille.Vært: Anders Langballe.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51333210/210922_valg_i_danmark_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Sep 2022 13:23:57 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:30:08</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51333210/210922_valg_i_danmark_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvordan går det med den demokratiske samtale?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51321001/200922_valg_i_danmark_podcast.mp3</link>
			<description>Strategi og proces fylder meget i dækningen af dansk politik. Senest har Socialdemokratiet angrebet Konservatives 2030-plan i stedet for at dyrke sin egen politik. Skal vi være bekymret for tonen i valget? Interview med Michael Bang Petersen, professor i statskundskab, og Rasmus Tue Pedersen, seniorforsker ved VIVE med speciale i negative kampagner (10:34)Og så vender vi først i programmet Løkkes Moderaterne og de små grønne partier. Kan de samle nok støtte og styrke til at krydse spærregrænsen og dermed afgøre regeringsdannelsen? Vi spørger Joachim B. Olsen, politisk kommentator på B.T. Vært: Anders Langballe.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51321001/200922_valg_i_danmark_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 20 Sep 2022 15:21:34 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:25</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51321001/200922_valg_i_danmark_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Har Mette Frederiksen uigenkaldeligt ødelagt embedsværket?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51308851/190922_valg_i_danmark_podcast.mp3</link>
			<description>Tidligere departementschef og nuværende folketingskandidat for Liberal Alliance, Peter Loft, frygter, at embedsværket ikke kan vende tilbage til tiden før den nuværende S-regering. Embedsværket går for meget op i politisk rådgivning og for lidt i faglighed og ordentlighed, mener han (17:21)Og så vender vi weekendens politiske landsmøder med Noa Redington, politisk kommentator, og politisk reporter på Avisen Danmark, Kasper Løvkvist.Vært: Anders Langballe.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51308851/190922_valg_i_danmark_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Sep 2022 13:36:08 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:23</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51308851/190922_valg_i_danmark_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvordan står det egentlig til i Socialdemokratiet?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51269028/150922_valg_i_danmark_podcast.mp3</link>
			<description>På halvandet år har regeringspartiet formøblet et klart flertal. Nu er der usikkerhed om, hvem der skal lede landet efter et valg. Valg i Danmark stiller skarpt på Socialdemokratiet. politisk analytiker på Dagbladet Politiken, Elisabet Svane og chefredaktør på A4, Kristian Madsen.Peger Pernille Vermund på Pape som statsminister? Politisk kommentator på Berlingske, Bent Winther.Vært: Anders Langballe.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51269028/150922_valg_i_danmark_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Sep 2022 13:35:36 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:30:04</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51269028/150922_valg_i_danmark_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skader skilsmissen Papes troværdighed?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51255138/140922_valg_i_danmark_podcast.mp3</link>
			<description>Søren Pape Poulsen skal skilles fra sin mand efter, at Ekstra Bladet har kunnet afsløre, at Pape har gengivet usandheder om mandens religion og familieforhold. Gavner eller skader skilsmissen Papes troværdighed? Politisk kommentator Søs Marie Serup.Søren Pind har været i tvivl om, hvad han skal stemme og så har han været i vælten på sociale medier, hvor han har udtalt sig om FE-chef Lars Findsens sexliv. Hvorfor gjorde han det og hvorfor står det så skidt til for blå blok?Vært: Anders Langballe.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51255138/140922_valg_i_danmark_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Sep 2022 13:16:57 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:30:28</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51255138/140922_valg_i_danmark_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Martin Lidegaard vil &quot;se på&quot; regel, han selv indførte som minister</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51241956/130922_valg_i_danmark_podcast.mp3</link>
			<description>Radikale Venstre vil som del af deres nye energi-krisepakke give bedre betingelser for solceller i kommunerne. Men næstformand Martin Lidegaard indførte selv en regel om, at kommunerne ikke kan dække deres eget strømforbrug med solceller. Vi spørger den forhenværende klima- og energiminister om, hvorvidt reglen nu skal væk?Frie Grønne vil have feministisk økonomi. Men hvad er det? Vi spørger partileder Sikandar Siddique.Vært: Anders Langballe.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51241956/130922_valg_i_danmark_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 13 Sep 2022 13:11:21 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:30:38</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51241956/130922_valg_i_danmark_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S kritiserer K's plan - men hvad vil de egentlig selv?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51228632/120922_valg_i_danmark_podcast.mp3</link>
			<description>Socialdemokratiet skyder gang på gang efter De konservative i stedet for at komme med egen politik - men der er IKKE valgkamp, lyder det fra finansordfører, Benny Engelbrecht. På den anden fløj mener De konservative, at regeringen misbruger embedsværket i sin kritik. Men hvor troværdige er de selv, når deres leder viderebringer usandheder om sin ægtemands familie og religion? Politisk ordfører for Konservative, Mette Abildgaard.Vært: Anders Langballe.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51228632/120922_valg_i_danmark_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Sep 2022 13:27:32 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:30:17</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51228632/120922_valg_i_danmark_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Står regeringen bag karaktermord på FE-chef?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51185727/080922_valg_i_danmark_podcast.mp3</link>
			<description>PET-chefen har briefet partiledere om FE-chef Lars Findsens sexliv og at han har taget kasserede cykler ved sit sommerhus. Det lugter af karaktermord, lyder det fra politisk analytiker og forhenværende justitsminister Hans Engell.Regeringen præsenterer tiltag, der skal spare på strømmen og deltager til EU-møde for at sætte loft over el-priserne. Cheføkonom i Nykredit Palle Sørensen.&quot;Du kan godt&quot; lyder det fra Liberal Alliance. Men hvad med dem, der ikke helt kan selv? Hvem skal hjælpe dem? Partileder for Liberal Alliance, Alex Vanopslagh.Vært: Anders Langballe.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51185727/080922_valg_i_danmark_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Sep 2022 13:26:37 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:53</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51185727/080922_valg_i_danmark_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvordan står det egentlig til i Det konservative folkeparti?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51172790/070922_valg_i_danmark_podcast.mp3</link>
			<description>De konservative står stærkt i meningsmålingerne og deres formand er den stærkeste borgerlige statsministerkandidat. Men i kulissen spøger polemik om partiets økonomiske udspil og formandens ferier i Caribien.Valg i Danmark tager temperaturen på Det konservative folkeparti sammen med forhenværende Anders Frandsen og forhenværende kommunikationschef Benny Damsgaard.Vært: Anders Langballe.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51172790/070922_valg_i_danmark_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Sep 2022 12:36:48 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51172790/070922_valg_i_danmark_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvor mange offentlige job koster de konservatives plan?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51160368/060922_valg_i_danmark_podcast.mp3</link>
			<description>De konservative siger, at Mette Frederiksen lyver, når hun siger, at deres plan vil betyde 40.000 fyringer i det offentlige. De har nok ret, men Statsministeren har også en pointe, lyder det fra Per Nikolaj Bukh, professor i økonomistyring ved Aalborg Universitet.SFs partiformand, Pia Olsen Dyhr, har prøvet at være minister, så det brænder hun ikke så meget for. For hende er det vigtigere at få SFs politik gennemført. Men kan det være sammen med et regeringsparti, der arbejder for et udrejsecenter i Rwanda?Vært: Anders Langballe.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51160368/060922_valg_i_danmark_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 06 Sep 2022 13:32:18 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:26:32</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51160368/060922_valg_i_danmark_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Venstre er stadig i tvivl om tørklædeforbud</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51148079/050922_valg_i_danmark_podcast.mp3</link>
			<description>Nogle gange er det godt med politikere, der tør at sige, at de er i tvivl, lyder det fra Venstres indfødsretsordfører, Morten Dahlin. Og han og Venstre er stadig i tvivl om, hvorvidt man bør forbyde hovedtørklæder i grundskolen.Der er kommet input til en ny ældrelov, så vi kan komme bureaukratiet til livs. Vi spørger Ældreminister Astrid Krag om, hvorfor det vil lykkes denne gang.Hvad kan vi lære af tv-debatten mellem de tre statsministerkandidater? Politisk redaktør Emil Winckler.Vært: Anders Langballe.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51148079/050922_valg_i_danmark_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Sep 2022 13:19:53 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:21</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51148079/050922_valg_i_danmark_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kaos-agtige tilstande i dansk politik</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51114249/020922_valg_i_danmark_podcast.mp3</link>
			<description>Den politiske debat er stukket af og der hersker kaos i dansk politik. Sådan lyder det fra tidligere LO-næstformand Tine Aurvig-Huggenberger. De konservative er kommet med en grønt udspil om at energirenovere danske boliger, men det hvorfor skal det være afhængig af, at deres skatteudspil bliver vedtaget? Mette Abildgaard, politisk ordfører.Hvordan går det med slagsmålet i blå blok? Politisk analytiker på Politiken, Elisabet Svane.Vært: Anders Langballe.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51114249/020922_valg_i_danmark_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Sep 2022 08:07:37 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:28:25</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51114249/020922_valg_i_danmark_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er Pia Kjærsgaard stadig gavnlig for Dansk Folkeparti?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51102315/010922_valg_i_danmark_podcast.mp3</link>
			<description>Morten Messerschmidt kalder medlemsflugten fra DF for et mytteri. Men hvor stor en rolle spiller hans egen og Pia Kjærsgaards ageren? DF-formanden er dagens person.Så er tæppet gået op for et tilbagevendende teaterstykke i dansk politik: præsentationen af næste års finanslov. Politisk redaktør Emil Winckler gennemgår stykkets akter.Vært: Anders Langballe.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51102315/010922_valg_i_danmark_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 01 Sep 2022 08:35:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:28:02</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51102315/010922_valg_i_danmark_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Føler Ida Auken sig tryg i København?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51088536/010922_valg_i_danmark_podcast.mp3</link>
			<description>Mette Frederiksen føler sig ikke tryg i store dele af Storkøbenhavn. Men hvad med partiets hovedstadsordfører, Ida Auken, hvor tryg føler hun sig? Og hvad med Socialdemokratiets kulturpolitik?Har de radikale fortrudt deres ultimatum til Mette Frederiksen? Politisk kommentator Peter Lautrup Larsen.Vært: Anders Langballe.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51088536/010922_valg_i_danmark_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Aug 2022 08:34:52 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:28:02</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51088536/010922_valg_i_danmark_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er Danmarksdemokraterne et parti eller en følelse?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51075755/300822_valg_i_danmark_podcast.mp3</link>
			<description>Hvad er Danmarksdemokraterne egentlig? Er det et parti eller en følelse? Og vil de i regering? Politisk ordfører Peter Skaarup er dagens person i Valg i Danmark.Hvorfor kommer Socialdemokratiet ikke med flere udspil på sundhedsområdet, der kan komme ventelister og personalemangel til livs. Politisk kommentator Noa Redington.Vært: Anders Langballe.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51075755/300822_valg_i_danmark_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Aug 2022 08:39:56 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:43</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51075755/300822_valg_i_danmark_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Advokat: Regeringens udvisningsplan har ingen gang på jord</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51062739/290822_valg_i_danmark_podcast.mp3</link>
			<description>Det kan ikke lade sig gøre at udvise ubetinget dømte udlændinge, som regeringen gerne vil. Sådan siger advokat Jonas Christoffersen.Hvilke emner vil regeringen gerne have bliver centrale i valgkampen? Politisk redaktør på Altinget, Esben Schjørring.Uffe Elbæk er på vej ud af Christiansborg efter at have været medlem af tre partier - to af dem har han selv været med til at stifte. Har han gjort en forskel?Vært: Emil Winckler.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51062739/290822_valg_i_danmark_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Aug 2022 09:26:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:51</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51062739/290822_valg_i_danmark_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kræver reformer egentlig brede regeringer?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51035945/260822_valg_i_danmark_podcast.mp3</link>
			<description>Regeringen ønsker mindre bureaukrati, men vil samtidig have museerne til at notere kønnet på de udstillede kunstnere. Hvordan hænger det sammen? Ida Auken, kulturordfører for Socialdemokratiet. Hvem vinder og taber på udlændingedebatten og snak om tørklæder i skolen? Niels Thulesen Dahl, politisk analytiker for JP.Moderaterne vil have tørklæderne af pigerne i skolen men ikke med tvang. Hvordan så? Og er en bred regering egentlig nødvendig for at lave reformer? Spidskandidat for Moderaterne Jakob Engel-Schmidt.Vært: Emil Winckler.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51035945/260822_valg_i_danmark_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Aug 2022 08:27:51 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:11</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51035945/260822_valg_i_danmark_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vil Søren Pape forbyde tørklæder i grundskolen?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51025023/250822_valg_i_danmark_podcast.mp3</link>
			<description>Medarbejder- og kompetencestyrelsen indstiller til at give advarsler og indlede sager mod embedsmænd i minksagen - politisk kommentator Peter Lautrup Larsen.Oppositionspartier er ude med riven efter embedsmænd i minksagen - politisk kommentator Jarl Cordua.Skal vi forbyde tørklæder i skolen? Og hvor meget skal vi betale i skat? Partiformand for Det konservative folkeparti, Søren Pape Poulsen.Vært: Anders Langballe.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51025023/250822_valg_i_danmark_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Aug 2022 08:30:41 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:55</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51025023/250822_valg_i_danmark_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mai Villadsen om hvor Enhedslisten er i dag</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51013669/240822_valg_i_danmark_podcast.mp3</link>
			<description>Mette Frederiksen kører &quot;kalkuleret frygtmanipulation&quot;, når hun fortæller om utrygheden ved at færdes i København. Det siger chefredaktør på Berlingske, Mette Østergaard.Hvor er Enhedslisten i dag? Er partiet ved at blive stadig mere professionelt? Står det midt i en generationskløft? Vi spørger politisk ordfører Mai Villadsen.Vært: Anders Langballe.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51013669/240822_valg_i_danmark_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Aug 2022 08:37:43 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:28:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51013669/240822_valg_i_danmark_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er Nye Borgerliges udlændingepolitik realistisk?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51003537/230822_valg_i_danmark_podcast.mp3</link>
			<description>Anders Langballe taler med politisk kommentator Søs Marie Serup om ny måling, der gør Konservative større end Venstre. Søren Gade stiller op i samme kreds som sin lillebror Ole Gade, der er kandidat for Konservative. Vi taler med Ole om kampen mellem V og K.Er Nye Borgerliges udlændingepolitik realistisk? Vi beder Pernille Vermund om at blive konkret.Vært: Anders Langballe.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51003537/230822_valg_i_danmark_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Aug 2022 08:42:13 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:46</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51003537/230822_valg_i_danmark_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Øgenavne på Twitter og Sofie Carsten Nielsen</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50993066/220822_valg_i_danmark_podcast.mp3</link>
			<description>Rasmus Stoklund, politisk ordfører for Socialdemokratiet, bliver kritiseret for at kalde Lars Løkke for øgenavne på Twitter.Sofie Carsten Nielsen, politisk leder for Radikale Venstre, truer med at stille mistillidsvotum mod Mette Frederiksen. Samtidig mener hun godt, at Mette Frederiksen kan være statsminister efter et valg. Hvad er logikken bag det?Vært: Anders Langballe.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50993066/220822_valg_i_danmark_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Aug 2022 08:50:24 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:30:19</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50993066/220822_valg_i_danmark_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Valg i Danmark - med Anders Langballe</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50958825/valg_i_danmark_teaser.mp3</link>
			<description/>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50958825/valg_i_danmark_teaser.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Aug 2022 08:24:45 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:00:41</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50958825/valg_i_danmark_teaser.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Et fossilfrit afsnit</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53904296/vid_fredag.mp3</link>
			<description>Borgerrepræsentationen i Københavns Kommune vil arbejde for, at København bliver fri for fossilbiler senest i 2030. Men er det overhovedet muligt? Og hvad siger nabokommunerne? Interview med to sure borgmestre og en ung, håbefuld folkesocialist. Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53904296/vid_fredag.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 19 May 2023 03:05:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:35:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53904296/vid_fredag.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>DF om tomt hovedkontor: &quot;Ja det var lidt ærgerligt&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53955141/220523_valgt_i_danmark_podcast.mp3</link>
			<description>Dansk Folkeparti var ikke hjemme, da Valgt i Danmark kom forbi deres nye hovedkontor i Ejstrupholm for små tre uger siden. Det er partisekretær Simon Vanggaard ked af. Derfor har han inviteret Valgt i Danmark forbi til en rundvisning på kontoret. Konservative i Københavns Borgerrepræsentation synes, at aftalen om at gøre kommunen fri for fossilbiler i 2030 er noget bras, men partiet stemte alligvel ja for at få indflydelse på udformningen af projektet, lyder det fra medlem af Kultur- og fritidsudvalgt Niels Peder Ravn (K) (19:40).Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53955141/220523_valgt_i_danmark_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 22 May 2023 07:24:26 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:54</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53955141/220523_valgt_i_danmark_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Klaus Riskær: Ellemann bør gå af</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53967570/230523_valgt_i_danmark_podcast.mp3</link>
			<description>Stress er et svaghedstegn og Jakob Ellemann Jensen bør trække sig som formand for Venstre, det mener partistifter og erhvervsmand Klaus Riskær Pedersen (21:04).Har Venstre svigtet de danske vognmænd ved at være med i aftalen om en kilometerafgift på lastbiltransport? Det forsøger vi at få medlem af Europaparlamentet for Venstre Erik Poulsen til at svare på.Atomkraft i Danmark skal i høring i Folketinget. Skal vi droppe forbudet og supplere vores energi med kernekraft? Vi spørger Bent Lauritzen, sektionsleder ved DTU Fysik (13:04).Vært Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53967570/230523_valgt_i_danmark_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 23 May 2023 07:25:45 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:28:56</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53967570/230523_valgt_i_danmark_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ingen overlever at være statsminister</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53981409/vid_onsdag.mp3</link>
			<description>Klaus Riskær har fået opmærksomhed for at mene, at Jakob Ellemann er uegnet til at forblive statsministerkandidat og partiformand på grund af sin stresssygemelding. Men holder det? Eller har vi tværtimod haft flere statsministre med lidelse og laster, som på trods af det har kunnet passe posten, landets højeste politiske embede? Tim Knudsen, professor emeritus i statskundskab, tager os med tilbage i historien (9:53).Snart skal der forhandles om et nyt medieforlig. Bliver 24syv reddet? Dansk Folkepartis forhandler Mikkel Bjørn roser sin egen formands program, men har ellers ikke meget tilovers for kanalen (0.38).Alternativet har på sit netop overståede årsmøde valgt en midlertidig spidskandidat til EP-valget næste år. Hvordan hænger det sammen? Skyldes det, at partiet forsøger at finde noget mere prominent? Jan Kristoffersen er i studiet (20:48).Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53981409/vid_onsdag.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 24 May 2023 07:21:53 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:28:09</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53981409/vid_onsdag.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>En åndssvag samtale med Nina Smith</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53993124/vid_torsdag.mp3</link>
			<description>Reformkommissionen anbefaler, at der i staten indføres et krav om, at minimum en kandidat med indvandrerbaggrund skal kaldes til jobsamtale, når staten skal ansætte. Er det så vigtigt at kalde indvandrere til samtale, at selv dem med åbenlyst manglende kvalifikationer skal have en jobsamtale og dermed spilde både jobansøgerens og statens tid? Reformkommissionens formand og professor i økonomi fra Aarhus Universitet, Nina Smith, svarer (8:45).Danmark har endnu ikke besluttet at anskaffe luft til overflade-missiler eller andre moderne våben til F-35-kampflyene. Hvad fortæller det om det danske forsvar? Og giver det grund til bekymring inden det kommende forsvarsforlig? Hans Peter Michaelsen fortæller om fodslæbende forsvarspolitikere og nøgne kejsere (18:37).Klaus Riskær Pedersen mener ikke, at Jakob Ellemann kan være statsminister, og Tim Knudsen, professor emeritus i statskundskab, siger, at alle før eller siden bliver nedslidte af at være statsminister. Men har vi nyere eksempler på statsministre, for hvem filmen er knækket under embedet? Anden del af interviewet med Tim Knudsen, der vender både Løkke og Frederiksen (0:41).Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53993124/vid_torsdag.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 25 May 2023 07:30:04 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:31:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53993124/vid_torsdag.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ellemanns uriaspost</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53994987/vid_fredag.mp3</link>
			<description>Ifølge Klaus Riskær Pedersen er Jakob Ellemann uegnet som statsminister, fordi Ellemann har været sygemeldt. Og spørger man Tim Knudsen, professor emeritus i statskundskab og forfatter til et fembindsværk om landets statsministre, er påstanden ikke helt på månen. Knudsen medgiver nemlig, at det er et forbandet hårdt job, og at alle danske statsministre før eller siden tynges af det ekstreme arbejdspres. Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53994987/vid_fredag.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 26 May 2023 03:05:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:25:51</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53994987/vid_fredag.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Paludan: Det ville være lettere, hvis jeg måtte bære skydevåben</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/54038599/vid_tirsdag.mp3</link>
			<description>Hvis Rasmus Paludan tager til Folkemødet på Bornholm om få uger, bliver det uden PET-beskyttelse. Bliver han derfor hjemme? Og hvis ikke, hvordan vil han så beskytte sig selv? Vi spørger partilederen først i programmet.Borgerrepræsentationen er blevet enige om, at København skal være fri for fossile køretøjer i 2030.  Men kan Socialdemokratiet på Christiansborg se sig selv i det mål? Miljøordfører Lea Wermelin (14:10). Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/54038599/vid_tirsdag.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 30 May 2023 07:22:36 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:12</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/54038599/vid_tirsdag.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mette 2 procent tættere på NATO-toppost</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/54049823/vid_onsdag.mp3</link>
			<description>Finansministeriet fortalte i sidste uge, at det økonomiske råderum er opjusteret med hele 16 milliarder kroner frem mod 2030 ifølge ministeriets fremskrivninger. Siden sin tiltræden har regeringen ellers talt om krise på krise og behovet for reformer. Hvor efterlader det arbejdsfællesskabets fortælling? Og hvad skal regeringspartierne efterhånden bruge hinanden til? Christian Rabjerg Madsen, Socialdemokratiets politiske ordfører, fortæller om fornuftsægteskabet (14:11).Regeringen har præsenteret sit udspil til et nyt forsvarsforlig og lægger op til et historisk løft på 140 milliarder kroner. Meget konkret er det dog ikke, og bemærkelsesværdigt er det også, at Troels Lund Poulsen stod alene. Andreas Krog, Altingets forsvarsredaktør, udlægger teksten (2:23).Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/54049823/vid_onsdag.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 31 May 2023 07:22:08 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:06</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/54049823/vid_onsdag.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Regeringspartierne pisser i hvert sit hjørne</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/54062631/vid_torsdag.mp3</link>
			<description>Regeringen har justeret sin retorik og fortælling, fordi det økonomiske råderum og beskæftigelsen er vokset, og krisen ikke længere er alle vegne. Hvad betyder det for arbejdsfællesskabets indre sammenhængskraft? Hvad skal Socialdemokratiet, Venstre og Moderaterne med hinanden, nu hvor de røde advarselslamper er slukket? Moderaternes gruppeformand Henrik Frandsen (03:22).Onsdagens afslutningsdebat i Folketinget afslørede ideologisk uenighed i regeringen og en usammenhængende opposition, der skyder på hinanden i stedet for at samarbejde. Og selvom Lars Løkke ikke selv var til stede, var hans spøgelse alligevel i rummet, hvor meget kom til at handle om udenrigsministeren. Altingets politiske redaktør Esben Schjørring (16:12). Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/54062631/vid_torsdag.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 01 Jun 2023 08:43:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:28:01</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/54062631/vid_torsdag.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>En regering i krise</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/54063505/vid_fredag.mp3</link>
			<description>Hvad skal regerinspartierne efterhånden bruge hinanden til, når de tunge, mørke skyer ikke længere hænger over nationen og dansk økonomi? Og frygter de, at den indre sammenhængskraft nu forvitrer? Socialdemokratiets politiske ordfører, Christian Rabjerg Madsen, og Moderaternes gruppeformand, Henrik Frandsen, tager arbejdsfællesskabets eksistens i forsvar. Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/54063505/vid_fredag.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jun 2023 03:05:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:28:25</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/54063505/vid_fredag.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Har Mette White House Potential?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/54097176/vid_mandag.mp3</link>
			<description>Statsminister Mette Frederiksen besøger i dag Washington, hvor hun skal mødes med Joe Biden. Spørgsmålet er selvfølgelig, om Frederiksen har White House Potential? Kunne hun i teorien blive præsident, hvis hun var amerikaner, eller hvis der var præsidentvalg i Danmark? Vi har ringet rundt til en række politikere (0:57).Ved folketingsvalget i november kom der en masse nye ansigter ind på Christiansborg. Helt præcist 64 nyvalgte, hvilket er en af de største udskiftninger nogensinde. Et af de partier, der især har bidraget til de mange nye medlemmer, er Liberal Alliance, der gik fra 3 til 14 mandater. Vi taler med Sólbjørg Jakobsen, partiets beskæftigelsesordfører (17:37).Vært: Alexander Wils Lorenzen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/54097176/vid_mandag.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Jun 2023 07:21:22 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:31</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/54097176/vid_mandag.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
