<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Varbergs Danmarkshistorier</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/5080</link>
		<description>I Varbergs Danmarkshistorier fortæller vi nogle af de mest fascinerende historier fra danmarkshistorien, som du skal høre for at forstå det samfund, du lever i i dag. Spoler vi tiden tilbage, er der nemlig mennesker, dramaer, konflikter og katastrofer, der ligner os og nu. Sammen med nogle af landets dygtigste historikere og arkæologer dykker museumsinspektør Jeanette Varberg ned i historier, som giver dig ny forståelse og nye perspektiver – og ikke mindst en gribende historie om vores forfædres liv. Så sæt dig godt til rette, lad Netflix gå i dvaletilstand og lad historien gøre resten.Produceret af Juhl &amp;amp; Brunse for 24syv og Vores Tid, som er et medie for kulturhistoriske museer med base på Nationalmuseet.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/923/d1480e21fd068c02f4f90f80696fe5f6.png"/>
		<item>
			<title>S5E6. Danmarks kedeligste konge</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51064637/christian_d_6_nyny.mp3</link>
			<description>I dag lever vi en stor del af vores liv online på sociale medier. For mange handler livet på sociale medier om at fremstille et helt bestemt billede af sig selv. Måske et billede som ikke altid passer med virkeligheden. I 1700-tallets Danmark levede en konge, som i offentligheden også omgav sig med pomp og pragt og byggede enorme bygningsværker for at fremstille sin status som enevældig hersker. Men indadtil levede han et helt andet liv, som ikke altid passede med det, som han viste sine undersåtter. I dag skal det handle om Christian 6., som var mester i at iscenesætte sig selv, men som samtidigt har fået titlen “Danmarkshistoriens kedeligste konge”. Vært: Jeanette Varberg, museumsinspektør og arkæolog på Nationalmuseet. Medvirkende: Emilie Raaholt Christensen, museumsinspektør på Vikingeskibsmuseet og tidligere historiker på Christiansborg. Tilrettelagt og produceret af Luna Lam og Nikolai Sørensen. Redaktør Lucas Francis Claver.Podcasten er produceret af Juhl &amp; Brunse for Vores Tid og 24Syv.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51064637/christian_d_6_nyny.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 02 Nov 2022 05:00:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51064637/christian_d_6_nyny.mp3" length="3239" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>S5E5. Årslevkvindens ABLANAQANALBA</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51064574/s5e5_rslevskvinden.mp3</link>
			<description>Året er 1820. På Fyn på Årslev Kirkebakke åbnes en ældgammel grav. Det er ikke hvilken som helst grav. I graven ligger to skeletter. Det ene skelet er begravet med overdådige og eksotiske gaver fra jordens fjerneste egne. Hun er en kvinde. I graven ved siden af kvinden ligger en lille bjergkrystalkugle med indridsningen ABLANAQANALBA. Hvem er denne mystiske kvinde, og hvad bruger hun denne mystiske krystalkugle til? Denne episode handler om magi igennem historien og om mysteriet om den magiske Årslevkvinde.Vært: Jeanette Varberg, museumsinspektør og arkæolog på Nationalmuseet. Medvirkende: Religionssociolog og Lektor på Institut for Tværkulturelle og Regionale Studier Morten Warmind.Tilrettelagt og produceret af  Luna Lam og Nikolai Sørensen. Redaktør Lucas Francis ClaverPodcasten er produceret af Juhl &amp; Brunse for Vores Tid og 24Syv.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51064574/s5e5_rslevskvinden.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Oct 2022 04:00:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51064574/s5e5_rslevskvinden.mp3" length="3240" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>S5E4. De glemte epidemier</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50960299/s5e4_deglemteepidemier.mp3</link>
			<description>Omkring år 1800 ankommer en velklædt mand fra Århus til Horsens. Her får hans sig et gevaldigt chok. Under sit ophold besøger han en lokal skole, og blandt de små skolebørn er der flere elever, der har et sort hul midt i ansigtet. Børnene har simpelthen mistet deres næser. Denne episode handler om de epidemier, som vi har glemt, men som alligevel har spillet en afgørende rolle for det sundhedsvæsen, vi har i dag. Du vil høre, om dengang man frygtede koleraen på Sydsjælland, og om dengang borgerne i Horsens tabte deres næser.Vært: Jeanette Varberg, museumsinspektør og arkæolog på Nationalmuseet. Medvirkende: Professor i historie ved Aalborg Universitet Poul Duedahl. Tilrettelagt og produceret af  Luna Lam og Nikolai Sørensen. Redaktør Lucas Francis Claver.Podcasten er produceret af Juhl &amp; Brunse for Vores Tid og 24Syv.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50960299/s5e4_deglemteepidemier.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Oct 2022 04:00:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50960299/s5e4_deglemteepidemier.mp3" length="3239" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>S5E3. Den store nordiske rus</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50960294/s5e3_denstorenordiskerus.mp3</link>
			<description>Vi danskere har længe gjort os bemærket internationalt på baggrund af vores alkoholkultur, og herhjemme er vores alkoholvaner ofte under heftig debat. Men engang stod det faktisk endnu værre til. Blandt bondestanden i 16- og 1700-tallets Danmark var det ikke ualmindeligt at se både voksne, børn,  og selv dyr vælte rundt i en rus af hjemmebrændt spiritus. Denne episode handler den hundrede år lange  drukperiode, der senere er blevet kendt som ‘Den Store Nordiske Rus’.Vært: Jeanette Varberg, museumsinspektør og arkæolog på Nationalmuseet. Medvirkende: Museumsinspektør på Odense Bys Museer, Karsten Kjer Michaelsen. Tilrettelagt og produceret af  Luna Lam og Nikolai Sørensen. Redaktør Lucas Francis ClaverPodcasten er produceret af Juhl &amp; Brunse for Vores Tid og 24Syv.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50960294/s5e3_denstorenordiskerus.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Oct 2022 04:00:01 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50960294/s5e3_denstorenordiskerus.mp3" length="3240" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>S5E2. Mennesket og stjernerne</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50960263/s5e2_stjenerne.mp3</link>
			<description>Vi har altid kigget op mod stjernerne. Du har nok selv ligget på ryggen på en græsplæne og kigget op på stjernehimlen. Og måske du kender et stjernebillede eller to? Mennesket har altid undret sig over, hvad de lysende prikker har haft af betydning. Vi har søgt svar i himmelen - både spirituelle svar men også praktiske og videnskabelige. Denne episode handler om menneskets helt specielle forhold til stjernerne. Du vil høre historier om alt fra tonstunge sten rejst til ære for himlen, til hvordan mennesket selv er begyndt at rejse mod himlen.Vært: Jeanette Varberg, museumsinspektør og arkæolog på Nationalmuseet. Medvirkende: Astrofysiker Ole Eggers Bjælde. Tilrettelagt og produceret af Luna Lam og Nikolai Sørensen. Redaktør Lucas Francis Claver Podcasten er produceret af Juhl &amp; Brunse for Vores Tid og 24Syv.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50960263/s5e2_stjenerne.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Oct 2022 04:00:01 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50960263/s5e2_stjenerne.mp3" length="3240" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>S5E1. Frenologi: Den mest ondskabsfulde videnskab</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50960247/s5e1_frenologi.mp3</link>
			<description>Værten Jeanette får målt sit hoved for at finde ud af, om hun er klog eller kriminel. Der findes nemlig en pseudovidenskab, som blev brugt helt frem til 1940’erne, som gik ud på at måle menneskers personligheder og tilbøjeligheder ud fra formen på deres kranie. En videnskab, der “retfærdiggjorde” racisme og kolonisering. Og hvor absurd det end lyder, vandt denne her “videnskab” stor international anerkendelse i løbet af 1800 og 1900-tallet.Vært: Jeanette Varberg, museumsinspektør og arkæolog på Nationalmuseet. Medvirkende: Professor i historie ved Aalborg universitet Poul Duedahl. Tilrettelagt og produceret af  Luna Lam og Nikolai Sørensen. Redaktør Lucas Francis Claver.Podcasten er produceret af Juhl &amp; Brunse for Vores Tid og 24Syv.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50960247/s5e1_frenologi.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Sep 2022 04:00:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50960247/s5e1_frenologi.mp3" length="3240" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>S4E6. Nina Bang: Danmarks første kvindelige minister</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50960240/s4e6_ninabangdanmarksf_rstekvindeligeminister.mp3</link>
			<description>I dag er lidt over en tredjedel af Folketingets medlemmer kvinder. Dette er til trods for, at Danmark faktisk var et af de første lande i verden til at give kvinder stemmeret og dermed også mulighed for at blive valgt ind i politik. Denne episode handler om en kvinde, som var ganske vigtig for dansk politik og for kvinders rettigheder. Nina Bang var hovedpersonen bag kvindernes internationale kampdag, og så var hun Danmarks første, kvindelige minister. Nina Bang er i dag blevet et feministisk forbillede på trods af, at hendes vigtigste sag var den socialistiske klassekamp. Vært: Jeanette Varberg, museumsinspektør og arkæolog på Nationalmuseet. Medvirkende: Historiker og forfatter Gry Jexen. Tilrettelagt og produceret af Luna Lam og Nikolai Sørensen. Redaktør Lucas Francis Claver.Podcasten er produceret af Juhl &amp; Brunse for Vores Tid og 24Syv.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50960240/s4e6_ninabangdanmarksf_rstekvindeligeminister.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Sep 2022 04:00:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50960240/s4e6_ninabangdanmarksf_rstekvindeligeminister.mp3" length="3242" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:02</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>S4E5. Kvinden, universets mest omdiskuterede dyr</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50960212/s4e5_mathildefibiger.mp3</link>
			<description>Virginia Woolf skrev engang at, &quot;kvinden er universets mest omdiskuterede dyr.&quot; Og det er slet ikke altid, at kvinder selv har fået lov at være en del af diskussionen. Vi skal ikke langt tilbage før, at det primært var mænd, der havde lov til bare at diskutere offentligt. Faktisk var det en mand, der for små 200 år siden besluttede, at vi skulle begynde at kalde kvinder for “kvinder”. Denne episode handler om forfatterinden af det første, danske, feministiske manifest: Mathilde Fibiger. Og så skal vi høre historien om, hvordan ordet ‘kvinde’ blev et almindeligt ord. Vært: Jeanette Varberg, museumsinspektør og arkæolog på Nationalmuseet. Medvirkende: Seniorforsker ved Aarhus Universitet Lone Kølle Martinsen. Tilrettelagt og produceret af Luna Lam og Nikolai Sørensen. Redaktør Lucas Francis Claver. Podcasten er produceret af Juhl &amp; Brunse for Vores Tid og 24Syv.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50960212/s4e5_mathildefibiger.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Sep 2022 04:00:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50960212/s4e5_mathildefibiger.mp3" length="3240" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>S4E4. Den nærværende far, et nyt fænomen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50960187/s4e4_denn_rv_rendefar.mp3</link>
			<description>Forældreskab, omsorg og opdragelse er, hvis der er mere end én forældre, et samarbejde og et fælles projekt. Sådan er det i ligestillingens navn blevet i dag. Tilbage i historien har forældrerollen aldeles ikke været lige. Gennem tiden har mænd afskyet deres børn, fornægtet dem, tillagt forældrerollen til moderen. Men de er også blevet nægtet forældrerollen og har været udelukket fra fødegangene. Denne episode handler om faren, og hvorfor han historisk set er mindre knyttet til sine børn end moderen. Vært: Jeanette Varberg, museumsinspektør og arkæolog på Nationalmuseet. Medvirkende: Psykolog og forfatter Svend Aage Madsen. Tilrettelagt og produceret af  Luna Lam og Nikolai Sørensen. Redaktør Lucas Francis Claver.Podcasten er produceret af Juhl &amp; Brunse for Vores Tid og 24Syv.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50960187/s4e4_denn_rv_rendefar.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Sep 2022 04:00:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50960187/s4e4_denn_rv_rendefar.mp3" length="3240" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>S4E3. Kristendommen var kvinder værst</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50960126/s4e3_kristendommenvarkvinderv_rst.mp3</link>
			<description>Denne episode handler om de glemte kvinder i kristendommen, for den tidligste kristendom var i høj grad drevet af kvinder. Og specielt én kvinde trodsede tidens traditioner og blev en vigtig figur for kristendommen. På trods af tidens modstand mod hende og mange forsøg på at slå hende ihjel, var hun en uovervindelig kvinde og apostel. Lyt med og find ud af, hvordan kristendommen i virkeligheden bredte sig i Europa. Vært: Jeanette Varberg, museumsinspektør og arkæolog på Nationalmuseet. Medvirkende: Sognepræst, ph.d. og forfatter Marianne Aagaard Skovmand. Tilrettelagt og produceret af Luna Lam og Nikolai Sørensen. Redaktør Lucas Francis Claver.Podcasten er produceret af Juhl &amp; Brunse for Vores Tid og 24Syv.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50960126/s4e3_kristendommenvarkvinderv_rst.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Aug 2022 04:00:03 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50960126/s4e3_kristendommenvarkvinderv_rst.mp3" length="3240" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>S4E2. Uden ægteskab, ingen børn</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50960054/s4e2_ingermeretenordentoft.mp3</link>
			<description>Der er rekordmange kvinder, der vælger at blive solomødre i dag. Hver gang, der fødes 41 børn i Region Hovedstaden, er et af dem barn af en enlig mor og en såkaldt “uoplyst far”. Det viser tallene fra Danmarks Statistik. Denne episode handler om en skoleinspektør, der var fast besluttet på at blive mor - alene. Hun levede i en tid, hvor det blev anset som decideret umoralsk overhovedet at få den tanke. “Uden ægteskab, ingen børn”, lyder det. Men om det lykkedes dem at kue hende til barnløshed, det kan du høre om i dagens episode om Inger Merete Nordentoft. Vært: Jeanette Varberg, museumsinspektør og arkæolog på Nationalmuseet. Medvirkende: Museumsinspektør på Nationalmuseet Mette Byriel-Thygesen. Tilrettelagt og produceret af Luna Lam og Nikolai Sørensen. Redaktør Lucas Francis Claver.Podcasten er produceret af Juhl &amp; Brunse for Vores Tid og 24Syv.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50960054/s4e2_ingermeretenordentoft.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Aug 2022 04:00:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50960054/s4e2_ingermeretenordentoft.mp3" length="3239" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>S4E1. Danseaktion!: Oprøret mod, at mænd ikke måtte danse sammen offentligt</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50917701/s4e1_danseaktionen.mp3</link>
			<description>Engang var høje hæle kun for magtfulde mænd. I dag er det kun lige ved at blive socialt accepteret for mænd at gå med høje hæle. Denne episode handler om en tid, hvor kvinder måtte gå i bukser, men mænd ikke måtte gå i kjole. Hvor kvinder måtte dele seng, men mænd ikke måtte danse offentligt sammen. Vi skal tilbage til 1970’erne og til danseaktionen.Vært: Jeanette Varberg, museumsinspektør og arkæolog på Nationalmuseet. Medvirkende: Lektor i historie ved Københavns Universitet Peter Edelberg. Kristian Tofte Petersen og Ole Kongsdal Jensen. Tilrettelagt og produceret af Luna Lam og Nikolai Sørensen. Redaktør Lucas Francis Claver.Podcasten er produceret af Juhl &amp; Brunse for Vores Tid og 24Syv.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50917701/s4e1_danseaktionen.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Aug 2022 04:00:03 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50917701/s4e1_danseaktionen.mp3" length="3239" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>S3E6. To vikinger familiesammenført efter 1.000 år</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50049729/s3e6_halvbr_dre.mp3</link>
			<description>Vi er vant til at høre historier fortalt ud fra konger og stormænds bedrifter, men i denne episode bliver historien fortalt gennem to helt almindelige danskere: Den ene lever et farligt liv i England, og den anden er bonde på Fyn, men begge oplever de en voldsom død. Og det er ikke det eneste, de to vikinger har tilfælles. Ny forskning har nemlig vist, at disse to skæbner, som levede med hundredvis af kilometers afstand, er tæt forbundne.

Vært: Jeanette Varberg, museumsinspektør og arkæolog på Nationalmuseet. Medvirkende: Arkæolog og museumsinspektør Mogens Bo Henriksen fra Odense Bys Museer. Tilrettelagt og produceret af Luna Lam og Nikolai Sørensen. Redaktør Lucas Francis Claver.

Podcasten er produceret af Juhl &amp; Brunse for Vores Tid og 24Syv.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50049729/s3e6_halvbr_dre.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 22 Jun 2022 04:00:01 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50049729/s3e6_halvbr_dre.mp3" length="3240" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>S3E5. Vikingekongen, som satte Danmark på verdenskortet</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50049720/s3e5_konggodfred.mp3</link>
			<description>I dag er Danmark en mindre spiller i det internationale magtspil. Vi har nemlig ikke de store muskler at spille med. Sådan har det ikke altid været. I denne episode vil jeg tage dig med til den tidlige vikingetid, hvor de danske konger begynder at vise tænder på den internationale slagmark. Vi skal tilbage til kongen, som satte Danmark på verdenskortet. 

Vært: Jeanette Varberg, museumsinspektør og arkæolog på Nationalmuseet. Medvirkende: Arkæolog og professor ved Aarhus Universitet Andres Dobart. Tilrettelagt og produceret af Luna Lam og Nikolai Sørensen. Redaktør er Lucas Francis Claver.

Podcasten er produceret af Juhl &amp; Brunse for Vores Tid og 24Syv.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50049720/s3e5_konggodfred.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 15 Jun 2022 04:00:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50049720/s3e5_konggodfred.mp3" length="3240" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>S3E4. Knud den Hellige: Vikingetidens helligste taber</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50038825/s3e4_knuddenhellige.mp3</link>
			<description>Historien har altid været en skrøbelig størrelse. Den defineres nemlig af den, der skriver den. Og historien er ofte blevet nedskrevet af ganske få mennesker - oftest mænd, der blevet befalet nedskrivningen af en sejrherre. Historien kan derfor bruges til egen vinding, da forfatteren kan forherlige sig selv eller andre. “Study the historian, before you begin to study the facts”, sagde E. H. Carr. Denne episode handler om en konge, der ved fortællingens kunst blev gjort til en kristen helgen: Knud den Hellige.

Vært: Jeanette Varberg, museumsinspektør og arkæolog på Nationalmuseet. Medvirkende: Forsknings- og centerleder ved Odense Bys Museer Mads Runge. Tilrettelagt og produceret af Luna Lam og Nikolai Sørensen. Redaktør Lucas Francis Claver. 
Podcasten er produceret af Juhl &amp; Brunse for Vores Tid og 24Syv.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50038825/s3e4_knuddenhellige.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Jun 2022 04:00:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50038825/s3e4_knuddenhellige.mp3" length="3240" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>S3E3. Højgravid opdagelsesrejsende krydsede Atlanten i et vikingeskib</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49582966/s3e3_overatlanten.mp3</link>
			<description>Båden knirker, vinden flår i sejlene. Der lugter af tjære og frisk havsalt. Kinderne er våde og kolde og næsten ikke til at føle. Ude i horisonten tårner en kæmpe bølge frem. Skibet sejler imod den. Du knuger dine hænder om rælingen. Skibets stævn er nu på vej op. Op ad bølgen. Og du følger med.

Denne episode handler om Gudrid, en kvindelig viking, der krydsede Atlanten 8 gange og gjorde fascinerende opdagelser.  

Vært: Jeanette Varberg, museumsinspektør og arkæolog på Nationalmuseet. Medvirkende: Seniorforsker på Nationalmuseet Jette Arneborg. Tilrettelagt og produceret af Luna Lam og Nikolai Sørensen. Redaktør Lucas Francis Claver.

Podcasten er produceret af Juhl &amp; Brunse for Vores Tid og 24Syv.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49582966/s3e3_overatlanten.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 01 Jun 2022 04:18:05 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49582966/s3e3_overatlanten.mp3" length="3240" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>S3E2. Vølver: De magiske vikinger</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49582930/s3e2_v_lver.mp3</link>
			<description>Inden for de seneste par år har der været en stigende interesse for det alternative og spirituelle. Groft sagt er yoga, buddhisme, brug af krystaller og astrologi blevet populærkultur. Åndelighed har fået en fornyet betydning. Måske er det nyt for os, men ser man på historien har mennesket altid dyrket det spirituelle. I vikingetiden spillede det åndelige og magiske en afgørende rolle, og de kvinder, der forstod sig på åndeverdenen, blev anset som hellige. 

Vært: Jeanette Varberg, museumsinspektør og arkæolog på Nationalmuseet. Medvirkende: Museumsinspektør Peter Pentz. Tilrettelagt og produceret af Luna Lam og Nikolai Sørensen. Redaktør Lucas Francis Claver. Podcasten er produceret af Juhl &amp; Brunse for Vores Tid og 24Syv.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49582930/s3e2_v_lver.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 25 May 2022 04:19:45 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49582930/s3e2_v_lver.mp3" length="3240" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>S3E1. Den grædende viking</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49582901/s3e1_dengr_dendeviking.mp3</link>
			<description>Vi har så mange ting i dag. Og hvis de går i stykker eller vi mister dem, så køber vi bare noget nyt. Men sådan var det altså ikke i vikingetiden. Hvis vikingerne så den måde, vi forbruger og smider ud i dag, ville de nok græde. Nu skal du høre om den eneste grædende viking i historien, vi kender til – en viking, som mistede en ting, der har meget stor betydning for en viking. 

Vært: Jeanette Varberg, museumsinspektør og arkæolog på Nationalmuseet. Medvirkende: Arkæolog og tekstilekspert Ulla Mannering. Tilrettelagt og produceret af Luna Lam og Nikolai Sørensen. Redaktør Lucas Francis Claver. Podcasten er produceret af Juhl &amp; Brunse for Vores Tid og 24Syv.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49582901/s3e1_dengr_dendeviking.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 18 May 2022 04:01:15 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49582901/s3e1_dengr_dendeviking.mp3" length="3241" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>S2E6. På korstog: Slaget ved Lyndanisse</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49582855/s2e6_slagetvedlyndanisse.mp3</link>
			<description>Midt i et blodrødt inferno knæler Biskop Sunesen med armene strakt mod himlen. Den hellige kraft han hidkalder giver os fornyet styrke og mod til at kæmpe. Mod til at kæmpe for Gud. Så længe han kan holde armene oppe, har vi fremgang, men når armene synker, går fjenden til modangreb. Han er udmattet. Armene ryster. Han kan næsten ikke holde dem strakte, selvom han kender konsekvensen. 

Denne episode handler om dengang Danmark drog på korstog, om hvordan de danske korsfarere måske havde mission med at drage i krig for Gud.

Vært: Jeanette Varberg, museumsinspektør og arkæolog på Nationalmuseet. Medvirkende: Seniorforsker på Nationalmuseet, Vivian Etting. Tilrettelagt og produceret af  Luna Lam og Nikolai Sørensen. Redaktør Lucas Francis Claver.

Podcasten er produceret af Juhl &amp; Brunse for Vores Tid og 24Syv.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49582855/s2e6_slagetvedlyndanisse.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 11 May 2022 04:19:57 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49582855/s2e6_slagetvedlyndanisse.mp3" length="3239" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>S2E5. 1. Verdenskrig: Danskerne ved fronten</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49582837/s2e5_1_verdenskrig.mp3</link>
			<description>Granaterne falder omkring os. De styrter i gruset, sender dynger af mudder op i luften og får jorden til at ryste under os. Det gælder for alt i verden om at holde nakken bøjet og hovedet nede. Fjendens maskingeværer står klar og skyder efter alt, der kommer til syne over gravene. Sådan har det været i ugevis, hvis ikke endnu længere. Det er helvede på jord. Et helvede, som ingen før har kunnet forestille sig, og som ingen nu kan forestille sig en ende på. Denne episode handler om de danskere, der deltog i Slaget ved Somme under Første Verdenskrig i 1916. Det er en fortælling om modige danskere, der gav sit liv for en håbløs kamp, der ikke var deres egen, og hvis skæbne har efterladt dybe spor i det Danmark, vi kender i dag.

Vært: Jeanette Varberg, museumsinspektør og arkæolog på Nationalmuseet. Medvirkende: Lektor i Historie på RUC Claus Bundgård Christensen. Tilrettelagt og produceret af Luna Lam og Nikolai Sørensen. Redaktør Lucas Francis Claver.

Podcasten er produceret af Juhl &amp; Brunse for Vores Tid og 24Syv.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49582837/s2e5_1_verdenskrig.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 04 May 2022 04:01:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49582837/s2e5_1_verdenskrig.mp3" length="3240" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>S2E4. Grevens Fejde: Borgerkrig i Danmark</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49543628/s2e4_grevensfejde.mp3</link>
			<description>Danmark er et fredeligt land. Især inden for vores egne grænser. Revolutioner har vi ikke set mange af i Danmark. Mange andre lande har været gennem bitre og blodige kampe for frihed og demokrati, og i Danmark er den slags næsten altid kommet som en tilnærmelsesvis administrativ ændring. Borgerkrige er som regel ikke noget, vi forbinder med Danmark. Men det er der også en grund til: for vi har ikke haft en borgerkrig i Danmark i mange år. Nogle mener faktisk, at vi ikke har haft en siden 1500-tallet. Dengang havde vi til gengæld en meget blodig og afgørende en af slagsen. Hverken kongerække eller kirke var den samme efter denne strid - &quot;Grevens fejde&quot;.

Vært: Jeanette Varberg, museumsinspektør og arkæolog på Nationalmuseet. Medvirkende: Jakob Ørnbjerg, historiker, ph.d., Nordjyske Museer. Tilrettelagt og produceret af Luna Lam og Nikolai Sørensen. Redaktør Lucas Francis Claver. Podcasten er produceret af Juhl &amp; Brunse for Vores Tid og 24Syv.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49543628/s2e4_grevensfejde.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Apr 2022 04:01:13 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49543628/s2e4_grevensfejde.mp3" length="3240" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>S2E3. Bombardementet på København</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49394922/s2e3_bombardementetp_k_benhavn.mp3</link>
			<description>Vor Frue Kirke brænder. Tårnet står i flammer fra øverst til nederst. Fjendens missiler regner over den hellige bygning. Branden fra kirkens tag oplyser rædselsnatten og sender lysskær langt ud i den kaotiske by. Mennesker falder omkuld på gaden og bygninger styrter i grus. På Langebro kæmper flygtninge sig ud af det levende mareridt - trækkende på vogne med flyttegods og lemlæstede mennesker. Vi er midt i Københavns Bombardement i 1807. Vi skal ind i hjertet på de danskere, der oplevede bombardementet, og vi undersøger, hvorfor civile danskere endte med at blive ofre for de europæiske nationers magtspil?

Vært: Jeanette Varberg. Medvirkende: Militærhistoriker og museumsinspektør Rasmus Voss. Tilrettelagt og produceret af Luna Lam og Nikolai Sørensen. Redaktør Lucas Francis Claver. 

Podcasten er produceret af Juhl &amp; Brunse for Vores Tid og 24Syv.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49394922/s2e3_bombardementetp_k_benhavn.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 20 Apr 2022 04:20:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49394922/s2e3_bombardementetp_k_benhavn.mp3" length="3239" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>S2E2. Hestemassakren: 4.000 heste slagtet på halvandet døgn i Helsingborg</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49352478/s2e2_hestemassakren.mp3</link>
			<description>Blodet flyder. Det løber som regnvand gennem de brostensbelagte gader. Dødsangsten har spredt sig i byen. Tusinder af skrækslagne heste. Skarpe sværdspidser føres ind bag dyrenes skulderblade og gennemborer deres hjerter til de kollapser. De resterende heste fornemmer det. Nogle bryder fri og galoperer forvildet rundt i byens blodige gader, frådende og med vilde øjne. Efter dem farer paniske soldater med sværd løftet over sig. I denne episode skal du med tilbage til sidste gang i historien, at en dansk hær invaderer Sverige. En invasion som fører til, at 4.000 heste mister livet. Vi skal tale om det, som siden er blevet kaldt for “Hestemassakren”.

Vært: Jeanette Varberg. Medvirkende: Karsten Skjold Petersen, museumsinspektør og seniorforsker på Nationalmuseet. Tilrettelagt og produceret af Luna Lam og Nikolai Sørensen. Redaktør Lucas Francis Claver.

Podcasten er produceret af Juhl &amp; Brunse for Vores Tid og 24Syv.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49352478/s2e2_hestemassakren.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 13 Apr 2022 04:19:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49352478/s2e2_hestemassakren.mp3" length="3239" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>S2E1. Stormen på København</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49314337/s2e1_stormenp_k_benhavnpodcastversion.mp3</link>
			<description>Det er mandag den 10. februar 1659. Det er isvinter, og det er som om, at hele Danmark er frosset til. København er under belejring. De svenske tropper har omringet byen og afskåret alle ruter ind og ud af byen. Inde bag murene forbereder man sig på det angreb, man ved vil komme. Stormen. Det svenske hovedangreb vil finde sted i nat. Danskerne er forberedte. Ordrerne lyder, at lige meget hvad der sker, må ingen forlade deres poster. Hvis forsvaret falder, så falder København - så falder Danmark, som vi kender det.

Vært: Jeanette Varberg. Medvirkende: Poul Grinder-Hansen, historiker, museumsinspektør og forfatter. Tilrettelagt og produceret af Luna Lam og Nikolai Sørensen. Redaktør Lucas Francis Claver.

Podcasten er produceret af Juhl &amp; Brunse for Vores Tid og 24Syv.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49314337/s2e1_stormenp_k_benhavnpodcastversion.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Apr 2022 04:04:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49314337/s2e1_stormenp_k_benhavnpodcastversion.mp3" length="3110" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:51:50</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>S1E6. Antitesen på Løvens hule</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49136999/s1e6_antitesenp_l_venshule.mp3</link>
			<description>Vi er i gang med en grøn omstilling, vi slukker lyset efter os, sætter vaskemaskinen på øko-programmet og forsøger at finde nye bæredygtige energiformer for at rette op på den klimakrise, vi står i. Men i denne episode skal vi tilbage til en slags omvendt verden, hvor vi skulle producere mere, forbruge mere og skabe mere - med kul og olie. Vi skal til den sorte omstilling, hvor en mand skaber en lille grøn spire, der viser sig at blive en afgørende opfindelse i vores grønne omstilling i dag. 

Vært: Jeanette Varberg, arkæolog og museumsinspektør på Nationalmuseet.
Medvirkende: Torkil Adsersen, museumsinspektør, Danmarks Tekniske Museum.
Tilrettelægger og producer: Luna Lam og Nikolai Sørensen.
Redaktør: Lucas Francis Claver.

Podcasten er produceret af Juhl &amp; Brunse for Vores Tid og 24Syv.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49136999/s1e6_antitesenp_l_venshule.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Mar 2022 04:14:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49136999/s1e6_antitesenp_l_venshule.mp3" length="3238" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:58</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>S1E5. Mennesket, den overudnyttende race</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49056000/s1e5_lasses_rensenmennesketdenoverudnyttenderace.mp3</link>
			<description>Vi har snart forstået det: Vi forbruger alt for meget og kører rovdrift på naturen og dyrene i 2022. Men faktisk er det slet ikke nyt. I denne episode skal vi tilbage til den tid, hvor mennesker for første gang for alvor begynder at overudnytte naturen. Lyt med og find ud af, hvornår det gik galt, hvornår balancen tippede og mennesket udnævnte sig selv som verdens overudnyttende overhoved.  

Vært: Jeanette Varberg, museumsinspektør og arkæolog på Nationalmuseet. Gæst: Forskningschef og arkæolog Lasse Sørensen. Tilrettelagt og produceret af Luna Lam og Nikolai Sørensen. Redaktør: Lucas Francis Claver.

Podcasten er produceret af Juhl &amp; Brunse for Vores Tid og 24Syv.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49056000/s1e5_lasses_rensenmennesketdenoverudnyttenderace.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Mar 2022 05:18:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49056000/s1e5_lasses_rensenmennesketdenoverudnyttenderace.mp3" length="3239" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>S1E4. Rane Willerslev: Sådan overlever du en ny istid</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48919862/s1e4_overlevistidenranewillerslev.mp3</link>
			<description>Isen er på vej. Normalt går der 10.000 år mellem hver istid, og nu er der gået 12.000 år.  Vi går mod en ny istid, hvis du spørger værten på dette program og arkæolog Jeanette Varberg.  Men ville du kunne overleve en ny istid? I denne episode undersøger Jeanette Varberg, hvordan man overlever en istid, og det gør hun med hjælp fra direktør og antropolog Rane Willerslevs erfaringer fra det kolde Sibirien.

Vært: Jeanette Varberg. Gæst: Rane Willerslev, antropolog og direktør på Nationalmuseet.
Tilrettelægger og producer: Luna Lam. I redaktionen: Nikolai Sørensen. Podcasten er produceret af Juhl &amp; Brunse for Vores Tid og 24Syv.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48919862/s1e4_overlevistidenranewillerslev.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 16 Mar 2022 05:03:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48919862/s1e4_overlevistidenranewillerslev.mp3" length="3239" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>S1E3. Landet af is</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48919856/s1e3_landetafis_kristofferbuchpedersen.mp3</link>
			<description>Vi skal tilbage til en tid, som kan være meget svær at forestille sig, nemlig den seneste istid for 15.000 år siden. I dag taler alle om vandstigning og højere temperaturer, som ændrer klimaet. Spørger du værten og arkæologen Jeanette Varberg, skræmmer truslen om en ny istid efter temperaturstigningerne. Derfor kan du i denne episode høre om, hvordan sidste istid så ud og dermed, hvad vi måske kan gå i møde.

Vært: Jeanette Varberg. Medvirkende: Arkæolog og vicedirektør for Museum Sydøstdanmark, Kristoffer Buch Pedersen. Tilrettelagt og produceret af Luna Lam og Nikolai Sørensen. Redaktør er Lucas Francis Claver.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48919856/s1e3_landetafis_kristofferbuchpedersen.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 09 Mar 2022 05:06:24 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48919856/s1e3_landetafis_kristofferbuchpedersen.mp3" length="3238" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:58</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>S1E2. Frygten for at solen forsvinder</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48906753/s1e2_frygtenforatsolenforsvinder_flemmingkaul.mp3</link>
			<description>Vi befinder os i en klimakrise. Vi er bange for at den virkelighed, vi kender, vil forsvinde. Og derfor skal vi i denne episode se tilbage til en tid, hvor vi mennesker også var bange for at klimaet ville ændre sig. Vi skal tilbage til tiden med soltilbedelse, nemlig bronzealderen. Dengang for 3.000 år siden tilbad vi solen for at få den til at skinne på vores afgrøder. Også skal vi se på en lille guldfigur af en akrobat i snoreskørt og finde ud af, hvad hun har med vores tids klima-profet, Greta Thunberg, at gøre. 

Vært: Jeanette Varberg. Gæst: Flemming Kaul, seniorforsker på Nationalmuseet. Tilrettelagt og produceret af Luna Lam og Nikolai Sørensen. Redaktør: Lucas Francis Claver

Podcasten er produceret af Juhl &amp; Brunse for Vores Tid og 24Syv.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48906753/s1e2_frygtenforatsolenforsvinder_flemmingkaul.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 02 Mar 2022 05:10:01 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48906753/s1e2_frygtenforatsolenforsvinder_flemmingkaul.mp3" length="3239" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>S1E1. Verdens værste år: 536 eller 2022?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48771992/mads_ravn_varberg_podcast.mp3</link>
			<description>Vi befinder os i en tid, som kan virke håbløs og mørk. Man kan måske blive blind på sin egen tid og tænke, at verdens tilstand ikke kan blive værre, end den er lige nu. Men tænk igen. Der er en anden tid, som er kendt for at være den værste tid på jorden – overhovedet. I denne første episode af Varbergs Danmarkshistorier vil Jeanette Varberg og arkæolog Mads Ravn nemlig fortælle dig om verdens værste år: År 536, hvor et vulkanudbrud vendte op og ned på livet. 
 
I denne podcast vil arkæolog Jeanette Varberg og udvalgte eksperter fortælle dig de mest fascinerende kapitler fra Danmarkshistorien. Historier, som du skal kende for at forstå det samfund, du lever i lige nu. Den første sæson handler om klimaforandringer.

Vært: Jeanette Varberg. Gæst: Mads Ravn, forskningschef og museumsinspektør på Vejle Museerne. Tilrettelægger og producer: Luna Lam. I redaktionen: Nikolai Sørensen.

Podcasten er produceret af Juhl &amp; Brunse for Vores Tid og 24Syv.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48771992/mads_ravn_varberg_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Feb 2022 05:07:43 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48771992/mads_ravn_varberg_podcast.mp3" length="3081" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:51:21</itunes:duration>
		</item>
	</channel>
</rss>
