<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Veranda</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4770</link>
		<description>Hele sommeren sætter vi os hver lørdag morgen på verandaen med morgenkaffen, rundstykket og en morgencampari. Lørdag morgen er der nemlig tid til at tale om de ting, der rør sig i livet – stort og småt – det der fascinerer os, det der undrer os, og det der udfordrer os.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/642/Veranda.png"/>
		<item>
			<title>Veranda 09.05 uge 35, 2015 (3)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110239/12119163-audio.mp3</link>
			<description>Mange føler sig overvurderet på arbejdspladsen. Får eksempelvis for meget ansvar ift. deres egne kvalifikationer. Altså ifølge dem selv. Og det kan ifølge eksperten Ann Schødt skyldes impostersyndrom.Jalousi kan være en grim ting, der dog til tider har sin berettigelse. Men hvad gør man som par for at slippe af med den? Parterapeuten Finn Korsaa giver svaret.Gin er oppe i tiden. Det er populært. Både i drinks (G&amp;T) og som ren spiritus. Og til at guide dig igennem et hav af mikrodestillerier fra Danmark, Europa og USA kommer Mikael Sperlin. Han står bag den passionerede blog 'En verden af gin'.Vært: Sally Hamilton og Karen Albertsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110239/12119163-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Aug 2015 10:03:21 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110239/12119163-audio.mp3" length="3318" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:18</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Veranda 08.05 uge 35, 2015 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110240/12119127-audio.mp3</link>
			<description>Manglende sexlyst
hos kvinder bliver et større og større problem. Vi ser nærmere på Pink Viagra,
som er et nyt potensmiddel, der måske kan redde mange kvinder fra den manglende
sexlyst.
Jalousi opstår i
mange parforhold og kan fylde meget i hverdagen. Vi taler med forfatteren bag
bogen ’Jalousi – kunsten at leve med jalousi’, der fortæller hvordan man kan
kende jalousien, hvis den melder sig.
Det er måske
positivt at kunne huske hvad du drømte i nat, da der kan være guld at hente i
drømmene. Vi snakker om drømme og ser nærmere på, hvad vi kan bruge dem til.
Værter: Sally Hamilton &amp; Karen Albertsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110240/12119127-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Aug 2015 09:03:58 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110240/12119127-audio.mp3" length="3312" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:12</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Veranda 07.05 uge 35, 2015 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110241/12119083-audio.mp3</link>
			<description>Det kan virke
umuligt at opnå indflydelse i de franske modehus. Vi taler med den danske
designer Roj Krejberg, der har opnået stor succes i udlandet, og nu er aktuel
med en udstilling i København.
Yoga er stort som
aldrig før i Danmark og der opstår med tiden flere yogaformer. Vi søger svar på
hvilke former, der er mest udbredt, og hvad forskellene er på disse.
Nyhedsbilledet er
i dag spækket med frygtelige skæbner for flygtninge og migranter fra blandt
andet Afrika. Vi vender billeder og ser nærmere på Afrikas udvikling, kultur og
historie.
Værter: Sally Hamilton &amp; Karen Albertsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110241/12119083-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Aug 2015 08:03:58 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110241/12119083-audio.mp3" length="3318" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:18</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Veranda 09.05 uge 34, 2015 (3)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110242/12087356-audio.mp3</link>
			<description>Vi har alle forskellige døgnrytmer - vi er nemlig det, der hedder forskellige 'kronotyper'. Vi bliver klogere på døgnrytmer og kronotyper, når vi taler med ingeniør og phd. i balance mellem arbejdsliv og privatliv, Camilla Kring.  ASMRotica er et nyt Youtube-fænomen. En kvinde hvisker ind i en mikrofon, blidt og stille. Retoriker Nanna Vestgård Sørensen fortæller os mere om fænomenet, der også kaldes også 'gentle-whispering'. Hvis man gerne vil have styr på sukkertrangen og lysten til slik, skal man have styr på sit blodsukker. Det kan nemlig være forbundet med den daglige lyst til et stykke kage, en pose lakridser eller en chokoladebar. Det taler vi med diætist Hanne Juul om. Værter: Sally Hamilton &amp; Karen Albertsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110242/12087356-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Aug 2015 10:03:43 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110242/12087356-audio.mp3" length="3306" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:06</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Veranda 08.05 uge 34, 2015 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110243/12087309-audio.mp3</link>
			<description>En god nats søvn er altafgørende for dagen, der kommer. Desværre har mange af os problemer med søvnen. Vi får mere viden om søvnproblemer og om, hvad man kan gøre for at sove bedre af søvnvejleder Mikael Rasmussen. Vi taler også om magt-problematikker. Chefer og ledere har ret og pligt til at bestemme - og til at bruge den magt, der følger med jobbet. Men det er ikke altid, at den magt opleves som en rar beføjelse - men nærmere som noget ubehageligt, der er svært at finde sig til rette i. Vi taler med rådgivningschef for 'Lederne', Niels Henriksen, om magtproblematikker, og med Mette Bock (LA) om sit forhold til magt. Værter: Sally Hamilton &amp; Karen Albertsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110243/12087309-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Aug 2015 09:04:10 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110243/12087309-audio.mp3" length="3302" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:02</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Veranda 07.05 uge 34, 2015 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110244/12087273-audio.mp3</link>
			<description>Bliver man leder og får ansvar i en virksomhed, et parti eller et andet sted, hvor der er hieraki, følger magt med. Redaktionchef for Femina, Dorte Kandi, har i en klumme i kvindemagasinet beskrevet den negative oplevelse af begrebet 'magt', som hun oplever at mange kvinder har. Vi taler med Dorte Kandi om hendes betragtninger.Vi taler også om Hillary Clinton. Hun overstråler lige nu resten af kandidaterne i den demokratiske lejr, selvom det endnu ikke er er afgjort, hvem der i sidste ende stiller op for demokraterne til det kommende præsidentvalg. Og så vender vi den nervøsitet flere oplever, når de skal holde en tale. 45% af os er nemlig nervøse for at tale i større forsamlinger, og hver tiende af os er decideret angste for det, viser en undersøgelse fra YouGov. Vi får råd til, hvordan man får mod til at tale af klinisk psykolog Monica Tafdrup Notkin. Værter: Sally Hamilton &amp; Karen Albertsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110244/12087273-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Aug 2015 08:03:28 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110244/12087273-audio.mp3" length="3307" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:07</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Veranda 09.05 uge 33, 2015 (3)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110245/12051218-audio.mp3</link>
			<description>Engang var det ret
almindeligt, at mange på en arbejdsplads holdt rygepauser i løbet af en dag -
eller bare kaffepauser. Men der er sket noget med vores pausekultur, og det er
ikke nødvendigvis nogen særlig god udvikling.Rundt omkring på internettet
er der i øjeblikket ved at tegne sig et billede af en ny form for seksualitet
blandt unge teenagerpiger - ihvertfald hvis man skal tro det nye digitale
kvindemagasin, Broadly. I en artikel fra august kan
man læse, at unge kvinder verden over i stor stil er begyndt at se bøsseporno.
Altså film, hvor to mænd har sex. Ingen kvinder er med. Kun mænd. Vi taler med
sexolog Sara Skaarup om denne nye tendens.Værter: Sally Hamilton og Karen Albertsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110245/12051218-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Aug 2015 10:03:37 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110245/12051218-audio.mp3" length="3299" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Veranda 08.05 uge 33, 2015 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110246/12051082-audio.mp3</link>
			<description>Vi
taler om selvværd, og forsøger at blive klogere på, hvordan både højt og lavt
selvværd påvirker mennesket. I studiet har vi chefpsykolog i hovedstadens psykiatri
Irene Oestrich. Irene er forfatter til bogen &quot;Kort og godt om selvtillid
og selvværd&quot;.
&quot;White Guide&quot; er en
udgivelse, som anmelder Danmarks bedste restauranter. Guiden udkom sidste år,
og vi har stifteren i studiet for at fortælle om, hvad man som
gæst og resturatør kan få ud af madanmeldelser.Værter: Sally Hamilton og Karen Albertsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110246/12051082-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Aug 2015 09:03:52 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110246/12051082-audio.mp3" length="3298" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:58</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Veranda 07.05 uge 33, 2015 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110247/12050956-audio.mp3</link>
			<description>Vi er mange, der en gang
imellem får et motionsflip. Dog glemmer nogle, at de ikke
motionerer regelmæssigt - og hvad sker der så? Man bliver skadet. Vi taler med
fysioterpeut Frederik Bløndal om skader og forebyggelse af skader.Man kan komme tæt på sine
følelser og arbejde med sine traumer ved at trække vejret på den rigtige måde.
Ved at benytte teknikkerne ved yogisk åndedræt kan vi påvirke vores nervesystem
og altså komme tættere på egne følelser. Jakob Lund er traume og kropsterapeut.
Han underviser i yogisk åndedræt, og hans elver er som regel kriminelle. Han
fortæller i dagens program, hvordan han arbejder med teknikkerne.Værter: Sally Hamilton og Karen Albertsen
 </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110247/12050956-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Aug 2015 08:03:53 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110247/12050956-audio.mp3" length="3298" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:58</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Veranda 09.05 uge 32, 2015 (3)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110248/11951206-audio.mp3</link>
			<description>Hvis man skal være med på beatet indenfor træning, så skal man kaster sig over soulcykling. Og det er en del af en større tendes, hvor det ikke handler om ekstremitet, men derimod indhold. Altså noget til hovedet, Chefredaktør på iForm, Karen Lyager, guider dig igennem de nye træningsformer.I slutningen af juli måned satte den frivillige organisation Gadejuristen et eksperiment igang på facebook - danskerne skulle møblere et hjem for en fattig udsat kvinde, der havde boet på gade igennem flere år. Og det lykkedes. Faktisk over al forventning! I studiet kommer leder af Gadejuristen, Nanna Gotfredsen, og vi ringer også til kvinden. For hvordan føles det, når civilsamfundet står sammen og hjælper?Værter: Sally Hamilton og Karen Albertsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110248/11951206-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Aug 2015 10:03:07 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110248/11951206-audio.mp3" length="625" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:10:25</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Veranda 08.05 uge 32, 2015 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203921/11951091-audio.mp3</link>
			<description>Når ens barn pludselig bliver teenager, kan der opstå nogle uoverensstemmelser i familien. Men hvad kan man gøre som forældre? Det fortæller familieterapeut Bjarne Busk, når han kommer i studiet. For han mener, at vi i langt højere grad skal guide de unge i stedet for at diktere.Hvis du tre gange om dagen træner intensivt i 20 sekunder kan du forbedre dit helbred mærkbart, hvis du altså ikke træner i forvejen. Det lyder næsten for let, og derfor kommer træningsekspert Birgitte Nyman i studiet og tester programmet.Værter: Sally Hamilton og Karen Albertsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203921/11951091-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Aug 2015 09:03:14 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203921/11951091-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Veranda 07.05 uge 32, 2015 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203922/11950993-audio.mp3</link>
			<description>Når ens barn pludselig bliver teenager, kan der opstå nogle uoverensstemmelser i familien. Men hvad kan man gøre som forældre? Det guider forfatteren bag bogen 'Forstå din teenager' dig til, når hun kommer i studiet.Motion er godt for hjernen. Faktisk så godt at det kan gøre dig klogere, gladere og forbedre din hukommelse. Det fortæller overlæge Bente Klarlund, der nok skal overbevise dig om, at motion tre gange om ugen er yderst vigtig.Værter: Sally Hamilton og Karen Albertsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203922/11950993-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Aug 2015 08:03:11 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203922/11950993-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Veranda 09.05 uge 31, 2015 (3)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203923/11917203-audio.mp3</link>
			<description>For manges vedkommende er sommerferien ved at være et overstået kapitel. Forhåbentlig har den været god, men hvis man ser på statistikkerne, kan den godt have været lidt hard ved familielivet. For at blive lidt klogere på hvorfor ferier slider sådan på parforholdet,, har vi inviteret to familieterapeuter i studiet. Sommer er ofte forbundet med grillmad, is og rosévin i lange baner. Og ofte ryger motion og træning ud af skemaet når ferien starter. Vi får lidt tips og vejledning af træningsekspert og forfatter, Birgitte Nymann.  Værter: Sally Hamilton og Karen Albertsen </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203923/11917203-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 02 Aug 2015 10:03:15 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203923/11917203-audio.mp3" length="3298" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:58</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Veranda 08.05 uge 31, 2015 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203924/11917129-audio.mp3</link>
			<description>Japanere runder oftere de 100 år, en mange andre folkefærd I verden gør - mange forskere giver deres kost skylden for den høje alder. Så hvad er det de japanere spiser, og hvad er det iøvrigt ved den japanske livsstil, der er så sundt? Vi har inviteret den dansk/japanske kok, Jens Rahbek, i studiet til en lille snak. Sommerferien er typisk den tid, hvor man har tid til at se nærmere på detaljerne i sit liv. Og for nogen - faktisk ret mange - så får man øje på ting, man gerne vil have anderledes. Og hvad gør man så? Det spørgsmål stiller vi en ekspert. Værter: Sally Hamilton &amp; Karen Albertsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203924/11917129-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 02 Aug 2015 09:03:09 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203924/11917129-audio.mp3" length="3302" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:02</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Veranda 07.05 uge 31, 2015 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203925/11917084-audio.mp3</link>
			<description>En ny bølge har ramt gernen &quot;ungdomsbøger&quot;. Bølgen kaldes for &quot;sick-lit&quot;, og handler om dødeligt syge unge og deres hverdag. Især &quot;En flænge i himlen&quot; er blevet hængende i toppen af bestsellerlisten, til trods for at den udkom for 3 år siden. Vi tager en snak om sick-lit med litterær redaktør på Politikkens Forlag, Line Miller. I slutningen af juli trykte dagbladet Information et debatindlæg skrevet af en kvinde. Kvinden beskrev sine oplevelser, da hun for godt tre år siden var indlagt på psykiatrisk afdeling med en alvorlig fødselsdepression. Vi får besøg af kvinden, Nanna Balslev. Værter: Sally Hamilton &amp; Karen Albertsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203925/11917084-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 02 Aug 2015 08:03:33 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203925/11917084-audio.mp3" length="3299" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Veranda 09.05 uge 31, 2015 (3)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203926/11914627-audio.mp3</link>
			<description>Man taler om, at der ikke er noget, der hedder dårligt vejr, kun dårlig
beklædning. Kan det samme siges om vine? Vi taler om sommervine og hvilke
lejligheder, der egner sig til hvilke vine. Og måske skal vi også smage lidt på
nogle sommervine og fortælle jer, hvad der gør en god vin i godt selskab.
Hvordan laver man en bæredygtig forretning - ikke bare miljømæssigt, men
også socialt - i Kina? Vi får besøg af en dansk iværksætter og forfatter - der
succesfuldt er ved at lave fabrikker bygget på principperne om det åbne
internet.
Værter: Karen Albertsen og Thomas Noppen </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203926/11914627-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 01 Aug 2015 10:03:33 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203926/11914627-audio.mp3" length="3303" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Veranda 08.05 uge 31, 2015 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203927/11914549-audio.mp3</link>
			<description>Bryster er genstand for heftig debat for tiden. Nærmere betegnet
tilstedeværelsen eller den manglende tilstedeværelse af bryster til frit skue
på stranden. Men det er slet ikke en ny debat - vi har inviteret en kommission
på besøg, der skal fortælle os, hvordan det hele hang sammen i brystdebatten
for ca. 40 år siden.
Sommeren er jo traditionelt der, hvor vi holder vores ferie. Vi kan ikke
altid regne med det danske sommervejr, og derfor styrer vi mod himmelstrøg,
hvor vejret er mere sikkert. Men for nogen er en rejse om året ikke nok - der
fylder rejsen noget hele året, og der bliver lagt væk på at besøge nye steder
og gerne steder, der ligger uden for de traditionelle rejsedestinationer. Vi
får besøg af formanden i De Berejstes Klub.
Værter: Karen Albertsen og Thomas Noppen </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203927/11914549-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 01 Aug 2015 09:03:25 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203927/11914549-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Veranda 07.05 uge 31, 2015 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203928/11914456-audio.mp3</link>
			<description>I de større danske byer er en ny kultur for alvor ved at etablere sig.
Nemlig gademadskulturen, hvor den klassiske pølsevogn er ved at blive erstattet
eller opgraderet om man vil af mere gastronomiske tiltag. Du kan spise en
vietnamesisk bao, en mexicansk tortilla, eller en jamaicansk burger - alt
sammen solgt fra et gadekøkken. Vi får besøg af to rebelske gademads
forkæmpere.
Værter: Karen Albertsen og Thomas Noppen </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203928/11914456-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 01 Aug 2015 08:03:22 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203928/11914456-audio.mp3" length="3303" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Veranda 09.05 uge 30, 2015 (3)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203929/11873318-audio.mp3</link>
			<description>Hele sommeren sætter vi os hver lørdag morgen på verandaen med morgenkaffen, rundstykket og en morgencampari. Lørdag morgen er der nemlig tid til at tale om de ting, der rør sig i livet – stort og småt – det der fascinerer os, det der undrer os, og det der udfordrer os. I dag taler vi om hemmeligheder og kreativitet. Værter: Karen Albertsen og Stine Behrendtzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203929/11873318-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Jul 2015 10:03:03 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203929/11873318-audio.mp3" length="3299" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Veranda 08.05 uge 30, 2015 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203930/11873166-audio.mp3</link>
			<description>Hele sommeren sætter vi os hver lørdag morgen på verandaen med morgenkaffen, rundstykket og en morgencampari. Lørdag morgen er der nemlig tid til at tale om de ting, der rør sig i livet – stort og småt – det der fascinerer os, det der undrer os, og det der udfordrer os. I dag taler vi om hemmeligheder og kreativitet. Værter: Karen Albertsen og Stine Behrendtzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203930/11873166-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Jul 2015 09:03:19 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203930/11873166-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Veranda 07.05 uge 30, 2015 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203931/11873076-audio.mp3</link>
			<description>Hele sommeren sætter vi os hver lørdag morgen på verandaen med morgenkaffen, rundstykket og en morgencampari. Lørdag morgen er der nemlig tid til at tale om de ting, der rør sig i livet – stort og småt – det der fascinerer os, det der undrer os, og det der udfordrer os.I dag taler vi om hemmeligheder og kreativitet. Værter: Karen Albertsen og Stine Behrendtzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203931/11873076-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Jul 2015 08:03:39 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203931/11873076-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Veranda 09.05 uge 29, 2015 (3)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203932/11840854-audio.mp3</link>
			<description>Hele sommeren sætter vi os hver lørdag morgen på verandaen med morgenkaffen, rundstykket og en morgencampari. Lørdag morgen er der nemlig tid til at tale om de ting, der rør sig i livet – stort og småt – det der fascinerer os, det der undrer os, og det der udfordrer os. Karen Albertsen og Stine Behrendtzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203932/11840854-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 18 Jul 2015 10:03:25 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203932/11840854-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Veranda 08.05 uge 29, 2015 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203933/11840737-audio.mp3</link>
			<description>Hele sommeren sætter vi os hver lørdag morgen på verandaen med morgenkaffen, rundstykket og en morgencampari. Lørdag morgen er der nemlig tid til at tale om de ting, der rør sig i livet – stort og småt – det der fascinerer os, det der undrer os, og det der udfordrer os. Karen Albertsen og Stine Behrendtzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203933/11840737-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 18 Jul 2015 09:03:41 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203933/11840737-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Veranda 07.05 uge 29, 2015 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203934/11840648-audio.mp3</link>
			<description>Hele sommeren sætter vi os hver lørdag morgen på verandaen med morgenkaffen, rundstykket og en morgencampari. Lørdag morgen er der nemlig tid til at tale om de ting, der rør sig i livet – stort og småt – det der fascinerer os, det der undrer os, og det der udfordrer os. Karen Albertsen og Stine Behrendtzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203934/11840648-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 18 Jul 2015 08:03:36 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203934/11840648-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Veranda 09.05 uge 28, 2015 (3)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203935/11816941-audio.mp3</link>
			<description>Hele sommeren sætter vi os hver lørdag morgen på verandaen med morgenkaffen, rundstykket og en morgencampari. Lørdag morgen er der nemlig tid til at tale om de ting, der rør sig i livet – stort og småt – det der fascinerer os, det der undrer os, og det der udfordrer os. Sally Hamilton og Stine Behrendtzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203935/11816941-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 11 Jul 2015 10:03:21 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203935/11816941-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Veranda 08.05 uge 28, 2015 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203936/11816817-audio.mp3</link>
			<description>Hele sommeren sætter vi os hver lørdag morgen på verandaen med morgenkaffen, rundstykket og en morgencampari. Lørdag morgen er der nemlig tid til at tale om de ting, der rør sig i livet – stort og småt – det der fascinerer os, det der undrer os, og det der udfordrer os. Sally Hamilton og Stine Behrendtzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203936/11816817-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 11 Jul 2015 09:03:34 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203936/11816817-audio.mp3" length="3301" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Veranda 07.05 uge 28, 2015 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203937/11816727-audio.mp3</link>
			<description>Hele sommeren sætter vi os hver lørdag morgen på verandaen med morgenkaffen, rundstykket og en morgencampari. Lørdag morgen er der nemlig tid til at tale om de ting, der rør sig i livet – stort og småt – det der fascinerer os, det der undrer os, og det der udfordrer os. Sally Hamilton og Stine Behrendtzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203937/11816727-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 11 Jul 2015 08:03:34 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203937/11816727-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Veranda 09.05 uge 26, 2015 (3)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203938/11757255-audio.mp3</link>
			<description>Hele sommeren sætter vi os hver lørdag morgen på verandaen med morgenkaffen, rundstykket og en morgencampari. Lørdag morgen er der nemlig tid til at tale om de ting, der rør sig i livet – stort og småt – det der fascinerer os, det der undrer os, og det der udfordrer os. Sally Hamilton, Karen Albertsen, Stine Behrendtzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203938/11757255-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Jun 2015 10:04:07 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203938/11757255-audio.mp3" length="3301" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Veranda 08.05 uge 26, 2015 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203939/11757082-audio.mp3</link>
			<description>Hele sommeren sætter vi os hver lørdag morgen på verandaen med morgenkaffen, rundstykket og en morgencampari. Lørdag morgen er der nemlig tid til at tale om de ting, der rør sig i livet – stort og småt – det der fascinerer os, det der undrer os, og det der udfordrer os. Sally Hamilton, Karen Albertsen, Stine Behrendtzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203939/11757082-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Jun 2015 09:03:42 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203939/11757082-audio.mp3" length="3295" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:55</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Veranda 07.05 uge 26, 2015 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203940/11756878-audio.mp3</link>
			<description>Hele sommeren sætter vi os hver lørdag morgen på verandaen med morgenkaffen, rundstykket og en morgencampari. Lørdag morgen er der nemlig tid til at tale om de ting, der rør sig i livet – stort og småt – det der fascinerer os, det der undrer os, og det der udfordrer os. Sally Hamilton, Karen Albertsen, Stine Behrendtzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203940/11756878-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Jun 2015 08:03:59 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203940/11756878-audio.mp3" length="3301" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Veranda 09.05 uge 25, 2015 (3)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203941/11705772-audio.mp3</link>
			<description>De seneste tal fra Danmarks Statistik viser, at der aldrig har været så mange skilsmisser herhjemme som nu. Noget kunne altså tyde på, at parforholdet er under pres. Og hvad gør man så? Åbner det op selvfølgelig. Det mener i hvert fald forfatteren Sara Skårup, som vi taler med.Borgerkrigen i Syrien fortsætter uden udsigt til en umiddelbar afslutning. Det betyder flere dræbte, sårede og flygtede hver eneste dag. En af de dansker, der gør sit til at hjælpe, er den netop hjemvendte læge Haifaa Awad. Af to omgange er hun frivilligt rejst til Syrien og hjulpet til på de interimistiske hospitaler. Hør om hendes oplevelser, når hun gæster studiet.Værter: Karen Albertsen og Stine Behrendtzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203941/11705772-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Jun 2015 10:03:32 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203941/11705772-audio.mp3" length="3302" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:02</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Veranda 08.05 uge 25, 2015 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203942/11705640-audio.mp3</link>
			<description>Danmark er verdens lykkeligste land. Det hører vi igen og igen. Samtidig er man i Buthan begyndt at opgøre national velstand i lykke. Men hvad er lykke? - og hvordan måles det? Der er to af de centrale spørgsmål, når Mike Wiking, direktør for Institut for lykkeforskning, gæster studiet. Mange unge piger i Nigeria drømmer om et liv i Europa. Og det er selvom de udemærket ved, at det med garanti skal finansieres med prostitution. Spørgsmålet er så, om deres liv i Europa alligevel er bedre end det de kom fra i Afrika. De fortæller Sine Plambech, når hun gæster studiet. Hun har både lavet en film om emnet og forsket i pigernes skæbner.    Værter: Karen Albertsen og Stine Behrendtzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203942/11705640-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Jun 2015 09:03:16 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203942/11705640-audio.mp3" length="3298" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:58</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Veranda 07.05 uge 25, 2015 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203943/11705526-audio.mp3</link>
			<description>Parforholdet er en ting, som alle har høje forventninger og krav til. Derfor kræver det også, at begge parter løbende gør en indsats. Det mener psykologen Mattias Stølten Due, der er forfatter til bogen 'Pas på parforholdet - mens i stadig elsker det'. Han kommer i studiet og giver gode råd.Et parforhold udmønter sig ofte i en flok børn og en lille lykkelig familie. Eller hvad? Ny forskning tyder på, at folk uden børn generelt føler sig mere lykkelige. Vi ringer til en lykkeforsker og børnepsykolog, der er noget uenige om resultaterne.Værter: Karen Albertsen og Stine Behrendtzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203943/11705526-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Jun 2015 08:03:32 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203943/11705526-audio.mp3" length="3297" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:57</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Veranda 09.05 uge 24, 2015 (3)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203944/11673985-audio.mp3</link>
			<description>Veranda sætter denne morgen fokus på mænd og selvhjælp. Langt flere mænd end kvinder dør af sygdomme, som de måske kunne være blevet helbredt for. Mænd er nemlig for langsomme til at gå til lægen. Henrik Marstal, forfatter, musiker og feminist, sidder fortsat med i studiet, og så spørger vi ligestillingsminister Manu Sareen, hvordan han tror, vi kan få flere mænd til at gå til lægen. Vi taler også med Thomas Skov, vært på DR3 og forfatter til bogen &quot;Forskellen på mænd og kvinder&quot;, og med Arnela Muminovic, der er sportsjournalist på ekstrabladet og fodboldspiller for Skovlunde. Værter: Sally Hamilton og Karen Albertsen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203944/11673985-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Jun 2015 10:03:41 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203944/11673985-audio.mp3" length="3296" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:56</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Veranda 08.05 uge 24, 2015 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203945/11673769-audio.mp3</link>
			<description>I anden time af Veranda taler vi om selvhjælpsbøger, selvhjælpskurser og selvhjælp i det hele taget. Området har masser af succes, men ikke alle er lige begejstrede for idéen. En af de uenige er Allan Holmgren, adjungeret professor ved CBS, psykolog og direktør i DISPUK. Vi spørger ham, hvad problemet med selvhjælp er. Vi får også besøg af Henrik Marstal, musiker, forfatter og selverklæret feminist og Thomas Heurlin, direktør for Koncern TV.Værter: Sally Hamilton og Karen Albertsen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203945/11673769-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Jun 2015 09:03:25 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203945/11673769-audio.mp3" length="3299" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Veranda 07.05 uge 24, 2015 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203946/11673733-audio.mp3</link>
			<description>I denne uge har det været mandeuge - den uge på året, hvor man sætter særligt fokus på mænd og deres sundhedstilstand. I Veranda markerer vi sidste dag i mandeugen ved at sætte fokus på selvhjælpsbøger og mænd. Vi får besøg af de to forfattere Pernille Melsted og Ole Juncker, der begge har skrevet selvhjælpsbøger. Vi taler også med chefpsykolog på Rigshospitalet og formand for Forum for Mænds Sundhed, der står bag mandeugen i Danmark. Værter: Sally Hamilton og Karen Albertsen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203946/11673733-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Jun 2015 08:03:19 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203946/11673733-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Veranda 09.05 uge 24, 2015 (3)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203947/11671590-audio.mp3</link>
			<description>Helt almindelige børn, der ikke møder mere modstand, end hvad der er normalt i et liv, har også brug for modstandskraft eller robusthed. Charlotte Diamant, børnepsykolog og konsulent i Psykiatrifonden, fortæller, hvordan børn bliver robuste.En, som har haft en oplevelse, hvor han blev opmærksom på den overlevelseskraft, som nok findes i de fleste af os, er Lars Thomsen Nielsen. Han var på trekking i Equador, da noget uventet skete. For to par år siden var Lasse Rahbek i USA og besøgte og filmede en af de preppers hjem. Han fortæller om, hvad han så. Værter: Karen Albertsen, Stine Behrendtzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203947/11671590-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Jun 2015 10:03:43 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203947/11671590-audio.mp3" length="3294" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:54</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Veranda 08.05 uge 24, 2015 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203948/11671469-audio.mp3</link>
			<description>I USA er der mægtig mange preppers - men hvordan ser det ud i Danmark? Vi tager et kig på et af de tidspunkter i historien, hvor mange for alvor frygtede at den altusdlettende krig var forestående - nemlig under den kolde krig, hvor atomtruslen var ganske virkelig. Thomas Tram Pedersen er overinspektør på Østsjællands Museum og sidder til dagligt på Koldkrigsmuseet Stevnsfort.Begrebet 'resilience' eller modstandsdygtighed, som det også kan oversættes til, har Helle Harnisch beskæftiget sig med. Hun er Ph.d.-studerende hos DIGNITY - Dansk Institut Mod Tortur - og har besøgt og talt med en række børnesoldater i Uganda. Hun undrede sig over, at de trods voldsomme begivenheder alligevel i flere tilfælde kunne vende tilbage og leve videre. For hvad er det egentlig, der gør, at nogle klarer den og får en forholdsvist normalt liv bagefter, mens andre bykker under?Værter: Karen Albertsen, Stine Behrendtzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203948/11671469-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Jun 2015 09:03:40 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203948/11671469-audio.mp3" length="3299" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Veranda 07.05 uge 24, 2015 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203949/11671428-audio.mp3</link>
			<description>Dagens tema er overlevelse.'Survivalists' eller 'preppers', som de også kaldes, er menneskser, som går og gør en masse forberedelser, så de kan overleve, hvis den helt store katastrofe den rammer. Det kan være, at man har bygget en bunker i kælderen, eller altid har en færdig pakket taske stående, så man har remedier til at klare sig, hvis eksempelvis elnettet skulle bryde sammen, eller der skulle komme en pandemi. Der er valgkamp, og der er gang i de sociale medier, når det kommer til updates om politiske emner af politikerne. I sidste uge skrev den radikale Zenia Stampe en update som reaktione på gravskændingen af Den Muslimske Gravååplads i Brøndby, og opslaget blev set af over 2 millioner Facebookbrugere. Astrid Haug, der er digital kommunikationsrådgiver og har skrevet bøger om sociale medier, er i studiet. Værter: Karen Albertsen, Stine Behrendtzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203949/11671428-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Jun 2015 08:03:29 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203949/11671428-audio.mp3" length="3297" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:57</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Veranda 09.05 uge 23, 2015 (3)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203950/11645272-audio.mp3</link>
			<description>Det skal handle om sexindustrien, når en tidligere prostitueret kommer i studiet for at fortælle om sine oplevelser med branchen. Oplevelser hun netop har brugt som grundlaget for en roman, der netop er udkommet.I aftes havde komedieserien 'Ditte og Louise' premiere på DR. Serien er skrevet af Ditte Hansen og Louise Mieritz, der også spiller hovedrollerne. De er begge 43 år, og både humor og indhold tager sit afsæt heri. Vi har talt med de to kvinder bag. Værter: Sally Hamilton og Karen Albertsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203950/11645272-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Jun 2015 10:03:05 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203950/11645272-audio.mp3" length="3299" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Veranda 08.05 uge 23, 2015 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203951/11645248-audio.mp3</link>
			<description>Med små lyde, blink og vibrationer tikker telefoner, tablets og computere konstant om vores opmærksomhed, og for mange kan det lige frem føles som afhængighed. Derfor får vi besøg af en ekspert i digitale trends. Han var nød til at eksperimentere med en frivillig afvænning, for at være mere til stede - både derhjemme og på arbejde. Alternativ medicin eller behandling står udenfor det normale sundhedssystem, fordi det enten ikke er anerkendt eller ikke udøves af autoriseret personale. Men burde det i højere grad anerkendes? Det spørger vi sundhedsordføre i Dansk Folkeparti, Liselott Blixt, om.Derudover skal det handle om sexindustrien, når en tidligere prostitueret kommer i studiet for at fortælle om sine oplevelser med branchen. Oplevelser hun netop har brugt som grundlaget for en roman.Værter: Sally Hamilton og Karen Albertsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203951/11645248-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Jun 2015 09:03:25 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203951/11645248-audio.mp3" length="3297" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:57</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Veranda 07.05 uge 23, 2015 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203952/11645234-audio.mp3</link>
			<description>Alternativ medicin eller behandling står udenfor det normale sundhedssystem, fordi det enten ikke er anerkendt eller ikke udøves af autoriseret personale. Men burde det i højere grad anerkendes? Det forsøger vi at finde er svar på. Og taler derfor med en mor, der valgte insulinen fra i behandlingen af sin sukkersyge dreng, samt to forskere der har studeret medicinens historie.Derudover skal vi tale om afhængighed. Ikke af alkohol, narkotika, cigaretter eller fitness, men derimod af mobiltelefoner, tablets og computere. Vi har dem konstant på os, og med små lyde og vibrationer tikker de om opmærksomhed. Og det kan være farligt.Værter: Sally Hamilton og Karen Albertsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203952/11645234-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Jun 2015 08:03:40 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203952/11645234-audio.mp3" length="3299" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
	</channel>
</rss>
