<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Verdens 7 Vidundere </title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/5126</link>
		<description>Inflation, stigende rente, krig, usikkerhed - ja, men glem ikke, at verden, at livet, først og fremmest er vidunderligt, smukt, fyldt af sanselig skønhed. 24syv hylder i programserien ‘Verdens 7 Vidundere’ alt det bedste, denne verden og dette land har at byde på, og én af Danmarks mest dannede og vidende mennesker Lars Henriksen kårer i hvert afsnit, sammen med dagens gæst,  verdens 7 mest vidunderlige …. stykker musik, operaer, fodboldspillere, champagner, bøger, skuespil, parfumer, byer, cigarer - og rangerer de udvalgte fra syv til ét. ‘Verdens 7 Vidundere’ er ikke blot et program, der ærer det ypperste, verden har skabt, det danner lytteren til at forstå og tale med om skønhed.

Vært og tilrettelægger: Lars Oskan-Henriksen
Producer og teknikker: Teis Zacho</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/971/Verdens_7.jpeg"/>
		<item>
			<title>De 7 bedste museer i verden</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53912461/v7v_museer.mp3</link>
			<description>Gæst: Ole Winther&quot;Ærten kom paa Kunstkammeret, hvor den endnu er at see, dersom ingen har taget den.&quot; - Engang var gode museer statiske og støvede, men i dag skal de forny sig og orientere sig mod publikum. Ole Winther har endda foreslået, at man smider 50% af museernes genstande ud, for at få plads til det relevante. Hør med, når han udlægger teksten og kårer verdens 7 bedste museer.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53912461/v7v_museer.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 18 May 2023 02:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:00:56</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53912461/v7v_museer.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>De 7 bedste sange fra Dansk Melodi Grand Prix</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53812551/v7v_mgp.mp3</link>
			<description>I aften skal slaget slås i LVIV-erpool!! Semifinaleslaget. Melodi Grand - Eruovision - meloduntegrand prix er emnet for dagens episode af VERDENS 7 VIDÙNDERE.Få konkurrencer har vel flere dedikerede fans og flere erklærede hadere. Er det god smag eller ej - gennem 57 år har konkurrencen formået at forene et ofte splittet Europa og måske også sprede kendskabet en smule til fjerne egnes kultur og sprog. Og i år er ingen undtagelse, når den Ukrainske sejr fra 2022 må fejres på britisk jord pga. krig og konflikt. Der kæmpes på scenen og der sendes budskaber langt ud over orkestergraven. Få er vel større entusiaster - ej heller større eksperter på dette særlige - end dagens gæster: HILDA OG KELD HEICK, som i dagens program øser af anekdoterne og forklarer deres egen lange kærlighed til musikkonkurrencen. Lyt med - og få fif til at blive komponisten af den næste vindersang!</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53812551/v7v_mgp.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 11 May 2023 02:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:12:54</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53812551/v7v_mgp.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>De 7 historisk mest epokegørende våben</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53734301/v7v_va_ben.mp3</link>
			<description/>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53734301/v7v_va_ben.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 04 May 2023 02:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:19:46</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53734301/v7v_va_ben.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>De 7 bedste hvidvine til sommerens mad</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53679405/v7v_hvidvine.mp3</link>
			<description>Gæst: Malene HertzIn vino veritas! Vi kaster os i dagens episode af Verdens 7 Vidundere ud i at give sommerens 7 bedste hvidvisanbefalinger. Gæsten er Malene Hertz, Danmarks eneste kvindelige vinkyper og ypperlig kender og absolut ekspert. Lyt med og find inspiration til vinoplevelser i sommernatten, når vi diskuterer druer, producenter og forslag til menuer.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53679405/v7v_hvidvine.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Apr 2023 02:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:16:34</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53679405/v7v_hvidvine.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>De 7 steder med bedst biodiversitet</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53592133/v7v_natur_1.mp3</link>
			<description>Gæst: Jens-Christian Svenning. &quot;Når man [...] ser på en vanddråbe ude fra dammen, så ser man over tusinde underlige dyr, som man ellers aldrig ser i vandet, men de er der og det er virkeligt&quot;. skrev H.C. Andersen i Vanddråben (1848) - I  dag er 1 ud af 8 arter - store som små i fare for udslettelse i naturen. Hvad betyder biodiversiteten for klodens overlevelse? Hvor oplever man den i rigest mål? Og hvordan beskytter vi den bedst?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53592133/v7v_natur_1.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Apr 2023 02:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:17:16</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53592133/v7v_natur_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>De 7 bedste afdøde danske skuespillere</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53516295/v7v_afd_de_skuespillere.mp3</link>
			<description>Gæst: Jakob Steen OlsenAnekdoternes mester, udnævner Lars Henriksen Jakob Steen Olsen til at være - og hvilken fond af viden og fortællinger, vi præsenteres for, når samtalen handler om de 7 bedste afdøde danske skuespillere gennem tiden. Det handler om kunsten på liv og død og om berømmelsens for- og bagsider.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53516295/v7v_afd_de_skuespillere.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Apr 2023 02:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:09:56</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53516295/v7v_afd_de_skuespillere.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>De 7 mest indflydelsesrige adelsslægter i Europa</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53474546/v7v_adelssl_gter.mp3</link>
			<description>Gæst: Henrik, greve HolsteinAdel forpligter - men på hvad? Og hvad vil det overhovedet sige at være adelig i 2023? Henrik, greve Holstein fortæller og sætter navn og historie på Europas 7 mest indflydelsesrige adelsslægter og vi taler om titler, patriarkat, krige og kirkestrid, pligtfølelse og pli.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53474546/v7v_adelssl_gter.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Apr 2023 02:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:21:02</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53474546/v7v_adelssl_gter.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>De 7 vigtigste steder i Bibelen</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53395795/v7v_biblen.mp3</link>
			<description>Gæst: Kathrine Bang LilleørBibelhistorien får mange af os i vuggegave, og historierne ligger som delt gods i vore baghoveder - men hvilke er monstro de vigtigste og hvordan har de indflydelse på det samfund, vi kender i dag? Kathrine Bang Lilleør - sognepræst ved Skt. Pouls Kirke i København har valgt og udlægger i dagens program teksterne, som udgør kernen i kristendommen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53395795/v7v_biblen.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 31 Mar 2023 02:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:12:53</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53395795/v7v_biblen.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>De 7 bedste danske revyer</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53317910/v77v_revyer.mp3</link>
			<description>Gæst: Mikkel Schrøder UldalOpskriften er folkelig komik og sentimentalitet kombineret med aktuel satire, når man skal lave en god revy. Tilsæt dertil lokale emner og nationale dagsordener. Krydr med musik og dans og en god sjat overraskende pointer og så har du en god revy - men hvilke er de bedste - og hvorfor? Det giver revydirektør Mikkel Schrøder Uldal sit bud på, og vi taler om en genre, som både søger nyt publikum, men som er i en rivende udvikling.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53317910/v77v_revyer.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Mar 2023 03:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:09:40</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53317910/v77v_revyer.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>De 7 mest effektive våben på slagmarken i Ukraine</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53215971/v7v_va_ben.mp3</link>
			<description>Gæst: Lars Bangert StruweLeoparder, cyberkrig, feltspader, hjemmefront - krigen i Ukraine afføder begreber, vi ikke kendte før og nogle som findes frem af gemmerne på ny, nu hvor krigen i al sin gru atter er at finde i Europa. Men hvad skal der til for at få en ende på krigen? Hvilke våben gør en forskel, og hvordan bliver vores hjælp og støtte mest effektiv. Det, og meget mere taler vi om i dagens episode hvor gæsten er Lars Bangert Struwe, Direktør i Atlantsammenslutningen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53215971/v7v_va_ben.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 16 Mar 2023 03:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:13:04</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53215971/v7v_va_ben.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>De 7 bedste modedesigns</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53142315/v7v_designere.mp3</link>
			<description>&quot;Fashion fades, style is eternal&quot;, sagde Yves Saint Laurent. Men hvori består stil, og hvad er egentlig et godt og tidløst design? Hvem er de mest skelsættende i det 20. århundredes mode? i dagens udsendelse er gæsten verdensdamen Lotte Tegner Freddie, som gennem mere end 65 år har fulgt og kommenteret på trends og tendenser. Følg med og lær at klæde dig, så det passer til lejligheden. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53142315/v7v_designere.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Mar 2023 03:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:05:08</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53142315/v7v_designere.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>De 7 vigtigste egenskaber for at overleve i politik</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53010372/v7v_politik.mp3</link>
			<description>Stress og overanstrengelse er desværre blevet mange politikeres følgesvend, men hvordan holder man ud i politik i mere end 40 år? Kræver det særlige forudsætninger? Snedige strategier? Eller handler det simpelthen om indstilling? Bliv klogere på det, når FM, tidligere folketingsformand, tidl. partiformand og maget mere, Fru Pia Kjærsgaard giver sit bud på, hvordan man står distancen. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53010372/v7v_politik.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 02 Mar 2023 03:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:57:28</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53010372/v7v_politik.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>De 7 bedste biler</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52818056/v7v_bbiler.mp3</link>
			<description>I dagens udsendelse sparker vi i bogstaveligste forstand dæk, når vi besøger Haaning Collection i Bagsværd, Danmarks største bilsamling, og med gæsterne Nicholas og Michael Haaning kårer verdens 7 bedste bilmodeller gennem tiderne og får spændende anekdoter om bilens udviklingshistorie. Hvad er en forbrændingsmotor? Kørte bedstemor And virkelig i El-bil? Og hvem kan huske &quot;Ud at køre med de skøre?&quot;  </description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52818056/v7v_bbiler.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Feb 2023 03:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:07:02</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52818056/v7v_bbiler.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>De 7 bedste dragqueens</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52747301/v7v_drags.mp3</link>
			<description>”You are born naked and the rest is drag” – Chantal al Arab, Drag Queen og forfatterinde fortæller om legen med kønnet, om det terapeutiske element i drag, om historien bag kunsten og om hvorfor illusionen aldrig søger realismen. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52747301/v7v_drags.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 16 Feb 2023 03:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:11:44</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52747301/v7v_drags.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>De 7 bedste operaer</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52676359/v7v_opera.mp3</link>
			<description>“It ain’t over ’till the fat lady sings”, lyder et sarkastisk mundheld – men hvordan lærer man at forstå og holde af opera? Og hvilke er de bedste? 400 års opera kogt ned til 7 af operahistoriker, Henrik Engelbrecht. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52676359/v7v_opera.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Feb 2023 03:00:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:15:44</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52676359/v7v_opera.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>De 7 værste danske regenter</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52609399/v7v_v_rste_regenter.mp3</link>
			<description>Programmet vendes på hovedet, når Asser Amdisen med vanlig uforfærdethed og fortælleglæde sætter fokus på de 7 ringeste regenter, Danmark har haft, og hvorfor det lykkes dem i så ypperlig grad at fejle. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52609399/v7v_v_rste_regenter.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 02 Feb 2023 03:00:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:18:40</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52609399/v7v_v_rste_regenter.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>De 7 bedste danske koncertsteder</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52537536/v7v_spillesteder.mp3</link>
			<description>En af Danmarks mest erfarne musikere - Anne Dorte Michelsen  - udnævner de 7 bedste koncertsteder. Hvad gør en god koncert – og hvad ser man, som kunstner hen til, når man skal spille en god koncert?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52537536/v7v_spillesteder.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 26 Jan 2023 03:00:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:05:30</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52537536/v7v_spillesteder.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>De 7 bedste danske romaner</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52474057/v7v_b_ger.mp3</link>
			<description>”Vis mig din bogreol, og jeg skal sige dig, hvem du er!” – I dag afslører Dag Heede sit sande jeg, når han udpeger Danmarks 7 bedste danske romaner gennem tiden og forklarer om stor litteratur og klassikerstatus.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52474057/v7v_b_ger.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 19 Jan 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:16:36</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52474057/v7v_b_ger.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>De 7 bedste dronninger</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52416189/dronninger.mp3</link>
			<description>Nu med 2 gæster: Cecilie Nielsen og Emma Paaske – historikere og dronnningeeksperter - giver indblik i Danmarkshistoriens bedste dronninger og hvordan de særligt udmærkede sig og satte deres mærke på landet. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52416189/dronninger.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Jan 2023 03:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:15:02</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52416189/dronninger.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>De 7 bedste love</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52354438/love.mp3</link>
			<description>En god lov? Er den skelsættende? Nyskabende? Gennemtænkt? Præcis? Professor dr. Jur. et Phil., Ditlev Tamm fortæller om de 7 bedste danske love, og vi får en snak om behovet for oprydning i lovjunglen. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52354438/love.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 05 Jan 2023 03:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:15:02</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52354438/love.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>De 7 bedste champagner</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52301968/champagner.mp3</link>
			<description>Nytåret er om hjørnet og Champagne skal der til. Mikkel Hagerup Larsen, indehaver af Champagnekælderen fører os gennem verdens 7 bedste champagner og skyder nytåret ind med et knald. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52301968/champagner.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Dec 2022 03:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:04:06</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52301968/champagner.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>De 7 bedste cigarer</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52301960/cigarer_2.mp3</link>
			<description>Cigarer kan mere end tænde raketter. De fortjener omhyggelig omgang, og der er en hel kulturhistorie knyttet til deres oprindelse og kvalitet. Simon Juhl Olesen fortæller om de 7 bedste og om sin egen glæde ved en god cigar.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52301960/cigarer_2.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Dec 2022 03:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:03:46</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52301960/cigarer_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>De 7 bedste danske malerier</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52301951/malerier_med_scavenius.mp3</link>
			<description>Hvad er det skønne? Og kan det bedste også være det, som forstyrrer og foruroliger? Om mis- og anerkendelse, kønsbias og kunstglæde – Bente Scavenius er dagens gæst og fortæller om Danmarks 7 bedste malerier</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52301951/malerier_med_scavenius.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Dec 2022 03:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:20:19</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52301951/malerier_med_scavenius.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skuespil</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52246627/skuespil_m_gita_n_rby_med_mere_top.mp3</link>
			<description>Garneret med anekdoter fra et langt liv ved teater og film, fortæller Ghita Nørby om scenens største dramaer og hvorfor de er helt i særklasse. Om eviggyldighed og nutidig relevans. Vært: Lars Oskan-HenriksenTeknikker: Teis Zacho</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52246627/skuespil_m_gita_n_rby_med_mere_top.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Dec 2022 03:00:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:13:26</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52246627/skuespil_m_gita_n_rby_med_mere_top.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kager</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52246616/kager_m_marianne_kolos.mp3</link>
			<description>Danmarks førende kagekone, Marianne Stagetorn Kolos, fører os gennem verdens bedste bagværk – om respekt for håndvæk, og om, frem for alt, at have hjertet med i bagningen.Vært: Lars Oskan-HenriksenTeknikker: Teis Zacho</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52246616/kager_m_marianne_kolos.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Dec 2022 03:00:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52246616/kager_m_marianne_kolos.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Danske Statsministre</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52246598/statsministre_m_tim_knudsen.mp3</link>
			<description>Kan en statsminister være vidunderlig? Og hvordan opnår man den bedømmelse? Det forklarer professor Tim Knudsen i dagens udgave, hvor han også udpeger Danmarks 7 bedste gennem tiden. Vært: Lars Oskan-HenriksenTeknikker: Teis Zacho</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52246598/statsministre_m_tim_knudsen.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Dec 2022 03:00:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:03:54</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52246598/statsministre_m_tim_knudsen.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Teaser</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52245903/verdens_syv_vidundere_intro.mp3</link>
			<description/>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52245903/verdens_syv_vidundere_intro.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Dec 2022 14:00:15 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:00:44</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52245903/verdens_syv_vidundere_intro.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>De 7 mest spektakulære komponisttilværelser</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53989082/v7v_komponister.mp3</link>
			<description>Gæst: Mathias HammerHører den klassiske musikquiz til blandt dine favoritter og elsker du, når Mathias Hammer ruller sig ud med finurlig viden og præcise årstal om komponister og traditioner?Hvis det er tilfældet, så vil du finde dagens episode af VERDENS 7 VIDUNDERE helt i verdensklasse, når MATHIAS HAMMER netop er gæsten og vi ser ganske bort fra musikken, men lader Mathias gå linen helt ud og fortælle om de 7 MEST SPEKTAKULÆRE KOMPONISTTILVÆRELSERLyt med og få alle snurrigheder og skandaler.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53989082/v7v_komponister.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 25 May 2023 08:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:28:38</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53989082/v7v_komponister.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>De 7 vigtigste danske kvinder for demokratiet</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/54070023/v7v_kvinder_demokrati.mp3</link>
			<description/>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/54070023/v7v_kvinder_demokrati.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jun 2023 02:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:24:08</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/54070023/v7v_kvinder_demokrati.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>De 7 vigtigste bakterier for vores klode</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/54166221/v7v_bakterier.mp3</link>
			<description>Gæst: Kai FinsterSidder de, som Maude frygter i nøglehullerne? Er de gode eller dårlige? Farlige eller vigtige dele af klodens symbiotiske fællesskab og, som sådan, helt nødvendige for vores overlevelse? Og kan svaret på alle disse spørgsmål monstro være “Ja!”? Det bliver vi meget klogere på i dagens episode, hvor professor i Astrobiologi, Kai Finster fortæller om de 7 mest fascinerende bakterier.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/54166221/v7v_bakterier.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Jun 2023 02:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:11:44</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/54166221/v7v_bakterier.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>The 7 most important life lessons from living in Denmark</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/54411071/v7v_rufus.mp3</link>
			<description>Guest: Rufus Gifford“Where there is not community, trust, respect, ethical behavior are difficult for the young to learn and for the old to maintain”, wrote Robert K. Greenleaf, and in many ways community and trust and how we create and preserve them are at the centre of todays episode of VERDENS 7 VIDUNDERE, where the guest is RUFUS GIFFORD former US ambassador to Denmark and currently Chief of Protocol in the White House. Hence todays episode is in English as we discuss Rufus’ 7 MOST IMPORTANT LIFE LESSONS FROM LIVING IN DENMARK.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/54411071/v7v_rufus.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jun 2023 02:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:14:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/54411071/v7v_rufus.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>De 7 bedste balletkoreografer</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/55024454/v7v_ballet.mp3</link>
			<description>Gæst: Erik Aschengreen“Det skønne beholder stedse nyhedens friskhed, det forbavsende trætter i længden”, skrev Bournonville i sin Koreografiske trosbekendelse fra 1865 - men står det udsagn som alle koreografers pejlemærke? Det dykker vi ned i i dagens episode af VERDENS 7 VIDUNDERE, hvor gæsten er ERIK ASCHENGREEN, Doyen af dansk balletkritik og emnet er VERDENS 7 BEDSTE KOREOGRAFER!</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/55024454/v7v_ballet.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jun 2023 02:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:22:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/55024454/v7v_ballet.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>De 7 største øjebæer i Danmark</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/54652911/v7v_arkitektur.mp3</link>
			<description>Gæst: Ane CortzenØjebæ! Skændsel! Klods! Vreden ligger tæt under overfladen eller bobler somme tider helt over, når folk reagerer på ringe, fejlplaceret eller grimt byggeri. Men hvorfor reagerer vi så stærkt? Er vi alle arkitekter og kan have en holdning, eller bør lægfolk klappe i og lade arkitekterne om hvordan der bygges? Dette og meget mere rundes i dagens episode af VERDENS 7 VIDUNDERE, hvor gæsten, ANE CORTZEN skyder med skarpt og kårer DANMARKS 7 STØRSTE ØJEBÆER</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/54652911/v7v_arkitektur.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jun 2023 02:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:57:41</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/54652911/v7v_arkitektur.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>De 7 vigtigste resultater for LGBT+ Danmark gennem tiden</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56013045/v7v_lgbtq.mp3</link>
			<description>Gæst: Peter EdelbergKamp skal der til skal livet gro” fik Axel Axgil noteret på sin gravsten, citeret fra hans yndlingssalme. I år fejrer vi 75-året for den kamporganisation, Axel stiftede i 1948. Men hvilke er de 7 VIGTIGSTE RESULTATER AF 75 ÅRS KAMP for lighed og ret - og har det fået livet til at gro?Dagens episode af VERDENS 7 VIDUNDERE fokuserer på LGBT+ Danmark - verdens næstældste eksisterende LGBTI+ organisation og gæsten er PETER EDELBERG, Seksualitetshistoriker og pt. i færd med et forskningsprojekt om LGBTI+ aktivismen i Skandinavien!</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56013045/v7v_lgbtq.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Jul 2023 02:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:12:08</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56013045/v7v_lgbtq.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>De 7 skønneste bjerge</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56111302/v7v_bjergbestigning.mp3</link>
			<description>Gæst: Søren SchmidtLangt højere bjerge så vide på jord man har, end hvor bjerg kun er bakke; men gerne med slette og grønhøj i nord vi dannemænd tage til takke;” Således indleder N. F. S. Grundtvig sin salme, Langt højere bjerge! Men havde han ret? Er dansken tilfreds med at blive på det jævne? Eller stræber vi også efter at nå verdens tinder? Søren Schmidt gør og har brugt hele livet på at besejre sig selv og bestige de vanskeligste og mest imponerende højder på kloden. Søren er eksperten i dagens episode af VERDENS 7 VIDUNDERE, hvor han udpeger VERDENS 7 SKØNNESTE BJERGE!</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56111302/v7v_bjergbestigning.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 16 Jul 2023 02:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:09:56</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56111302/v7v_bjergbestigning.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>De 7 største naturkatastrofer</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56171433/v7v_naturkatastroferlogicx.mp3</link>
			<description>Gæst: Rasmus Dahlberg“… de mærke jorden ryste under deres skridt, havet hæver sig kogende i havnen og knuser skibene der ligger for anker. Hvirvelvinde af ild og aske dækker gaderne og de offentlige pladser, husene styrter sammen … og fundamenterne splittes ad. 30.000. indbyggere … knuses under ruinerne.” .. “ Dette må være verdens yderste dag, udbrød Candide!”Således beskriver Voltaire Jordskælvet i Lissabon 1755, som af mange, inklusive DAGENS GÆST, KATASTROFEHISTORIKER RASMUS DAHLBERG er blevet kaldt for ur-katastrofen! Men har den plads på listen over VERDENS 7 STØRSTE NATURKATASTROFER? Og hvorfor findes naturkatastrofer slet ikke? Det er emnet for dagens episode af VERDENS 7 VIDUNDERE, som du kan lytte til her:</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56171433/v7v_naturkatastroferlogicx.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Jul 2023 02:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:16:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56171433/v7v_naturkatastroferlogicx.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>De 7 bedste drikke uden alkohol</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56358547/v7v_ikke_alkoholiske_drikke_2.mp3</link>
			<description>Gæst: Malene HertzDrikker vi for smagen eller effekten? Kan man nyde en god middag med tilhørende spændende drikkevaremenu, som er uden alkohol? Skal ikke-alkokoliske drikke være kopier af det, vi er vænnet til, eller er der interessante alternativer, som står alene og giver andre bud på “det gode måltid” og det selskabeligt overrislede? Disse og mange andre spørgsmål dykker vi ned i, når vi i dagens episode af VERDENS 7 VIDUNDERE har bedt MALENE HERTZ give sit bud på DE 7 BEDSTE DRIKKE UDEN ALKOHOL! Lyt med og få appelsinfri anbefalinger og sobre sandheder!</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56358547/v7v_ikke_alkoholiske_drikke_2.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 04 Aug 2023 02:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:20:12</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56358547/v7v_ikke_alkoholiske_drikke_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>De 7 bedste paver</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56451241/v7v_paver.mp3</link>
			<description>Gæst: Andreas Rude“Enhver kan blive valgt til Pave”, sagde Johannes XXIII, “Beviset på det er, at jeg er blevet det!”. Men er det for enhver? Trods alt har det blot været 266 beskåret siden Skt Peter. Og ikke alle pontifikater var mesterstykker. Men nogle var! I dagens episode af VERDENS 7 VIDUNDERE udforsker vi hvilke, der klarede opgaven bedst, når gæsten: ANDREAS RUDE, fortæller om HISTORIENS 7 BEDSTE PAVER.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56451241/v7v_paver.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 13 Aug 2023 02:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:38:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56451241/v7v_paver.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>De 7 vigtigste filminstruktører, for fransk film</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56506239/v7v_filminstrukt_rer.mp3</link>
			<description>Gæst: Peter Christian Rude”Film er til for underholdning – hvis du vil sende budskaber, kan det gøres med Western Union”, brummede Samuel Goldwyn, grundlæggeren af det, som siden skulle blive til MGM Studios, da han blev spurgt om sin holdning til Europæisk – og særligt fransk – film. Om han, med denne observation, formår at indkapsle den afgørende forskel på de to filmtraditioner og det særligt franske fortæller FILMKRITIKER PETER CHRISTIAN RUDE i dagens episode af VERDENS 7 VIDUNDERE, hvor emnet er DE 7 INSTRUKTØRER, SOM HAR HAFT MEST AFGØRENDE INDFLYDELSE PÅ FRANSK FILM.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56506239/v7v_filminstrukt_rer.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Aug 2023 02:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:10:03</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56506239/v7v_filminstrukt_rer.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>De 7 største kryptozoologiske mysterier</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56587744/v7v_kryptozoologiske_dyr.mp3</link>
			<description>Gæst: Lars Thomas”En slange af uhyre størrelse, 200 fod (60m.) eller mere lang og 20 fod tyk, holder til på klipper og i huler ved Bergens kyster. (…) på de lyse nætters tid kommer den ud af hulerne for at opæde kalve, faar og svin”, skriver Olaus Magnus i 1555 i sin beskrivelse af de Nordiske lande og folk, og bevidner den stedse eksisterende vilje til at forklare det uforklarlige med tilstedeværelsen af ukendte og skræmmende væsener.Det fænomen folder vi ud i dagens episode af VERDENS 7 VIDUNDERE. Gæsten, Danmarks eneste Krypto-zoolog, LARS THOMAS fortæller ud fra sin liste over VERDENS 7 STØRSTE KRYPTOZOOLOGISKE MYSTERIER.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56587744/v7v_kryptozoologiske_dyr.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Aug 2023 09:19:55 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:06:36</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56587744/v7v_kryptozoologiske_dyr.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>De 7 bedste rapmusikere</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56647899/v7v_rappere_2.mp3</link>
			<description>Gæst: Teis Zacho Kahr ThornbergRap! Hiphop! Verdens hurtigst voksende og mest sælgende musikgenre. Men også en livsstil, historie- og kulturformidling, mod- og oprørskultur og terapi og skriftestol. Dette og meget mere dykker vi ned i i dagens episode af VERDENS 7 VIDUNDERE når dagens gæst, sangskriver, producer og radiovært TEIS ZACHO KAHR THORNBERG fortæller om Rapmusikkens rødder og udvikling gennem VERDENS 7 BEDSTE RAPMUSIKERE</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56647899/v7v_rappere_2.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Sep 2023 02:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:24:16</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56647899/v7v_rappere_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>De 7 bedste vittigheder</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56727133/v7v_vittigheder.mp3</link>
			<description>Gæst: Andreas Bo“Kærligheden, visdommen, skønheden har deres guder, men humoren ingen, måske fordi intet væsen med humor kunne udholde at være gud.” Men som Guder hævdes at være omnipotente og uden grænser - gælder det samme så for humoren? Har den grænser? Kan der gøres grin med alt - og af enhver? og hvad med dem, der ikke griner med, når latteren brøler? Dette og mange flere sider af humorens dilemma vender vi i dagens episode af VERDENS SYV VIDUNDERE, hvor gæsten, komiker mv ANDREAS BO har sammenstykket en liste over VERDENS 7 BEDSTE VITTIGHEDER</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56727133/v7v_vittigheder.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Sep 2023 02:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:07:38</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56727133/v7v_vittigheder.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
