<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Vokseværk</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/5027</link>
		<description>Vokseværk er et program, hvor vi vil sætte fokus på dilemmaer, store som små, som vi kan møde på vores vej. Lyt med når vi taler om alt fra at miste en ven, til at tabe i brætspil eller være nogen utro. Vi har dig hele vejen igennem.Programmet bliver sendt i samarbejde med SEIN.Logo/illustration: Celine Maria Jingle: Maria Arevad</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/865/1205a352ef58ad7b299b9f3827c64c4e.jpg"/>
		<item>
			<title>Vokseværk 11 - Hokus Pokus Kroppen i Fokus 10-06-2020</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/30021656/voksev_rk_hokus_pokus_kroppen_i_fokus.mp3</link>
			<description>Hvornår blev du bevidst om din egen krop og ordet kropsidealer? Var det en kommentar fra en ven i skolen, din families fokus på kroppens rolle eller slog det lige pludselig klik og så begyndte kropsfiksering bare at køre derud af? 
I dagens afsnit vil Emma og Laura, sammen med gæst Mathias Damborg, italesætte deres holdninger og følelser omkring kropsidealer, 'kropsbevidsthed' og plastikkirurgi. Med udgangspunkt i Google-søgninger og egne erfaringer, bliver lytterne taget med ind i en debat om den evige stræben efter den perfekte krop - som ikke findes. Der er bliver talt om deres eget første møde med kropsbevidsthed og kropsidealer og gennemgået, hvordan det kan være, at man hele tiden stiler efter at se ud på en bestemt måde. Men hvorfor er det så vigtigt for os at opstille idealer? Bliver vi nogensinde tilfredse med vores krops udseende - eller er det en ond og selvdestruerende cirkel; at når man endelig har opnået det, man troede var drømmekroppen, så starter det hele igen?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/30021656/voksev_rk_hokus_pokus_kroppen_i_fokus.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 09:45:28 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:55:01</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/30021656/voksev_rk_hokus_pokus_kroppen_i_fokus.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vokseværk 12 - To Generationer Mødes 16-06-2020</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/31112932/voksev_rk_to_generationer_m_des.mp3</link>
			<description>De har bragt os til verden; de har været med til at opdrage os til dem, vi er i dag; de har lært os om ‘rigtigt’ og ‘forkert’; og  så har de også haft en ungdom fyldt med dilemmaer og problemer - som måske ikke er så langt fra de problemer, som os unge støder på i dag? I dette afsnit af Vokseværk har Laura og Emma taget deres mødre, Ulla og Eva, med i studiet til en ærlig og underholdende snak om dét at være ung i 70erne og 80erne. Var ‘slut-shaming’ en ting i hippie-tiden? Hvordan var dating uden tinder? Var det svært at vælge karrierevej? Lagde man en masse planer for, hvordan ens fremtid skulle se ud - og hvad gør man, hvis udfaldet ikke er helt, som man havde forestillet sig? Med deres mødre i hånden på en trip down memory-lane, håber Laura og Emma på at få sat tingene lidt i perspektiv og måske få et par ekstra gode råd med på rejsen ind i de voksnes rækker.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/31112932/voksev_rk_to_generationer_m_des.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 09:45:27 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:54:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/31112932/voksev_rk_to_generationer_m_des.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vokseværk 13 - Hollywood-edition #3 23-06-2020</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/32675784/20200623_voksev_rk.mp3</link>
			<description>Elsker du også at opleve forskellige dilemmaer udfolde sig på skærmen? Følelsen af, at nogle seriøst har taget scener fra dit liv og filmatiseret dem? Eller måske du også kan nikke genkendende ja til, at der på den anden side ofte bliver lagt et Hollywood-filter af naivisme hen over lærredet? Uanset udfaldet, så lever og ånder vi for at finde de film og serier, der giver os en følelse af, at vi ikke er alene. Eller de film og serier, som måske kan give os en følelse af håb; også selvom plottet er komplet urealistisk. Vokseværks ‘Hollywood-edition’ vil prøve at finde netop de film og serie-dilemmaer, som er enten #totallyrelatable - eller som måske har brug for et nærmere kig med nogle hverdagsbriller på. 

Følg med når vi én gang om måneden kører Hollywood-edition på Vokseværk, hvor vi vil smask proppe film og serie-dilemmaer i alle størrelser og former ned over hverdagssituationer.

Dagens gæst: Anders Yttesen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/32675784/20200623_voksev_rk.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 09:45:27 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:54:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/32675784/20200623_voksev_rk.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vokseværk 14 - Hollywood-edition #4 28-07-2020</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/40138297/voksev_rk1.mp3</link>
			<description>Elsker du også at opleve forskellige dilemmaer udfolde sig på skærmen? Følelsen af, at nogle seriøst har taget scener fra dit liv og filmatiseret dem? Eller måske du også kan nikke genkendende ja til, at der på den anden side ofte bliver lagt et Hollywood-filter af naivisme hen over lærredet? Uanset udfaldet, så lever og ånder vi for at finde de film og serier, der giver os en følelse af, at vi ikke er alene. Eller de film og serier, som måske kan give os en følelse af håb; også selvom plottet er komplet urealistisk. Vokseværks ‘Hollywood-edition’ vil prøve at finde netop de film og serie-dilemmaer, som er enten #totallyrelatable - eller som måske har brug for et nærmere kig med nogle hverdagsbriller på.

Følg med når vi én gang om måneden kører Hollywood-edition på Vokseværk, hvor vi vil smask proppe film og serie-dilemmaer i alle størrelser og former ned over hverdagssituationer.

Dagens gæst: Mathias Damborg</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/40138297/voksev_rk1.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 09:45:27 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:54:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/40138297/voksev_rk1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vokseværk 15 - Tak til... 05-08-2020</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/40138302/ny_fil_voksev_rk_05_08.mp3</link>
			<description>Vokseværk har været på sommerferie. Laura har været i sommerhus og Emma har kørt Tyskland rundt, men nu er de begge hjemvendt og står klar i Loud’s studier på Christianshavn til at levere endnu et afsnit af Vokseværk. Dette afsnit bliver til gengæld lidt anderledes. Laura og Emma har nemlig forberedt en lille takketale hver. Denne stilstand verden er i grundet corona har nemlig fået de to kvinder til at tænke lidt over alt det, de er taknemmelige for - men som de måske glemmer at takke i hverdagen. Med sarkasme, humor og følelser i højsædet, skiftes Laura og Emma derfor til at sige tak til...</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/40138302/ny_fil_voksev_rk_05_08.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 09:45:27 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/40138302/ny_fil_voksev_rk_05_08.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vokseværk 16 - Skilsmissebarn &amp;amp; Fucked Up Familierelationer 12-08-2020</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/40269144/voksev_rk_skilsmissebarn_fucked_up_familierelationer.mp3</link>
			<description>Hvad vil det egentlig sige at være skilsmissebarn? Hvilke konsekvenser medfører det, når ens forældre vælger at gå hvert til sit? Og hvad gør man, hvis man står i en situation, hvor man bliver nødt til aktivt at vælge relationen til en forælder fra, fordi utryghed overskygger DNA? I dette afsnit af Vokseværk er følelserne i højsædet, når vi hånd i hånd går en tur ned af barndommens gader og reflekterer over vores egne forældres valg - og de valg, vi måske selv har været nødt til at træffe efterfølgende. Det bliver et afsnit, hvor vi åbent og ærligt fortæller om vores egne personlige oplevelser om dét at være skilsmissebarn - og hvor vi samtidig adresserer et tabuiseret emne, som ikke debatteres nok, nemlig når et barn står i en position, hvor et fravalg af relationen til den ene forælder er den sundeste og eneste udvej.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/40269144/voksev_rk_skilsmissebarn_fucked_up_familierelationer.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 09:45:27 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:55:14</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/40269144/voksev_rk_skilsmissebarn_fucked_up_familierelationer.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vokseværk 17 - Moderskab &amp;amp; Opdragelse 19-08-2020</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/40386676/voksev_rk_17_moderskab_opdragelse_19_08_2020.mp3</link>
			<description>Tilbage i juni havde Laura og Emma deres to mødre, Ulla og Eva, med i studiet til en ærlig og åben snak om dét at være ung i 70’erne og 80’erne. Der blev snakket om alt fra familie forhold, karriere planer og fremtiden til sex, alkohol og datinglivet. I dette afsnit af Vokseværk har Laura og Emma givet mikrofonen videre til deres mødre (holy fuck…). Ulla og Eva har nemlig fået til opgave at være værter i to timer. Nu har de derfor muligheden for at få svar på alle de spørgsmål om vores generation, som de måske altid har undret sig lidt over; for hvordan var det egentligt at vokse op i 00'erne og 10'erne - og hvordan er det at være ung i dag? Lyt med i denne special edition af Mama Takeover, hvor Laura og Emma bliver sat i søgelyset. Det skal nok blive underholdende, tåkrummende og lærerigt!</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/40386676/voksev_rk_17_moderskab_opdragelse_19_08_2020.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 09:45:26 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:55:31</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/40386676/voksev_rk_17_moderskab_opdragelse_19_08_2020.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vokseværk 18 - Dilemmaer I Verdensklasse ft. Jacob Aksglæde 26-08-2020</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/40488997/voksev_rk_18_dilemmaer_i_verdensklasse_ft_jacob_aksgl_de.mp3</link>
			<description>I aften har Laura og Emma inviteret vores alle sammens Jacob Aksglæde ind i studiet til en ærlig og underholdende snak om Jacobs musikalske rejse og univers. Med en øl i hånden og god stemning i studiet dykker vi hånd i hånd ned i et skønt udpluk af Jacobs sange. Sammen lytter vi til Jacobs idylliske, euforiske og sjælevarmende tekster, som efterfølgende åbner op for korte og objektive debatter i studiet omkring de dilemmaer, der ofte er med til at sætte scenen for Jacobs sangtekster. Glæd jer til gode samtaler, hyggelige vibes og ikke mindst fænomenale sangtekster og lækker musik!    

Gæst: Jacob Aksglæde</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/40488997/voksev_rk_18_dilemmaer_i_verdensklasse_ft_jacob_aksgl_de.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 09:45:26 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:56:03</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/40488997/voksev_rk_18_dilemmaer_i_verdensklasse_ft_jacob_aksgl_de.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vokseværk 19 - De Der Fucking Lorte Vaner 02-09-2020</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/40636841/voksev_rk_19_de_der_fucking_lorte_vaner.mp3</link>
			<description>Drømmer du om at slukke den der cigaret for sidste gang? Tage i byen uden at lade alkohollen tage overhånd; hvor du ender med at spørge hende pigen, du havde stalket på Instagram tidligere på dagen, hvordan hendes fætters tur til Thailand var? Og kunne det ikke være befriende at vågne op hver morgen og kysse sig selv eller sin kæreste som det første - i stedet for at tjekke sin fucking telefon? I dette afsnit af Vokseværk vender og drejer vi nogle af de der lortevaner, som man konstant planlægger at cutte ud af sit liv - men bliver ved med at udskyde til en dag i fremtiden; til efter corona har lagt sig; til 2021; til efter august, hvor alle de sidste sommerfester ligger. Og altså, fair nok, der findes også mange gode vaner. Men de stikker jo ikke til ens samvittighed, som de dårlige gør... Kan det virkelig passe, at vi lader vores indre tryghedsnarkoman dominere den måde, vi lever vores liv på? At vi faktisk måske ikke kan leve uden vores dårlige vaner?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/40636841/voksev_rk_19_de_der_fucking_lorte_vaner.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 09:45:26 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:54:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/40636841/voksev_rk_19_de_der_fucking_lorte_vaner.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vokseværk 20 - Et Afsluttet Kapitel 12-09-2020</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/40819895/202009012_voksev_rk.mp3</link>
			<description>Som menneske ved man, at mange ting ikke varer for evigt og den tanke har vi affundet os med. Det betyder dog alligevel, at det kan være ekstremt svært at sige farvel og afslutte kapitler. Om det er et arbejde, et studie, et venneforhold, et kæresteforhold eller noget helt andet, så er den afslutning utrolig hård - især for unge mennesker. Men hvorfor er det så svært at tage en beslutning om, at et kapitel skal lukkes? Og hvordan tager man skridtet til at starte et nyt? For for mange kan det også være lige så svært at afslutte et nyt kapitel som at starte et nyt. Der hober sig mange forventninger op, når der skal startes et nyt kapitel og kan man leve op til det? I aften skal vi sige et ambivalent farvel til et af vores egne kapitler og tale om de nye, der venter os forude. Velkommen til Vokseværk.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/40819895/202009012_voksev_rk.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 09:45:26 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:50:45</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/40819895/202009012_voksev_rk.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
