<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Amerikas splittede stater</title>
    <link>https://politiken.dk/podcast/amerikas_splittede_stater_podcast/</link>
    <description>Op til valget 2021 dækker vi valgkampen i USA.</description>
    <itunes:image href="https://politiken.dk/incoming/img9095140.gfoaof/ALTERNATES/p1x1_1500/Amerikas%20splittede%20stater"/>
    <item>
      <title>20. november: Trump er en dårlig taber – er det farligt for USA?</title>
      <description>&lt;p&gt;Hvorfor vil Trump ikke indrømme sit nederlag, og hvad betyder det for USA og resten af verden, at han er en dårlig taber? I dag har Bo Søndergaard selskab af kronikredaktør, Marcus Rubin, og med fra USA er Politikens korrespondent Sandra Brovall. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 20 Nov 2020 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8006444</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8006444.mp3?n=1605848400000&amp;source=app&amp;originArticleId=8006444&amp;premium=false" length="36407424" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>25:16</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>13. november: USA: Haves: En vinder. Søges: En taber</title>
      <description>&lt;p&gt;Joe Biden er nyvalgt præsident og glæder sig til at komme i gang. Der er bare ét problem. Trump nægter at erkende sit nederlag og mener, der er tale om valgsvindel. Så hvad er det egentlig, der foregår i USA lige nu?&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 13 Nov 2020 10:47:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7998331</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7998331.mp3?n=1605260870000&amp;source=app&amp;originArticleId=7998331&amp;premium=false" length="37661928" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>26:08</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>6. november: Biden styrer mod sejr – Trump siger, det er snyd</title>
      <description>&lt;p&gt;Præsidentvalget trækker ud. Joe Biden fører, men mangler stadig at vinde en eller to stater af de stater, hvor de stadig tæller stemmer. Og Donald Trump har ikke givet op. Slet ikke. I en spektakulær tale beskyldte præsidenten i nat demokraterne for at snyde med stemmerne og stjæle hans sejr.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 06 Nov 2020 09:19:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7988806</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7988806.mp3?n=1604650781000&amp;source=app&amp;originArticleId=7988806&amp;premium=false" length="39428015" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>27:22</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>4. november: Overraskelsernes nat – men intet er afgjort</title>
      <description>&lt;p&gt;Intet er afgjort i det amerikanske præsidentvalg. Men det billede, der tegner sig, ser anderledes ud end de fleste havde forventet. For det er ikke blevet en jordskredssejr til Biden og Demokraterne. Tværtimod står Trump overraskende stærkt. Og har vundet den vigtige stat Florida. Men… Joe Biden talte for kort tid siden. Med lidt anstrengte smil, foran et publikum forskanset i biler, lod han amerikanerne vide, at han stadig tror på sejr.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 04 Nov 2020 08:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7983811</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7983811.mp3?n=1604473200000&amp;source=app&amp;originArticleId=7983811&amp;premium=false" length="27412733" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>19:01</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Amerikas splittede stater #5: Hvem vinder? Og hvordan?</title>
      <description>&lt;p&gt;Vi har talt om det længe, men nu er det altså ved at være alvor. På tirsdag er der præsidentvalg i USA, Twitter koger, og der kommer nye meningsmålinger hvert kvarter. Trump eller Biden? Men hvor og hvornår bliver valget egentlig afgjort? Dét er spørgsmålet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 30 Oct 2020 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7978651</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7978651.mp3?n=1604034000000&amp;source=app&amp;originArticleId=7978651&amp;premium=false" length="35445073" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>24:36</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>23. oktober: Nattens duel</title>
      <description>&lt;p&gt;Hver fredag frem mod valget laver ’Du lytter til Politiken’ særudgaver om USA. I dette afsnit er USA-korrespondent Sandra Brovall med på Skype fra New York, og i studiet sidder kronikredaktør Marcus Rubin og vært Bo Søndergaard. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vi starter den her podcast med en nyhed. De to mænd, der kan blive præsident i USA mødtes i nat i en tv-debat i Nashville og… de talte faktisk om politik…&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mange så den også som den Trumps sidste chance for at redde sit job. Den siddende præsident er nemlig langt bagud i meningsmålingerne, og han hjalp ikke sig selv, da han ved den foregående tv-debat optrådte som en højtråbende bølle. Så det var en anderledes Donald Trump, der stod på scenen i nat, men var det nok til at vinde debatten og måske ligefrem valget?&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 23 Oct 2020 11:05:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7970173</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7970173.mp3?n=1603443907000&amp;source=app&amp;originArticleId=7970173&amp;premium=false" length="45844106" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>31:50</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>16. oktober: Amerikas splittede stater #3: Special om valg i USA</title>
      <description>&lt;p&gt;Hver fredag frem mod valget laver ’Du lytter til Politiken’ særudgaver om USA. I dette afsnit er USA-korrespondent Jens Lenler med på Skype fra San Diego , og i studiet sidder Jesper Thobo-Carlsen og vært Bo Søndergaard. De gør dig klogere på, hvorfor den amerkanske højesteret er så vigtigt, hvad valget af 35 nye senatorer betyder for den kommende præsident, og om Trump er ved at blive desperat. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2020 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7962444</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7962444.mp3?n=1602820800000&amp;source=app&amp;originArticleId=7962444&amp;premium=false" length="44847273" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>31:08</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>9. oktober: Amerikas splittede stater #2: Special om valg i USA</title>
      <description>&lt;p&gt;Hver fredag frem mod valget laver ’Du lytter til Politiken’ særudgaver om USA. I dette afsnit er USA-korrespondent Sandra Brovall med på Skype fra Orlando, Florida, og i studiet sidder Marcus Rubin og vært Gudrun Marie Schmidt. De vender tv-debatten mellem vicepræsidentkandidaterne, verdens mest berømte coronapatient og Rufus Giffords tætte relation til Joe Biden. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 09 Oct 2020 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7955530</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7955530.mp3?n=1602216000000&amp;source=app&amp;originArticleId=7955530&amp;premium=false" length="43948243" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>30:31</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>2. oktober: Amerikas splittede stater #1: Special om valg i USA</title>
      <description>&lt;p&gt;Hver fredag frem mod valget laver ’Du lytter til Politiken’særudgaver om USA. I dette afsnit har Gudrun Marie Schmidt togæster – Marcus Rubin ved siden af sig i studiet ogUSA-korrespondent Jens Lenler med på Skype fra Californien, hvorhan bor. De taler om valgkampens første tv-debat, dennationalistiske gruppe Proud Boys, og om hvorfor Donald Trump ikkevil tage afstand fra dem.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 02 Oct 2020 16:18:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7952752</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7952752.mp3?n=1601648280000&amp;source=app&amp;originArticleId=7952752&amp;premium=false" length="50995035" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>35:25</itunes:duration>
    </item>
  </channel>
</rss>
