<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Simons hjerte</title>
    <link>https://politiken.dk/podcast/Simons_hjerte/</link>
    <description>For ti år siden lå Politikens musikredaktør Simon Lund på Rigshospitalet og ventede på et nyt hjerte. Det var et spørgsmål om uger, før hans krop ville give op. Nu fortæller han om dengang, han blev hjertesyg, og en hjertetransplantation pludselig var den eneste mulighed. Han taler med læger, sine venner og sin kone. For at forstå, hvad det var der skete, da han fik en chance til.

Produceret af: Mikkel Rønnau, Anne Pilegaard Petersen og Rune Sparre Geertsen. Lyddesign: Mikkel Rønnau. Redaktør: Nina Kragh.

De to første afsnit af podcasten kan høres af alle, men hvis du vil høre alle fire afsnit af serien, skal du være abonnent på Politiken. Det kan du nemt blive på politiken.dk/shop.</description>
    <itunes:image href="https://politiken.dk/incoming/img9095055.ejnobg/ALTERNATES/p1x1_1500/Simons%20hjerte"/>
    <item>
      <title>Afsnit 4: Et Isbjørnehjerte</title>
      <description>&lt;p&gt;Under en syv timer lang operation har Simon Lund fået indsat et nyt hjerte i sin brystkasse. Da han bliver vækket, er noget af det første, han spørger om i sin medicintåge: »Har jeg fået et isbjørnehjerte?«. Så voldsom føles forandringen. Og da Simon Lund i sensommeren 2012 først står ud af sin hospitalsseng og skal vende tilbage til sit gamle liv, rejser den forandrede virkelighed et helt andet spørgsmål: Kan han lære at stole på sin krop igen? Og er han den samme Simon eller en helt anden nu?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Produceret af:&lt;/strong&gt; Mikkel Rønnau, Anne Pilegaard Petersen og Rune Sparre Geertsen&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lyddesign:&lt;/strong&gt; Mikkel Rønnau&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Redaktør:&lt;/strong&gt; Nina Kragh&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 21 Apr 2022 10:31:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8708251</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8708251.mp3?n=1650529874000&amp;source=app&amp;originArticleId=8708251&amp;premium=true" length="53958080" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>37:28</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Afsnit 3: På venteliste</title>
      <description>&lt;p&gt;I 2012 ligger Politikens musikredaktør Simon Lund på Rigshospitalet og venter på et donorhjerte. Han er så syg og dårlig, at lægerne ikke tør lade ham vente derhjemme. De har ryggen mod muren. Der er ikke andre løsninger tilbage, hvis Simon Lund vil se sine små børn blive større. Og de ved ikke, om hjertet når at dukke op. Men da en sygeplejerske en dag træder ind på stuen og fortæller, at der muligvis er et hjerte på vej, bliver Simon Lund i tvivl. For den voldsomme operation er ikke uden risiko. Det samme gælder livet som hjertetransplanteret.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Produceret af:&lt;/strong&gt; Mikkel Rønnau, Anne Pilegaard Petersen og Rune Sparre Geertsen&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lyddesign:&lt;/strong&gt; Mikkel Rønnau&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Redaktør:&lt;/strong&gt; Nina Kragh&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 14 Apr 2022 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8708231</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8708231.mp3?n=1649923200000&amp;source=app&amp;originArticleId=8708231&amp;premium=true" length="47993600" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>33:19</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Afsnit 2: En krop i forfald</title>
      <description>&lt;p&gt;Da Politikens musikredaktør Simon Lund bliver hjertesyg og får indopereret en ICD, køber han et kolonihavehus. Et sted, hvor han kan koble af og være sammen med sin kone og tre børn. Et sted, hvor han ikke skal tænke på sin hjertesygdom. For den har lægerne sagt, at de nok skal få styr på. Han er fuld af optimisme, da han første gang finder græsslåmaskinen frem i redskabsskuret. Men i løbet af et år, udvikler sygdommen sig aggressivt og Simon Lunds tilstand forværres drastisk. Og han kommer til at hade det kolonihavehus.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Produceret af:&lt;/strong&gt; Mikkel Rønnau, Anne Pilegaard Petersen og Rune Sparre Geertsen&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lyddesign:&lt;/strong&gt; Mikkel Rønnau&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Redaktør:&lt;/strong&gt; Nina Kragh&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dette er andet afsnit af podcastserien 'Simons hjerte'. De to første afsnit kan høres af alle – men hvis du vil høre alle fire afsnit af serien, så skal du være abonnent på Politiken. Det kan du nemt blive på politiken.dk/shop.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 08 Apr 2022 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8715462</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8715462.mp3?n=1649404800000&amp;source=app&amp;originArticleId=8715462&amp;premium=false" length="49956608" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>34:41</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Afsnit 1: Løbeturen</title>
      <description>&lt;p&gt;I 2010 er Politikens musikredaktør Simon Lund ude at løbe, da han pludselig bliver dårlig. Han er ung og stærk, har en kone og tre børn. Den yngste er ni måneder. Da han nogle uger senere tager til lægen, fordi han tror, at han har kold lungebetændelse, lytter lægen til hans hjerte. Og sender ham med en ambulance på hospitalet. Hjertet banker al for hurtigt. Og det er unormalt stort i den ene side. Det fører til Simon Lunds første møde med hjertelægerne på Rigshospitalet. Det første af mange møder.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Produceret af:&lt;/strong&gt; Mikkel Rønnau, Anne Pilegaard Petersen og Rune Sparre Geertsen&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lyddesign:&lt;/strong&gt; Mikkel Rønnau&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Redaktør:&lt;/strong&gt; Nina Kragh&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dette er første afsnit af podcastserien ’Simons hjerte’. De to første afsnit kan høres af alle – men hvis du vil høre alle fire afsnit af serien, så skal du være abonnent på Politiken. Det kan du nemt blive på politiken.dk/shop.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 08 Apr 2022 09:30:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8708031</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8708031.mp3?n=1649403000000&amp;source=app&amp;originArticleId=8708031&amp;premium=false" length="52515072" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>36:25</itunes:duration>
    </item>
  </channel>
</rss>
