<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Lang historie kort</title>
    <link>https://politiken.dk/podcast/Lang_historie_kort/</link>
    <description>Hver eftermiddag giver vi dig noget at tænke over og tale om. Du får tre friske historier på kun 15 minutter, når klokken er 15.

Værter er Bo Søndergaard og Morten Skjoldager.</description>
    <itunes:image href="https://politiken.dk/incoming/img9775961.hiajns/ALTERNATES/p1x1_1500/Langhistoriekort_podcastikon_itunes"/>
    <item>
      <title>Dom i spektakulær voldtægtssag, Disneyfilm sætter anmelder i dilemma, og Zelenskyj møder EU-ledere for sidste gang før Trump</title>
      <description/>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 14:53:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10218455</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10218455.mp3?n=1734616434000&amp;source=app&amp;originArticleId=10218455&amp;premium=true" length="26183933" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>18:09</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Truslen fra russisk sabotage er steget, vi får skønhedsbehandlinger som aldrig før og kom med på besøg på Assads narkofabrik</title>
      <description/>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 14:55:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10215793</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10215793.mp3?n=1734530100000&amp;source=app&amp;originArticleId=10215793&amp;premium=true" length="26985788" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>18:43</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Putins system svækkes, nisse-storm har rystet lærere, og 2024's klassiske højdepunkter</title>
      <description/>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 14:50:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10213101</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10213101.mp3?n=1734443400000&amp;source=app&amp;originArticleId=10213101&amp;premium=true" length="26451009" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>18:21</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Vi er blevet mere lovlydige, fransk vin er i krise, og biograffilm samler ikke længere danskerne</title>
      <description/>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 14:50:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10210622</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10210622.mp3?n=1734357000000&amp;source=app&amp;originArticleId=10210622&amp;premium=true" length="24700596" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>17:07</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Fungerer Ringenes Herre som tegnefilm, Enhedslisten kæmper om sin sjæl, og danskerne stjæler mere og mere</title>
      <description/>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 14:50:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10208012</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10208012.mp3?n=1734097800000&amp;source=app&amp;originArticleId=10208012&amp;premium=true" length="25749464" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>17:51</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Forskelsbehandling af kvinders sygdom koster samfundet dyrt, pave-film er kontroversiel, og Sanjay Shah får sin dom</title>
      <description/>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 14:57:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10205497</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10205497.mp3?n=1734011862000&amp;source=app&amp;originArticleId=10205497&amp;premium=true" length="18297043" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>19:02</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Fodbold-VM ender i Saudi-Arabien, Arla er endt i shitstorm, og internetfænomen er måske gået for langt</title>
      <description/>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 14:50:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10203714</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10203714.mp3?n=1733925000000&amp;source=app&amp;originArticleId=10203714&amp;premium=true" length="27351293" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>18:58</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Drab sætter fokus på USA's sundhedssystem, Europa sætter syreres sager i bero, og expats rangerer Danmark dårligt</title>
      <description/>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 14:50:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10201093</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10201093.mp3?n=1733838600000&amp;source=app&amp;originArticleId=10201093&amp;premium=true" length="23884948" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>16:33</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Udfordringerne står i kø i Syrien, halvdelen af os kan ikke nævne en menneskerettighed, og tips til gode biograffilm i december</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du disse tre historier:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Syrerne jubler over endelig at være sluppet ud af Assad-familiens diktatoriske greb. Og det er der god grund til at juble over, men oprørerne står overfor mange udfordringer, når de nu skal lægge spor for Syriens fremtid. Seniorkorrespondent Anders Jerichow udpeger de største udfordringer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Menneskerettighederne er vigtige. Så langt er de fleste danskere enige, men til gengæld er mange i tvivl om, præcis hvad de bakker op om. Over halvdelen af os kan ikke nævne en konkret menneskerettighed, hvis vi bliver bedt om det. Journalist Kirsten Nilsson fortæller om ny undersøgelse af vores forhold til menneskerettighederne.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;December er en stor måned for nye biograffilm. Filmanmelder Nanna Frank udpeger tre af de mest lovende premierefilm, som du kan gå ind og se i løbet af julemåneden.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 15:04:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10199205</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10199205.mp3?n=1733753077000&amp;source=app&amp;originArticleId=10199205&amp;premium=true" length="26258539" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>18:12</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Dansk kongekrammer til diktator, det store vindmølleflop, julemusik der går i hjertet</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du disse tre historier:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det er ikke hver dag en diktator kører karet i København. Elisabet Svane fortæller, hvorfor Egyptens præsident er på besøg.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det skulle have været et dansk vindmølleeventyr til havs, men blev et flop. Klimaredaktør Magnus Bredsdorff forklarer hvorfor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Thomas Michelsen giver seks hjerter til noget så sjældent som en plade med ukrainsk julemusik. Hør en lille bid og en forklaring.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 14:50:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10195936</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10195936.mp3?n=1733493000000&amp;source=app&amp;originArticleId=10195936&amp;premium=true" length="27361951" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>18:59</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Derfor får vi færre børn, Georgien kan glide ind i Putins favn, alt er på spil med gaven til kæresten</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du disse tre historier:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nye tal viser, at vi danskere ikke får nok børn. Men hvorfor? Debatredaktør Susan Knorrenborg har ledt efter svaret.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lige nu kæmper demonstranter og politi i Georgiens gader. Anton Schack fortæller, hvad de slås om.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sarah Skarum har talt med en psykolog om de gaver, vi giver vores partner. Og det er faktisk endnu vigtigere, end vi tror.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 14:55:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10194011</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10194011.mp3?n=1733406900000&amp;source=app&amp;originArticleId=10194011&amp;premium=true" length="25459819" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>17:39</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Piger har det svært med tal, julekalender rammer skævt, chok i Sydkorea</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du disse historier:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pigerne sakker bagud, når det gælder matematik. Vi spørger uddannelsesredaktør Cecilie Lund hvorfor?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;DRs julekalender i år er en opfølger til den roste Tidsrejsen, men Lucia Odoom synes, toeren er svær.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pludselig vakler demokratiet i Sydkorea. Camilla Nørup Sørensen forklarer, hvad der skete – og hvad der sker nu.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 14:55:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10192176</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10192176.mp3?n=1733320500000&amp;source=app&amp;originArticleId=10192176&amp;premium=true" length="26343175" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>18:16</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Kaos i fransk politik, manden der hader Ønskeskyen, vi kan ikke tale pænt om Ukraine</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du disse tre historier:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De næste døgn glider Frankrig ud i politisk kaos. Tine Kirkensgaard forklarer, hvordan vi endte her.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ønskeskyen gør det nemt at købe gaver og undgå byttere, men Lars Dahlager er ikke imponeret. Tværtimod.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vi burde tale om Ukraine, men kan ikke finde ud af det. Debatredaktør Susan Knorrenborg siger, at det bliver et stort problem.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 14:50:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10190128</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10190128.mp3?n=1733233800000&amp;source=app&amp;originArticleId=10190128&amp;premium=true" length="25103090" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>17:24</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Biden skuffede til sidst, had bider mere på kvinder i politik, og derfor elsker du en cheeseburger</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du disse tre historier:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Joe Biden havde lovet ikke at benåde sin søn, men gør det alligevel. Marcus Rubin taler om nåde i Det Hvide Hus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det føles ekstra grimt, når kvindelige politikere bliver svinet til. Ida Nathan fortæller om ny undersøgelse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Madredaktør Mette Mølbak forklarer, hvorfor virkelig dårlig mad kan smage virkeligt godt: Tilsat kemi snyder din krop.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Læs mere om ultraforarbejdet mad -&lt;a href=&quot;https://politiken.dk/danmark/sundhed/art10183790/Det-kan-du-selv-g%C3%B8re&quot;&gt; som 10 råd til, hvad du kan gøre&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 15:02:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10188293</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10188293.mp3?n=1733148133000&amp;source=app&amp;originArticleId=10188293&amp;premium=true" length="25142588" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>17:26</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>112-panik viste hul i beredskabet, vi shopper amok i dag, men ikke nok, sultne kvinder spiser måske guld</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du disse tre historier:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Da 112 gik ned, måtte beredskabet i hele landet improvisere. Anders Brøndsholm fortæller om det, vi ikke havde en plan for.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Har du brugt penge nok i dag? Det har du nok ikke, selv om det er Black Friday, siger økonomiredaktør Per Thiemann.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I aften begynder kvindernes håndbold-EM, og sportsredaktør Christian Heide-Jørgensen gætter på, at ender det godt i år.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 14:55:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10185798</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10185798.mp3?n=1732888500000&amp;source=app&amp;originArticleId=10185798&amp;premium=true" length="26780779" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>18:34</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Derfor ligger kinesisk skib stadig i Kattegat, Vaiana er tilbage, og det er ok, Alma bor på dyre adresser</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du disse tre historier: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Danmark tør ikke borde det kinesiske skib i Kattegat, som heller ikke tør sejle hjem. Jacob Svendsen fortæller hvorfor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Filmanmelder Kim Skotte har været i biografen med Disney ’Vaiana 2’ og er blæst bagover uden at være meget begejstret.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Den første Alma-butik har fået en fin adresse, madredaktør Mette Mølbak ser nærmere på den nye supermarkedskæde.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 14:56:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10183750</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10183750.mp3?n=1732802217000&amp;source=app&amp;originArticleId=10183750&amp;premium=true" length="5763656" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>06:00</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Pas på Temu, mindre snak i ny dansk film, kommer freden også til Gaza?</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du disse tre historier:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Våbenhvile i Libanon tænder lille håb i Mellemøsten, tør Anders Jerichow tro på det?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Temu er sjovt og billigt, men måske skal vi tøve, før vi klikker, siger Annemette Grundtvig.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anmelder Joakim Grundahl har set den nye danske film ’Vejen Hjem’ og er godt underholdt.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 14:55:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10181653</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10181653.mp3?n=1732715700000&amp;source=app&amp;originArticleId=10181653&amp;premium=true" length="25309980" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>17:33</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Derfor er Trump over loven, man kan faktisk bare gå fra det hele, lille serie vinder stor pris</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du disse tre historier:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;To af retssagerne mod Trump er tryllet væk. Jesper Thobo-Carlsen fortæller hvorfor, og hvad det betyder for de næste fire år.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hvis du drømmer om at rejse fra det hele, så gør det. Nu. Det siger Gitte Holtze, der lige om lidt går den store tur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Den danske serie ’En af drengene’ har vundet en international Emmy. Vi spørger anmelder Ebbe Sidenius, hvad den kan.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 14:55:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10179957</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10179957.mp3?n=1732629300000&amp;source=app&amp;originArticleId=10179957&amp;premium=true" length="25231613" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>17:30</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Nu skal børn vågne til Stig Rossen, rygsækrejsende i Laos holder sig til øl, og COP29 endte skuffende som forventet</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du disse tre historier:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En ny radiokanal ved navn Huligennem skal med tyve timers lyd om ugen lokke danske børn væk fra TikTok og Youtube. Stig Rossen skal levere morgenhistorier, og kulturjournalist Lars Eriksen har lyttet med.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Efter seks tragiske dødsfald advarer flere landes myndigheder nu unge backpackere mod at drikke billig spiritus i Laos. To danske kvinder har mistet livet, og mistanken er, at de har drukket alkohol opblandet med træsprit i festbyen Vang Vieng. Vi taler med en ung dansk backpacker, som lige nu er i byen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Klimatopmødet COP29 endte med en aftale om, at verdens rige lande skal give 300 milliarder dollars om året til de fattige lande, som for alvor mærker konsekvenserne af den globale opvarmning. Det lyder af mange penge – men det er langt fra nok, siger klimaredaktør Magnus Bredsdorff. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 14:50:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10177960</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10177960.mp3?n=1732542600000&amp;source=app&amp;originArticleId=10177960&amp;premium=true" length="26906793" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>18:40</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Derfor er finansloven lyserød, english is everywhere, her gik Trump for langt</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du disse tre historier:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det var en lille og lidt trist finanslov, men måske lærte den os noget om de næste år i dansk politik, siger politisk kommentator Noa Redington.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vi danskere taler så meget engelsk med hinanden, at vi næsten er tosprogede. Vi spørger professor Janus Mortensen, hvad det betyder.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trumps kandidat til justitsministerposten har trukket sig. Marcus Rubin analyserer det, der ligner den kommende præsidents første nederlag.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 14:45:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10175579</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10175579.mp3?n=1732283100000&amp;source=app&amp;originArticleId=10175579&amp;premium=true" length="26649122" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>18:29</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Arrestordre på Benjamin Netanyahu, turister kan få lov at kæmpe i Colosseum og danske grise som fødemaskiner</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du disse tre historier:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I eftermiddag udstedte den Internationale Straffedomstol en arrestordre på Israel premierminister Benjamin Netanyahu. Vi spørger seniorkorrespondent Anders Jerichow hvorfor og hvilken betydning, det kommer til at få. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Som et reklamestød for Gladiator 2 er der udloddet en konkurrence, hvor 16 turister kan vinde en tur til Colosseum, hvor de kan kæmpe med sværd og rustninger efter lukketid. Airbnb er med til at sponsorere konkurrencen, som har fået romerne til at rase. Kulturjournalist Emilie Maarbjerg Mørk fortæller, hvorfor de er sure.     &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Danmark har aldrig før eksporteret så mange pattegrise. Svinestaldene er blevet optimeret, så de minder om fabrikker, hvor søerne er fødemaskiner, der aldrig kommer udenfor. Undersøgende journalist Lars Halskov fortæller om nutidens svineproduktion.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 14:55:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10173833</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10173833.mp3?n=1732197300000&amp;source=app&amp;originArticleId=10173833&amp;premium=true" length="25399633" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>17:37</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Magtkamp i København spidser til, 5 hjerter til Hugh Grant-gyser, og vi strømmer ind på nyt socialt medie</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du disse tre historier:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enhedslisten står til – igen – at blive det største parti på Københavns Rådhus ved næste valg. Så skulle man tro, at partiet ville gå benhårdt efter overborgmesterposten, men Enhedslisten giver gerne den post til SF, hvis bare Socialdemokratiet ikke får lov at fortsætte ved magten. Miljø- og teknikborgmester Line Barfod forklarer hvorfor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hugh Grant er ikke længere Storbritanniens førsteelsker på film. Nu spiller han alle mulige forskellige roller, og i en ny gyserfilm er han hamrende uhyggelig. Filmanmelder Kim Skotte er sjældent begejstret for gyserfilmen, men Grant er både god og virkelig uhyggelig i ny film, der har premiere i morgen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mange mennesker er trætte af russiske robotter, falske nyheder og Elon Musk. De forlader derfor X og strømmer til det sociale medie BlueSky. Johannes Skov Andersen, chef for redaktionel innovation, fortæller, hvad BlueSky kan tilbyde.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 14:50:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10171528</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10171528.mp3?n=1732110600000&amp;source=app&amp;originArticleId=10171528&amp;premium=true" length="26772628" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>18:34</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>1000 dages krig, stadig ballade i kolonihaven og lykkedes ny landstræner med sit projekt?</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du disse tre historier:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I dag er det 1.000 dage siden, at Rusland angreb Ukraine. På slagmarken kæmper begge lande nu for at stå bedst muligt placeret, når Donald Trump om kort tid overtager præsidentposten i USA og forventes at forlange fredsforhandlinger. Jacob Svendsen fortæller. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Finn og Fjolle er tilbage i en ny sæson af ’Balladen om kolonihaven’. I kolonihaven er de uenige om mange af de samme ting som i første sæson, men dokumentarserien følger nogle fantastiske karakterer og fremstår som det mest ægte samfundsportræt i tv lige nu, mener Eva Eistrup. &lt;/p&gt;
&lt;p data-olk-copy-source=&quot;MessageBody&quot;&gt;Landstræner Brian Riemer har lovet angreb og underholdning, men efter et nederlag mod Spanien var Danmark mandag under voldsomt pres mod Serbien. Hvad skal Riemer gøre for at få landsholdet til at spille mere offensivt og score flere mål? Sportsredaktør Christian Heide-Jørgensen giver svaret. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 14:55:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10169520</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10169520.mp3?n=1732024500000&amp;source=app&amp;originArticleId=10169520&amp;premium=true" length="27961931" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>19:24</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Vores natur skal forandres, prepping deler vandene, og desperate Biden presser Europa</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du disse tre historier:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Den grønne trepartsaftale kommer til at forandre landskabet i Danmark, hvis den bliver ført ud i livet. Det er kæmpestort, siger klimaredaktør Magnus Bredsdorff, som til gengæld er mere skeptisk over, om vandmiljøet bliver reddet af aftalen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mere end hver tredje dansker er begyndt at preppe. Politikens madredaktør, Mette Mølbak, er hoppet med på vognen, og hun fortæller, hvordan man kan spise godt, hvis krisen kommer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Joe Biden har givet Ukraine tilladelse til at sende langtrækkende amerikanske missiler mod mål på russisk territorium. Men hvorfor nu – og hvad betyder det for Europa og for hans efterfølger Donald Trump? Det gør international kommentator Michael Jarlner os klogere på.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 14:50:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10168085</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10168085.mp3?n=1731937800000&amp;source=app&amp;originArticleId=10168085&amp;premium=true" length="24548250" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>17:01</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Sundheden skal ud til borgerne, klimakrisen gør chokolade dyrt, og 58-årige Mike Tyson gør comeback.</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du disse tre historier:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Et bredt flertal i Folketinget har i dag præsenteret en aftale om en stor sundhedsreform. Det hele handler om at flytte fokus fra hospitalerne til den borgernære sundhed. Sundhedsredaktør Lars Igum Rasmussen fortæller, hvordan borgerne kommer til at mærke reformen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chokolade er blevet markant dyrere det seneste år. Journalist Sarah Skarum har dykket ned i årsagerne og fortæller, at vi nok skal vænne os til, at Marabou-pladen ikke er billig.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mike Tyson var engang verdens bedste sværvægtsbokser. Det er det 58-årige ikon helt sikkert ikke længere, men i nat dansk tid bokser han igen foran millioner af mennesker. Tyson skal møde en 27-årig influencer, som er blevet bokser. Er det et tegn på, at boksesporten er ved at udvikle sig til et cirkus? Det spørger vi forfatter og bokseentusiast Michael Enggaard om.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 14:50:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10165597</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10165597.mp3?n=1731678600000&amp;source=app&amp;originArticleId=10165597&amp;premium=true" length="25457938" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>17:39</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Trump uden håndbremse, Yahya Hassans familie udgiver bog, og ny landstræner debuterer mod Spanien</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du disse tre historier:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Donald Trump bliver en magtfuld præsident. Det står klart efter, republikanerne har opnået flertal i begge Kongressens kamre. Rasmus Sinding Søndergaard, seniorforsker ved Dansk Institut for Internationale Studier forklarer, hvad det kommer til at betyde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Familien Hassan er navnet på bogen om den afdøde digter Yahya Hassan og hans familie. Fortalt af hans søskende og mor. Litteraturredaktør, Jes Stein Pedersen, fortæller hvad bogen kan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fredag møder landsholdet Europamestrene Spanien, og den nye landstræner Brian Riemer får sin debut. Hvad kan vi forvente? Journalist Søren Lissner giver sit bud.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 14:55:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10163168</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10163168.mp3?n=1731592500000&amp;source=app&amp;originArticleId=10163168&amp;premium=true" length="28689180" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>19:54</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Trump og Musk vil markant forandre USA, Gladiator 2 er et brag af en film, og danskerne er blevet vilde med at løbe</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du disse tre historier:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Donald Trump har i dag bebudet, at han vil etablere en ny myndighed, som med Elon Musk og en anden iværksættermilliardær i spidsen skal skabe mindre bureaukrati den amerikanske stat. International kommentator Michael Jarlner udlægger, hvad vi kan forvente fra Musk og Trump.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Et kvart århundrede efter storfilmen Gladiator er instruktøren Ridley Scott nu klar med en opfølger. Gladiator 2 har premiere i biograferne i morgen, og filmanmelder Kim Skotte fortæller, at fans af den første film godt kan glæde sig.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Billetterne til sommerens Royal Run blev udsolgt på rekordtid. Samme tendens har vi set ved halvmaraton og maraton i København. Arrangerede løb er mere populære end nogensinde før. Journalist Anders Legarth Schmidt, der selv har løbet 6.000 kilometer på ét år, giver sit bud på, hvorfor vi er blevet så glade for at løbe.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Hvis du vil lytte til dagens episode af ’Lang Historie Kort’, skal du have adgang til Politikens podcastapp. Det kan du få ved at gå ind på &lt;a href=&quot;https://politiken.dk/shop/&quot;&gt;www.politiken.dk/shop&lt;/a&gt; og&lt;/em&gt;&lt;em&gt; tegne et abonnement på masser af levende lyd&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 15:00:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10161349</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10161349.mp3?n=1731506433000&amp;source=app&amp;originArticleId=10161349&amp;premium=true" length="28017729" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>19:26</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Klimatopmøde præget af modløshed, journalisters misbrug af ordet ’momentum’, og masser af sager om terrorbilligelse for retten</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du disse tre historier:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Klimatopmødet COP 29 er i gang, men siden det første klimatopmøde i Berlin i 1995 er verdens udledning af klimaskadelige gasser kun gået én vej, og det er den forkerte vej. Så nytter det egentlig noget med de klimatopmøder? Ja, mener klimaredaktør Magnus Bredsdorff, som kommer i studiet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Journalister er de seneste år blevet mere og mere glade for at bruge ordet ’momentum’. Under den netop overståede amerikanske valgkamp optrådte ’momentum’ i mere end 50 danske artikler om dagen. Men ordet er fluffy, mener sprogforsker Marianne Rathje.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Et historisk stort antal sager om terrorbilligelse bliver for tiden behandlet ved domstolene. Statsministeren og justitsministeren opfordrede sidste år politi og anklagemyndighed til at gå hårdt til folk, der udtrykte støtte til Hamas’ terrorangreb i Israel, og spørgsmålet er, hvor stor en rolle det har spillet for de mange rejste sager. Journalist Hans Drachmann har kortlagt sagerne.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 14:58:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10159099</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10159099.mp3?n=1731419938000&amp;source=app&amp;originArticleId=10159099&amp;premium=true" length="25553233" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>17:43</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Rød udrensning i Enhedslisten, berømt opskrift på and har fødselsdag, Putin udfordrer Trump</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du disse historier:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enhedslistens top vil gøre det nemmere at smide folk ud af partiet. Politisk redaktør Nilas Heinskou forklarer hvorfor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mandrilaftalens opskrift på and har 25 års fødselsdag. Mads Zacho fortæller, hvad DR’s satireprogram kunne.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rusland er i gang med stor offensiv. For Putin er det et skaktræk i spillet med Donald Trump, siger Michael Jarlner.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 14:58:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10156950</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10156950.mp3?n=1731333480000&amp;source=app&amp;originArticleId=10156950&amp;premium=true" length="26764478" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>18:34</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Hun er kuren mod Trumps kaos, banken beholder rentegevinst, og tre film du skal se</title>
      <description>&lt;p data-olk-copy-source=&quot;MessageBody&quot;&gt;Donald har sat navn på sin nærmeste rådgiver. Vi spørger Marcus Rubin, hvad det fortæller os om de næste fire år.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Når renten falder, bliver det billigere at have et lån i banken. Skulle man tro. Michael Thykier siger, det ikke altid sker.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det er november og biograftid. Filmanmelder Nanna Frank Rasmussen giver tre bud på gode film lige nu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://politiken.dk/danmark/forbrug/art10139025/Se-her-hvilke-banker-der-lader-rentefald-komme-deres-kunder-til-gode&quot;&gt;Her kan du læse &lt;/a&gt;Michael Thykiers historie og se hvilke banker, der er gode til at sænke renten.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 15:35:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10154159</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10154159.mp3?n=1731076540000&amp;source=app&amp;originArticleId=10154159&amp;premium=true" length="26518718" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>18:23</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Nu skal Europa være voksen, jagten på en ny Biden, køber vi (ind i) det nye Irma?</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du disse tre historier:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hvis USA trækker sig fra verden, skal Europa stå på egne ben. EU-korrespondent Karin Axelsson siger, at det – måske – er muligt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Næste år åbner butiksdørene til det nye Irma, som hedder Alma. Vi spørger brandingekspert Anthony Aconis, om det er en god ide.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Demokraterne har tabt magten over USA, nu jagter de en ny leder, seniorforsker Rasmus Sinding Søndergaard ser på kandidaterne.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 15:09:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10152145</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10152145.mp3?n=1730988544000&amp;source=app&amp;originArticleId=10152145&amp;premium=true" length="26423424" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>18:19</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Derfor tabte Kamala Harris, det betyder det for amerikanerne - og for os andre</title>
      <description>&lt;p data-olk-copy-source=&quot;MessageBody&quot;&gt;I denne særudgave af Lang Historie Kort får du disse tre historier:&lt;/p&gt;
&lt;p data-olk-copy-source=&quot;MessageBody&quot;&gt;Politikens korrespondent i USA Jacob Fuglsang analyserer, hvorfor Donald Trump vandt, og Kamala Harris tabte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vi spørger seniorforsker Rasmus Sinding Søndergaard, om Trump kan holde sine vilde valgløfter.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;International kommentator Michael Jarlner fortæller, hvordan USA's nye præsident vil ændre vores verden.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 15:09:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10150229</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10150229.mp3?n=1730902171000&amp;source=app&amp;originArticleId=10150229&amp;premium=false" length="36152259" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>25:05</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>I dag er det alvor i USA, sådan løste Albert universets gåde, de mangler bryllupper i Kina</title>
      <description>&lt;p data-olk-copy-source=&quot;MessageBody&quot;&gt;I dagens podcast får du disse tre historier:&lt;/p&gt;
&lt;p data-olk-copy-source=&quot;MessageBody&quot;&gt;Nu stemmer de i USA, og vi spørger Jesper Thobo-Carlsen i Washington, hvad vi skal holde øje med de næste mange timer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ung dansk astrofysiker har gjort en vanvittig opdagelse. Videnskabsredaktør Lasse Foghsgaard fortæller hvordan, og hvad det betyder.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Unge kinesere orker ikke at blive gift og få børn. Sebastian Stryhn Kjeldtoft har set på det kinesiske kærlighed-kollaps.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 14:58:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10148225</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10148225.mp3?n=1730815080000&amp;source=app&amp;originArticleId=10148225&amp;premium=true" length="26055410" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>18:04</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Derfor kører Trump skraldebil, dronningen går ind i nazi-debat, og Quincy Jones kunne tæmme stjernerne</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du disse tre historier:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Donald Trump og Kamala Harris slås på memes og sociale medier. Forsker Kathrine K. Pedersen følger slagets gang .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dronning Margrethe forsvarer sin families besøg og Nazi-Tyskland, Peter Thygesen forklarer hvad der er på spil .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quincy Jones er død, Erik Jensen fortæller, hvad der gjorde musikproduceren til en legende.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 15:18:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10146524</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10146524.mp3?n=1730729936000&amp;source=app&amp;originArticleId=10146524&amp;premium=true" length="25986447" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>18:01</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Cathrine flygtede fra spansk tsunami, ny træner skal (igen) redde Manchester United, julen begynder nu, elsk det</title>
      <description>&lt;p&gt;Dødstallet stiger efter oversvømmelserne i Spanien. Cathrine Dam Petersen og hendes familie måtte flygte fra vandet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ruben Amorim er ny træner i Manchester United. Sportsredaktør Christian Heide-Jørgensen ser på fodboldens umulige job.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Man skulle tro, det var løgn, men julen er på vej. Og i år vil Andreas König ikke være en sur julehader, hør hvorfor.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 14:55:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10143714</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10143714.mp3?n=1730469300000&amp;source=app&amp;originArticleId=10143714&amp;premium=true" length="27229667" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>18:53</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Ny gyser er et hit - men ikke god, trepart kan gøre vandet værre, derfor elsker de kristne Trump</title>
      <description>&lt;p&gt;Det er Halloween, og der er premiere på en ny brutal gyser. Men hvor skræmmende og god er ’Terrifier 3’? Anmelder Joakim Grundahl svarer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Den grønne trepart skulle redde fjorde og stoppe fiskedød, men måske gør aftalen vandet værre, siger klimaredaktør Magnus Bredsdorff.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hvorfor elsker de evangeliske kristne i USA playboyen Trump? En forfatter tog ud for at finde svaret, Jens Lenler har læst en fremragende bog.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 15:24:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10141751</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10141751.mp3?n=1730384665000&amp;source=app&amp;originArticleId=10141751&amp;premium=true" length="27484831" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>19:04</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Trods lønfest køber vi næsten kun læbestift, derfor kan man savne Reagan, LA glemte lige Grundloven</title>
      <description>&lt;p&gt;Det går godt med dansk økonomi, men det har de fleste af os ikke forstået. Per Thiemann forklarer hvorfor - og hvorfor det er et problem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hvad er der sket med USA? Hans Davidsen-Nielsen er rejst 40 år tilbage i tiden til sin gamle high school og har fundet svaret.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hvis man ikke tror på demokrati og frihed, skal man ikke kunne blive dansker. Siger LA. Vi spørger Morten Skærbæk om man kan lovgive om det?&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 14:58:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10139842</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10139842.mp3?n=1730296680000&amp;source=app&amp;originArticleId=10139842&amp;premium=true" length="27560690" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>19:07</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>En sjov og dæmonisk mand er død, sådan bliver den sidste uge i USA's valgkamp, Touren 2025 er anti-Pogacar</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du disse tre historier:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ulf Pilgaard er død. Vi spørger anmelder Henrik Palle, hvad der gjorde den lange skuespiller til noget særligt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der er en uge til det amerikanske valg, og korrespondent Jacob Fuglsang fortæller, hvad vi kan vente os af de sidste syv dage.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I dag fik vi ruten til næste års Tour de France, vores cykelekspert Søren Lissner forklarer, hvad der venter Vingegaard og Pogacar.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 15:30:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10138398</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10138398.mp3?n=1730212247000&amp;source=app&amp;originArticleId=10138398&amp;premium=true" length="17999829" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>18:44</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Alle kan tage fejl i urkomisk serie, klimaminister bange for bil-forbud, fin avis må ikke støtte Kamala</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du disse tre historier:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hvis du vil forstå den amerikanske borgerkrig om kultur og identitet – og have det sjovt – skal du se ’English Teacher’, siger Lucia Odoom.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;København vil forbyde benzin og diesel-biler på byens veje, men klimaministeren træder på bremsen. Johan Blem har talt med ministeren.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En af USA’s fineste aviser har droppet sin støtte til Kamala Harris, Marcus Rubin forklarer, hvorfor det bliver kaldt fejt og skaber vild debat.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 15:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10135931</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10135931.mp3?n=1730124019000&amp;source=app&amp;originArticleId=10135931&amp;premium=true" length="17018461" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>17:43</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Sidste barn er hjemme fra lejr i Syrien, ros til Helmigs sorg-album og 5 hjerter til Demi Moores feministiske body-horror</title>
      <description>&lt;p&gt;I årevis har politikerne diskuteret, om Danmark har pligt til at hjembringe danske børn fra syriske flygtningelejre. Nu er det sidste barn landet i Danmark med sin mor, men sagen stopper ikke her, for drengen er blevet tvangsfjernet fra sin mor efter ankomsten. Journalist Bo Søndergaard fortæller.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Thomas Helmig har udgivet et album med sange om sin søns død. Vuggevisen til Hugo Helmig bringer tårerne frem, men albummet handler også om kærlighed og håb, siger musikanmelder Simon Lund.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Demi Moore er tilbage i en syret body-horror-film, som er både blodig og god. Filmen er også et feministisk spark mod patriarkatet, mener filmanmelder Nanna Frank Rasmussen.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 14:58:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10133146</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10133146.mp3?n=1729861080000&amp;source=app&amp;originArticleId=10133146&amp;premium=true" length="26937513" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>18:41</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Vanløse er blevet dyrere end Hørsholm, Danmarks nye landstræner er fundet, og Kong Frederik har tændt for ny supercomputer</title>
      <description>&lt;p&gt;Det er blevet dyrere at købe hus i Vanløse og Valby end i Hørsholm og Virum. Sådan var det ikke for få år siden, men huskøberne prioriterer at være i cykelafstand til Rådhuspladsen, mere end de gjorde tidligere. Økonomiredaktør Per Thiemann fortæller om den nye tendens.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Danmarks nye landstræner i fodbold hedder Brian Riemer. Han er ikke så kendt i den brede offentlighed, men sportsredaktør Christian Heide Jørgensen mener, at han er et godt valg.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Danmark har fået en supercomputer, som med kunstig intelligens skal revolutionere forskning i Danmark. Videnskabsredaktør Lasse Foghsgaard gør os klogere på, hvad computeren konkret skal bruges til.  &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 14:58:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10131081</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10131081.mp3?n=1729774680000&amp;source=app&amp;originArticleId=10131081&amp;premium=true" length="28578839" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>19:49</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Endnu en S-borgmester stopper, stor litteraturpris til fantastisk bus og hjælp til os, der ikke kan udtale Kamala</title>
      <description>&lt;p&gt;Jacob Bundsgaard stopper i politik efter 13 år som borgmester i Aarhus. Han føjer sig dermed til rækken af socialdemokratiske borgmestre, som ikke er med til næste års kommunalvalg. Politisk redaktør Nilas Heinskou tror dog ikke, at Bundsgaard er blevet bedt af partitoppen om at trække sig.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;’Den fantastiske bus’ har vundet Nordisk Råds børne- og ungdomslitteraturpris. Det er første gang, at prisen bliver givet til en dansk forfatter, men Jakob Martin Strid har i den grad fortjent det, siger litteraturanmelder Ida Dybdahl. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Demokraternes præsidentkandidat Kamala Harris har et fornavn, som mange har svært ved at udtale. Donald Trump siger det bevidst forkert for at mobbe, mens mange af os andre bare er i tvivl om, hvordan man siger det. Kulturjournalist Lotte Thorsen er klar med hjælp til udtalen.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 14:58:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10128783</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10128783.mp3?n=1729688280000&amp;source=app&amp;originArticleId=10128783&amp;premium=true" length="26203368" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>18:10</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>SF’s fremtid uden Jacob Mark, 5 hjerter til ny Knausgård-roman og Nordkoreanske soldater meldes klar i Rusland</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du disse tre historier:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jacob Mark har været den helt store stemmesluger i SF, men nu forlader han politik. Politisk redaktør Nilas Heinskou fortæller, hvor det efterlader SF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Den sydkoreanske efterretningstjeneste og Ukraines præsident Zelenskyj siger, at Nordkorea er på vej til at sende soldater mod Ukraine for at hjælpe Rusland i krigen. Men hvad får Nordkorea og Rusland ud af sådan et samarbejde? Det svarer forsvarsmedarbejder Jacob Svendsen på.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Karl Ove Knausgård udgiver i dag ’Natskolen’ på dansk. Det er fjerde roman i stjerneforfatterens bebudede serie, og hvis du kan leve med en scene, hvor en kat bliver kogt, har du en virkelig god bog i vente. Det fortæller litteraturredaktør Jes Stein Pedersen.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 14:58:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10126962</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10126962.mp3?n=1729601880000&amp;source=app&amp;originArticleId=10126962&amp;premium=true" length="17899937" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>18:38</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Kan Vinterbergs dystopi blive virkelighed, hvem vinder præsidentkampen musikalsk og skal Saudi-Arabien sponsere fodboldkvinderne?</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du disse tre historier:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;I Thomas Vinterbergs store serie 'Familier som vores' skal Danmark evakueres på grund af stigende vandstand. Klimaredaktør Magnus Bredsdorff kommer i studiet for at fortælle, om scenarierne i et nyt forskningsstudie om oversvømmelser i Danmark, tegner et lige så grumt fremtidsbillede. &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Beyonce har givet Kamala Harris lov til at bruge sin musik under politiske møder, mens Rufus Wainwright er rasende over, at Trump har brugt hans version af 'Hallelujah' under et vælgermøde. Musikanmelder Erik Jensen fortæller om den tætte sammenhæng mellem musik og præsidentvalg i USA.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Et Saudi-Arabisk olieselskab skal sponsorere kvindernes VM i fodbold, selvom det saudiarabiske styre ikke ligefrem er kendt for at kæmpe kvinders rettigheder. Dét holder ikke, mener landsholdspiller Sofie Junge Pedersen, som har taget initiativ til en åbent protestbrev. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 15:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10124720</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10124720.mp3?n=1729515600000&amp;source=app&amp;originArticleId=10124720&amp;premium=true" length="28102993" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>19:29</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Ingen kan eller vil stoppe Israel, X er ikke længere et rart sted, bagedysten smager gammelt</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du disse tre historier:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Israel angriber hospitaler og FN-soldater. Vi spørger Mellemøsten-analytikeren Anders Jerichow, om israelerne er ligeglade med, hvad andre lande mener.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Er tonen på X blevet for grim, er Elon Musk blevet for sær? Vi spørger debatchef Lotte Folke, hvad vi skal med det, der engang hed Twitter.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tiden er måske løbet fra fondant-fjernsyn, siger tv-anmelder Henrik Palle, der ikke kan anbefale den nye og 13. sæson af Den Store Bagedyst.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 14:58:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10114416</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10114416.mp3?n=1728651480000&amp;source=app&amp;originArticleId=10114416&amp;premium=true" length="19641154" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>20:27</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Hurra, der er snart pædagoger nok, en konge siger farvel, Leine giver de andre baghjul</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du disse tre historier:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vi hører hele tiden, at der mangler pædagoger, men om nogle år er det ikke rigtigt længere. Økonomiredaktør Per Thiemann forklarer hvorfor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det er en stor tennisspiller og en endnu større kriger, der lægger ketsjeren, når Rafael Nadal nu stopper, siger Anders Haahr Rasmussen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kim Leines trilogi om politikeren Karoline Blicher slutter med et brag, mener vores litteraturredaktør Jes Stein Pedersen.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 14:59:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10112251</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10112251.mp3?n=1728565140000&amp;source=app&amp;originArticleId=10112251&amp;premium=true" length="18831985" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>19:36</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Trump er meeeget tæt på Putin, brandbombe sætter fokus på jøders sikkerhed, her er to børnefilm til ferien</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du disse tre historier:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trump og Putin er meget tæt på hinanden, måske for tætte, hvis man skal tro ny bog. Jesper Thobo-Carlsen har set på de to mænds forhold.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Et nyt brandattentat sætter fokus på danske jøders sikkerhed. Morten Skjoldager fortæller, hvad vi ved om brandbomben i Hellerup.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Filmanmelder Kim Skotte har fundet to gode bud til dig, der vil have børnene med i biografen i efterårsferien.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 14:58:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10109511</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10109511.mp3?n=1728478680000&amp;source=app&amp;originArticleId=10109511&amp;premium=true" length="27325588" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>18:57</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Tesfaye vil slå A- og B-holdet sammen, Messerschmidt sigtet for racisme, Figaros Bryllup er til den søde side</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du disse tre historier:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Flere skal i gymnasiet, men ikke i det gymnasium, vi kender. Hvis du er forvirret, hjælper uddannelsesredaktør Cecilie Lund dig med at forstå den nye reform.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Morten Messerschmidt er blevet sigtet for racisme. Politisk kommentator Noa Redington forklarer, hvorfor det passer godt til den nye udgave af Dansk Folkeparti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Folk elsker Figaros Bryllup, og den nye udgave i Operaen er helt okay. Men anmelder Thomas Michelsen savner noget og giver fire hjerter.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 14:59:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10107403</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10107403.mp3?n=1728392340000&amp;source=app&amp;originArticleId=10107403&amp;premium=true" length="28068511" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>19:28</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Der er for lidt Unger i tv-serie om Ungeren, det har vi lært af Gaza-krigen,  og glem Søren Franks jomfruhummer</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du disse tre historier:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lucia Odoom kom i Ungdomshuset på Jagtvej, før det blev revet ned. Nu har hun set DRs nye dramaserie og savner noget vigtigt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For et år siden blev Israel angrebet, og krigen i Gaza brød ud. Nu har konflikten bredt sig, så hvor står vi i dag? Det svarer Marcis Rubin på.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Berlingskes madanmelder spiste levende jomfruhummer og blev meldt til politiet. Men der er andre dyr, vi skal huske, siger Joakim Grundahl.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 14:58:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10105099</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10105099.mp3?n=1728305880000&amp;source=app&amp;originArticleId=10105099&amp;premium=true" length="26254777" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>18:12</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Iltsvind slår trist rekord, Messerschmidt går balalajka på Løkke og anbefalinger til streaming i oktober</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du disse tre historier: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Iltsvindet i de danske farvande er det værste i 22 år. Det står beskrevet i en spritny rapport, og biolog Kaare Ebert fortæller, hvor deprimerende det er. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det er efterår og tid til at se tv-serier. Henrik Palle er i studiet for at give oktobers bedste streaming-anbefalinger. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I går var der åbningsdebat i Folketinget. Det dominerende politiske emne var pensionsalder, men det mest opsigtsvækkende var Morten Messerschmidts fem minutter lange tirade mod Lars Løkke Rasmussen. Politisk redaktør Nilas Heinskou fortæller, hvad der skete. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 14:58:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10102114</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10102114.mp3?n=1728046680000&amp;source=app&amp;originArticleId=10102114&amp;premium=true" length="25484269" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>17:40</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Balletskolen lukker fem klassetrin, unge svenskere er varetægtsfængslet, og 5 hjerter til populær svensk dokumentar</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du disse tre historier:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Den kongelige balletskole lukker fem klassetrin efter afsløringer af psykisk og fysisk vold. Ida Herskind, der sidste år var med til at afsløre forholdene på skolen, fortæller.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;To unge svenskere har ifølge politiet sprunget håndgranater nær Israels ambassade, og de er her til formiddag blevet varetægtsfængslet. Frank Hvilsom var med og forklarer, hvad politiet kan fortælle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;’Den sidste rejse’ er i år Sveriges mest sete biograffilm og nyere tids mest sete dokumentar. I dag har den premiere i de danske biografer, og vores anmelder Kim Skotte fortæller, hvorfor du bør se den.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 14:59:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10099360</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10099360.mp3?n=1727960340000&amp;source=app&amp;originArticleId=10099360&amp;premium=true" length="26373895" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>18:17</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Tre anholdt efter eksplosioner nær Israels ambassade, afgangsfilm fra lille filmskole begejstrer, og kommer nattens debat til at ændre USA-valget?</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du disse tre historier:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Politiet har anholdt tre efter eksplosioner nær Israels ambassade. Journalist Frank Hvilsom fortæller fra pressemødet, hvad vi ved.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Den alternative filmskole Super 16’s afgangsfilm begejstrer anmelder Nanna Frank Rasmussen. Hun fortæller hvorfor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I nat tørnede de amerikanske vicepræsidentkandidater sammen i tv-debat. Men hvad kommer den til at betyde for valget mellem Harris og Trump? Det spørger vi seniorforsker i udenrigspolitik og diplomati, Rasmus Sinding Søndergaard, om.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 14:58:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10096979</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10096979.mp3?n=1727873880000&amp;source=app&amp;originArticleId=10096979&amp;premium=true" length="26778271" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>18:34</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Det nye folketingsår er skudt i gang, Katherine Diez har udgivet en bog, og Politiken fylder 140</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du disse tre historier:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Første tirsdag i oktober betyder åbningen af Folketinget og statsministerens åbningstale. Politisk redaktør Nilas Heinskou fortæller, hvad vi skal bide mærke i.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Siden Katherine Diez i februar på instagram undskyldte og indrømmede, hun havde plagieret, har hun undgået offentlighedens søgelys. Nu udkommer hun med en ny bog, men hvad er dens væsentlighed? Kulturredaktør Mette Davidsen-Nielsen forklarer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Politiken fylder 140 år, og derfor taler vi med avisens længst ansatte Thomas Bredsdorff.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 14:59:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10094475</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10094475.mp3?n=1727787540000&amp;source=app&amp;originArticleId=10094475&amp;premium=true" length="28667237" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>19:53</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Spiontjeneste søger almindelige danskere, lille sprog gemte sig i de svenske skove, og øjnene er rettet mod Iran</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du disse tre historier:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Forsvarets Efterretningstjeneste har slået et usædvanligt jobopslag op, som det opfordrer helt normale danskere til at søge. Journalist Hans Davidsen-Nielsen forklarer, hvad det går ud på.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I mere end tyve år har en sprogforsker studeret et oldnordisk sprog, der har gemt sig i Sverige. Nu udkommer han med en grammatik bog om det. Men hvorfor kæmpe for at sprog, der tales af omkring 2.500 mennesker? Det fortæller kulturjournalist Lotte Thorsen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Israel har dræbt store dele af Hizbollahs ledelse i Libanon. Militsen er støttet af Iran, og derfor er spørgsmålet nu, hvad landet kan finde på. Seniorkorrespondent og udenrigskommentator Anders Jerichow giver sit bud.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 14:58:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10092265</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10092265.mp3?n=1727701080000&amp;source=app&amp;originArticleId=10092265&amp;premium=true" length="26721219" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>18:32</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Trump er Zelenskyjs mareridt, sådan lever du længere, og anmelder føler sig set af TV2-serie</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du disse tre historier:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ukraine kan blive den store taber, når USA’s præsidentvalg finder sin vinder. International kommentator Michael Jarlner forklarer hvordan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Joakim Grundahl har set og anmeldt TV2-komedien ’De bedste år’ om børneforældre. Han kunne genkende det hele og lide det meste.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vi læser bøger og taler om longevity – det lange gode liv – men kan man faktisk forlænge sit liv? Professor Bente Klarlund har svaret.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 14:59:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10089186</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10089186.mp3?n=1727441940000&amp;source=app&amp;originArticleId=10089186&amp;premium=true" length="26305559" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>18:14</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Minister undersøger Jehovas Vidner,  Mette F skælder ud på Kina og Rusland, og graffitien i Næstved er ren verdensklasse</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du disse tre historier:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kirkeministeren undersøger, om Jehovas Vidner fortsat skal være et anerkendt trossamfund. Kirsten Nilsson forklarer, hvad der er på spil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mette Frederiksen har i to interviews langet ud efter Rusland og Kina. Hvorfor og hvad kan det koste Danmark. Vi spørger forsvarsredaktør Jakob Hvide Beim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I Næstved skal man ikke gå og se ned i sin telefon, man skal kigge op på byens mure. Emil Bergløv fortæller, hvorfor der er verdensklasse-graffiti i den sjællandske købstad.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 15:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10087511</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10087511.mp3?n=1727355600000&amp;source=app&amp;originArticleId=10087511&amp;premium=true" length="28081677" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>19:29</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Moderaternes mareridt fortsætter, stjerneforfatter leverer varen, Wammen gider ikke høre på Nationalbanken</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du disse tre historier:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moderaterne krise fortsætter, i går fyrede partiet de ansatte, i dag gik kvinden, der var deres chef. Vi taler med politisk redaktør Nilas Heinskou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vi var mange, der elskede ’Normal People’, nu har Sally Rooney sin fjerde roman på gaden, og den er lige så god, siger anmelder Sigrid Adamsson.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Politikerne må ikke bruge for mange penge, advarede Nationalbanken i dag. Men hvorfor, når vi nu er rige? Vi spørger økonomiredaktør Per Thiemann.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 15:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10085597</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10085597.mp3?n=1727269200000&amp;source=app&amp;originArticleId=10085597&amp;premium=true" length="26287378" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>18:14</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Jed Bartlet var USA's bedste præsident, mindfullness på skoleskemaet, den sorte nazi kan koste Trump dyrt</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du disse tre historier:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Måske er tv-serien den bedste nogensinde, i hvert fald har den alletiders bedste amerikanske præsident. Jeppe Dong Abrahamsen fortæller om West Wing.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hver tiende teenager i København har det skidt, nu skal mental sundhed på skoleskemaet. Vi taler med uddannelsesredaktør Cecilie Lund Kristiansen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Manden, der engang kaldte sig en ’sort nazist’ på en porno-side, kan blive et stort problem for Donald Trump. Jesper Thobo-Carlsen om Mark Robinson.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 14:58:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10083624</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10083624.mp3?n=1727182680000&amp;source=app&amp;originArticleId=10083624&amp;premium=true" length="26392704" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>18:18</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Chokfyringer hos Moderaterne, turister skal både se hipstere og havfruer, og har Israel brug for endnu en krig?</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du disse tre historier:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Efter medarbejderne klagede over dårligt arbejdsmiljø, har Moderaterne løst problemet ved at fyre de ansatte. Vi taler med politisk redaktør Nilas Heinskou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Israel har stadig soldater i Gaza, men skruer nu op for angrebene på Libanon. Anders Jerichow forklarer, hvorfor Netanyahu åbner endnu en front.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Et nyt projekt skal sprede turisterne ud i København. Men hvorhen og hvorfor? Sune Højrup Bencke fortæller, hvad hovedstaden vil vise frem.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 14:58:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10082019</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10082019.mp3?n=1727096280000&amp;source=app&amp;originArticleId=10082019&amp;premium=true" length="24594643" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>17:03</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>5 hjerter til dansk stjerneskud, alle ser på Kamala Harris' sko og mystikken breder sig om personsøgere</title>
      <description>&lt;p&gt;Rapperen Lamin har været forbi Royal Arena med Artigeardit, åbnet Roskilde Festivals Orange Scene, og nu udgiver han albummet ’Skyll’, som får 5 hjerter i Politiken. Anmelder Pernille Jensen fortæller om Lamins vilde 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kamala Harris går rundt i Converse, og det har fanget mediernes opmærksomhed. Men hvorfor egentlig, for var vi ikke færdige med at fokusere på kvindelige politikeres beklædning? Kulturjournalist Camilla Stockmann forklarer om fascinationen og symbolikken i præsidentkandidattens skovalg.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mysteriet om personsøgerne, der eksploderede i Libanon udvikler sig, og trækker nu tråde til Norge, Ungarn, Taiwan og Bulgarien. Asienkorrespondent Sebastian Stryhn Kjeldtoft er med i studiet.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 15:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10079543</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10079543.mp3?n=1726837200000&amp;source=app&amp;originArticleId=10079543&amp;premium=true" length="25953219" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>18:00</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Alles øjne hviler på Hizbollahs leder, dansk Oscar-kandidat er fundet og 129 anklager kan fælde engelsk storklub</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du disse tre historier &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De seneste dage har Libanon været ramt af eksplosioner i personsøgere og walkie-talkier. De fleste mener, at Israel står bag, og nu er spørgsmålet, om der er mere i vente. Samtidig afventer alle med spænding, hvad Hizbollahs leder siger i en tale torsdag eftermiddag. International kommentator Michael Jarlner er med.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;'Pigen med Nålen' er titlen på den film, som Danmark i år sender til Oscar-uddelingen. Filmen har endnu ikke haft dansk biografpremiere, men filmredaktør Kristoffer Hegnsvad har set den, og selvom han synes, at den er god, tror han ikke, at den kommer til at vinde en Oscar.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I denne uge er der høringer i sagen mod Manchester City, som er under anklage for på 129 punkter at forbryde sig mod reglerne for, hvordan man skal drive en fodboldklub. Verdens måske største klub risikerer alt fra bøde til fratagelse af mesterskaber. Journalist Jeppe Laursen Brock har dækket beskyldningerne de seneste seks år, og han er med i studiet. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 15:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10078055</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10078055.mp3?n=1726750800000&amp;source=app&amp;originArticleId=10078055&amp;premium=true" length="28405804" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>19:42</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Nu skal lægerne ud i landet, dramatisk retsopgør i Murdoch-familien og glemt teknologi brugt i angreb</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du disse tre historier:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Regeringen har lanceret en sundhedsreform, som skal bringe lægerne ud i hele landet, skabe mindre fokus på hospitalerne og sikre mere lighed i sundhedsvæsenet. Sundhedsredaktør Lars Igum Rasmussen opridser det centrale i fremtidens sundhedsvæsen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tv-serien ’Succession’ var inspireret af virkelighedens mediemogul Rupert Murdoch, men fantasien har det med at overgå virkeligheden. Sådan er det ved den verserende retssag, hvor Murdoch-arvingerne kæmper om magten, fortæller kulturjournalist Lars Eriksen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En lille teknologivirksomhed i Taiwan kom pludselig på alles læber, da det viste sig, at personsøgere fra firmaet blev brugt under det opsigtsvækkende angreb i Libanon, hvor tusindvis af personsøgere blev fjernstyret til at springe i luften. Asien-korrespondent Sebastian Stryhn Kjeldtoft er med fra Taiwan.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 14:59:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10075503</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10075503.mp3?n=1726664340000&amp;source=app&amp;originArticleId=10075503&amp;premium=true" length="28135593" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>19:31</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Sådan fik EU 11 kvindelige kommissærer, her er Europas bedste togland og generationskløfter sætter ild til debatten</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du disse tre historier:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dan Jørgensen får en vigtig kommissærpost, og EU får 11 kvindelige kommissærer. Sidstnævnte er ikke helt nok til ligestilling, men antallet af kvinder er hævet gevaldigt i forhold til medlemslandenes oprindelige forslag til kandidater. EU-korrespondent Karin Axelsson er med fra Strassbourg.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I Norge finder du Europas mest spektakulært smukke togrejser. Hør rejsejournalist og tog-entusiast, Sune Højrup Bencke fortælle om 2.500 fantastiske kilometer på norske skinner.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dér er en ting, som går igen i mange af de indlæg, debatredaktionen modtager, og det er forskellige generationers indbyrdes uenigheder. Derfor har debatredaktionen sat sig for at undersøge generationskløften. Redaktionschef Lotte Folke udpeger nogle af de emner, hvor unge og ældre ser forskelligt på tingene.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 14:59:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10073118</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10073118.mp3?n=1726577940000&amp;source=app&amp;originArticleId=10073118&amp;premium=true" length="18974334" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>19:48</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Flere vil have Trump bedre beskyttet, Centraleuropas storm vil ikke forsvinde, ny kongelig skulptur vækker harme</title>
      <description>&lt;p&gt;En 58-årig mand er anholdt for attentatforsøg mod Donald Trump, og i det ellers splittede land, har det ført til enighed blandt demokrater og republikanere: Præsidentkandidaterne må beskyttes bedre. Jesper Thobo-Carlsen forklarer, hvad det vil få af betydning.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oversvømmelser hærger centraleuropa med en storm, der ikke vil forsvinde. Klimaredaktør Magnus Bredsdorff fortæller, hvorfor global opvarmning er en vigtig faktor til uvejret.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I Nordirland har de villet hylde den afdøde Dronning Elizabeth to år efter hendes død, men statuen de har rejst af hende vækker harme. Hvorfor dog? Det besvarer kulturjournalist Camilla Stockmann.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 15:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10071075</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10071075.mp3?n=1726491600000&amp;source=app&amp;originArticleId=10071075&amp;premium=true" length="27114937" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>18:48</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Pia Kjærsgaards politik er blevet alles politik, Kinas økonomiske kvaler kan ramme os, og sådan blev DSV verdens største</title>
      <description>&lt;p&gt;Pia Kjærsgaard genopstiller ikke ved næste valg. Efter mere end 40 år i Folketinget er hun den kvinde, som har siddet på tinge længst tid, og hun efterlader et stort aftryk på dansk politik. Det fortæller Elisabet Svane, som er politisk analytiker og forfatter til en bog om Pia Kjærsgaard.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I dag kom det frem, at danskejede DSV køber en tysk fragtvirksomhed for 170 milliarder kroner. Det gør den danske transport – og logistikvirksomhed til verdens største af slagsen. Det havde ingen set komme, da ni nødlidende vognmænd i 1976 stiftede DSV på en kro ved Roskilde. Økonomiredaktør Per Thiemann fortæller historien.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kinas økonomi skranter, og det er ikke kun synd for kineserne. Det kan også få stor betydning for vestlig økonomi, fortæller Asien-korrespondent Sebastian Stryhn Kjeldtoft.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 15:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10068851</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10068851.mp3?n=1726232400000&amp;source=app&amp;originArticleId=10068851&amp;premium=true" length="29154996" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>20:13</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Kendte forskere advarer regeringen, Bier-krimi triumferer på Netflix, og er cykelhjelmen ligefrem blevet cool?</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du disse tre historier:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tre danske topforskere advarer regeringen mod at lade karakterer spille en større rolle for unges videre uddannelse efter grundskolen. Astrofysiker Anja C. Andersen er med og fortæller, hvordan hun selv var &lt;em&gt;late bloomer&lt;/em&gt; i skolesystemet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Susanne Biers nye krimiserie ’The Perfect Couple’ er den mest sete Netflix-serie i Danmark, og det er der god grund til. Serien er spændende, velspillet og imponerede flot produceret. TV-anmelder Henrik Palle giver serien fem fjerter og fortæller, hvorfor danske Susanne Bier er blevet så stor en instruktør internationalt.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For første gang nogensinde er det over halvdelen af alle danskere, som cykler med hjelm i byerne. Er det ligefrem tegn på, at cykelhjelmen er blevet cool? Det mener journalist Stella Buur Rasmussen, som er med i studiet.    &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 15:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10066864</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10066864.mp3?n=1726146000000&amp;source=app&amp;originArticleId=10066864&amp;premium=true" length="27965693" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>19:24</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Hvad ved vi nu om Harris' politik, nu skal vi skovbade i København, og vi har behandlet rygsmerter forkert i årtier</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du disse tre historier &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kamala Harris og Donald Trump tørnede for første gang sammen i en tv-debat, og de fleste er enige om, at Harris kom bedst ud af debatten. Men hvad lærte vi mere konkret om forskellene på Trump og Harris og den konkrete politik, de vil føre? Det analyserer USA-korrespondent Jakob Fuglsang. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Københavnerne skal have flere grønne områder i byerne. Det er godt for både klimaet og borgerne, siger arkitekturredaktør Karsten R. S. Ifversen, også selvom det kan få boligpriserne til at stige endnu mere.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I årtier har vi fortalt rygpatienter, at de skal slappe af, passe på ryggen og tage noget smertestillende medicin. Eller måske få en operation. Men det er en helt forkert tilgang. Den nyeste forskning viser, at langt de fleste med rygsmerter vil have mere gavn af at gå en tur eller træne den smertende ryg. Det fortæller sundhedsredaktør Lars Igum Rasmussen.   &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 15:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10065035</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10065035.mp3?n=1726059600000&amp;source=app&amp;originArticleId=10065035&amp;premium=true" length="18416388" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>19:13</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>21-årig sigtet for terror mod jødisk kvinde, dansk børnefilm er i krise og digitale krænkelser er eksploderet</title>
      <description>&lt;p&gt;En 21-årig mand er i dag blevet anholdt og sigtet for terror. Manden, som politiet mener har forbindelser til den nu forbudte bande Loyal to Familia, var i forvejen varetægtsfængslet, da han skulle have sat ild til en altan. Hvorfor sigtelsen nu udvides til at omfatte terror, gør journalist Hans Drachmann os klogere på.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;»Der er altid noget, man er god til, man skal bare finde ud af, hvad det er«, lød det i børnefilmen Gummi Tarzan. I Danmark var vi verdensmestre i børnefilm. Men sådan er det ikke længere, siger filmanmelder Kim Skotte, selvom 25 procent af den danske filmstøtte stadig er afsat til formålet. Hvad er der sket?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I årevis har vi talt om digitaliseringens problemer, og især dets påvirkning af børn. Men lige lidt har det tilsyneladende hjulpet, for antallet af digitale krænkelser blandt børn stiger stadig. Jakob Sorgenfri Kjær forklarer, hvad der er op og ned.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 15:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10062595</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10062595.mp3?n=1725973200000&amp;source=app&amp;originArticleId=10062595&amp;premium=true" length="28295463" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>19:37</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Sådan skal Københavns penge bruges, norsk kongehus i frit fald, og skal vikarens vikar være ny landstræner?</title>
      <description>&lt;p&gt;Politikerne på Københavns Rådhus er blevet enige om en budgetaftale for 2025. Egentlig havde de givet håndslag på, at budgettet skulle lægges for to år ad gangen, men den aftale er nu droppet, og samtidig er den konstituerede overborgmester er ikke sikker på, om han fortsætter. Journalist Ida Nathan fortæller om usikkerheden på rådhuset.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nordmændene elsker deres kongehus, men opbakningen er i frit fald. Historier om partnervold og et prinsessebryllup med en amerikansk shaman, der ser sig selv som et reptil, er hård kost for norske royalister. Journalist Erik Jensen fortæller om et monarki i krise.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De seneste år har landsholdet præsteret svingende, men i de to første kampe efter Kasper Hjulmand var der ny og positiv energi om landsholdet, der både vandt og scorede smukke mål. Sportsredaktør Christian Heide Jørgensen analyserer, om Lars Knudsen, der er vikar for vikaren, nu bør blive permanent landstræner.  &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 15:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10060755</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10060755.mp3?n=1725886800000&amp;source=app&amp;originArticleId=10060755&amp;premium=true" length="27849709" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>19:19</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Hvad skete der egentligt hos Moderaterne? Intet nyt fra Jokeren i Venedig, nu kan vi lide landsholdet igen</title>
      <description>&lt;p&gt;Krisen i Moderaterne blev til en duel mellem Lars Løkke og Jeppe Søe. Men den begyndte hos de ansatte i partiet. Dem har Lars Igum Rasmussen talt med.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Filmfestivalen i Venedig slutter lørdag, Kristoffer Hegnsvad fortæller om de film, han har set og ikke kan glemme.  Og om en hæderlig toer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fodboldherrerne skulle starte forfra mod Schweiz i Parken, og det lykkedes på en måde, siger sportsredaktør Christian Heide-Jørgensen.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 15:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10058109</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10058109.mp3?n=1725627600000&amp;source=app&amp;originArticleId=10058109&amp;premium=true" length="27069797" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>18:46</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Forskerne forstår ikke hedebølgen, det her må du ALDRIG gøre på en date, derfor taber EU-dronning kvindekampen</title>
      <description>&lt;p&gt;Det ER meget varmt, og hvis forskere skal være helt ærlige, forstår de ikke hvorfor. Så vi spørger klimaredaktør Magnus Bredsdorff, hvad der foregår.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Datingmarkedet har været lovløst land alt for længe. Så debatredaktør Kristine Dons har sat sig for at indføre lidt takt og tone og fået hjælp af læserne.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ursula von der Leyen bad EU-landene stille med kvindelige kommissær-kandidater, men det ville de flest af dem ikke. Karin Axelsson forklarer hvorfor.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 15:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10055819</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10055819.mp3?n=1725541200000&amp;source=app&amp;originArticleId=10055819&amp;premium=true" length="26992057" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>18:43</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Gaza-krig og Greta Thunberg rykker ind på universitet, Paul Simon-film gør noget sjældent, Kina spiller tropisk skak med østater</title>
      <description>&lt;p&gt;Pludselig hang der igen palæstinensiske flag på Københavns Universitet, og politiet anholdt studerende. Kristiane Wedel fortæller hvorfor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kan man fortælle hele Paul Simons liv på 213 minutter? Orker nogen at se så lang en film? Kim Skotte har været i biografen og giver svar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Solomonøerne fik en lufthavn, Vanuatu et palads. Sebastian Stryhn Kjeldtoft fortæller, hvorfor stormagterne giver gaver til små østater&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 15:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10053618</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10053618.mp3?n=1725454800000&amp;source=app&amp;originArticleId=10053618&amp;premium=true" length="25424710" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>17:38</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Bister Løkke kæmper med møgsag, vi VIL bare flyve på ferie, der er skruet ned for lyden af frihed</title>
      <description>&lt;p&gt;I går prøvede Moderaterne at lukke partiets sexismesag. I dag rev folketingsmedlem Jeppe Søe så låget af og krævede en undersøgelse. Vi taler med politisk redaktør Nilas Heinskou&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vi ved nok godt det med fly og klima. Men når vi skal på sommerferie, flyver vi. Rejseredaktør Tina Krongaard fortæller hvorfor&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Til sidst spørger vi biolog Knud Flensted, hvorfor der er meget færre fugle i Danmark, og om vi kan nå at få dem tilbage?&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 15:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10051475</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10051475.mp3?n=1725368400000&amp;source=app&amp;originArticleId=10051475&amp;premium=true" length="25405275" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>17:37</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Nu skal Løkke styre sin klovnebus, Timberlake er for trist, sådan kan strejke skabe fred i Gaza</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du disse tre historier:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;M står Moderaterne, men det kunne også betyde Møgsager. For Løkkes parti har nok at slås med. Politisk redaktør Nilas Heinskou taler om sexisme og busser.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Engang var Justin Timberlake den bedste fest i byen. Det er han ikke længere, musikanmelder Pernille Jensen har i hvert fald ikke lyst til ham længere.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingen har kunnet få ministerpræsident Netanyahu til at indgå en fredsaftale i Gaza. Kan dagens generalstrejke i Israel? Anders Jerichow giver et bud&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 15:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10049466</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10049466.mp3?n=1725282000000&amp;source=app&amp;originArticleId=10049466&amp;premium=true" length="26565739" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>18:25</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Regeringen efterlader småt forhandlingsbeløb i finansloven, Kamala Harris har overstået vigtigt interview, og fraflyttede børn vækker stærke følelser i forældre</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du disse tre historier:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I morgen præsenterede regeringen den ny finanslov og understregede, at dansk økonomi mildest talt er velpolstret. Alligevel er der kun blevet tilsidesat et bemærkelsesværdigt lille beløb til forhandling. Politisk redaktør Nilas Heinskou dissekerer tallene.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kamala Harris gav i nat dansk tid sit første store interview, efter hun officielt blev demokraternes kandidat til præsidentposten i USA. Trump har kaldt interviewet kedeligt, men kunne han virkelig ikke finde på noget værre at sige? Det svarer Jesper Thobo-Carlsen på.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mange forældre har for nyligt vasket deres børns snavsetøj en sidste gang, inden unge over hele landet denne måned flyttede hjemmefra. Og det rammer faktisk mødre og - især - fædre hårdt, når de står alene tilbage i reden. Professor Niels Ulrik Sørensen har fortæller om det følelsesmæssige efterspil.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 15:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10046725</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10046725.mp3?n=1725022800000&amp;source=app&amp;originArticleId=10046725&amp;premium=true" length="28113650" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>19:30</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Hvem blev fyret og hyret i ministerrokade, dansk dreng skal hjem fra syrisk fangelejr, og kan man få teenagere til at læse bøger?</title>
      <description>&lt;p&gt;Sophie Hæstorp Andersen skal ikke længere være overborgmester i København. I stedet skal hun være minister, mens Pernille Rosenkrantz-Theil forlader regeringen og bliver ny overborgmesterkandidat for Socialdemokratiet. Hvem af de to er blevet fyret, og hvem er blevet forfremmet? Det svarer politisk redaktør Nilas Heinskou på.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Højesteret har i dag afgjort, at Danmark – i modstrid med regeringens politik – er menneskeretligt forpligtet til at hjælpe en otteårig dreng og hans mor hjem fra en fangelejr i Syrien. Advokat Knud Foldschack reagerer på den juridiske sejr.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Skærmen trækker ofte mere end bøgerne, når man er ung. Politiken har forsøgt at give romaner til tre teenagere for at få dem til at læse i sommerferien. Kulturjournalist Birgitte Kjær fortæller om det forsøg.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 15:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10044635</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10044635.mp3?n=1724936400000&amp;source=app&amp;originArticleId=10044635&amp;premium=true" length="26300544" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>18:14</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Danmark får nye ministerier, Vinterberg viser ny tv-serie i Venedig, og sagaen fortsætter i JP/Politikens Hus</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du disse tre historier:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I dag løftede regeringen sløret for tre nye ministerier, der skal styrke den grønne trepart, det kommende EU-formandsskab og det danske beredskab. Politisk redaktør Nilas Heinskou forklarer, hvorfor regeringspartierne opretter nye ministerier, selv om det ikke er en oplagt vindersag.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Filmfestivalen i Venedig har altid stået lidt i skyggen af dens halvsnobbede pendant i Cannes. Men det er måske ved at ændre sig. Den italienske festival har nemlig formået at favne nutidens film- og tv-landskab. Det fortæller filmredaktør Kristoffer Hegnsvad, der selv er på vej til årets festival.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nye afsløringer om milliondyre lønninger i bestyrelsen tilføjer endnu et kapitel i balladen om JP/Politikens Hus. Kulturjournalist Lars Eriksen forsøger at svare på, om det snart stopper med møgsager i mediekoncernen.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 15:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10042829</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10042829.mp3?n=1724850000000&amp;source=app&amp;originArticleId=10042829&amp;premium=true" length="27044720" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>18:45</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Findsens sexliv skal for retten, fire friske pust klar til landsholdet, og fiskehandler har lavet kogebog med opskrifter til én</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du disse tre historier:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Den tidligere spionchef Lars Findsen hiver nu PET og Justitsministeriet i retten for at få erstatning. Findsen mener, at det var usagligt, da PET-chef Finn Borch Andersen på et møde i Justitsministeriet orienterede partiledere om Findsens seksuelle præferencer. Journalist Hans Davidsen-Nielsen fortæller om det kulørte søgsmål.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Truppen til de kommende landskampe blev i dag udtaget, og det var ventet med spænding, om det nye landstræner-team virkelig rystede posen efter Hjulmands afgang. Det var ikke tilfældet – men der blev plads til en håndfuld nye navne, og faktisk er der tale om en ret ung trup, fortæller sportsredaktør Christian Heide Jørgensen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Flere og flere danskere bor alene, og vi bestiller mere takeaway mad end tidligere. Ny kogebog med fiskeretter skal inspirere enlige til at lave mad til sig selv. Kok og fiskehandler Jens Peter Moestrup Hansen fortæller, hvorfor han har lavet en kogebog udelukkende med opskrifter til én person.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 15:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10040784</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10040784.mp3?n=1724763600000&amp;source=app&amp;originArticleId=10040784&amp;premium=true" length="27531851" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>19:06</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>København vil bevare gamle huse, Oasis er vist nok på vej tilbage, og Danmark vil med på Afrika-toget</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du disse tre historier:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Københavns teknik- og miljøborgmester vil sætte en stopper for tendensen, hvor gamle bygninger på stribe bliver revet ned og erstattet med nybyggeri. Det er både til skade for kulturarven og klimaet, at vi river ned i stedet for at renovere. Journalist Signe Wenneberg er gæst, og hun er glad for borgmesterens udspil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I 15 år har brødrene Gallagher været uvenner, men nu svirrer rygterne om, at rockbandet Oasis bliver gendannet. Esben Suurballe Christensen er musikanmelder og forfatter til en bog om Oasis, og han tror på, at rygterne om en genforening er sande.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Regeringen har i dag lanceret en ny Afrika-strategi, som skal sikre, at Danmark kan konkurrere med Rusland og Kina, når det handler om at sikre indflydelse og handel i Afrika i fremtiden. Journalist Thomas Foght er med fra Nairobi.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 15:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10039277</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10039277.mp3?n=1724677200000&amp;source=app&amp;originArticleId=10039277&amp;premium=true" length="27088606" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>18:47</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Morten Bruun hylder Simon Kjær, Harris høster ros for tale, og fem hjerter til Vestegns-roman</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du disse tre historier:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Landsholdsanfører Simon Kjær bebuder, at han ikke længere skal spille for landsholdet. Den beslutning var ikke så overraskende, men med Simon Kjær siger vi farvel til en landsholdslegende, som, da han var bedst, var virkelig god. Det fortæller fodboldekspert Morten Bruun.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kamala Harris havde kaldt talen ved nattens demokratiske konvent for den vigtigste i sit liv og for en tale, der kan afgøre det amerikanske valg. Seniorforsker Rasmus Sinding Søndergaard kommer i studiet for at analyse talen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Liv Duvå har skrevet en samtidsroman, som får flotte anmeldelser i alle aviserne. Vores anmelder, Ida Dybdahl, er også begejstret og uddeler fem hjerter. Hun kommer i studiet og fortæller, hvad der gør den socialrealistiske bog så god.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 14:59:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10036984</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10036984.mp3?n=1724417940000&amp;source=app&amp;originArticleId=10036984&amp;premium=true" length="18595698" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>19:24</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>17-årige som bilister, andelsboliger svar på unges boligmangel og premiere på Gift ved første blik</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du disse tre historier:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;17-årige skal – uden promille i blodet – have lov at køre bil. Sådan lyder et forslag fra regeringen, som er en del af et større udspil, der skal gøre livet nemmere for folk i landdistrikterne. Politisk redaktør Nilas Heinskou fortæller, hvorfor regeringen har fået os til at tale om noget så tørt som planloven.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I dag begynder en ny sæson af ’Gift ved Første Blik’. I de foregående ni sæsoner er de fleste par blevet skilt, når kameraerne er blevet slukket. Så hvorfor vil så mange deltagere stadig gerne være med i programmet, og hvorfor vil så mange seere følge deres jagt på kærligheden? Det giver tv-anmelder Eva Eistrup sit bud på.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det har aldrig været sværere for unge at komme til at bo i egen ejerbolig, og det vil boligministeren gøre noget ved. Kan billige andelsboliger være en del af løsningen? Det fortæller økonomiredaktør Per Thiemann om.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 14:59:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10035171</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10035171.mp3?n=1724331540000&amp;source=app&amp;originArticleId=10035171&amp;premium=true" length="18962658" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>19:47</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Minister er klar med fængsel til ryttere, Ukraine udstiller Putins kontroltab og er Price-brødrene passé?</title>
      <description>&lt;p&gt;Den seneste tids fokus på dressurryttere, som er lidt for glade for piske, får fødevareministeren til at foreslå hårdere straffe. Ryttere og trænere, som mishandler deres heste, skal risikere fængsel, siger han. Dét er nu ikke helt nyt, fortæller journalist Ida Nathan, men reglerne kan godt skærpes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ukraine sendte natten til i dag en masse droner mod mål i Rusland, herunder Moskva. Det kommer oveni Ukraines overraskende invasion af Kursk-regionen i Rusland, men hvad er egentlig formålet med, at Ukraines offensiv, når landet samtidig har svært ved at forsvare sit eget territorium? Dét forsøger Ruslands-ekspert, Mette Skak, at svare på.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;DR-programmet ’Spise med Price’ er tilbage med en 16. sæson, men måske burde brødrene overveje at lade det blive den sidste runde, mener journalist Sarah Skarum, som kritiserer brødrene for at lave dårlig græsk mad og hylde klimafjendtlig krydstogs-turisme.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 15:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10033423</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10033423.mp3?n=1724245200000&amp;source=app&amp;originArticleId=10033423&amp;premium=true" length="28585108" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>19:50</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Endnu et grønt parti, fribillet til ulovlige kolonihavehuse, og hvorfor algoritmer gør kulturen kedelig</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du disse tre historier:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Theresa Scavenius har - igen - stiftet et nyt politisk parti, som skal gøre op med partisoldater og sort politik i Folketinget. Men er der virkelig stemmer i at være et protestparti for DJØF’ere? Politikens politiske redaktør Nilas Heinskou spår om det spæde partis fremtid.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kolonihaven skal skabe et grønt frirum for lejlighedsbeboere om sommeren. Til gengæld skal husene leve op til strikse regler om størrelse, med mindre man altså bor i Hillerød Kommune, hvor 71 husejere har fået dispensation for deres ulovlige kolonihavehuse. Politikens Michael Olsen fortæller om, hvorfor kommunerne ikke orker at kontrollere deres egne regler.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hvis du også synes, at musikken og tv-serierne er blevet mere kedelige de seneste år, så er du ikke alene. Streamingtjenesternes algoritmer har nemlig fået stor indflydelse på, ikke bare hvordan vi udvælger vores kultur, men hvilken kultur, som bliver produceret til at starte med. Kulturjournalist Emilie Maarbjerg Mørk fortæller, hvordan den nye ’filterverden’ har gjort, at alle caféer verden over ligner hinanden.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 14:58:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10031828</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10031828.mp3?n=1724158680000&amp;source=app&amp;originArticleId=10031828&amp;premium=true" length="28089827" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>19:29</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Harris' sidste honeymoon-uge, vi må ikke fange vores egne tun, og kvindernes Tour de France mangler myterne</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du disse tre historier:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Når Demokraterne i dag begynder fire dages konvent i Chicago, rider partiet på en bølge af optimisme, som har bredt sig, siden Kamala Harris overtog rollen som præsidentkandidat fra Joe Biden. Men når konventet slutter torsdag, melder hverdagen sig for Harris, fortæller journalist Jesper Thobo-Carlsen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I blandt andet Øresund, Skagerrak og Kattegat kan du for tiden se kæmpestore tun springe op over vandspejlet. Det er blåfinede tun – og de flere hundrede kilo tunge fisk er dyre delikatesser, men i Danmark må vi ikke fange dem. Journalist Anders Legarth Schmidt fortæller, hvad der skal til, før vi kan få danskfanget tun på spisebordet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kvindernes Tour de France sluttede søndag med en historisk spændende etape, men interessen for kvindecykling kan slet ikke måle sig med mændenes Tour de France. Sportsredaktør Christian Heide-Jørgensen mener, at kvindernes tour mangler myter og historie.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 15:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10030290</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10030290.mp3?n=1724072400000&amp;source=app&amp;originArticleId=10030290&amp;premium=true" length="27681063" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>19:12</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Pride fester på budget, techmoguler sværmer om Trump, og mental load er også kvinders ansvar</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du disse tre historier:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Copenhagen Pride maler disse dage de københavnske gader regnbuefarvede, men har mistet både økonomisk støtte fra sponsorer og politisk støtte fra ligestillingsministeren. Vi taler med forperson Benjamin Hansen om, hvad det betyder for festen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Donald Trump har foretaget en holdningsmæssig kovending til emner som elbiler og TikTok. Vi spørger Jesper Thobo-Carlsen, om det har at gøre med ekspræsidentens nye venner i techindustrien.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Har kvinder selv en del af ansvaret for at skulle købe flere fødselsdagsgaver og gøre oftere rent derhjemme end deres mænd? Det mener debatredaktør Susan Knorrenborg, der kalder mental load et spørgsmål om ældgamle kønsroller.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 15:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10027813</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10027813.mp3?n=1723813200000&amp;source=app&amp;originArticleId=10027813&amp;premium=true" length="28852811" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>20:01</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>WHO erklærer global sundhedskrise, ny Alien-film oser af fanboy-kultur, ukendt dansk fodboldspiller gør kometkarriere</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du disse tre historier:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Virusinfektionen Mpox bliver nu betegnet som en global sundhedskrise af verdenssundhedsorganisationen WHO. Sundhedsredaktør Lars Igum Rasmussen forklarer, hvorfor Mpox er et problem i Afrika, men ikke er noget, som de fleste danskere skal bekymre sig om.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I dag er der biografpremiere på en ny Alien-film. Igen, igen bruger Hollywood kræfter på at genoplive gamle filmklassikere i stedet for at tænke nyt, og det er ærgerligt, mener filmanmelder Joakim Grundahl, som ikke mener, at den nye film, når den første ’Alien’ til sokkeholderne.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For tre år siden løb Henrik Meister rundt på knoklede fodboldbaner og spillede Serie 2-fodbold. I dag er han så blevet solgt for op mod 100 millioner kroner til en fransk topklub. Sportschef Steffen Dam er med for at fortælle om et af de vildeste eventyr nogensinde i dansk fodbold.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 15:02:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10026191</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10026191.mp3?n=1723726930000&amp;source=app&amp;originArticleId=10026191&amp;premium=true" length="26272331" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>18:13</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Fem hjerter til den norske film ’Sex’, ’Jordbærret’ involveret i bandeopgør i Danmark og kan vi nu gå tidligere på pension?</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du disse tre historier:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Socialdemokraternes udspil om pension skal hapse vælgere fra venstrefløjen og er samtidig afstemt med regeringspartnerne, så det også er spiseligt for både Moderaterne og Venstre. Det fortæller politisk analytiker Elisabeth Svane.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En film om to norske skorstensfejere, der opdager nye sider af deres seksualitet og kønsidentitet, lyder måske ret smalt, men filmen ’Sex’ er både charmerende og underholdende. Det siger filmanmelder Kim Skotte, som giver fem hjerter til den biografaktuelle film.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De mange sager med bevæbnede svenskere, der bliver anholdt i Danmark, hænger formentlig sammen med et opgør i det kriminelle miljø, hvor en dansk bande beskyldes for at have stjålet et parti hash fra et andet kriminelt netværk, hvor den berygtede svenske bandeleder ’Jordbærret’ spiller en rolle. Journalist Frank Hvilsom kommer i studiet.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 15:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10024333</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10024333.mp3?n=1723640400000&amp;source=app&amp;originArticleId=10024333&amp;premium=true" length="27351920" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>18:58</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Ukraine presser Putin, familiepolitikken er tilbage på Borgen, og turisterne vælter til Danmark</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du disse tre historier:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ukraine har overrasket de fleste ved at sende tropper ind i Rusland, hvor flere byer i Kursk-regionen nu er besat. Det er en ydmygelse for Ruslands præsident Putin. Spørgsmålet er, hvordan han vil svare igen. Seniorforsker Flemming Splidsboel giver sit bud.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moderaterne holder sommergruppemøde og i dag har partiet meldt ud, at en mærkesag er vilkårene for landets børnefamilier. De skal have bedre vilkår, så flere unge gider få børn, for dem får vi for få af. Familiepolitik er igen blevet et vigtigt tema på Christiansborg, fortæller politisk redaktør Nilas Heinskou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Spritnye tal viser, at historisk mange turister har lagt vejen forbi Danmark i den første halvdel af 2024. Rejseredaktør Tina Krongaard fortæller, hvorfor turisterne vælger Danmark – og at man i København allerede synes, at de fylder lidt for meget i gadebilledet.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 15:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10022678</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10022678.mp3?n=1723554000000&amp;source=app&amp;originArticleId=10022678&amp;premium=true" length="18642819" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>19:27</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Den usædvanlige bromance mellem Elon Musk og Trump, Philip Faber på skoleskemaet, vi har verdens bedste håndboldtræner</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du disse tre historier:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Elon Musk er blevet bedstevenner med Trump, som han interviewer i nat dansk tid. Hvordan gik Musk fra at være de progressives håb til identitetspolitisk værdikriger?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kulturministeren har fundet ti millioner, som skal få morgensang ind i skolerne. Men har landets svage skoler kræfter til at søge pengene?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Håndboldherrerne er OL-mestre efter en suveræn finale. Hvorfor er vi så gode til håndbold – når vi selv skal sige det?&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 15:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10021152</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10021152.mp3?n=1723467600000&amp;source=app&amp;originArticleId=10021152&amp;premium=true" length="25886137" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>17:57</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Bandekrigen kommer tæt på, en uhyggelig (dårlig) gyser, sms-svindel og fup-opkald kan nemt stoppes</title>
      <description>&lt;p&gt;I dag får du disse tre historier:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hvad sker der i os, når bandekrigen foregår, i vores gade? Louis Dohlmann befandt sig pludseligt på et gerningssted.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Filmanmelder Joakim Grundahl havde glædet sig til at blive skræmt af Nicolas Cage i ’Longlegs’, men kedede sig i stedet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Svindlerne løber stormløb på vores telefoner, men det er faktisk muligt at stoppe dem, fortæller Lars Dahlager.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 14:58:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10018707</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10018707.mp3?n=1723208333000&amp;source=app&amp;originArticleId=10018707&amp;premium=true" length="24747616" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>17:09</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Dressurheste har blå tunger, 4 bøger du skal glæde dig til, Ukraine overrasker Putin</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du disse tre historier:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nogle af dressurhestene ved OL har blå tunger, og det giver ballade i Paris . Andreas Wielandt fra Idrætsmonitor fortæller, hvad det handler om.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bogredaktør Lise Garsdal har stået på hovedet i bunken af nye bøger og fortæller, hvad hun skal læse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pludselig er ukrainske soldater inde i Rusland, vi spørger Jacob Svendsen, hvad Putin gør nu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Liste over bøger nævnt i udsendelsen:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Debutanten: Gustav Valdemar Strange: ’Til alle dem der vil forlade mig’.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Den svære toer: Kristin Vego: ’Sent på dagen’.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Den smalle bestsellerforfatter: Rachel Cusk: ’Parade’.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fra de døde poeters klub: Colette: ’Chéri’ og ’Afsked med ’Chéri’.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 14:58:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10016950</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10016950.mp3?n=1723121880000&amp;source=app&amp;originArticleId=10016950&amp;premium=true" length="25562010" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>17:43</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Novo i klemme, Mads Nørgaard tror ikke på bæredygtig mode, valgte Kamala en vinder?</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du disse tre historier:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Novo Nordisk er i klemme trods rekordregnskab. Michael Thykier forklarer hvorfor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Den aktuelle modeuge vil være bæredygtig. Men det er en umulig opgave, siger designer Mads Nørgaard.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Har Kamala Harris skabt et præsidentielt vinderhold med Tim Walz? Vi spørger Jesper Thobo-Carlsen.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 14:58:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10015490</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10015490.mp3?n=1723035480000&amp;source=app&amp;originArticleId=10015490&amp;premium=true" length="26387688" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>18:18</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Svenske teenagere skyder i danske gader, det skal du gøre med dine aktier, og bliver vi ved med at være så gode til badminton?</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du disse tre historier:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bander bestiller svenske teenagere til at begå lejemord i Danmark, Morten Skjoldager forklarer hvorfor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hvordan kan en lille håndfuld danskere slå mere end 100 millioner asiater i badminton. Vi spørger Søren-Mikael Hansen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aktierne tog en maveplasker og uroen er ikke slut, siger økonomisk kommentator Frank Hvid.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 15:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10013590</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10013590.mp3?n=1722949200000&amp;source=app&amp;originArticleId=10013590&amp;premium=true" length="25277379" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>17:32</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Højreekstreme på gaden i England, dansk medaljeskuffelse til OL, Christian Friis-Bach skifter parti</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du disse tre historier:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hvorfor slås de i de britiske gader, spørger vi Jesper Thobo-Carlsen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OL har ikke ligefrem været en dansk guldregn. Sportsredaktør Christian Heide-Jørgensen forklarer hvorfor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Christiansborg har fået endnu et partihop. Elisabet Svane fortæller om en ny Venstre-mand.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 15:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10012119</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10012119.mp3?n=1722862800000&amp;source=app&amp;originArticleId=10012119&amp;premium=true" length="26475459" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>18:22</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Sommerudgave: Test af dåsemad til prepperne, ingen indre stemme og hvorfor Michelinmad ikke vigtig</title>
      <description>&lt;p&gt;Lang Historie Kort er gået på ferie, men hver onsdag indtil 5. august udgiver vi en sommerpakke med tre udvalgte historier fra de seneste måneder.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I denne udgave får du disse tre historier:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Regeringen og myndighederne vil have os til at preppe. Vi skal kunne overleve i tre døgn med mad fra lageret, men hvad skal vi så købe? Politikens bagsideredaktør Mads Zacho Teglskov har testet dåsemad og kommer med en enkelt anbefaling og flere advarsler.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hver tiende af os har ikke en indre stemme, og er der så bare stille derinde? Det svarer Lotte Thorsen på.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I dag får danske restauranter michelinstjerner. Men skru ned for hysteriet, siger madanmelder Joakim Grundahl.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9981425</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9981425.mp3?n=1722402000000&amp;source=app&amp;originArticleId=9981425&amp;premium=false" length="18292956" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>19:05</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Sommerudgave: Kan D-vitamin bekæmpe kræft, er det pinligt at føle mental load og serier til ferien</title>
      <description>&lt;p&gt;Lang Historie Kort er gået på ferie, men hver onsdag indtil 5. august udgiver vi en sommerpakke med tre udvalgte historier fra de seneste måneder.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I denne udgave får du disse tre historier:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Et forskningsstudie viser, at danskere, der har lavt niveau af D-vitamin i blodet, oftere får kræft. Videnskabsredaktør Lasse Foghsgaard fortæller om vitaminets betydning for evnen til at bekæmpe kræftceller. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Præsten Marie Høegh har sparket gang i en hidsig debat ved at sige, at kvinder, der klager over mental load, er privilegerede og bør skamme sig over at fjerne fokus fra rigtige problemer i samfundet. Debatredaktør Kirstine Dons fortæller, hvorfor debatten hidser folk så meget op.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Skotsk krimidrama, dansk journalist-thriller eller en komedie om en norsk &lt;em&gt;milf&lt;/em&gt;. Der er noget for enhver smag i tv-anmelder Henrik Palles anbefalingerne til gode serier, du kan streame i sommerferien. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9981390</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9981390.mp3?n=1721797200000&amp;source=app&amp;originArticleId=9981390&amp;premium=false" length="17523591" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>18:17</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Sommerudgave: Tigermyggen er med på ferie, hvorfor mænd råber efter kvinder og</title>
      <description>&lt;p&gt;Lang Historie Kort er gået på ferie, men hver onsdag indtil 5. august udgiver vi en sommerpakke med tre udvalgte historier fra de seneste måneder.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I denne udgave får du disse tre historier:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tigermyggen breder sig i Europa og kan give os denguefeber. Lektor Anna-Sofie Stensgaard bliver spurgt, om vi skal være bange?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kønsforsker Kenneth Reinicke forklarer, hvorfor mænd råber efter og rager på kvinder&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kan man lave en god gammeldags western, der også er nyskabende og lidt politisk. Viggo Mortensen har prøvet, Kim Skotte anmelder.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9981358</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9981358.mp3?n=1721192400000&amp;source=app&amp;originArticleId=9981358&amp;premium=false" length="16333056" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>17:03</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Sommerudgave: Turbulens, et musikalsk mesterværk og en hyldest til 'dårlige' forældre</title>
      <description>&lt;p&gt;Lang Historie Kort er gået på ferie, men hver onsdag indtil 5. august udgiver vi en sommerpakke med tre udvalgte historier fra de seneste måneder.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I denne udgave får du disse tre historier:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;På en lille uge er to fly blevet ramt af så kraftig turbulens, at passagerer er blevet kvæstede. Rejseredaktør Tina Krongaard fortæller dig det, du skal vide.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Beethovens 9. symfoni er 200 år gammel, men stadig fantastisk, siger musikanmelder Thomas Michelsen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hvis vi kun vil have perfekte forældre, får vi for få børn. Så vi skal slappe af og elske de ’dårlige’ forældre, mener Martin Paludan.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9981329</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9981329.mp3?n=1720587600000&amp;source=app&amp;originArticleId=9981329&amp;premium=false" length="15611229" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>16:17</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Vi er gået på ferie, men ...</title>
      <description>&lt;p&gt;... vi har også meget andet, du kan lytte til i løbet af sommeren. Musikmakker med musikanmelderne, Pernille Jensen og Simon Lund, har lavet fire udsendelser til dig om de sange, som gennem deres liv har betydet mest for dem. Og så har Ibyens kærlighedsbrevkasse fire forskellige paneler i studiet, som hjælper dig med sommeren kærlighedsdilemmaer. Hvis du vil have adgang til det hele, skal du gå ind på politiken.dk/shop og købe et abonnement. Og du skal holde øje med nye afsnit i Politikens podcast-app eller hvor du ellers finder dine podcasts.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lang Historie Kort er tilbage mandag 5. august, men hver onsdag fra d. 10. juli udgiver vi en særudgave, hvor vi har samlet udvalgte historier fra de seneste måneder. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9976680</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9976680.mp3?n=1720400400000&amp;source=app&amp;originArticleId=9976680&amp;premium=true" length="603816" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:37</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Labour skal genrejse et nedslidt UK, mystisk urmenneske spiste blåfår, rejseredaktørens anbefalinger til sommerferien</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du disse tre historier:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De konservative har lidt et forventet og forsmædeligt nederlag under valget i Storbritannien. Nu er det op til Labour at genrejse et skrantende britiske samfund og at genskabe respekten om den engang så stolte nation ude i verden. Men Storbritannien er ikke på vej tilbage til EU, siger journalist Jesper Thobo-Carlsen.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vi ved nærmest ingenting om Denisova-mennesket, som engang levede på jorden, men nu har danske forskere fundet knoglerester i en tibetansk hule, som viser, at urmennesket levede af blåfår, uldhåret næsehorn og rilletandet flyveegern. Videnskabsredaktør Lasse Foghsgaard forklarer, hvad dét fortæller forskerne.     &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hvis du har sommerferie, men endnu ikke har lagt planer, så har vi nogle råd til dig. Rejseredaktør Tina Krongaard kommer med en anbefaling til en dagsudflugt, til en weekendtur og til en uges ferie.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 14:51:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9976616</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9976616.mp3?n=1720183917000&amp;source=app&amp;originArticleId=9976616&amp;premium=true" length="28694823" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>19:54</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Upassende sms’er fælder orkesterleder, briterne går til valg, musikredaktøren anbefaler tre albums</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du disse tre historier &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Direktøren for Danmarks Underholdningsorkester har i dag trukket sig, efter hans bestyrelse er blevet bekendt med upassende sms’er fra direktøren til de ansatte. Journalist Emilie Maarbjerg Mørk fortæller, hvad vi nu mangler svar på.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ifølge meningsmålingerne er det givet på forhånd, at Labour vinder dagens valg i Storbritannien. Der er dog stadig masser af spænding i valget, og journalist Jesper Thobo-Carlsen fortæller, hvad du skal holde øje med.    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Måske genkender du følelsen af at genhøre de samme gamle albums igen og igen. I så fald har musikredaktør Simon Lund tre anbefalinger til, hvad du kan udfordre ørerne til med denne sommer. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 14:52:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9975047</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9975047.mp3?n=1720097568000&amp;source=app&amp;originArticleId=9975047&amp;premium=true" length="28133086" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>19:31</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Rejser Demokraterne sig mod Biden, hvad glæder musikredaktøren sig mest til på Roskilde, og hvilke bøger passer til stranden?</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du disse tre historier &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I dag skal præsident Joe Biden mødes med Demokratiske guvernører for at forsøge at bremse et spirende oprør mod ham. De første kritiske stemmer fra hans eget parti har allerede meldt sig, og Biden vil gerne forhindre, at flere melder sig i koret, fortæller seniorforsker Rasmus Sinding Søndergaard fra DIIS.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I dag begynder det officielle musikprogram på årets Roskilde Festival. Politikens musikredaktør Simon Lund glæder sig til Lamins åbningskoncert på Orange scene og har i det hele taget store forhåbninger til festivalens danske kunstnere.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hvis man lever af at læse bøger, gider man så også læse bøger i sommerferien? Ja, siger Politikens litteraturredaktør, Jes Stein Pedersen, som kommer i studiet med tre anbefalinger af bøger til sommerferien.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 14:25:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9973118</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9973118.mp3?n=1720009533000&amp;source=app&amp;originArticleId=9973118&amp;premium=true" length="28832749" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>20:00</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Hvad betyder Trumps immunitet, hvilke serier skal du se i ferien, og hvorfor blev kulturjournalist overrasket over at læse sin egen bog?</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du disse tre historier:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Den amerikanske højesteret slår i en afgørelse fast, at Donald Trump har delvis immunitet i forhold til handlinger foretaget, mens han var præsident. International kommentator Michael Jarlner fortæller, hvad dét betyder. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Skotsk krimidrama, dansk journalist-thriller eller en komedie om en norsk &lt;em&gt;milf&lt;/em&gt;. Der er noget for enhver smag i tv-anmelder Henrik Palles anbefalingerne til gode serier, du kan streame i sommerferien.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Politikens kulturjournalister har sat sig for at finde deres gamle tekster frem fra arkiverne for at se, hvordan de for få år siden beskrev verden. Journalist Camilla Stockmann har derfor genlæst sin 20 år gamle bog ’Michael Laudrups tænder’, og hun var overrasket over at opdage, at hun dengang brugte ord og stereotyper, hun aldrig ville bruge i dag. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 14:38:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9971184</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9971184.mp3?n=1719923927000&amp;source=app&amp;originArticleId=9971184&amp;premium=true" length="28859708" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>20:01</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Fransk jordskredsvalg mod højre, 34 år gammel drabssag for retten, tips til at forberede dig på sommerferien</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du disse tre historier:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Første runde i det franske nationalvalg var en bragende succes til højrefløjen. Præsident Macron satsede og fejlede, da han udskrev valg, og nu forsøger han at appellere til venstrefløjen om samarbejde for at holde National Samling udenfor indflydelse. International analytiker Frederikke Ingemann er med fra Paris.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I dag indledte Københavns Byret sagen mod en 54-årig slagteriarbejder, som er tiltalt for i 1990 at have dræbt 23-årige Hanne With. Politiet har benyttet en ny metode til analyse af dna for at opklare sagen. Ifølge Frederik Strand, som er leder af Politimuseet, giver dét håb om, at andre uopklarede drabssager kan blive opklaret.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sommerferiestemningen har indfundet sig i Danmark, men hvis du vil øge chancen for en god ferie, kræver det forberedelse. Journalist Sarah Skarum giver tips til forberedelse, afholdelse og afslutning af sommerferien. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 15:03:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9969172</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9969172.mp3?n=1719838990000&amp;source=app&amp;originArticleId=9969172&amp;premium=true" length="26057918" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>18:04</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Dom i Korsørsagen, Biden gik i sort, touren bliver ligesom sidste år</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du disse tre historier:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Korsør-sagen er slut, Philip Westh blev fundet skyldig i næsten alle anklager. Morten Skjoldager fortæller om den sidste dag i retten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Joe Biden tabte nærmest sin valgkamp på gulvet i tv-duellen mod Donald Trump. Jesper Thobo-Carlsen fortæller om demokraternes næste træk.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jonas Vingegaard skal slå en nærmest perfekt rytter for at vinde Tour de France. Søren Lissner giver et bud på danskerens chancer.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 14:59:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9966625</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9966625.mp3?n=1719579551000&amp;source=app&amp;originArticleId=9966625&amp;premium=true" length="25720625" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>17:50</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Redningsplan for havmiljøet, EU’s mest magtfulde poster er fordelt og test af dåsemad til prepperne</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du disse tre historier:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Regeringen har i dag afsat 500 millioner kroner til at redde havmiljøet. Lægger man den plan oveni aftalen fra den den grønne trepart, er der første gang i årtier grund til optimisme, siger klimaredaktør Magnus Bredsdorff.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De tre vigtigste poster i EU bliver besat i dag. Statsminister Mette Frederiksen er ikke en del af kabalen, selvom vi har talt om dét i Danmark. EU-korrespondent Karin Axelsson fortæller, hvem der så får posterne, og hvilken betydning det får. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Regeringen og myndighederne vil have os til at preppe. Vi skal kunne overleve i tre døgn med mad fra lageret, men hvad skal vi så købe? Politikens bagsideredaktør Mads Zacho Teglskov har testet dåsemad og kommer med en enkelt anbefaling og flere advarsler.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 14:59:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9964896</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9964896.mp3?n=1719493158000&amp;source=app&amp;originArticleId=9964896&amp;premium=true" length="19010196" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>19:50</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Hvorfor taler Macron om borgerkrig, har landsholdet fundet en kedelig formel, og hvorfor forlod Lissa Paustian Bachelorette?</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du disse tre historier: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Emmanuel Macron har skabt opsigt ved at advare om risiko for borgerkrig i Frankrig. Frederikke Ingemann, som er international analytiker og Ph.d i internationale forhold, fortæller, hvorfor den franske statsminister taler om borgerkrig midt under en valgkamp.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det kan godt være, at Danmark ikke har spillet sprudlende angrebsfodbold i de tre første kampe ved EM, men landsholdet har vist noget andet, som kan være endnu mere værdifuldt: Det danske hold er enormt svært at slå. Det kan få betydning i næste kamp mod Tyskland, siger sportsredaktør Christian Heide-Jørgensen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tirsdagens afsnit af Bachelorette bød på en overraskelse, da Lissa Paustian forlod det populære realityprogram før tid. Vi får besøg af Lissa Paustian, som fortæller om, hvad der ledte op til hendes exit.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 15:00:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9963024</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9963024.mp3?n=1719406847000&amp;source=app&amp;originArticleId=9963024&amp;premium=false" length="18682851" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>19:30</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Særudgave: Kan Danmark vinde EM ved ikke at tabe?</title>
      <description>&lt;p&gt;Danmark er gået videre til ottendedelsfinalerne i EM. Politikens sportsredaktør, Christian Heide-Jørgensen, analyserer Danmarks seneste kamp og forklarer, hvorfor man vinder EM-slutrunder på ikke at tabe kampe i stedet for at vinde dem, selvom det kan være kedeligt at se på. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vil du have hele 'Lang Historie Kort' kan du høre med i Politikens egen podcast-app fra i eftermiddag klokken 15.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 11:42:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9962303</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9962303.mp3?n=1719394976000&amp;source=app&amp;originArticleId=9962303&amp;premium=false" length="15660435" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>16:21</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Landsholdet tror på sejr, Venstres bonde-bagland accepterer CO2-afgift, og Julian Assange har forladt England</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du disse tre historier &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Landsholdets præstation mod England giver grund til forsigtig optimisme før aftenens afgørende EM-kamp mod Serbien. Journalist Anders Legarth Schmidt er med fra landsholdslejren, hvor spillerne er mere end forsigtigt optimistiske.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Landbruget har i årevis kæmpet mod en CO2-afgift, men nu kommer den alligevel. Politikens politiske redaktør, Nilas Heinskou, fortæller, hvordan klimaaftalen bliver modtaget i Venstres bagland, hvor landmænd spiller en stor rolle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I dag fik Julian Assange pludselig lov til at stige ombord på en flyver ud af landet. Siden 2012 har han siddet indespærret i England, mens USA har forsøgt at få ham udleveret til retsforfølgelse. International kommentator Michael Jarlner fortæller, hvorfor sagen er vigtig for andre whistleblowere.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 14:55:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9960887</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9960887.mp3?n=1719320100000&amp;source=app&amp;originArticleId=9960887&amp;premium=true" length="28347499" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>19:40</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Landbruget skal betale for at svine, Minds of 99 i Parken, og ny alliance vil redde vores børn fra skærme</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du disse tre historier:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Forhandlingerne i den grønne trepart er i fuld gang, men allerede nu er det sivet fra forhandlingslokalet, at landbruget skal til at betale en CO2-afgift. Politikens klimaredaktør Magnus Bredsdorff udlægger teksten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For første gang nogensinde spillede et dansk band denne weekend tre udsolgte koncerter i træk i Parken. Hvad er det, Minds of 99 gør så godt, at 150.000 mennesker gider købe billet til deres koncerter? Ret meget, mener musikanmelder Pernille Jensen, som var til den ene af koncerterne.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Børn og unge bruger for meget tid på skærme og sociale medier. Det vil regeringen og en række børne- og ungdomsorganisationer nu ændre på med en ny alliance. Journalist Jakob Sorgenfri Kjær kommer i studiet for at give den tech-kritiske alliance tre forslag til, hvad de kan se på.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 14:52:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9959190</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9959190.mp3?n=1719233564000&amp;source=app&amp;originArticleId=9959190&amp;premium=true" length="26647868" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>18:29</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Hvor mange af os gider preppe, har landsholdet knækket koden til EM-succes, og hvordan havnede ny dinoart på Lolland?</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du følgende historier:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En spritny meningsmåling viser, at 4 ud af 10 danskere ikke har tænkt sig at følge myndighedernes anbefalinger om at preppe. Forsvarsredaktør Jakob Hvide Beim fortæller, hvad det har af konsekvenser.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I lang tid – flere år, vil nogen mene – har det danske landshold haft svært ved at spille godt over en hel kamp. Men mod England leverede danskerne en flot præstation, så nu er spørgsmålet, om landsholdet endelig har fundet melodien. Journalist Søren Lissner analyserer landsholdets form.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En helt ny dinosaurusart er blevet fundet. Den nyopdagede art var stor som en elefant og smuk som en påfugl – og den kan kun ses ét sted i verden: i Maribo på Lolland. Journalist Camilla Stockmann fortæller, hvordan den unikke dinosaur havnede hos Evolutionsmuseet, som ikke anede, at de havde gjort et scoop.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 11:40:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9956245</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9956245.mp3?n=1718962836000&amp;source=app&amp;originArticleId=9956245&amp;premium=true" length="28560658" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>19:49</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Får ekstrem varme turister til at fravælge Sydeuropa, hvor dyre studierejser tager magtfuld medieboss, og kan landsholdet slå England?</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du følgende historier:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Grækenland er ramt af ekstrem varme, som har kostet flere liv. De kommende dage bevæger varmen sig videre til Italien og Kroatien. Journalist Kasper Beck er med fra Rhodos, hvor turisterne holder sig inden døre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Den magtfulde medieboss Jørgen Ejbøl modtog udover sin almindelige hyre goder for over en kvart million kroner, da han var formand for Jyllands-Postens Fond. Sammen med andre var han også i Australien på en studietur, der kostede 300.000 kroner. Journalist Torben Benner fortæller om afsløringerne i ny redegørelse fra fonden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Om tre timer møder det danske landshold England, og de britiske verdensstjerner er klare favoritter. Journalist Søren Lissner er med fra landsholdslejren i Tyskland, hvor de danske spillere er mere optimistiske end bookmakerne er.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 14:59:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9955136</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9955136.mp3?n=1718888344000&amp;source=app&amp;originArticleId=9955136&amp;premium=true" length="26917451" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>18:40</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Så farlig er Putins nye aftale med Nordkorea, her står anklageren svagt i Korsørsagen, ny tv-krimi er ulideligt spændende</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du følgende historier:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vladimir Putin er landet i Nordkorea og har aftalt med Kim Jong-un, at de to lande forsvarer hinanden. Michael Jarlner udlægger traktatens tekst.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I Korsørsagen skulle anklageren i dag binde hele sin sag sammen. Morten Skjoldager fortæller fra retten i Næstved.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Serien ’Måske Uskyldig’ fra Apple+ vil holde os på pinebænken hele sommeren, men den er god, siger anmelder Joakim Grundahl.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 14:59:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9953049</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9953049.mp3?n=1718801940000&amp;source=app&amp;originArticleId=9953049&amp;premium=true" length="23608468" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>16:22</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Balletbørn får en undskyldning, Frederiksen kan ikke gå ægte rødt, drager redder ikke mammutserie</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du følgende historier:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Efter Politikens afsløringer siger Det Kongelige Teater nu undskyld til tidligere elever på balletskolen. Emilie Maarbjerg Mørk forklarer hvorfor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;House of the Dragon afløste Game of Thrones og skulle holde liv i vores kærlighed til drager og intriger. Det lykkes ikke helt, siger Eva Eistrup.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der er uro i Socialdemokratiet, og formanden lover forandringer. Politisk redaktør Nilas Heinskou fortæller hvad hun kan – og ikke kan – gøre nu.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 14:57:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9951032</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9951032.mp3?n=1718715434000&amp;source=app&amp;originArticleId=9951032&amp;premium=true" length="26158855" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>18:08</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Farages store plan, løsningen på Hjulmands problem, opskriften på et norsk mirakel</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du følgende historier:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brexit-manden Nigel Farage er buldret ind i det britiske valg. Jesper Thobo-Carlsen fortæller, hvad der driver ham&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Går det danske EM-landshold i granatchok, når de møder lidt modstand? Søren Lissner svarer fra landsholdslejren&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nordmændene har fået alle private til at købe elbiler. Lars Dahlager har været i Oslo og ved, hvad de gjorde&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 14:58:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9949666</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9949666.mp3?n=1718629093000&amp;source=app&amp;originArticleId=9949666&amp;premium=true" length="26346937" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>18:16</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Særudgave: Er Danmark i EM-problemer nu?</title>
      <description>&lt;p&gt;Hvad gik galt i EM-kampen mod Slovenien i går? Og hvad er Danmarks chancer nu? Søren Lissner, som følger det danske hold i Tyskland, giver os en lynanalyse.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vil du have hele 'Lang Historie Kort', kan du høre med i Politikens egen podcast-app fra i eftermiddag klokken 15. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 11:28:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9949006</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9949006.mp3?n=1718616511000&amp;source=app&amp;originArticleId=9949006&amp;premium=false" length="5798810" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>05:59</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Det er alvor for landsholdet, dobbeltmennesket i Korsørsagen, den ternede ninja er tilbage</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du følgende historier:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det er nu, de danske spillere skal levere til fodbold-EM- Søren Lissner er i Tyskland og fortæller, om de kan det&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De sidste beviser er fremlagt i Korsørsagen. Line Vaaben fortæller om manden på anklagebænken&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vores yndlings-ninja er tilbage: Den ternede af slagsen. Ida Dybdahl anmelder den tredje bog i Anders Matthesens serie&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 14:59:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9947154</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9947154.mp3?n=1718369963000&amp;source=app&amp;originArticleId=9947154&amp;premium=true" length="29775038" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>20:39</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Nu bliver Kina-bilerne dyrere, Sunak gjorde det hele værre i tv, fungerer Folkemødet?</title>
      <description>&lt;p&gt;Rishi Sunak har lignet en taber, siden han udskrev valg i Storbritannien. Det blev ikke bedre, da han var i tv i går, siger Jesper Thobo-Carlsen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hvad kan Folkemødet i en tid, hvor politikere bliver råbt af og angrebet? Kulturredaktør Mette Davidsen-Nielsen svarer på det spørgsmål&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De billige kinesiske el-biler får EU til at erklære handelskrig med Kina, Asienkorrespondent Sebastian Stryhn Kjeldtoft forklarer hvorfor.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 14:58:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9945293</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9945293.mp3?n=1718283529000&amp;source=app&amp;originArticleId=9945293&amp;premium=true" length="25011557" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>17:20</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Bzzzt – tigermyggen er med på din ferie, Viggos western er anti-Trump, derfor slås Ida Auken om håndtryk</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du følgende historier:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tigermyggen breder sig i Europa og kan give os denguefeber. Lektor Anna-Sofie Stensgaard bliver spurgt, om vi skal være bange?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kan man lave en god gammeldags western, der også er nyskabende og lidt politisk. Viggo Mortensen har prøvet, Kim Skotte anmelder&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hvordan endte det diskuterende Danmark i en krig om et håndtryk, Ida Auken ikke fik? Debatredaktør Susan Knorrenborg giver et bud&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 14:56:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9942813</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9942813.mp3?n=1718196974000&amp;source=app&amp;originArticleId=9942813&amp;premium=true" length="26868550" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>18:38</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Håb for Gaza, lægerne skal ud på landet og en helt særlig popstjerne</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du følgende historier:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Måske er freden på vej til Gaza. Marcus Rubin forklarer om den nye våbenhvile-aftale.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Charli XCX er på vej mod Roskilde Festival med nyt album i baglommen. Lucia Odoom har hørt det.,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vi skal hjælpe de syge på en ny måde, sundhedsredaktør Lars Igum har set planen.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 14:55:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9940031</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9940031.mp3?n=1718110501000&amp;source=app&amp;originArticleId=9940031&amp;premium=true" length="17963526" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>18:45</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>En dansk vælgerlussing, Macrons desperate sats og klimaets nederlag</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du følgende historier:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Elisabet Svane analyserer det socialdemokratiske nederlag og partiets næste træk.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Fra Paris fortæller Tine Kirkensgaard om det fransk valgchok, og hvad det betyder for Europa.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Karin Axelsson vurderer, hvor Europa ender, når det nye parlament trækker mod højre.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 16:11:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9938062</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9938062.mp3?n=1718028676000&amp;source=app&amp;originArticleId=9938062&amp;premium=false" length="16829286" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>17:34</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>SÆRUDGAVE: Klimaet og Ukraine kan blive de store tabere efter Europas valg</title>
      <description>&lt;p&gt;Hvad var det, der skete med Europa i går, og hvad betyder det for os alle sammen de næste år. Det forklarer Politikens korrespondent i Bruxelles, Karin Axelsson, i denne særudgave af ’Lang Historie Kort’.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vil du have mere ’Lang Historie Kort’, kan du høre med i Politikens egen podcast-app alle hverdage klokken 15.00.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 11:25:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9937389</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9937389.mp3?n=1718011503000&amp;source=app&amp;originArticleId=9937389&amp;premium=false" length="9593879" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>06:37</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Mette F. laver en maveplasker, humlebien har en hemmelighed, og her kan din stemme ende på søndag</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du følgende historier:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Socialdemokraterne fortsætter nedtur i ny måling. Politisk redaktør Nilas Heinskou ser bag om tallene.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Forskere har regnet ud, hvorfor humlebien ikke er for tyk til at flyve, fortæller videnskabsredaktør Lasse Foghsgaard.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Det er ikke alle, der forstår, hvad valgforbund gør ved vores stemme på søndag. Jesper Thobo-Carlsen ved det.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 14:55:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9934991</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9934991.mp3?n=1717764950000&amp;source=app&amp;originArticleId=9934991&amp;premium=true" length="17649525" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>18:25</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>DNA opklarer Roujan-drabet, Hjulmand har vist nok styr på det, og koncerter behøver ikke smadre klimaet</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du følgende historier:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Drabet på 7-årige Roujan var uopklaret i 29 år. Line Vaaben fortæller, hvordan politiet til sidst fandt gerningsmanden.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Lige om lidt begynder EM i fodbold, så er de danske spillere klar? Jeppe Laursen Brock besvarer spørgsmålet.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Man kan godt flyve verden rundt og spille højt uden at ødelægge klimaet. Musikjournalist Kjartan Stolberg forklarer hvordan.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 15:02:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9933509</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9933509.mp3?n=1717678976000&amp;source=app&amp;originArticleId=9933509&amp;premium=true" length="16790922" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>17:31</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Stjerneforsker i Korsør-sagen, hyperpollen drukner os i snot og tårer, superklubben i Paris er smuldret</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du følgende historier:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Den anerkendte dna-forsker Eske Willerslev vidnende i dag i Korsør-sagen. Morten Skjoldager, der har fulgt retssagen tæt, udlægger de vigtigste pointer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En million danskere slås lige nu mod en fjende, der er blevet stærkere. Sarah Skarum er en af dem, og hun fortæller om de fæle hyperpollen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Olie- og gasmilliarder fra Qatar skulle skabe verdens største fodboldklub. Sportsredaktør Christian Heide-Jørgensen forklarer, hvad der gik galt.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 14:59:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9930108</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9930108.mp3?n=1717505961000&amp;source=app&amp;originArticleId=9930108&amp;premium=true" length="24240423" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>16:48</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Nu skal børnene arbejde, jagten på champagnenazisterne, og derfor er Kafka noget for dig</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du følgende historier:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regeringen vil have børn til at arbejde mere, og det er der flere gode grunde til, forklarer Michael Olsen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En glad sommervideo har vist tyskerne, at fremmedfrygt og racisme breder sig blandt de unge, fortæller Erik Jensen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Franz Kafka døde for 100 år siden, men han har stadig en tekst lige til dig, siger litteraturredaktør Jes Stein Pedersen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 14:59:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9927719</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9927719.mp3?n=1717419560000&amp;source=app&amp;originArticleId=9927719&amp;premium=true" length="25366405" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>17:35</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Hvad gør Trump nu, og hvorfor ser vi sorte svaner, men ikke kvindefodbold?</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du følgende historier:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Trump har tabt en retssag, men kan miste endnu mere til november, siger Jesper Thobo-Carlsen efter dommen over præsidentkandidaten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En håndfuld skjulte kameraer og en stærk instruktør har i Den Sorte Svane skabt en dokumentar i verdensklasse, siger filmredaktør Kristoffer Hegnsvad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I andre lande gider de godt se kvindefodbold, så hvorfor vil vi ikke i Danmark, spørger vi mangeårig sportsredaktør Søren-Mikael Hansen om. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 31 May 2024 15:00:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9925784</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9925784.mp3?n=1717160439000&amp;source=app&amp;originArticleId=9925784&amp;premium=true" length="27409598" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>19:01</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Venstre-kvinde kom for tæt på Putin, 20 håndfulde slik er åbenbart for meget, USA slås om en dommers flagstang</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du følgende historier:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Anklager om at være Putin-støtte får Venstre-kandidat til at trække sig. Elisabet Svane analyserer sagen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vi spiser fire gange så meget slik, som vi burde. Anders Legarth Schmidt fortæller, hvad vi skal gøre ved det.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En magtfuld amerikansk dommer får kritik for de flag, der hænger ved hans hus. Jesper Thobo-Carlsen forklarer hvorfor.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 14:57:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9923694</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9923694.mp3?n=1717073864000&amp;source=app&amp;originArticleId=9923694&amp;premium=true" length="26808364" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>18:35</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Nu tirrer Danmark Putin, astronomer finder Planet B og et forsvar for 'dårlige' forældre</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du følgende historier:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nu må Ukraine bruge danske våben til at skyde ind i Rusland. Er det farligt for os, spørger vi internationale kommentator Michael Jarlner.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kunne vi mennesker bo et andet sted i solsystemet? Ja, måske på planet Gliese 12B, siger videnskabsredaktør Lasse Foghsgaard.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hvis vi kun vil have perfekte forældre, får vi for få børn. Så vi skal slappe af og elske de ’dårlige’ forældre, mener Martin Paludan.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 14:55:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9921693</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9921693.mp3?n=1716987311000&amp;source=app&amp;originArticleId=9921693&amp;premium=true" length="25148857" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>17:26</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>TV2’s muldvarp fortrød, men kom i tv, derfor stopper Biden ikke Israel, vi er ved at drukne i turister</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du følgende historier: &lt;/p&gt;&lt;p&gt;TV2’s hovedkilde ville stoppe dokumentar, men retten gav tv-stationen lov til at sende. Undersøgende journalist John Hansen forklarer hvorfor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Joe Biden kunne stoppe Israels angreb på Rafah, men der er en grund til, at han ikke gør det, siger seniorforsker Rasmus Sinding Søndergaard.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Der er mange turister i København, og måske er vi ved at få nok. Men der er flere på vej, hvis vi ikke gør noget, siger rejseredaktør Tina Krongaard.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 14:57:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9919238</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9919238.mp3?n=1716901056000&amp;source=app&amp;originArticleId=9919238&amp;premium=true" length="26989549" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>18:43</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Russerne vil noget lusk med Løkkegaard, Michelin-mad er ikke vigtig, gør dig klar til frit fald i flyet</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du følgende historier: &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rusland er ude efter politikerne i Europa-Parlamentet, korrespondent Karin Axelsson fortæller, hvad det handler om.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;I dag får danske restauranter michelinstjerner. Men skru ned for hysteriet, siger madanmelder Joakim Grundahl.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;På en lille uge er to fly blevet ramt af så kraftig turbulens, at passagerer er blevet kvæstede. Rejseredaktør Tina Krongaard fortæller dig det, du skal vide.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 14:59:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9918026</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9918026.mp3?n=1716814763000&amp;source=app&amp;originArticleId=9918026&amp;premium=true" length="24098108" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>16:42</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Hvordan er det at dække Korsør-sagen, hvem bliver danske mestre, og skråler vi med på den nye EM-sang om 30 år?</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du følgende historier: &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Anden uge af Korsør-sagen slutter i dag. Line Vaaben er med fra Retten i Næstved for at fortælle, hvad vi indtil nu har lært om anklagerne mod den 33-årige mand, som er tiltalt for et drab og for kidnapning og voldtægtsforsøg mod tre unge piger.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;På søndag ved vi, om det bliver Brøndby eller FC Midtjylland, der løber med mesterskabet i fodbold, og andre hold har også meget på spil i sidste runde af Superligaen. Det har været den mest spændende sæson i årevis, siger journalist Jeppe Laursen Brock.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Om lidt begynder EM-slutrunden i fodbold, og i dag blev den officielle landsholdssang offentliggjort. Den hedder ’Kongen af Danmark’, er skrevet af Malte Ebert, og det er en ret god slutrundesang, mener Politikens musikredaktør, Simon Lund.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 15:03:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9915292</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9915292.mp3?n=1716555782000&amp;source=app&amp;originArticleId=9915292&amp;premium=true" length="27839678" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>19:18</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Har Sunak en chance for at vinde britisk valg, hvorfor er tre børn blevet myrdet, og er realitydeltagere blevet mere veluddannede?</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du følgende historier: &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rishi Sunak har udskrevet valg i Storbritannien på et bagtæppe af skandaler, møgsager og elendige meningsmålinger. Har den konservative premierminister overhovedet en chance for at vinde valget? Det giver journalist Jesper Thobo-Carlsen et bud på.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Onsdag blev en 15-årig dreng stukket ihjel med kniv i Husum. Det var tredje drab på et barn i løbet af kun et halvt år, og det er usædvanligt. Hans Davidsen-Nielsen er i studiet og fortæller, hvorfor dét bekymrer forskerne.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Realityprogrammer plejede at være en genvej til berømmelse for skæve eksistenser, men nu vil de veluddannede også lege med i genren. Lissa Paustian, som udover at være Politiken-praktikant deltager i årets Bachelorette, fortæller om udviklingen i realityverdenen. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 14:57:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9913148</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9913148.mp3?n=1716469055000&amp;source=app&amp;originArticleId=9913148&amp;premium=true" length="25353866" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>17:35</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Hvorfor vil TV2 begrænse sommerens EM-fest, skal Danmark anerkende Palæstina, og skal momsen sænkes på de sunde ting?</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du følgende historier: &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Om under en måned begynder EM i fodbold, og mange ser frem det, der forhåbentlig bliver en fodboldfest. Men TV2 spænder ben for mange restauranter og barers ønske om at vise Danmarks kampe på storskærm. Vi spørger TV2’s sportsdirektør, Frederik Lausen, hvorfor mediet begrænser folkefest.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Norge, Spanien og Irland har i dag meldt ud, at de anerkender Palæstina som en selvstændig stat. Kronikredaktør og folkeretsjurist Marcus Rubin analyserer, hvad det signal betyder for palæstinenserne.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;I Danmark er det ligegyldigt, om du køber en pose gulerødder eller en argentinsk bøf – du skal betale 25 procent i mons til staten. Men ville vi måske spise sundere og mere klimavenligt, hvis momsen på forskellige råvarer ikke var ens? Det vil skatteministeren nu have undersøgt. Klimajournalist Mette Guldagger er med.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 14:58:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9910476</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9910476.mp3?n=1716382711000&amp;source=app&amp;originArticleId=9910476&amp;premium=true" length="25806516" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>17:54</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Vil Danmark anholde Netanyahu, Vermund i opgør mod falsk porno, Trump vil sagsøge dansk instruktør</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du disse tre historier &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Chefanklageren ved den Internationale Straffedomstol vil have en arrestordre mod Israels premierminister Benjamin Netanyahu og ledende medlemmer af Hamas. Hvis arrestordren blev udstedt, sætter det den danske regering i en penibel situation, for så vil Danmark være nødt til at anholde Netanyahu, hvis han sætter fod i Danmark. EU-korrespondent Karin Axelsson er med fra Bruxelles. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Stribevis af kendte danske kvinder er ofre for deep fakes, hvor deres ansigter bliver manipuleret ind i pornografiske billeder og videoer. Folketingspolitiker Pernille Vermund fortæller, hvordan det føles at være offer for de digitale overgreb. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Donald Trumps kampagnestab truer med at sagsøge den danske filminstruktør Ali Abbasi, som er til filmfestivalen i Cannes med en kontroversiel spillefilm om ekspræsidentens unge år. Politikens filmredaktør Kristoffer Hegnsvad har set filmen i Cannes, og han kan godt forstå, hvis Trump er sur. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 15:00:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9909465</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9909465.mp3?n=1716296401000&amp;source=app&amp;originArticleId=9909465&amp;premium=true" length="23116948" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>16:01</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Coppola har lavet et mester-makværk, Wolt udsulter dit pizzeria, ChatGPT kan snart noget vildt</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du følgende historier:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Filmredaktør Kristoffer Hegnsvad er i Cannes og har set Francis Ford Coppolas nye film og ved ikke rigtig, hvad han skal mene.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Der er dage, hvor det er skønt at få aftensmaden bragt til døren. Men restauranterne er trætte af Wolt. Journalist Michael Thykier forklarer hvorfor.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Den lille skrive- og snakkerobot ChatGPT kan pludselig noget nyt – den kan se. Johannes Skov Andersen fortæller, hvad det kan bruges til.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 15:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9906528</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9906528.mp3?n=1715950800000&amp;source=app&amp;originArticleId=9906528&amp;premium=true" length="25899930" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>17:58</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Derfor er vi overraskende rige, Kina har en plan med Putin, København er fed… men ikke for alle</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du følgende historier:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Det går overraskende godt med dansk økonomi. Økonomiredaktør Per Thiemann forklarer, hvad pengene nok skal bruges til.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Putin har en særlig ven i Kina, fik han at vide i dag. Men det er en alliance på kinesernes betingelser, forklarer journalist Malene Jensen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;København er en by fyldt med overskud og turister, men ikke alle er med på vognen, siger redaktør for iByen Morten Hjortshøj&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 15:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9904615</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9904615.mp3?n=1715864400000&amp;source=app&amp;originArticleId=9904615&amp;premium=true" length="24810310" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>17:12</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Vi tror, de tykke er dovne og dumme, Trumps fixer kan fælde ham, hver tiende har ingen indre stemme</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du følgende historier:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Danmark er et af de lande, hvor flest ser ned på overvægtige mennesker. Professor Janne Tolstrup forklarer, hvad det handler om.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Trumps tidligere advokat vidnede mod ham i denne uge. USA-korrespondent Jacob Fuglsang fortæller om to afgørende dage i retten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hver tiende af os har ikke en indre stemme, og er der så bare stille derinde? Det svarer Lotte Thorsen på.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 14:57:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9902471</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9902471.mp3?n=1715777878000&amp;source=app&amp;originArticleId=9902471&amp;premium=true" length="24257350" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>16:49</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>DNA-fund kan afgøre Emilie Meng-sag, alt er på spil i Cannes, hjemløseavis er truet</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du følgende historier:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;DNA på en rulle tape kan fælde mand tiltalt for drabet på Emilie Meng, siger Morten Skjoldager, der er i retten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En palme i Cannes kan gøre en lille smal film stor, fortæller filmredaktør Kristoffer Hegnsvad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MobilePay er nemt for de fleste, men kan blive et alvorligt for de hjemløse og deres avis, forklarer Jakob Sorgenfri Kjær.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Redaktion: Kathrine Eggert Wadsholt, Stella Buur, Line Prasz og Bo Søndergaard. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 14:59:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9900398</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9900398.mp3?n=1715691555000&amp;source=app&amp;originArticleId=9900398&amp;premium=true" length="25452295" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>17:39</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Giver retssag ny viden om drabet på Emilie Meng, hvad har Bernie Sanders mod Novo, hvorfor skal chefen tælle vores arbejdstimer?</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du følgende historier:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Korsørsagen begynder i morgen, Morten Skjoldager forklarer, hvordan den kan løse gåden om Emilie Meng.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Bernie Sanders anklager Novo for at udnytte fattige amerikanere. Michael Olsen fortæller, hvad det handler om.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Vi skal til at stemple ind og ud på arbejdet, og registrere vores timer. Thomas Flensburg ved hvorfor.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Redaktion: Kathrine Eggert Wadsholt, Stella Buur, Line Prasz og Bo Søndergaard.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 15:00:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9898916</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9898916.mp3?n=1715605227000&amp;source=app&amp;originArticleId=9898916&amp;premium=true" length="25355747" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>17:35</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Hvorfor taber vi altid i Eurovision, hvorfor maler man de dødsdømte minkfarme og kan en bistro blive for billig?</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du følgende historier:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Danmark har igen tabt i en Eurovision semifinale, musikanmelder Pernille Jensen har et bud på, hvordan vi kan gøre det lidt bedre.&lt;u /&gt;&lt;u /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Minkavlere får hundrede millioner af skattekroner for at vedligeholde farme, der alligevel skal rives ned. Michael Olsen forklarer hvorfor.&lt;u /&gt;&lt;u /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bistroer, der laver svinebillig mad lyder som en god ide, men madanmelder Joakim Grundahl er ikke begejstret.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 14:55:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9896728</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9896728.mp3?n=1715345700000&amp;source=app&amp;originArticleId=9896728&amp;premium=true" length="26983907" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>18:43</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Er Vingegaard klar til endnu en toursejr, hvorfor sviner hiphop-stjerner hinanden, og hvordan fik dopingkonge blåt stempel?</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du følgende historier:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;To af verdens største hiphop-stjerner Drake og Kendrick Lamar har gang i grim duel, musikredaktør Simon Lund fortæller, hvad der foregår.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Kører Jonas Vingegaard Tour de France efter sit styrt – og vinder han? Sportsredaktør Christian Heide-Jørgensen giver sit bud.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dansk myndighed godkendte dopingkonges fabrik i Indien, journalist Jeppe Laursen Brock forklarer hvorfor.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 08 May 2024 14:56:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9894675</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9894675.mp3?n=1715173006000&amp;source=app&amp;originArticleId=9894675&amp;premium=true" length="24637902" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>17:05</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Skal der nu kvinder ind i Kong Charles klub, hvorfor ligger de i telt foran universitet, og hvordan skrev døv mand et musikalsk mesterværk?</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du følgende historier:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hvad vil de studerende i teltene foran Københavns Universitet? Det svarer journalist Rose Marie Ulveman på. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hvorfor vil Benedict Cumberbatch og Kong Charles klub ikke have kvinder som medlem? Lone Theils forklarer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Beethovens 9. symfoni er 200 år gammel, men stadig fantastisk, siger musikanmelder Thomas Michelsen.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 07 May 2024 14:59:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9893126</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9893126.mp3?n=1715086766000&amp;source=app&amp;originArticleId=9893126&amp;premium=true" length="25683009" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>17:48</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Hvad er kineserne ude på, hvorfor er der så stille i skoven, og kan Bill Gates og Novo redde verden?</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du følgende historier:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I denne uge er Kinas leder i Europa - og hvorfor egentlig det? Det spørger vi vores korrespondent i asien, Sebastian Stryhn Kjeldtoft, om.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Der er sket noget grimt ude i skoven, og det kan man høre. Journalist Emilie Maarbjerg Mørch fortæller, hvad det er.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bill Gates og Novo vil bruge nogle milliarder kroner på noget godt. Professor Kristian Lund forklarer, hvorfor det giver mening.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 06 May 2024 14:59:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9891735</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9891735.mp3?n=1715000351000&amp;source=app&amp;originArticleId=9891735&amp;premium=true" length="24448566" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>16:57</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Hvorfor hæver vi abortgrænsen, kan Trump styre sit temperament i vigtig retssag, og hvad skal du streame i maj?</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du disse tre historier:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;I over 50 år har abortgrænsen i Danmark været 12 uger, men nu skal den hæves til 18. Det er et udtryk for, at vi nærmer os vores nabolande, og at synet på kvinders ret til at bestemme over egen krop har forandret sig. Journalist Laura Aller Jónasdóttir fortæller. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;I maj venter lysere nætter og lunere vejr, men hvis du alligevel kommer til at tænde for skærmen, hvad skal du så se? Film- og tv-anmelder Henrik Palle kommer med sine bud på nye ting, som er værd at streame i maj. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;I disse dage bruger Donald Trump sine timer i et retslokale på Manhattan, hvor han forsvarer sig mod anklagerne om at have betalt en pornoskuespillerinde for at tie stille om deres affære. USA-korrespondent Jakob Fuglsang fortæller, at Trumps iltre temperament har voldt ham problemer de første to uger af retssagen. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 03 May 2024 14:59:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9888171</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9888171.mp3?n=1714741169000&amp;source=app&amp;originArticleId=9888171&amp;premium=true" length="25985193" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>18:01</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Hvorfor fik avischef 2 millioner i bonus, hvad gjorde indtryk på Andreas Mogensen i rummet, og hvorfor får Emma Holtens bog seks hjerter?</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du følgende historier:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En af danske mediers mest magtfulde mennesker – Jørgen Ejbøl, som er formand for Jyllands-Postens Fond – fik 2,1 millioner kroner i bonus, da han fyldte 75 år. Den usædvanlige bonus blev udbetalt kort efter den største fyringsrunde i Jyllands-Postens historie. Journalist Torben Benner er med. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Andreas Mogensen er på rundtur i Danmark for at blive hyldet. Videnskabsredaktør Lasse Foghsgaard har fulgt Andreas Mogensen gennem 15 år og har mødt ham for at tale om, hvad der gjorde mest indtryk i rummet og om muligheden for en rejse til Månen.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Feminist og debattør Emma Holten har skrevet en bog, hvor hun kritiserer, at omsorg er forsvundet ud af økonomi og politik. Bogen er fremragende, mener anmelder Karsten Ifversen, som giver seks sjældne hjerter.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 02 May 2024 15:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9886766</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9886766.mp3?n=1714654809000&amp;source=app&amp;originArticleId=9886766&amp;premium=true" length="27321827" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>18:57</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Er Socialdemokratiet stadig det store arbejderparti, hvem var Paul Auster, og vender militærnægterne nu tilbage?</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du følgende historier:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Socialdemokratiet kan fejre 1. maj på ryggen af flere elendige meningsmålinger. En del arbejdere vil hellere stemme på Liberal Alliance og Danmarksdemokraterne, og spørgsmålet er, om Socialdemokratiet stadig er Danmarks store arbejderparti. Politisk kommentator Noa Redington er med. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Den amerikanske forfatter Paul Auster er død. Lektor Inge Birgitte Siegumfeldt er ekspert i hans forfatterskab og var også nære venner med ham. Hun er med i studiet for at fortælle, hvem Paul Auster var.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Antallet af værnepligtige bliver øget, og de værnepligtige skal være længere tid i militæret. Det kommer til at betyde, at flere kvinder og mænd mod deres vilje vil komme til at aftjene deres værnepligt. Det fortæller forsvarsjournalist Jacob Svendsen.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 14:59:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9883761</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9883761.mp3?n=1714568386000&amp;source=app&amp;originArticleId=9883761&amp;premium=true" length="26749432" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>18:33</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Skal din arbejdsgiver overvåge din sundhed, hvorfor undskylder Stoltenberg til Zelenskyj, og hvordan ville højreradikale tyskere omstyrte staten?</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du følgende historier:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;01.30: Dansk Arbejdsgiverforening (DA) vil have nationale mål for, hvor stor en del af danskerne, der er for tunge, ryger for meget eller lever usundt på anden vis. Vi spørger Pernille Knudsen, viceadministrerende direktør i DA, om det betyder, at vores chefer skal til at holde øje med, om vi drikker for meget og motionerer for lidt, når vi kommer hjem fra arbejde.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;06.50: Ukraine er presset på slagmarken, fordi Nato har nølet med våbenleverancer. Men nu er der våben på vej, og Nato arbejder samtidig på at lægge en langsigtet plan, så Trump ikke kan bremse støtten, hvis han skulle blive præsident i USA. Forsvarsjournalist Jacob Svendsen er i studiet.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;12.22: Tyskland har indledt en retssag mod en gruppe højreradikale, som ville omstyrte regeringen og indsætte en adelig ejendomsmægler som konge i et nyt tysk rige. Tysklandskorrespondent Kjeld Hybel fortæller om den opsigtsvækkende retssag.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 14:54:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9881403</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9881403.mp3?n=1714481690000&amp;source=app&amp;originArticleId=9881403&amp;premium=true" length="27058513" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>18:46</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Hvorfor tillader vi at udlede kviksølv i havet, skriver Badehotellet sig ind i historien, og hvorfor laver DF en falsk video med statsministeren?</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du følgende historier:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;01.25: Danske virksomheder lukker spildevand med miljøskadelige stoffer ud i havene. Der er så meget kviksølv og arsen i vandet, at det overskrider grænseværdierne, men firmaerne bryder ikke reglerne, for Miljøministeriet har tilladt dem at forurene. Klimaredaktør Magnus Bredsdorff er med i studiet.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;06.24: Gennem 10 sæsoner og 64 afsnit har ’Badehotellet’ været en kæmpe succes, men nu er det slut. Sidste afsnit løb over skærmen i går aftes. Serien vil stå tilbage som et sejlivet fænomen i dansk fiktion, siger Jacob Wendt Jensen, som er forfatter til en bog om ’Badehotellet’.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;15.12: Dansk Folkeparti har lavet en omdiskuteret deepfake-video, hvor statsminister Mette Frederiksen – frembragt af kunstig intelligens – fortæller, at alle helligdage skal afskaffes. Det er et demokratisk problem, mener Peter Svarre, som har skrevet flere bøger om digitalisering og kunstig intelligens. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 14:55:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9879439</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9879439.mp3?n=1714395300000&amp;source=app&amp;originArticleId=9879439&amp;premium=true" length="27347531" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>18:58</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Er det døden for Venstre at være i regering, kan D-vitamin bekæmpe kræft, og hvorfor er skoler lukket på bededagen?</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du følgende historier:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;01.24: De tre regeringspartier bliver slagtet af vælgerne i en opsigtsvækkende meningsmåling, mens Liberal Alliance stormer frem. Målingen er skidt nyt for særligt Venstre, men det er tvivlsomt, om det vil være bedre for partiet at forlade regeringen. Det siger politisk analytiker Elisabet Svane. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;06.59: Et forskningsstudie viser, at danskere, der har lavt niveau af D-vitamin i blodet, oftere får kræft. Videnskabsredaktør Lasse Foghsgaard fortæller om vitaminets betydning for evnen til at bekæmpe kræftceller. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;12.36: Store bededag er afskaffet, men tusindvis af skolebørn har alligevel haft fri i dag. Københavns børne- og ungdomsborgmester, Jakob Næsager, svarer på, hvorfor skolerne holder lukket, selvom helligdagen er afskaffet.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 14:55:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9877045</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9877045.mp3?n=1714136155000&amp;source=app&amp;originArticleId=9877045&amp;premium=true" length="26234088" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>18:11</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Hvorfor skal man betale for at besøge Venedig, hvad er EU’s største bedrifter, og hvad siger ny film om radikalisering af kvinder?</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du følgende historier:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.12: Venedig lever af turisme, men 15 millioner årlige turister er også en belastning for kanalbyen. Derfor vil bystyret tage nye metoder i brug, og i fremtiden kan endagsbesøgende få bøder, hvis de ikke har registreret sig og betalt fem euro, før de ankommer. Forfatter og journalist Eva Ravnbøl er med fra Venedig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;06:07: Snart er der valg til EU-Parlamentet, men mange danskere bliver traditionelt væk fra stemmeboksen, fordi EU-politik virker fjernt og svært. Men så kompliceret er det altså heller ikke, siger EU-korrespondent Karin Axelsson, som udpeger tre store beslutninger, som blev vedtaget i seneste valgperiode.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;10.50: Dokumentarfilmen ’Fire søstre’ har dansk biografpremiere i dag, og historien om fire tunesiske søstre, hvoraf to blev medlem af Islamisk Stat, er den bedste film om radikalisering, som filmanmelder Kim Skotte har set.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 15:03:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9875149</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9875149.mp3?n=1714050206000&amp;source=app&amp;originArticleId=9875149&amp;premium=true" length="24710627" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>17:08</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Er Frederik Vad blevet for skinger, hvad betyder et arkæologisk kønsskifte, og kan man skræmme migranter væk?</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du følgende historier:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Socialdemokraten Frederik Vad skal føre en hård udlændingepolitik, men er den blevet for hård. Vi spørger politisk analytiker Elisabet Svane.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Efter krigeren fra jernalderen havde ligget på et museum i 34 år, opdagede arkæologerne, at hun var en kvinde. Anne Bech-Danielsen forklarer, hvad det betyder.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Kan man skræmme asylansøgere væk? Det diskuterer briterne, efter en pige druknede på vej mod landet. Vi taler med migrationsforsker Ida Marie Vammen.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 14:47:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9873383</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9873383.mp3?n=1713962865000&amp;source=app&amp;originArticleId=9873383&amp;premium=true" length="24099988" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>16:42</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Er krigen i Gaza rykket ind på universiteterne i USA, er billige flybilletter risikable, og hvorfor skal triatleter have antibiotika før OL i Paris?</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du følgende historier:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;På universiteter i USA er der opstillet teltlejre med palæstinensiske flag. Adskillige aktivister er blevet anholdt, og studerende og undervisere beskylder hinanden for antisemitisme og islamofobi. Seniorforsker Rasmus Sinding Søndergaard fortæller, hvorfor krigen i Gaza er rykket ind på de amerikanske universiteter.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Langt de fleste af os bruger hjemmesider som travellink.dk og supersaver.dk, når vi køber flybilletter. Men hvis noget går galt med rejsen, er du dårligt stillet, hvis du har brugt en af de mange billetformidlere. Rejsejournalist Sune Højrup Bencke kommer i studiet.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;De danske triatleter frygter at blive syge af fækalier og spildevand, når de til sommer skal svømme i Seinen under OL i Paris. Men frygten for beskidt vand er den mindste udfordring forud for OL. I år er det helt store samtaleemne risikoen for terror, fortæller sportsredaktør Christian Heide Jørgensen.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 14:58:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9871604</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9871604.mp3?n=1713877106000&amp;source=app&amp;originArticleId=9871604&amp;premium=true" length="25941308" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>17:59</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Er det pinligt at føle mental load, har USA reddet Ukraine fra nederlag, og hvorfor går det så skidt for dansk el-bil?</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du følgende historier:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Præsten Marie Høegh har sparket gang i en hidsig debat ved at sige, at kvinder, der klager over mental load, er privilegerede og bør skamme sig over at fjerne fokus fra rigtige problemer i samfundet. Debatredaktør Kirstine Dons fortæller, hvorfor debatten hidser folk så meget op.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I USA er det forventningen, at senatet i morgen stemmer ja til at sende 426 milliarder kroner til Ukraine. Men hvor går man hen for at købe krudt og kugler for så mange penge, og vil det hjælpe de pressede ukrainske soldater på slagmarken? Forsvarsredaktør Jakob Hvide Beim er i studiet. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Den danske milliardær Henrik Fisker vil lave en luksuriøs el-bil, som skal skabe følelser hos køberne. Dét er lykkedes – men ikke alle har varme følelser for deres nye bil. Anmeldelserne er barske, aktiekursen i frit fald, og nu bliver firmaet fjernet fra børsen i USA.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 14:57:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9869796</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9869796.mp3?n=1713790636000&amp;source=app&amp;originArticleId=9869796&amp;premium=true" length="25063593" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>17:23</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Er Taylor Swifts nye hævnplade god, er storkrig i Mellemøsten afblæst, og hvorfor skal staten nu betale for kongehusets slotte?</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du følgende historier:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;På en ny plade synger Taylor Swift spydigt og syrligt om mænd fra hendes fortid. Verdens største popstjerne er god, når hun er ude efter hævn, mener Politikens anmelder, Simon Lund, som alligevel mener, at pladen kunne være bedre.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Israel sendte i dag missiler mod ærkefjenderne i Iran, men det var et lille og begrænset angreb. Kan vi stole på, at det var Israels hævn for sidste weekends angreb fra Iran? Eller er der mere i vente? Kronikredaktør og tidligere mellemøstkorrespondent Marcus Rubin kommer i studiet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regeringen har udskrevet en blankocheck til kongehuset. Udover at give kongehuset flere penge næste år vil regeringen også have staten til at overtage regningen for vedligeholdelse af de kongelige slotte – en regning, som ingen kender størrelsen på. Politisk analytiker Elisabeth Svane fortæller, hvorfor Socialdemokratiet omfavner kongehuset. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 15:00:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9867328</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9867328.mp3?n=1713531603000&amp;source=app&amp;originArticleId=9867328&amp;premium=true" length="25365151" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>17:35</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Er Salman Rushdies egen kniv skarp, hvorfor fyrer slagteri 1.200 medarbejdere, og hvad kan verdens bedste pressefoto?</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du følgende historier:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Salman Rushdie slap kun akkurat fra det med livet i behold, da en islamist i 2022 angreb ham med kniv. I en ny bog fortæller forfatteren om attentatet og tiden efter. Det er ifølge litteraturredaktør Jes Stein både rørende, klogt og inspirerende.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Der bliver slagtet næsten 15 millioner grise om året i Danmark. Det lyder af mange, men det er markant færre end for få år siden. Derfor har Danish Crown besluttet at lukke slagteriet i Ringsted og fyre 1.200 medarbejdere. Journalist Sarah Skarum har talt med folk på slagteriet.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Vinderen af World Press Photo er i dag blevet udnævnt, og verdens be&lt;/span&gt;dste pressefoto er både frygteligt, smukt og det helt rigtige vinderbillede, mener Politikens fotochef Peter Hove Olesen.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 14:59:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9865170</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9865170.mp3?n=1713445183000&amp;source=app&amp;originArticleId=9865170&amp;premium=true" length="25344462" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>17:34</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Hvordan opklarer man en brand, står guldalderkunst i vejen for grøn omstilling, og kan Martin Henriksen genrejse Nye Borgerlige?</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du følgende historier:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Politiet er i fuld gang med at efterforske, hvad der startede branden i Børsen, men det kan tage måneder at finde svaret. Journalist Hans Davidsen-Nielsen fortæller, hvordan politiets efterforskere går til værks. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mange af os har en forestilling om, at flot dansk natur er noget med bølgende kornmarker og grønne bøgeskove. Det er en idé, som kan spores tilbage til guldaldermaleriernes romantiske fremstilling af den danske natur, og det står i vejen for den grønne omstilling, fortæller journalist Emilie Maarbjerg Mørk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Martin Henriksen skal som ny formand forsøge at genrejse Nye Borgerlige. Men er den tidligere DF’er den rette til opgaven? Ikke hvis man spørger politisk redaktør Nilas Heinskou. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 14:59:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9862313</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9862313.mp3?n=1713358755000&amp;source=app&amp;originArticleId=9862313&amp;premium=true" length="24205314" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>16:47</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Hvad skete der fra morgenstunden, hvad betyder Børsen for København, og hvordan kan den historiske bygning genopføres?</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du følgende historier:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;I 400 år har Børsen i København stået der, mens bygninger omkring den er blevet ramt af brand. Men i dag gik det galt. Vi fortæller, hvad vi foreløbig ved om den tragiske brand.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Spir og tårne med guld og kobbertage er en del af Københavns Sjæl. Derfor var det ubærligt, da dragespirret på Børsen i dag faldt til jorden i flammer. Forfatter Peter Olesen sammenligner det med, da Notre Dame brændte i Paris, og siger at vi er nødt til at genopbygge Børsen.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Københavns for nyligt afgåede stadsarkitekt, Camilla van Deurs, mener også, at Børsbygningen skal genopbygges. Den skal helst opføres, så den ligner sig selv udefra, men det er værd at overveje, om bygningens indre skal opdateres.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 14:55:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9860196</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9860196.mp3?n=1713272129000&amp;source=app&amp;originArticleId=9860196&amp;premium=false" length="25805262" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>17:54</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Hvad sker der inde i Trumps verden, hvad er der med mændene i Orkestret, og tør Israel gøre ingenting?</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du følgende historier:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;01:14: Trumps fans har en fest i deres ekkokammer det sociale medie Truth Social. Michael Thykier fortæller, hvad der sker derinde&lt;/p&gt;&lt;p&gt;06:50: Mændene slås mest med hinanden og mindre med kvinderne i sæson 2 af DR’s Orkestret, og Lucia Odoom elsker det.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12:32: Alle håber, Israel kan lade være med at svare igen på det iranske missilangreb. Anders Jerichow forklarer, hvorfor det er så svært.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 14:57:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9858458</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9858458.mp3?n=1713185825000&amp;source=app&amp;originArticleId=9858458&amp;premium=true" length="25916230" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>17:58</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Blev forsvarschefen fyret uden grund, hvad skal vi bruge skattepengene til, og hvorfor kan USA ikke finde fred med O. J.?</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du følgende historier:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Forsvarschefen vil ikke finde sig i fyring, journalist Hans Drachmann forklarer, hvorfor det er tilfældet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Der er en helt bestemt ting, du skal købe, hvis du får penge tilbage fra Skat, mener økonomiredaktør Per Thiemann.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O. J. Simpson er død, men historien om hans liv splitter stadig amerikanerne, fortæller journalist Jeppe Dong Abrahamsen.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 15:01:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9854912</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9854912.mp3?n=1712926904000&amp;source=app&amp;originArticleId=9854912&amp;premium=true" length="25888018" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>17:57</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Er din t-shirt med til at dræbe myrerslugere, er ny film om Amy Winehouse god, og hvorfor er abortregler et problem for Trump?</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du følgende historier:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;H&amp;amp;M og Zara bruger bomuld fra Brasilien, hvor store landområder bliver ryddet og bæltedyr, tapirer og myreslugere tvunget på flugt. Journalist Mette Guldagger fortæller om en ny rapport, der sætter store spørgsmålstegn ved tøjfirmaernes løfter om bæredygtighed.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ny spillefilm om Amy Winehouse dyrker ikke de mørke sider af sangerindens liv, men filmanmelder Kim Skotte mener alligevel, at filmen er god.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Det var en politisk sejr, da Donald Trump som præsident banede vejen for at fjerne kvinders føderale rettigheder til abort. Men nu kan det risikere at ødelægge hans vej tilbage til Det Hvide Hus, for i flere stater dukker vildt upopulære abortbegrænsninger op. Journalist Jesper Thobo-Carlsen er med i studiet.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 15:00:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9852978</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9852978.mp3?n=1712840406000&amp;source=app&amp;originArticleId=9852978&amp;premium=true" length="25361389" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>17:35</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Hvordan forbyder man banditter, hvorfor skal D-A-D på museum og ved Skat virkelig, hvor du er?</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du følgende historier:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Justitsministeren vil forbyde Bandidos, journalist Morten Skjoldager fortæller, hvordan man gør den slags.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nationalmuseet bruger bandet D-A-D til at fortælle Danmarkshistorie, musikanmelder Pernille Jensen er ikke imponeret.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Skat har et system, der kan fortælle, hvor vi er. Journalist Jens Bostrup har undersøgt, om det er lovligt.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 14:59:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9851219</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9851219.mp3?n=1712753961000&amp;source=app&amp;originArticleId=9851219&amp;premium=true" length="23983378" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>16:38</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Hvem tør sige nej til minkavlerne, hvilken festival lyder bedst, og hvorfor kan vi ikke bede om kærlighed?</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast kan du høre:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Politisk kommentator Noa Redington forklarer, hvorfor regningen for minkskandalen får lov at vokse helt vildt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Musikredaktør Simon Lund deler hjerter ud til sommerens festivalprogammer og peger på en slem skuffelse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Retorikstuderende Emilie Vium Olesen fortæller, hvorfor kvinder har mistet retten til at forvente kærlighed.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 15:00:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9848896</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9848896.mp3?n=1712667632000&amp;source=app&amp;originArticleId=9848896&amp;premium=true" length="25662320" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>17:48</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Hvordan er festpillen livsfarlig, tør vi stadig fortælle vittigheder, og hvorfor vil Trump have danske indvandrere?</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du følgende historier:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Unge gambler med deres liv, når de spiser smertestillende piller for sjov, forklarer Stella Buur Rasmussen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Det er usundt for os alle, hvis man får en tung paragraf i hovedet, når man prøver at være sjov, siger satireredaktør Mads Zacho Teglskov.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Donald Trumps skræmmekampagne mod migranter gav Danmark en kort birolle i præsidentvalget, fortæller Jesper Thobo-Carlsen.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 15:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9846120</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9846120.mp3?n=1712581215000&amp;source=app&amp;originArticleId=9846120&amp;premium=true" length="23958927" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>16:37</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Hvorfor råber mænd efter kvinder, hvornår blev Christiania trætte af pusherne, og hvem har X-Factor?</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du følgende historier:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kønsforsker Kenneth Reinicke forklarer, hvorfor mænd råber efter og rager på kvinder&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Journalist Hans Davidsen-Nielsen fortæller, hvad der får Christiania til at smide pusherne ud&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Musikanmelder Pernille Jensen giver opskriften på en X-Factor-vinder&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 14:59:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9843450</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9843450.mp3?n=1712321953000&amp;source=app&amp;originArticleId=9843450&amp;premium=false" length="25629092" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>17:46</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Har vi verdens dårligste forsvar, hvad kan stoppe krigen i Gaza, og hvorfor elsker vi tv-læger?</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du følgende historier:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Forsvaret står midt i nye skandaler, Jakob Hvide Beim fortæller, hvorfor det så tit går galt for generaler og admiraler.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Israels leder Netanyahu er presset af alle, hvorfor stopper han ikke krigen i Gaza? Det forklarer Anders Jerichow.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vi bruger tusindvis at tv-timer på hospitalsserier. Anmelder Henrik Palle elsker dem også og tager os med på stuegang.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 15:39:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9841722</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9841722.mp3?n=1712237943000&amp;source=app&amp;originArticleId=9841722&amp;premium=false" length="24222242" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>16:48</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Hvor god var Mikkel Hansen, hvad vil Beyonce, og er Trump nu (også) Jesus?</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du følgende historier:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mikkel Hansen stopper håndboldkarrieren, og sportsredaktør Christian Heide-Jørgensen fortæller om fænomenet og det der særlige mål til OL i 2008.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Beyoncé får seks hjerter af musikredaktør Simon Lund, som dog stadig forsøger at begribe hendes nye plade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Trumps fans taler om ham som Gud, hvad det betyder, forklarer journalist Jesper Thobo-Carlsen.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 14:59:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9839335</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9839335.mp3?n=1712149156000&amp;source=app&amp;originArticleId=9839335&amp;premium=false" length="25185846" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>17:28</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Gamblede forsvaret med danske søfolks liv, hvorfor dropper vi økologien, og hvordan laver man ingenting?</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du følgende historier:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ny skandale i Forsvaret: Dansk fregat blev sendt i krig med våben, der ikke virkede, fortæller forsvarsjournalist Jacob Svendsen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vi køber mindre økologisk i supermarkedet, og det er der mindst en grund til, forklarer Annemette Grundtvig fra forbrugerredaktionen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Det er svært at lave ingenting, selv om man virkelig gerne vil. Journalist Mads Justesen prøvede at holde den store pause.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 14:57:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9837518</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9837518.mp3?n=1712062624000&amp;source=app&amp;originArticleId=9837518&amp;premium=false" length="23349543" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>16:11</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Vi holder påskeferie, men...</title>
      <description>&lt;p&gt;Det er påske, og vores to daglige podcasts ’Du lytter til Politiken’ og ’Lang Historie Kort’ udkommer ikke i denne uge.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meeen… der er meget andet, du kan lytte til i påskeugen. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;I ’Den levende’ har Lotte Folke og Eva Eistrup besøg af tre unge fra den grønne ungdomsbevægelse, og de taler om grønne utopier. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Og så har vi lavet en helt ny dokumentarserie til dig, som hedder ’Hvorfor spiller Anton’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Den handler om Anton Kristoffer Mørch Madsen, som er ludoman, og som i dag – hvor han har brudt sin afhængighed – er gået i gang med at undersøge, hvorfor det lige var HAM, der blev afhængig af at spille.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Du kan også gå i vores arkiv og lytte til andre serier. ’ I ’Kokainens vej’ følger vi den coke, som folk tager i natterlivet i København, hele vejen fra cocamarken i Colombia. Du kan også prøve at forstå den russiske præsident Vladimir Putin i serien ’Verdens farligste mand’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alt det kan du finde i Politikens podcast app eller hvor du ellers plejer at lytte til dine podcast.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;God påske! &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 04:30:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9829776</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9829776.mp3?n=1711337400000&amp;source=app&amp;originArticleId=9829776&amp;premium=false" length="3767737" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>02:34</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Hvor store er Trumps problemer, hvorfor laver Hollywood så meget 80’er-nostalgi, og tror Mette Frederiksen virkelig, at vi alle står ved et samlebånd?</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du følgende historier:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Donald Trump risikerer at få beslaglagt alle sine bygninger og penge, hvis ikke han finder 3,3 milliarder kroner inden mandag. Journalist Jesper Thobo-Carlsen forklarer situationen i studiet.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;En ny Ghostbusters-film har premiere, og det samme har en genindspilning af 80’er-klassikeren ’Road House’. Jacob Ludvigsen, Soundvenues tv- og filmredaktør, fortæller om Hollywoods forkærlighed for 80’er-nostalgi.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Det vakte opsigt, da statsminister Mette Frederiksen (S) i en debat sagde, at vi skal vænne os til at arbejde mere som en konsekvens af krigen i Ukraine. Politisk kommentator Noa Redington udlægger teksten. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 14:55:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9826543</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9826543.mp3?n=1711115700000&amp;source=app&amp;originArticleId=9826543&amp;premium=false" length="24942594" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>17:18</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Hvordan ramte nattens missiler i Kyiv, hvad gør ’Past lives’ til årets film, og hvorfor blander Aarhus Kommune sig i folks brug af snus?</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du de her historier:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Natten til torsdag blev Kyiv ramt af store russiske missilangreb. Journalist Kjeld Hybel rapporterer fra et stort krater tæt på præsidentpaladset.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Filmen ’Past lives’ har premiere i dag og kaldes for et mesterværk og en genistreg. Kulturjournalist Lucia Odoom fortæller, at filmen viser kærlighed på en måde, som ikke er set på film tidligere.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aarhus Kommune vil forbyde alle medarbejdere at bruge tobaksprodukter i arbejdstiden. Vi spørger kommunens liberale sundhedsrådmand, hvorfor han mener, at kommunen skal blande sig i, om medarbejderne bruger snus.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 14:55:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9825021</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9825021.mp3?n=1711029352000&amp;source=app&amp;originArticleId=9825021&amp;premium=false" length="25261706" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>17:31</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Er der håb for den skrantende jordklode, dør vi af at sidde for meget ned og hvad er en Muhammedtegning værd?</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du de her historier:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kloden har det elendigt, og en ny FN-rapport fortæller, at det aldrig har stået værre til. Men der er også små glimt af håb for klimaindsatsen, fortæller journalist Adam Hannestad&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Danmark indtager en kedelig andenplads over de lande i Europa, hvor den gennemsnitlige borger sidder ned flest timer om dagen. Overlæge og professor Bente Klarlund fortæller, hvorfor det er farligt og fører til tidlig død&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tre af de ikoniske Muhammed-tegninger er blevet solgt for 3,3 millioner kroner på auktion, og to andre tegninger er netop blevet sat til salg i en webshop. Kunstanmelder Peter Michael Hornung vurderer tegningerne&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 14:59:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9822291</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9822291.mp3?n=1710943197000&amp;source=app&amp;originArticleId=9822291&amp;premium=false" length="23794042" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>16:30</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Hvad betyder Fugledes partihop for regeringen, er Lamin den rette til at åbne Orange Scene, og hvordan bliver børnenes skoledag fremover?</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du følgende historier:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mads Fuglede skifter Venstre ud med Danmarksdemokraterne. Politisk redaktør Nilas Heinskou fortæller, hvorfor dét bliver dyrt for regeringen i fremtidige forhandlinger.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rapperen Lamin skal åbne årets Roskilde Festival på Orange Scene. Musikanmelder Pernille Jensen mener, at det er kan blive en af de bedste åbningskoncerter nogensinde.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Regeringen vil ikke kalde det for en reform, men den nye aftale om folkeskolen er omfattende og kommer til at give en markant anderledes folkeskole. Uddannelsesjournalist Pernille Mainz kommer i studiet.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 14:54:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9819298</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9819298.mp3?n=1710856464000&amp;source=app&amp;originArticleId=9819298&amp;premium=false" length="22378415" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>15:31</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Har landsholdet brug for Eriksen, hvad kan Putin bruge valgresultatet til, og er Reddit en ond rygtebørs?</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du følgende historier:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;I mere end et årti har Christian Eriksen været selvskrevet på landsholdet, men nu får han begrænset spilletid i sin klub, så bør han stadig blive udtaget? Ja, mener sportsredaktør, Christian Heide-Jørgensen, som kommer i studiet.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Alle vidste på forhånd, at Putin ville vinde valget i Rusland. Selv om man ikke skal stole for meget på de officielle stemmetal, kan vi stadig bruge valgresultatet til noget andet, forklarer international kommentator Michael Jarlner.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;På det sociale medie Reddit sladrer anonyme brugere på livet løs om kendte mennesker. Politikens Felix Thorsen Katzenelson har talt med fire kendte, som har været offer for historier om alt fra utroskab til dårlig opførsel og diagnoser.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 15:07:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9818131</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9818131.mp3?n=1710770856000&amp;source=app&amp;originArticleId=9818131&amp;premium=false" length="25538813" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>17:42</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Hvorfor spiller Nato med musklerne, har vi allerede brugt årets ressourcer, og hvad bliver sommerens drink?</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du følgende historier:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mens der er valg i Rusland, gennemfører Nato en kæmpe øvelse nær vigtige russiske militærbaser. Forsvarsjournalist Jacob Svendsen har været med under øvelsen og kommer i studiet.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Året er knap begyndt, men allerede nu har vi danskere forbrugt så mange naturressourcer, at resten af året bliver overforbrug. Klimajournalist Mette Guldagger fortæller, hvorfor det går så skidt.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Politikens anmelder har et bud på sommerens drink, som består af munkesaft, limejuice og røget brændevin fra Mexico. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 14:53:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9815427</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9815427.mp3?n=1710510786000&amp;source=app&amp;originArticleId=9815427&amp;premium=false" length="25924380" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>17:59</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Lukker Pusher Street, bliver Banksy afsløret og hvordan tænker en militant islamist?</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du de her historier:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Myndighederne har flere gange lovet at lukke Pusher Street, uden at det er sket. Københavns overborgmester, Sophie Hæstorp Andersen, fortæller, hvorfor hun tror på det denne gang.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kunstneren Banksy risikerer at få sin identitet afsløret. Kunstanmelder Mathias Kryger fortæller, hvad mystikken om identiteten betyder for kunsten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I en ny bog skriver Yaqoub Ali om en fortid som bandemedlem, militant islamist og syrienskriger. Det fortæller han mere om i studiet.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 14:56:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9811896</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9811896.mp3?n=1710424600000&amp;source=app&amp;originArticleId=9811896&amp;premium=false" length="24375215" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>16:54</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Får vi bedre soldater, redder Mona Juul de konservative og kan man forelske sig i Brahms på 67 sekunder?</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du de her historier:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regeringen vil have ligestilling i forsvaret og længere værnepligt. Forsvarsmedarbejder Jakob Svendsen fortæller, hvorfor det vil give bedre soldater&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mona Juul har været reklamedirektør og pølsemand. Nu skal hun være partiformand hos de konservative. Politisk analytiker Elisabeth Svane tegner et portræt&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Musikanmelder Thomas Michelsen har udvalgt de mest fantastiske 67 sekunder i klassisk musik. Han fortæller, hvorfor det er så godt&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;Den omtalte indspilning af Brahms’ symfoni nr. 4 er med Wiener Philharmonikerne under ledelse af Carlos Kleiber &lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 15:00:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9807294</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9807294.mp3?n=1710338457000&amp;source=app&amp;originArticleId=9807294&amp;premium=false" length="24513768" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>17:00</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Hvordan har Andreas Mogensen det, hvorfor skrumper befolkningen og hvad er det med Kates manipulerede billede?</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du de her historier:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I dag landede Andreas Mogensen på jorden efter et halvt år i rummet. Astrofysiker Michael Linden-Vørnle fortæller, hvad der venter den danske astronaut nu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Er vi kun 2.5 millioner mennesker i Danmark, når kalenderen viser år 2100? Det tyder noget på. Økonomiredaktør Per Thiemann fortæller om perspektiverne.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kate Middleton har skabt ramaskrig ved at offentliggøre et manipuleret foto. Forfatter Lone Theils fortæller, hvorfor det er et gigantisk selvmål for det britiske kongehus.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 14:37:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9805512</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9805512.mp3?n=1710250644000&amp;source=app&amp;originArticleId=9805512&amp;premium=false" length="25111241" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>17:25</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Hvordan fremstår Sanjay Shah i retten, hvorfor vælger flere bofællesskaberne til og er vi klar til næste pandemi?</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du de her historier:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I dag begyndte danmarkshistoriens største bedragerisag langt om længe. Journalist Kristian Corfixen har fulgt sagen i årevis og fortæller fra Retten i Glostrup, hvordan det var at se Sanjay Shah sætte sig på anklagebænken.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Flere danskere er interesserede i at dele adresse, aftensmad og haveredskaber med hinanden og vælger bofællesskaberne til. Dorthe Lønstrup har besøgt et af dem.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I dag er det fire år siden, at samfundet blev lukket ned på grund af coronavirus. Sundhedsredaktør Lars Igum Rasmussen giver sit bud på, hvad vi har lært.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 15:32:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9803891</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9803891.mp3?n=1710167545000&amp;source=app&amp;originArticleId=9803891&amp;premium=false" length="24356406" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>16:53</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Hvordan klarede Biden sin store tale, hvorfor bruger mænd ikke kondom og hvorfor er film så lange?</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du de her historier:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dumpede Joe Biden sin store tv-transmitterede eksamen, State of the Union-talen? USA-korrespondent Jacob Fuglsang fælder dommen over præsidenten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lægerne finder flere kønssygdomme, det kan skyldes, at unge mænd ikke bruger kondom. Journalist Clara Johanne Selsmark forklarer hvorfor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hvis du falder i søvn i biografen, er det måske ikke din skyld. For film er blevet længere og faktisk tit for lange, siger anmelder Nanna Frank Rasmussen.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 14:54:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9800558</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9800558.mp3?n=1709906071000&amp;source=app&amp;originArticleId=9800558&amp;premium=false" length="24807802" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>17:12</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Er dit køleskab klar til krig, hvilke kvinder skal vi støbe i bronze og hvor mange svenske bandemedlemmer kan der være i en celle?</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du de her historier:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De danske myndigheder vil gøre os mere parat til krig og krise og arbejder på en indkøbsseddel. Forsvarsredaktør Jakob Hvide Beim taler om dåsemad og batterier.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kulturministeren vil have flere kvinder i det offentlige rum, i hvert fald som statuer. Så hvem? Kulturredaktør Mette Davidsen-Nielsen har nogle bud.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;To mand deler en celle på otte kvadratmeter og et toilet. Den svenske bandekrig er ved at sprænge fængslernes rammer, fortæller nordisk korrespondent Claus Blok Thomsen.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 14:43:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9797124</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9797124.mp3?n=1709819036000&amp;source=app&amp;originArticleId=9797124&amp;premium=false" length="25338819" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>17:34</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Hvad holder Trump vågen, kan FCK købe mesterskabet og hvordan laver man en god film i en sauna?</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du de her historier:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Super Tuesday’s hele femten primærvalg gav Donald Trump en stor sejr, men også en advarsel: Der er mange republikanere, der ikke kan lide ham, fortæller Jesper Thobo-Carlsen, som er journalist på Politikens udlandsredaktion.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Champions League har gjort FC København rigere end alle andre danske klubber. Men de vil ikke kunne købe sig til sejre i Superligaen, mener sportsredaktør Christian Heide-Jørgensen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hvis du vil forkæle dig selv i biografen, skal du gå en tur med estiske kvinder i sauna, siger filmanmelder Nanna Frank Rasmussen.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 15:14:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9795642</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9795642.mp3?n=1709734492000&amp;source=app&amp;originArticleId=9795642&amp;premium=false" length="22713827" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>15:45</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Hvorfor stopper Israel hjælp til sultende børn, skal vi have en ekstra weekenddag, og er Facebook spild af tid?</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du de her historier:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;I&lt;/span&gt; Gazastriben dør børn af sult, selv om maden kun er få kilometer væk. Den humanitære katastrofe er enorm, forklarer international kommentator Michael Jarlner.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;En masse danskere nøjes med fire arbejdsdage om ugen. Det er stadig mest som forsøg, men de fleste kan lide det, fortæller journalist Sarah Skarum.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Og så er der sket noget med Facebook. Vennerne er væk, og en særlig type indhold har afløst dem, opdagede journalist Peter Jørgensen.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 14:50:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9793412</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9793412.mp3?n=1709646619000&amp;source=app&amp;originArticleId=9793412&amp;premium=false" length="24466121" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>16:58</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Er små fodboldbørn penge værd, er kvinder de nye gamle hvide mænd og opfandt Putin den franske væggelus-panik?</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du de her historier:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Der er så mange penge i fodbold-talenter, at de store danske klubber fisker spillere på 6 år, fortæller journalist Søren Lissner fra Politikens sportsredaktion.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nu er det de privilegerede hvide kvindernes tur til at møde vreden i debatten, mener opinionsredaktør Lotte Folke Kaarsholm.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Og så giver det storpolitisk mening for Putin at få os alle til at tale om væggelus i Frankrig, forklarer journalist Kristoffer Frederik Nørager Møller fra udlandsredaktionen.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 14:59:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9791646</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9791646.mp3?n=1709560764000&amp;source=app&amp;originArticleId=9791646&amp;premium=false" length="22330767" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>15:29</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Er Andreas Odbjerg stadig en stor mand?</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du de her historier:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Er Søren Pape den rigtige formand for de konservative? Tvivlen breder sig i baglandet, politisk reporter Johan Blem fortæller, hvad der foregår.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vi har sunget med på Andreas Odbjergs sange i et par år, nu kommer der en bunke nye, men er de lige så gode som de gamle? Det ved Politikens musikanmelder Pernille Jensen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vi ved godt, det ikke er sundt at putte cola, bacon og småkager i hovedet. Men nu viser nyt stort studie, at det er decideret farlig mad. Professor Anja Olsen fra Kræftens Bekæmpelse forklarer sammenhængen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://politiken.dk/kultur/musik/art9767745/Her-er-pladen-til-os-der-hellere-vil-d%C3%B8-af-grin-end-kede-os-ihjel&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;Follow&quot;&gt;Læs Pernille Jensens anmeldelse af ’Un Hommage’ ved at klikke her.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 15:16:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9788936</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9788936.mp3?n=1709302584000&amp;source=app&amp;originArticleId=9788936&amp;premium=false" length="24504991" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>16:59</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Sagde Putin lige atomvåben, kan ingen lide regeringen, og er den bedste film endelig blevet lavet?</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du de her historier:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vestens snak om at sende soldater til Ukraine får Putin til at true med atomangreb. Men hvor bekymrede skal vi være? Udenrigsanalytiker Michael Jarlner analyserer den russiske præsidents årlige tale til nationen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Og så flygter vælgerne fra regeringen i ny meningsmåling. Politikens politiske analytiker Elisabet Svane ser nærmere på tallene og giver et bud på, om S og V skal være bekymrede.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Anden del af den stort anlagte sci-fi-trilogi ‘Dune’ er i biograferne. Politikens anmelder var ikke glad for den første, men nu lyder der anderledes begejstrede toner.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 14:54:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9785623</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9785623.mp3?n=1709214894000&amp;source=app&amp;originArticleId=9785623&amp;premium=false" length="24615959" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>17:04</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Hvem er det, Trump mangler, hvad er der nu i vejen med Onkel Reje, og kan man stole på dem i tv?</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du de her historier:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Trump vinder det ene primærvalg efter det andet. Men han får brug for endnu flere stemmer, hvis han skal slå Joe Biden. Politikens USA-korrespondent fortæller, hvem Trump mangler.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Politikens Eva Eistrup er begyndt at tvivle på Onkel Rejes coolnes. Men var vi ikke lige blevet enige om, at han er for fed?&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Kunstigt indhold er en alvorlig trussel mod vores demokratier. I morgen kommer regeringens ekspertudvalg med anbefalinger til, hvordan vi håndterer det. Jakob Sorgenfri Kjær forklarer, hvor farerne ligger, og hvordan de - måske - kan afværges.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 14:58:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9784118</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9784118.mp3?n=1709128697000&amp;source=app&amp;originArticleId=9784118&amp;premium=false" length="23824135" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>16:31</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Skal danske soldater til Ukraine, tør du spise Mette Frederiksens kyllingegryde og hvorfor bliver bankerne rige af dine penge?</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du de her historier:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Europa gispede, da Macron begyndte at tale om at sende soldater til Ukraine. Men skal danske soldater afsted til slagmarken? EU-korrespondent Karin Axelsson forklarer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Efter spækbræt-gate: Hør politisk kommentator Noa Redington fortælle, hvad Mette Frederiksens næste træk på Instagram bliver.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mens vi knokler for at betale boliglånet, hiver bankerne rekordregnskaber hjem – hvor forargede skal vi være? Det fortæller samfundsredaktør Per Thiemann os.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 14:59:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9782173</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9782173.mp3?n=1709042398000&amp;source=app&amp;originArticleId=9782173&amp;premium=false" length="21597876" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>14:58</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Gør Sverige i NATO verden mere sikker, er Jon Stewart stadig sjov og røber DNA din families hemmelighed?</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens podcast får du de her historier:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Politikens forsvarsredaktør Jakob Hvide Beim, der forklarer, hvad Sveriges medlemskab af NATO kan betyde for Danmark.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Satireredaktør Mads Zacho Teglskov, der har set Jon Stewarts comeback på amerikansk tv og opdaget noget nyt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Og journalist Michael Thykier, som fortæller om de danske familie-hemmeligheder, DNA-prøver har afsløret.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 14:59:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9780298</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9780298.mp3?n=1708955967000&amp;source=app&amp;originArticleId=9780298&amp;premium=false" length="23755799" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>16:28</itunes:duration>
    </item>
  </channel>
</rss>
