<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Lyt til longreads</title>
    <link>https://politiken.dk/podcast/politiken_longreads/</link>
    <description>Her kan du høre Politikens journalister læse deres egne bedste interviews, portrætter og reportager op.</description>
    <itunes:image href="https://politiken.dk/incoming/img9095073.kimb30/ALTERNATES/p1x1_1500/Long%20reads"/>
    <item>
      <title>»Jeg var bare virkelig presset den dag.  Og ja ... så begyndte jeg at græde«</title>
      <description>&lt;p&gt;I sommeren 2019 begyndte Dansk Folkepartis Alex Ahrendtsen at ryste på hænderne og få åndenåd. Landets mest magtfulde kulturpolitiker meddelte siden, at han ikke ville genopstille. Nu er han tilbage i Folketinget. Og han har også skrevet en biografi om sin værdipolitiske slægtning, lagerforvalteren Peter Rindal, der fik sit gennembrud i Kolding, hvor Alex Ahrendtsen voksede op som en genert, mobbet og indadvendt dreng. Vi besøgte Alex Ahrendtsen i hans parcelhus i Odense. Og fik et lift til Kolding i hans nye Mercedes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lotte Thorsen har skrevet det store portrætinterview og læst det op.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 10 Feb 2023 16:10:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9194088</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9194088.mp3?n=1676041831000&amp;source=app&amp;originArticleId=9194088&amp;premium=true" length="37153272" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>38:43</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Genlyt: Hvor findes de forældre, der ikke findes mere?</title>
      <description>&lt;p&gt;Hvor findes de forældre, der ikke findes mere? Det spørgsmål stillede Politiken hen over sommeren 2022. Lyt eller genlyt hele serien. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alberte Winding var 8 år, da hendes mor begik selvmord. Og forsvandt. Fuldstændig. Da hun som voksen mistede sin far, tv-vært og forfatter Thomas Winding, kunne hun bedre holde fast i ham (00.50). Den 22-årige forfatter Vilma Sandnes Johansson sætter ord på, hvordan det er at leve uden – og alligevel med – den mor, der døde af kræft for fire år siden (07.40). Tv-vært og forfatter Sebastian Klein fortæller, at han følte, han mistede sin barndom, da hans far døde, kun få år efter hans mor (16:50). Og tegner Carl Quist-Møller beskriver, hvordan han har sin far med sig i hver eneste streg, han sætter på papiret. Men for hvis skyld er han blevet tegner og musiker? (24.08).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Serien er skrevet og oplæst af Gudrun Marie Schmidt.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2022 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9140496</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9140496.mp3?n=1672462800000&amp;source=app&amp;originArticleId=9140496&amp;premium=true" length="47529944" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>33:00</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Genlyt interview med Tine Høeg: Sulten var enorm. Efter at få et barn. Og vreden og hadet skulle bare ud</title>
      <description>&lt;p&gt;I sommer interviewede Gudrun Marie Schmidt Tine Høeg. På det tidspunkt havde Tine Høeg netop udgivet romanen ’Sult’, der handler om længslen efter at få et barn. På smerteligste vis beretter Tine Høeg om at være i fertilitetsbehandling. Sulten efter at få et barn har været så brændende i Tine Høeg, at hun var i tvivl om, om hun havde lyst til at »være noget som helst«, hvis ikke hun blev mor. &lt;br /&gt;Hør eller genhør interviewet, der er skrevet og læst op af Gudrun Marie Schmidt. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9140481</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9140481.mp3?n=1672376400000&amp;source=app&amp;originArticleId=9140481&amp;premium=true" length="48383208" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>33:36</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>95-årig megastjerne: De her år er mine allerbedste år</title>
      <description>&lt;p&gt;I en alder af 95 er den legendariske svenske dirigent Herbert Blomstedt vakt og sulten. Lige nu går han ikke så godt, men han regner med, at det er en forbigående dårligdom. Politiken har mødt Blomstedt til en snak om blandt andet hans fundamentalistiske syvendedagsadventist af en pappa. Og om hvordan Blomstedts egen faste tro har fået musikere overhele verden til at rette sig efter hans jernvilje. Og ja, så taler vi om sex.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Interviewet er skrevet og oplæst af Michael Bo. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Produceret af Majlinda Urban Kuci. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9141525</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9141525.mp3?n=1671858000000&amp;source=app&amp;originArticleId=9141525&amp;premium=true" length="56713344" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>39:23</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Få hele serien læst op: Hvor findes de forældre, der ikke findes mere?</title>
      <description>&lt;p&gt;Hvor findes de forældre, der ikke findes mere? Det spørgsmål stiller Politiken hen over sommeren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alberte Winding var 8 år, da hendes mor begik selvmord. Og forsvandt. Fuldstændig. Da hun som voksen mistede sin far, tv-vært og forfatter Thomas Winding, kunne hun bedre holde fast i ham (00.50). Den 22-årige forfatter Vilma Sandnes Johansson sætter ord på, hvordan det er at leve uden – og alligevel med – den mor, der døde af kræft for fire år siden (07.40). Tv-vært og forfatter Sebastian Klein fortæller, at han følte, han mistede sin barndom, da hans far døde, kun få år efter hans mor (16:50). Og tegner Carl Quist-Møller beskriver, hvordan han har sin far med sig i hver eneste streg, han sætter på papiret. Men for hvis skyld er han blevet tegner og musiker? (24.08).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Serien er skrevet og oplæst af Gudrun Marie Schmidt.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2022 14:45:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8903616</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8903616.mp3?n=1659530728000&amp;source=app&amp;originArticleId=8903616&amp;premium=true" length="47529944" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>33:00</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Tine Høeg: »Jeg følte mig reduceret til en form for maskine, der skulle fyldes ting ind i og tages ting ud af«</title>
      <description>&lt;p&gt;For et år siden begyndte Tine Høeg at skrive dagbog. Hun boede sammen med sin kæreste. Hun var blevet stedmor til hans to børn. Og nu var de begyndt i fertilitetsbehandling. Den dagbog er blevet til en roman, der har fået titlen ’Sult’. For sulten efter at få et barn har været så brændende i Tine Høeg, at hun var i tvivl om, om hun havde lyst til at »være noget som helst«, hvis ikke hun blev mor. Interviewet er skrevet og læst op af Gudrun Marie Schmidt.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 02 Aug 2022 15:13:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8902313</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8902313.mp3?n=1659445997000&amp;source=app&amp;originArticleId=8902313&amp;premium=true" length="48383208" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>33:36</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Efterårsoplæsning: »Jeg elsker jo ikke livet sådan helt ind i helvede«</title>
      <description>&lt;p&gt;Vores daglige podcast, Du lytter til Politiken, holder efterårsferien. Men du skal selvfølgelig stadig have noget at lytte til. I dag skal du høre et portræt af Tove Ditlevsen, det hedder »Jeg elsker jo ikke livet sådan helt ind i helvede«. Det er skrevet og læst op af Gudrun Marie Schmidt i 2017.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Du kan også dykke ned i vores ’Du Lytter til Politiken’-arkiv og finde afsnit, som du måske ikke allerede har lyttet til. Om abortkrigen i USA, om Facebooks whistleblower eller om transkønnede, der brændende ønsker sig en krop, de ikke må få. Du kan også lytte til vores serie ’Den endeløse krig’ om, hvad terrorangrebet 11. september kom til at betyde for fire vidt forskellige mennesker eller hver uge følge med i rigsretssagen mod Inger Støjberg.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Som lytter kan du lige nu få et digitalt Politiken-abonnement til en god pris, så du kan opleve alt det andet spændende indhold, vi også laver. Husk, at du får en helt særlig rabat, hvis du er under 30. Du skal bare gå ind på &lt;a target=&quot;_self&quot; rel=&quot;Follow&quot; href=&quot;https://politiken.dk/shop/dltp/&quot;&gt;politiken.dk/DLTP&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8426951</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8426951.mp3?n=1634875200000&amp;source=app&amp;originArticleId=8426951&amp;premium=false" length="37875714" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>26:17</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Efterårsoplæsning: Er Amalie Langballe ond?</title>
      <description>&lt;p&gt;Vores daglige podcast, Du lytter til Politiken, holder efterårsferien. Men du skal selvfølgelig stadig have noget at lytte til. I dag skal du høre et interview med Amalie Langballe. Det er skrevet og læst op af Anna Kongaard i 2021.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Du kan også dykke ned i vores ’Du Lytter til Politiken’-arkiv og finde afsnit, som du måske ikke allerede har lyttet til. Om abortkrigen i USA, om Facebooks whistleblower eller om transkønnede, der brændende ønsker sig en krop, de ikke må få. Du kan også lytte til vores serie ’Den endeløse krig’ om, hvad terrorangrebet 11. september kom til at betyde for fire vidt forskellige mennesker eller hver uge følge med i rigsretssagen mod Inger Støjberg.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Som lytter kan du lige nu få et digitalt Politiken-abonnement til en god pris, så du kan opleve alt det andet spændende indhold, vi også laver. Husk, at du får en helt særlig rabat, hvis du er under 30. Du skal bare gå ind på &lt;a href=&quot;https://politiken.dk/shop/dltp/&quot; target=&quot;_self&quot; rel=&quot;Follow&quot;&gt;politiken.dk/DLTP &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 21 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8424738</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8424738.mp3?n=1634788800000&amp;source=app&amp;originArticleId=8424738&amp;premium=false" length="27541882" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>19:06</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Efterårsoplæsning: »Hun var så smuk… og livløs«</title>
      <description>&lt;p&gt;Vores daglige podcast, Du lytter til Politiken, holder efterårsferien. Men du skal selvfølgelig stadig have noget at lytte til. I dag skal du høre et interview med Thomas Vinterberg, der handler om, da hans datter Ida døde. Det hedder »Hun var så smuk… og livløs« og er skrevet og læst op af Nils Thorsen i 2020.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Du kan også dykke ned i vores ’Du Lytter til Politiken’-arkiv og finde afsnit, som du måske ikke allerede har lyttet til. Om abortkrigen i USA, om Facebooks whistleblower eller om transkønnede, der brændende ønsker sig en krop, de ikke må få. Du kan også lytte til vores serie ’Den endeløse krig’ om, hvad terrorangrebet 11. september kom til at betyde for fire vidt forskellige mennesker eller hver uge følge med i rigsretssagen mod Inger Støjberg.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Som lytter kan du lige nu få et digitalt Politiken-abonnement til en god pris, så du kan opleve alt det andet spændende indhold, vi også laver. Husk, at du får en helt særlig rabat, hvis du er under 30. Du skal bare gå ind på &lt;a href=&quot;https://politiken.dk/shop/dltp/&quot; target=&quot;_self&quot; rel=&quot;Follow&quot;&gt;politiken.dk/DLTP&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 20 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8424640</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8424640.mp3?n=1634702400000&amp;source=app&amp;originArticleId=8424640&amp;premium=false" length="59264984" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>41:10</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Efterårsoplæsning: Line Knutzon om sex: »Lige om lidt siger jeg, at jeg ikke har knaldet med nogen i ti år«</title>
      <description>&lt;p&gt;Vores daglige podcast, ’Du lytter til Politiken’, holder efterårsferien. Men du skal selvfølgelig stadig have noget at lytte til. I dag kan du høre et interview med Line Knutzon, der hedder »Lige om lidt siger jeg, at jeg ikke har knaldet med nogen i ti år« og er skrevet og læst op af Gudrun Marie Schmidt i 2017.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Du kan også dykke ned i vores ’Du Lytter til Politiken’-arkiv og finde afsnit, som du måske ikke allerede har lyttet til. Om abortkrigen i USA, om Facebooks whistleblower eller om transkønnede, der brændende ønsker sig en krop, de ikke må få. Du kan også lytte til vores serie ’Den endeløse krig’ om, hvad terrorangrebet 11. september kom til at betyde for fire vidt forskellige mennesker eller hver uge følge med i rigsretssagen mod Inger Støjberg.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Som lytter kan du lige nu få et digitalt Politiken-abonnement til en god pris, så du kan opleve alt det andet spændende indhold, vi også laver. Husk, at du får en helt særlig rabat, hvis du er under 30. Du skal bare gå ind på &lt;a href=&quot;https://politiken.dk/shop/dltp/&quot; target=&quot;_self&quot; rel=&quot;Follow&quot;&gt;politiken.dk/DLTP&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 18 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8424389</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8424389.mp3?n=1634529600000&amp;source=app&amp;originArticleId=8424389&amp;premium=false" length="48484772" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>33:40</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Johannes Møllehave: Den forbandede lyst</title>
      <description>&lt;p&gt;Livet skal ikke bare lykkes. Man skal også tage imod det. Og det er det allersværeste, siger Johannes Møllehave. Alt hvad man lukker sig om, bliver dæmonisk, mener præsten og forfatteren, der selv har haft en drabelig dæmon at slås med, fordi han ikke ville kendes ved sin stærke seksuelle drift. Nu ved han, at det er den, der driver ham.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Skrevet og læst op af Nils Thorsen. Trykt i Politiken 25. juli 1999.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 11 May 2021 17:23:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7143598</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7143598.mp3?n=1620746639000&amp;source=app&amp;originArticleId=7143598&amp;premium=false" length="29347884" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>30:34</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>På jagt i Grønland: Jægerne tager ud af byen, ind i fjorden, op i fjeldet. Men hvad jager de?</title>
      <description>&lt;p&gt;I oktober tog Politikens fotograf Martin Lehmann på jagt i Grønland. Han kom helt derud, hvor mobildækning og internettet ikke når ud. Derud hvor kulden, naturen og stilheden overskygger den coronakrise, vi står i. Han tog afsted med tre jægere. De var på jagt efter rensdyr. Han var på jagt efter det perfekte billede.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reportagen er skrevet og læst op af Martin Lehmann.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 03 Nov 2020 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7980581</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7980581.mp3?n=1604379600000&amp;source=app&amp;originArticleId=7980581&amp;premium=true" length="26801468" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>18:35</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Børnebog for voksne om drengene Donald &amp; Joe</title>
      <description>&lt;p&gt;Hvad er Donald egentlig for en dreng? Er det rigtigt, at han ligner et par nosser med trutmund? Hvordan har han tænkt sig at vinde valget? Og hvad står der i hans hemmelige plan til bekæmpelse af covid-19? Og hvad med Joe? &lt;em&gt;Er&lt;/em&gt; han allerede død? Og har kineserne så bare udstoppet ham og sat en dør i ryggen, så alle kan rende ind og ud og råbe deres infame slagord gennem hans indtørrede smil?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Skrevet og læst op af Nils Thorsen&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 23 Oct 2020 11:58:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7971257</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7971257.mp3?n=1603447081000&amp;source=app&amp;originArticleId=7971257&amp;premium=true" length="55485797" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>38:32</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Niviaq Korneliussen: »Selvmordet må aldrig være bedre end livet. Det er livet, vi skal gøre bedre«</title>
      <description>&lt;p&gt;I Grønland er selvmord det første, mange tænker på, når de hører, at et ungt menneske er væk, siger den 30-årige forfatter Niviaq Korneliussen. Hendes roman, ’Blomsterdalen’, handler om Grønlands afgrundsdybe problemer med selvmord. I dag har hun fået verden i tale. Med debutromanen om unge homoseksuelle i Nuuk gjorde hun Grønland queer. Denne gang har hun skrevet på sit raseri. Over et system, der er i stykker. Og en selvmordsrate, der er verdens højeste.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Interviewet er skrevet og læst op afGudrun Marie Schmidt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 19 Oct 2020 16:49:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7966392</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7966392.mp3?n=1603118943000&amp;source=app&amp;originArticleId=7966392&amp;premium=true" length="56833716" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>39:28</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Thomas Vinterberg: »Hun var så livløs ... og smuk«</title>
      <description>&lt;p&gt;Fire dage inde i optagelserne til sin kommende film ’Druk’ fik instruktøren Thomas Vinterberg et opkald med den værst tænkelige besked. Hans datter Ida på 19 var død i en trafikulykke i Belgien. Verden forsvandt under ham. Alligevel fik han filmen lavet færdig. Men før den skal præsenteres, er der en anden historie, han ikke synes, at han kan komme uden om at fortælle. Sin egen. Om det frie fald og det møjsommelige slid for igen at finde fodfæste.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Skrevet og læst op af Nils Thorsen. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 09 Oct 2020 16:45:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7957347</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7957347.mp3?n=1602254702000&amp;source=app&amp;originArticleId=7957347&amp;premium=true" length="58695724" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>40:46</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Kim Walls forældre: »Der findes ingen manual for forældre, hvis børn bliver myrdet«</title>
      <description>&lt;p&gt;I 15 måneder har de forholdt sig tavse om mordet på deres datter, journalisten Kim Wall. Om efterforskningen og retssagen. Om smerten, de vågner med om natten. Sorgen, de står op til. Og livet, de insisterer på skal gå videre. Vi har besøgt Kim Walls forældre, som i en ny bog fortæller om det første år uden deres datter. Og om hendes liv og arbejde, så hun ikke alene skal huskes som et offer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Skrevet og læst op af Nils Thorsen. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 09 Oct 2020 16:44:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7957345</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7957345.mp3?n=1602254690000&amp;source=app&amp;originArticleId=7957345&amp;premium=true" length="56032488" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>38:55</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Casper Christensen: »Jeg har altid en exitplan. Og de andre er ikke med i den, vel? Så de bliver forladt«</title>
      <description>&lt;p&gt;Egentlig er der ingen mening med tilværelsen. Men så alligevel ... For i de mange år, hvor den bogaktuelle, prisvindende dramatiker Line Knutzon gik i seng kl. halv otte sammen med sine fire børn – for nedrullede gardiner og med madrasser på gulvet – var hun det bedste sted i livet, midt i moderskabet. Hun lavede to familier, der »plum-mislykkedes«, og siden børnene var små, har hun ikke haft en mand. Eller savnet noget. Det har omverdenen ret svært ved at acceptere. Nu er hun flyttet sammen med sin mor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Interviewet er skrevet og læst op af Gudrun Marie Schmidt. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 03 Oct 2020 20:46:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7946109</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7946109.mp3?n=1601750793000&amp;source=app&amp;originArticleId=7946109&amp;premium=true" length="70793135" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>49:11</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Line Knutzon: »Lige om lidt siger jeg, at jeg ikke har knaldet med nogen i ti år«</title>
      <description>&lt;p&gt;Egentlig er der ingen mening med tilværelsen. Men så alligevel ... For i de mange år, hvor den bogaktuelle, prisvindende dramatiker Line Knutzon gik i seng kl. halv otte sammen med sine fire børn – for nedrullede gardiner og med madrasser på gulvet – var hun det bedste sted i livet, midt i moderskabet. Hun lavede to familier, der »plum-mislykkedes«, og siden børnene var små, har hun ikke haft en mand. Eller savnet noget. Det har omverdenen ret svært ved at acceptere. Nu er hun flyttet sammen med sin mor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Interviewet er skrevet og læst op af Gudrun Marie Schmidt. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2020 11:56:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7858915</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7858915.mp3?n=1594893399000&amp;source=app&amp;originArticleId=7858915&amp;premium=true" length="48661569" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>33:47</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Fortællingen om Nadia Nadims usædvanlige liv: »Jeg hader at være ligesom alle andre«</title>
      <description>&lt;p&gt;Nadia Nadims far var general i Afghanistan. Han var kærlig. Når han ikke slog. Eller stod på altanen med en ladt riffel som en del af børneopdragelsen. Hun har måttet lære at bruge sit temperament konstruktivt. I en ny selvbiografi fortæller hun historien om sit liv. Om at blive første flygtning på landsholdet og en af Danmark største stjerner. Og om at være sig selv »100 procent«. Uanset hvem der så tror, de bestemmer over hende.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Interviewet er skrevet og læst op af Gudrun Marie Schmidt. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2020 11:56:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7858923</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7858923.mp3?n=1594893379000&amp;source=app&amp;originArticleId=7858923&amp;premium=true" length="52530408" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>36:29</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Tove Ditlevsen: »Jeg elsker jo ikke livet sådan helt ind i helvede«</title>
      <description>&lt;p&gt;Tove Ditlevsens stemme forstummede, da hun i 1976 havde held til at tage sit eget liv. I anledning af, at forfatteren ville være fyldt 100-år torsdag, genopliver vi den stemme. Vi har været i arkiverne og fundet gamle interviews. Med den unge digterinde, der havde alt foran sig. Og med den ældre forfatter, der glædede sig til, at livet – efter depressioner og misbrug og fire ægteskaber – snart var slut.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Portrættet er skrevet og læst op af Gudrun Marie Schmidt. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2020 11:55:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7859001</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7859001.mp3?n=1594893341000&amp;source=app&amp;originArticleId=7859001&amp;premium=true" length="37460681" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>26:00</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Danmarks berømte heks Dannie Druehyld: »Jeg er blevet slået ned i hvert fald tre gange, og jeg er ekspert i at flygte«</title>
      <description>&lt;p&gt;Hun kalder sig selv »en særling og en mutant«. Forelsker sig i både mænd og kvinder. Og har fået bank, fordi hun er anderledes. I dag kæmper 71-årige Dannie Druehyld for den natur, hun har set forsvinde – selv om hun er uhelbredeligt syg. Vi fulgte i hælene på hele Danmarks overheks: To dage med kildevand og kussesten, banegårdstærte og lakridsmarengs. To dage med en vild busk, en sjælden blomst.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Interviewet er skrevet og læst op af Gudrun Marie Schmidt. &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2020 11:55:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7858818</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7858818.mp3?n=1594893321000&amp;source=app&amp;originArticleId=7858818&amp;premium=true" length="66223378" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>46:00</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Politiken i konsultation hos verdens mest berømte parterapeut: »Har du mødt mange omkring dig, som har haft affærer?«</title>
      <description>&lt;p&gt;Vi skal tale mere om begær, erotik og sex, siger Esther Perel, der netop har udgivet en bog om utroskab og det svære parforhold. Mest af alt skal vi banke liv ind i døde, tavse ægteskaber. Og i os selv. Gudrun Marie Schmidt mødte bestsellerforfatteren i New York – og fik samtidig kigget sit eget parforhold efter i sømmene.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Interviewet er skrevet og læst op af Gudrun Marie Schmidt. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; &lt;/h1&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2020 11:54:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7858979</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7858979.mp3?n=1594893282000&amp;source=app&amp;originArticleId=7858979&amp;premium=true" length="63973922" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>44:26</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>'Forbandet ungdom' kapitel 8 - En verden udenfor</title>
      <description>&lt;p&gt;To piger sidder klinet op ad hinanden med hænderne flettet sammen. De er blevet nære venner på afsnit B 204. Nu er den ene klar til at blive udskrevet. Hvad vil der ske med deres venskab? Og hvem er de, når de ikke er indlagt?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kapitlet er skrevet og læst op af Anders Legarth Schmidt.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2020 11:45:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7858961</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7858961.mp3?n=1594892759000&amp;source=app&amp;originArticleId=7858961&amp;premium=true" length="16887685" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>11:41</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>'Forbandet ungdom' kapitel 7 - Drengen, der stod op i tre døgn</title>
      <description>&lt;p&gt;Han har ikke spist en eneste bid i alle de mange måneder, han har været indlagt. Emil får sin næring i flydende form og har brug for hjælp til at føre glasset mod munden. Længe har han kæmpet mod kalorierne, men noget er ved at ændre sig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kapitlet er skrevet og læst op af Anders Legarth Schmidt.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2020 11:45:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7858959</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7858959.mp3?n=1594892753000&amp;source=app&amp;originArticleId=7858959&amp;premium=true" length="18965360" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>13:08</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>'Forbandet ungdom' kapitel 6 - Chloes vrangside</title>
      <description>&lt;p&gt;Hun skaber det ene kunstværk efter det andet inde på sin stue, der minder om en blanding af et teenageværelse og et atelier. Når dystre tanker trækker hende ned, forsøger hun at bygge sig selv op med blyanter og papir.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kapitlet er skrevet og læst op af Anders Legarth Schmidt.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2020 11:45:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7858956</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7858956.mp3?n=1594892748000&amp;source=app&amp;originArticleId=7858956&amp;premium=true" length="16194917" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>11:13</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>'Forbandet ungdom' kapitel 5 - Frederik scanner</title>
      <description>&lt;p&gt;Sygeplejerske Frederik Hjuler scanner konstant omgivelserne for genstande, som patienter kan skade sig selv med. Han var bange for, at han ville komme til at kede sig, da han blev ansat på afsnit B 204. Sådan er det ikke gået.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kapitlet er skrevet og læst op af Anders Legarth Schmidt.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2020 11:45:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7858953</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7858953.mp3?n=1594892743000&amp;source=app&amp;originArticleId=7858953&amp;premium=true" length="16257611" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>11:15</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>'Forbandet ungdom' kapitel 4 - At modtage hjælp</title>
      <description>&lt;p&gt;En gang om ugen kan patienter på afsnit B 204 blive undervist i at regulere deres følelser. Gennem tyve minutter får psykologen mindet Laura om, at hun nogle gange faktisk gerne vil have det bedre.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kapitlet er skrevet og læst op af Anders Legarth Schmidt.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2020 11:45:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7858948</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7858948.mp3?n=1594892737000&amp;source=app&amp;originArticleId=7858948&amp;premium=true" length="16650702" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>11:32</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>'Forbandet ungdom' kapitel 3 - Angsten æder</title>
      <description>&lt;p&gt;Efter frokost sidder en pige i en sofa og ryster. Alle kan se, at et anfald af angst er i fuld gang. En sygeplejerske forsøger at berolige pigen, da hun spørger: Dør jeg nu?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kapitlet er skrevet og læst op af Anders Legarth Schmidt.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2020 11:45:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7858944</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7858944.mp3?n=1594892726000&amp;source=app&amp;originArticleId=7858944&amp;premium=true" length="18297043" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>12:40</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>'Forbandet ungdom' kapitel 2 - Tildes stemme</title>
      <description>&lt;p&gt;Lige så længe Tilde kan huske, har hun følt sig forkert og alene i verden. Dengang stemmerne i hendes hoved var værst, måtte hun holde sig for ørerne for at lukke dem ude. Nu prøver hun at vænne sig til dem.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kapitlet er skrevet og læst op af Anders Legarth Schmidt.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2020 11:45:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7858942</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7858942.mp3?n=1594892703000&amp;source=app&amp;originArticleId=7858942&amp;premium=true" length="18105200" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>12:32</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>'Forbandet ungdom' kapitel 1 - Lukket verden</title>
      <description>&lt;p&gt;Normalt er dørene hermetisk lukkede for pressen af hensyn til de sårbare unge patienter. Men i vinter fik Politiken eksklusivt lov til at komme indenfor på børne- og ungdomspsykiatrisk afsnit B 204 i Glostrup. Her er indlagt teenagere, der har brug for langvarig, intensiv behandling af deres sygdom. Gennem en uge fulgte vi hverdagen og mødte blandt andre Tilde og Emil, der fortalte om at ville væk fra det hele og om at stå oprejst i døgndrift for at brænde kalorier af. I otte kapitler giver vi et kig ind i en verden, de færreste kender. Den begynder, da en ny patient ankommer...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kapitlet er skrevet og læst op af Anders Legarth Schmidt.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2020 11:44:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7858937</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7858937.mp3?n=1594892653000&amp;source=app&amp;originArticleId=7858937&amp;premium=true" length="48811407" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>33:54</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Villy Sørensen: Den store drømmetyder</title>
      <description>&lt;p&gt;Som barn var han tænksom og sky, en melankolsk iagttager af de andres verden. Resten af livet har været et langt forsøg på at skrive afstanden bort. Forfatteren og filosoffen Villy Sørensen er den store tænker i dansk åndsliv, men privat stadig genert som en skoledreng.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Skrevet og læst op af Nils Thorsen. Bragt i Politiken 19. oktober 1997.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2019 11:20:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7334885</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7334885.mp3?n=1566292814000&amp;source=app&amp;originArticleId=7334885&amp;premium=false" length="40271874" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>27:57</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Peter Bastian: Dette er ikke Peter Bastian</title>
      <description>&lt;p&gt;Fri bliver man med et snuptag. Ved at slippe egoet og møde verden upersonligt. Ikke ved at føle. Og slet ikke ved at stikke snuden i sin barndom, mener musikeren og forfatteren Peter Bastian, der hele sit liv har stræbt efter berømmelse, men da den endelig kom, gjorde den ham bitter. Vi gik på jagt efter den lille Bastian, han selv gør alt for at slippe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Skrevet og læst op af Nils Thorsen. Bragt i Politiken 29. oktober 2000.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2019 11:20:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7334881</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7334881.mp3?n=1566292812000&amp;source=app&amp;originArticleId=7334881&amp;premium=true" length="59374072" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>41:14</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Nils Malmros: Tragedie i tredje person ental</title>
      <description>&lt;p&gt;I film efter film har han vist os, hvordan uskyld og skyldbevidsthed løber sammen i ungdommens skrøbelige møde med verden. Den ulykkelige kærlighed har han skildret tættere end nogen. Men sit eget livs tragedie har han været tavs omkring i tre årtier. I filmen ’ Sorg og glæde’ fortæller Nils Malmros nu om dengang, hans kone i en psykose tog livet af deres lille datter. Men filmen handler hverken om skyld eller tilgivelse. Den handler om kærlighed. Og måske også om endelig at blive voksen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Skrevet og læst op af Nils Thorsen. Bragt i Politiken 2. november 2013.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2019 11:20:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7334882</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7334882.mp3?n=1566292810000&amp;source=app&amp;originArticleId=7334882&amp;premium=false" length="57261915" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>39:46</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Ritt Bjerregaard: Ritts egne regler</title>
      <description>&lt;p&gt;Hendes far var kommunist. Selv tog hun turen fra arbejderklasse til samfundets top. Begyndte som ”Vesterbros prinsesse” og endte som ”Dansk politiks snedronning”. I sine erindringer fortæller Ritt Bjerregaard om en ukuelig fars pige, der fuldendte familiens klasserejse og som en af de første kvinder brød igennem glasloftet. Uden at give sig. Hverken politisk eller på beslutningen om at leve i et åbent ægteskab uden børn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Skrevet og læst op af Nils Thorsen.&lt;br /&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2019 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7283453</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7283453.mp3?n=1562389200000&amp;source=app&amp;originArticleId=7283453&amp;premium=false" length="62068655" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>43:07</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Ursula Andkjær Olsen: Helt ærligt, Ursula! Du kan godt dansk</title>
      <description>&lt;p&gt;Tidligt i livet opgav digteren – og nu også lederen af Forfatterskolen – Ursula Andkjær Olsen at bruge sproget til andet end pjank og lavpraktiske beskeder. Telefoner undgik hun i årtier, og ung har hun aldrig været. Men sådan er det måske, når man er opdraget til altid at gøre sig umage og hellere afstår end skuffer. Eller også er det måske bare endnu en historie, vi fortæller for at få alting til at gå op.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Skrevet og læst op af Nils Thorsen.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2019 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7283520</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7283520.mp3?n=1562389200000&amp;source=app&amp;originArticleId=7283520&amp;premium=true" length="43768312" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>30:23</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Per Arnoldi: Senere fik de en abe, der hed Linda</title>
      <description>&lt;p&gt;I flere generationer havde familien Arnoldi kæmpet sig op og ud af fattigdommen. Nu manglede kun det sidste lille trin, og det skulle Per bestige. Alt i familien var indrettet på, at han skulle være læge. Men det stædige enebarn var ikke bygget til alvor og ambitioner. Slet ikke andres. Han er ude af stand til at lytte, siger han. Men verdensmester i at rejse sig og gå. Og så gik han.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Skrevet og læst op af Nils Thorsen.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2019 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7283466</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7283466.mp3?n=1562389200000&amp;source=app&amp;originArticleId=7283466&amp;premium=false" length="55443166" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>38:30</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Knud Romer: Drengen i krypten</title>
      <description>&lt;p&gt;Da Knud Romer var 36 år, slog han sig selv ihjel. Og begyndte forfra. Flygtede fra sit evighedsstudium i kælderen til forældrenes hus. Blev reklamemand med topgage og babyblåt jakkesæt. Og gik til i stoffer, alkohol og møg. Livet igennem har han balanceret mellem finkultur og fordærv. Indtil hans mor døde og omsider slap sit tag i ham.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Skrevet og læst op af Nils Thorsen.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2019 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7283454</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7283454.mp3?n=1562389200000&amp;source=app&amp;originArticleId=7283454&amp;premium=false" length="59926405" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>41:37</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Bodil Jørgensen: Nogle engle falder opad</title>
      <description>&lt;p&gt;Bodil Jørgensen er blevet to ting i sit liv, som egentlig var utænkelige: skuespiller og skilt. Der rettede hun sig undtagelsesvis kun efter sit eget hoved. Ellers har hun haft svært ved at sige nej. Til avisbude, fulde folk og forelskede gamlinge. Livet er så stor en gave, at det er for lille et projekt at gå at sige fra, mener skuespilleren, der selv har fejlet flere gange. Men det er ikke altid, at man falder nedad.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Skrevet og læst op af Nils Thorsen.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2019 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7283461</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7283461.mp3?n=1562389200000&amp;source=app&amp;originArticleId=7283461&amp;premium=false" length="53366117" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>37:04</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Ryszard Taedling: Den udvalgte</title>
      <description>&lt;p&gt;Fem år gammel blev Ryszard smuglet ud af ghettoen i en kurv kartofler. De voksne måtte vælge, hvilken af de to brødre, de ville redde. Lige siden har han prøvet at fortjene sin skæbne. På flugt – først fra nazisterne, siden fra kommunisterne. Efter et halvt liv i Danmark er han stadig svær at lokke frem i lyet. Danskerne har ingen rigtige problemer, siger han. Derfor plager vi os selv med lykken. Men det er ikke den, livet handler om. &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Skrevet og læst op af Nils Thorsen.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2019 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7283456</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7283456.mp3?n=1562385600000&amp;source=app&amp;originArticleId=7283456&amp;premium=false" length="64069843" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>44:30</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Troels Kløvedal: Sidste tur med Troels</title>
      <description>&lt;p&gt;Kaptajnen, forfatteren og fænomenet Troels Kløvedal var dødeligt syg af als, da Nils Thorsen mødte ham. Han kunne hverken spise, trække vejret eller tale. Skrive kunne nu stadig. Nils Thorsen forspildte i sin ungdom en chance for at møde kaptajnen, men tog i november 2017 revanche ansigt til ansigt i et usædvanligt interview med mundtlige spørgsmål og iPad-svar.&lt;br /&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Skrevet og læst op af Nils Thorsen. Trykt i Politiken 3. december 2017.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2019 11:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7283516</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7283516.mp3?n=1562317200000&amp;source=app&amp;originArticleId=7283516&amp;premium=false" length="45886111" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>31:52</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Mogens Rukov: Manden der ikke vil fortælles</title>
      <description>&lt;p&gt;Livet leves i punkter. Resten er historie, vi finder på, siger lederen af filmskolens manuskriptuddannelse, Mogens Rukov, der selv hader at blive fortalt. Hans egne historier handler om en morsyg, begavet duksedreng. Om længsel efter kvinder. Om druk. Om 30 års skriveblokering. Og om at indføre dogmeregler i sit liv.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Skrevet og læst op af Nils Thorsen. Trykt i Politiken 26. november 2000&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2019 17:29:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7143609</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7143609.mp3?n=1555082960000&amp;source=app&amp;originArticleId=7143609&amp;premium=false" length="33085693" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>34:28</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Lars von Trier: Det hjemmelavede menneske</title>
      <description>&lt;p&gt;Lars von Trier er strengt opdraget. Af sig selv. For ingen andre ville. Alt det ansvar hans frisindede mor lod ligge, samlede han op, og læste sine lektier i smug, fordi hun fandt skolens disciplin borgerlig. Den frie opdragelse gjorde ham frygtlæs over for autoriteter og overbevist om egne evner, men skrækslagen for alt, der lå uden for hans kontrol. Fra diverse sygdomme og til atomkrig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Skrevet og læst op af Nils Thorsen. Trykt i Politiken 17. maj 2009&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2019 17:27:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7143606</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7143606.mp3?n=1555082856000&amp;source=app&amp;originArticleId=7143606&amp;premium=false" length="37323799" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>38:53</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Ghita Nørby: Den perfekte kvindes datter</title>
      <description>&lt;p&gt;Ghita Nørby blev en hel skuespiller, årtier før hun blev et helt menneske. Opdraget som den søde, artige pige, hendes dominerende mor ønskede sig. I stedet for den sprælske, fysiske pige, hun var. Så naturligt blev det for hende at se verden igennem sin mors øjne, at hun har været et uselvstændigt menneske i det meste af sit liv og først rigtig blev sig selv, da andre så hende for det, hun også var.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Skrevet og læst op af Nils Thorsen. Trykt i Politiken 7. juni 2009.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2019 17:21:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7143595</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7143595.mp3?n=1555082496000&amp;source=app&amp;originArticleId=7143595&amp;premium=false" length="33449735" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>34:51</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Anker Jørgensen: Den selvlærte landsfader</title>
      <description>&lt;p&gt;Ensomheden er flyttet ind på Borgbjergsvej. Men den må dele pladsen med en livskraftig, lille landsfader, der åbenbart aldrig bliver færdig med at lære. Nysgerrighed har drevet Anker Jørgensen afsted. Fremad og opefter. Han begyndte livet som forældreløs arbejderdreng og endte som statsminister i Danmark. Uden egentlig at ville det. Han har altid bare ’gerne villet være med’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Skrevet og læst på af Nils Thorsen. Trykt i Politiken 19. juli 1998&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2019 17:19:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7143587</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7143587.mp3?n=1555082379000&amp;source=app&amp;originArticleId=7143587&amp;premium=false" length="30094777" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>31:21</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Klaus Rifbjerg: Lille Klaus i livets tragt</title>
      <description>&lt;p&gt;Først åbner verden sig i en rus af smerte, leg og lykke. Til sidst snører den sig sammen igen. Og midtvejs må man vække sig selv for ikke at overse underet, siger forfatteren Klaus Rifbjerg.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Interviewet er skrevet og læst op af Nils Thorsen. Trykt i Politiken 11. december 2011.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2019 17:19:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7143436</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7143436.mp3?n=1555082367000&amp;source=app&amp;originArticleId=7143436&amp;premium=false" length="43390895" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>30:07</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Lone Frank: En kampmaskine – og én stor hudafskrabning</title>
      <description>&lt;p&gt;Hun er kendt som landets dygtigste videnskabsjournalist og har fået priser på stribe for sit arbejde. Men hvad nytter det, når man hellere ærgrer sig over sine nederlag end fejrer sine sejre? Selv mener hun, at arv former os stærkere end opvækst. Men hvornår blev Lone Frank sig selv? Fra fødslen eller i selskab med sine tragiske forældre?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Interviewet er skrevet og læst op af Nils Thorsen. Trykt i Politiken 16. august 2014.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2019 17:19:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7143566</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7143566.mp3?n=1555082358000&amp;source=app&amp;originArticleId=7143566&amp;premium=false" length="52863939" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>36:43</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Suzanne Brøgger: Pigen der var ingen</title>
      <description>&lt;p&gt;Få har skilt sig ud som Suzanne Brøgger. Og i den grad insisteret på at være sig selv. Med store hatte, erotiske eksperimenter og kritik af tosomheden. Men i virkeligheden var det andres drømme, hun udlevede. Suzannes mor var skuffet over sit liv og forsøgte jævnligt selvmord. Men datteren kunne give hende revanche, mente hun. Ved at blive en fri kvinde. Og frem for alt: en personlighed.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Interviewet er skrevet og læst op af Nils Thorsen. Trykt i Politiken 3. september 2006&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2019 17:19:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7143536</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7143536.mp3?n=1555082345000&amp;source=app&amp;originArticleId=7143536&amp;premium=false" length="51337970" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>35:39</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Kerstin Ekman: Pigen i ordskoven</title>
      <description>&lt;p&gt;Mennesket husker intet klart. Vi er tilstande, der blæser gennem livet. Nye mennesker hver dag. Kun ved at fortælle vores historie får livet sammenhæng, siger den svenske forfatter Kerstin Ekman. Hendes egen historie er brudt sammen flere gange. Da hun som ung ikke kunne folde sig ud, og senere da hun blev skilt, opereret og ikke kunne få børn. Kunsten er hver gang at fortælle en ny historie.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Interviewet er skrevet og læst op af Nils Thorsen. Trykt i Politiken 11. oktober 2003.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2019 17:18:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7143542</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7143542.mp3?n=1555082306000&amp;source=app&amp;originArticleId=7143542&amp;premium=false" length="44405281" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>46:17</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Jørgen Reenberg: Til skideballe hos mesteren</title>
      <description>&lt;p&gt;Endelig skal den gamle kongelige skuespiller fortælle sin historie. Om tabet af en forgudet far og sin livslange kamp med sceneskræk. Om kilderne til sit berømte talent og sit berygtede temperament. Kort sagt: om tilblivelsen af det menneske, som i seks årtier så mesterligt har givet sig ud for andre. Tror journalisten. Men Jørgen Reenberg er ingen bydreng og render ikke ærinder i sin fortid for nogen. I øvrigt har han sin egen mening om, hvordan et jubilæumsinterview skal forløbe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Interviewet er skrevet og læst op af Nils Thorsen. Trykt i Politiken 17. maj 2008.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2019 14:29:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7142796</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7142796.mp3?n=1555072188000&amp;source=app&amp;originArticleId=7142796&amp;premium=false" length="36429784" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>37:57</itunes:duration>
    </item>
  </channel>
</rss>
