<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Efter voldtægten</title>
    <link>https://politiken.dk/podcast/efter_voldtaegten/</link>
    <description>Hvordan føles det at blive udsat for et overgreb? Hvordan foregår en anmeldelse? Og hvorfor kan det føles, som om man skal forsvare sig mod retsstaten, når man anmelder en voldtægt? Gennem tre afsnit forsøger Trine Svensson, Kirstine Marie Thomsen og Emilie Riddersholm at sætte ord på det ubehagelige forløb, der begyndte, da selve overgrebet skete, og som først sluttede længe efter, de hver især havde anmeldt en voldtægt til politiet. Regeringen arbejder lige nu på at få indført en ny samtykkebaseret voldtægtslovgivning. Den vil formentlig sidestille al ufrivillig sex med voldtægt. Journalist Renna Agger undersøger, hvad en samtykkebaseret voldtægtslovgivning kan komme til at betyde for ofre og for anklagede.

Produceret og tilrettelagt af Sille Westphal og Renna Agger. Redaktør: Nina Kragh.</description>
    <itunes:image href="https://politiken.dk/incoming/img9095071.opnryg/ALTERNATES/p1x1_1500/Efter%20voldt%C3%A6gten"/>
    <item>
      <title>Efter voldtægten #3: »Jeg ville ikke anmelde det, hvis jeg blev voldtaget igen«</title>
      <description>&lt;p&gt;Både Trine Svensson og Emilie Riddersholm beskriver deres møde med retssystemet som lige så traumatiserende som selve oplevelsen af at blive voldtaget. I andet afsnit af 'Efter Voldtægten' fortæller de, hvad de oplevede fra anklagemyndigheden besluttet at tage deres sig rette, til afgørelserne falder – først i byretten, så i landsretten. Selv om den ene sag endte i dom og den anden i frifindelse, er kvinderne enige om, at forløbet har været unødigt langtrukket og hårdt. Det, håber de, vil blive bedre med en samtykkebaseret voldtægtslovgivning.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 06 Mar 2020 01:45:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7693272</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7693272.mp3?n=1583455500000&amp;source=app&amp;originArticleId=7693272&amp;premium=false" length="40966522" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>28:26</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Efter voldtægten #2: »Politiet spurgte, om jeg godt var klar over, jeg ødelægger hans liv ved at anmelde«</title>
      <description>&lt;p&gt;»Hvad havde du på? Anmelder du, fordi fortryder, du har været din kæreste utro? Ved du godt, at du godt, at du ødelægger hans liv ved at anmelde?«  I andet afsnit af 'Efter Voldtægten' fortæller to kvinder om deres oplevelser med at anmelde en voldtægt, og om de spørgsmål de blev mødt med hos politiet. Journalist Renna Rose Agger undersøger også, hvorfor politiet stiller den type spørgsmål, og om de overhovedet må gøre det.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 06 Mar 2020 01:27:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7693254</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7693254.mp3?n=1583454420000&amp;source=app&amp;originArticleId=7693254&amp;premium=false" length="43284315" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>30:03</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Efter voldtægten #1: »Han sagde: 'Du har altid drømt om at blive voldtaget, nu skal du prøve det'«</title>
      <description>&lt;p&gt;Trine Svensson blev voldtaget af sin daværende kæreste i 2017. Den nat blev hun en del af en statistik, som viser, at mindst 6.700 danske kvinder hvert år udsættes for voldtægt og voldtægtsforsøg. Det er 18 kvinder om dagen. Lige nu arbejder regeringen på at indføre en ny samtykkebaseret voldtægtslovgivning. I første afsnit forsøger journalist Renna Agger gennem Trines voldtægtshistorie at forstå, hvad det vil betyde. For ofre og for gerningspersoner&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 06 Mar 2020 00:35:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7693243</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7693243.mp3?n=1583451300000&amp;source=app&amp;originArticleId=7693243&amp;premium=false" length="36040037" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>25:01</itunes:duration>
    </item>
  </channel>
</rss>
