<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Ung kærlighed læst op</title>
    <link>https://politiken.dk/podcast/ung_kaerlighed/</link>
    <description>Kærlighed har ændret karakter. Unge dater mere, har løsere forhold og får færre børn. Hvad er det, der sker? Og hvordan viser det sig i samfundet, kulturlivet og måden vi omgås hinanden? Det udforsker Politiken i en ny serie. Her kan du lytte til artiklerne i serien.</description>
    <itunes:image href="https://politiken.dk/incoming/img9969157.sb3bt8/ALTERNATES/p1x1_1500/1%20JPEG"/>
    <item>
      <title>»Den gentagelse, hvor tingene ender med ikke at lykkes, betyder, at man efterhånden mister troen på, at man vil finde en partner«</title>
      <description>&lt;p&gt;Med apps som Tinder og Hinge er der opstået en datingkultur, som har forandret unges følelsesliv og forventninger, siger antropolog Malthe Sebastian Rye Thomsen, der forsker i unges digitale datingliv.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hør journalist Elisabeth Astrup læse sin artikel højt her.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 09:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10035556</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10035556.mp3?n=1724482800000&amp;source=app&amp;originArticleId=10035556&amp;premium=true" length="12773544" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>13:20</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Tinders tidligere 'hus-sociolog' opdagede faktorer, der taler stik imod fortællingen om, at vi kun fokuserer på overfladen</title>
      <description>&lt;p&gt;Datingappsene får skyld for alt fra fremmedgørelse til sextørke blandt unge, men nyere forskning tyder på det modsatte. Appsene kan gøre os klogere på os selv, mener Tinders tidligere ’hus-sociolog’. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hør journalist Per Thiemann læse sin artikel højt her.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 12:22:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9997081</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9997081.mp3?n=1721643761000&amp;source=app&amp;originArticleId=9997081&amp;premium=true" length="9719019" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>10:08</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>»Det føltes, som om jeg datede 700. Og ingen af dem ville på en tredje date«</title>
      <description>&lt;p&gt;Hun gjorde sig umage på date efter date. Og blev droppet hver evig eneste gang. Amanda Romare er mod sin vilje blevet ekspert i tidens rå datingkultur. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hør journalist Birgitte Kjær læse sit interview højt her.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 20:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9974094</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9974094.mp3?n=1721152800000&amp;source=app&amp;originArticleId=9974094&amp;premium=true" length="15984444" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>16:41</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Cecilie og Niels er i 20'erne, de er gift, og sammen driver de McDonald's på Hovedbanegården med 90 ansatte</title>
      <description>&lt;p&gt;Ægteparret Weywardt Andersen er ikke, som unge er flest. Da de fandt hinanden for otte år siden, vidste de hurtigt, at det skulle være dem. Nu er de gift, de bor og arbejder sammen, og de har fået hund. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hør Andreas Sterup-Teper læse Signe Thomsens artikel højt her.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 09:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9987805</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9987805.mp3?n=1721113200000&amp;source=app&amp;originArticleId=9987805&amp;premium=true" length="9261153" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>09:40</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Debat: Det er efterhånden nemmere at tro på nisser og havfruer end på kærligheden</title>
      <description>&lt;p&gt;Engang skrev man kærestebreve, mødtes og forelskede sig. Nu får datingkulturen flere og flere unge til at melde sig helt ud. Det har aldrig været nemmere at møde nogen, men heller aldrig været nemmere at stikke af.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hør Lærke Victoria Plougmann læse sit debatindlæg højt her.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9984205</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9984205.mp3?n=1720713600000&amp;source=app&amp;originArticleId=9984205&amp;premium=true" length="9571401" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>09:59</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Normalt ville jeg ikke interviewe mine tætte veninder. Men de har indvilliget i at åbne sårbart rum, som vi normalt holder lukket</title>
      <description>&lt;p&gt;For otte år siden satte en venindegruppe et kryds i kalderen: 4. august 2023 skulle de i gang med at lave børn. Men det skete ikke. Hvorfor? Vi skal et sårbart sted hen i denne artikel, og det er mig, der spørger. For jeg er selv en af veninderne. Svaret svæver et sted imellem lykkelige og knuste hjerter, økonomi og uforudsigelige livsvalg.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hør journalist Freja Bøgh Lassen læse sit interview højt her. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 11:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9972936</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9972936.mp3?n=1720602000000&amp;source=app&amp;originArticleId=9972936&amp;premium=true" length="13453254" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>14:02</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>De fleste kvinder går efter en type af mænd, som der hastigt bliver færre af</title>
      <description>&lt;p&gt;I langt de fleste par tjener manden mest, også blandt unge, og tendensen er større, end uligeløn kan forklare. Men unge kvinder får sværere og sværere ved at finde mænd, der tjener mere, og omvendt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hør journalist Per Thiemann læse sin artikel højt her.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9981554</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9981554.mp3?n=1720587600000&amp;source=app&amp;originArticleId=9981554&amp;premium=true" length="9992988" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>10:25</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Unge fortæller om det øjeblik, hvor kærligheden satte et særligt aftryk i dem.</title>
      <description>&lt;p&gt;Politiken har opsøgt tilfældige unge, som fortæller intense kærlighedsoplevelser.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hør journalist Elisabeth Astrup læse fortællingerne højt her.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 09:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9979763</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9979763.mp3?n=1720508400000&amp;source=app&amp;originArticleId=9979763&amp;premium=true" length="17232525" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>17:59</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Unge i Vesten har mindre sex end tidligere. Vi vil hellere scrolle end bolle</title>
      <description>&lt;p&gt;I stort set alle vestlige lande har folk mindre sex, end man havde før. Det gælder især de unge. Hvorfor? Og er det nødvendigvis en dårlig ting?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hør journalist Freja Bøgh Lassen læse sin og Kristoffer Frederik Nørager Møllers artikel højt her.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9970285</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9970285.mp3?n=1720414800000&amp;source=app&amp;originArticleId=9970285&amp;premium=true" length="16175013" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>16:53</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Debat: Er du faret vild i datingreglerne? Nu skriver vi den ultimative manual</title>
      <description>&lt;p&gt;Skriv til os med din historie om at fare vild i datingreglerne. Så laver vi ’takt og tone’ i Tinders tid. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hør debatredaktør Kirstine Dons Christensen læse sin artikel højt her.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 22:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9970183</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9970183.mp3?n=1720209600000&amp;source=app&amp;originArticleId=9970183&amp;premium=true" length="5491890" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>05:44</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Lasse fra Bachelorette har kendt 60-70 kvinder. Fra bollevenner til spirende forelskelser. Men en kæreste er det aldrig blevet til</title>
      <description>&lt;p&gt;Lasse Tvede, 27, føler ikke, han har haft en kæreste. Hvor livet er vævet sammen, familier mødes, og man kender hinanden dybt. Det har han ledt efter hos de 60-70 kvinder, han indtil videre har kendt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hør journalist Sebastian C. Christensen læse artiklen højt her.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 17:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9971342</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9971342.mp3?n=1720105200000&amp;source=app&amp;originArticleId=9971342&amp;premium=true" length="6666579" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>06:57</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Forstå de unges nye, svære kærlighedsliv – og lær hvad kærligheden kræver i dag</title>
      <description>&lt;p&gt;Unge ønsker fortsat det monogame forhold, men kærligheden er mere krævende end tidligere, mener sociolog. Til gengæld kan den også være langt mere givende for dem, der udlever den fuldt ud. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hør journalist Lars Igum Rasmussen læse sin artikel højt her.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 08:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9970225</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9970225.mp3?n=1720072800000&amp;source=app&amp;originArticleId=9970225&amp;premium=true" length="7608165" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>07:56</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>»Der var engang også flere ord, der rummede ofte moralske værdier, og som sjovt nok gik på kvinden: løs på tråden, billig eller en narrefisse«</title>
      <description>&lt;p&gt;Engang sagde man ’anstandsdame’ og ’et godt parti’, i dag er der red flags og ghosting. Ord beskriver udviklingen i kærlighedsrelationer og afspejler forskellige tendenser, siger sprogforsker. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hør journalist Lars Igum Rasmussen læse sin artikel højt her.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 13:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9970258</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9970258.mp3?n=1720004400000&amp;source=app&amp;originArticleId=9970258&amp;premium=true" length="5426004" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>05:39</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Nye ord for kærlighed vrimler frem. Forstå dem her</title>
      <description>&lt;p&gt;Forstå, hvad unge egentlig mener, når de taler om dating, sex og kærlighed – ordbog til kærlighedslivet i 20’erne.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hør journalist Sebastian C. Christensen læse kærlighedsordbogen højt her.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 10:30:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9971848</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9971848.mp3?n=1719995400000&amp;source=app&amp;originArticleId=9971848&amp;premium=true" length="10259451" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>10:42</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Alma har aldrig haft en kæreste: »De ser det som et red flag. Jeg tror, de mener, det er en erfaring, jeg mangler«</title>
      <description>&lt;p&gt;Alma Bjerno Werge er 21 år og studerer pædagogik på Københavns Universitet. Her fortæller hun om aldrig at have haft en kæreste.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hør journalist Sebastian C. Christensen læse sin artikel højt her.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9971287</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9971287.mp3?n=1719975600000&amp;source=app&amp;originArticleId=9971287&amp;premium=true" length="5845923" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>06:06</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Vejen til kærlighed er blevet lang og snørklet</title>
      <description>&lt;p&gt;De dater løs, de kysser og har sex, de har sommerfugle i maven, men vejen til vedvarende kærlighed for unge er blevet mere snørklet. Det fortæller forskere og ikke mindst rigtig mange unge selv. Mange har langt op i 20’erne aldrig har haft en kæreste. For hvornår er man kærester, og hvad betyder det overhovedet? Det undersøger Politiken i en ny serie: Ung kærlighed.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hør journalist Sebastian C. Christensen læse sin artikel højt her.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9971701</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9971701.mp3?n=1719936000000&amp;source=app&amp;originArticleId=9971701&amp;premium=true" length="15087060" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>15:45</itunes:duration>
    </item>
  </channel>
</rss>
