<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Putin - verdens farligste mand?</title>
    <link>https://politiken.dk/podcast/Verdens_farligste_mand/</link>
    <description>Vi har kigget på ham hver dag. Når han går med sine svingende arme, ser på os med sit grå, gennemsigtige blik og sidder og dirigerer ved sit lange, hvide bord. Lige siden Vladimir Putin invaderede Ukraine, har vi været på overarbejde for at forstå, hvem han egentlig er. En iskold KGB-agent, der legede demokrat, så længe det tjente hans sag? Eller bare en forbitret kejser af et svundet imperium?

I fire afsnit følger Nils Thorsen i hælene på Ruslands præsident for at finde ud af, hvordan Vladimir Vladimirovitj Putin blev verdens farligste mand.</description>
    <itunes:image href="https://politiken.dk/incoming/img9095049.av7prw/ALTERNATES/p1x1_1500/Putin"/>
    <item>
      <title>Portrætserie: Hvordan blev Putin verdens farligste mand?</title>
      <description>&lt;p&gt;Lyt til første afsnit af vores serie ’Verdens farligste mand’. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Det er et år siden, verden vågnede op til krig. Siden er tusinder af soldater og civile døde, millioner er flygtet, og i Vesten er vi pludselig blevet fortrolige med, hvem der har hvilket militært udstyr. Og alle tænker: Hvad foregår der i hovedet på Vladimir Putin? I et år har vi været på overarbejde for at forstå, hvem han egentlig er. En iskold KGB-agent, der legede demokrat, så længe det tjente hans sag? Eller bare en forbitret kejser af et svundet imperium? For hvad er opskriften på at blive man verdens farligste mand? Det forsøger vi her at finde ud af. Det begynder i en baggyde i 1950’ernes Leningrad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;Serien er fra juli 2022.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I dette afsnit kan du høre, hvordan Putins liv begyndte i Leningrads baggyder i 1950’erne, hvor han som fattig slagsbror lærte, at det gælder om at slå først – og helst så hårdt, at modstanderen ikke rejser sig igen. Allerede som teenager drømte han om at blive spion. Men da han på nærmeste hold oplevede Sovjetunionens kollaps som udsendt agent, satte det sig som et traume. Og da han i den kaotiske kapitalisme, der fulgte, viste sig som en mester i at smøre de rigtige og bygge et netværk, steg han til manges overraskelse hurtigt i graderne. Før en krig gjorde ham til præsident.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Find de sidste tre afsnit under ’Putin - verdens farligste mand?’&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 24 Feb 2023 14:47:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9229581</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9229581.mp3?n=1677246442000&amp;source=app&amp;originArticleId=9229581&amp;premium=false" length="50900994" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>35:21</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Afsnit 4: Krigsherren</title>
      <description>&lt;p&gt;I dette afsnit kan du høre, hvordan Putin i 2014 ganske enkelt konfiskerede Krimhalvøen fra Ukraine. Det var en ren erobringskrig. Bare uden kamp. Og i Vesten var protesterne højlydte, men afmægtige. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Året efter øjnede Putin en chance for at vinde Ruslands plads på den storpolitiske scene tilbage, da han gik ind i krigen på diktatoren Bashar al-Assads side. Hjemme voksede utilfredsheden. Anført af anti-korruptionsaktivisten Aleksej Navalny. Men da et dramatisk forsøg på at tage livet af Navalny i 2020 slog fejl, endte Putin-modstanderen i stedet i fængsel. Og så blev der stille. Indtil torsdag den 24. februar i år.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 17 Feb 2023 11:34:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8871230</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8871230.mp3?n=1676630040000&amp;source=app&amp;originArticleId=8871230&amp;premium=false" length="49522356" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>34:23</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Afsnit 3: Masken falder</title>
      <description>&lt;p&gt;I dette afsnit kan du høre om, hvordan Rusland lider af en slags fantomsmerter oven på opløsningen af Sovjetunionen. Og mest ondt gør det åbenbart at have mistet Ukraine.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I opløbet til præsidentvalget i Ukraine i 2004 blev den vestligt orienterede kandidat, Viktor Jusjtjenko, forgiftet og slog voldsomt ud i ansigtet. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Og i de næste år kaldte Putin Sovjetunionens opløsning for den største geopolitiske katastrofe i det 20. århundrede og tordnede imod NATOs trængen sig ind på Rusland. Imens fulgte det ene spektakulære mord det andet. På politiske modstandere, kritiske journalister og frafaldne agenter. Men det var først, da det andet oprør brød ud i Ukraine i 2014 – med blodige kampe på Maidanpladsen – at lunten til det, vi ser i dag, blev tændt.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 17 Feb 2023 11:34:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8871131</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8871131.mp3?n=1676630040000&amp;source=app&amp;originArticleId=8871131&amp;premium=false" length="51543606" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>35:48</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Afsnit 2: Vestens brutale kæledægge</title>
      <description>&lt;p&gt;I dette afsnit kan du høre om, hvordan Vesten til at begynde med faldt pladask for Putin. Endelig en pragmatisk, ædruelig og demokratisk mand i Kreml, lød det kollektive lettelsens suk. Og russerne? De glædede sig over, at nogen nu satte skik på deres land efter 90’ernes økonomiske kaos og lovløse amokløb.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Men indad til tog Putin sig betalt. Han viste de hovedrige oligarker, at man kom galt af sted, hvis man udfordrede ham. Han stækkede de frie medier. Og han drev sin egen stat i staten baseret på bestikkelse. Det var Putins to ansigter. Et til fint brug udadtil – som demokrat. Og et til hjemmebrug. Som stærk mand, der slog voldsomt igen, når han blev truet.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 17 Feb 2023 11:32:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8871129</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8871129.mp3?n=1676629920000&amp;source=app&amp;originArticleId=8871129&amp;premium=false" length="49613262" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>34:27</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Afsnit 1: De kaldte ham møllet</title>
      <description>&lt;p&gt;Det er et år siden, verden vågnede op til krig. Siden er tusinder af soldater og civile døde, millioner er flygtet, og i Vesten er vi pludselig blevet fortrolige med, hvem der har hvilket militært udstyr. Og alle tænker: Hvad foregår der i hovedet på Vladimir Putin? I et år har vi været på overarbejde for at forstå, hvem han egentlig er. En iskold KGB-agent, der legede demokrat, så længe det tjente hans sag? Eller bare en forbitret kejser af et svundet imperium? For hvad er opskriften på at blive man verdens farligste mand? Det forsøger vi her at finde ud af. Det begynder i en baggyde i 1950’ernes Leningrad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;Serien er fra juli 2022.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Her starter vores portræt af Vladimir Putin. I dette afsnit kan du høre, hvordan Putins liv begyndte i Leningrads baggyder i 1950’erne, hvor han som fattig slagsbror lærte, at det gælder om at slå først – og helst så hårdt, at modstanderen ikke rejser sig igen. Allerede som teenager drømte han om at blive spion. Men da han på nærmeste hold oplevede Sovjetunionens kollaps som udsendt agent, satte det sig som et traume. Og da han i den kaotiske kapitalisme, der fulgte, viste sig som en mester i at smøre de rigtige og bygge et netværk, steg han til manges overraskelse hurtigt i graderne. Før en krig gjorde ham til præsident.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 17 Feb 2023 11:23:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8871127</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8871127.mp3?n=1676629380000&amp;source=app&amp;originArticleId=8871127&amp;premium=false" length="50071554" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>34:46</itunes:duration>
    </item>
  </channel>
</rss>
