<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>I jaguarens fodspor</title>
    <link>https://politiken.dk/podcast/I_jaguarens_fodspor/</link>
    <description>En lydrejse ind i en af verdens mest uberørte regnskove, på jagt efter jaguaren. En rejse, der kommer helt tæt på kræfterne, der truer den vilde skov, og dem der prøver at passe på den. Den massive trafik af narko fra sydamerika mod USA, har forvandlet de store jungleområder til lovløse sletter, hvor illegale bønder nu hersker og fjerner alt hvad der står i vejen for dem. Træer, dyr og mennesker. Hvordan foregår det?</description>
    <itunes:image href="https://politiken.dk/incoming/img7428783.j7zr8t/ALTERNATES/p1x1_1500/podcast_itunes_I%20jaguarens%20fodspor"/>
    <item>
      <title>Afsnit 5: De farlige fremmede udefra</title>
      <description>&lt;p&gt;Endelig kommer jeg til Krautara, landsbyen som ligger midt i jungleområdet La Mosquitia. Her bor en stor gruppe fra Tawahkafolket, en af de oprindelige stammer i området. Der er konflikt i byen, da en af tawahkaerne har solgt noget af deres fælles jord til nogle af de udefrakommende bønder. Landsbyens jægere har lovet at tage mig med til et bestemt sted i junglen, hvor de for nylig har set en jaguar. &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter og fortæller: Mikkel Rønnau&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Produceret for Politiken af Filt Cph og Verdens Skove med støtte fra Danida. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7434199</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7434199.mp3?n=1571371200000&amp;source=app&amp;originArticleId=7434199&amp;premium=false" length="31178048" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>25:58</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Afsnit 4: La Mosquitia</title>
      <description>&lt;p&gt;Jeg har sagt farvel og på gensyn til Franklin og er draget videre mod noget af det mest øde og afsidesliggende jungle i Centralamerika. La Mosquitia. Området er beboet af oprindelige folk, narkokarteller og lejemordere, der udfører beskidt arbejde for kartellerne, samt et stigende antal illegale bønder. Især de sidste er med til at drive de oprindelige folk på flugt og skabe splid i de små landsbysamfund. Jeg har kurs mod byen Krautara, men turen derud er lang. &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter og fortæller: Mikkel Rønnau&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Produceret for Politiken af Filt Cph og Verdens Skove med støtte fra Danida..&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7434198</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7434198.mp3?n=1571284800000&amp;source=app&amp;originArticleId=7434198&amp;premium=false" length="33218048" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>27:40</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Afsnit 3: Kriminelle i bjergene</title>
      <description>&lt;p&gt;Franklin og jeg har sagt farvel til holdet og er draget videre mod næste stop. Cusuco. Et højtliggende jungleområde inde i landet. Her er der forlydender om, at en gruppe ulovlige bosættere er begyndt at fælde skoven - efter sigende kriminelle, der er flygtet for retsforfølgelse. Franklin og jeg skal mødes med en gruppe lokale kaffebønder, som Franklin har ansat som parkvagter. Bønder, som kommer til at sætte livet på spil for at passe på skoven.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter og fortæller: Mikkel Rønnau&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Podcasten er produceret for Politiken af Filt Cph og Verdens Skove med støtte fra Danida. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7434114</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7434114.mp3?n=1571198400000&amp;source=app&amp;originArticleId=7434114&amp;premium=false" length="41960288" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>34:58</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Afsnit 2: Narkobaronens villa</title>
      <description>&lt;p&gt;Gruppen nærmer sig en gammel narkobarons villa midt i junglen. Stedet er nu besat af en gruppe illegale bønder. Illegale bønder, der ulovligt fælder regnskoven, er en af de største trusler mod den vilde skov. Bønderne er ofte tungt bevæbnede og i ledtog med narkokartellerne. Det er derfor ikke et selskab, man som miljøaktivist har lyst til at lægge sig ud med. Alligevel beslutter biologen Franklin og jeg os for at besøge de illegale bønder. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter og fortæller: Mikkel Rønnau&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Podcasten er produceret for Politiken af Filt Cph og Verdens Skove med støtte fra Danida. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7434099</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7434099.mp3?n=1571112000000&amp;source=app&amp;originArticleId=7434099&amp;premium=false" length="37407968" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>31:10</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Afsnit 1: Don Alejandros flugt</title>
      <description>&lt;p&gt;Rejsen starter i det Nordlige Honduras ud til Det Caribiske Hav. Med på rejsen er to soldater og to biologer. Biologen Franklin Castaneda fra organisationen Panthera holder øje med jaguarbestanden i Honduras. Et farligt job i junglen, hvor narkokarteller og illegale bønder huserer. I de seneste år er antallet af miljøaktivister, som er blevet dræbt, steget voldsomt, og værst står det til i Central- og Sydamerika. Og jeg har ikke taget mange skridt i junglen, før jeg møder en, der har været tæt på at betale den højeste pris for at ville passe på naturen. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7434048</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7434048.mp3?n=1571025600000&amp;source=app&amp;originArticleId=7434048&amp;premium=false" length="38698208" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>32:14</itunes:duration>
    </item>
  </channel>
</rss>
