<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Rejsen til det røde hus</title>
    <link>https://politiken.dk/podcast/rejsen_til_det_roede_hus/</link>
    <description>Kâlánguak Absalonsens familie blev splittet ad efter en voldsom hændelse i barndomshjemmet i Grønland, og som 3-årig blev hun bortadopteret til en dansk familie. Som voksen ønsker hun at se den barndom, hun ellers har fortrængt, i øjnene og tager med sin ven, forfatteren Iben Mondrup, tilbage til det røde hus i Sisimiut, hvor hun boede med sin familie. 
Kâlánguak vil fortælle sin egen historie, og hun vil finde ud af, hvorfor hun skulle bortadopteres?

Produceret for Politikens Forlag af Filt CPH
Tilrettelægger: Anne Pilegaard Petersen
Lyddesign og mix: Thomas Arent
Redaktør: Janus Camara
Udgivet med støtte fra Politiken Fonden</description>
    <itunes:image href="https://politiken.dk/incoming/img7684052.3vyna8/ALTERNATES/p1x1_1500/Rejsen-til-det-r%C3%B5de-hus_iTunes-3000x3000"/>
    <item>
      <title>Rejsen til det røde hus 4:4: Brevet</title>
      <description>&lt;p&gt;Kalanguak skal hjem fra Sisimiut, og det er ikke nemt. Hun har stadig spørgsmål om sin far, som ikke kan besvares. Men hun bliver klogere, da hun kommer til Danmark. Kalanguak har nemlig fået lov til at se den politirapport, der blev lavet, dengang hendes far begik selvmord. Rapporten er grundigere, end hun havde turdet håbe på, for i bunken af papirer ligger der et uventet dokument: Farens selvmordsbrev.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 16 Mar 2020 14:32:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7706566</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7706566.mp3?n=1584365556000&amp;source=app&amp;originArticleId=7706566&amp;premium=false" length="59281088" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>24:42</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Rejsen til det røde hus 3:4: Splittet</title>
      <description>&lt;p&gt;Kâlánguak og Iben finder ud af, at der allerede var en forbindelse mellem Kâlánguaks biologiske mor og hendes adoptivfamilie, før hun blev adopteret. Flere fra byen fortæller, at de ikke vidste, hvad der blev af børnene efter familien blev splittet. Storesøster Sanne fortæller om et dybt traume og om en vrede rettet mod deres mor.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 06 Mar 2020 12:35:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7693924</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7693924.mp3?n=1583494540000&amp;source=app&amp;originArticleId=7693924&amp;premium=false" length="92416448" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>38:30</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Rejsen til det røde hus 2:4: Traumet</title>
      <description>&lt;p&gt;Kâlánguak og Iben er kommet inden for i barndomshjemmet. Mens de går rundt i rummene, bobler kaotiske minder op til overfladen. Kâlánguak kan stadig ikke huske noget om sine forældre, men hun taler med de mennesker, der måske ved noget om, hvorfor det gik galt mellem dem. Historierne hun hører, peger i flere retninger – så hvad skal hun tro?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Produceret for Politikens Forlag af Filt CPH&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tilrettelægger: Anne Pilegaard Petersen&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lyddesign og mix: Thomas Arent&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Redaktør: Janus Camara&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Med støtte fra Politiken Fonden&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2020 10:23:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7680919</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7680919.mp3?n=1582881796000&amp;source=app&amp;originArticleId=7680919&amp;premium=false" length="44548224" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>30:56</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Rejsen til det røde hus 1:4: Længslen</title>
      <description>&lt;p&gt;Kâlánguak Absalonsen står foran et rødt træhus i Sisimiut. Hun har ikke været i Grønland i 44 år og har ingen minder fra dengang, hendes familie boede der. Hun ved kun ganske få ting om den tragedie, der ændrede hendes liv totalt. Nu er Kâlánguak taget tilbage til Grønland sammen med forfatteren Iben Mondrup for at finde ud af, hvorfor hun blev bortadopteret?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Produceret for Politikens Forlag af Filt CPH&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tilrettelægger: Anne Pilegaard Petersen&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lyddesign og mix: Thomas Arent&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Redaktør: Janus Camara&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Med støtte fra Politiken Fonden&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2020 10:23:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7680920</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7680920.mp3?n=1582881785000&amp;source=app&amp;originArticleId=7680920&amp;premium=false" length="46191430" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>32:04</itunes:duration>
    </item>
  </channel>
</rss>
