<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Technu</title>
    <link>https://politiken.dk/podcast/technu/</link>
    <description>De har gennemhullet vores privatliv. De udfordrer demokratiet. De knægter al konkurrence og blæser på vores skatter. Og nu er de så gået i gang med at sætte os på algoritmer og formler, der kan være både racistiske og sexistiske. Kan vi nogensinde få techgiganter som Facebook, Apple, Google og Amazon under kontrol? Gider de overhovedet tale med os? Og hvad er det, der er på spil?

Politikens tech-redaktør Micharl Jarlner sætter fokus på techrevolutionen sammen med tre af de mennesker, der oplever den fra allerførste række.</description>
    <itunes:image href="https://politiken.dk/incoming/img9095198.sjxttx/ALTERNATES/p1x1_1500/TechNu"/>
    <item>
      <title>#3: Techgiganter sætter sig på demokratiet</title>
      <description>&lt;p&gt;I 2018 kom det frem, at det politiske konsulentfirma Cambridge Analytica havde fået adgang til millioner af brugeres oplysninger og brugt dem til politiske reklamer. Det førte til et opgør mod Facebook, som endte med at foregå... på Facebook. Facebook har sat sig på den demokratiske samtale, og med midler som fake news tjener de penge. For fake news tiltrækker vores opmærksomhed, den mest værdifulde ressource. Men hvad sker der med samfundet og dets demokratiske rammer, hvis der ikke kommer kontrol over situationen? Taber staten en kæmpe magtkamp mod de internationale tech-giganter? &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dagens gæst er Vincent Hendricks, filosof og forfatter fra Københavns Universitets Center for Information og Boblestudier.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2019 08:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7364060</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7364060.mp3?n=1567663200000&amp;source=app&amp;originArticleId=7364060&amp;premium=false" length="47083564" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>32:42</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>#2: Mød Danmarks tech-ambassadør Casper Klynge</title>
      <description>&lt;p&gt;For to år siden fik Danmark en såkaldt tech-ambassadør. Hans navn er Casper Klynge, og han blev sendt til Silicon Valley i Californien som ikke bare Danmarks, men verdens første tech-ambassadør. Men hvad skal vi med en tech-ambassadør? Tror Danmark ikke længere på, at stater alene kan kontrollere de store techgiganter som Facebook, Google og Apple? Og kan én mand virkelig gøre en forskel? &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2019 07:41:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7364026</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7364026.mp3?n=1567489303000&amp;source=app&amp;originArticleId=7364026&amp;premium=false" length="52408782" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>36:24</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>#1: Når spejlet overvåger dit helbred</title>
      <description>&lt;p&gt;Overvågning, algoritmer og kunstig intelligens er mere end nogensinde en del af vores hverdag. Spejle på personaletoilettet kan aflæse, hvordan du har det. Og køber du smøger og alkohol med dit Dankort, er der risiko for at efterlade sig digitale spor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Men hvor er vi på vej hen? Nærmer vi os et samfund, hvor du risikerer, at data om dig og din hverdag sladrer til de forkerte? &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7358322</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7358322.mp3?n=1567116000000&amp;source=app&amp;originArticleId=7358322&amp;premium=false" length="38982888" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>27:03</itunes:duration>
    </item>
  </channel>
</rss>
