<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Englevingen</title>
    <link>https://politiken.dk/podcast/englevingen/</link>
    <description>Hvad sker der med en mor, når hendes barn bliver kidnappet? 'Englevingen' er den dramatiske historie om Nadia Kjærgaard Jensens datter, der forsvandt til Egypten.

Produktion og musik: Theis Ehler Molin.</description>
    <itunes:image href="https://politiken.dk/incoming/img9646701.4shblh/ALTERNATES/p1x1_1500/Englevinge.png%201"/>
    <item>
      <title>S02 Afsnit 6: Nadias valg</title>
      <description>&lt;p&gt;Man kan tåle et vist antal ydmygelser. Nadias grænse er nået. Hendes datter blev bortført, og Nadia spiller ikke bortførerens spil mere. Nu venter hun på sin pige i Danmark.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Medvirkende: Kim Faber, Flemming Christiansen, Nadia Kjærgaard Jensen.&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Tekst: Flemming Christiansen&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Tilrettelæggelse, klip, mix og musik: Theis Ehler Molin&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Redaktør: Mikkel Vuorela.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6454618</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/6454618.mp3?n=1498082400000&amp;source=app&amp;originArticleId=6454618&amp;premium=false" length="42726741" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>17:47</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>S02 Afsnit 5: Skuespil</title>
      <description>&lt;p&gt;Da Nadia endelig har haft et dejligt møde med sin datter, der blev bortført 16 år før fra Danmark, er det hårdt dagen efter også at skulle møde hendes egyptiske ex-mand, der stod bag forbrydelsen. Og hans familie. Men hun skal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Medvirkende: Kim Faber, Flemming Christiansen, Nadia Kjærgaard Jensen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tekst: Flemming Christiansen&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tilrettelæggelse, klip, mix og musik: Theis Ehler Molin&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Redaktør: Mikkel Vuorela&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6454601</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/6454601.mp3?n=1497996000000&amp;source=app&amp;originArticleId=6454601&amp;premium=false" length="29812847" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>12:25</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>S02 Afsnit 4: Sammen</title>
      <description>&lt;p&gt;Så sker det endelig. Efter fem års jagt på sin forsvundne datter i Egypten, mange retssager, forkastede planer om at kidnappe pigen tilbage, barske aftaler - og derefter ti års afbrudt kontakt skal Nadia Kjærgaard Jensen nu se, røre ved, indsnuse og tale med sin nu 17-årige datter. I hemmelighed. Den Salima der blev bortført af sin far fra Danmark, da hun var bare et år gammel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Medvirkende: Kim Faber, Flemming Christiansen, Nadia Kjærgaard Jensen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tekst: Flemming Christiansen&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tilrettelæggelse, klip, mix og musik: Theis Ehler Molin&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Redaktør: Mikkel Vuorela&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6454600</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/6454600.mp3?n=1497909600000&amp;source=app&amp;originArticleId=6454600&amp;premium=false" length="38652684" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>16:06</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>S02 Afsnit 3: Afbrydelse og tvivl</title>
      <description>&lt;p&gt;Der er langt ned fra euforiens høje tårn. Det sander Nadia nogle måneder efter, at hendes bortførte datter Salima i Egypten har brudt mange års tavshed og ringet til sin mor i København. De har haft en vild og sjov periode med chats og telefonsnak og har lært hinanden lidt bedre at kende. Ellers er de jo to fremmede. For Salima blev bortført, da pigen var bare et år gammel. Efter at kontakten nu er genetableret har Nadia på grund af sygdom ikke straks kunnet rejse til Egypten for at se sin datter - og nu ved hun heller ikke, om hun overhovedet magter det.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Medvirkende: Kim Faber, Flemming Christiansen, Nadia Kjærgaard Jensen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tekst: Flemming Christiansen&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tilrettelæggelse, klip, mix og musik: Theis Ehler Molin&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Redaktør: Mikkel Vuorela&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jun 2017 14:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6454571</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/6454571.mp3?n=1497873600000&amp;source=app&amp;originArticleId=6454571&amp;premium=false" length="50617811" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>21:05</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>S02 Afsnit 2: Opkaldet</title>
      <description>&lt;p&gt;Det bliver en af de dage, der vender op og ned på livet. Pludselig ringer Nadia Kjærgaard Jensens bortførte datter i Egypten, som hun ikke har haft kontakt med i otte år. Den nu store teenagepige vil vide, hvorfor hun ikke hører noget fra sin mor. Nadia bliver overvældet af glæde, men også uro. For hun kan Nadia mærke, at datteren måske ikke ved, hvad der egentlig er sket. At hun blev bortført fra Danmark af sin far Abdul, da hun var bare et år gammel, at Nadia ledte efter hende i årevis. Og da hun fandt sit barn, kunne hun ikke få hende tilbage - selv om hun har forældremyndigheden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Medvirkende: Kim Faber, Flemming Christiansen, Nadia Kjærgaard Jensen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tekst: Flemming Christiansen&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tilrettelæggelse, klip, mix og musik: Theis Ehler Molin&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Redaktør: Mikkel Vuorela&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 18 Jun 2017 13:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6454559</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/6454559.mp3?n=1497783600000&amp;source=app&amp;originArticleId=6454559&amp;premium=false" length="50960537" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>21:13</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>S02 Afsnit 1: Så er Nadia på vej</title>
      <description>&lt;p&gt;Der er voldsomme nerver på, da Nadia Kjærgaard Jensen sidste sommer lander i Egyptens hovedstad Kairo. Hun skal se sin bortførte datter for første gang i ti år. Og det endda i hemmelighed, så hendes ex-mand Abdul, bortføreren, og hans familie ikke opdager noget. Mor og teenagedatter skal endelig have tid alene sammen for første gang, siden Salima var bare et år gammel og blev revet ud af Nadias liv hjemme i København. Nadia glæder sig ekstremt til genforeningen. Men gruer også... meget kan gå galt i den bagende varme arabiske storby.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Medvirkende: Kim Faber, Flemming Christiansen, Nadia Kjærgaard Jensen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tekst: Flemming Christiansen&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tilrettelæggelse, klip, mix og musik: Theis Ehler Molin&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 17 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6454555</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/6454555.mp3?n=1497650400000&amp;source=app&amp;originArticleId=6454555&amp;premium=false" length="42078904" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>17:31</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>S01 Afsnit 7: Dommen</title>
      <description>&lt;p&gt;Nadia Kjærgaard Jensen er ved at være mør. Men efter over tre år kommer der lidt fremgang: De egyptiske domstole bakker efter mange retsmøder den danske kvinde op i hendes krav på at få sin datter tilbage. Nadia tager i 2005 på endnu en rejse til Egyptens hovedstad – men nu sker der noget totalt overraskende. Og i studiet kan du høre om Nadias sværeste valg nogensinde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Følg med når sæson 2 af Englevingen starter søndag den 18. juni - et nyt afsnit hver dag.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Medvirkende: Kim Faber, Flemming Christiansen, Nadia Kjærgaard Jensen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tekst: Kim Faber og Flemming Christiansen&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tilrettelæggelse, klip, mix og musik: Theis Ehler Molin&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Redaktør: Mikkel Vuorela&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 10 Jun 2017 18:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6454552</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/6454552.mp3?n=1497110400000&amp;source=app&amp;originArticleId=6454552&amp;premium=false" length="67034382" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>27:55</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>S01 Afsnit 6: Osama og Sayeed</title>
      <description>&lt;p&gt;Nadia Kjærgaard Jensen finder to trofaste hjælpere i Kairo, der kæmper som amatørdetektiver for at finde den forsvundne Salima. Og de skyr nærmest ingen midler: tager på togter i skumle slumkvarterer og opsøger højtstående politibosser. Hør også Nadia selv berette om, hvad hun tænker om den hjælp, hun fik fra det officielle Danmark.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Medvirkende: Kim Faber, Flemming Christiansen, Nadia Kjærgaard Jensen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tekst: Kim Faber og Flemming Christiansen&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tilrettelæggelse, klip, mix og musik: Theis Ehler Molin&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Redaktør: Mikkel Vuorela&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 10 Jun 2017 17:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6454545</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/6454545.mp3?n=1497106800000&amp;source=app&amp;originArticleId=6454545&amp;premium=false" length="71556701" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>29:48</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>S01 Afsnit 5: Kontakt</title>
      <description>&lt;p&gt;Al slags hjælp er velkommen, da Nadia sætter alle sejl til for at finde sin bortførte datter i Kairo, hvor Salima bliver holdt skjult af sin far, Abdul. Hun samarbejder både med en egyptisk hotelkonge, Udenrigsministeriet, den danske ambassade i Kairo og en frivillig aktivistorganisation. Hvis Nadia kan finde Abdul og Salima, har hun ligefrem planer om at kidnappe barnet tilbage. Hun fortæller i studiet om, hvor desperat man kan være for at få hjælp, når det dyrebareste, man har, er blevet stjålet. Og er pist væk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Medvirkende: Kim Faber, Flemming Christiansen, Nadia Kjærgaard Jensen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tekst: Kim Faber og Flemming Christiansen&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tilrettelæggelse, klip, mix og musik: Theis Ehler Molin&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Redaktør: Mikkel Vuorela&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 10 Jun 2017 16:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6454540</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/6454540.mp3?n=1497103200000&amp;source=app&amp;originArticleId=6454540&amp;premium=false" length="48931525" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>20:23</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>S01 Afsnit 4: Ultimatum</title>
      <description>&lt;p&gt;Rædslen er endeløs, da Nadia opdager, at hendes datter Salima på ét år er kidnappet og taget ulovligt ud af landet af Abdul, barnets far. Og hun finder ret hurtigt ud af Abduls motiv: Han vil afpresse hende… bakket op af sine forældre i Kairo, som hjælper ham med at skjule barnet. Men Nadia har en plan. Om et baghold. Som lykkes. I dette afsnit kan du også høre Nadia berette i studiet om, hvordan hun og Abdul begge brugte gemene kneb i en magtkamp mellem to unge forældre.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Medvirkende: Kim Faber, Flemming Christiansen, Nadia Kjærgaard Jensen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tekst: Kim Faber og Flemming Christiansen&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tilrettelæggelse, klip, mix og musik: Theis Ehler Molin&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Redaktør: Mikkel Vuorela&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 10 Jun 2017 15:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6454536</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/6454536.mp3?n=1497099600000&amp;source=app&amp;originArticleId=6454536&amp;premium=false" length="48899133" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>20:22</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>S01 Afsnit 3: Syge sind</title>
      <description>&lt;p&gt;Abduls og Nadias parforhold er eskaleret til det ekstreme med vold og fortvivlelse. Men da Nadia finder ud af, at hun er gravid, falder der alligevel en vis ro over hende. Det barn vil hun have, uanset hvad. I studiet beretter Nadia om, hvorfor hun valgte at blive sammen med en mand, der truede hende på livet – mens hun var højgravid.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Medvirkende: Kim Faber, Flemming Christiansen, Nadia Kjærgaard Jensen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tekst: Kim Faber og Flemming Christiansen&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tilrettelæggelse, klip, mix og musik: Theis Ehler Molin&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Redaktør: Mikkel Vuorela&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 10 Jun 2017 14:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6454493</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/6454493.mp3?n=1497096000000&amp;source=app&amp;originArticleId=6454493&amp;premium=false" length="61682415" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>25:42</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>S01 Afsnit 2: I en bageovn</title>
      <description>&lt;p&gt;Danske Nadia Kjærgaard Jensen er blevet ret glad for sin nye egyptiske kæreste Abdul, som hun har mødt i Kairo. Selv om hun også synes, at han kan være lovlig påtrængende. Hun tager ned til ham én gang til og inviterer ham til Danmark. Og pludselig står han ved hendes gadedør. Men hurtigt blegner idyllen og bliver til et mareridt. I studiet fortæller Nadia midt i podcastafsnittet om, hvordan hun kunne falde pladask for en mand, som senere skulle gøre hende så ufattelig meget ondt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Medvirkende: Kim Faber, Flemming Christiansen, Nadia Kjærgaard Jensen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tekst: Kim Faber og Flemming Christiansen&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tilrettelæggelse, klip, mix og musik: Theis Ehler Molin&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Redaktør: Mikkel Vuorela&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 10 Jun 2017 13:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6454486</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/6454486.mp3?n=1497092400000&amp;source=app&amp;originArticleId=6454486&amp;premium=false" length="53711933" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>22:22</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>S01 Afsnit 1: Labyrinten</title>
      <description>&lt;p&gt;Nadia Kjærgaard Jensens datter er blevet bortført. I 2003 har hun fundet to egyptere, som hjælper hende rundt i Kairos snævre gader i hendes jagt på at finde datteren Salima. Det er tre år siden, datterens far bortførte pigen og gemte hende af vejen et eller andet sted i Egyptens hovedstad. Engang var Nadia betaget af manden, hun fik Salima med. Nu hader hun ham. I studiet fortæller Nadia om, hvorfor hun begyndte at samarbejde med Politikens journalister dengang – og hvorfor hun helt op til nu har valgt at være åben om sin historie.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Medvirkende: Kim Faber, Flemming Christiansen, Nadia Kjærgaard Jensen.&lt;br /&gt;Tekst: Kim Faber og Flemming Christiansen&lt;br /&gt;Tilrettelæggelse, klip, mix og musik: Theis Ehler Molin&lt;br /&gt;Redaktør: Mikkel Vuorela&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 10 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6454484</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/6454484.mp3?n=1497045600000&amp;source=app&amp;originArticleId=6454484&amp;premium=false" length="48530284" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>20:13</itunes:duration>
    </item>
  </channel>
</rss>
