<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Møldrup &amp; Modernisterne</title>
    <link>https://politiken.dk/podcast/M_ldrup___Modernisterne/</link>
    <description>Annoncørbetalt indhold fra Utzon Center. Flemming Møldrup vil gerne forstå, hvorfor arkitekter over hele verden stadig er fascineret af den nordiske modernisme. Du ved, det er navne som for eksempel Jørn Utzon, Arne Jacobsen og Alvar Aalto. De ville skabe en arkitektur, der viste kærlighed til hverdagen. Der lukkede lyset og naturen ind. Podcasten er lavet med støtte fra Realdania.</description>
    <itunes:image href="https://politiken.dk/incoming/img8424649.9ec7ta/ALTERNATES/p1x1_1500/Mmodernisterne_fardig"/>
    <item>
      <title>Møldrup og de moderne romere: »Mit hus gør mig lykkelig«</title>
      <description>&lt;p&gt;Annoncørbetalt indhold fra Utzon Center. Flemming Møldrup er forelsket. Hvorfor bygger vi ikke sådan i dag? Flemming er på besøg i Romerhusene, som blev bygget af Jørn Utzon i 1950erne. Og han er parat til at flytte ind i de smukke huse, der ligger på naturgrunde mellem højt græs og krogede træer. Et byggeri, der trods sin alder har bæredygtige svar på fremtidens boligproblemer. Med som guide har han Thomas Bo Larsen, der er professor ved Arkitektskolen i Aarhus. De ender hjemme hos Jørgen, hvor de får en øl i gårdhaven. Og hører om, hvordan det egentlig er at bo i et stykke levende arkitekturhistorie. Podcasten er lavet med støtte fra Realdania.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 14 Oct 2021 15:28:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8424541</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8424541.mp3?n=1634218110000&amp;source=app&amp;originArticleId=8424541&amp;premium=false" length="50283668" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>52:22</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Møldrup og det oversete mesterværk: »Rigtigt mange mennesker er glade for skolen, men...«</title>
      <description>&lt;p&gt;Annoncørbetalt indhold fra Utzon Center. Flemming Møldrup vil forstå den vigtige del af vores arkitekturhistorie, der handler om nordisk modernisme. Derfor er han taget til Munkegaardsskolen i Vangede. Her møder han Thomas Bo Jensen, der er murstens-nørd og professor ved Arkitektskolen i Aarhus. Thomas fortæller om den danske modernismes vilde guldalder i 1950erne. Og om skolen, der er et lidt overset mesterværk i Danmark. Hør om spanske arkitekter, der under Francos diktatur smuglede bøger om modernismen ind i Spanien, en skole i forfald og rum til mennesker. Podcasten er lavet med støtte fra Realdania.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 13 Oct 2021 15:28:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8424523</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8424523.mp3?n=1634131680000&amp;source=app&amp;originArticleId=8424523&amp;premium=false" length="39233663" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>40:52</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Møldrup og modernisterne: »Så smed de møblerne ud«</title>
      <description>&lt;p&gt;Annoncørbetalt indhold fra Utzon Center. Flemming Møldrup vil gerne forstå, hvorfor arkitekter over hele verden stadig er fascineret af den nordiske modernisme. Du ved, det er navne som for eksempel Jørn Utzon, Arne Jacobsen og Alvar Aalto. De ville skabe en arkitektur, der viste kærlighed til hverdagen. Der lukkede lyset og naturen ind. For at blive klogere er Møldrup taget til Utzon Center i Aalborg for at tale med udstillingsdirektør Line Nørskov Eriksen. Hør om samtalekøkkener, rejselyst og glæden ved forfald og det uperfekte. Podcasten er lavet med støtte fra Realdania.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 12 Oct 2021 13:08:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8424478</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8424478.mp3?n=1634036880000&amp;source=app&amp;originArticleId=8424478&amp;premium=false" length="50723361" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>52:50</itunes:duration>
    </item>
  </channel>
</rss>
