<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>De bitre bær</title>
    <link>https://politiken.dk/podcast/de_bitre_baer/</link>
    <description>Har du tænkt over, hvor de bær, du spiser året rundt, kommer fra? I podcastserien ’De Bitre Bær’ undersøger journalist Nikolaj Houmann Mortensen arbejdsforholdene for migrantarbejdere på spanske bærplantager. Plantager, der leverer søde, blå og røde bær til danske supermarkeder som Netto, Føtex og Lidl året rundt.

Research og reportage til serien er lavet af Sandra Blenner Rasmussen, Ronja Pilgaard og Nikolaj Houmann Mortensen. Manuskript, tilrettelæggelse og produktion: Jonas Schrøder-Andreasen. Redaktør er Nina Kragh.

Podcasten er lavet i et samarbejde mellem Politiken og Danwatch.</description>
    <itunes:image href="https://politiken.dk/incoming/img9095081.22823w/ALTERNATES/p1x1_1500/De%20bitre%20b%C3%A6r"/>
    <item>
      <title>Afsnit 1: De bliver kaldt uduelige og straffet for at tisse. Og de plukker jordbær til din smoothie</title>
      <description>&lt;p&gt;Har du tænkt over, hvor de bær, du spiser året rundt, kommer fra? I podcastserien ’De Bitre Bær’ undersøger journalist Nikolaj Houmann Mortensen arbejdsforholdene for migrantarbejdere på spanske bærplantager. Plantager, der leverer søde, blå og røde bær til danske supermarkeder som Netto, Føtex og Lidl året rundt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I Spaniens frodige Huelva-provins arbejder kvinder fra særligt Marokko og Rumænien i 40 graders varme under ekstremt pres og elendige hygiejniske forhold og med en risiko for, at deres overordnede begår overgreb mod dem. Alt sammen for at kunne sende penge hjem til deres familier.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Midt i deres research falder Nikolaj og hans kollegaer over en tre år gammel video af en grædende marokkansk kvinde, der bliver kaldt Kalima. Hun har arbejdet som bærplukker i Spanien og fortæller om seksuelle overgreb og nedværdigende behandling. Videoen sætter gang i et større undersøgende arbejde, og Nikolaj rejser til den spanske Huelva-provins midt i coronapandemien for at finde ud af, om bærplukkerne stadig lever og arbejder under de kummerlige forhold, som Kalima beskriver.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;'De Bitre Bær' er lavet i et samarbejde mellem Politiken og Danwatch.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Research og reportage til serien er lavet af Sandra Blenner Rasmussen, Ronja Pilgaard og Nikolaj Houmann Mortensen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Manuskript, tilrettelæggelse og produktion er lavet af Jonas Schrøder-Andreasen. Redaktør er Nina Kragh.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jul 2021 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8284072</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8284072.mp3?n=1625824800000&amp;source=app&amp;originArticleId=8284072&amp;premium=false" length="51076537" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>35:28</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Afsnit 2: Jordbærindustrien vil kun have yngre mødre, der ikke kender deres rettigheder</title>
      <description>&lt;p&gt;På en af de bærplantager i den spanske Huelva-provins, der leverer jordbær til danske Lidl-butikker, har kvindelige migrantarbejdere tidligere anklaget en supervisor for gentagne seksuelle overgreb og en anden supervisor for vold.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kvindernes retssager bliver droppet, blandt andet fordi de ikke har penge til at blive i Spanien, mens retssagerne står på. Plantagerne ansætter systematisk fattige marokkanske mødre mellem 18 og 45 år til at plukke bær.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I dette andet afsnit i serien søger journalist Nikolaj Houmann svar på, om de to anklagede chefer stadig har ansvaret for kvinderne i de spanske bærmarker.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;'De Bitre Bær' er lavet i et samarbejde mellem Politiken og Danwatch.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Research og reportage til serien er lavet af Sandra Blenner Rasmussen, Ronja Pilgaard og Nikolaj Houmann Mortensen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Manuskript, tilrettelæggelse og produktion er lavet af Jonas Schrøder-Andreasen. Redaktør er Nina Kragh.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jul 2021 11:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8285896</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8285896.mp3?n=1625821200000&amp;source=app&amp;originArticleId=8285896&amp;premium=false" length="55762277" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>38:44</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Afsnit 3: »Lad ham få sin vilje, så får du hjælp med mange ting«</title>
      <description>&lt;p&gt;Kvindelige migrantarbejdere på spanske jordbærplantager har tidligere stået frem med anklager om overgreb, men er det fortsat et udbredt problem i den spanske jordbærindustri? Og gælder de kummerlige arbejdsforhold og seksuelle overgreb også for dem, som plukker de bær, der sælges i Danmark?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I dette tredje og sidste afsnit taler Nikolaj Houmann Mortensen med nogle af de kvinder, som har oplevet chikane og seksuel afpresning som en del af jobbet som jordbærplukker.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;'De Bitre Bær' er lavet i et samarbejde mellem Politiken og Danwatch.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Research og reportage til serien er lavet af Sandra Blenner Rasmussen, Ronja Pilgaard og Nikolaj Houmann Mortensen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Manuskript, tilrettelæggelse og produktion er lavet af Jonas Schrøder-Andreasen. Redaktør er Nina Kragh.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jul 2021 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8284095</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8284095.mp3?n=1625817600000&amp;source=app&amp;originArticleId=8284095&amp;premium=false" length="38187930" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>26:30</itunes:duration>
    </item>
  </channel>
</rss>
