<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Alt er nu</title>
    <link>https://politiken.dk/podcast/alternu/</link>
    <description>Politikens podcast-dokumentar 'Alt er nu' handler om det unge kærestepar, Stine og Titan, der har en plan. De skal giftes, have et barn og et helt liv sammen. Men så bliver Stine indhentet af fortiden.</description>
    <itunes:image href="https://politiken.dk/incoming/img9095210.lo1uxy/ALTERNATES/p1x1_1500/AltErNu"/>
    <item>
      <title>(6:6): Jeg kan ikke undvære dig</title>
      <description>&lt;p&gt;Stine er indlagt på palliativ afdeling, som skal lindre hendes fysiske smerter. Men også her giver de op. I stedet skal Stine på hospice, og det gør hende vred. Hospice er jo et sted, hvor man sender folk hen, som skal dø. Og når man er en ung kvinde i starten af 30’erne med ønsket om at få børn og leve et langt liv med sin kæreste, er det ikke et sted at være.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Men sundhedspersonalet fortæller Stine, at på et hospice kan man også blive genoptrænet, og det bliver målet for Stine, hvilket giver fornyet håb hos både hende og Titan. Samtidig fylder Stine 33 år og fejrer det i hospitalssengen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lyt til fortællingen om, hvordan livet med ét kan blive ændret for altid, om en ung og spirende kærlighed, der trues af en alvorlig sygdom og om to mennesker, der kæmper for at bevare kærligheden til hinanden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Idé, optagelse, tilrettelæggelse og produktion: Maja Flinthøj&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Oplæser gennem alle seks afsnit: Ingrid-Marie Thorlacius&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Video: Heidi Skibsted&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Politikens podcastredaktør: Nina Kragh&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 19 Jun 2018 13:46:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6592839</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/6592839.mp3?n=1529408791000&amp;source=app&amp;originArticleId=6592839&amp;premium=false" length="17312331" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>18:00</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>(5:6): Lorteting</title>
      <description>&lt;p&gt;Den sidste scanning har været positiv. Kræften er sat i bero. Det har givet kæresteparret fornyet håb. Det betyder, at Stine kan komme ud og løbe igen om et halvt år, tænker de. Men Stine kan ikke mærke det positive resultat på sin krop. Hendes smerter bliver værre og værre.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Når Titan er sammen med Stine, opretholder han facaden som den positive kæreste, der får hende til at håbe. Men når han er alene, tager angsten over. Han isolerer sig fra omverdenen og gør ting, der er ødelæggende for ham selv.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lyt til fortællingen om, hvordan livet med ét kan blive ændret for altid, om en ung og spirende kærlighed, der trues af en alvorlig sygdom og om to mennesker, der kæmper for at bevare kærligheden til hinanden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Idé, optagelse, tilrettelæggelse og produktion: Maja Flinthøj&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Video: Heidi Skibsted&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Podcastredaktør: Nina Kragh&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 19 Jun 2018 13:45:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6592836</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/6592836.mp3?n=1529408724000&amp;source=app&amp;originArticleId=6592836&amp;premium=false" length="12267564" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>12:44</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>(4:6): Livestreaming i Vegas</title>
      <description>&lt;p&gt;Stine har fået et tilbagefald og er syg af kræft igen. Det er et hårdt slag for både hende og Titan. De havde lige fået lov til at prøvesmage et normalt liv, som andre unge mennesker på deres alder lever. Et liv uden en dødstrussel hængende over hovedet. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nu er de tilbage.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Men hvordan reagerer et ungt menneske med fremtidsdrømme og appetit på livet på en dødstrussel? I stedet for at blive lammet af apati lever Stine og Titan efter Stines motto 'Alt er nu'. Titan - og særligt Stine - begynder at planlægge et roadtrip i USA med et romantisk stop i Vegas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Men Titan frygter, at de store rejsedrømme er urealistiske i forhold til Stines dårlige scanningsresultater. Svarene tvinger dem til at tænke i alternativer, og et vellykket skypeopkald får parret til at planlægge en helt anden rejse – måske den vigtigste i deres liv.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lyt til fortællingen om, hvordan livet med ét kan blive ændret for altid, om en ung og spirende kærlighed, der trues af en alvorlig sygdom og om to mennesker, der kæmper for at bevare kærligheden til hinanden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Idé, optagelse, tilrettelæggelse og produktion: Maja Flinthøj&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Video: Heidi Skibsted&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Podcastredaktør: Nina Kragh&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 19 Jun 2018 13:44:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6592833</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/6592833.mp3?n=1529408675000&amp;source=app&amp;originArticleId=6592833&amp;premium=false" length="17009311" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>17:41</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>(3:6): Velkommen til voksenlivet</title>
      <description>&lt;p&gt;Stine er blevet rask. Tre uger efter sin sidste behandling løber hun et halvmaraton. Også håret er ved at gro ud igen. Paradoksalt nok føler Stine og Titan, at sygdomsforløbet har haft sine fordele. Den har gjort kærligheden mellem dem endnu stærkere. Hverdagens tumult er blevet skiftet ud med småferier til udlandet og sommerhusture i Danmark, hvor de næsten har det, som da de var nyforelskede.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Stine fortsætter sin sunde livsstil og træner i fitnesscenter, da hun begynder at få ondt i skulderen. Lægerne konkluderer, at det er en træningsskade, men så modtager Titan et opkald fra en læge med speciale i knogler.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lyt til fortællingen om, hvordan livet med ét kan blive ændret for altid, om en ung og spirende kærlighed, der trues af en alvorlig sygdom og om to mennesker, der gør alt for at bevare kærligheden til hinanden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Idé, optagelse, tilrettelæggelse og produktion: Maja Flinthøj&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Video: Heidi Skibsted&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Politikens podcastredaktør: Nina Kragh&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 19 Jun 2018 13:43:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6592826</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/6592826.mp3?n=1529408637000&amp;source=app&amp;originArticleId=6592826&amp;premium=false" length="22301092" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>23:12</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>(2:6): En dreng, der har fået stød</title>
      <description>&lt;p&gt;Stine er kun lige fyldt 30 år, da hendes bryst skal fjernes. Men behandlingen for at gøre hende rask har også sine bagsider og udfordrer Stines forestilling om at være kvinde. Hun skal i kemobehandling, som kan ødelægge hendes æggestokke. Og hvad gør man, når man er en ung kvinde, der ønsker at få børn? Også hendes lange lyse hår, der altid har fået mændene til at vende sig om efter hende på gaden, begynder at falde af i totter.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Titan træder ind i rollen som sygehjælper for Stine, men kan deres forhold holde til, at Titan tømmer hendes dræn med blodklumper?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lyt til fortællingen om, hvordan livet med ét kan blive ændret for altid, om en ung og spirende kærlighed, der trues af en alvorlig sygdom og om to mennesker, der kæmper for at bevare kærligheden til hinanden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Idé, optagelse, tilrettelæggelse og produktion: Maja Flinthøj&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Video: Heidi Skibsted&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Politikens podcastredaktør: Nina Kragh&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 19 Jun 2018 13:42:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6592815</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/6592815.mp3?n=1529408520000&amp;source=app&amp;originArticleId=6592815&amp;premium=false" length="23181732" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>24:08</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>(1:6): Solskin i november</title>
      <description>&lt;p&gt;Titan er en helt almindelig ung mand på 26 år. Han er aktiv på netdating ligesom mange af sine jævnaldrende. Han dater flere kvinder, men da han møder Stine, bliver han forelsket. Meget forelsket. Stine er smuk, sangerinde og har krystalblå øjne og langt, lyst hår. Hun giver ham modspil, hun er sjov, og hun udfordrer ham intellektuelt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De har store planer for fremtiden, og alt tegner godt, men helt uventet dukker en mørk skygge fra Stines fortid op. En skygge, man ikke forventer, når man er en ung kvinde, som lige er fyldt 30 år. Og heller ikke, når man er Titan, der indtil nu har levet et ukompliceret liv som en helt almindelig ung mand.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lyt til fortællingen om, hvordan livet med ét kan blive ændret for altid, om en ung og spirende kærlighed, der trues af en alvorlig sygdom, og om to mennesker, der kæmper for at bevare kærligheden til hinanden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Idé, optagelse, tilrettelæggelse og produktion: Maja Flinthøj&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Video: Heidi Skibsted&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Politikens podcastredaktør: Nina Kragh&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 19 Jun 2018 13:40:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6592811</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/6592811.mp3?n=1529408455000&amp;source=app&amp;originArticleId=6592811&amp;premium=false" length="21578023" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>22:27</itunes:duration>
    </item>
  </channel>
</rss>
