<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Roskilde i hjertet</title>
    <link>https://politiken.dk/podcast/Roskilde_i_hjertet/</link>
    <description>Tag med til Roskilde Festival i denne musikpodcast i tre afsnit, hvor vi fortæller festivalens udviklingshistorie. Fra politisk hippie-happening til international megabegivenhed. Fra fest, ekstase og overgangsritualer til katastrofen, der ændrede alt.

Historien er fortalt af tre mennesker, der alle bærer Roskilde i hjertet: Politikens musikeksperter Erik Jensen, Simon Lund og Pernille Jensen.

Vært er Gudrun Marie Schmidt, kulturjournalist på Politiken.</description>
    <itunes:image href="https://politiken.dk/incoming/img9095105.3a65pn/ALTERNATES/p1x1_1500/RoskildeIHjertet"/>
    <item>
      <title>Roskilde i hjertet (3): »Det var bare så uvirkeligt at man kunne dø af at være på den plads«</title>
      <description>&lt;p&gt;Pernille var 16 år gammel og den eneste punker i Tommerup på Fyn, hvor hun kom fra. Det var år 2000, og hun var taget til Roskilde Festival med nogle venner for at høre musik og for at blive grebet af det store fællesskab.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fredag aften stod hun Orange Scene, klar til at høre The Cure, hendes yndlingsband, da en mand trådte frem på scenen og græd. ”People have died”, sagde han.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tag med på en lydrejse til Roskilde Festival i dette tredje og sidste afsnit af musikpodcastserien ’Roskilde i hjertet’, som fortæller om festivalen i nullerne og tierne. Fra katastrofeåret 2000 – som forandrede Roskilde Festival for altid – til tierne, hvor popstjernerne blev inviteret med til festen. Som de største trækplastre.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I de tre afsnit af ’Roskilde i hjertet’ fortæller vi – til tonerne af bands og artister som U2, Lou Reed, Nick Cave, Björk og Robyn – festivalens udviklingshistorie.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fra politisk hippie-happening til international megabegivenhed.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fra fest, ekstase og overgangsritualer til katastrofen, der ændrede alt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fra fadølsrock målrettet folk i batikskjorte eller cowboystøvler til musikalske åbenbaringer målrettet den til enhver tid herskende ungdom.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I år, hvor Roskilde Festival for første gang nogensinde er aflyst, giver vi dig festivalen som lydfortælling.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Og vi gør det gennem tre mennesker, der alle bærer Roskilde i hjertet: Politikens musikeksperter Erik Jensen, Simon Lund og Pernille Jensen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Vært: Gudrun Marie Schmidt, kulturjournalist og daglig vært på ’Du lytter til Politiken’.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 03 Jul 2020 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7848383</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7848383.mp3?n=1593748800000&amp;source=app&amp;originArticleId=7848383&amp;premium=false" length="71377442" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>49:35</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Roskilde i hjertet (2): Hiphop, jordhugga – og den nye lyd fra klubberne</title>
      <description>&lt;p&gt;Simon Lund vågnede op i sit telt, tog sig til øret og konstaterede, at han havde fået ørenring. Han kunne ikke huske hvordan. Det var sommeren 1990, han var 16 år gammel på Roskilde Festival for første gang.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fem år senere oplevede han sit største Roskilde-øjeblik til en Oasis-koncert. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tag med på en lydrejse til Roskilde Festival i dette andet afsnit af musikpodcastserien ’Roskilde i hjertet’, som fortæller om de sorgløse 1990’ere, hvor festivalen efter slutfirsernes guitarbaserede tomgang trådte i karakter som en ny tids musikmissionær.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 02 Jul 2020 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7846879</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7846879.mp3?n=1593662400000&amp;source=app&amp;originArticleId=7846879&amp;premium=false" length="65807717" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>45:43</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Roskilde i hjertet (1):Hippier, rock med rock på – og kunsten at score en kasse bajere</title>
      <description>&lt;p&gt;Erik Jensen var 18 år gammel og fra Vestjylland, da han i sommeren 1979 trak sin bedste Kansas-anorak over hovedet for at tage til Roskilde Festival. For første gang.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sådan noget som et telt var ikke noget, han havde tænkt på, så samme nat overnattede han på den kolde jord. Under et partisantørklæde. Sammen med en sød pige fra Finland. Parolerne fra et næsten udspillet politisk årti flagrede stadig på pladsen, og oppe på scenerne blev der spillet rockmusik i en sådan grad, at festivalen fint kunne have heddet ’Rockskilde’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tag med på en lydrejse til Roskilde Festival i dette første afsnit af musikpodcastserien ’Roskilde i hjertet’, som fortæller om de første årtier: 1970’erne og 1980’erne. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2020 06:01:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7845277</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7845277.mp3?n=1593576060000&amp;source=app&amp;originArticleId=7845277&amp;premium=false" length="64978277" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>45:08</itunes:duration>
    </item>
  </channel>
</rss>
