<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Mads Fisker</title>
    <link>https://politiken.dk/podcast/madsfisker/</link>
    <description>En romantisk, tankevækkende rejsehistorie om, hvad kærlighed og tosomhed er, og hvordan kærlighedsjagtens selvbedrag fungerer.

Produktion: Vanessa Christophersen, Hanne Budtz-Jørgensen og Katrine Hornstrup Yde</description>
    <itunes:image href="https://politiken.dk/incoming/img9095239.ym2xc3/ALTERNATES/p1x1_1500/Mads%20fisker"/>
    <item>
      <title>#2: Mads Fisker 3</title>
      <description>&lt;p&gt;I april i år lancerede vi på Politiken Podcast dokumentarfortællingen ’Mads Fisker &amp;amp; Mads Fisker’. &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Det var historien om avisens projektleder Vanessa Christophersen, der blev droppet af sin kæreste Mads Fisker kort før en fælles rejse til Bolivia. Billetten til Bolivia kunne ikke refunderes. Så i stedet fandt Vanessa på Facebook en anden og helt ukendt fyr, der også hed Mads Fisker, og inviterede ham med på rejse. Det blev til en romantisk og personlig rejsehistorie om, hvad tosomhed og kærlighedsjagtens selvbedrag går ud på. &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Men der var også - langt ude i periferien - en tredje Mads Fisker i historien. Ham, som Vanessa endte med at fravælge, da hun søgte efter Mads Fisker på Facebook og som sidst i podcasten bliver nævnt i forbindelse med dating-appen Tinder. Efter dokumentaren var udkommet og blevet hørt af mange tusind danskere modtog vi en mail fra ham. &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Denne dokumentar, 'Mads Fisker 3', er et portræt af den kærlighedssøgende mand, der blev valgt fra. Om ensomhed, om at flygte ind i computerverdenen og om følelsen af at være en &quot;skumfidus&quot; på et uoverskueligt datingmarked. Og om at finde de helt rigtige blomster til en fremmed kvinde ved navn... Vanessa. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Optagelse, redigering og mix: Hanne Budtz-Jørgensen &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Historiekonsulent: Katrine Hornstrup Yde&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 19 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6454659</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/6454659.mp3?n=1461016800000&amp;source=app&amp;originArticleId=6454659&amp;premium=false" length="29601024" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>30:45</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>#1: Mads Fisker og Mads Fisker</title>
      <description>&lt;p&gt;Vanessa blev i efteråret droppet af sin kæreste, Mads Fisker, kort før en fælles rejse til Bolivia. Billetten til Bolivia kunne ikke refunderes og navnet kunne ikke ændres. Så i stedet fandt hun på Facebook en anden og helt ukendt fyr, der også hed Mads Fisker, og inviterede så ham med på rejse. &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&quot;Mads Fisker 2&quot; svarede ja. Og hvad skete der SÅ?, spørger I? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;’Mads Fisker &amp;amp; Mads Fisker’ er en dokumentar fra Politiken Podcast. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Politikens projektleder, Vanessa Christophersen, har lavet en romantisk, personlig og tankevækkende rejsehistorie om, hvad kærlighed og tosomhed er og om hvordan kærlighedsjagtens selvbedrag fungerer. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Historie, redigering og optagelse: Vanessa Christophersen &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ekstraoptagelser, redigering og lydmix: Hanne Budtz-Jørgensen. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 18 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6454653</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/6454653.mp3?n=1460930400000&amp;source=app&amp;originArticleId=6454653&amp;premium=false" length="95929618" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:06:40</itunes:duration>
    </item>
  </channel>
</rss>
