<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agenterne – et liv mellem to verdener</title>
    <link>https://politiken.dk/podcast/agenterne/</link>
    <description>Normalt hører vi ikke om dem. Alligevel er det flere gange gået galt, og medierne har været fulde af historier om utilfredse eller anholdte agenter. Senest Ahmed Samsam. I nye serie fortæller vi om fire andre agenter. Og det, de har til fælles, er noget helt andet end, hvad vi forestiller os.</description>
    <itunes:image href="https://politiken.dk/incoming/img9434950.wirm94/ALTERNATES/p1x1_1500/Spion1_3000x3000"/>
    <item>
      <title>Bonusafsnit: Samsam mod spionverdenen</title>
      <description>&lt;p&gt;I morgen sker det. Den terrordømte dansker Ahmed Samsam trækker Politiets Efterretningstjeneste og Forsvarets Efterretningstjeneste i Østre Landsret. Samsam vil tvinge efterretningstjenesterne til åbent at indrømme, at han har arbejdet for dem som hemmelig agent. Og at de dermed lod ham i stikken ved at fortie forbindelsen, hvilket kostede ham en dom på 8 års fængsel som terrorist i Spanien.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Der er to gæster i dagens afsnit af ‘Du lytter til Politiken’, som også udgives i serien ’Agenterne’. Den ene er Politikens Hans Davidsen-Nielsen, der i mange år har beskæftiget sig indgående med efterretningstjenesterne. Han fortæller om, hvor meget der rent faktisk er på spil for FE og PET – og måske også for nogen i samfundets absolutte top.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Den anden gæst er DR’s retsanalytiker Louise Dalsgaard, der i årevis har fulgt Ahmed Samsam tæt, og hun sad med til retsmøderne, da Samsam sad tiltalt i Spanien. Hun fortæller, hvorfor historien om Ahmed Samsam er ekstraordinær. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 04:30:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9489072</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9489072.mp3?n=1692757800000&amp;source=app&amp;originArticleId=9489072&amp;premium=true" length="40251185" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>27:56</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Lars: Den ansigtsløse agent</title>
      <description>&lt;p&gt;Hvor han bor i dag, ved kun ganske få. I hvilket land. Under hvilket navn. Og med hvilket ansigt. Engang var han bare en dansk mand ved navn Lars, der arbejdede som kommunal sagsbehandler og havde en kone og tre børn. Men så skete der noget. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Han mødte en muslimsk kvinde, konverterede til islam, men blev så forskrækket over, hvad han opdagede, at han henvendte sig til Politiets Efterretningstjeneste. I den såkaldte Vollsmose-sag vidnede han som den første hemmelige agent imod dem, han havde udspioneret. Det kostede ham det liv, han kendte. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Det første afsnit er åbent for alle – for at høre alle fire afsnit skal du have abonnement på Politiken. Det kan du tegne &lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;https://politiken.dk/shop/&quot;&gt;her&lt;/a&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 16 Jul 2023 14:22:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9429575</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9429575.mp3?n=1689510157000&amp;source=app&amp;originArticleId=9429575&amp;premium=true" length="57150947" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>39:42</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Hans Hetler: Den vilde agent</title>
      <description>&lt;p&gt;Hvordan kan en berygtet koldkriger, en bulderbasse på 120 kilo, der jævnligt optræder i medierne med store armbevægelser og stærkt højreorienterede synspunkter samtidig være hemmelig agent for Forsvarets Efterretningstjeneste? Endda med den opgave uset at snige sig ind på den danske venstrefløj. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Der er intet kedeligt hverken ved Hans Hetler eller historien om ham. Og det er den, vi fortæller i dette afsnit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Det første afsnit er åbent for alle – for at høre alle fire afsnit skal du have abonnement på Politiken. Det kan du tegne &lt;a href=&quot;https://politiken.dk/shop/&quot;&gt;her&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 16 Jul 2023 14:22:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9429573</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9429573.mp3?n=1689510147000&amp;source=app&amp;originArticleId=9429573&amp;premium=true" length="49332393" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>34:15</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Julie Szabad: Den skrøbelige agent</title>
      <description>&lt;p&gt;Hvad gør det ved en sart ung kvinde på 19 år at blive hyret som hemmelig agent og sendt ind i det kommunistiske Østtyskland for at infiltrere den frygtede efterretningstjeneste Stasi? I tilfældet Julie Szabad: Ikke noget godt. I dette afsnit fortæller vi den tragiske historie om en begavet ung, stærkt højreorienteret kvinde, der indvilgede i at leve et dobbeltliv som kommunist og blev så fascineret af spionernes verden, at hun for vild i sit eget liv. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Det første afsnit er åbent for alle – for at høre alle fire afsnit skal du have abonnement på Politiken. Det kan du tegne &lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;https://politiken.dk/shop/&quot;&gt;her&lt;/a&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 16 Jul 2023 14:22:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9429572</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9429572.mp3?n=1689510134000&amp;source=app&amp;originArticleId=9429572&amp;premium=true" length="49236472" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>34:11</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Lyt til serien 'Agenterne': Morten Storm: Den store agent</title>
      <description>&lt;p&gt;Hvordan går man fra at være medlem af rockergruppen Bandidos til at blive islamisk fundamentalist? Og hvordan forvandler man sig så igen – på nogle få dage– til hemmelig agent, der udspionerer sine tidligere trosfæller for Politiets Efterretningstjeneste? Det fortæller danmarkshistoriens største agent – både fysisk og af betydning – Morten Storm os om i dette første afsnit af podcastserien. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Det første afsnit er åbent for alle – for at høre alle fire afsnit skal du være abonnement på Politiken. Det kan du blive &lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;https://politiken.dk/shop/&quot;&gt;her&lt;/a&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 16 Jul 2023 14:22:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9429571</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9429571.mp3?n=1689510122000&amp;source=app&amp;originArticleId=9429571&amp;premium=false" length="76273206" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>53:00</itunes:duration>
    </item>
  </channel>
</rss>
