<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Kokainens vej</title>
    <link>https://politiken.dk/podcast/kokainens_vej/</link>
    <description>Intet ser så rent ud som en bane kokain. Men når en ung københavner hakker pulveret op på en tallerken, peger stregen af kokain tilbage på en blodig industri. Der bliver dyrket, solgt og taget mere kokain end nogensinde før. Politikens journalister opsøger det hvide pulvers vej fra koka-marken på en bjergside i Colombia til en lille lejlighed i København, hvor den ender i næsen på en ung mand.
 
Serien er tilrettelagt og produceret af Regine Frederiksen og Frederik Gabrielsson.</description>
    <itunes:image href="https://politiken.dk/incoming/img9603970.wot49g/ALTERNATES/p1x1_1500/Kokain_3000x3000%202"/>
    <item>
      <title>Afsnit 4: Kokainfest på SU</title>
      <description>&lt;p&gt;Kokainen er nået hele vejen til Danmark. Til en tankstation i Albertslund, hvor en Audi holder – ladet med en pakke kokain på op til 15 kilo. En pakke, som skifter hænder til en løber, der transporterer stoffet videre ud i landet. Videre til Abdullah, der er pusher og ved, hvem det er i Danmark, der tager mest kokain. Og helt ud til de unge fyre Noah og Magnus, der håber, at kokainen altid vil være en del af deres liv. Men fredag aften hjemme hos Noah i Valby sniffer de så mange baner, at det til sidst får afgørende betydning for resten af aftenen. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Podcasten er tilrettelagt og produceret af Regine Frederiksen og Frederik Gabrielsson. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Første afsnit er åbent for alle. Hvis du vil lytte til alle fire afsnit, skal du være abonnent. Det kan du nemt blive på &lt;a href=&quot;https://politiken.dk/shop/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;Follow&quot;&gt;politiken.dk/shop&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 16:46:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9635858</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9635858.mp3?n=1700840771000&amp;source=app&amp;originArticleId=9635858&amp;premium=true" length="61177775" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>42:30</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Afsnit 3: Narkostaten i Europa</title>
      <description>&lt;p&gt;I podcastserien ’Kokainens vej’ følger Politikens journalister kokainen fra koka-marken i Colombia til en lille lejlighed i København, hvor den ender i næseboret på en ung mand.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I dette afsnit tager vi dig med til Antwerpen, som engang var en almindelig belgisk havneby, men som nu bliver kaldt for Narkostaten. For det er her hundredvis af tons kokain kommer til Europa hvert år. Du møder Stephan Van Fraechem, der er en af de få mennesker, som tør tale om kartellernes kontrol med byen. Vi taler med narkogangsternes advokat, der tjener gode penge på at forsvare bagmændene. Og så kommer vi endelig frem til manden, der viser, hvorfor kokain er sådan en gigantisk forretning. Nemlig narkomanen Freddy de Vetter, som er en af de første kunder, kokainen finder i Europa. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Podcasten er tilrettelagt og produceret af Regine Frederiksen og Frederik Gabrielsson.&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 15:10:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9626451</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9626451.mp3?n=1700230203000&amp;source=app&amp;originArticleId=9626451&amp;premium=true" length="64039750" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>44:29</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Afsnit 2: Satan og muldyret</title>
      <description>&lt;p&gt;I serien ’Kokainens vej’ følger Politikens journalister kokainen fra koka-marken i Colombia til en lille lejlighed i København, hvor den ender i næseboret på en ung mand. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;I dette afsnit møder du den næsten pensionerede bandekriger, de kaldte Satan. Han lever i et af Calis slumkvarterer, som er blevet et knudepunkt i kartellernes transport af kokain fra bjergene til byer og havne. Stofferne holder gang i en bandekrig og lokker de unge ind i branche, hvor det næsten kun kan gå galt. Vi taler også med en af dem, som har forsøgt at smugle kokain ud af Colombia. Bryllupsarrangøren Juan Pablo, der blev forvandlet til et meget vel-manicureret muldyr. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Podcasten er tilrettelagt og produceret af Regine Frederiksen og Frederik Gabrielsson.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 16:37:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9616541</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9616541.mp3?n=1699630624000&amp;source=app&amp;originArticleId=9616541&amp;premium=true" length="65603335" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>45:34</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Afsnit 1: Sne i Junglen</title>
      <description>&lt;p&gt;Journalist Bo Søndergaard og fotograf Mads Nissen rejser ind i bjergene i Colombia, ind i et lovløst land, hvor luften er tynd. Her møder de bonden Hector og hans naboer i en lille landsby, der har skabt sin egen lov og ret. Hector dyrker kokablade og forvandler dem til kokainpasta, og hvis man spørger ham, har han en meget god grund til at gøre det. Vi er også på helikopterjagt med politiets eliteenhed, der gerne vil gøre det af med kokabønder som Hector. Og vi ser, hvad der sker, når politiet finder dem. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Podcasten er tilrettelagt og produceret af Regine Frederiksen og Frederik Gabrielsson. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Første afsnit er åbent for alle. Hvis du vil lytte til alle fire afsnit, skal du være abonnent. Det kan du nemt blive på &lt;a href=&quot;https://politiken.dk/shop/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;Follow&quot;&gt;politiken.dk/shop&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 23:08:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9604304</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9604304.mp3?n=1699135737000&amp;source=app&amp;originArticleId=9604304&amp;premium=false" length="62215358" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>43:13</itunes:duration>
    </item>
  </channel>
</rss>
