<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Masserne &amp; Magten</title>
    <link>https://politiken.dk/podcast/masserne_og_magten/</link>
    <description>OBS: Politikens politiske podcast findes nu under navnet 'Uden For Citat'.

Masserne &amp; Magten oversætter magtspillet på Christiansborg, så du forstår, hvad der egentlig foregår.
Vi sætter lyd til ugens højdepunkter i dansk politik. Bo Søndergaard stiller spørgsmålene til politisk redaktør Anders Bæksgaard. 

Podcasten er kun for Politiken-abonnenter. Det kan du blive på politiken.dk/shop.</description>
    <itunes:image href="https://politiken.dk/incoming/img8199991.vnzx4n/ALTERNATES/p1x1_1500/podcast%20mm"/>
    <item>
      <title>Politikens politiske podcast findes fremover i appen under navnet 'Uden For Citat'</title>
      <description>&lt;p&gt; &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 20 Aug 2021 11:03:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8332661</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8332661.mp3?n=1629450191000&amp;source=app&amp;originArticleId=8332661&amp;premium=true" length="48618310" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>33:46</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Torpedo fra fortiden kan sænke Løkkes lystyacht</title>
      <description>&lt;p&gt;Ugens udsendelse starter med en gammel nyhed. Landets bedste forskere har nemlig stået på hovedet i et hav af data og fundet ud af, hvad der i virkeligheden skete ved folketingsvalget for to år siden. Og de har fundet en sandhed, der er temmelig ubekvem for en meget omtalt partileder.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bagefter skal vi til fodbold med en masse glade politikere. Der pludselig var lidt mindre glade, da de skulle forklare medierne, hvem der havde betalt for deres billetter til EM-kampene i Parken&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Og til sidst ser vi frem på den anden side af sommerferien og ser på, hvor de store kampe skal kæmpes i dansk politik i resten af 2021.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 09:49:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8273179</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8273179.mp3?n=1625125767000&amp;source=app&amp;originArticleId=8273179&amp;premium=true" length="49450258" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>34:20</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Hopper de radikale over midten, lærer Enhedslisten noget af Sverige, og tør Pape gå efter guldet?</title>
      <description>&lt;p&gt;Dagens udsendelse begynder hos de radikale. De er jo støtteparti for Mette Frederiksens regering, men det kan man ikke altid høre. For eksempel er partiets leder Sofie Carsten Nielsen begyndt at sige mange pæne ting om de borgerlige partier og deres formænd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Anders Bæksgaard svarer på, hvad der foregår mellem Sofie Carsten Nielsen og de blå mænd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Så hopper vi videre til et andet mellemfornøjet støtteparti. Enhedslisten opdagede nemlig lige, at et parti på den yderste venstrefløj faktisk godt kan vælte en socialdemokratisk statsminister. I hvert fald i Sverige. Spørgsmålet er, om det også kan ske i Danmark.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Og til sidst et lille portræt af en mand, der lettere tøvende sprang ud som en slags statstminister-kandidat. Det handler om de konservatives Søren Pape, der engang var Mette Frederiksens krammebamse, men måske har forvandlet sig til en stor, farlig kampmaskine.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 24 Jun 2021 12:13:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8259081</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8259081.mp3?n=1624529587000&amp;source=app&amp;originArticleId=8259081&amp;premium=true" length="41687502" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>28:56</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Tør regeringen stoppe sygeplejerske-strejken, er der faktisk folkemøde og er store S ved at blive lille s?</title>
      <description>&lt;p&gt;Vi begynder med at tale om sagen, der har forstyrret regeringens sommerplaner. Ministrenes kalendere var der ved at have luft til en lille smule fodbold, et folkemøde og måske en fadøl. Men så skulle sygeplejerskerne lave ballade og strejke, og derfor skal beskæftigelsesminister Peter Hummelgaard pludselig på overarbejde. Tør han stoppe en strejke blandt kernevælgerne?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Så runder vi Folkemødet, for hvordan holder man egentligt sådan et i 2021? Og hvorfor må vi ikke komme med?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Og til sidst taler vi om de tal, de fleste politikere tænker på det meste af tiden. Meningsmålingerne er nemlig begyndt at vise en tilbagegang for Mette Frederiksen, der ellers har set bomstærk ud det seneste år. Anders Bæksgaard forklarer hvorfor – og fortæller, hvad man kan gøre ved den slags. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 17 Jun 2021 10:57:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8250959</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8250959.mp3?n=1623920265000&amp;source=app&amp;originArticleId=8250959&amp;premium=true" length="43147015" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>29:57</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>S står for sexchikane, Løkke viser sig at være moderat, og DF’ere skændes om muslim-linjen</title>
      <description>&lt;p&gt;I oktober forlod Frank Jensen posten som overborgmester i København og næstformand i Socialdemokratiet. Han måtte gå efter anklager om, at han havde krænket en række kvinder. Nu skulle det være slut med den slags sager: ”Sexchikane er forkert.  Jeg bakker op om alle de kvinder, der nu siger fra”, skrev partiets formand Mette Frederiksen i efteråret på Instagram. Hvad vi ikke vidste var, at der samtidig kørte en ny sag om seksuelle krænkelser i partiets kontorer på Christiansborg. I denne uge kom den så frem, men indtil videre er statsministeren tavs. Hvorfor? Det svarer Anders Bæksgaard på i dette afsnit. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Så hopper vi videre til en anden, der har kunnet kalde sig statsminister, men nu er partiejer. Og i weekenden fik Lars Løkke Rasmussen parti så et navn. Det hedder Moderaterne. Og kan det virkelig begejstre nogen?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Til sidst læser vi i en bunke interne mails, der viser, at der er rigtig dårlig stemning i Dansk Folkeparti. Det begyndte med, at Martin Henriksen blev sur over, at Mette Frederiksen blev vaccineret af en kvinde med tørklæde. Derfra kan man godt sige, det udviklede sig. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 11:06:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8241508</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8241508.mp3?n=1623315994000&amp;source=app&amp;originArticleId=8241508&amp;premium=true" length="45104945" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>31:19</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Departementschefen æder sin gamle nej-hat, ministres fortid bliver farlig, og Danmarks store ører bliver røde</title>
      <description>&lt;p&gt;På Christiansborg er der sket noget. Ikke så meget i afslutningsdebatten, der gik som den plejede i går. Den var lang, rodet og … virkelig lang. Men uden for mikrofonernes rækkevidde har statsministeren skabt en ny virkelighed i magtens inderste kamre. Efter to år med Mette Frederiksen står det klart, at noget er forandret. Anders Bæksgaard fortæller i ugens podcast, hvad det er.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Du kan også høre, hvorfor ministre lyder som om, de har taget af kassen, når de forklarer, hvorfor de studerede i København.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Og til sidst skal det handle om en møgsag i den helt store internationale klasse: At Danmark hjalp USA med at spionere mod Mutter Merkel og de andre store europæere, vi normalt gerne vil være venner med. Nu skal regeringen finde på en god forklaring, og hvordan kan sådan en lyde?&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 03 Jun 2021 11:57:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8233177</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8233177.mp3?n=1622714253000&amp;source=app&amp;originArticleId=8233177&amp;premium=true" length="45875453" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>31:51</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Dyrlægerne skal ud til dyrene, Løkke skal bestemme i Løkke-partiet, men støttepartierne behøver ikke støtte partierne</title>
      <description>&lt;p&gt;Vi lægger ud med en tur på landet. Der er der nemlig ikke så mange unge mennesker, der vil bo, men det skal de, mener regeringen. Derfor skal mere end tusind af studiepladser flyttes fra store til små byer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Det er ikke den første gang, en regering har sendt kolonner af flyttebiler tværs over landet. Det kan godt gøre Danmark lidt dummere, advarer eksperter, så hvorfor er en håndfuld ministre klar til at betale den pris?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bagefter forklarer Anders Bæksgaard, hvordan en rutineret politisk håndværker bygger et nyt parti. En god ide er åbenbart ikke at love de kommende medlemmer for meget demokrati.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Og til sidst taler vi om regeringens støttepartier, der efter lang periode som tandløse skødehunde pludselig viser tænder. Skal Mette Fredriksen være bekymret eller bare smide dem en luns?&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 27 May 2021 11:50:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8224654</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8224654.mp3?n=1622109042000&amp;source=app&amp;originArticleId=8224654&amp;premium=true" length="48225219" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>33:29</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Mette F. lod makrelmadden stå og slugte en kamel, Borgen mistede en brokrøv, og Pape åbnede ... bibliotekerne</title>
      <description>&lt;p&gt;Vi begynder med historien, der i denne uge farvede de danske medier Breaking-gule. Regeringen var pludselig klar til at hente kvinder og børn hjem fra de syriske fangelejre. Selv om statsministeren har kaldt dem landsforrædere og sagt, at det ville være lige festligt nok at tage dem tilbage til Danmark. Vendte Mette Frederiksen på en tallerken, fordi hun vil passe på Danmark, eller fordi hun ville passe på sine ministre?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I ugen afstikker taler vi om en mand, der blev kaldt en forbryder og var helt nede og vende, inden han fik et comeback og et stort job. Og nej, det er ikke Jeppe Kofod.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Til sidst fejrer vi ugens store genåbning sammen med Søren Pape Poulsen og blå blok, indtil min gæst ødelægger den gode stemning med kolde kendsgerninger.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 20 May 2021 10:50:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8214810</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8214810.mp3?n=1621500625000&amp;source=app&amp;originArticleId=8214810&amp;premium=true" length="44597752" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>30:58</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Baglandet tvivler på statsministeren, men Netto elsker Mette, og hendes fjender har overgivet sig</title>
      <description>&lt;p&gt;I udsendelsens første emne er der comeback til en gammel traver i dansk politik, nemlig fænomenet: Uro i Socialdemokratiet. Det har der ikke været længe, partiet ligger godt i målingerne, og opbakningen til Mette Frederiksen har været total. Men nu har dele af baglandet fået nok af den stramme udlændingepolitik, og så er spørgsmålet om det får partiets leder til at ryste på hånden?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Skulle Mette Frederiksen føle sig presset af sine egne, kan hun glæde sig over fuld opbakning fra redaktionen på Nettos kundemagasin, der netop har kåret hende til ’Hele Danmarks Mette’. De skulle de bare ikke have gjort.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Til sidst handler det om Blå Blok, hvor man allerede er begyndt at diskutere, hvem der skal have skylden, når de taber næste folketingsvalg. Og i den forbindelse fortæller Anne Mette mig i øvrigt, hvornår det valg kommer.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 12 May 2021 10:17:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8206068</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8206068.mp3?n=1620807460000&amp;source=app&amp;originArticleId=8206068&amp;premium=true" length="46185788" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>32:04</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Borgens svære parforhold, et håndtryk og et forlist venskab</title>
      <description>&lt;p&gt;I ugens podcast lægger vi ud med at tale om forholdet mellem regeringen og dens støttepartier. Det er ved at være to år siden, de fik forståelsespapir på hinanden og så glade ud. Men man kan roligt sige, at hvedebrødsdagene for længst er ovre, og at smilene stivnet. Det er som om, der ikke længere er nogen, der hører hvad de andre siger, og spørgsmålet er, hvorfor de bliver sammen?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Efter den parterapeutiske øvelse bevæger vi os videre til en anden af regeringens udfordringer: håndtrykket. For engang syntes Mette Frederiksen, at det var pjattet at lovgive om, hvem der trykker hånd med nye statsborgere. Nu mener hun vist nok noget andet, hvad handler det om?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Og så vender vi tilbage til dårlige forhold. Anders Bæksgaard skal nemlig forklare mig, hvad der egentligt er gået galt mellem de gamle venner Lars Løkke Rasmussen og Claus Hjort Frederiksen. Hvem er mest skuffet over hvem – og over hvad?&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 06 May 2021 11:39:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8199423</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8199423.mp3?n=1620293979000&amp;source=app&amp;originArticleId=8199423&amp;premium=true" length="42453621" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>29:28</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Hummelgaard har kittel-angst, Mette F. har kirke og killinger, og Rohde har kristendommen</title>
      <description>&lt;p&gt;Vi begynder med at tale om ligestillingsminister Peter Hummelgaard, der har fået sig den forkerte slags fjender. Han er nemlig blevet udpeget til skurken i fortællingen om sygeplejerskernes lave løn. De vil have flere penge nu, og så er spørgsmålet, om regeringen har råd til sige nej til corona-krisens helte?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Så falder vi igen for fristelsen og kigger ind på statsministerens Instagram-profil, hvor der er spændende nyt, både når det gælder livets store spørgsmål – og de små bløde nyheder.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Til sidst byder vi og andre velkommen til Kristendemokraterne, der er tilbage i Folketinget, selv om der ikke har været valg. Det er ikke et mirakel, men bare folketingsmedlem Jens Rohde, som har meldt sig ind i partiet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Er han blevet omvendt af kristendemokraterne, eller har de måttet ændre politik om for eksempel abort for at lokke ham indenfor? Og er partiet stadig i Folketinget efter næste valg.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Det svarer Kristian Madsen på, og siger sig vi pænt farvel til ham og tak for denne gang.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 29 Apr 2021 09:54:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8191334</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8191334.mp3?n=1619682862000&amp;source=app&amp;originArticleId=8191334&amp;premium=true" length="49744919" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>34:33</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Støjbergs nye chance, Dansktop-effekten og Danmarks strammer-skam</title>
      <description>&lt;p&gt;I ugens podcast kan du høre et dristigt gæt fra Kristian Madsen. For Morten Messerschmidt skal snart på anklagebænken, og det betyder, at Dansk Folkeparti kan få brug for en ny formandskandidat. Og måske – siger Madsen - kan man finde sådan en i anden retssal ikke så langt fra Borgen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vi skal også høre, hvad der foregår på Dansktoppen. For selv om det ikke lyder som politik, kan et lille stykke populær musik spille en rolle i det næste københavnske kommunalvalg.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Og til sidst handler det om udlændingepolitik. Her har de røde partier opdaget, at regeringen vil være endnu strammere end Støjberg. Og at de som støttepartier ikke kan gøre noget ved det.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Men måske får Enhedslisten, de radikale og SF en hjælpende hånd fra udlandet.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 22 Apr 2021 09:26:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8180996</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8180996.mp3?n=1619076387000&amp;source=app&amp;originArticleId=8180996&amp;premium=true" length="43504370" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>30:12</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Hvad har Løkke i posen, hvorfor fik Khader skældud, og hvad er det med politikere og asfalt?</title>
      <description>&lt;p&gt;Så kom det, alle danskere har ventet på. Og der tænker vi ikke på foråret eller åbningen af mindre varehuse, men det nye Løkke-parti. Landets tidligere statsminister stifter et nyt midterparti, og meget mere ved vi ikke. Vi prøver at finde ud af om Løkke er den nye Macron, eller mere minder om Hemingway.&lt;br /&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Så ser vi Naser Khader, som er blevet sat på pause af en omgang stress - og en røffel fra sin partiformand, der måske har mindre brug for Khader end han havde engang.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Og til sidst handler det om asfalt og studehandler for 160 milliarder kroner. Det lyder mere spændende end infrastruktur-udspil, men det er det, vi skal tale om. Og så skal vi også høre noget musik...&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 15 Apr 2021 10:48:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8172671</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8172671.mp3?n=1618476538000&amp;source=app&amp;originArticleId=8172671&amp;premium=true" length="52808142" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>36:40</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Dørmanden Tesfaye, et sandt retroforslag og Kofods livline</title>
      <description>&lt;p&gt;Den syriske pige Aya Abo Daher skal sendes hjem. Hjem til Damaskus. Og det skal hun, selv om Danmark står ret alene om at tænke, at det er et sikkert sted at være. Hende taler vi om i dag. For mange andre syriske flygtninge skal samme vej. De bliver udvist, og det bliver de af udlæningeminister – og Danmarks selvudnævnte dørmand – Mattias Tesfaye.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Transportminister Benny Engelbrecht har stillet et sandt retroforslag. Han vil have bilfri søndag som i 1970’erne. Men har det nogen gang på jord? Og har Engelbrecht helt glemt Socialdemokratiets tidligere armlægninger med bilejerne som fx Thornings betalingsring?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Og så taler vi om en presset mand, nemlig udenrigsminister Jeppe Kofod. Regeringens støttepartier ønsker ham væltet på grund af håndteringen af sagen om syriensbørnene. Nu har han købt sig tid med en taskforce. Men er det nok?&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 08 Apr 2021 12:28:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8164068</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8164068.mp3?n=1617877733000&amp;source=app&amp;originArticleId=8164068&amp;premium=true" length="44368292" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>30:48</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Redder regeringen Syriens-børn for at redde Kofod? Hvorfor er Bager bitter? Og fik Ellemann andet end en frisør-tid?</title>
      <description>&lt;p&gt;Vi lægger ud med at tale om børnene i Syrien, for der er ved at ske noget nyt, mener Kristian Madsen. Og måske er det godt nyt for familierne i fangelejren – selv om regeringen måske mest overvejer at ændre kurs for at redde udenrigsministeren og ikke så meget børnene.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Så skal vi se på en anden gammel traver i dansk politik, nemlig topfolk der forlader partiet Venstre. Britt Bager er sprunget ud som konservativ, og handler det så om politik eller penge?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Og nej, vi har ikke glemt corona, for nu skal vi alle sammen snart klippes, og det er en sejr for det borgerlige Danmark og ikke mindst Jakob Ellemann-Jensen. Men fik han egentligt andet end en frisørtid, da partierne lavede et nationalt kompromis om en genåbning?&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 25 Mar 2021 11:03:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8149268</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8149268.mp3?n=1616666600000&amp;source=app&amp;originArticleId=8149268&amp;premium=true" length="49786297" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>34:34</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Børnene i Syrien presser Mette F., en længe ventet Instagram-fight og Thyra Franks ulykkelige beslutning</title>
      <description>&lt;p&gt;Hvad får støttepartierne egentlig ud af at støtte regeringen? Det spørgsmål meldte sig, da SF, de radikale og Enhedslisten i denne uge krævede at få danske børne hjem fra fangelejre i Syrien. Og fik at vide, at de godt kunne glemme den ide. Hvorfor finder de sig den slags magtdemonstrationer fra Mette Frederiksen? Det svarer Kristian Madsen på.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bagefter kan du høre om den længe ventede fight mellem de to stærkeste Instagram-politikere i Danmark. Vandt Vermund eller statsministeren kampen om den lille firkant?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Og til sidst ser vi tilbage på en politisk karriere, der hverken var lang eller lykkelig. Var det voksenmobning, da de drevne politikere tørrede gulvet med Thyra Frank, eller var hendes minister-tid et tegn på en syg politisk kultur?&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 18 Mar 2021 10:29:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8140681</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8140681.mp3?n=1616059794000&amp;source=app&amp;originArticleId=8140681&amp;premium=true" length="49390699" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>34:18</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Mette F. taber slag i Vollsmose, Løsgænger-Lars bliver Webinar-Lars, og Kofod gør diplomaterne mopsede</title>
      <description>&lt;p&gt;Enevældens tid er forbi. Det synes du måske ikke er en nyhed, for det skete jo i 1849, men denne uge skete det så igen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I et år har Mette Frederiksen og Magnus Heunicke kunne bestemme alt i kampen mod corona. Men i denne uge trak Folketinget så i nødbremsen og stoppede tvangstest i Vollsmose.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Betyder det, at statsministeren er ved at tabe grebet om landet? Det svarer Kristian Madsen på i dette afsnit. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vi skal også se på Lars Løkke Rasmussens fremtidsplaner, og de problemer han har skabt for sig selv.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Og så tager vi en svingom på Asiatisk Plads, hvor der er et oprør i gang. Landets diplomater er stiktossede, efter noget så ordinært som en politiker har fået en fin post i udenrigstjenesten. Er det diplomaternes problem – eller Danmarks?&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 11 Mar 2021 12:03:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8132867</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8132867.mp3?n=1615460628000&amp;source=app&amp;originArticleId=8132867&amp;premium=true" length="53362356" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>37:04</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Er statsministerens vaccine-turisme lidt for smart?</title>
      <description>&lt;p&gt;Mette Frederiksen gør sig i dag klar til noget af det, mange af os drømmer om: En flyvetur sydpå. Hun er på vej til Israel for at skaffe flere vacciner til danskerne. Turen er blevet mødt med en del kritik, og spørgsmålet er, om det er smart eller egentlig lidt &lt;em&gt;for&lt;/em&gt; smart? Det svarer Kristian Madsen på.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Og så tager vi en kort afstikker, vi skal ikke længere end til Middelfart, hvor de også taler om vaccine. Og hvad det nu var for et lille hul, borgmesteren pludselig fik i armen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dagens sidste skud falder passende i det danske forsvar, hvor ministeren og generalerne i et stykke tid har ligget i krig - ikke med fjenden, men med hinanden. Handler det om magt, eller forfængelighed?&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 04 Mar 2021 10:43:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8123295</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8123295.mp3?n=1614851028000&amp;source=app&amp;originArticleId=8123295&amp;premium=true" length="48470353" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>33:39</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Om statsministerens svære toer, hendes makrelmadder og den blå borgerkrig</title>
      <description>&lt;p&gt;Madsen &amp;amp; Magten er tilbage fra coronapause - og taler stadig om corona.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I denne udsendelse kan du høre om genåbningen af Danmark, der blev annonceret i går. For størrelse betyder noget, men ingen kan rigtigt blive enige om, hvor på skalaen vi befinder os. Til gengæld er alle enige om farven på genåbningen, den er rød, for de blå partier er ikke med. Betyder det, at oppositionen nu har fundet et svagt punkt hos Mette Frederiksen?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Så skal vi videre med statsministeren - og hvad hun laver derhjemme. Det handler blandt andet om madvaner og rengøring, men også om politisk kommunikation, mener Kristian Madsen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Til sidst handler det om oppositionen, og hvem der egentligt er chef for den del af det politiske Danmark. I et lille stykke tid var det Jakob Ellemann, men nu styrtbløder Venstres vælgere, og Søren Pape er lige så stor – eller større end Ellemann. Og Pernille Vermund er faktisk tæt på. Så hvem er blå statsminister-kandidat, eller er det i virkeligheden lige meget?&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 25 Feb 2021 10:41:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8114847</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8114847.mp3?n=1614246116000&amp;source=app&amp;originArticleId=8114847&amp;premium=true" length="54307153" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>37:43</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Støjberg er fri, men til hvad?</title>
      <description>&lt;p&gt;Inger Støjberg har forladt Venstre. Så nu venter alle på strammer-dronningens næste træk. Du Lytter til Politiken ringer til politisk kommentator Kristian Madsen for at spørge, hvor længe Støjberg kan klare sig uden et nyt parti? Og hvad hendes farvel til Venstre betyder for det borgerlige Danmark?&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8093788</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8093788.mp3?n=1612760400000&amp;source=app&amp;originArticleId=8093788&amp;premium=false" length="45155100" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>31:21</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Madsen &amp; Magten holder corona-pause</title>
      <description>&lt;p&gt;Madsen &amp;amp; Magten udkommer ikke i øjeblikket. På grund af corona-epidemien er vi så få som muligt på arbejde på Politiken. Derfor udgår vores ugemagasiner 'Bogfolk', Madsen &amp;amp; Magten' og 'Klimanørd'. Vi glæder os til at vende tilbage med nye udsendelser, så snart som muligt.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 21 Jan 2021 13:26:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8073835</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8073835.mp3?n=1611231963000&amp;source=app&amp;originArticleId=8073835&amp;premium=true" length="642447" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:24</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Vi er gået på juleferie</title>
      <description>&lt;p&gt;Du ønskes en glædelig jul fra Madsen &amp;amp; Magten. Vi er gået på juleferie, men vender tilbage i 2021 med en masse nyt, og gammelt, om dansk politik. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 24 Dec 2020 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8044822</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8044822.mp3?n=1608800400000&amp;source=app&amp;originArticleId=8044822&amp;premium=true" length="441827" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:15</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Alle taler om Støjberg</title>
      <description>&lt;p&gt;I dag kan du høre en hel udsendelse om Inger Støjberg og Instrukskommissionen. Det kan ikke være meget anderledes, når en af landets mest markante politikere bliver beskyldt for at bryde loven som minister og lyve for offentligheden og Folketinget. For det var i runde træk konklusionen, da Instrukskommissionen mandag afleverede sin første rapport.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vi lægger ud med at tale om Støjbergs risiko for at ende som anklaget i en rigsretssag.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hvordan endte hun der, og tør socialdemokraterne sætte hende på anklagebænken, når nu de selv er kommet til at aflive 17 millioner mink uden at have styr på paragrafferne? &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Så laver vi en hurtig afstikker omkring Liberal Alliance, der pludselig dukkede op i nyhedsstrømmen med en melding om, at de er klar til at rejse en rigsretssag mod Inger Støjberg.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Partiet var ellers imod overhovedet at undersøge sagen om den ulovlige instruks, så hvad foregår der i partiet – og betyder det noget for samlede billede? Det har Kristian Madsen et bud på.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Og til sidst ser vi på Inger Støjbergs eget parti. For på en eller anden måde virkede det som om, Instrukskommissionens rapport kom bag Venstre. Og igen fik udstillet hendes formand Jakob Ellemann Jensen som en svag leder.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 17 Dec 2020 11:00:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8038025</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8038025.mp3?n=1608199230000&amp;source=app&amp;originArticleId=8038025&amp;premium=true" length="47651570" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>33:05</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Landsmoderen redder julen og møder folket på Facebook, mens der er jul i det gamle finansministerium</title>
      <description>&lt;p&gt;I dette afsnit skal det handle om mandagens pressemøde, hvor Mette Frederiksen rullede en bølge af corona-stramninger ud og pludselig lignede den statsminister, vi lærte at kende i marts. Så er alt godt igen for regeringen? Hvad gør en klog Ellemann nu? Og hvordan kan det være, at Mette Frederiksen slipper så godt afsted med ikke at svare på mediernes spørgsmål?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vi kommer heller ikke udenom finansloven og det gavehumør, Nicolai Wammen tilsyneladende er i. Men hvor kommer alle pengene fra? Og hvorfor sidder ikke alle partier med rundt om træet?&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 10 Dec 2020 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8028995</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8028995.mp3?n=1607576400000&amp;source=app&amp;originArticleId=8028995&amp;premium=true" length="49062810" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>34:04</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Får Mette F. corona-prygl, er Løkke på alt for dybt vand, og kan Kaare Dybvad trylle?</title>
      <description>&lt;p&gt;Heller ikke i denne uge kommer vi uden om coronaen, der virkelig er overalt – også på toppen af vores dagsorden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;For nu kommer regeringen igen og fortæller os, hvad vi må og hvad vi &lt;em&gt;virkelig&lt;/em&gt; ikke må.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nordjyderne er lige sluppet fri, men i næste uge er det så københavnerne, der skal spærres inde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gider vi godt blive hundset med af en regering, der ikke engang kan finde ud af at overholde loven? Hvad er vælgernes dom? Det ser vi i første del af podcasten…&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Så stikker vi til søs med en nu forhenværende statsmand, der tager en pause fra det hele, når nu Venstre ikke har brug for ham længere. Er det godt nok for Lars Løkke at være letmatros i en reality-serie, eller skulle han have fundet en tungere post?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Og til slut skal vi have en god nyhed, der kunne godt kunne lyde som en anden tv-serie, nemlig Forsvundne Danskere. For Kaare Dybvads  kamp mod parallel-samfund har åbenbart jaget ghettotyperne ud af ghettoerne, som derfor ikke er ghettoer mere?&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 03 Dec 2020 10:40:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8020818</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8020818.mp3?n=1606988411000&amp;source=app&amp;originArticleId=8020818&amp;premium=true" length="44555747" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>30:56</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Regeringen snød med klimaet, den hemmelige minister kom ind fra kulden og Støjberg forsumpede</title>
      <description>&lt;p&gt;Det starter i denne uge med en skuffelse. Der bredte sig nemlig en flad fornemmelse, da regeringens venner blev præsenteret for det, der skulle være en grøn skattereform.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Den var nemlig ikke så grøn, så den gør noget, og nu skal støttepartierne finde ud af, om de vil finde sig i det?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Det vil de måske,  siger Kristian Madsen, men det kan også – et stykke nede ad vejen – ende med folketingsvalg…&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I ugens afstikker ser vi på den nye mand i Fødevareministeriet. Rasmus Prehn har været ude i kulden, fordi han &lt;em&gt;måske&lt;/em&gt; skrev en bog om Socialdemokratiet. Nu er han i den varme stol, Mogens Jensen har efterladt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Og til sidst ser og hører vi på Inger Støjberg, der siger, hun vil dræne sumpen. Men i stedet risikerer hun selv at gå til bunds i den – og trække sin formand og partiet med sig ned.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 26 Nov 2020 09:14:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8012893</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8012893.mp3?n=1606378496000&amp;source=app&amp;originArticleId=8012893&amp;premium=true" length="43386506" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>30:07</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Det store mink-mysterie, Stig Grenovs nøgen-fadæse, og det vi lærte af Alternativet</title>
      <description>&lt;p&gt;Ugens podcast starter ud med ugen store historie, der handler om mink, Mogens og Mette. For hvad står tilbage efter en sindssyg sag har fundet sin foreløbige kulmination?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Minkene er døde, deres minister er væk, men hvad med statsministeren? Var det nok at ofre en bonde, eller er den røde dronning også i fare?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Så tager vi afstikker til de sociale medier, hvor man nemt kan komme galt afsted. Og det gjorde Kristendemokraternes Stig Grenov virkelig, da han begyndte at tweete om kvindelige politikere med meget lidt tøj på.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Til sidst spadserer vi rundt i ruinerne af Alternativet, og Kristian Madsen svarer på, hvad vi kan lære af partiet storhed og fald. Og om der er et liv efter Fock.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 19 Nov 2020 11:45:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8005504</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8005504.mp3?n=1605782746000&amp;source=app&amp;originArticleId=8005504&amp;premium=true" length="54245086" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>37:40</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Farlige pelsdyr og paragraffer – og en lille provokation i Tesfayes jakkesæt</title>
      <description>&lt;p&gt;I ugens udsendelse begynder vi med at tale om mink, som vi er i fuld gang med at udrydde her i landet. Mens eksperter diskuterer, hvor bange vi egentligt skal være for de mink-corona, kan vi konstatere, at den version af virussen er meget farlig for politikere. Lige nu er fødevareminister Mogens Jensen og statsminister Mette Frederiksen under observation.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Så tager vi en kort afstikker med en kort modereportage og stiller skarpt på udlændinge- og integrationsministers Matias Tesfayes valg af jakkepynt til et tv-interview. Djævelen er nemlig detaljen, siger Kristian Madsen, også når det bare handler om en lille nål i reversen.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Og så skal vi tilbage til massedrabet på Danmarks mink. Det er nemlig ikke kun regeringen, der har fået problemer med den sag. Det lyder ellers som en drøm for oppositionen, når regeringen bryder Grundloven og lukker en hel milliard-industri uden at have styr på lovgivningen. Men på en eller anden måde, var det også ved at blive en krise i Venstre.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 12 Nov 2020 09:32:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7996507</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7996507.mp3?n=1605169965000&amp;source=app&amp;originArticleId=7996507&amp;premium=true" length="47088579" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>32:42</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Mettes mink-møgsag, et grønt selvmål og Lauritzens bekendelser</title>
      <description>&lt;p&gt;I går kom nyheden om, at coronavirussen har muteret på danske minkfarme. Og at den muterede virus har smittet mennesker i Nordjylland. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nu skal millioner af mink og et helt erhverv slagtes, og samtidig er jagten gået ind på en række ministre. For regeringen har enten gjort for lidt for at stoppe smitten. Eller er gået i panik og har lukket minkbranchen og Nordjylland uden grund, mener de.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Så kan Mette Frederiksen leve med en historie om, at hun bremsede coronaens første bølge, men sov i timen, da Hjørring blev det nye Wuhan? &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Derfra hopper vi videre til et andet emne, der kalder på en masse følelser. Vi skal nemlig tale om den dag, Finansministeriet besluttede, at statens ansatte skulle droppe kødet to gange om ugen. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Morten Messerschmidt slikkede sig om munden, inden han gik flæsket på regeringen. Hvordan endte vi der?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Og til sidst skal vi høre en undskyldning, som måske kom i rette tid og måske reddede en af Venstres topfolk fra at blive fældet af anklager om sexisme…&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 05 Nov 2020 12:29:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7987244</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7987244.mp3?n=1604575776000&amp;source=app&amp;originArticleId=7987244&amp;premium=true" length="45802728" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>31:48</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Corona-dronningen vakler, Vermund spinner på Instagram og Støjberg flæsker feminister</title>
      <description>&lt;p&gt;Har du husket masken i dag? Ellers må du nemlig ikke komme ind i butikkerne. For det er der, vi er igen med dansk politik, det meste handler igen om corona, forbud og hjælpepakker til erhvervslivet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Men noget er alligevel anderledes, for glansen er gået lidt af den folkekære corona-dronning Mette Frederiksen. Hendes parti går tilbage i meningsmålingerne, og for første gang i lang tid, står de blå lige så stærkt som de røde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Og hvor svært er det så at være statsminister.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Når vi har fået svaret på det, ser vi nærmere på en politiker, der næsten ikke kan holde op med at smile og meget gerne gør det på sociale medier.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;For tusinder kigger med, når Pernille Vermund sveder og drikker vin og på ingen måde lader som om, hun lever et almindeligt leverpostejs-liv. Det er ikke folkeligt, men det virker…&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Og så skal vi tilbage til sexisme og metoo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;For efter en bølge af anklager skyllede hen over dansk politik og tog en ordfører, en partileder og en overborgmester med sig, skete der noget nyt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Inger Støjberg satte sig for at redde mændene fra ”feministisk hævntørst”. Mens hendes formand sagde noget lidt andet. Er det så virkeligt snedigt, når Venstre taler med to tunger, eller er partiet ude af kontrol?&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 29 Oct 2020 10:40:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7977812</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7977812.mp3?n=1603964457000&amp;source=app&amp;originArticleId=7977812&amp;premium=true" length="46715551" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>32:26</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Frank Jensen gik over stregen – men hvor er den?</title>
      <description>&lt;p&gt;I denne uge handler Madsen og Magten kun om én ting: Frank Jensen. Det er ikke fordi, vi har glemt Arne og klimaet, og det er ikke fordi, vi ikke ved, at der både kommer finanslov og corona-planer i de kommende måneder. Men det tager vi en anden dag, for der skete noget helt afgørende, da Københavns overborgmester hele to gange i denne uge stod frem for offentligheden og undskyldte for at have krænket kvinder. Første gang for at fortælle, at han trods sagerne ville fortsætte som overborgmester. 13 timer senere for at fortælle, at han fratræder sin post som overborgmester. Og dermed forlod hans dansk politik et helt nyt sted.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nu skal han passe sine børnebørn og bestyrelser, mens partiformand Mette Frederiksen forsøger at finde sine ben i sexismedebatten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;For hvordan  er man både statsminister for de kvinder, der ikke vil finde sig i mere – og for dem, som synes, sexismens folkedomstol er gået for langt?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Og hvor sætter Mette Frederiksen egentlig grænsen, når hun beholder Jeppe Kofod som udenrigsminister, men synes, det var rigtigt, Frank Jensen gik af?&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 22 Oct 2020 09:54:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7968119</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7968119.mp3?n=1603353288000&amp;source=app&amp;originArticleId=7968119&amp;premium=true" length="44804642" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>31:06</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Østergaards exit, åbningstale og DF's sølvbryllup</title>
      <description>&lt;p&gt;I går skete noget historisk i dansk politik: Morten Østergaard gik af som politisk leder for Radikale Venstre, efter at det ved et seks timer langt gruppemøde kom frem, at det var ham, der for ti år siden tog folketingsmedlem Lotte Rod på låret - noget, han ellers har skjult. Han har altså svigtet sit parti og fejlhåndteret sagen ved ikke at sige, at det var ham, der var den skyldige. Kristian Madsen kommenterer sagen. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Noget, der lignede sig selv, var til gengæld demokratiet og åbningstalen. Og statsministeren holdt en tale, som blev skældt ud af de fleste – uden at det for alvor ødelagde den gode stemning. For sådan plejer det jo at være. Og Mette Frederiksen talte også om det, hun plejer. Hvordan hun har reddet nationen fra at dø af Covid 19. Hvordan hun vil redde os fra de drenge, der hænger nede ved togstationen. Og hvordan hun også nok skal redde kloden fra at brænde af i en regulær klimakatastrofe. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Og nu hvor topfolkene fra Dansk Folkeparti alligevel havde det pæne tøj på, kunne de lige så godt fejre partiets sølvbryllup. Vi laver en billedanalyse af det officielle skære-kage-fotografi og ser nærmere på det, som kunne blive partiets nye mærkesag: At de unge skal holde kæft og passe deres skole. Og blive klippet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Til sidst er vil tilbage hos dronningen. Ikke Margrethe af Danmark, men Pernille af Enhedslisten. Hun skal give kronen videre, for i Enhedslisten bestemmer kalenderen, hvornår magten skal gives videre. Så hvem skal overtage Pernille Skippers job som knaldrød dronning, og har partiet råd til at skifte ud? Eller har de råd til at lade være?&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 08 Oct 2020 13:06:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7955067</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7955067.mp3?n=1602155185000&amp;source=app&amp;originArticleId=7955067&amp;premium=true" length="74569814" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>51:48</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Chikane på Christiansborg, Simon Aggesens fremtid og Dan Jørgensen – er han hit eller flop?</title>
      <description>&lt;p&gt;Ville du turde sende din teenagedatter til et møde i et politisk parti? De fleste havde nok lyst til at sige nej, efter de i lørdagens uge af Politiken kunne læse 79 kvinders erfaringer med sexchikane og overgreb i dansk politik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Deres historier og de 322 underskrifter på et debatindlæg mod sexisme satte alle partier under anklage. Og lige nu bliver der lovet undersøgelser og nye retningslinjer, som skal gøre det mere trygt at være kvinde i partierne og på Christiansborg. Men det er svært for politikerne at rydde op, siger Kristian Madsen i ugens podcast og forklarer hvorfor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ikke så langt fra Borgen ligger Frederiksberg, og der kan man bo godt og dyrt. Eller som kommunens borgmester Simon Aggesen være heldig og tjene en masse penge på at købe og sælge sin bolig. Men måske har Aggesen været så heldig, at selv de ærkekonservative frederiksberg-borgere vender ryggen til deres yndlingsparti.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Og så kan du høre et af denne podcasts yndlingsklip, når vi til sidst ser nærmere på manden, der skal gøre det umulige. Dan Jørgensen skal redde klimaet og kloden uden at gøre det sværere og dyrere at være dansker. Og selv om han lyder som om, det nok skal går, så har andre svært ved at se, at der kommer en god klimaløsning i morgen. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2020 11:06:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7946268</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7946268.mp3?n=1601543201000&amp;source=app&amp;originArticleId=7946268&amp;premium=true" length="46652857" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>32:24</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>DFs ledelseskrise, en syngende minister og Støjbergs #MeToo-moment</title>
      <description>&lt;p&gt;Hvis Dansk Folkeparti var en luftballon, så var den efterhånden alt for tæt på jorden. Væk er de mange ture under svimlende høje luftlag, og nu tænker alle om Kristian Thulesen Dahl er den rette skipper. Eller om den unge førstestyrmand Messerschmidt skal overtage styringen. Kristian Madsen ved intet om balloner, men han har en ret klar ide om, hvilken dødvægt, der skal smides overbord næste gang, hvis der skal luft under DF.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vi kommer vidt omkring i ugens afsnit, for efter folkepartiet skal vi tale om den syngende minister, der kører landet tyndt for at se på lokomotiver og CO2-venlige skraldebile. For hvad skulle han ellers lave, mens han venter på, at Mette Frederiksen siger, det er hans tur til at lave politik?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Og så skal vi til afsnit 2 om MeToo på Borgen. For historierne om sexchikane og sexisme fylder stadig overskrifterne.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I sidste uge handlede det hele nemlig om udenrigsminister Jeppe Kofod og Socialdemokraterne. Men i denne uge er det andet store part, Venstre kommet i centrum. Ikke fordi der er afsløret en sag om sexchikane i partiet, men fordi fungerende formand Inger Støjberg har lavet en Støjberg. Og sagt hvad hun mener, selv om det måske ikke er det, Venstre mener.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 24 Sep 2020 09:56:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7936867</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7936867.mp3?n=1600934207000&amp;source=app&amp;originArticleId=7936867&amp;premium=true" length="43684929" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>30:20</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Bramsens FE-boomerang, Pias privatskole og Kofods fortid</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens afsnit lægger vi ud med skandalen i Forsvarets Efterretningstjeneste. Først var den mest et problem for spionerne på Kastellet. Tre FE-chefer blev sendt hjem, mistænkt for at have spioneret mod danske statsborgere. Men nu er forsvarsminister Trine Bramsen kommet under angreb. Oppositionen siger, at hun er ved at ødelægge årtiers samarbejde med USA - hun har nemlig alt for travlt med at rydde op.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hun er ikke den eneste kvinde på Christiansborg, der pludselig har fået en møgsag. SFs formand Pia Olsen Dyhr har nemlig sendt sin datter i privatskole. Og kan man det, når man som politiker går rundt og siger, at folkeskolen er en hjørnesten i vores velfærdssamfund? Eller får man det røde kort for hykleri?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Og så kan du også høre om Jeppe Kofod. For kan han være udenrigsminister i Danmark, når han for 12 år siden havde sex med en 15-årig pige til et DSU-stævne? Nej, mente de radikale først, så sagde de nåååh og tjah. Men der var diskussionen allerede videre, og i Socialdemokratiet lavede Helle Thorning-Schmidt en metoo-eftertackling på Mette Frederiksen. Så har politikerne flyttet deres grænser efter de seneste års debat?&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 17 Sep 2020 11:34:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7928718</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7928718.mp3?n=1600335250000&amp;source=app&amp;originArticleId=7928718&amp;premium=true" length="45871064" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>31:51</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Elbiler, corona-hykleri og Danmarks nye Malcolm X</title>
      <description>&lt;p&gt;Nu er det efterhånden ikke nok at holde lange, flotte taler om at redde vores alle sammens klode. Nu skal politikerne ikke længere lade sig fotografere foran vindmøller og tale om at give de kommende generationer en levende grøn jord under en blå himmel. Nu skal de gøre noget.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nu skal regeringen og det danske Folketing redde klimaet. Eller i hvert fald prøve. Eller i det mindste tale om at prøve. Det begyndte med el-biler, og allerede der løb politikerne ind i de første problemer, og herfra bliver det kun sværere. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Det kan du høre om i ugens afsnit, hvor vi også kommer også til at tale om corona - for det gør alle andre. Særligt når de taler om andre, og hvordan de opfører sig. Det fik Odenses borgmester at mærke, da han kom til at gå til et stort bryllup og måske ligefrem dansede. Til Aqua…&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Men det skal ikke kun handle om triste ting. For Danmark har fået et nyt parti, det hedder Frie Grønne, og det kunne faktisk godt være, at de har en chance for at klare sig i kampen mod alle de andre. Ikke mindst fordi partiet råder over den danske Malcolm X.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 10 Sep 2020 10:42:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7919348</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7919348.mp3?n=1599727322000&amp;source=app&amp;originArticleId=7919348&amp;premium=true" length="47339982" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>32:52</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Der var lagkage for milliarder, Løkkes nedsmeltning i den bedste sendetid og statsministerens powerplay</title>
      <description>&lt;p&gt;I dag lægger vi ud med at se på finansloven, og det kan jo godt lyde som noget med en masse tørre tal og knasende kedelige regneark. Men i virkeligheden minder forhandlingerne om de mange milliarder om at lave lagkage, hvis man spørger Kristian Madsen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vi skal også en tur forbi ugens hovedperson Lars Løkke Rasmussen, som mandag præsterede det nærmest umulige og ødelagde den gode i stemning i Aftenshowet.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Og til sidst ser vi på en rokade i Statsministeriet, hvor en Martin overtog pladsen fra en anden Martin i stolen lige ved siden af Mette Frederiksen. Men det med navnet på statschefen er ikke det vigtigste i ombygningen af ministeriet, faktisk er det noget lidt andet, man skal se på for at forstå, hvordan statsministeren har strammet grebet om regeringen.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 03 Sep 2020 10:08:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7909640</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7909640.mp3?n=1599120519000&amp;source=app&amp;originArticleId=7909640&amp;premium=true" length="43365817" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>30:06</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Tilbage til trygheden, Sass i gigantisk kovending og Ellemanns strammerrejse</title>
      <description>&lt;p&gt;I ugens podcast skal det handle om danskernes hverdag og tryghed. For når coronakrisen klinger af, er vi stadig et lille land med store problemer. Vi er nemlig bange for at gå i vaskekælderen eller ned til S-toget, og det vil regeringen gøre noget ved. Dansk politi skal reformeres – igen – og nærbetjenten skal tilbage på gaden. Men det helt store nybrud er, at justitsminister nu vil have politiet til at slå hårdt ned på ting, der ligger uden for den kriminelle zone…&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Der bliver også tid til en hurtig afstikker til den gamle socialdemokratiske kæmpe Henrik Sass Larsen, der har fået et nyt job, og en ny holdning til, hvem der skal betale for velfærden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Og til sidst runder kan du høre om oppositionens let udfordrede leder Jakob Ellemann Jensen, der har forsøgt at stramme lidt op. Det er også her, Kristian Madsen forklarer mig om den mystisk lidelse PTSH, som Venstres formand går og slås med. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 27 Aug 2020 12:25:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7900988</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7900988.mp3?n=1598523927000&amp;source=app&amp;originArticleId=7900988&amp;premium=true" length="42246731" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>29:20</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Arnes store uge, Vanopslaghs sorte time og de Radikales slingrekurs</title>
      <description>&lt;p&gt;Socialdemokratiets nye kampagnevideo er et af mange emner, som bliver diskuteret i denne uges udgave af podcasten. For videoen bliver koblet til Mette Frederiksens præsentation i tirsdags af tidlig pension til Arne og alle de andre nedslidste. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Udover kampagnevideoen og pengene til Arne runder Kristian Madsen og Bo Søndergaard også Liberal Alliances pressemøde. Det skulle have handlet om en snedig ny skattelettelse, men kom i stedet til at vise, hvilke svar man ikke skal servere, når man får uventede spørgsmål.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Og til sidst kigger Madsen &amp;amp; Magten lidt på de radikale, for hvad er det egentligt de vil med de syge somaliere i Aarhus, de gamle og alt det andet, man går og slås med, når man både er støtteparti og i opposition?&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 20 Aug 2020 12:35:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7893507</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7893507.mp3?n=1597919759000&amp;source=app&amp;originArticleId=7893507&amp;premium=false" length="43759535" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>30:23</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Coronasjask, Tesfayes eneulykke og veganerne kommer</title>
      <description>&lt;p&gt;Vil man være en dygtig dreng eller pige i dansk politik for tiden, er der EN ting, man skal være god til. At bekæmpe pandemier. Eller i hvert fald til at tage sig godt ud, mens man forsøger. Men hvordan har tropsførerne for rød og blå blok – Mette Frederiksen og Jakob Ellemann – hver især klaret den prøve?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I den forgangne uge har dansk politik også budt på noget så underholdende som en eneulykke. Nemlig da en minister i et tweet – helt uopfordret – i noget, der vist nok skulle have været frisk, folkelig bemærkning om noget så uskyldigt som fodbold, fik demonstreret ualmindelig dårlig dømmekraft.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Og så fik kødæderne endelig noget, der ligner en regulær opposition, da Veganerpartiet med 20.000 underskrifter blev opstillingsberettiget til Folketinget. Men har sådan et parti en pølsepinds chance for at blive valgt ind? Er det dem, der skal arve Alternativets vælgere? Og hvordan mon en veganer stiller sig til pasningsgaranti, NATO og pensionsalder?&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2020 12:30:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7885650</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7885650.mp3?n=1597314600000&amp;source=app&amp;originArticleId=7885650&amp;premium=false" length="43896207" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>30:29</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>En kronprins er født, men kan Messerschmidt blive partiformand, når han står midt i en svindelsag?</title>
      <description>&lt;p&gt;Det er ikke til at se det, hvis man kigger ud af vinduet, men sommeren er forbi nu, den nærmest fløj afsted. Eller blæste væk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Men nu er det alvor igen i dansk politik, ikke mindst i Dansk Folkeparti. For fem år efter hver femte vælger satte kryds ved O, er partiet i krise. I de her dage holder DF sommergruppemøde, og kameraerne stiller skarpt på en presset formand, der nu har fået Morten Messerschmidt som næstformand. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kristian Thulesen Dahl ligner en politiker, der ikke har så mange klip tilbage i kortet. Han bliver udfordret af Morten Messerschmidt, der opfører sig som om, han skal være formand lige om lidt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Men kan man blive formand for et parti, når man står midt i en svindelsag? Og kan kristendommen virkelig frelse Dansk Folkeparti?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vi skal også tale om fodbold, for som alle old boys med dårlige knæ ved, er det et spil med en indbygget risiko. For politikere kan fodbold godt være farligt – også selv om man holder sig på tribunen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Og til sidst noget mere om politisk boldøje. For inde bag en af sommerens store historier, gemmer der sig en mulighed for Jakob Ellemann Jensen og Venstre.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hvis oppositionen for alvor vil have fat i hele nationens corona-frelser Mette Frederiksen, så skal de bare se en dokumentar fra TV2 og finde frem til et par af Anders Fogh Rasmussens gamle taler. Lyt med og find ud af, hvordan det hænger sammen. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2020 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7876406</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7876406.mp3?n=1596600000000&amp;source=app&amp;originArticleId=7876406&amp;premium=false" length="48684139" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>33:48</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Sommerspecial: Hvad er Mette Frederiksens hemmelighed, og hvilke ministre er top og flop?</title>
      <description>&lt;p&gt;For et år siden fik vi en ny regering, og det markerer vi i denne særudgave af 'Madsen &amp;amp; Magten'. Og hvis du synes, det virker som om, det er længe siden, så er du ikke alene. For det har været et vildt år i dansk politik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Den nye regering havde lige taget fireårs-planerne op af skuffen og var begyndt at regere, da corona-krisen ramte verden og satte almindelig politik på pause.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I dag er vi så nogenlunde kommet ud på den anden side, og i spidsen for nationen står Mette Frederiksen stærkere end nogensinde før. Om lidt spørger jeg Kristian Madsen, hvad statsministerens hemmelige våben er.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Men der er jo andre ministre end Mette Frederiksen, og vi skal have fundet ud af, hvem af dem, der har toppet og floppet i år 1 – og der vil i hvert fald være en enkelt overraskelse imellem.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Til sidst giver vi regeringen lidt fred og kaster os over resten, der heller ikke har ligget på den lade side:  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Venstre har væltet sin formand og fået en ny. Dansk Folkeparti har fået en ægte krise.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Og Alternativet har fået … et sammenbrud.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 03 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7847721</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7847721.mp3?n=1593727200000&amp;source=app&amp;originArticleId=7847721&amp;premium=false" length="76171015" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>52:55</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Det lyder godt og grønt, men hvem skal betale?</title>
      <description>&lt;p&gt;Ministrene var glade og smilende, da de kom ud af mødelokalet og kunne præsentere regeringens store klimaaftale. Aftalen skal reducere Danmarks CO2-udledning med 3,4 millioner ton i 2030 som led i målet om 70 procents reduktion. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Men det koster mange penge, og hvem skal egentlig betale det? Klimaminister Dan Jørgensen og finansminister Nicolai Wammen agerede ‘good cop bad cop’, men hvem er den gode, og hvem er den onde, når klimaet koster penge? &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Madsen &amp;amp; Magten springer fra klima til krimi. I denne uge faldt der dom i en sag ved landsretten, hvor tre af de hårdeste værdikrigere på den politiske højrefløj stod anklaget for at have sagt nogle ret grimme ting om en kvindelig imam. Dommen fastsætter, hvor grimt et folketingsmedlem må tale, når de kaster sig ud i debatten. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Debatten var også mere end almindeligt ophedet ved folketingets afslutningsdebat i mandags. Normalt bærer stemningen præg af sidste skoledag, en sidste chance for at give sin politiske modstander en stikpille og de sædvanlige politiske skåltaler. Men ikke i år. Den letsindige stemning blev skiftet ud, da en ny politisk virkelighed fandt vej til Folketingets talerstol. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 25 Jun 2020 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7839388</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7839388.mp3?n=1593079200000&amp;source=app&amp;originArticleId=7839388&amp;premium=false" length="41310085" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>28:41</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Sure sokker, DONG-alarm og et farvel til mørk-fyrstens fireårsplan</title>
      <description>&lt;p&gt;Så kom dagen, hvor vi igen så en Ellemann i EU-sokker. Men selv om det er god retro-stil, blev det ikke en stjernestund for Venstres formand, da han gik solo på Europa-politikken. I stedet bliver Jakob Ellemann-Jensen nærmest beskyldt for lands-skadelig virksomhed, fordi han ikke vil stemme for et mandat til statsministeren, når hun skal forhandle om Danmarks bidrag til EU. Men hvorfor er det flabet at spørge, hvor pengene skal komme fra?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dagens afsnit giver også en lektion i dansk affaldshåndtering, og hvordan det kan blive til politik, når der går DONG og fadøl i den.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Og så prøver vi at forstå, hvad der sker, når mørkets fyrste forlader dansk politik. Og hvad en klog statsminister skal gøre, når hun mister manden, der som en af de få i dansk politik kan se noget sexet i en fireårsplan.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 18 Jun 2020 10:30:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7827856</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7827856.mp3?n=1592469033000&amp;source=app&amp;originArticleId=7827856&amp;premium=false" length="44222842" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>30:42</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>En øretæve til Mette, blog-bashing på højrefløjen og lyden af fremtiden</title>
      <description>&lt;p&gt;Vi lægger ud med noget så sjældent som et nederlag til Mette Frederiksen. Danmark og statsministeren ender nemlig på tabernes side, når EU-landene i næste uge skal slås om en milliardregning. Det bliver dyrt for Danmark, men kan også koste politisk kapital herhjemme. Her står Dansk Folkeparti nemlig klar til at udnytte Mette Frederiksens formdyk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dansk Folkeparti er også med i dagens anden historie. De er nemlig røget i totterne på Nye Borgerlige.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De to partier ser ud til at være enige om, at højrefløjen ikke er stor nok til dem begge. Og kampen bliver både ført på Folketingets talerstol og i anonyme blogs, hvor der bliver spredt skidt om de to partier.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Og til sidst handler det om ugens demonstration. Det var nemlig et kig ind i fremtiden, da Black Lives Matter i søndags fyldte Københavns gader. Spørgsmålet er, om de etablerede politikere lagde mærke til, hvad der skete…&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 11 Jun 2020 11:45:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7819794</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7819794.mp3?n=1591868700000&amp;source=app&amp;originArticleId=7819794&amp;premium=false" length="46855358" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>32:32</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Den orange annonce-knold, Radio No Joy og vatnissen</title>
      <description>&lt;p&gt;Så du en annonce i avisen med en orange hårknold og masse navne? Det var alle dem, der havde sat deres navn og penge ind på at vise, at de støtter Inger Støjberg.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Det var altså ikke hendes eget parti, som viste sin opbakning, men tusinder af danskere…  og så Pernille Vermund fra Nye Borgerlige.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;I dag skal vi prøve at forstå, hvorfor det kan være en god ide – eller nærmest genialt - for et parti at reklamere for en politiker fra et andet parti. Og hvorfor man i Venstre ikke nødvendigvis er begejstret for støtten til Støjberg&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Og så giver vi dig muligheden for at høre noget, som kun få danskere har lagt øre. Du får nemlig luden af Radio Loud – og en forklaring på hvorfor kulturminister Joy Mogensen lige nu er jaget vildt på grund af en kanal, hun ikke har opfundet…&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Og endelig skal vi en tur til København, som ikke ligefrem stod tilbage som vinderen, da regeringen skulle åbne den danske turist-industri. Det kunne jo gøre en overborgmester ret vred, så hvordan lyder det så, når Frank Jensen er det?&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 04 Jun 2020 11:28:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7811307</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7811307.mp3?n=1591262939000&amp;source=app&amp;originArticleId=7811307&amp;premium=false" length="43301869" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>30:04</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Kommissions-kaninen, lortesagen og den dag Nordjylland lød som Nordkorea</title>
      <description>&lt;p&gt;Bliv klogere på en kompliceret affære, når 'Madsen og Magten går i luften'. Efter fire år, fire samråd og flere hundrede spørgsmål fra Folketinget, havde Inger Støjberg alligevel noget overraskende at sige, da hun i denne uge vidnede i den kommission, der undersøger, om hun har brudt loven i sagen om unge asylpar. Støjberg har fundet et nyt, gammelt notat  fra sagen, som hun meget gerne ville tale om. Er det så en søforklaring, eller var det et es, Støjberg havde i ærmet?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vi skal også forbi en anden politisk lortesag. For pludselig gik det op for alle, at Københavns Kommune havde tænkt sig at skylle ud, lige der hvor vi andre bader. Hvordan endte borgmesteren på rådhuset og alle vi andre i den suppedas?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Og nej, vi har ikke glemt coronaen og Mette Frederiksen. Det er hende, børnene kalder »Danmarks bedste statsminister«. Er det godt for hende, når Nordjylland begynder at lyde som Nordkorea? Og holder folkets kærlighed, når vi skal betale prisen for at lukke Danmark?&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 28 May 2020 11:25:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7804028</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7804028.mp3?n=1590657937000&amp;source=app&amp;originArticleId=7804028&amp;premium=false" length="44356380" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>30:48</itunes:duration>
    </item>
  </channel>
</rss>
