<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>En kniv i ryggen</title>
    <link>https://politiken.dk/podcast/En_kniv_i_ryggen/</link>
    <description>Hvert fjerde drab i Danmark er et partnerdrab. Men hvad med dem, der ikke lander i drabsstatistikken, men næsten? Som bliver forsøgt slået ihjel af en kæreste, men overlever. Hvert år bliver 15 kvinder udsat for et drabsforsøg, og i denne podcast fortæller vi historien om et af dem. Det er historien om Sandie Sørensen, der slog op med sin kæreste og fik en kniv i ryggen.

Tilrettelagt af Line Vaaben. Produceret af Kathrine Eggert Wadsholt. Redaktør er Nina Kragh.</description>
    <itunes:image href="https://politiken.dk/incoming/img9092989.9atr3b/ALTERNATES/p1x1_1500/En%20kniv%20i%20ryggen_itunes"/>
    <item>
      <title>Drabsforsøget (1:2)</title>
      <description>&lt;p&gt;Sandie Sørensen er 19 år, da hun bliver kæreste med 21-årige Stephen. Men efter to år som kærester, er Sandie blevet træt af forholdet. Og en helt almindelig onsdag i august 2016 slår hun op med Stephen efter et mindre skænderi. Kort efter henter han en kniv i køkkenet og stikker hende ned. Heldigvis har hun en mobiltelefon i lommen og ringer 112.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 10:26:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9097140</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9097140.mp3?n=1669368360000&amp;source=app&amp;originArticleId=9097140&amp;premium=true" length="28235277" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>19:35</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Overlevelsen (2:2)</title>
      <description>&lt;p&gt;Efter at være blevet udsat for et drabsforsøg af sin kæreste, har 21-årige Sandie stadig en kniv i ryggen. Hun bliver kørt med udrykning til hospitalet, hvor kniven bliver opereret ud. Herefter følger næsten et års genoptræning og en retssag imod hendes ekskæreste Stephen. I flere år efter drabsforsøget slås Sandie med både mareridt og de fysiske følger af knivoverfaldet. For en ting er at overleve. Men hvordan fortsætter man med livet, når man næsten har mistet det?&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 10:25:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9097141</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9097141.mp3?n=1669368351000&amp;source=app&amp;originArticleId=9097141&amp;premium=true" length="30924217" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>21:27</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Teaser: En kniv i ryggen</title>
      <description>&lt;p&gt;Find podcasten &lt;a href=&quot;https://politiken.dk/podcast/En_kniv_i_ryggen/art9097246/%C2%BBJeg-ringer-til-alarmcentralen.-Jeg-fort%C3%A6ller-dem-at-jeg-er-blevet-stukket-ned-og-at-de-skal-skynde-sig-at-komme%C2%AB&quot; target=&quot;_self&quot; rel=&quot;Follow&quot;&gt;lige her.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;For at lytte til skal du være abonnent på Politiken. Det kan du blive ved at gå ind på &lt;a href=&quot;https://politiken.dk/shop/&quot; target=&quot;_self&quot; rel=&quot;Follow&quot;&gt;politiken.dk/shop.&lt;/a&gt; Er du under 30 år, kan du få et ungdomsabonnement til kun 99 kr./md. ved at gå ind på &lt;a href=&quot;https://politiken.dk/shop/ung/&quot; target=&quot;_self&quot; rel=&quot;Follow&quot;&gt;politiken.dk/shop/ung.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 17:30:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9089353</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9089353.mp3?n=1668097800000&amp;source=app&amp;originArticleId=9089353&amp;premium=false" length="1459975" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:58</itunes:duration>
    </item>
  </channel>
</rss>
