<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Den levende</title>
    <link>https://politiken.dk/podcast/den_levende/</link>
    <description>I Politikens nye podcast ’Den levende’ tager opinionsredaktør Lotte Folke dig i hånden og stiller tidens store spørgsmål til dem, der tør og kan svare på dem.</description>
    <itunes:image href="https://politiken.dk/incoming/img9390840.szpask/ALTERNATES/p1x1_1500/Denlevende"/>
    <item>
      <title>Sivas, 'Ækte Vare' og Yahya Hassan banede vejen for 'Den brune guldalder'</title>
      <description/>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 11:15:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10217328</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10217328.mp3?n=1734603300000&amp;source=app&amp;originArticleId=10217328&amp;premium=false" length="47726340" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>49:42</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Moderne feminisme: Er vi fanget i dødvande?</title>
      <description/>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 12:01:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10205433</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10205433.mp3?n=1734001284000&amp;source=app&amp;originArticleId=10205433&amp;premium=true" length="79688769" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>55:22</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Hyperpolitik: Da Gaza overtog Instagram</title>
      <description>&lt;p&gt;I denne uge har vi besøg af Anton Jäger, der skal gøre os klogere på begrebet ‘hyperpolitik’.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sammen kigger vi nærmere på den generationskløft, der er opstået i dækningen af Israels angreb på Gaza, og hvad der sker, når aktivismen vokser, mens de, der har magten, ikke tager affære.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hvordan kan vi komme et sted hen, hvor aktivismens protester og vrede kan blive til organiseret magt?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Redaktion: Eva Eistrup, Lotte Folke, Sille Westphal&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10192841</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10192841.mp3?n=1733374800000&amp;source=app&amp;originArticleId=10192841&amp;premium=true" length="50666683" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>52:46</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>AIDS-krisen: »Ofrene blev fremstillet som de farlige«</title>
      <description>&lt;p&gt;I 1981 bliver to mænd indlagt på Hvidovre Hospital med meget høj feber og sære knuder over hele kroppen. Ingen ved, hvad det unge kærestepar fejler, men inden længe begynder flere homoseksuelle mænd at få de samme symptomer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Denne uges ’Den levende’ handler om AIDS-krisen og hvordan det globale chok, der var AIDS, blev oplevet, forstået og bekæmpet i en dansk kontekst. For på trods af den stigmatisering af risikogrupper, frygt og store traumatisering, der fulgte i kølvandet på en sygdom, der i langt overvejende grad ramte homoseksuelle mænd, oplevede vi i Danmark et både pragmatisk og progressivt samarbejde mellem sundhedssystem, politikere og homoseksuelle rettighedsorganisationer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ugens gæst er Michael Nebeling Petersen, der har siddet i spidsen for et stort forskningsprojekt om AIDS-krisens Danmarkshistorie på Københavns Universitet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vi skal også høre lidt om, hvad Susan Sontag og Suzanne Brøgger dengang i 80’erne hver især havde at sige om, hvorvidt sygdomme bør bruges som kulturelle metaforer eller ej.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Redaktion: Lotte Folke, Eva Eistrup, Sille Westphal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Læs videre:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Michael Nebeling Petersen m.fl.: ’Aids-krisens Danmarkshistorie’, Gads Forlag, 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Suzanne Brøgger: ‘Virus 1’, ‘Virus 2’, ‘Virus3’ -essays fra essaysamlingen ‘Kvælstof’, Gyldendal, 2015.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Susan Sontag: ’Aids og dens metaforer’, Forlaget KLIM, 1989.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lottes anbefaling: ’All The Beauty and The Bloodshed’, dokumentar om Nan Goldin, Filmstriben.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Evas anbefaling: ’Balladen om kolonihaven’, sæson 2, TV2 Play.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Læs Evas anmeldelse af ’Balladen om kolonihaven’ her: https://politiken.dk/search/art10149248/Haveforeningens-formand-vil-erstatte-%C3%B8ldrikning-med-pileflet-Det-er-ren-Putin&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 09:00:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10172714</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10172714.mp3?n=1732176028000&amp;source=app&amp;originArticleId=10172714&amp;premium=true" length="52398705" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>54:34</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>35 år efter: Murens fald skabte frihed, men måske også en ny slags tvang?</title>
      <description>&lt;p&gt;Tysklands regering er i krise, og de liberale demokratier udfordres verden over. Det var ikke sådan vi troede verden ville se ud i dag, da Muren faldt for 35 år siden. Dengang var det billedet på en fælles drøm om en liberal, demokratisk fremtid midt i Europas hjerte. Nu virker drømmen mindre fælles. Glemte nogen at stoppe op og lytte til ’de andre’ dengang? Blev Vestens liberale frimarkeds-ideologi til en ny slags tvang, der blev stoppet ned i halsen på et østtysk folk, der mistede den verden de kendte? Var det starten på splittelsen? Lyt til ugens udgave af ’Den levende’, hvor vi har besøg af Marc-Christoph Wagner, der voksede op lige op ad muren.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Redaktion: Lotte Folke, Eva Eistrup og Sille Westphal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marc-Christoph Wagners essay: &lt;a href=&quot;https://politiken.dk/debat/debatindlaeg/art10147368/Vi-troede-vi-var-kulminationen-p%C3%A5-historien.-Hvor-tog-vi-grueligt-fejl&quot;&gt;’Vi troede vi var kulminationen på historien. Hvor tog vi grueligt fejl’&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jenny Erpenbeck: ’Kairos’, Gad’s Forlag, 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lea Ypi: ’Fri - at blive voksen ved historiens afslutning’, Informations Forlag, 2021.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Francis Fukuyama: ’The End of History and the Last Man’, 1992.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Peter Tudvads essay: &lt;a href=&quot;https://politiken.dk/debat/debatindlaeg/art10072665/Mange-%C3%B8sttyskere-er-tr%C3%A6tte-af-at-skamme-sig&quot;&gt;’Mange østtyskere er trætte af at skamme sig’&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.bbc.co.uk/programmes/p0fwzzls&quot;&gt;Interview med Jenny Erpenbeck&lt;/a&gt; i BBC-podcasten ’Books and Authors’.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ilko-Sascha Kowalczuk: ’Vielfach ausgezeichnete Jenny ErpenbeckKein Sehnsuchtsort, sondern Gefängnis’, &lt;a href=&quot;https://taz.de/Vielfach-ausgezeichnete-Jenny-Erpenbeck/!6013744&amp;amp;s=kowalczuk+erpenbeck/&quot;&gt;kritisk essay om Jenny Erpenbeck i TAZ&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Adam Soboczynski: ’Die Auferstehung’, &lt;a href=&quot;https://www.zeit.de/2024/26/ddr-literatur-ostdeutschland-usa-grossbritannien/komplettansicht&quot;&gt;artikel om debatten om Erpenbeck og DDR i Zeit&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anne Applebaum: ’Autokrati A/S’, Kristeligt Dagblads Forlag, 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sabine Böhne-Di Leo: ’Die Erfindung der Bundesrepublik - Wie unser Grundgesetz entstand’, Kiwi Verlag, 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Anbefalinger&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lottes anbefaling: ’Enigma’, Bruno Monsaigneons d&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=ZNmb7It0G7c&quot;&gt;okumentarfilm i to dele om en af de bedste pianister nogensinde&lt;/a&gt;, sovjetiske Sviatoslav Richter.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Start eventuelt med &lt;a href=&quot;https://www.dr.dk/lyd/p2/klassiske-legender/klassiske-legender-1/klassiske-legender-sviatoslav-richter-den-skroebelige-verdenspianist-12421760707&quot;&gt;Mathias Hammers introduktion af Richter på DR Lyd&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Evas anbefaling: &lt;a href=&quot;https://crooked.com/podcast-series/wind-of-change/&quot;&gt;Podcasten ’Wind of Change’&lt;/a&gt; om Scorpions-hittet, der måske, måske ikke blev skrevet og udbredt af CIA.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10161806</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10161806.mp3?n=1731560400000&amp;source=app&amp;originArticleId=10161806&amp;premium=true" length="57802918" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:00:12</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Økonomerne er vores tids herskende klasse med David Budtz</title>
      <description>&lt;p&gt;Økonomer er blevet vores tids herskende klasse. De har ikke kuppet sig til magten, men politikerne har med åbne øjne gjort økonomisk vækst til det altafgørende mantra for samfundets succes. Men kunne vi bare beslutte at sætte andre mål øverst – fx. trivsel eller bæredygtighed? Og hvorfor reagerer økonomer egentlig så heftigt, når deres magt bliver kritiseret? Det diskuterer vi i ugens ’Den levende’ med professor i videnskabsfilosofi David Budtz Pedersen, der sammen med sin kollega Finn Collin er forfatter til den nye bog ’Har alting en pris? - Om den økonomiske videnskabs grænser’.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bøger og artikler:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Finn Collin og David Budtz Pedersen: Har alting en pris? Om den økonomiske videnskabs grænser. Samfundslitteratur&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kronik af Collin og Budtz: &lt;a href=&quot;https://politiken.dk/debat/kroniken/art9910455/%C3%98konomer-er-blevet-vor-tids-herskende-klasse&quot;&gt;’Økonomerne er blevet vor tids herskende klasse’&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bjarne Corydon:&lt;a href=&quot;https://tidsskrift.dk/samfundsokonomen/article/view/127363/173654&quot;&gt; ’Fra en tidligere finansministers logbog fra Bermuda-trekanten mellem viden, magt og interesser’&lt;/a&gt; i Samfundsøkonomen, 2021&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Karsten Ifversens &lt;a href=&quot;https://politiken.dk/kultur/boger/art10136118/Vi-f%C3%A5r-en-bedre-verden-ved-at-lytte-til-humanister&quot;&gt;anmeldelse af ’Har alting en pris’ &lt;/a&gt;på politiken.dk&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Emma Holten: Underskud, Politikens Forlag&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Den levende med Emma Holten:&lt;a href=&quot;https://politiken.dk/podcast/den_levende/art9892877/Podcast-%C2%BBDet-kan-blive-rigtig-dyrt-kun-at-t%C3%A6nke-p%C3%A5-penge%C2%AB&quot;&gt; ’Det kan blive rigtig dyrt kun at tænke på penge’&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Økonomer &lt;a href=&quot;https://politiken.dk/danmark/oekonomi/art9889677/%C3%98konomer-kritiserer-ny-Emma-Holten-bog&quot;&gt;reagerer på Holtens bog&lt;/a&gt; på politiken.dk&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lynn Margulis: Symbiotic Planet&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10149476</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10149476.mp3?n=1730955600000&amp;source=app&amp;originArticleId=10149476&amp;premium=true" length="45616064" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>47:30</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Fortællingens magt 2/2: Kan man krænke ved at fortælle?</title>
      <description>&lt;p&gt;I 2024 er vi alle sammen blevet fortællinger. På sociale medier og i det offentlige rum fortæller vi alle konstant historier om os selv, så det føles, som om vi næsten ikke findes uden dem. Samtidig er vores egen historie i stigende grad blevet et stykke individuel ejendom, som vi selv frit kan – og bør – råde over. Men hvad så, når andre skriver historier om os, træder ind i vores allermest private og bruger os til at skabe deres egne fortællinger?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I dette afsnit ser vi på vores tids fortællinger, der krænker. På årets to store litterære skandaler, der har demonstreret, hvor stærkt man kan slå, hvis man tør bruge selvbiografisk stof til at fortælle en god historie. Digteren Thomas Boberg har fået det halve Fejø på nakken og influenceren Katherine Diez er blevet truet med retlige foranstaltninger for at have krænket tv-manden Adam Prices privatliv. Vi ser på paralleller i skandaler fra fortiden, som de kunne lære noget af. For hvor efterlader denne magtkamp autofiktionen som genre?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Og så ser vi på, hvordan selvbiografien i dag er blevet så stærk, at selv et magtmenneske som Lizette Risgaard griber til den for at rejse sig igen fra sit fald fra tinderne.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alt det undersøger vi i dette andet afsnit af ‘Fortællingens magt’. Første afsnit &lt;a href=&quot;https://politiken.dk/podcast/den_levende/art10131462/Du-kan-udfordre-magten-ved-at-fortælle-din-historie&quot;&gt;findes her&lt;/a&gt;, hvor du kan høre om vidnesbyrdets litteraturhistorie, fra undermagt til overmagt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Redaktion: Lotte Folke Kaarsholm, Eva Eistrup, Jonas Bach-Madsen og Sille Westphal.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 08:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10140046</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10140046.mp3?n=1730358000000&amp;source=app&amp;originArticleId=10140046&amp;premium=true" length="47979668" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>50:01</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Fortællingens magt 1/2: Du kan udfordre magten ved at fortælle din historie</title>
      <description>&lt;p&gt;Årets to store litterære skandaler har demonstreret, hvor stærkt man kan slå, hvis man tør bruge selvbiografisk stof til at fortælle en god historie. Digteren Thomas Boberg har fået det halve Fejø på nakken og influenceren Katherine Diez er blevet truet med retlige foranstaltninger for at have krænket TV-manden Adam Prices privatliv.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Men samtalen og debatten om autofiktionen, vidnesbyrdet og selvbiografien er århundrede lang – er det modmagt eller bare magt? I dette afsnit dykker vi ned i litteraturhistorien og undersøger forskellige værkers skandaler.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det er historien om, hvordan et enkelt menneskes historie får mere og mere magt over for de store institutioner, hvis bare de er godt fortalt og pirrer vores nyfigenhed.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vi taler blandt andet 70’ernes og 80’ernes litterære kamp om værdien af fortællingen, om Suzanne Brøgger, Claus Beck Nielsen og Karl Ove Knausgård. Om Pablo llambias og Nanna Storr-Hansen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Dette er første afsnit af to. Det kan høres af alle, på alle podcasttjenester.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 16:17:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10131385</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10131385.mp3?n=1729779423000&amp;source=app&amp;originArticleId=10131385&amp;premium=false" length="56155741" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>58:29</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>MAGTELITEN står i vejen for den grønne omstilling: med Christoph Ellersgaard</title>
      <description>&lt;p&gt;Ti år efter den første kortlægning af den danske magtelite viser det sig, at eliten er træg. De samme mennesker og organisationer bliver inviteret til bordet, når der skal træffes store beslutninger om landets fremtid, som er blevet det gennem de mange årtier, hvor de gennem fagbevægelse, landbrugsbevægelse med mere har tilkæmpet sig plads. Det viser eliteforskernes opdatering af deres ti år gamle kortlægning.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der er bare ét meget stort problem: Den gamle elite har ikke et godt svar på vores tids største udfordring, bæredygtighedskrisen. Og klimaet mangler repræsentanter i eliten – for den samme træghed, der har gjort Danmark så solidt, har vist sig at stå i vejen for at gøre Danmark klar til den grønne omstilling.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ugens gæst er Christoph Ellersgaard, der forsker i den danske magtelite.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bøger og artikler:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Magteliten - hvordan 423 danskere styrer landet - Anton Grau Larsen, Christoph Ellersgaard, Markus Bernsen - Politikens Forlag&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Anbefalinger:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eva: Podcasten &lt;a href=&quot;https://podtail.com/da/podcast/kill-list/&quot;&gt;Kill List&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lotte: Den politiske konflikts historie - valg og social ulighed i Frankrig 1789-2022 -Thomas Piketty og Julia Cagé - Informations Forlag&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 12:19:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10120817</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10120817.mp3?n=1729160349000&amp;source=app&amp;originArticleId=10120817&amp;premium=true" length="43576005" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>45:23</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>»Ægteskabet har altid været i krise« om SKILSMISSE med Karen Vallgårda</title>
      <description>&lt;p&gt;Er du skilt? Hvis ja, så gik dit ægteskab ligesom 40% af andre ægteskaber. Hvis ikke, så er der god sandsynlighed for at du bliver det. Men hvad sker der efter skilmissen? Og hvad kan vi lære af historien? Og er ægteskabet som institution egentlig i fare? Alt det undersøger vi i denne uge sammen professor i historie Karen Vallgårda, der forsker i politiske og kulturelle dynamikker inden for intime relationer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dette afsnit er åbent og kan høres af alle. Hvis du vil høre alle afsnit af 'Den Levende' skal du downloade Politikens podcast app og logge ind med dit medielogin. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Redaktion:  Lotte Folke, Eva Eistrup, Sille Westphal, &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 08:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10109561</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10109561.mp3?n=1728540000000&amp;source=app&amp;originArticleId=10109561&amp;premium=false" length="47914421" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>49:54</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Tidligere forsvarer for krigsforbrydere fortæller om efterforskningen i Gaza</title>
      <description>&lt;p&gt;Findes der forbrydelser, som vi ikke tillader nogen, selv de mest bevæbnede og magtfulde på denne jord, at begå?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det spørgsmål blev konkret for både Israels og Hamas’ ledere 20. maj. Det var den dag, Den Internationale Straffedomstol ICC’s chefanklager Karim Khan indleverede sin officielle anmodning om arrestordrer på Israels ministerpræsident Benjamin Netanyahu, dets forsvarsminister Yoav Gallant og de tre Hamasledere Yahya Sinwar, Mohammed Deif og Ismail Haniyeh.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chefanklagerens særlige rådgiver med ansvar for krigsforbrydelser Kevin Jon Heller er også professor ved Københavns Universitet. Og i ugens Den levende har han sagt ja til at fortælle om, hvorfor chefanklageren anmodede om de fem arrestordrer midt i en blodig konflikt. Og her ved et-årsdagen for Hamas’ angreb og den efterfølgende krig i Gaza gør han status på, hvordan den går med den internationale retsorden, som Den internationale straffedomstol er oprettet for at være med til at håndhæve.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kevin Jon Heller fortæller også om, hvordan chefanklagerens folk efterforsker en konflikt i et område, som Israel ikke vil lukke dem ind i. Og om, hvorfor historien viser, at folk der begår krigsforbrydelser og andre internationale forbrydelser ikke kan vide sig sikre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Redaktion: Lotte Folke, Eva Eistrup, Sille Westphal&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 10:07:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10098428</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10098428.mp3?n=1727942826000&amp;source=app&amp;originArticleId=10098428&amp;premium=true" length="48278592" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>50:24</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Om 'Biosphere 2' med Mark Nelson: Projektet blev affejet som gøgl, men 30 år senere viser klimakrisen, at de havde fat i noget</title>
      <description>&lt;p&gt;I 1991 flyttede otte mennesker ind i et kæmpe drivhus på 1,3 km2 midt ude i Arizonas ørken. Inde i drivhuset var der regnskov, marker, koralrev, dyr og insekter. De kaldte det ’biosfære 2’, og det var et ufatteligt mange millioner dollar dyrt forsøg på at genskabe biosfære 1 - den vi alle bedre kender som jorden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ét af de otte mennesker er i denne uge på besøg i Politikens egen lille biosfære, podcaststudiet med Lotte Folke og Eva Eistrup. Han hedder Mark Nelson, og han levede sammen med tre andre mænd og fire kvinder i ’Biosfære 2’, hvor de i to år ikke måtte få noget fra verden udenfor ind i det store drivhus. Hans dagbøger og drømmedagbøger fra den epokegørende eksperiment er netop udkommet på dansk.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hør Mark Nelson fortælle om lærdommen fra Biosphere 2. Om den stærke fornemmelse for deres sameksistens med omgivelserne, de otte fik, og om hans overbevisning om, at den sameksistens kræver samarbejde mellem teknologien og økologien. Om betydningen af at få en dyb forståelse af, at forurenet luft ikke bare blæser væk, og at alt vand vender tilbage i kredsløbet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Læs og se videre&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bøger og artikler:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det biosfæriske menneske · Mark Nelson, oversat og redigeret af Jacob Lillemose · A Mock Book&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Artikel om Biosphere 2 i Dagbladet Information · &lt;a href=&quot;https://www.information.dk/moti/2016/02/altsammen-videnskab-sammen-poesi&quot;&gt;https://www.information.dk/moti/2016/02/altsammen-videnskab-sammen-poesi&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Planternes liv · Emanuele Coccia · Hans Reitzel&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Film:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Spaceship Earth · &lt;a href=&quot;https://fjernleje.filmstriben.dk/&quot;&gt;https://fjernleje.filmstriben.dk/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 10:39:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10073749</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10073749.mp3?n=1726735195000&amp;source=app&amp;originArticleId=10073749&amp;premium=true" length="39275979" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>41:00</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Om SKAM med Christian Hjortkjær: »De unge lider under et efterslæb af den skam, som vi andre fejede ind under gulvtæppet«</title>
      <description>&lt;p&gt;»Det smukkeste i verden er, når to mennesker kigger hinanden i øjnene. På nær hvis vi skammer os, så er det meget, meget ubehageligt, fordi vi føler os afsløret«.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sådan siger ugens gæst i ’Den levende’, Christian Hjortkjær. Han har skrevet bogen ’Skamfuld – Hvorfor det er godt at have skam i livet, men fatalt at have for meget’, hvor han tager læseren med på en tour de force gennem skammens eksistentielle, sociale og biologiske historie, samtidig med at han undersøger de unges mistrivsel ud fra deres skam. Og netop skam er ugens emne.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hjortkjær fortæller også, hvordan vi skal være der for hinanden, hvis vi vil hjælpe hinanden til at skamme os mindre. Og det handler faktisk ikke om at forsøge at aflede eller tænke positivt. Det handler nemlig om at anerkende og være med hinanden i skammen:»Et mellemmenneskeligt, etisk sårbart øjeblik, som vi ikke rigtig kan sætte på formel«.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eva Eistrup og Lotte Folke taler også om deres egne oplevelser med skam, og hvordan det for én kan være en grundfølelse og for en anden noget, man næsten ikke er i kontakt med.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Redaktion: Lotte Folke, Eva Eistrup og Sille Westphal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shownotes: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Læs og se videre&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;TV:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;’Normal People’ på &lt;a href=&quot;https://www.dr.dk/drtv/serie/normal-people_390027&quot;&gt;dr.dk&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;’Skam’ på&lt;a href=&quot;https://www.dr.dk/drtv/serie/skam_43408&quot;&gt; dr.dk&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Film:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;’Inderst inde’ I &amp;amp; II - Disney+&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bøger:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;’The Civilizing Process’ - Norbert Elias&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;’Skamløs’ I &amp;amp; II - Pénélope Bagieu, oversat af Troels Hughes Hansen. Cobolt&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;’Normale mennesker’ - Sally Rooney, oversat af Karen Fastrup. Rosinante&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Anbefalinger&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lotte: &lt;a href=&quot;https://rukhshana.com/en/&quot;&gt;Rukhshana Media&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eva: Anne Carson ’Glasessayet’. Oversat af Mathilde Moestrup. Forlaget Multivers&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 10:48:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10066031</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10066031.mp3?n=1726130897000&amp;source=app&amp;originArticleId=10066031&amp;premium=true" length="47847414" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>49:57</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Om  raceopfattelser i USA: »Obama kunne aldrig være rasende«</title>
      <description>&lt;p&gt;»Donald Trump kan være rasende. Kongresskvinden Marjorie Taylor Greene fra Georgia kan være rasende. Populisten Pat Buchanan kunne være rasende. Populisten George Wallace fra Alabama kunne være rasende. Men hvis en sort politiker bliver vred, risikerer hun eller han, at karrieren er overstået«. Sådan siger Jørn Brøndal i denne uges podcast. Brøndal forsker i USA’s politiske historie og den helt særlige betydning, som raceopfattelser spiller i den, og i ugens afsnit af Den levende, fortæller han om den historik med slaveri og systematisk udviskning af hvide mænds faderskab, der går forud for den brede opfattelse af sorthed i USA.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I afsnittet taler Eva Eistrup og Lotte Folke videre om traditionen for dog whistling eller hundefløjten, hvor man taler om race uden at indrømme, at man taler om race. Og om, hvordan begreber som »inner city crime«, »DEI candidate« (forkortelse for mangfoldighed, lighed og inklusion) eller »critical race theory« bliver til symboler for meget mere end det, de ordret betyder.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shownotes:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=i8sfSSkTv7A&quot;&gt;Interview med juraprofessor Ian Haney Lopez&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=sdJ97qWHOxo&quot;&gt;Reklamen med Willie Horton&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 15:48:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10056471</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10056471.mp3?n=1725544133000&amp;source=app&amp;originArticleId=10056471&amp;premium=true" length="49497066" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>51:40</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Om kræft med Anne Boyer: »Der var mennesker som jeg troede skulle være i mit liv for evigt, men som synes kræften var ubærlig og forlod mig«</title>
      <description>&lt;p&gt;Ugens gæst er den pulitzerpris-vindende amerikanske forfatter og digter Anne Boyer. I hendes selskab undersøger vi, hvad kræft har at fortælle om det samfund, vi lever i både økonomisk, socialt og kulturelt, og hvad det er for en indsigt og et klarsyn, man får, når man står dødssyg og forladt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dette afsnit kan lyttes af alle, men hvis du vil høre alle de andre afsnit af 'Den levende' skal du downloade Politikens podcast app og logge ind.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Redaktion: Lotte Folke, Eva Eistrup og Sille Westphal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Læseliste:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anne Boyer: ’The Undying’&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Susan Sontag: ’Illness as a Metaphor’&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Audrey Lorde: ’The Cancer Journals’&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Liv Duvå: ’Ned fra himlen’&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anne Carsons essay om parkinson i Dagbladet Information:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.information.dk/kultur/2024/08/digteren-anne-carson-begyndt-gaa-boksning-uanset-straeber-saa-vinder&quot;&gt;https://www.information.dk/kultur/2024/08/digteren-anne-carson-begyndt-gaa-boksning-uanset-straeber-saa-vinder&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 10:59:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10043935</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10043935.mp3?n=1724921974000&amp;source=app&amp;originArticleId=10043935&amp;premium=false" length="49798557" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>51:59</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>F-ORDET: Hvornår må man kalde nogen fascist?</title>
      <description>&lt;p&gt;Hvordan skal man forstå fascisme-begrebet i dag? Og hvordan spiller den historiske fascisme, særligt forbundet med Mussolinis Italien og Hitlers Tyskland, ind på, hvordan man meningsfuldt kan definere politikere, strømninger eller ideologier som fascistiske i dag?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ugens gæst i ’Den levende’ er idéhistoriker og demokratiforsker, Nicolai von Eggers Mariegaard, som har beskæftiget sig med de debatter om fascisme, der udspiller sig inde i og på tværs af fag som historie, politologi, idéhistorie og filosofi. Sammen med ham skal vi blive klogere på, om og hvordan fascisme-begrebet kan være brugbart i dag og trænge lidt dybere ind i nogle af de dilemmaer og kontroverser, der knytter sig til det højpolitiske begreb.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I afsnittet diskuterer Lotte Folke og Eva Eistrup også, hvad sammenhængen er mellem ord, ideologi og vold og dykker ned i forskellige tekster om fascisme, og taler om, hvad forholdet er mellem fascismens mulighed og det berømte Overton-vindue, der til enhver tid kridter den politiske bane op, i forhold til, hvad der overhovedet ses som (moralsk) acceptable politiske udsagn.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Redaktion: Lotte Folke, Eva Eistrup og Sille Westphal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Litteraturliste:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nicolai von Eggers Mariegaards essay i Information: ’&lt;a href=&quot;https://www.information.dk/moti/2024/06/forstaa-yderste-hoejrefloejs-fremgang-svaert-komme-uden-f-ordet&quot;&gt;Vil man forstå den yderste højrefløjs fremgang, er det svært at komme uden om F-ordet&lt;/a&gt;’&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Frederik Appels artikel om fascisme fra Eftertrykket: &lt;a href=&quot;https://www.eftertrykket.dk/2024/08/02/fascisme-en-diskursiv-synd-i-den-politiske-midte/&quot;&gt;’Fascisme: En diskuriv syn i den politiske midte’&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paul Masons &lt;a href=&quot;https://politiken.dk/debat/art10013421/Et-hurtigt-kig-p%C3%A5-de-f%C3%B8rste-400-ballademageres-baggrund-bekr%C3%A6fter-hvad-eksperter-kunne-have-forudsagt&quot;&gt;debatindlæg om det yderste højre&lt;/a&gt; i Storbritannien i Politiken.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Harald Toksværds kommentar om Rasmus Paludan og fascisme i Information: &lt;a href=&quot;Der findes ikke fascister længere, må vi forstå – heller ikke hvis de opfordrer til folkemord&quot;&gt;’Der findes ikke fascister længere, må vi forstå – heller ikke hvis de opfordrer til folkemord’&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Evas anbefaling: &lt;a href=&quot;https://dn790004.ca.archive.org/0/items/umberto-eco-ur-fascism/umberto-eco-ur-fascism.lt.pdf&quot;&gt;Umberto Ecos artikel om Ur-fascisme&lt;/a&gt; fra 1995.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lottes anbefaling: &lt;a href=&quot;https://www.bbc.co.uk/sounds/play/live:bbc_world_service&quot;&gt;Hør BBC World Service &lt;/a&gt;på flow.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10033277</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10033277.mp3?n=1724299200000&amp;source=app&amp;originArticleId=10033277&amp;premium=true" length="50701779" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>52:56</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Kamalas kraft: Hvor kom den karisma fra?</title>
      <description>&lt;p&gt;Midt i juli skete der noget meget mystisk og temmelig uventet: Den kedelige administrator Kamala Harris fik fra den ene dag til den anden en kæmpe karisma. Hvorfor?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det taler vi om i ugens udgave af 'Den levende', hvor demokratiforsker Alberte Bové Rud er gæst.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I afsnittet taler Eva Eistrup og Lotte Folke også om det enorme vibe shift i populærkulturen, der fulgte Kamala Harris’ og Tim Walz- opstillen som demokratiske præsidentkandidater; de taler om Kamala Harris’ store grin, Tim Walz’ almindeligheder og sammenligner stemningen med den, der i 2016 omgav Donald Trump med en måske lignende blanding af popkultur, politik og sjov og ballade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shownotes:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Den politiske kommentator Brian Beutlers kommentar om hvordan amerikanernes følelser omkring økonomien har ændret sig hurtigt i kølvandet på Kamala Harris indtræden i kampen om præsidentposten:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;https://www.offmessage.net/p/kamala-harris-democratic-theory-politics&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Critics at Large-podcasten om Kamala Harris’ vibeshift:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;https://www.newyorker.com/podcast/critics-at-large/the-kamala-harris-vibe-shift&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Evas anbefaling: ’All Fours’, roman af Miranda July, Canongate Books, 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lottes anbefaling: Dokuserien ‘Ren Faire’, der kan ses på MAX.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 15:14:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10026432</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10026432.mp3?n=1723727691000&amp;source=app&amp;originArticleId=10026432&amp;premium=true" length="56062731" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>58:31</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>OL-FEBER: Om Simone Biles, Sha’Carrie Richardson og kvindekroppen i elitesport</title>
      <description>&lt;p&gt;Vi befinder os midt i den vildeste sportssommer, og nu begynder den største begivenhed: OL i Paris. Det 33. af slagsen. I denne uge har ’Den levende’ fået sport på hjernen og inviteret eks-elitegymnast og professor emeritus i idrætsforskning Else Trangbæk i studiet til en snak om de olympiske idealer, og hvordan de har spillet med og i høj grad mod eliteidrætskvinder gennem tiden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For hvad sker der med vores kollektive forestillingsevne, når vi ser de kvindelige kroppe bruge både disciplinering og overskridelse af kroppen til at udvide rammerne for, hvad der historisk er blevet opfattet som kvindeligt? Og hvad har det gjort for vores forestillinger om kvinden som elite, kvinden som helt?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vi skal desuden tale om, hvordan Simone Biles ændrede gymnastikken, om den kinesiske skeet-skyder, der afslørede OLs kønnede hykleri, om bikinier, og selvfølgelig skal vi også tale om 100-meterløberen Sha’Carrie Richardsons popkulturelle karisma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Shownotes:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;’Olympiske kvinder: Om topsport og kvindeliv gennem 100 år’. Else Trangbæk. Syddansk universitetsforlag.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=3nhXchOtMLg&quot;&gt;Simone Biles vidneudssagn&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tændt på Coubertin? Læs mere &lt;a href=&quot;https://www.coubertin.org/&quot;&gt;her&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anbefalinger:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eva: Netflix-serien ’SPRINT’&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lotte: Andrew Agassi-biografien ’Open’.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 09:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9984244</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9984244.mp3?n=1721890800000&amp;source=app&amp;originArticleId=9984244&amp;premium=true" length="49281477" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>51:27</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>»Vi er bange for den her fase«: Om overgangsalder og Ursula le Guin med Johanne Mygind og Ursula Andkjær Olsen</title>
      <description>&lt;p&gt;Den har været tabubelagt og omgærdet af tavshed, overgangsalderen. Men der er meget at lære af den kvindelige overgangsalders hedeture, sorg, lyst og hormonelle tumult.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pludselig er kvindelivets store sene transformation begyndt at dukke op overalt: i litteraturen og i samfundsdebatten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Johanne Mygind og Ursula Andkjær Olsen er begge gæster i ugens ’Den levende’, som holder læseklub. Vi læser science fiction-forfatteren Ursula Le Guins berømte essay ’The Space Crone’ fra 1976, der netop er udkommet i en fordanskning udarbejdet af Ursula Andkjær Olsen og professor i antropologi Line Dalsgård med titlen ’Rumhejren’. Og som har efterskrift om den kvindelige overgangsalders mange symptomer.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 12:54:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9976290</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9976290.mp3?n=1720176849000&amp;source=app&amp;originArticleId=9976290&amp;premium=true" length="75280135" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>52:18</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Om 'ableisme' med Emil Falster og Olivia Dahl</title>
      <description>&lt;p&gt;H​vor går grænsen for, hvornår man kan defineres som et menneske med handikap? Er man egentlig ikke handikappet, hvis man er meget nærsynet eller meget gammelt? Og er det ikke på mange måder et midlertidigt handikap at være gravid eller have brækket et ben?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jo, mener handikapforskerne Emil Søbjerg Falster og Olivia Dahl, der i denne uges ’Den levende’ fortæller om, hvorfor de ser mange fordele i at tænke meget bredere og inkluderende over det at være et menneske med handikap.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Og så skal vi høre også høre, hvad ableisme har med ’Far til Fire’ og Beredskabsstyrelsens nye anbefalinger om krigs-prepping at gøre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Redaktion: Lotte Folke, Eva Eistrup og Sille Westphal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Noter:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;’Ableisme - magt, menneskesyn og myten om den normale krop’ af Emil Søbjerg Falster, Forlaget Samfundslitteratur, 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Evas anbefaling: &lt;a href=&quot;https://politiken.dk/kultur/art9888199/I-danske-film-er-det-bedst-for-alle-hvis-dem-med-handikap-d%C3%B8r&quot;&gt;’I dansk film er det bedst hvis dem med handikap dør’&lt;/a&gt;, artikel af Helene Navne om, hvordan mennesker med handikap repræsenteres i dansk film og tv-historie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lottes anbefaling: Hanif Kureishis blog om sin pludselige sygdom og livet som afhængig af andre: &lt;a href=&quot;https://hanifkureishi.substack.com/&quot;&gt;The Kureishi Chronicles.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 09:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9962994</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9962994.mp3?n=1719471600000&amp;source=app&amp;originArticleId=9962994&amp;premium=true" length="51225531" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>53:28</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Jorden ryster, vi har destabiliseret kloden: Om menneskeskabt geologi med Jan Zalasiewicz</title>
      <description>&lt;p&gt;Hvordan undgår man at blive deprimeret og bange når man hver dag beskæftiger sig med klodens forfald?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;»Jamen, du &lt;em&gt;bliver &lt;/em&gt;deprimeret og bange. Du kan ikke lade være. Men man må holde fast i at man simpelthen gør, hvad man kan. Og geologi giver et bredere perspektiv fordi, man tænker millioner af år tilbage i fortiden og du projicerer millioner af år ind i fremtiden. Det giver en vis psykologisk distance, som nok er nyttig« fortæller Jan Zalasiewicz, geolog, palæontolog og leder af ’The Anthropocene Working Group’, hvor han beskæftiger sig med hvordan mennesket har påvirket kloden i en sådan grad, at det har medført grundlæggende, globale ændringer i jordens tilstand.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Han er ugens gæst i ’Den levende’, hvor vi sammen med ham skal en rejse til jordens indre, ind og undersøge alle de strataer vores klode er lavet af, der meget pludseligt og akut er kommet til at se helt anderledes ud, end man havde kunne forestille sig for blot et par hundrede år siden. Vores strata består nemlig ikke kun af sten og klippe, men også af plastik og cement – det geologien kalder ’technofossiler’. »Jeg tror der er et ubehag med en epoke, hvor geologien er lavet af ting som plastik eller cement. Nogle ville kalde det skrald« siger Jan Zalasiewicz. Faktisk »kan man dække hele kloden i to lag af alt den plastik vi har produceret« fortæller han.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I dag skal det handle om alle de spor vi sætter til eftertiden, og hvor hurtigt vi har sat alle disse spor. Vi skal tale om hvordan et fag som geologien, som har haft en lidt uskyldig naturvidenskabelig og apolitisk selvopfattelse, pludselig er blevet meget politisk. Og vi skal tale om, at det mennesket igangsatte med industrialiseringen – og særligt fra 1950’erne – har destabiliseret kloden på en sådan måde, at vi stadig ikke engang til fulde forstår, hvordan isen, træerne og jorden kommer til at sparke tilbage på en menneskehed, der kun har haft magt over jordens udvikling i en kort periode, og nu står til at miste den fuldkommen igen.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9953592</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9953592.mp3?n=1718856000000&amp;source=app&amp;originArticleId=9953592&amp;premium=true" length="37141356" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>38:46</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Kan man tale om fred i krigstid? LIVE fra Folkemødet</title>
      <description>&lt;p&gt;Der er store krige i gang, og alle taler om oprustning, værnepligt, modstand og sikkerhed. Hvad betyder det for vores, samfundets, ideer og drømme om fred? Er der tidspunkter i historien, hvor fred ikke er passende at drømme om? Og hvis der er, hvorfor havde Danmark så en stor, folkelig fredsbevægelse i 1980’erne, men næsten ingen nu? Har vi tabt troen på, at man kan arbejde for fred samtidig med at man også støtter dem, der begås overgreb imod – og hvilken ide om fred står så tilbage?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eva Eistrup og Lotte Folke taler i denne særudgave af ’Den levende’ live fra Folkemødet på Bornholm med Isabel Bramsen, leder og lektor af freds- og konfliktvidenskab på Universitetet i Lund og mægler ved Center for Konfliktløsning.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 20:17:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9947547</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9947547.mp3?n=1718389072000&amp;source=app&amp;originArticleId=9947547&amp;premium=true" length="41324700" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>43:08</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>OPHÆV KERNEFAMILIEN med Sophie Lewis</title>
      <description>&lt;p&gt;I denne uge handler ’Den levende’ om en radikal, utopisk tænkning, der vil ophæve selveste kernefamilien for at skabe mere omsorg i samfundet. Vi skal befri kærligheden og omsorgen mellem mennesker og gøre den til et fællesanliggende i stedet for at lade det være en ressource med kunstig knaphed og noget, vi skal bakse med i privaten mellem cirka to til fem mennesker. Det er i hvert fald den utopi, som ugens tænker har skrevet to bøger om. Sophie Lewis, forsker og forfatter, er gæst hos Lotte Folke i studiet og fortæller om sin idé om den utopi, der vil gøre op med kernefamilien og dens omsorgsmonopol.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lotte Folke, der ellers i tidligere afsnit af ’Den levende’, har givet utryk for, at utopier er uhyggelige, pakker sin indre reaktionære Lotte væk og tænker med på idéen sammen med ugens gæstevært, litteraturforsker Tue Andersen Nexø. Hvordan ser en fremtid uden kernefamilien ud, hvorfor er utopier blevet moderne igen, og hvordan kan man tage fat på dem i det små?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abolish the Family: A Manifesto for Care and Liberation. Sophie Lewis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Full Surrogacy Now: Feminism Against Family. Sophie Lewis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Family Abolition: Capitalism and the Communizing of Care. M. E. O’Brien&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Djævlebogen. Asta Olivia Nordenhof. Gads Forlag&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Muld &amp;amp; liv. Shëkufe Tadayoni Heiberg&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nye balancer. Caspar Eric. Gyldendal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Utopia and Violence. Karl R. Popper&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Everything for Everyone. M. E. O’Brien and Eman Abdelhadi&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Testaments (på dansk: Gileads Døtre). Margaret Atwood.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anbefalinger:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tue: Station Eleven. HBO Max&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lotte: Billie Eilish Hit Me Hard And Soft&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 06:02:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9931984</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9931984.mp3?n=1717646539000&amp;source=app&amp;originArticleId=9931984&amp;premium=false" length="39673797" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>41:25</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>DET MODERNE ER UMODERNE med Thomas Kluge og Kasper Støvring</title>
      <description>&lt;p&gt;Er det overhovedet radikalt at ville rive det gamle ned? At være imod ’det etablerede’? Måske er vi faktisk der, hvor det grænsebrydende er blevet normen, det almindelige og velkendte. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Det mener ugens gæster, kunstmaler Thomas Kluge og forfatter Kasper Støvring, der står bag bogen ’Det moderne er fortid’, hvor de kritiserer modernismen og hele den bagvedliggende tænkning om ’at det gamle aldrig er godt’. Og så kritiserer de Politiken, som da heller aldrig før har inviteret Thomas Kluge indenfor. Det gør vi nu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ugens værter er Lotte Folke og Kirstine Dons Christensen&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Noter:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;’Det moderne er fortid’ af Thomas Kluge og Kasper Støvring. Forlaget Eksistensen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;’Kritik af den opbyggelige negativitet’ af Søren Ulrik Thomsen og Frederik Stjernfelt. Forlaget Vindrosen. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Anbefalinger:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kirstine: Cringepigememes på Instagram&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lotte: Tag forbi Bloom-festival i denne weekend&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 10:51:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9912095</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9912095.mp3?n=1716454267000&amp;source=app&amp;originArticleId=9912095&amp;premium=true" length="71673984" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>49:48</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>NATIONALØKONOMI MED EMMA HOLTEN: »Det kan blive rigtig dyrt kun at tænke på penge«</title>
      <description>&lt;p&gt;Det er lidt som om, ’økonomien’ altid er det uigennemtrængelige argument, der kan lukke for enhver samtale om, hvad der er råd til, hvem der er råd til - hvad der skaber værdi, og hvem der skaber værdi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Men værdi er ikke så enkel at måle, siger Emma Holten, der er ugens gæst i ’Den levende’ og aktuel med sin nye bog ’Underskud’. For mens den etablerede økonomiske tænkning er rigtig god til at måle tings materielle værdi og en masse mere eller mindre mekaniske sammenhænge, er den mindre god til at værdisætte alt det, der er ’&lt;i&gt;fluffy&lt;/i&gt;’ fortæller Emma Holten i ugens afsnit:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;»Alle sådan nogle ting, som umiddelbart virker immaterielle, men som, når du står i det, er meget ægte. Altså eksempelvis at have kræft og have brug for kemo, eller at have et barn, der selvskader og har brug for hjælp til det. Og det gør, at omsorgsområdet bliver anset som uvidenskabeligt, umåleligt, kaotisk, og derfor er der - i min optik - en tendens til, at det bliver underprioriteret«.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I denne uges afsnit undersøger vi, hvad der egentlig er galt i den måde, vi taler om vores nationaløkonomi på.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vært: Lotte Folke og Susan Knorrenborg&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Producer: Sille Westphal&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bøger:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;’Underskud’, Emma Holten, Politikens Forlag &lt;/p&gt;&lt;p&gt;’Varme hænder’, Stine Askov, Gyldendal&lt;/p&gt;&lt;p&gt;’Planternes liv – blandingens metafysik’, Emanuele Coccia, Hans Reitzels Forlag&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Anbefalinger:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lotte: ’Mother Earth’, Alexander Rich, Gutkind&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Susan: ’Skamfuld’, Christians Hjortkærs nye bog, der udkommer 16. maj i år&lt;/p&gt;&lt;p&gt;’Underskud’, Emma Holten, Politikens Forlag &lt;/p&gt;&lt;p&gt;’Varme hænder’, Stine Askov, Gyldendal&lt;/p&gt;&lt;p&gt;’Planternes liv – blandingens metafysik’, Emanuele Coccia, Hans Reitzels Forlag&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Anbefalinger:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lotte: ’Mother Earth’, Alexander Rich, Gutkind&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Susan: ’Skamfuld’, Christians Hjortkærs nye bog, der udkommer 16. maj i år&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 09 May 2024 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9893105</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9893105.mp3?n=1715227200000&amp;source=app&amp;originArticleId=9893105&amp;premium=true" length="76275087" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>53:00</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>PARTNERVOLD: »Kærlighed er simpelthen vævet ind i hele vores måde at opfatte det her på«</title>
      <description>&lt;p&gt;Du kender det fra Romeo og Julie. Og Twilight. Der bliver sunget om det i gamle middelalderviser, og Tom Jones og The Beatles dyrker det. Forbindelsen mellem kærlighed og død. En kærlighed så stærk, at nogen altså må gå i døden for den. &lt;i&gt;Crime of passion&lt;/i&gt;. Men hele sammenvævningen mellem kærlighed og død er en gammel myte, der skal punkteres.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gæst: Trine Baumbach, jurist og professor i strafferet og redaktør på den nye antologi ’Partnervold og partnerdrab’&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Værter: Lotte Folke og Line Vaaben &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Litteraturliste: &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Bøger&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EN FORUDSIGELIG FORBRYDELSE: Kvindedrab i Danmark - Line Vaaben og Asser Hedegård Thomsen. Forlaget 28B.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;FANDEN TAGE DIG - Niels Frank. Gyldendal &lt;/p&gt;&lt;p&gt;PARTNERVOLD OG PARTNERDRAB - Trine Baumbach, Linda Kjær Minke &amp;amp; Tine Søberg. Djøf forlag&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Artikler: &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Database over partnerdrab i Danmark siden 2017: &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://politiken.dk/danmark/art8958046/Her-er-databasen-over-alle-partnerdrab-i-Danmark-siden-2017&quot; target=&quot;_self&quot; rel=&quot;Follow&quot;&gt;https://politiken.dk/danmark/art8958046/Her-er-databasen-over-alle-partnerdrab-i-Danmark-siden-2017&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Podcast:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://politiken.dk/podcast/dulyttertilpolitiken/art9005062/Partnerdrab-Derfor-t%C3%A6ller-Line-dr%C3%A6bte-kvinder-og-m%C3%A6nd&quot; target=&quot;_self&quot; rel=&quot;Follow&quot;&gt;Partnerdrab: Derfor tæller Line dræbte kvinder og mænd&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.wnycstudios.org/podcasts/dolly-partons-america/episodes/sad-ass-songs&quot; target=&quot;_self&quot; rel=&quot;Follow&quot;&gt;Dolly Parton’s America: Sad Ass Songs&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Sange:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tom Jones - Delilah&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Beatles - Run for your life&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dolly Parton - Daddy come and get me&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nick Cave and Kylie Minogue: Where the wild roses grow &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Tv - klip:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/watch/?v=1615653501815350&quot; target=&quot;_self&quot; rel=&quot;Follow&quot;&gt;Lotte Folke takker Kim Wall i Deadline&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Anbefalinger: &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Line: Fanden tage dig Niels Frank. Gyldendal&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lotte: Hør Nick Cave and the Bad Seeds ’Murder Ballads’&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sille: Læs ’Stakkel’ af Mathias Faldbakken&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 02 May 2024 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9883969</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9883969.mp3?n=1714622400000&amp;source=app&amp;originArticleId=9883969&amp;premium=true" length="83045399" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>57:42</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Hvad i alverden er det, der foregår i den tyske debat om krigen i Gaza?</title>
      <description>&lt;p&gt;AFSNIT ÅBENT FOR ALLE: I Tyskland udløser Gazadebatten den ene skandale efter den anden, og der slås hårdt ned på pro-palæstinensiske ytringer. Men man kan ikke forstå den tyske håndtering af debatten om Israels fremfærd i Gazakrigen uden at inddrage Tysklands forhold til sin nazistiske fortid. Sådan siger lektor Moritz Schramm, der er ugens gæst i ’Den levende’. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hvad betød det egentlig, da den tyske offentlighed sluttede op om budskabet »Aldrig mere Auschwitz«. Betød det, at Tyskland aldrig igen skulle acceptere masseudryddelser af civile? Eller betød det mere konkret, at Tyskland aldrig måtte undlade at støtte den jødiske stat Israel?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Det er komplekse og betændte spørgsmål, også for Moritz Schramm selv, der som mange andre tyskere har fremtrædende nazister i sin egen slægt. Ikke desto mindre tror han på, at både tyskerne selv og andre kan lære af tyskernes arbejde med den historiske erfaring. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Shownotes:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Litteratur:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bøger:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Karl Jaspers: ’Skyldspørgsmålet’. Med efterskrift af Moritz Schramm. Klim&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tekster:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Deutsche Welle &lt;a rel=&quot;Follow&quot; target=&quot;_self&quot; href=&quot;https://www.dw.com/en/german-police-shut-down-pro-palestinian-conference/a-68810306&quot;&gt;om nedlukningen af Palestinean Congress&lt;/a&gt; sidste weekend&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Interview med Nancy Fraser i Frankfurter Rundschau:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;https://www.fr.de/kultur/gesellschaft/deutschen-wissenschaft-erheblichen-schaden-zufuegen-nancy-fraser-ueber-ausladung-von-uni-koeln-dieser-vorgang-wird-der-92992311.html&lt;/p&gt;&lt;p&gt;New Schools svar til Köln Universitet om aflysningen af Nancy Frasers gæsteprofessorat: https://t.co/q3opASQZFX&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Det åbne brev til støtte for Nancy Fraser: https://criticaltheoryinberlin.de/en/interventions/stellungnahme-zur-ausladung-von-nancy-fraser-von-der-albertus-magnus-professur-an-der-universitaet-zu-koeln/&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jürgen Habermas’ m. fl. støtteerklæring til Israel &lt;a rel=&quot;Follow&quot; target=&quot;_self&quot; href=&quot;https://www.normativeorders.net/2023/grundsatze-der-solidaritat/&quot;&gt;kan læses her&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Slavoj Zizeks &lt;a rel=&quot;Follow&quot; target=&quot;_self&quot; href=&quot;https://www.information.dk/debat/2024/01/slavoj-zizek-bomberegnen-gaza-styrter-ogsaa-vestens-moralske-bygningsvaerk-grus&quot;&gt;svar til Habermas og andre&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jødiske kulturfolk i Tyskland &lt;a rel=&quot;Follow&quot; target=&quot;_self&quot; href=&quot;https://www.nplusonemag.com/online-only/online-only/freedom-for-the-one-who-thinks-differently/&quot;&gt;protesterer mod antisemitisme-definition her&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Masha Gessens kronik i Politiken:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;https://politiken.dk/debat/kroniken/art9673108/Vi-kender-verden-gennem-sammenligninger&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Judith Butler: ’The compass of mourning’ i London Review of Books (19. oktober)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;https://www.lrb.co.uk/the-paper/v45/n20/judith-butler/the-compass-of-mourning&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Masha Gessens essay ’In the shadows of the Holocaust’ i The New Yorker, 9. dec:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;https://www.newyorker.com/news/the-weekend-essay/in-the-shadow-of-the-holocaust&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Anbefalinger:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lotte: Claus Bryld: Fædrene åd sure druer. Erindring om en politisk familietragedie. Mellemgaard&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eva: Min morfar, Hitlers ven. https://www.dr.dk/drtv/program/min-morfar-hitlers-ven_197703&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 09:29:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9863798</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9863798.mp3?n=1713425371000&amp;source=app&amp;originArticleId=9863798&amp;premium=false" length="74909615" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>52:03</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>OPGØR MED HVID FEMINISME: »Man kan forsvare utrolig meget racisme med, at der er nogle kvinder, man gerne vil hjælpe«</title>
      <description>&lt;p&gt;I ugens ’Den levende’ taler vi om &lt;i&gt;dekolonial feminisme&lt;/i&gt; - og i høj grad om, hvad den feministiske retning er en reaktion på.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hvordan kan man se kolonial feminisme udspille sig i dansk politik - i for eksempel ghettoloven og vuggestuetvang?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hvorfor mener pro-palæstinensiske aktivister, at det er hykleri, at Mette Frederiksen taler kvindernes sag den 8. marts, mens kvinder føder i krig i Gaza?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Og har to hvide kvinder, som Lotte Folke og Eva Eistrup, overhovedet ret til at forklare, hvad dekolonial feminisme er?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vi diskuterer også mainstream-feminisme, ligestillingsfeminisme og girlboss-feminsime. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gæst i ugens podcast er Farhiya Khalid, der udlægger Françoise Vergès bog ’En dekolonial feminisme’ for os og giver eksempler på, hvordan vi ser dekolonial feminisme udspille sig historisk og lige nu. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Shownotes:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dekolonial feminisme, Françoise Vergès, Forlaget Aleatorik, 2023&lt;/p&gt;&lt;p&gt; ’Det kapitalocæne, affald, race og køn’, Françoise Vergès, Laboratoriet for Æstetik og Økologi, 2022 (engelsk online-version): https://www.e-flux.com/journal/100/269165/capitalocene-waste-race-and-gender/&lt;/p&gt;&lt;p&gt;’Lean in - Women, Work and the Will to Lead’ af Sheryl Sandberg, 2013&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Podcast om ’Lean in’: ’If Books Could Kill’ med Michael Hobbes og Peter Shamshiri.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;’Om at udfordre den svenske exceptionalisme - At undervise som sort’ af Ylva Habel. Læs online her: https://tidsskrift.dk/kok/article/view/22246/19631&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;’Toward a Decolonial Feminism’, Maria Lugones, Hypatia, Vol. 25, No. 4, 2010: https://commons.gc.cuny.edu/?get_group_doc=2000/1594238502-LugonesTowardDecolonialFeminism.pdf&lt;/p&gt;&lt;p&gt;’To Exist is to Resist: Black Feminism in Europe’, Akwugo Emejulu and Francesca Sobande (red.), Pluto Press, 2019&lt;/p&gt;&lt;p&gt;’Do Muslim women need saving?’ Lila Abu-Lughod, Harvard University Press, 2013&lt;/p&gt;&lt;p&gt;DR-podcasten ’Spiralkampagnen’, https://www.dr.dk/lyd/p1/spiralkampagnen-3510654808000&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;DR-dokumentaren ’Twice colonized’, 2023 https://www.dr.dk/drtv/program/twice-colonized_440668&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Evas anbefaling: ’Ripley’, tv-serie på Netflix.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lottes anbefaling: The Many Lives of Édouard Louis&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9851919</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9851919.mp3?n=1712808000000&amp;source=app&amp;originArticleId=9851919&amp;premium=true" length="73374868" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>50:59</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Tre grønne aktivisters utopi for landbruget: »Mange af dem, vi har snakket med, er meget ensomme«</title>
      <description>&lt;p&gt;I denne uge handler det om utopier. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lotte Folke interviewer Den Grønne Ungdomsbevægelse om deres ny bog ’Levedygtigt Landbrug’. I bogen tager de læseren til en utopisk fremtid med grøn værnepligt og smilende unge, der dyrker regenerativt landbrug. Men både Lotte og Eva synes utopier er lidt uhyggelige, fordi de forbinder dem med autoritære regimer og historiske begivenheder som Maos ’Det store spring fremad’, hvor 30 millioner mennesker mistede livet. De unger forbinder det derimod med en lysere fremtid, fordi de er vokset op i udelukkende dystopier og med forestillingen om verdens undergang lige om hjørnet, forklarer gæst Jeppe Svan: »Vi har ikke meget utopi i os. Det her har været en kæmpe øvelse at sætte os og ned og vende tingene lidt rundt.« &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Shownotes: &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Den Grønne Ungdomsbevægelse: ’Levedygtigt Landbrug’, 2024. Økotopia&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Den Grønne Ungdomsbevægelse: ’Retfærdig Naturbevarelse – et manifest’. Økotopia&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Peter Fröberg Idling: ’Pol Pots smil’. Gyldendal&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ursula le Guin: ’Ordet for verden er skov’. A Mock Books&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ernest Callenbach: ’Økotopia’. A Mock Books&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ask Katzeff: ’Befri fremtiden’. Antipyrine&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pierre Charbonnier: ’Frihed og overflod’. Hans Reitzel&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Emanuele Coccia: ’Planternes liv’. Hans Reitzel&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Thomas More: ’Utopia’, 1516.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tommaso Campanella: ’Solstaden’, 1602.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Evas anbefaling: &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Podcasten ’The Retreat’ fra The Financial Times om sammenhængen mellem meditation og psykisk sygdom.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Lottes anbefaling:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;’Pattaya Cowboys’, podcast af Wilhelm Østergaard og Mikkel Rønnau på Podimo&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 08:48:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9834057</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9834057.mp3?n=1711612108000&amp;source=app&amp;originArticleId=9834057&amp;premium=true" length="65795179" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>45:42</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Den unge kvinde: »Som ung kvinde længes man efter at give sin omsorg, seksuelt og følelsesmæssigt«</title>
      <description>&lt;p&gt;I denne uge handler ’Den levende’ om forståelsen af den unge kvinde. Lotte Folke og Eva Eistrup har besøg af Eini Carina Grønvold, der er manuskriptforfatter, medstifter af dansk sexpositiv feminisme, og for nylig skrev debatindlægget &lt;a rel=&quot;Follow&quot; target=&quot;_self&quot; href=&quot;https://politiken.dk/debat/debatindlaeg/art9772982/Unge-kvinder-der-er-k%C3%A6rester-med-gamle-m%C3%A6nd-skal-passe-p%C3%A5&quot;&gt;Unge kvinder, der er kærester med gamle mænd, skal passe på&lt;/a&gt; og Ulrikka Gernes, der er aktuel med bogen ’En pige forlod værelset’, hvor den 14-årige Tanja, møder den 24 år ældre E, der sender hende lange kærlighedsbreve, hvorefter de indleder en relation. En relation, der har en høj pris for Tanja. Og det er blandt andet den pris, som vi taler om i ugens podcast. Den pris som unge piger og kvinder betaler for de relationer, de har med mænd, der er langt ældre end dem selv. For den unge kvinde, med den ældre mand, er en slags figur, der går langt tilbage i kulturhistorien og i vores samfund: &lt;/p&gt;&lt;p&gt;»De her forhold har udspillet sig, så længe der er blevet dokumenteret, hvad der foregår mellem mennesker, så længe der har været tilknytningsforstyrrelser, så har de her forhold udspillet sig« siger Eini Carina Grønvold. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hun mener også, at det er overset i hvor høj grad det også er den unge kvindes sårbarhed og omsorg, som er det, den ældre mand gerne vil have del i: »Som ung kvinde længes man efter at give sin omsorg, seksuelt og følelsesmæssigt«.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Men det har store konsekvenser, når den unge pige ikke får lov at gøre sig sine egne erfaringer og intet har at sammenligne med: »Det svarer jo til, at man kigger på den der sommerfuglepuppe, og man kan se, at der er gang i den inde i. Hvis jeg bare lirker lidt i et hjørne her, så kan jeg se den komme ud for øjnene af mig. Så kan jeg se det der mirakel ske. Men hvis man gør det, og den kommer ud, så kommer den til at flyve skævt resten af sit liv« forklarer Ulrikka Gernes. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Shownotes:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Læs Eini Carina Grønvolds indlæg&lt;a rel=&quot;Follow&quot; target=&quot;_self&quot; href=&quot;https://politiken.dk/debat/debatindlaeg/art9772982/Unge-kvinder-der-er-k%C3%A6rester-med-gamle-m%C3%A6nd-skal-passe-p%C3%A5&quot;&gt; ’Unge kvinder, der er kærester med gamle mænd skal passe på’.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Læs Astrid Lund Johansens modsvar til Eini Carina debatindlæg: &lt;a rel=&quot;Follow&quot; target=&quot;_self&quot; href=&quot;https://politiken.dk/debat/debatindlaeg/art9807162/Folk-siger-at-jeg-en-dag-vil-v%C3%A5gne-op-til-virkeligheden-n%C3%A5r-de-h%C3%B8rer-vores-aldersforskel&quot;&gt;Folk siger, at jeg en dag vil vågne op til virkeligheden, når de hører vores aldersforskel&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dr. Jessica Taylor om ’Battered woman syndrom’. Se video her: &lt;a rel=&quot;Follow&quot; target=&quot;_self&quot; href=&quot;https://twitter.com/DrJessTaylor/status/1520422838112559105&quot;&gt;https://twitter.com/DrJessTaylor/status/1520422838112559105&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bøger:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ulrika S. Gernes: ’En pige forlod værelset’, 2024.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cecilie Lind: ’Pigedyr’, 2022.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Louise Zeuthen: ’Krukke – En biografi om Suzanne Brøgger’, 2014.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vanessa Springora: ’Samtykket’, 2020.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Linn Ullmann: ’Pige, 1983’, 2022.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9822275</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9822275.mp3?n=1710997200000&amp;source=app&amp;originArticleId=9822275&amp;premium=true" length="79004152" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>54:54</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Adoptionskultur: »Der er markedsmekanismer i spil her. Det handler om udbud og efterspørgsel«</title>
      <description>&lt;p&gt;Danish International Adoption, DIA, lukkede og slukkede i januar efter at regeringen har suspenderet deres arbejde, fordi der er utrolig mange adoptionssager fyldt med fejl. Det genantændte samtalen om transnational adaption. Men hvornår begyndte de danske handler med børn og hvordan lød samtalen dengang i forhold til nu?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hvad siger de forskellige stemmer i debatten og hvad afslører hele samtalen og historien om vores selvfortælling? Lyt til ugens podcast.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Evas anbefaling:&lt;/b&gt; Med &lt;i&gt;drager mod dæmoner&lt;/i&gt;. DR1&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Lottes anbefaling:&lt;/b&gt; Åben onsdag: arrangement. 27. marts kl.&lt;span&gt; 17-18 med professor Lene Myong og Lotte Folke om den transnationale adoption. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://politiken.dk/live/art9795731/Lotte-Folke-og-Marcus-Rubin-vil-m%C3%B8des-med-l%C3%A6serne-hver-onsdag&quot; target=&quot;_self&quot; rel=&quot;Follow&quot;&gt;https://politiken.dk/live/art9795731/Lotte-Folke-og-Marcus-Rubin-vil-m%C3%B8des-med-l%C3%A6serne-hver-onsdag&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Litteraturliste:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Litteraturliste:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bøger:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dorrit Saitez: ’Adoptionens slagmarker’, 2015.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Amalie Kønigsfeldt, Amalie Linde, og Mathilde Hørmand-Pallesen: ’Børneimporten: et mørkt kapitel i fortællingen om udenlandsk adoption’&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maja Lee Langvad: ’’Hun er vred - et vidnesbyrd om transnational adoption’, 2014.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eva Tind: ’Han’, 2014, ’Ophav’, 2019, og ’Citronbjerget’, 2023.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dokumentarer om transnational adoption:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;’Mercy, Mercy -adoptionens pris’, dokumentar af Katrine W. Kjær, ikke tilgængelig på streaming.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dokumentaren ’Det store adoptionstyveri’ på DR:https://www.dr.dk/drtv/serie/det-store-adoptionstyveri_434279&lt;/p&gt;&lt;p&gt;’Hemmeligheden i skyggearkivet’ på Tv2 Play:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;https://play.tv2.dk/serie/hemmeligheden-i-skyggearkivet-tv2&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Highlights fra adoptionsdebatten i de seneste ugers Politiken&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://politiken.dk/debat/kroniken/art9726756/%C2%BBJeg-ville-have-haft-et-fint-liv-i-en-fattig-familie-i-Korea-for-jeg-ville-have-v%C3%A6ret-sammen-med-min-familie%C2%AB&quot; target=&quot;_self&quot; rel=&quot;Follow&quot;&gt;Dansk adoptivdatter: »Jeg ville have haft et fint liv i en fattig familie i Korea, for jeg ville have været sammen med min familie« - politiken.dk&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://politiken.dk/debat/kroniken/art9726432/28-danskere-har-med-%C3%A9t-f%C3%A5et-%C3%B8delagt-deres-adoptivdr%C3%B8m&quot; target=&quot;_self&quot; rel=&quot;Follow&quot;&gt;Vi har tiet, men nu råber vi op: 28 danskere har med ét fået ødelagt deres adoptivdrøm - politiken.dk&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://politiken.dk/debat/debatindlaeg/art9744982/Hvem-er-det-lige-der-har-%E2%80%98white-saviour-syndrome%E2%80%99-i-adoptionsdebatten&quot; target=&quot;_self&quot; rel=&quot;Follow&quot;&gt;Adopteret fra Sri Lanka: Hvem er det lige, der har ‘white saviour syndrome’ i adoptionsdebatten? - politiken.dk&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://politiken.dk/debat/debatindlaeg/art9745239/Min-mors-adoption-fra-Sydkorea-er-grundlaget-for-mit-liv.-Alligevel-mener-jeg-at-adoption-b%C3%B8r-forbydes&quot; target=&quot;_self&quot; rel=&quot;Follow&quot;&gt;Min mors adoption fra Sydkorea er grundlaget for mit liv. Alligevel mener jeg, at adoption bør forbydes - politiken.dk&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://politiken.dk/debat/art9729940/%C2%BBHvis-jeg-havde-vidst-det-her-inden-vi-adopterede-havde-jeg-ikke-kunnet-g%C3%B8re-det%C2%AB&quot; target=&quot;_self&quot; rel=&quot;Follow&quot;&gt;Adoptivmor: »Hvis jeg havde vidst det her, inden vi adopterede, havde jeg ikke kunnet gøre det« - politiken.dk&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://politiken.dk/debat/art9718649/Adoptions-systemet-er-problematisk-og-bygger-p%C3%A5-ulighed-og-racisme&quot; target=&quot;_self&quot; rel=&quot;Follow&quot;&gt;Professor: Adoptions-systemet er problematisk og bygger på ulighed og racisme - politiken.dk&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Evas anbefaling:&lt;/b&gt; Med &lt;i&gt;drager mod dæmoner&lt;/i&gt;. DR1&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Lottes anbefaling:&lt;/b&gt; Åben onsdag: arrangement. 27. marts kl. 17-18 med professor Lene Myong og Lotte Folke om den transnationale adoption.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://politiken.dk/live/art9795731/Lotte-Folke-og-Marcus-Rubin-vil-m%C3%B8des-med-l%C3%A6serne-hver-onsdag&quot; target=&quot;_self&quot; rel=&quot;Follow&quot;&gt;https://politiken.dk/live/art9795731/Lotte-Folke-og-Marcus-Rubin-vil-m%C3%B8des-med-l%C3%A6serne-hver-onsdag&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9807882</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9807882.mp3?n=1710392400000&amp;source=app&amp;originArticleId=9807882&amp;premium=true" length="59345233" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>41:13</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Kan et juridisk begreb være de første skridt på vejen mod en fælles fremtid for Israel og Palæstina?</title>
      <description>&lt;p&gt;I dag skal det handle om de to juridiske begreber ’folkedrab’ og ’forbrydelser mod menneskeheden’. Historien bag de to begreber er vild, den begynder i Ukraine hos to mænd, der begge er på flugt fra den nazistiske dødsmaskine, og vi taler meget om netop folkeretten i de her dage, når vi kigger på krigen i Gaza. Lyt med og forstå idéen bag begreberne, og hvorfor det er vigtigt at vi, medier, domstole og almindelige mennesker, ikke kalder Israels angreb på Gaza for folkedrab. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dette afsnit er åbent for alle og kan lyttes på alle podcasttjenester, hvis du vil høre alle vores afsnit, skal du downloade Politikens podcast app.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Redaktion: Lotte Folke, Eva Eistrup og Sille Westphal&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Gæst: &lt;/b&gt;Lektor&lt;b&gt; &lt;/b&gt;i retsfilosofi på juridisk fakultet Jakob v. H. Holtermann&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Bøger: &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Phillippe Sands: ’East West Street’, 2016.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hannah Arendt: ’De retsløse og de ydmygede’, 2017.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Anbefalinger:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lottes anbefaling:&lt;/p&gt;&lt;p&gt; DR’s arkiv, der lukker 15/3: dr.dk/bonanza&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Twittertråd med forslag fra arkivet: Jens Palm on X: ’Øv - DR Bonanza lukker om 2 uger og bliver afløst af et meget smallere arkiv-udbud på DR TV. Her er 10 programmer, du burde se, inden de forsvinder: 1. Den sidste slæderejse, old school slow-tv om Grønland. https://t.co/18Ji4PVUlB’ / X (twitter.com)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lars Engels: Pigerne på Halmtorvet Bonanza | Lars Engels’ Vesterbro | Pigerne på Halmtorvet (dr.dk)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Evas anbefaling: Rebecca Yarros bedstsælgende Empyrian-serie i den steamy romantasy-genre: ’Fourth Wing’ og ’Iron Flame’&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9796045</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9796045.mp3?n=1709787600000&amp;source=app&amp;originArticleId=9796045&amp;premium=false" length="62858597" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>43:40</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>DYREFABRIK: Det står meget værre til, end vi tror, når det gælder produktionen af dyr</title>
      <description>&lt;p&gt;&lt;i&gt;Dette afsnit er fra 16. november 2023 og bliver genudgivet i anledning af at Mathilde Walther Clark har vundet Politikens litteraturpris.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;’Den levende’ er tilbage med nyt afsnit i næste uge.&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hvad tænker du, når du hører ordet ’minksag’? Tænker du på pandemi, lovhjemmel og grædende nordjyder? &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Men hvad med de dyr, sagen handlede om - minkene? Ugens gæst, Mathilde Walter Clark, har i sin bog ’Det blinde øje’ forsøgt at skrive sig ind bag det, hun kalder en ’teaterkulisse’. En teaterkulisse fyldt med skriveborde på Christiansborg, grædende minkfarmere og politiske fraser. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;I bogen ’Det blinde øje’ er hun drevet af gåden om, hvorfor dyrene blev skrevet helt ud af historien, mens alles øjne samtidig var rettet imod dem: »De blev lagt op, som var de dej på en bageplade«, siger hun om tv-billederne. Hun beskriver pelsbranchens lobbyisme, bias i forskningen og mediedækningen. Og konstaterer: »De fleste af os har jo ikke adgang til de produktionshaller, hvor dyr bliver produceret«. Det indblik giver hun selv i essayet ’Hvordan man laver dyr’. Ifølge Walter Clark er vores opfattelse af landbruget bundet op på en bedaget fortælling om Jens Hansens bondegård, men vi burde i stedet tale om, hvordan vi profitmaksimerer på dyr og behandler dem på en måde, som var de ikke levende væsner. »Det er måske et nødråb. Der ligger en sorg bag projektet«, siger Walter Clark. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;I ugens afsnit af ’Den levende’ undersøger og diskuterer Lotte Folke og Eva Eistrup det, som Mathilde Walter Clarks bøger peger på. Er det en mulighed, at det instrumentaliserede forhold til dyr simpelthen er blevet en naturlig del af vores virkelighed og derfor ikke kan afsløres? Fordi vi bare har accepteret det? &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Litteratur:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mathilde Walter Clark: ’Det blinde øje’ og ’Hvordan man laver dyr’. Politikens Forlag&lt;/p&gt;&lt;p&gt;J.M Coetzee: ’The lives of animals’ (Profile Books) og ’Elizabeth Costello’ (Secher &amp;amp; Warburg)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tekster:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;Follow&quot; target=&quot;_self&quot; href=&quot;https://www.information.dk/moti/2023/11/helt-inde-koens-motor?lst_cntrb&quot;&gt;’Vi er helt inde i koens motor’&lt;/a&gt; - information.dk&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;Follow&quot; target=&quot;_self&quot; href=&quot;https://politiken.dk/debat/debatindlaeg/art9445822/Malkekoen-har-mistet-evnen-til-at-gr%C3%A6sse-%E2%80%93-og-det-er-et-problem-for-den-gr%C3%B8nne-omstilling&quot;&gt;Malkekoen har mistet evnen til at græsse – og det er et problem for den grønne omstilling &lt;/a&gt;- politiken.dk&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;Follow&quot; target=&quot;_self&quot; href=&quot;https://politiken.dk/debat/debatindlaeg/art9463451/Formand-for-Mejeriforeningen-Den-danske-malkeko-lever-i-h%C3%B8j-grad-af-gr%C3%A6s&quot;&gt;Formand for Mejeriforeningen: Den danske malkeko lever i høj grad af græs -&lt;/a&gt; politiken.dk&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;Follow&quot; target=&quot;_self&quot; href=&quot;https://politiken.dk/debat/debatindlaeg/art9598952/%C2%BBVi-er-vrede-veganere-og-vi-tager-kom%C3%A6lken-fra-dit-k%C3%B8leskab.-Men-det-er-ikke-os-der-stj%C3%A6ler%C2%AB&quot;&gt;’Vi er vrede veganere, og vi tager komælken fra dit køleskab’&lt;/a&gt; - politiken.dk&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;Follow&quot; target=&quot;_self&quot; href=&quot;https://politiken.dk/debat/debatindlaeg/art9613624/De-vrede-veganere-tager-s%C3%A5-grundigt-fejl-med-deres-%C2%BBMilk-Wars%C2%AB&quot;&gt;Vegetar: De vrede veganere tager så grundigt fejl&lt;/a&gt; - politiken.dk&lt;/p&gt;&lt;p&gt;’&lt;a rel=&quot;Follow&quot; target=&quot;_self&quot; href=&quot;https://en.wikisource.org/wiki/The_Complete_Works_of_Lyof_N._Tolsto%C3%AF/The_First_Step&quot;&gt;Det første skridt&lt;/a&gt;’: Tolstojs berømte tekst om vegetarisme og pacifisme fra 1900&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Anbefalinger:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eva: &lt;a rel=&quot;Follow&quot; target=&quot;_self&quot; href=&quot;https://www.dr.dk/drtv/serie/den-store-juniorbagedyst_243244&quot;&gt;Den store juniorbagedyst - DR.dk &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lotte: &lt;a rel=&quot;Follow&quot; target=&quot;_self&quot; href=&quot;https://open.spotify.com/track/1Ok7ZWjfrp0eJP49KqWVlr?si=1bde17bec7d44ebd&quot;&gt;Cat Power Sings Dylan: The 1966 Royal Albert Hall Concert. &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Husk, vi meget gerne vil høre fra lytterne på denlevende@pol.dk&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 13:00:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9785582</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9785582.mp3?n=1709208022000&amp;source=app&amp;originArticleId=9785582&amp;premium=true" length="44437046" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>46:19</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>DEN STILLE REVOLUTION: En polarisering uden fortilfælde truer de brede partier</title>
      <description>&lt;p&gt;I ugens udgave af ’Den levende’ fortæller Kasper Møller Hansen om &lt;b&gt;vælgere, der bevæger sig&lt;/b&gt;. Kasper Møller Hansen er statskundskabsprofessor og leder af den store valgundersøgelse, der netop har offentliggjort sine resultater. Han ser en &lt;b&gt;polarisering &lt;/b&gt;i befolkningen uden fortilfælde, og som er allerstørst hos den unge generation, der lige nu lever sine formative år. Det kan få alvorlige konsekvenser for de brede gamle folkepartier som Venstre og Socialdemokratiet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Lotte Folke og Eva Eistrup &lt;/b&gt;diskuterer, hvorfor den unge generation tilsyneladende har mindre og mindre indbyrdes tilfælles? Er det et fremskridt eller et tilbageskridt for ligestillingen?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Læst:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kasper Møller Hansen og Rune Stubager (red.): Partiledernes kamp om midten. Folketingsvalget 2022. Djøf Forlag&lt;/p&gt;&lt;p&gt;John Burns-Murdoch: &lt;a href=&quot;https://www.ft.com/content/29fd9b5c-2f35-41bf-9d4c-994db4e12998&quot; target=&quot;_self&quot; rel=&quot;Follow&quot;&gt;’A new global gender divide is emerging’ - Financial Times&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;John Burns-Murdoch: Tråd med grafikker, der viser at den polariserede ungdom er &lt;a href=&quot;https://twitter.com/jburnmurdoch/status/1750849189834022932&quot; target=&quot;_self&quot; rel=&quot;Follow&quot;&gt;en global tendens&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://politiken.dk/debat/debatindlaeg/art9689495/Drenges-syn-p%C3%A5-ligestilling-bekymrer-skabere-bag-udstilling-om-k%C3%B8n&quot; target=&quot;_self&quot; rel=&quot;Follow&quot;&gt;»Mænd har en langt højere IQ end kvinder«&lt;/a&gt;: Drenges syn på ligestilling bekymrer skabere bag udstilling om køn - Politiken&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Evas anbefaling: &lt;/b&gt;’Kære Fuckhoved’ - Virginie Despentes, Gyldendal&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Lottes anbefaling:&lt;/b&gt; ’Skindet på næsen’ - Lisbet Kjær Johansen, Politikens Forlag&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 16:30:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9776009</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9776009.mp3?n=1708615801000&amp;source=app&amp;originArticleId=9776009&amp;premium=true" length="64540674" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>44:50</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Opmærksomhedsøkonomi: Vi læser Naomi Klein, Cillemouse, Rebecca Solnit og Cory Doctorow</title>
      <description>&lt;p&gt;Vi lever i en social medie-tid. Og hvis ikke vi allerede vidste det, er det i hvert fald blevet understreget med de seneste ugers debat om både Cecilie Haugaard og Katherine Diez, der har fået hver deres tur i den offentlige gabestok. Men hvad er det de her skandaler fortæller os om den store &lt;b&gt;opmærksomhedsøkonomi?&lt;/b&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Det ser Lotte Folke og Eva Eistrup nærmere på i dette afsnit af &lt;b&gt;Den Levende. &lt;/b&gt;Og de gør noget lidt andet, end de plejer, for i stedet for en klog gæst har de en række tekster med sig i studiet, der alle forbinder sig til spørgsmålet om netop opmærksomhedsøkonomi og om, man overhovedet kan melde sig ud af den uden at tabe stort? &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Læst:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rebecca Solnit: In the shadow of Silicon Valley &lt;a rel=&quot;Follow&quot; target=&quot;_self&quot; href=&quot;https://www.lrb.co.uk/the-paper/v46/n03/rebecca-solnit/in-the-shadow-of-silicon-valley&quot;&gt;https://www.lrb.co.uk/the-paper/v46/n03/rebecca-solnit/in-the-shadow-of-silicon-valley&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cory Doctorow om Social Quitting og netværkseffekter&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;Follow&quot; target=&quot;_self&quot; href=&quot;Commentary: Cory Doctorow: Social Quitting – Locus Online (locusmag.com)&quot;&gt;Commentary: Cory Doctorow: Social Quitting – Locus Online (locusmag.com)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Asta-Maja Bjor Boisen &lt;a href=&quot;https://www.information.dk/debat/2023/07/instagram-vigtigt-aktivistisk-vaerktoej-bare-pengemaskine&quot; target=&quot;_self&quot; rel=&quot;Follow&quot;&gt;om at slå op med Instagram &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cillemouse i Deadline: &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;Follow&quot; target=&quot;_self&quot; href=&quot;https://www.dr.dk/drtv/episode/deadline_-cillemouse-om-faren-ved-instagram_434396&quot;&gt;https://www.dr.dk/drtv/episode/deadline_-cillemouse-om-faren-ved-instagram_434396&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Naomi Klein: Kapitel 3 i ’Doppeltgänger’&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2024 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9763288</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9763288.mp3?n=1707973200000&amp;source=app&amp;originArticleId=9763288&amp;premium=true" length="58146526" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>40:23</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>VÆR BEREDT: Hvem er du, når krigen kommer?</title>
      <description>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Vil du være beredt til krig? &lt;/b&gt;Så meld dig ind i den lokale strikkeklub. Hvorfor? Det kan du lære i ugens ’Den Levende’, hvor du skal høre om at være beredt. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;For i vores nabolande, Norge og Sverige, forbereder de sig til kommende kriser i langt højere grad, end vi gør i Danmark. Her taler vi mest om prepping som noget med dåsetun og toiletpapir i kælderen, men i virkeligheden handler beredthed meget mere om myndigheder, orden, fremtidsforestillinger og den gode borger. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Historiker og forsker på Forsvarsakademiet Iben Bjørnsson er i studiet for at gøre os klogere på historien om beredthed. Lyt med og hør, hvorfor det er, du skal melde dig ind i den strikkeklub. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Litteraturliste:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Iben Bjørnsson, Rosanna Farbøl og Casper Sylvest: Hvis krigen kommer, Tidsskriftet Kulturstudier &lt;a href=&quot;http://tidsskriftetkulturstudier.dk/tidsskriftet/2020-2/1-sommer/hvis-krigen-kommer/&quot; target=&quot;_self&quot; rel=&quot;Follow&quot;&gt;http://tidsskriftetkulturstudier.dk/tidsskriftet/2020-2/1-sommer/hvis-krigen-kommer/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Iben Bjørnsson om social kontrol i krisehåndtering under corona: &lt;a href=&quot;https://videnskab.dk/kultur-samfund/kold-krig-og-coronakrise-regeringer-vil-redde-samfund-og-sig-selv-med-social-kontrol/&quot; target=&quot;_self&quot; rel=&quot;Follow&quot;&gt;https://videnskab.dk/kultur-samfund/kold-krig-og-coronakrise-regeringer-vil-redde-samfund-og-sig-selv-med-social-kontrol/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Daniel Aldrichs forskninghttp:&lt;a href=&quot;//daldrich.weebly.com/disasters-and-resilience.html&quot; target=&quot;_self&quot; rel=&quot;Follow&quot;&gt;//daldrich.weebly.com/disasters-and-resilience.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;‘Doomsday Prep for the Super-Rich’ fra The New Yorker:&lt;a href=&quot;https://www.newyorker.com/magazine/2017/01/30/doomsday-prep-for-the-super-rich&quot; target=&quot;_self&quot; rel=&quot;Follow&quot;&gt; https://www.newyorker.com/magazine/2017/01/30/doomsday-prep-for-the-super-rich&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Gray area:&lt;a href=&quot;https://podcasts.apple.com/sg/podcast/vox-conversations/id1081584611?i=1000585749914&quot; target=&quot;_self&quot; rel=&quot;Follow&quot;&gt; https://podcasts.apple.com/sg/podcast/vox-conversations/id1081584611?i=1000585749914&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Douglas Rushkoff, Survival of the Richest:&lt;a href=&quot;https://www.saxo.com/dk/survival-of-the-richest_bog_9780393881066&quot; target=&quot;_self&quot; rel=&quot;Follow&quot;&gt;https://www.saxo.com/dk/survival-of-the-richest_bog_9780393881066&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Evas anbefaling:&lt;/b&gt; Station Eleven, HBO Max. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Lottes anbefaling:&lt;/b&gt; Netflix-dokumentaren om Fyre Festival:&lt;a href=&quot;https://www.netflix.com/dk/title/81035279&quot; target=&quot;_self&quot; rel=&quot;Follow&quot;&gt;https://www.netflix.com/dk/title/81035279&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;NÆSTE UGE &lt;/b&gt;laver vi læseklub når vi snakker om ’opmærksomhedsøkonomi’. Hvis du vil læse med på de tekster vi skal tale om, kan du finde dem her: &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rebecca Solnit: In the shadow of Silicon Valley &lt;a href=&quot;https://www.lrb.co.uk/the-paper/v46/n03/rebecca-solnit/in-the-shadow-of-silicon-valley&quot; target=&quot;_self&quot; rel=&quot;Follow&quot;&gt;https://www.lrb.co.uk/the-paper/v46/n03/rebecca-solnit/in-the-shadow-of-silicon-valley&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cory Doctorow om Social Quitting og netværkseffekter&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;Commentary: Cory Doctorow: Social Quitting – Locus Online (locusmag.com)&quot; target=&quot;_self&quot; rel=&quot;Follow&quot;&gt;Commentary: Cory Doctorow: Social Quitting – Locus Online (locusmag.com)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cillemouse i Deadline: &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.dr.dk/drtv/episode/deadline_-cillemouse-om-faren-ved-instagram_434396&quot; target=&quot;_self&quot; rel=&quot;Follow&quot;&gt;https://www.dr.dk/drtv/episode/deadline_-cillemouse-om-faren-ved-instagram_434396&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9753398</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9753398.mp3?n=1707368400000&amp;source=app&amp;originArticleId=9753398&amp;premium=true" length="68349954" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>47:29</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>FERTILITETSUDMATTELSE: Hvorfor vil vi ikke længere knalde for Danmark?</title>
      <description>&lt;p&gt;I ugens podcast skal du lære om begrebet ’&lt;b&gt;fertilitetsudmattelse&lt;/b&gt;’. For vi føder ikke længere nok børn til at reproducere staten Danmark. Men er det et problem? Og hvorfor? &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Ugens gæst&lt;/b&gt; er professor i antropologi Ayo Wahlberg, der forsker i reproduktion. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Lotte Folke og Eva Eistrup &lt;/b&gt;taler med Ayo Wahlberg om den &lt;b&gt;samfundskontrakt,&lt;/b&gt; som kvinder indgår, når vi bliver &lt;b&gt;gravide, føder og går på barsel &lt;/b&gt;– for betaler vi en for høj pris for vores reproduktive organer? De taler om begreber som&lt;b&gt; ’mating gap’&lt;/b&gt; og&lt;b&gt; ’birth strike’, &lt;/b&gt;men også om de biologiske udfordringer, der er ved at blive gravid, fordi kloden er blevet giftig. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;Dette afsnit kan lyttes af alle.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;Redaktion: Lotte Folke, Eva Eistrup og Sille Westphal&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;SHOWNOTES:&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Evas anbefaling:&lt;/b&gt; ’Pow, Pow, Pow’ - Christina Hagen&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Lottes anbefaling:&lt;/b&gt; ’Øvelser i Mørke’ - Naja Marie Aidt&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Læsning:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Christian Egander: &lt;a rel=&quot;Follow&quot; target=&quot;_self&quot; href=&quot;https://www.berlingske.dk/kommentatorer/christian-egander-vi-ofrer-familien-i-ligestillingens-navn&quot;&gt;Vi ofrer familien i ligestillingens navn&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Christian Egander Skov:&lt;a rel=&quot;Follow&quot; target=&quot;_self&quot; href=&quot;https://www.berlingske.dk/kommentatorer/christian-egander-skov-gaar-til-modangreb-paa-kaare-dybvad-og-mette&quot;&gt; En velfærdsstat uden børn undergraver sig selv&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Interview med litteraturforskeren Camilla Schwartz: &lt;a rel=&quot;Follow&quot; target=&quot;_self&quot; href=&quot;https://politiken.dk/kultur/art9639434/%C2%BBDer-m%C3%A5-v%C3%A6re-noget-galt-med-%C3%A9n-psykisk-eller-fysisk%C2%AB&quot;&gt;Sandheden er, at hun ikke har lyst til at få børn&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Camilla Stockmanns essay: &lt;a rel=&quot;Follow&quot; target=&quot;_self&quot; href=&quot;https://politiken.dk/kultur/art9629546/%C2%BBB%C3%B8rn-kan-ikke-v%C3%A6re-tilv%C3%A6relsens-midtpunkt%C2%AB-skrev-forfatter-som-forlod-sine-to-b%C3%B8rn.-I-dag-frav%C3%A6lger-flere-kvinder-helt-at-f%C3%A5-b%C3%B8rn&quot;&gt;Bliver du også udmattet ... bare ved tanken om børn?&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Amalie Langballe om at være frivilligt barnløs: &lt;a rel=&quot;Follow&quot; target=&quot;_self&quot; href=&quot;https://www.information.dk/debat/2016/05/demonstrativt-barnloes&quot;&gt;De demonstrativt barnløse&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Christina Hagen, interview om hendes teaterforestilling ’&lt;a rel=&quot;Follow&quot; target=&quot;_self&quot; href=&quot;https://jyllands-posten.dk/kultur/ECE11072819/frivillig-barnloes-lyder-som-en-diagnose-noget-jeg-skal-have-en-pille-for-det-er-jo-absurd/&quot;&gt;Med mig selv i mine egne arme’&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kronik om samfundsinteressen for livmoderen Ung kvinde: &lt;a rel=&quot;Follow&quot; target=&quot;_self&quot; href=&quot;https://politiken.dk/debat/kroniken/art9583115/Pludselig-er-det-som-om-ejerforholdet-over-min-livmoder-er-skiftet&quot;&gt;Pludselig er det, som om ejerforholdet over min livmoder er skiftet &lt;/a&gt;- politiken.dk&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fødselsprognoserne rammer skævt: &lt;a rel=&quot;Follow&quot; target=&quot;_self&quot; href=&quot;https://politiken.dk/danmark/oekonomi/art9687639/Virkeligheden-ser-anderledes-ud-end-f%C3%B8dselsprognoserne.-Helt-anderledes&quot;&gt;Virkeligheden ser anderledes ud end fødselsprognoserne. Helt anderledes - politiken.dk&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Producer&lt;/b&gt;: Sille Westphal&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9742100</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9742100.mp3?n=1706763600000&amp;source=app&amp;originArticleId=9742100&amp;premium=false" length="69569350" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>48:20</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Debatpodcasten 'Derfor': »Venstrefløjen skal holde op med at lade som om sådan nogen som mig ikke findes«</title>
      <description>&lt;p&gt;Vi modtager på debatredaktionen rigtig mange indlæg hver år fra studerende, som føler de er under pres fra skiftende regeringers ønsker om SU-nedskæringer, forkortede uddannelser eller andre nedskæringer af studielivet. Men for nyligt modtog vi et indlæg fra den studerende Elias Pedersen, som gerne ville gøre opmærksom på, at han faktisk laver utrolig lidt arbejde, som studerende og slet ikke føler sig presset. Så derfor inviterede vi ham ind til en snak om, hvem der fortjener velfærd, om de studerende egentlig er pressede og hvorfor han hellere skriver julesange end læser op til eksamen. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vært: Silja Thøgersen, debatredaktør på Politiken&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 09:31:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9730737</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9730737.mp3?n=1706171511000&amp;source=app&amp;originArticleId=9730737&amp;premium=true" length="29501066" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>20:28</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>VESTEN I KRISE: Hvilke idealer har Vesten egentlig efter angrebet på Gaza?</title>
      <description>&lt;p&gt;Med sidste uges høringer om Sydafrikas anklage mod Israel ved Den internationale domstol i Haag tog opgøret om Vestens verdensorden og dobbeltmoral endnu en ny drejning. Og med Trumps primærvalgsejr i Iowa endnu en. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gazakrigen har udløst en tilspidsning af en kritik af Vesten, der allerede var godt igang, og i ugens ’Den levende’ ser vi nærmere på hele ideen om, hvad Vesten egentlig er. For hvad står ’vi’ egentlig for, hvilke værdier flyver rundt her og hvem tror på projektet?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ugens gæst, Mogens Lykketoft, kender diskussionerne fra FN-systemet og fra sin årtier lange erfaring med international politik. Han beskriver, hvordan retssagen i Haag set i manges øjne udstiller en form for sammenbrud for Vestens moral: &lt;/p&gt;&lt;p&gt; »Sydafrika har jo rejst sag ved den internationale straffedomstole nu mod Israel for fuldstændig ubarmhjertige nedbombning af Gaza. Og det, at vestlige regeringer ikke har reageret mere massivt imod det, og at USA, som dem der burde kunne vride armen om på en Netanyahu-regering i Israel, godt nok gerne har ville det, men ikke har kunnet det, betragtes også som et sammenbrud i vestens moralske gennemslagskraft i verden«, siger han.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eva og Lotte taler om, hvordan Gaza har givet politik og politisk kritik et gennembrud på Instagram hos en ny generation, der er mere vant med at forstå koloniale dynamikker end de gamle. Og ridser op, hvordan sagen ved Den internationale domstol har sat turbo på adskillige opgør om historieskrivningen med deltagelse fra Tyskland, Namibia og en betydelig andel af verdens historikere og andre intellektuelle. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gæst: Mogens Lykketoft, mangeårig minister og socialdemokrat og eneste, i hvert fald levende dansker, der har været formand for FN’s generalforsamling.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Litteraturliste:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Gæst:&lt;/b&gt; Mogens Lykketoft, mangeårig minister og socialdemokrat og eneste, i hvert fald levende dansker, der har været formand for FN’s generalforsamling.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Litteraturliste:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mogens Lykketofts kronik fra oktober: &lt;a rel=&quot;Follow&quot; target=&quot;_self&quot; href=&quot;https://politiken.dk/debat/art9574095/Lyt-til-de-besindige-stemmer-i-Israel&quot;&gt;’Lyt til de besindige stemmer i Israel’&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;Follow&quot; target=&quot;_self&quot; href=&quot;https://www.lrb.co.uk/the-paper/v46/n01/pankaj-mishra/memory-failure&quot;&gt;Pankaj Mishra i London Review of Books&lt;/a&gt; om Tyskland og Israels forhold:&lt;a href=&quot;https://www.lrb.co.uk/the-paper/v46/n01/pankaj-mishra/memory-failure&quot; target=&quot;_self&quot; rel=&quot;Follow&quot;&gt; &lt;br /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;BBC-dokumentar om Namibia:&lt;a rel=&quot;Follow&quot; target=&quot;_self&quot; href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=Rbon6HqzjEI&quot;&gt; ’Namibia: Genocide and the Second Reich’&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Evas anbefaling:&lt;/b&gt; Podcasten &lt;a href=&quot;https://podcasts.apple.com/us/podcast/search-engine/id1614253637&quot; target=&quot;_self&quot; rel=&quot;Follow&quot;&gt;’Search Engine’&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Lottes anbefaling:&lt;/b&gt; Den schweiziske forfatter Christian Krachts forfatterskab – blandt andet ’De døde’ ob ’Imperium’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Læs Lotte Folkes interview med forfatteren her: &lt;a href=&quot;https://politiken.dk/debat/art9639184/%C2%BBJeg-kunne-jo-svare-min-mor-Mor-ved-du-hvad-jeg-blev-ogs%C3%A5-seksuelt-misbrugt%C2%AB&quot; target=&quot;_self&quot; rel=&quot;Follow&quot;&gt;»Jeg kunne jo svare min mor: Mor, ved du hvad, jeg blev også seksuelt misbrugt«&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 10:17:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9719622</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9719622.mp3?n=1705569436000&amp;source=app&amp;originArticleId=9719622&amp;premium=true" length="72522232" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>50:23</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>BEKVEMMELIGHED: Maskinerne skulle gøre livet lettere, men de gjorde os rastløse</title>
      <description>&lt;p&gt;Ugens podcast handler om alle de dimser og dutter og opfindelser, der siden 2. verdenskrig har gjort livet lettere og lettere og lettere … indtil vi alle sammen følte, at vi mangler mere tid end nogensinde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;DR-serien Carmen Curlers viser, hvordan curlers og vaskemaskiner frisætter kvindernes tid, og på samme måde lover nye plasticdimser og teknologiske opfindelser som iPhonen os konstant mere tid, mere nydelse, mere bekvemmelighed, og mere… hvad? Og til hvilken pris?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gæst er sociolog Lina Katan, som interesserer sig for &lt;i&gt;bekvemmelighed&lt;/i&gt; som begreb og ikke mindst for, hvordan vi som mennesker har forvaltet den ekstra tid, som diverse moderne bekvemmeligheder løbende har givet os. Det er nemlig ikke bare sådan at damerne forventes bare at sætte sig og ryge nogle flere smøger og drikke kaffe med curlers i håret. Tidsbesparelser fører snarere til en tidsoptimering, hvor besparelsen med det samme skal omsættes til ny produktivitet. Med Lina Kattans ord lever vi med et »materielt stofskifte i hverdagen, som er voldsomt accelereret«. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hør med i ’Den levende’, hvor vi også vender Lotte og Eva også vender deres bedstemødres kærlighed til K-salat og pulverkartoffelmos, iPhonens revolutionering af vores hverdag, hvordan den protestantiske arbejdsmoral måske spiller ind, og hvordan begrebet Jevons Paradoks kan hjælpe os med at forstå vores hang til hele tiden at skrue op. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dette afsnit af podcasten kræver Politiken-abonnement, download Politikens podcast-app, login med dine oplysninger og hør alle afsnit af ’Den levende’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gæst: Lina Katan er sociolog, ph.d., og specialkonsulent i brancheforeningen ’Cirkulær’. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Redaktion: Lotte Folke, Eva Eistrup og Sille Westphal&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Litteraturliste:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hartmut Rosa: Social Acceleration - A New Theory of Modernity. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Max Weber: Den protestantiske etik og kapitalismens ånd. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tv-serien Carmen Curlers: Kan ses på DR TV. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Begrebet Jevons Paradoks. Opkaldt efter den britiske økonom Willam Stanley Jevons. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Evas anbefaling: Podcasten ’Ghost Story’ af Tristan Redford fra Wondery/Pineallpe Studios. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lottes anbefaling: Gudrun Marie Schmidts artikel om den 82-årige antikvar på Ærø Max Guttmann &lt;a href=&quot;https://politiken.dk/kultur/art9691521/%C2%BBDet-eneste-jeg-ved-om-jeres-bes%C3%B8g-det-er-at-det-drejer-sig-om-et-hul%C2%AB&quot; target=&quot;_self&quot; rel=&quot;Follow&quot;&gt;»Jeg prøver jo nok, at frigøre mig fra den tid vi lever i«&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 09:59:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9708871</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9708871.mp3?n=1704963576000&amp;source=app&amp;originArticleId=9708871&amp;premium=true" length="64174542" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>44:35</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>DRONNINGEMAGT: »Kongehuset er mere politisk, end vi tror«</title>
      <description>&lt;p&gt;Dronning Magrethe II smed en bombe midt ind i hele Danmarks nytårsaften. Selv kritikere af institutionen kongehuset kneb en tåre, og siden 31. december har medierne kørt i&lt;i&gt; breaking news&lt;/i&gt; over nytårskure og karétture. Men Dronning Magrethe II havde ikke bare en rituel rolle, og De, der tror, at det danske kongehus aldrig udøver politisk magt, har ikke kigget godt nok efter hverken i den danske grundlov eller i dronning Margrethe IIs regentperiode.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;»Der er ingen tvivl om, at i hele det 20. århundredes politiske historie har kongehuset haft meget større indflydelse, end man normalt går og siger«, mener ugens gæst i ’Den levende’, historiker Niels Wium Olesen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Niels Wium Olesen, lektor ved Aarhus Universitet og forfatter til flere bøger om moderne politisk historie, er medforfatter til en ny forskningsartikel om kongemagtens politiske udvikling siden 1848. I ’Den levende’ peger han på flere eksempler, hvor dronningen har spillet en reel politisk rolle, og det kan Frederik også komme til, fortæller han. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eva Eistrup og Lotte Folke snakker om deres eget forhold til kongehuset, hvilke fortællinger der gemmer sig i den kongelige families forskellige generationer, hvad vi giver afkald på, når dronning Magrethe II abdicerer - men også hvad hun gav afkald på ved at indtage en rolle, der var større end hende selv. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Gæst: &lt;/b&gt;Historiker Niels Wium Olesen, lektor ved Aarhus Universitet og forfatter til flere bøger om moderne politisk historie&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Redaktion: Lotte Folke, Eva Eistrup og Sille Westphal&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Litteraturliste:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Christoffer Zielers klumme om Margrethe II og kronprinsefamiliens regntøj: &lt;a rel=&quot;Follow&quot; target=&quot;_self&quot; href=&quot;https://www.weekendavisen.dk/2024-1/kultur/det-haarde-kaerlighedsarbejde&quot;&gt;https://www.weekendavisen.dk/2024-1/kultur/det-haarde-kaerlighedsarbejde&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Niels Wium og Jens Lei Wendel-Hansen artikel: Indskrænket-monarkisk ± Kongemagtens politiske udvikling efter 1848&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hilary Mantels essay ’Royal Bodies’ fra LBR: &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;Follow&quot; target=&quot;_self&quot; href=&quot;https://www.lrb.co.uk/the-paper/v35/n04/hilary-mantel/royal-bodies&quot;&gt;https://www.lrb.co.uk/the-paper/v35/n04/hilary-mantel/royal-bodies&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Martin Krasniks interview ’Dronningen uden filter’ med dronningen i Weekendavisen: &lt;a rel=&quot;Follow&quot; target=&quot;_self&quot; href=&quot;https://www.weekendavisen.dk/2023-7/kultur/dronningen-uden-filter&quot;&gt;https://www.weekendavisen.dk/2023-7/kultur/dronningen-uden-filter&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Anbefalinger:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Evas anbefaling: Evas Anbefaling: Tv-programrækken ’Dronningens slotte’ fra 2016, som findes på DR TV: &lt;a rel=&quot;Follow&quot; target=&quot;_self&quot; href=&quot;Evas Anbefaling: Tv-programrækken 'Dronningens slotte' fra 2016, som findes på DR TV: https://www.dr.dk/drtv/serie/dronningens-slotte_19015&quot;&gt;https://www.dr.dk/drtv/serie/dronningens-slotte_19015&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lottes anbefaling: Sæt 150 timer af til at læse eller lytte til Hilary Mantels Wolf Hall-trilogi læst op af Ben Miles (pas på, der findes versioner med andre oplæsere og, gys, forkortede versioner derude. Der findes også en dansk oversættelse, udgivet på People’s Press)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Første bind &lt;a rel=&quot;Follow&quot; target=&quot;_self&quot; href=&quot;Amazon.com: Wolf Hall: A Novel (Audible Audio Edition): Hilary Mantel, Ben Miles, Macmillan Audio: Books&quot;&gt;Amazon.com: Wolf Hall: A Novel (Audible Audio Edition): Hilary Mantel, Ben Miles, Macmillan Audio: Books&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Andet bind: Bring Up the Bodies &lt;a rel=&quot;Follow&quot; target=&quot;_self&quot; href=&quot;Amazon.com: Bring Up the Bodies: A Novel (Audible Audio Edition): Hilary Mantel, Ben Miles, Macmillan Audio: Books&quot;&gt;Amazon.com: Bring Up the Bodies: A Novel (Audible Audio Edition): Hilary Mantel, Ben Miles, Macmillan Audio: Books&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tredje bind: &lt;a rel=&quot;Follow&quot; target=&quot;_self&quot; href=&quot;Amazon.com: The Mirror &amp;amp; the Light: A Novel (Audible Audio Edition): Hilary Mantel, Ben Miles, Macmillan Audio: Books&quot;&gt;The Mirror and the Light Amazon.com: The Mirror &amp;amp; the Light: A Novel (Audible Audio Edition): Hilary Mantel, Ben Miles, Macmillan Audio: Books&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OG &lt;/p&gt;&lt;p&gt;To skønne Hilary Mantel-afsnit af Talking Politics:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Et MED Hilary Mantel 330 | Hilary Mantel — Talking Politics (talkingpoliticspodcast.com)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Et OM Hilary Mantel 236 | In Praise of Hilary Mantel — Talking Politics (talkingpoliticspodcast.com)&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 16:23:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9698270</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9698270.mp3?n=1704381815000&amp;source=app&amp;originArticleId=9698270&amp;premium=true" length="71227603" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>49:29</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Svend Aage Madsens faderopgør: »Når du kan acceptere og tilgive og forsone dig med at de er som de er, så er du nemlig blevet voksen«</title>
      <description>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Juleserie om de store faderopgør: &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I disse dage, hvor vi fejrer den himmelske far, har Politikens debatredaktør, Kirstine Dons, inviteret tre gæster, der alle har brugt rigtig mange år på at tage tilløb til det store faderopgør, i studiet. For kan man overhovedet tage et rigtigt opgør med sin far? Og i så fald, hvad er prisen? &lt;/p&gt;&lt;p&gt;I tredje og sidste afsnit fortæller psykolog og forfatter &lt;b&gt;Svend Aage Madsen&lt;/b&gt; både om sit eget faderopgør, og om hvorfor alle mennesker må tage et opgør for at løsrive sig – men også hvorfor du i sidste ende er nødt til at forsone dig med dine forældre: »det vigtige opgør, det er det opgør, der hedder, at når du kan acceptere og tilgive og forsone dig med, at de er, som de er, så kommer det hele til at gå meget bedre, og så er du nemlig blevet voksen«.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Redaktion: Kirstine Dons, Sille Westphal, Regine Frederiksen&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Redaktører: Lotte Folke og Nina Kragh&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9671573</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9671573.mp3?n=1703394000000&amp;source=app&amp;originArticleId=9671573&amp;premium=true" length="50129233" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>34:49</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Nadia Kløvedals faderopgør: »Så tager jeg en flerarmet lysestage, vandrer ned mod ham og tænker: nu smadrer jeg den i tændingen på ham«</title>
      <description>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Juleserie om de store faderopgør: &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I disse dage, hvor vi fejrer den himmelske far, har Politikens debatredaktør, Kirstine Dons, inviteret tre gæster, der alle har brugt rigtig mange år på at tage tilløb til det store faderopgør, i studiet. For kan man overhovedet tage et rigtigt opgør med sin far? Og i så fald, hvad er prisen? &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lyt med her, hvor forfatter &lt;b&gt;Nadia Kløvedal Reich&lt;/b&gt; i første afsnit fortæller, om dengang hun samlede en lysestage op i vrede og var lige ved at slå den i hovedet på sin far, Ebbe Kløvedal Reich. Om at være kammarat med sin far og samtidig føle sig bundet af ham. Og om at sætte sig selv fri fra sin far og finde fred med, at han aldrig rigtig blev det, hun havde brug for. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Redaktion: Kirstine Dons, Sille Westphal, Regine Frederiksen&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Redaktører: Lotte Folke og Nina Kragh&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9671526</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9671526.mp3?n=1703394000000&amp;source=app&amp;originArticleId=9671526&amp;premium=true" length="43983979" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>30:32</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Aydins Soeis faderopgør: »Jeg har en gammel voldsfantasi, som har kørt siden min barndom: når jeg bliver voksen, så giver jeg ham fucking røvfuld, hvis han sætter sin hånd på mig«</title>
      <description>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Juleserie om de store faderopgør: &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I disse dage, hvor vi fejrer vores allesammens himmelske far, har Politikens debatredaktør, Kirstine Dons, inviteret tre gæster, der alle har brugt rigtig mange år på at tage tilløb til det store faderopgør, i studiet. Og også brugt mange år på at komme ud på den anden side igen. For kan man overhovedet tage et rigtigt opgør med sin far? Og i så fald, hvad er prisen? &lt;/p&gt;&lt;p&gt;I andet afsnit kan du høre sociolog og forfatter &lt;b&gt;Aydin Soei&lt;/b&gt; fortælle om at vokse op i vold og utryghed, om dengang faderen slog Aydins vens far ihjel, om ikke at blive grebet af det omkringliggende samfund, selvom alle kunne se og mærke, at der var noget galt. Om at pumpe uendelige timer i et træningscenter for at blive større og stærkere end faderen for måske en dag at kunne tage det endelige opgør. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Redaktion: Kirstine Dons, Sille Westphal, Regine Frederiksen&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Redaktører: Lotte Folke og Nina Kragh&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9671556</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9671556.mp3?n=1703394000000&amp;source=app&amp;originArticleId=9671556&amp;premium=true" length="39696971" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>27:33</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>OFRE?: »Sexarbejdere ved, hvad man kan blive nødt til at gøre for kærlighed i en global verden«</title>
      <description>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Gæst: &lt;/b&gt;Sine Plambech, antropolog, ph.d. og seniorforsker ved Dansk Institut for Internationale studier og forsker i migration og sexarbejde. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;»Min løsning er kvindernes indbyggede ATM-maskine« siger nigerianske Becky om sin plan om at rejse til Europa og sælge sex, fordi fattige kvinder, som hun siger, kun har sig selv at regne med. Becky er en af fire hovedpersoner i antropologen Sine Plambechs nye bog ’Global sex – hvad sexarbejdere ved om kærlighed og kapitalisme’, som zoomer helt ind på de migrantkvinder, som vi normalt kun forholder os til som statistik, som symptomer på global ulighed og ikke mindst som ofre.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Men er de ofre, Becky, Vivian, Lom og Sommai, som ugens gæst i Den Levende, Sine Plambech, har fulgt i årevis – og ofre for hvad egentlig? Vi har ofte kun blik for kvinderne, når vi ser dem som ufrivillige traffickingofre, men bag den ofte velgennemtænkte og velplanlagte sexmigration ligger et helt andet offer – et kærlighedsoffer, kunne man sige – som er de børn og andre familiemedlemmer, for hvis fremtids skyld kvinderne rejser ud og sender penge hjem.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sine Plambech deler med os, hvad hun har lært om, hvad globale sexarbejde ved om kærlighed og kapitalisme, og siden taler Lotte Folke og Eva Eistrup om den dilemmafyldte måde spørgsmål om sexarbejde har udfoldet sig på i den feministiske tænkning de sidste mange årtier.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Bøger: &lt;/b&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sine Plambech: Global Sex - hvad sexarbejdere ved om kærlighed og kapitalisme –Hans Reitzels Forlag&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Amia Srinivasan: Retten til sex - Feminisme i det 21. århundrede – Gutkind&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bell hooks: Feministisk teori ­– Fra margin til centrum – Informations Forlag&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kimberlé W. Crenshaw - On Intersectionality : Essential Writings – The New Press&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Anbefalinger:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Evas anbefaling: Lærke Kløvedal: Sømærke – Gutkind&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lottes anbefaling: &lt;a href=&quot;Glen Hansard and Lisa O'Neill Perform &amp;quot;Fairytale of New York&amp;quot; at Shane MacGowan's Funeral (youtube.com)&quot; target=&quot;_self&quot; rel=&quot;Follow&quot;&gt;Se The Pogues optræden til bandmedlemmet Shane MacGowans begravelse&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Redaktion: Eva Eistrup, Lotte Folke, Sille Westphal&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9673449</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9673449.mp3?n=1703134800000&amp;source=app&amp;originArticleId=9673449&amp;premium=true" length="77631783" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>53:56</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>SOCIAL MOBILITET: »Middelklassens børn har haft en fest!«</title>
      <description>&lt;p&gt;Dette afsnit kræver Politiken-abonnement, så download Politikens podcast-app, login med dine oplysninger og hør alle afsnit af ’Den levende’. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;I denne uge fortæller sociologen Kristian Bernt Karlson om, hvad det er, der er ved at ske med Danmarks sociale mobilitet. I interviewet med Lotte Folke forklarer han, hvor vigtig social mobilitet er for vores samfund, hvordan hele generationer blev løftet til bedre liv i efterkrigstiden gennem bedre adgang til uddannelse – og hvordan det nu ser ud til, at der er nogle af de dårligst stillede, som ikke bliver løftet, mens nogle af de bedst stillede løfter sig mere og mere: »Vores analyser peger på, at der er det faktisk sådan, at middelklassens børn har haft en fest«, siger Kristian Karlson.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Derudover taler Lotte Folke og Eva Eistrup om popkulturens nye optagethed af ’nepobabyer’ og den opblussen i debatten om klasseprivilegier vi har set det sidste år. Eva Eistrup fortæller også om hvordan den meritokratiske tanke – altså at magten bør tilfalde de dygtigste og også gør det – ifølge flere amerikanske tænkere faktisk øger uligheden og polariseringen i samfundet. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Litteraturliste:&lt;/b&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;Bøger: &lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Michael J. Sandel&lt;/b&gt;: ’Meritokratiets tyranni – hvad blev der af det fælles bedste?’ &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Daniel Markovits&lt;/b&gt;: ’The Meritocracy Trap – How America’s Foundational Myth Feeds Inequality, Dismantles the Middle Class, and Devours the Elite.’ &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;Artikler: &lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Glenn Bechs&lt;/b&gt; debatindlæg: &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Édouard Louis&lt;/b&gt;: &lt;a href=&quot;https://politiken.dk/debat/art9182902/Stjerneforfatter-smed-sit-arbejderklasset%C3%B8j-og-blev-en-del-af-borgerskabet.-Nu-giver-han-os-en-opsang&quot; target=&quot;_self&quot; rel=&quot;Follow&quot;&gt;»Middelklassen skal lære at skamme sig«&lt;/a&gt; - Politiken&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Fanny Leander Bornedal: &lt;/b&gt;&lt;a href=&quot;https://politiken.dk/kultur/art9543570/%C2%BBJeg-synes-at-jeg-1.000-procent-som-datter-af-en-der-har-et-navn-i-branchen-kan-sige-at-jeg-har-v%C3%A6ret-privilegeret%C2%AB&quot; target=&quot;_self&quot; rel=&quot;Follow&quot;&gt;»Jeg synes, at jeg 1.000 procent som datter af en, der har et navn i branchen, kan sige, at jeg har været privilegeret, og at jeg 100 procent har haft en langt nemmere vej, fordi jeg har haft et netværk«&lt;/a&gt; - Politiken&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;DR’s nye dokumentarserie:&lt;/b&gt; ’Født i rampelyset’&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Født i rampelyset | Se online her | DRTV&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Anbefalinger:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Evas Eistrup ‘How a Nepo Baby is Born’ af Nate Johnson, Vulture. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.vulture.com/article/what-is-a-nepotism-baby.html&quot; target=&quot;_self&quot; rel=&quot;Follow&quot;&gt;https://www.vulture.com/article/what-is-a-nepotism-baby.html &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lotte Folke: Den legendariske ‘Bossen og bumsen’, som kan streames på internettet. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9662935</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9662935.mp3?n=1702530000000&amp;source=app&amp;originArticleId=9662935&amp;premium=true" length="56894529" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>39:31</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>HAMAS' IDEOLOGI: »Hamas vil opbygge et modstandssamfund«</title>
      <description>&lt;p&gt;De civile tab vokser med eksplosiv hast under Israels offensiv i Gaza, og både Frankrigs præsident og USA’s forsvarsminister advarer nu Israel om, at det risikerer at drive befolkningen i armene på fjenden. Men hvem &lt;i&gt;er &lt;/i&gt;Israels fjende så? &lt;/p&gt;&lt;p&gt;I ugens ’Den levende’ beder vi RUC-professor og politisk sociolog Sune Haugbølle forklare Hamas’ ideologi. Den vokser ud af den politiske islams idé om »islamisering nedefra«, fortæller han. Og så er Hamas særlig blandt islamistiske bevægelser, fordi den fra sin base i Gaza siden 1960’erne har koblet sig sammen med kampen mod imperialisme. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Så Hamas er historisk ikke bare formet af Det Egyptiske Broderskab, men også af marxistisk-leninistiske bevægelser og en tankegang om, at lande og grupper i den tredje verden skal samarbejde mod en fælles fjende. Og dét er en ide, der også appellerer til tidligere kolonier i Afrika og Latinamerika.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hamas ser sig selv som opbyggere af et modstandssamfund, siger Haugbølle. »Kvinders rolle, børns rolle, alles rolle, er at opbygge et samfund med stærke værdier, baseret på islam, som kan gøre palæstinenserne i stand til at yde modstand«. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;I afsnittet diskuterer Eva Eistrup og Lotte Folke også, hvordan tænkere som John Gray og Frantz Fanon kan bidrage til at forstå den vold, der er så central for en bevægelse som Hamas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Gæst&lt;/b&gt;: Sune Haugbølle, professor i globale studier på Roskilde Universitet og forsker i Mellemøstens politiske sociologi. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Redaktion&lt;/b&gt;: Lotte Folke, Eva Eistrup og Sille Westphal&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Litteraturliste&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Bøger:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Franz Fanon: ’Fordømte her på jorden’, Informations Forlag&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rasmus Alenius Boserup: ’Hvad svarer vi jihadisterne?’, Informations Forlag&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Links:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;Follow&quot; target=&quot;_self&quot; href=&quot;https://www.information.dk/moti/2014/10/sandheden-onde&quot;&gt;Sandheden om det onde - John Gray i Information&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Anbefalinger:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lotte: S. Yizhar: ’Khirbet Khizeh’. Møller&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eva: ’Love Has Won’ på HBO&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 08:16:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9653532</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9653532.mp3?n=1701933379000&amp;source=app&amp;originArticleId=9653532&amp;premium=false" length="81944495" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>56:56</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>DERFOR: »Du vil måske blive set som kikset, hvis du ikke vil drikke dig megafuld. Men du skal vide, at du er sej«</title>
      <description/>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9642774</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9642774.mp3?n=1701320400000&amp;source=app&amp;originArticleId=9642774&amp;premium=true" length="14995166" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>15:35</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>VOLDELIG ARKITEKTUR: Arkitektur er et nøglevåben i Israels besættelse af Palæstina</title>
      <description>&lt;p&gt;»Arkitektur bruges af arkitekter som et våben«.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sådan siger den israelske arkitekt Eyal Weizman i dokumentaren ’Israel: The architecture of violence’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Her forklarer han, hvordan arkitektur bliver brugt krigsførende i de palæstinensiske landskaber, hvor blandt andet vejsystemer begrænser palæstinensernes bevægelsesfrihed, og hvor israelske bosættelser er bygget som et panoptikon, så de kan overvåge palæstinenserne.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I ugens ’Den levende’ taler Lotte Folke med vikarvært og arkitekturredaktør Karsten Ifversen, om hvordan arkitektur kan være voldeligt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;»Al arkitektur begår vold – man kan ikke ændre noget i verden uden at bruge kræfter, der går imod andre kræfter,« siger Ifversen og fortsætter:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;»Arkitektur er at sætte skel mellem os og de andre (..), men her er det den hårdeste udgave af det«, siger han med reference til ’Israel: The architecture of violence’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lotte Folke og Karsten Ifversen taler om den israelske tænker og arkitekt Eyal Weizman og hans forskningsbureau Forensic Architecture, som arbejder for at kortlægge og undersøge, hvordan Israel bruger besættelsesarkitekturen som krigsvåben.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vi taler også med den syriske arkitekt Marwa al-Sabouni, som Lotte Folke interviewer i afsnittet. Al-Sabouni er optaget af, hvordan bygninger kan være grundlag for en brutal krig, som hun selv iagttog det, da hun fra sit hjem i Homs, Syrien, så borgerkrigen udfolde sig. Men kan man overhovedet forestille sig en arkitektur, der ikke er forbundet med vold? Ja, måske. Lyt med og hør hvordan.I studiet: Lotte Folke, Karsten Ifversen og Marwa al-Sabouni&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Producer: Sille Westphal&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 16:09:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9631637</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9631637.mp3?n=1700579369000&amp;source=app&amp;originArticleId=9631637&amp;premium=true" length="63232880" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>43:55</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>DYREFABRIK: Det står meget værre til, end vi tror, når det gælder produktionen af dyr</title>
      <description>&lt;p&gt;Hvad tænker du, når du hører ordet ’minksag’? Tænker du på pandemi, lovhjemmel og grædende nordjyder? &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Men hvad med de dyr, sagen handlede om - minkene? Ugens gæst, Mathilde Walter Clark, har i sin bog ’Det blinde øje’ forsøgt at skrive sig ind bag det, hun kalder en ’teaterkulisse’. En teaterkulisse fyldt med skriveborde på Christiansborg, grædende minkfarmere og politiske fraser. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;I bogen ’Det blinde øje’ er hun drevet af gåden om, hvorfor dyrene blev skrevet helt ud af historien, mens alles øjne samtidig var rettet imod dem: »De blev lagt op, som var de dej på en bageplade«, siger hun om tv-billederne. Hun beskriver pelsbranchens lobbyisme, bias i forskningen og mediedækningen. Og konstaterer: »De fleste af os har jo ikke adgang til de produktionshaller, hvor dyr bliver produceret«. Det indblik giver hun selv i essayet ’Hvordan man laver dyr’. Ifølge Walter Clark er vores opfattelse af landbruget bundet op på en bedaget fortælling om Jens Hansens bondegård, men vi burde i stedet tale om, hvordan vi profitmaksimerer på dyr og behandler dem på en måde, som var de ikke levende væsner. »Det er måske et nødråb. Der ligger en sorg bag projektet«, siger Walter Clark. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;I ugens afsnit af ’Den levende’ undersøger og diskuterer Lotte Folke og Eva Eistrup det, som Mathilde Walter Clarks bøger peger på. Er det en mulighed, at det instrumentaliserede forhold til dyr simpelthen er blevet en naturlig del af vores virkelighed og derfor ikke kan afsløres? Fordi vi bare har accepteret det? &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Litteratur:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mathilde Walter Clark: ’Det blinde øje’ og ’Hvordan man laver dyr’. Politikens Forlag&lt;/p&gt;&lt;p&gt;J.M Coetzee: ’The lives of animals’ (Profile Books) og ’Elizabeth Costello’ (Secher &amp;amp; Warburg)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tekster:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;Follow&quot; target=&quot;_self&quot; href=&quot;https://www.information.dk/moti/2023/11/helt-inde-koens-motor?lst_cntrb&quot;&gt;’Vi er helt inde i koens motor’&lt;/a&gt; - information.dk&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;Follow&quot; target=&quot;_self&quot; href=&quot;https://politiken.dk/debat/debatindlaeg/art9445822/Malkekoen-har-mistet-evnen-til-at-gr%C3%A6sse-%E2%80%93-og-det-er-et-problem-for-den-gr%C3%B8nne-omstilling&quot;&gt;Malkekoen har mistet evnen til at græsse – og det er et problem for den grønne omstilling &lt;/a&gt;- politiken.dk&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;Follow&quot; target=&quot;_self&quot; href=&quot;https://politiken.dk/debat/debatindlaeg/art9463451/Formand-for-Mejeriforeningen-Den-danske-malkeko-lever-i-h%C3%B8j-grad-af-gr%C3%A6s&quot;&gt;Formand for Mejeriforeningen: Den danske malkeko lever i høj grad af græs -&lt;/a&gt; politiken.dk&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;Follow&quot; target=&quot;_self&quot; href=&quot;https://politiken.dk/debat/debatindlaeg/art9598952/%C2%BBVi-er-vrede-veganere-og-vi-tager-kom%C3%A6lken-fra-dit-k%C3%B8leskab.-Men-det-er-ikke-os-der-stj%C3%A6ler%C2%AB&quot;&gt;’Vi er vrede veganere, og vi tager komælken fra dit køleskab’&lt;/a&gt; - politiken.dk&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;Follow&quot; target=&quot;_self&quot; href=&quot;https://politiken.dk/debat/debatindlaeg/art9613624/De-vrede-veganere-tager-s%C3%A5-grundigt-fejl-med-deres-%C2%BBMilk-Wars%C2%AB&quot;&gt;Vegetar: De vrede veganere tager så grundigt fejl&lt;/a&gt; - politiken.dk&lt;/p&gt;&lt;p&gt;’&lt;a rel=&quot;Follow&quot; target=&quot;_self&quot; href=&quot;https://en.wikisource.org/wiki/The_Complete_Works_of_Lyof_N._Tolsto%C3%AF/The_First_Step&quot;&gt;Det første skridt&lt;/a&gt;’: Tolstojs berømte tekst om vegetarisme og pacifisme fra 1900&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Anbefalinger:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eva: &lt;a rel=&quot;Follow&quot; target=&quot;_self&quot; href=&quot;https://www.dr.dk/drtv/serie/den-store-juniorbagedyst_243244&quot;&gt;Den store juniorbagedyst - DR.dk &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lotte: &lt;a rel=&quot;Follow&quot; target=&quot;_self&quot; href=&quot;https://open.spotify.com/track/1Ok7ZWjfrp0eJP49KqWVlr?si=1bde17bec7d44ebd&quot;&gt;Cat Power Sings Dylan: The 1966 Royal Albert Hall Concert. &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Husk, vi meget gerne vil høre fra lytterne på denlevende@pol.dk&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9622540</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9622540.mp3?n=1700110800000&amp;source=app&amp;originArticleId=9622540&amp;premium=true" length="44437046" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>46:19</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>BØRNEVÆLDE: »Forældre-udbrændthed er en folkesundheds-mæssig udfordring«</title>
      <description>&lt;p&gt; Antropolog og museumsinspektør ved Moesgaard Museum Henrik Hvenegaard Mikkelsen fortæller i ugens ’Den levende’ om sin bog ’Børnevælde’. Den handler om, hvordan vores samfund er domineret af en stor ængstelighed på vegne af børnene og en vis ligegyldighed i forhold til de ældre. Og sådan behøvede det ikke at være: Henrik Hvenegaard har lavet etnografisk feltarbejde i samfund, der i stedet har ældrevælde, altså hvor det i stedet er de ældre, samfundet betragter som de vigtige og investerer sine ressourcer i.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Børnevældet gør os udbrændte, siger Hvenegaard. »Ideen om at man skal have en primær omsorgsperson, og det nok skal være moren, for hun er nok bedst til det, det er en fuldstændig ødelæggende ide i vores samfund, som vi skal have gjort op med.«&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Det er nemlig heller ikke en oprindelig eller naturlig ide, siger han: I menneskets udviklingshistorie er det tværtimod, da mødre begynder at lægge børnene fra sig og deltage i andre ting, at springet mod komplekse samfund kommer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;»Når man giver barnet fra sig, åbner man op for familien og samfundet og noget, der er meget større«.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Shownotes:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Litteratur:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Læsning: Henrik Hvenegaard Mikkelsen: Børnevælde. Grønningen 1&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Interview med ham: &lt;a href=&quot;https://politiken.dk/debat/art9277583/En-mor-forvandlede-familiem%C3%A5ltidet-til-kaos-og-tvang-fordi-et-foredrag-i-vuggestuen-gjorde-hende-bange&quot; target=&quot;_self&quot; rel=&quot;Follow&quot;&gt;En mor forvandlede familiemåltidet til kaos og tvang, fordi et foredrag i vuggestuen gjorde hende bange&lt;/a&gt; - politiken.dk&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kommentar af ham: Antropolog: &lt;a href=&quot;https://politiken.dk/debat/debatindlaeg/art9371924/Bedstefor%C3%A6ldrene-f%C3%A5r-kun-adgang-til-b%C3%B8rneb%C3%B8rnene-p%C3%A5-for%C3%A6ldrenes-pr%C3%A6misser&quot; target=&quot;_self&quot; rel=&quot;Follow&quot;&gt;Bedsteforældrene får kun adgang til børnebørnene på forældrenes præmisser&lt;/a&gt; - politiken.dk&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Herman Melville: Bartleby, the Scrivener&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Finn Søeborg: Sådan er der så meget&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Anbefalinger:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eva: Anna von Sperling: Fulde liv. Informations Forlag. &lt;a href=&quot;https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart/genstart-2023/genstart-fulde-kvinder-11802350445&quot; target=&quot;_self&quot; rel=&quot;Follow&quot;&gt;Genstart med Anna von Sperling: Genstart | Fulde kvinder | DR LYD&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lotte: &lt;a href=&quot;https://www.cbc.ca/listen/cbc-podcasts/1353-the-naked-emperor&quot; target=&quot;_self&quot; rel=&quot;Follow&quot;&gt;The Naked Emperor, podcastserie om Sam Bankman-Fried The Naked Emperor | CBC Podcasts | CBC Listen&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Husk, vi meget gerne vil høre fra lytterne på denlevende@pol.dk&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Producer: Sille Westphal&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 10:54:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9613095</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9613095.mp3?n=1699523665000&amp;source=app&amp;originArticleId=9613095&amp;premium=true" length="42882656" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>44:42</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>LIBERALISME: »Du kan ikke bare tage folks frihed og give dem tryghed i stedet«</title>
      <description>&lt;p&gt;»Den liberale tanke har ikke haft det supergodt i de seneste par år, og det er også Venstres skyld«. Sådan siger antropolog, forfatter og medlem af Liberal Alliance Dennis Nørmark, der for nylig har udgivet bogen ’Ufrihedens pris: Hvordan vi lærte at tro, at vi ingenting kan’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nørmark er gæst i ugens afsnit af ’Den levende’, der handler om det liberale frihedsbegreb. Hvorfor kunne Venstre-formand Jakob Ellemann-Jensen kun sælge så få billetter på klassisk liberale frihedsværdier? Hvorfor er folk blevet mere optaget af fællesskab og tryghed end af individualisme og frihed?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dennis Nørmark mener, at politikerne er begyndt at føre en ’ængstelighedens politik’, hvor kriser tales frem i en størrelsesorden, de slet ikke kan bære.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;»Politikerne er gode til at udpege farer, hvor de siger at svaret er mere politik«, siger han.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;»Jeg kunne nævne koranloven, jeg kunne nævne burkaloven. Når vi møder trusler, fjerner vi frihed«.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Men de har glemt at tale om, at det grundlæggende går ret godt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eva Eistrup og Lotte Folke taler om, hvad der går tabt, når vi bliver mindre optaget af liberale frihedsrettigheder – og om, om der er skred i gang i de klassiske akser, hvor ængstelighed har været tillagt borgerlighed og humør og tillid har været kerneværdier for venstrefløjen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Litteratur:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dennis Nørmark: ’Ufrihedens pris. Hvordan vi lærte at tro, at vi ingenting kan’ Gyldendal&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Marie Bjerre, Morten Dahlin, Mads Duedahl, Christoffer Lilleholt og Libea Søgaard-Lidell: ’Må jeg være fri. Fem venstrefolk gør op med systemstaten’. Gyldendal&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alex Vanopslagh: ’Vejen til ansvar’. Forlaget Grønningen 1&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kronik af Anders Fogh Rasmussen: https://politiken.dk/debat/kroniken/art9587384/Der-er-h%C3%A5b-for-det-liberale-Danmark-igen &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tip: Slavoj Žižek: ’Freedom. A Disease Without Cure’. Bloomsbury&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Anbefalinger:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lotte: P2 Guldkoncert med Lazar Berman https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-guldkoncerten/p2-guldkoncerten-2023/p2-guldkoncerten-lazar-berman-12422354407&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eva: Nadia Kløvedal Reich: Det bedste man kan sige. Gads Forlag&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 10:09:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9603519</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9603519.mp3?n=1699002542000&amp;source=app&amp;originArticleId=9603519&amp;premium=false" length="67457193" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>46:52</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>ISRAEL/PALÆSTINA: »De tungeste traumer kommer, når man er truet på hele sit eksistensgrundlag«</title>
      <description>&lt;p&gt;Angrebene i Israel og Gaza vækker traumer hos to folk: Både det jødiske og det palæstinensiske. Og selv om traumer ligger i fortiden, ligger de ikke kun i fortiden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Speciallæge i psykiatri Anne Lindhardt fortæller om, hvad traumer er, i ugens udgave af ’Den Levende’. Nogle traumer er nemlig værre end andre.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Menneskeskabt ondskab sætter også værre ar end dem fra naturen, og farer, der er uafsluttede, er mere skadelige end dem, der har en afslutning.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Den tungeste ende af traumehierarkiet, fortæller Anne Lindhardt, er der, hvor man er udsat for krig, for alvorlige overfald, for en trussel mod hele ens eksistensgrundlag: »Hele den eksistentielle sikkerhed forsvinder«.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Men traumer bæres også videre i familier, historisk og kulturelt. Anne Lindhardt peger på digteren Yahya Hassan som en af dem, der først satte ord på, hvordan traumatiserede forældre kan have svært ved at give deres børn en tryg opdragelse. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Og Eva Eistrup og Lotte Folke taler om, hvordan de historiske og kulturelle traumereaktioner også præger debatten om Israel og Gaza og peger på professorerne Sune Haugbølle og Judith Butler som to af dem, der både diskuterer konflikten og rammes af vreden. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Værter er Lotte Folke og Eva Eistrup. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 11:53:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9593896</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9593896.mp3?n=1698400410000&amp;source=app&amp;originArticleId=9593896&amp;premium=false" length="66569448" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>46:15</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>DERFOR: »Min blåøjede velfærdsbeliever er død«</title>
      <description>&lt;p&gt;I ’Derfor’ taler vi med mennesker, der har taget ordet i avisen. I dette afsnit fortæller Bibi Henriksen Saugman om kampen for at få den rette hjælp til sine børn. Hun har tre børn, hvoraf to af dem er diagnosticeret indenfor autismespektret. Hendes mellemste søn var i mistrivsel længe, og sammen med sin mand måtte hun kæmpe for at få ham udredt og få den rigtige hjælp til ham. Med tiden begyndte hun at genkende mønstre fra sit mellemste barn hos sin yngste. Kampen for at få den yngste søn udredt var stærkt hjulpet af, at Bibi Henriksen Saugman nu vidste, hvordan systemet virkede. Og vidste, at hun skulle insistere. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vært: Silja Thøgersen&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 17:37:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9583086</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9583086.mp3?n=1697729865000&amp;source=app&amp;originArticleId=9583086&amp;premium=true" length="24420146" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>20:18</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>DERFOR: »Jeg kan ikke se andre årsager end hævnen. Det er i hvert fald ikke sikkerhed«</title>
      <description>&lt;p&gt;I ’Derfor’ taler vi med mennesker, der har taget ordet i avisen. I dette afsnit fortæller den danske jødiske fredsaktivist Yonatan Goldshtein om at vide, præcis hvor lang tid det tager, fra en raket forlader Gazastriben, til den rammer éns families hjem i kibbutzen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Yonatan Goldshtein voksede op og erkendte, at han var nødt til at lære de palæstinensere at kende som mennesker, som han som barn kun havde kendt som skyggelignende skikkelser på den anden side af muren.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Han fortæller også om at blive skubbet væk og få betvivlet sin identitet af mennesker fra sit eget miljø, da han begyndte at lave fredsaktivisme.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;»Jeg har stor respekt for de mennesker, der greb til våben. Uden det var flere medlemmer af min familie formentlig blevet slået ihjel« siger Yonatan Goldshtein. Alligevel er dehumaniseringen for ham den største trussel: »Hvis vi skal forstå den vold, der udspiller sig nu, skal vi også forstå, at de eneste israelske mennesker, folk i Gaza møder, er folk i uniform«. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 13:05:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9575859</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9575859.mp3?n=1697540726000&amp;source=app&amp;originArticleId=9575859&amp;premium=true" length="47331832" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>32:52</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>OMSORGSREVOLUTION: »Hov, jeg har behov for andre mennesker«</title>
      <description>&lt;p&gt;Mandag vandt en kvinde nobelprisen i økonomi for kun tredje gang i historien. Nobelprisen i år gik til professor Claudia Goldin, der med en enorm mængde data har bidraget til forskningens forståelsen af kvinders uligeløn. Børnefødsler og barsel øger løngabet, og uligheden kobler sig fortsat til industrialderens adskillelse af hjemmet og arbejdet og kvinders bundethed til hjemmet og rollen som omsorgsgiver.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ugens gæst i ’Den levende’ er foredragsholder og feministisk aktivist Emma Holten, der længe har undersøgt økonomividenskabens manglende sprog for afgørende dele af virkeligheden, senest omsorgsarbejdet. I Holtens nye foredrag ’Hvem har magten’ undersøger hun, hvordan den vestlige tænknings dualisme mellem krop og hoved, følelser og rationalitet danner idéhistorisk bagtæppe for den nedvurdering af omsorg, som vi stadig trækkes med i dag – både hvad angår ulønnet arbejde i hjemmet og det lønnede omsorgsarbejde i den offentlige sektor. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Men hvordan melder man sig ind i omsorgsrevolutionen? &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Værter er Lotte Folke og Eva Eistrup. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 10:27:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9567335</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9567335.mp3?n=1697099239000&amp;source=app&amp;originArticleId=9567335&amp;premium=true" length="55916505" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>46:34</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>PLANETÆRE GRÆNSER: »Vi har ikke tænkt over, at det vi laver på landjorden har så stor betydning for det, der findes i havet«</title>
      <description>&lt;p&gt;I denne uge er iltfattigt vand fosset ind i nyhedsstrømmen, efter at en ny rapport fra Aarhus Universitet &lt;a href=&quot;https://politiken.dk/indland/art9550358/%C2%BBIltsvindet-udvikler-sig-virkelig-hurtigt%C2%AB&quot; target=&quot;_self&quot; rel=&quot;Follow&quot;&gt;dokumenterede moderat eller kraftigt iltsvind i 7.500 kvadratkilometer dansk hav&lt;/a&gt;, et areal større end Sjælland. Miljøminister Magnus Heunicke, der &lt;a rel=&quot;Follow&quot; target=&quot;_self&quot; href=&quot;https://politiken.dk/indland/art9469782/Ministeren-fiskede-her-som-barn.-I-dag-er-vandet-omkring-den-natursk%C3%B8nne-sommerhus%C3%B8-stort-set-d%C3%B8dt&quot;&gt;ønsker at være ’Havets minister’&lt;/a&gt;, gav ved Folketingets åbning tirsdag skylden til &lt;a rel=&quot;Follow&quot; target=&quot;_self&quot; href=&quot;https://politiken.dk/indland/art9554449/Han-har-udr%C3%A5bt-sig-selv-som-Havets-minister.-Her-er-hans-reaktion-p%C3%A5-billederne-af-de-gispende-fisk&quot;&gt;»en alt for hård kvælstof- og fosforbelastning af vores kystvande«&lt;/a&gt; og advarede om, at både klima- og kvælstofproblemet kræver en »massiv« grøn omstilling i det danske landbrug. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Men hænger problemerne sammen?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;»Vi har ikke tænkt over, at det vi laver på landjorden kunne have så stor betydning for det, der findes i havet«, fortæller professor i biologisk oceanografi Katherine Richardson i ugens afsnit af ’Den levende’. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hun har stået i spidsen for et internationalt forskerhold, der i 2009 beskrev, hvordan klima og kvælstof er to ud af ni ’planetære grænser’. Holdet har netop udgivet &lt;a rel=&quot;Follow&quot; target=&quot;_self&quot; href=&quot;https://www.information.dk/udland/2023/09/forskere-advarer-seks-ni-planetaere-graenser-overskredet&quot;&gt;en ny rapport, der viser at seks ud af de ni planetære grænser nu er overskredet&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;&lt;p&gt; Værter er Lotte Folke og Eva Eistrup.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 15:10:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9558809</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9558809.mp3?n=1696511447000&amp;source=app&amp;originArticleId=9558809&amp;premium=true" length="101652897" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>42:23</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>DERFOR: »Det kan ikke passe, at jeg skal sidde tilbage og være glad for, at jeg kun fik PTSD og ikke blev dræbt«</title>
      <description>&lt;p&gt;Gennem 18 år har Karina Rhode arbejdet med dømte og indsatte. De første 15 år arbejdede hun som fængselsbetjent, men blev efterhånden frustreret over, hvor lidt fokus der var på det, hun fandt vigtigst. Nemlig det relationelle arbejde, hvor man lærer de indsatte at kende. Så hun skiftede til retspsykiatrien, hvor hun med stor entusiasme kastede sig ind i et arbejde, der havde meget mere fokus på det nære arbejde med patienterne. Desværre fulgte sikkerheden ikke med, og for et år siden gik hun hjem fra en vagt med PTSD og vendte aldrig tilbage. Nu vil hun gerne råbe op om de vilkår, hun har arbejdet under både i fængslerne og i retspsykiatrien. Vi andre er nødt til at vide, hvor farligt det er, siger hun.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9546279</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9546279.mp3?n=1695877200000&amp;source=app&amp;originArticleId=9546279&amp;premium=true" length="38091591" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>31:42</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>KUNSTNERISK FRIHED: »Jeg fik først for alvor øje på den lov, da jeg så, at der stod noget med kunst i den«</title>
      <description>&lt;p&gt;Efter lidt betænkningstid gør hundredevis af kunstnere nu oprør mod den nye koranafbrændingslov. I et protestbrev kæmper de for den kunstneriske frihed, men kæmper de også for Rasmus Paludan eller busten, der blev smidt i havnen? ’Den levende’ kaster sig over koranafbrændingsloven og zoomer ind på debatten om dens konsekvenser for den kunstneriske frihed. For hvad er egentlig forskellen på kunstnerisk og politisk frihed? Er alt ok, hvis bare det er kunst? Er kunstnerne nogle særligt udvalgte, som skal beskyttes, fordi de specifikt fremkalder kunst, eller skal den kunstneriske ytringsfrihed i sidste ende beskytte os alle?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ugens gæst er scenekunstneren Liv Helm, som er kunstnerisk leder og teaterchef på Husets Teater og medstifter af det kunstneriske netværk HAUT. Vi hører også fra komikeren Mette Frobenius og tegneren Sussi Bech.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Værter er Lotte Folke og Eva Eistrup.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;b&gt;Links til artikler:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://politiken.dk/debat/debatindlaeg/art9514360/Jeg-er-nedsl%C3%A5et-over-at-landets-justitsminister-har-s%C3%A5-begr%C3%A6nset-en-forst%C3%A5else-af-hvad-kunst-er&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;Follow&quot;&gt;Liv Helms debatindlæg i Politiken&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://politiken.dk/debat/debatindlaeg/art9418444/Hej-det-er-chefen.-Jeg-vil-lige-informere-dig-om-at-du-skal-holde-k%C3%A6ft.-Lige-nu &quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;Follow&quot;&gt; Susan Knorrenborgs debatindlæg om ytringsfrihed i det offentlige&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;Fængselsstraf skal forhindre, at folk betaler sig fra at smadre fælles kunsthistorie | Information&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;Follow&quot;&gt;Leder om Ibi-Pippi Hedegaards dom i Information&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.information.dk/kultur/leder/2023/03/faengselsstraf-forhindre-folk-betaler-smadre-faelles-kunsthistorie&quot;&gt;Fængselsstraf skal forhindre, at folk betaler sig fra at smadre fælles kunsthistorie | Information&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.information.dk/kultur/leder/2023/09/ytringsfriheden-kun-beskytte-kritisk-kunst-ogsaa-idiotisk-opfoersel?lst_srs&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;Follow&quot;&gt; Leder om den kunstneriske frihed i Information:&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://politiken.dk/indland/art9519221/De-er-h%C3%B8jprofilerede-advokater-og-partnere.-Men-koranloven-skiller&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;Follow&quot;&gt;Interview i Politiken med advokaterne Offersen og Christoffersen&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Anbefalinger:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eva Eistrup anbefaler Elisabeth Åsbrinks biografi (oversat af Juliane Wammen) om den svenske 1800-tals-forfatterinde Victoria Benedictsson: &lt;a href=&quot;https://gutkind.dk/bog/mit-store-smukke-had/&quot;&gt;https://gutkind.dk/bog/mit-store-smukke-had/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Lotte Folke anbefaler den østrigske forfatter Marlen Haushofers roman ’Væggen’ fra 1963: &lt;a href=&quot;https://www.gyldendal.dk/produkter/vaggen-9788702344080&quot;&gt;https://www.gyldendal.dk/produkter/vaggen-9788702344080&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 09:27:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9537526</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9537526.mp3?n=1695281261000&amp;source=app&amp;originArticleId=9537526&amp;premium=true" length="61299401" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>42:35</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>TYKHED: »Vores forestilling om at være tyk er forfejlet, og den er skadelig«</title>
      <description>&lt;p&gt;Vores forestillinger om tykhed er under kraftig forandring. Fra et videnskabeligt og lægeligt perspektiv må man sande, at grundene til, at mennesker bliver tykke og har svært ved at tabe sig, når de er tykke, er meget mere komplekse end som så. Den meget udbredte forestilling om, at det handler om et simpelt regnskab mellem de kalorier, en krop indtager, og de kalorier en krop forbrænder, holder ikke vand. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;I denne uge handler ’Den levende’ om tykhed som en ny politisk, kulturel og sundhedsfaglig frontlinje, og om hvordan det er at leve som tyk i et samfund, der ikke bare knytter slankhed til skønhed, men også til moral, disciplin og intellekt. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ugens gæst er Lene Bull Christiansen, som er køns- og kulturforsker og lektor på Roskilde Universitet, samt leder af forskningsprojektet ’Feminist Activism in Transition’. Hun er også medforfatter til en ny bogantologi med titlen ’TYK’. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Links til artikler: &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Studerende: Det er ikke sundt at være tyk - &lt;a rel=&quot;Follow&quot; target=&quot;_self&quot; href=&quot;https://politiken.dk/debat/debatindlaeg/art9449521/Det-er-ikke-sundt-at-v%C3%A6re-tyk&quot;&gt;politiken.dk&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Professor emerita: Tykhed er ikke et valg - &lt;a rel=&quot;Follow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://politiken.dk/debat/debatindlaeg/art9453978/Tykhed-er-ikke-et-valg&quot;&gt;politiken.dk&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bestyrelsesmedlem i Liberal Alliance: Selvfølgelig er tykhed et valg – eller et fravalg - &lt;a rel=&quot;Follow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://politiken.dk/debat/debatindlaeg/art9467189/Selvf%C3%B8lgelig-er-tykhed-et-valg-%E2%80%93-eller-et-fravalg&quot;&gt;politiken.dk&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Link til Lene Bull Christiansens kronik om Wegovy og tykhed: &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;Follow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://politiken.dk/debat/kroniken/art9328111/Ass-or-face.-Det-er-sk%C3%B8nhedsvalget-for-vestlige-kvinder&quot;&gt;Ass or face. Det er skønhedsvalget for vestlige kvinder - politiken.dk&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Link til artikler om Wegovy og Novos økonomi: &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;Follow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://politiken.dk/oekonomi/art9494760/%C2%BBNovos-store-salg-af-diabetes-og-v%C3%A6gttabsmedicin-p%C3%A5virker-simpelthen-renten-i-Danmark%C2%AB&quot;&gt;Danske Bank: »Novos store salg af diabetes- og vægttabsmedicin påvirker simpelthen renten i Danmark« - politiken.dk&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;Follow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://politiken.dk/oekonomi/art9471601/Novos-markedsv%C3%A6rdi-er-nu-h%C3%B8jere-end-Danmarks-samlede-bnp&quot;&gt;Novos markedsværdi er nu højere end Danmarks samlede bnp - politiken.dk&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Litteraturliste:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;’Tyk’. Forlaget Frydenlund, 2023. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Anbefalinger:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eva Eistrup anbefaler den wellness- og slankekritiske podcast &lt;a rel=&quot;Follow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.maintenancephase.com/&quot;&gt;’Maintenance phase’&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lotte anbefaler: Jens Smærup Sørensens nye roman ’Evigt i tiden’. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2023 14:44:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9528412</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9528412.mp3?n=1694695466000&amp;source=app&amp;originArticleId=9528412&amp;premium=true" length="64763864" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>44:59</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>BYGGESTOP: Arkitekterne gør CO2-oprør</title>
      <description>&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;ng_drop_initial&quot;&gt;V&lt;/span&gt;i skal holde helt op med at bygge nyt. Det er tre år siden Søren Nielsen, arkitekt og partner i tegnestuen Vandkunsten, tænkte tanken for første gang. Han har beskæftiget sig med bæredygtig arkitektur hele sit liv, men nu mener han, at vi står i en krisesituation, der kræver radikal nytænkning. &lt;a rel=&quot;Follow&quot; target=&quot;_self&quot; href=&quot;https://politiken.dk/klima/art9065434/Han-var-selv-med-til-at-udforme-planen-til-byggeriet-men-blev-helt-forskr%C3%A6kket-da-omfanget-gik-op-for-ham&quot;&gt;Vi har nemlig overskredet de planetære grænser, og byggeriet er ansvarligt&lt;/a&gt; for en kæmpe andel af de globale CO2-udledninger.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Og Søren Nielsen er ikke alene om at råbe vagt i gevær. Førende arkitekter som &lt;a href=&quot;https://politiken.dk/kultur/art8824228/Vi-har-gjort-det-forkert-alt-for-l%C3%A6nge&quot; target=&quot;_self&quot; rel=&quot;Follow&quot;&gt;Lene Tranberg taler for at tænke arkitekturen forfra&lt;/a&gt;, så vi kan »gro« bygninger i samarbejde med naturen. Cobe-grundlægger og Harvard-professor&lt;a href=&quot;https://www.weekendavisen.dk/2023-26/samfund/de-selvglade-dage-er-forbi&quot; target=&quot;_self&quot; rel=&quot;Follow&quot;&gt; Dan Stubbergaard siger at arkitektjobbet føles som at arbejde i tobaksindustrien&lt;/a&gt;. Og i juli vedtog det globale arkitektsamfund på deres verdenskongres i Bella Center &lt;a rel=&quot;Follow&quot; target=&quot;_self&quot; href=&quot;https://kglakademi.dk/nyheder/copenhagen-lessons-afsluttede-uia&quot;&gt;10 grønne Københavnerprincipper for arkitekturen&lt;/a&gt;, blandt andet at »ingen byudvikling må udradere grønne områder« og »ingen jomfruelige ressourcer må bruges i byggeri, hvis genbrug er mulig«.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I ’Den levende’ peger Søren Nielsen på flere steder at starte. For ikke alene skal vi holde op med at bygge nyt i Danmark, vi skal også gøre op med, hvad der er pænt: »Jeg er ikke bange for at sige det lige ud: At vi har brug for et opgør med modernismen. Den stilistiske tendens der har været siden Bauhaustiden i forrige århundrede. Den er tiden løbet fra. Tiden er løbet tilbage til noget, der er mere fornuftigt,« siger han og tilføjer: »Vi kan ikke regne med, at vi kan kontrollere alting, hverken som bygherre eller arkitekt«. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;I stedet taler arkitekterne om at genopdage den såkaldt ’vernakulære’, altså traditionelle måde at bygge på. Vi skal tage på Frilandsmuseet, foreslår Søren Nielsen, og se på de traditionelle måder at bygge på. Vi skal se i øjnene, at når det kommer til bæredygtigt byggeri, er det os, der er et u-land, og de fattige lande, der er foran.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vi skal også bo på mindre plads og i flere boformer, siger Søren Nielsen. Og så har han en advarsel: Hvis vi ikke finder måder at begrænse vores boligforbrug på nu, så vil klimakrisens konsekvenser før eller siden komme og tvinge os til at gøre det alligevel. Det bliver bare på en mindre sjov måde.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2023 16:23:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9515491</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9515491.mp3?n=1694096592000&amp;source=app&amp;originArticleId=9515491&amp;premium=true" length="63995864" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>44:27</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>DERFOR: »For tit tror vi, at de ældre skal have omsorg, når de måske mere trænger til at få tørret deres køkkenhylder af«</title>
      <description>&lt;p&gt;Vi har en tendens til at tro, at alle ældre borgere drømmer om at få mere hjemmehjælp, og at hjemmehjælpens succes skal måles på, hvor meget hjemmehjælp, der gives. Men det er helt misforstået. For de færreste drømmer om at få en hjemmehjælper på besøg. De vil helst klare sig selv. Så det skal vi blive meget bedre til at hjælpe dem til, mener Lars Lennart Jensen, som har arbejdet i hjemmeplejen i årtier. Det fortæller han i andet afsnit af ’Derfor’, debatredaktionens podcast, hvor vi inviterer skribenten bag et af vores debatindlæg ind til at fortælle mere om, hvorfor de synes det, de synes.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 13:13:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9504225</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9504225.mp3?n=1693480428000&amp;source=app&amp;originArticleId=9504225&amp;premium=false" length="36905213" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>25:37</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>VREDE KVINDER: »Jeg ser vreden som nogle naturlige grænser, vi har«</title>
      <description>&lt;p&gt;Dagens gæst i ’Den levende’, forfatter Katrine Marie Guldager, ved en masse om vrede og om kvinder, og især om den vrede, der pludselig kan få mere plads i et kvindeliv på den anden side af 50. Hun skriver kvindelige hovedpersoner frem, der bakser med forventningerne til kvinder, med bitterhed og desillusion, men som også befrier sig selv – og dermed på en måde andre kvinder. Det tyder læsernes reaktioner, som Lotte Folke fik lov at opleve på egen krop til et forfatterarrangement, i hvert fald på. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Og Katrine Marie Guldager er ikke alene om interessen for modne kvinders vrede. Vi kender jo alle til stereotypen om de gnavne gamle mænd, og for tiden fylder bekymringen for de unge mænds vrede og afmagt meget også (hør mere om det i ’Den levende’ om manderevolutionen). Men vi lever også i en tid, der er blevet interesseret i kvinders vrede. Måske fordi kønnene i mindre og mindre grad har patent på hver deres følelser. Mænds gråd af-tabuiseres og normaliseres langt om længe og så småt, mens kvinders vrede dyrkes, hyldes og tematiseres i langt højere grad end førhen. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Men hvad skaber den kvindelige vrede? Er den retfærdig? Og hvilke sociale spilleregler og strukturer står i vejen for den? Det giver Katrine Marie Guldager sit bud på, før Lotte Folke og Eva Eistrup diskuterer videre, om blandt andet 90’er-tabuiseringen af følelser og det »kapitalistiske begærslogiske bingospil«, som måske har en del med ophobningen af kvindelig vrede at gøre. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 13:35:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9492871</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9492871.mp3?n=1692876949000&amp;source=app&amp;originArticleId=9492871&amp;premium=false" length="64059812" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>44:30</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>MAGT: »Magt er overalt og næsten umulig at få greb om«</title>
      <description>&lt;p&gt;Magt er et svimlende komplekst begreb, der på en og samme tid er meget konkret og håndgribeligt. Umiddelbart umuligt at sætte på formel, men det er lige præcis, hvad en undersøgelse af, hvordan magten udspiller og fordeler sig i det danske samfund, har sat sig for at gøre. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gæst i denne uges udgave af ’Den levende’ er professor i statskundskab Michael Bang Petersen. Og det er han, fordi han er manden, der er blevet hyret til at stå i spidsen for den nye magtudredning, som er bestilt af Folketinget, og som skal kulegrave demokratiets tilstand. Ikke mindst i lyset af nye teknologier og mediers indflydelse på vores demokrati. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Men er Michael Bang Petersen egentlig ikke også selv en ret magtfuld mand - på den stilfærdige og ikke så flamboyante måde? Det argumenterer Lotte Folke i hvert fald for, og i sit interview med ham spørger hun ind til den enorme rolle og indflydelse, han fik under coronakrisen, da han ledte forskningsprojektet HOPE, som målte stemningen ude i befolkningen. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hvordan man bedst undersøger, hvordan magt virker i et samfund, gør ugens gæst os klogere på. Hvem har overhovedet retten til at kridte den bane op, hvorpå magten udspiller sig? Og hvordan definerer man magt i en virkelighed, hvor følelser af magtesløshed fylder meget kulturelt. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 16:32:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9481515</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9481515.mp3?n=1692282736000&amp;source=app&amp;originArticleId=9481515&amp;premium=false" length="71146101" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>49:26</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>MANDEN: »Vi står midt i en manderevolution«</title>
      <description>&lt;p&gt;»Hun er alt! Han er bare Ken«, lyder mottoet fra filmen ’Barbie’, som har været sommerens og årets blockbuster i biffen, og som i den grad har trykket løs på nogle af hvor tids ømmeste knapper – nemlig dem, der handler om køn og magt – og mænd! For på trods af filmens motto handler ’Barbie’ faktisk i overraskende høj grad om Ken og om det at opdage sig selv som køn. På et tidspunkt opfordrer Barbie ligefrem Ken til at »spørge sig selv, hvem han selv er«. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Det er et spørgsmål, som mænd er begyndt at stille sig selv og hinanden tvunget af feminismens store udbredelse, MeToo og af, at de gamle maskulinitetsformer og kønsroller krakelerer. Faktisk står vi, ifølge dagens gæster i ’Den Levende’, professor i idéhistorie Mikkel Thorup og kønsforsker og antropolog Christian Groes, midt i intet mindre end en slags revolution. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mens kvinderne og den feministiske vækkelse i store dele af samfundet har fyldt godt op i tidsånden, har der i lange stræk været en næsten larmende tavshed omkring det store spørgsmål: hvad foregår der med mænd? Det spørgsmål har Mikkel Thorup og Christian Groes forsøgt at besvare i hver deres bog, og derfor skal vi i dette afsnit længere ind i sindet på Ken og de historiske og samfundsmæssige omstændigheder, der har privilegeret ham med magt, men også har bestræbt sig på at berøve ham store og vigtige dele af, hvad det vil sige at være et menneske. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 15:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9474280</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9474280.mp3?n=1691758800000&amp;source=app&amp;originArticleId=9474280&amp;premium=false" length="71663953" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>49:47</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>DERFOR: »Intet barn ønsker at blive fjernet fra sin mor. Når man endelig beder om det, så skal systemet lytte«</title>
      <description>&lt;p&gt;Længe blev Malia Osmark ikke hørt. Hun gik til kommunen og bad om at blive fjernet fra hjemmet, men kommunen lyttede ikke. Senere gik hun til kommunen med sin lillesøster og bad om, at lillesøsteren kunne blive fjernet, men igen lyttede kommunen ikke.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Men nu er hun begyndt at blive hørt. I debatredaktionens nye podcast ’Derfor’ fortæller hun Silja Thøgersen, hvorfor hun og hendes søster råbte op i et debatindlæg til Politiken og medvirkede i dokumentarfilmen ’De umyndige’ af Mette Korsgaard. Hun fortæller også om, hvordan det føles for første gang i sit liv for alvor at blive lyttet til.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;’Derfor’ er en ny podcast fra Politikens debatredaktion, hvor vi taler med nogle af dem, der har taget ordet i avisen. ’Derfor’ har Silja Thøgersen som vært og udkommer i det feed, hvor du også finder podcasten ’Den levende’ med debatredaktør Lotte Folke. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Efter sommerferien kommer der flere afsnit af både ’Den levende’ og ’Derfor’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Læs Malia Osmarks debatindlæg her:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://politiken.dk/debat/debatindlaeg/art9280253/Jeg-ligger-v%C3%A5gen-om-natten-med-ptsd.-Og-jeg-var-endda-heldig&quot;&gt;Medvirkende i dokumentaren ’De umyndige’: Jeg ligger vågen om natten med ptsd. Og jeg var endda heldig - politiken.dk&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 06 Jul 2023 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9428991</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9428991.mp3?n=1688616000000&amp;source=app&amp;originArticleId=9428991&amp;premium=false" length="41619793" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>28:54</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>TEMPO: »Der skal leveres mere på kortere tid«</title>
      <description>&lt;p&gt;»Udvikling er ikke en mulighed, det er en nødvendighed. Bevægelse er en nødvendighed«. Sådan beskriver en af Danmarks førende ungdomsforskere, professor Noemi Katznelson, hvordan tempoet i vores tid er accelereret.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tempoet er nemlig en af de helt afgørende faktorer for, at mange unge i dag fortæller om problemer med deres trivsel. Trivselsudfordringen blev en af de helt store politiske emner efter en &lt;a href=&quot;https://politiken.dk/forbrugogliv/sundhedogmotion/art9021159/Det-b%C3%B8r-ikke-h%C3%B8re-til-et-normalt-ungdomsliv-at-unge-taber-h%C3%A5ret-og-f%C3%A5r-angstanfald&quot; rel=&quot;Follow&quot;&gt;stor undersøgelse om unges mistrivsel&lt;/a&gt;, som Noemi Katznelson var med til at offentliggøre i oktober.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Men måske handler udfordringen med trivslen og tempoet i virkeligheden ikke kun om de unge, påpeger Katznelson. Måske handler den mere om det samfund, vi har indrettet. Et samfund, hvor man konstant får det, sociologen Hartmut Rosa kalder »aggressionspunkter«, lige i fjæset. Et samfund, hvor livet accelerer på flere niveauer på én gang.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lotte Folke, Eva Eistrup og Noemi Katznelson diskuterer, om det voldsomme tempo i vores tid er et problem skabt af de oplevelsesgrådige børn af 68’erne. Om, hvordan folk altid har fokuseret på den løjerlige ungdom, når de har diskuteret værdiskred og nye ideer i deres samfund. Og om, hvordan der måske er brug for at tale mere om, hvilken verden vi egentlig drømmer om.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 23:15:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9421753</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9421753.mp3?n=1688073303000&amp;source=app&amp;originArticleId=9421753&amp;premium=false" length="64885490" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>45:04</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>MODVÆKST: »Naturen er på vej mod betalingsstandsning«</title>
      <description>&lt;p&gt;Kan man skabe et samfund uden økonomisk vækst, når vi har lært, at alt fremskridt er forbundet med, at der skal blive mere af det hele? &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Det er det store spørgsmål i ugens udgave af ’Den Levende’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;»BNP er dansk politiks kongetal«, siger Rune Baastrup, direktør for Teknologirådet og tidligere rådgiver i Socialdemokratiet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Men det vil han gøre op med.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I bogen ’Efter Festen’, som han har skrevet sammen med nuværende politisk chef for Socialdemokratiet Bjarke Dahl Mogensen, gør de op med ideen om, at vækst er det eneste, der kan give os et endnu bedre liv.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vækstkritik er ellers et tabuiseret emne på Christiansborg, og det bliver ikke mindre kontroversielt af, at det er to mænd med forbindelse til Socialdemokratiet, som bringer det på bane. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;I denne udgave af ’Den Levende’ interviewer Lotte Folke Rune Baastrup og spørger ham blandt andet, om vi kan bygge og bevare et velfærdssamfund uden at fokusere på vækst? Hun spørger også, hvorfor han sidder alene i studiet uden Bjarke Dahl Mogensen? Er emnet faktisk så kontroversielt, at Bjarke ikke vil stille op til interview om det? &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eva Eistrup og Lotte Folke diskuterer vækstkritikken, og om den overhovedet har gang på jord. De spørger også, hvorfor den er så tabuiseret, nu da hele vores klode er ved at gå under i vækstens navn. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lyt med og hør også ugens anbefalinger og hvordan, valget af arbejdsplads kan vise sig at være én stor freudiansk handling. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Læseliste:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;’Efter festen’ af Rune Baastrup og Bjarke Dahl Mogensen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Introduktion til Thomas Piketty af Lotte Folke i Dagbladet Information: &lt;a href=&quot;https://www.information.dk/moti/anmeldelse/2014/05/spotlys-paa-rige?lst_cntrb&quot; rel=&quot;Follow&quot; target=&quot;_self&quot;&gt;Spotlys på de rige&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tænkere:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Thomas Piketty&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Thomas Robert Malthus&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Romklubben&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Anbefalinger:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eva Eistrup: Christian Bennikes interview med Mai My Humaidan i Weekendavisen: &lt;a href=&quot;https://www.weekendavisen.dk/2023-22/kultur/familien-er-en-oe&quot; rel=&quot;Follow&quot; target=&quot;_self&quot;&gt;Familien er en Ø&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lotte Folke: Artikel i The New Yorker om Ted Koppels interview med Henry Kissinger&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.newyorker.com/news/q-and-a/ted-koppel-on-covering-and-befriending-henry-kissinger&quot; rel=&quot;Follow&quot; target=&quot;_self&quot;&gt;Ted Koppel on Covering—and Befriending—Henry Kissinger&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9407240</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9407240.mp3?n=1687402800000&amp;source=app&amp;originArticleId=9407240&amp;premium=false" length="68815770" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>47:48</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>FRIHED: »Hvad er frihed i en verden, hvor du ikke længere kan trække vejret?«</title>
      <description>&lt;p&gt;I Politikens nye podcast ’Den levende’ tager opinionsredaktør Lotte Folke dig hver uge i hånden og går på jagt efter de store understrømme i vores allesammens fælles samtale. Hver uge interviewer hun tidens bedste tænkere og klæder sammen med idéhistoriker og kulturjournalist Eva Eistrup lytterne på til at tænke med. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;I første afsnit ser vi nærmere på det pragtfulde begreb ’frihed’. For har vores klassiske ideer om frihed overhovedet nogen gang på jord, når det slider alt for meget på kloden, når vi udlever dem? &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ifølge ugens gæst, sociolog og forfatter Nikolaj Schultz, er vi nødt til at gentænke frihedsbegrebet, så det passer til de klimakrav, tiden vi lever i, stiller til os. Hvordan er man fri i en verden, hvor man ikke kan trække vejret? Vi har brug for at mobilisere en økologisk tænkning, der kan hjælpe os med at gentænke vores begreber. Det har vi heldigvis prøvet før. Men hvordan er det nu, man gør? &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Læseliste:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;’Landsyge’ af Nikolaj Schultz, Gyldendal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;’Notat om den nye økologiske klasse’ af Bruno Latour og Nikolaj Schultz, Hans Reitzels Forlag.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Interview med Bruno Latour og Nikolaj Schultz: &lt;a rel=&quot;Follow&quot; target=&quot;_self&quot; href=&quot;https://politiken.dk/debat/art8986643/Lad-os-definere-en-%C3%B8kologisk-klasse-der-k%C3%A6mper-imod-dem-som-skader-klodens-beboelighed&quot;&gt;Stjernesociologer: Lad os definere en økologisk klasse, der kæmper imod dem, som skader klodens beboelighed&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Tænkere:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Thomas Hobbes, Jean Paul Sartre, Simone de Beauvoir, Søren Kirkegaard, Martin Heidegger, Emilé Durkheim, G.W.F. Hegel, Bruno Latour.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Anbefalinger: &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eva Eistrup: Se lidt Werner Herzog – f.eks. ’Grizzly man’ – og pas på med naturromantikken&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lotte Folke: Hæng ud og læs ’Hanging out: The Radical Power Of Killing Time’&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 15 Jun 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9393554</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9393554.mp3?n=1686798000000&amp;source=app&amp;originArticleId=9393554&amp;premium=false" length="72974255" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>50:42</itunes:duration>
    </item>
  </channel>
</rss>
