<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Og tilbage til studiet</title>
    <link>https://politiken.dk/podcast/og_tilbage_til_studiet/</link>
    <description>Få en hurtig analyse af, hvordan Danmark klarer sig ved VM og hvad, der sker i Qatar - den mest omdiskuterede slutrunde nogensinde.</description>
    <itunes:image href="https://politiken.dk/incoming/img9092990.oo3s1s/ALTERNATES/p1x1_1500/og%20tilbage%20til%20studiet_itunes"/>
    <item>
      <title>Dansk fiasko ved VM i Qatar – er Hjulmand truet?</title>
      <description>&lt;p&gt;Danmark blev nævnt som et af de hold, der kunne komme rigtigt langt ved VM i fodbold. Men efter tre kampe rejser danskerne hjem som nummer sidst i sin gruppe og uden at have scoret mod hold som Tunesien og Australien.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hvad gik der galt? Var Danmark bare ikke klar?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hør Politikens podcast om det danske VM med sportskommentator Søren-Mikael Hansen i studiet og Søren Lissner fra Qatar. Bo Søndergaard er vært.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2022 21:16:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9104690</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9104690.mp3?n=1669839398000&amp;source=app&amp;originArticleId=9104690&amp;premium=false" length="32976815" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>22:53</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Danmark tabte til verdens bedste fodboldspiller - men lever stadig</title>
      <description>&lt;p&gt;Kasper Hjulmand havde flere overraskelser med i sin startopstilling, men intet kunne ryste et godt fransk landshold, som blev drevet frem af verdens måske bedste fodboldspiller i øjeblikket, Kylian Mbappé.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Danmark tabte 2-1, men alt håb er ikke ude, for tidligere på dagen slog Australien Tunesien, og Danmark lever stadig i turneringen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I dag med Søren Lissner, der er igennem fra Stadion 974 i Doha, og Politikens sportskommentator Søren-Mikael Hansen. Jonas Schrøder-Andreasen er vært.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 23:42:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9099237</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9099237.mp3?n=1669502572000&amp;source=app&amp;originArticleId=9099237&amp;premium=false" length="32007567" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>22:12</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Tunesere tog fusen på Hjulmand</title>
      <description>&lt;p&gt;Danmarks første kamp ved VM blev en rodet og skuffende affære. Danskerne spillede 0-0 mod Tunesien, der i lange perioder var bedst.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I vores VM-podcast ’… Og tilbage til studiet' analyserer vi kampen og hvad, der gik galt. På banen og i de seneste dage, der har handlet mere om armbind end fodbold. Politikens fodboldeksperter mener faktisk, at uroen om anførerbindet pårvirkede de danske spillere. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;I dag med Søren Lissner, der er igennem fra stadion i udkanten af Doha i Qatar, og Politikens sportskommentator Søren-Mikael Hansen. Bo Søndergaard er vært.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 19:11:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9092765</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9092765.mp3?n=1669140670000&amp;source=app&amp;originArticleId=9092765&amp;premium=false" length="30801964" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>21:22</itunes:duration>
    </item>
  </channel>
</rss>
