<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Musikmakker</title>
    <link>https://politiken.dk/podcast/musikmakker/</link>
    <description>Simon Lund og Pernille Jensen er musikmakkere. Han er musikredaktør på Politiken, hun er anmelder. En stor del af deres vågne timer bruger de på at lytte til musik - både den nye, der udkommer, og den musik, de aften efter aften oplever sammen med en masse andre mennesker til koncerter og festivaler. Døgnet rundt – stort set – er de i dialog med hinanden om musikken. Den dialog kan du lytte til i podcasten ’Musikmakker’.</description>
    <itunes:image href="https://politiken.dk/incoming/img9095022.v4ofdp/ALTERNATES/p1x1_1500/Musikmakker"/>
    <item>
      <title>»Det bedste ved vores arbejde er, at man får en ny yndlingssang hele tiden. Da jeg hørte ’Escapism’, tænkte jeg: Wauw det er verdens bedste sang«</title>
      <description>&lt;p&gt;Da Simon Lund i foråret 2010 lyttede til Robyns ’Dancing On My Own’, tænkte han, at den her sang kommer vi til at danse til om fem år. Om 10 år. Om 25 år.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;»Når man hele tiden lytter til ny musik, så stopper man engang imellem op, der bliver helt stille i ens hjerne, og man tænker: How, hvad er det lige, der sker her? Da jeg hørte ’Dancing On My Own’ vidste jeg, at det ville blive en klassiker«.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sangen blev også en klassiker i hans personlige liv.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Op igennem nullerne havde poptimisterne taget et seriøst opgør med rockisterne, som stadig mente, at de havde patent på den gode smag. Med med Robyn måtte mange bare overgive sig til pop.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;»Jeg var hip hopper, og de anmeldere, jeg selv læste, var rockister. Men fra da af var det bare sådan, at nu elsker vi også popmusik«, siger han.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I sommeren 2010 hører Simon ’Dancing On My Own’ non stop. Han er på Mallorca med sin familie, en euforisk sommer med tre børn, en der er helt lille. Høj energi med en stor familie, men følelsen af at have kræfterne til at bære det. Simon er ubekymret.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;»Men så bliver jeg syg i efteråret og får konstateret et dårligt hjerte. De næste år bliver jeg mere og mere syg. Og i 2012 får jeg et nyt hjerte«.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Flere år senere senere tager hele familien til USA og kører henover lande i en lejet bil. Simon er blevet rask og har fået det meget bedre. Og drømme skal ikke udsættes til senere i livet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Familien drøner af sted på Stillehavskysten ved Oregon og hører musik på fuld blæs i bilen. Det er ’Dancing On My Own’, og Simon, hans kone og alle tre børn skråler med på sangen alt, hvad de kan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Indtil blå lys blinker bag ved dem. Mens de skråler har de kørt for stærkt. Alt for stærkt. Og de lover politiet, at det ikke sker igen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Indtil ’Dancing On My Own’ kommer på igen. Og alle skråler, og Simons kone igen kører for stærkt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;»Det er helt fantastisk, for det er som om, at den sang kommer tilbage til mig, da jeg er rask og har det godt igen. Det her er så fuldbyrdet en sad banger fra start til slut, og den er som skabt til at skråle med på. Hver linje har en knyttet næve i sig«, fortæller han.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pernille elsker billedet af Simon og hans skrålende familie i bilen. Og topper hans valg med en endnu mere sad banger. Nemlig med Rayes ’Escapism’.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;»Den handler om at være dumpet af sin kæreste og gå i byen og hærge. Det er levet erfaring, det her. Den er hektisk på en uhyggelig måde. Den er ligesom at læse en fuldemands-sms. Eller en novelle. Der er intet filter, kun desperation efter at lande et sted i verden. Uden at gør det og så bare vælte videre«.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;»For mig repræsenterer den her sang det med stadig at have nysgerrigheden efter ny musik – at du som musikanmelder fortsætter din evige jagt på den næste yndlingssang. »Noget af det bedste og sjoveste ved vores arbejde er, at man får en ny yndlingssang hele tiden. Da jeg hørte ’Escapism’, tænkte jeg: Wauw det er verdens bedste sang. Det elsker jeg!«&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Som anmelder – og som menneske i det hele taget – kan det være svært at komme op at køre over ny musik, jo ældre man bliver.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;»Men så kommer der sådan en sang her, og så bliver jeg katapulteret et helt vildt sted hen og tænker, at verdens bedste sang slet ikke er skrevet endnu«.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Du kan finde ’Musikmakker’ i Politikens podcast-app eller på &lt;a href=&quot;https://politiken.dk/podcast/musikmakker/&quot;&gt;politiken.dk.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 06:04:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9992265</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9992265.mp3?n=1721707440000&amp;source=app&amp;originArticleId=9992265&amp;premium=true" length="36315890" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>25:12</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>»Da jeg hører ’Loveless’, ved jeg, at den her plade kommer til at følge mig altid. Det er ligesom at tage en dyne på«</title>
      <description>&lt;p&gt;Pernille Jensen er begyndt på Ollerup Musikefterskole omkring årtusindskiftet, har sort hår og hundehalsbånd og Nine Inch Nails og Marilyn Manson-plakater på sit værelse. Men da hun hører nummeret ’Only Shallow’ fra My Bloody Valentine-albummet ’Loveless’, åbner det op til en helt ny side i hende.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hun har lånt pladen på biblioteket og er allerede fascineret af coveret, som er et stort pink virvar af guitarer og candyfloss.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;På efterskolen går alle meget op i at være dygtige på deres instrumenter. Ren vellyd. De går ikke op i Shoegaze, som er det drømmende, alternative rockunivers, My Bloody Valentine åbner for Pernille. Hvor man kigger rigtig meget ned på sine sko – fordi man er inadvendt og genert, men også fordi man har et et arsenal af guitarpedaler, man bruger til at forvrænge guitarlyden med.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pernille er solgt, og ’Loveless’ flimrende og knitrende lagkagelyd bliver hendes gateway til at lytte til al mulig anden musik end den hårde, hun dyrker på det tidspunkt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;»Da jeg hører ’Loveless’, ved jeg, at den her plade kommer til at følge mig altid. Det er ligesom at tage en dyne på. Sådan har jeg det med den«.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det er hun alene med på efterskolen, for ligegyldigt hvor meget hun missionerer My Bloody Valentine overfor de andre, er hun alene med »den der livmoderstemning, hvor man bliver lukket ind i helt særligt rum. Hvor der kun er plads til os helt rigtige fans«.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Simon er omkring de 20 og er taget ud og rejse – i et år i blandt andet Thailand og Indien. I Bangkok køber han en kopi af Tom Waits-albummet ’Swordfishtrombones’, som på det tidspunkt har 10 år på bagen – det er fra 1983.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det lytter han til på nogle meget lange togture i Indien. Nummeret ’Shore Leave’ sætter sig i ham. Det handler om en sømand, der har orlov fra hæren, går i land og rakker rundt i det fjerne østen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;»Jeg er selv i Indien, hvor der lugter af sandeltræ og nellikecigaretter. Hvor folk kaster op, spedalske rækker deres manglende hånd frem mod dig, og der er hellige køer overalt. Det er et sindssygt virvar, og Tom Waits hjælper mig til at give galskaben nogle former, som blive til hele fortællinger«, forklarer Simon Lund.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Han holder meget af den ømhed, der midt i alt det gale også er hos Tom Waits. Hvor han på ’Shore Leave’ går fra det mere growlende til det bløde og synger om at skrive et brev hjem til sin elskede.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pernille Jensen hader Tom Waits-fans.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;»Nogle af de mest irriterende mennesker, jeg har mødt i mit liv, er Tom Waits-fans, for de stopper aldrig med at tale om Tom Waits. De har snakket ham midt over og dræbt ham, før jeg overhovedet er nået til ham«.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;»Altså lidt ligesom du har det med My Bloody Valentine?«, spørger Simon Lund.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;»Ja, okay så – det havde jeg ikke lige tænkt over«.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I dag kan Simon altid lytte til ’Swordfishtrombones’ og føle sig hjemme.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;»Det sentimentale forhold, man har til musik i de formative år, er helt særligt. Man skal elske den udgave af sig selv, som man var på det tidspunkt«, siger han.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pernille Jensen siger: »Jeg kan altid sætte ’Loveless’ på og blive taget med alle mulige steder hen. Det album bragte mig ud af en firkantet ide om, hvem jeg var«.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I næste og sidste afsnit fortæller de begge om en af de sange, som har gjort størst indtryk på dem som professionelle musikjournalister.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Du kan finde ’Musikmakker’ i Politikens podcast-app eller på &lt;a href=&quot;https://politiken.dk/podcast/musikmakker/&quot;&gt;politiken.dk.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 06:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9992263</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9992263.mp3?n=1721707380000&amp;source=app&amp;originArticleId=9992263&amp;premium=true" length="49037105" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>34:03</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>»Da jeg opdagede musik, der var ældre end mig, blev mit ego en smule mindre, men min verden meget, meget større«</title>
      <description>&lt;p&gt;Nogle sange er bare vigtigere end andre. Og når først en sang har sat sig, så bliver den en fast ledsager gennem resten af livet. Hvordan og hvorfor det sker med en sang, taler Pernille Jensen og Simon Lund om i denne sommerserie af Musikmakker.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I andet afsnit taler de to musiknørder om den sang, der fik dem til at forstå, at der findes musik, som er ældre end dem selv.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Simon er teenager og hører radio, men han går også på Musikbiblioteket i Helsingør. Det var dengang man skulle have tjekket sin pickup af bibliotekaren for at få lov til at låne plader. Når hans mor skal købe ind, sætter hun Simon af ved biblioteket.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I slutningen af 1987 får filmen ’Full Metal Jacket’ premiere – Stanley Kubricks film om Vietnam.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Simon, som ellers mest er til hip hop og hitlister, lytter til filmens soundtrack, hvor der er masser af gammel musik, blandt andet ’These Boots are made for Walking’ med Nancy Sinatra. Pludselig støder han ind i nummeret ’Surfin’ Bird’ med The Trashmen fra 1963.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;»Jeg tænker: Hvad sker der her? Lige der går det op for mig, at musikhistorien er en lang linje, som du står midt på, og fordi du er en ung teenager, så tror du, at alt, hvad der foregår, ligger FORAN dig, alt er i fremtiden. Og pludselig finder du ud af, at der er en hel mørk side af månen, Hvor der ligger en kæmpe historie. Og at der i 1963 har siddet nogen og og hørt det nummer og tænkt: What the fuck«.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det ændrede hans forhold til musikbiblioteket, for nu skulle han ikke kun kigge i kasserne med den nye musik, men også i dem med den gamle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;»Det gjorde mit ego en smule mindre, men min verden meget, meget større«.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Den følelse kan Pernille totalt genkende. Og det var også med en sang fra 1963 i centrum, nemlig ’Be My Baby’ med The Ronettes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;»Den er Ground Zero for moderne popmusik«, siger hun.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Som teenager vidste hun jo godt, at der fandtes gammel musik. Havde set ’Bulderfnis’ i fjernsynet og hørt det med sine forældre, men det var alt sammen frygteligt og hun gad det ikke.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Men så hørte hun Psyched up Janis’ coverversion af ’Be My Baby’. Og tog på biblioteket.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;»Der er meget man kan skælde Odense ud for med rette, men byen havde et fantastisk musikbibliotek«, siger hun.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Her lånte hun The Ronettes album, som Phil Spector havde produceret med rige mængder ’Wall of Sound’.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;»Den her Phil Spector-fascination blev starten på en årelang følelse af at være født i en forkert årti. Jeg kunne være født i 60’erne, været på en helt anden planet og drukket te, man får det mærkeligt af! Hvad fanden skulle jeg med Spice Girls, når jeg kunne have lyttet til al den musik i 60’erne i stedet«.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Siden finder Pernille ud af, at Spector ikke kun er et geni, men også sindssyg, voldelig og sidenhen drabsmand. Og at Ronny Spector, som er forsanger i The Ronettes og gift med Phil, lever i et rædselsregime med den verdensberømte producer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;60’erne er dragende men også uhyggelige. I næste afsnit taler Pernille og Simon om den sang, der formede dem i grænselandet mellem ung og voksen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Du kan finde ’Musikmakker’ i Politikens podcast-app eller på &lt;a href=&quot;https://politiken.dk/podcast/musikmakker/&quot;&gt;politiken.dk.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 06:02:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9992261</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9992261.mp3?n=1721707320000&amp;source=app&amp;originArticleId=9992261&amp;premium=true" length="34626290" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>24:02</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>»Da jeg hører det nummer, tænker jeg: Jeg skal med et tog ud af Tommerup Stationsby og til Mu Mu land«</title>
      <description>&lt;p&gt;Nogle sange er bare vigtigere end andre. Og når først en sang har sat sig, så bliver den en fast ledsager gennem resten af livet. Hvordan og hvorfor det sker med en sang, taler Pernille Jensen og Simon Lund om i denne sommerserie af Musikmakker.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I første afsnit taler de to musiknørder om den sang, der satte ild til deres egen musiksmag.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pernille Jensen sidder – formentlig i skrædderstilling – foran tv’et hjemme i Tommerup Stationsby i begyndelsen af 90’erne og ser Hitlisten. Ud af skærmen kommer sangen ’Justified and Ancient’ og ikke mindst videoen, som tager den 7-årige pige med til Mu Mu land. Sangen og fantasiuniverset er skabt af Liverpool-bandet KLF og er en mytologi med symboler, koder, kjortler, stammedans og midt i det hele country-dronningen Tammy Wynette. Det er en billedstrøm, et mindfuck.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;»Musikken talte til mig, den var en besættelse. Jeg forstod overhovedet ikke, hvad der foregik. Det var bare en damptromle, der fræsede ind over mig«.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Og Pernille tænker: Jeg skal med et tog ud af Tommerup Stationsby og til Mu Mu land.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Simon Lund sidder et årti tidligere i Helsingør. Her er det radioen, der kører, for den er 10-årige Simons kanal ud til verdenen. Han lytter til Kim Schumacher og hører nummeret ’Paid in full’ (The Coldcut remix) med Eric B &amp;amp; Rakim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;»Det bliver min introduktion til remix-kulturen og hip hop«, fortæller han.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Og Pernille kommenterer: »Selvfølgelig vælger DU et remix, Simon. Det er sådan en Gen X-ting at gøre!«&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nå, men mens hip hop-grupper som Rum DMC og Beastie Boys er de store samlende figurer, der råber deres ord ud som enderim, så ligger rimene i ’Paid in Full’ inde i verslinjerne, midt i sætningerne. Og 10-årige Simon tænker: Kan man virkelig det? Og en helt ny verden åbner sig for ham.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Både Pernille og Simon går med aviser i deres barndom og begynder at bruge de surt tjente penge på plader. Som giver dem adgang til en endnu større del af musikverdenen. Den skal vi høre mere om i næste afsnit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Du kan finde ’Musikmakker’ i Politikens podcast-app eller på &lt;a href=&quot;https://politiken.dk/podcast/musikmakker/&quot;&gt;politiken.dk.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9992259</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9992259.mp3?n=1721707200000&amp;source=app&amp;originArticleId=9992259&amp;premium=true" length="41081252" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>28:31</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>MUSIKMAKKER: Farvel Pitchfork, fuld plade til Kali Uchis nye album og velkommen hjem til kolbøtte-fabrikken med Andreas Odbjerg</title>
      <description>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Pitchfork lukker&lt;/b&gt; - hvad betyder det for musikbranchen og især musikkritikken?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Kali Uchis er højgravid &lt;/b&gt;- kommer hun mon stadig på Roskilde og spiller musikken fra sit nye album, som Lucia Odoom har givet fem hjerter her i Politiken?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Og hvorfor &lt;/b&gt;snakker vores to værter, musikanmelder Pernille Jensen og musikredaktør Simon Lund, om koldbøttefabrikker og om at blive kørt over af en bus, når de anbefaler ugens to bedste sange? &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lyt med, få svar og hør røverhistorier om musikbranchen - og lyt til mega fed musik imens. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Musik:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wake up - Arcade Fire&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Two Weeks - Grizzly Bear&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jet - Hold on&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fuck Buttons - Sweet Love for the Planet &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sza - Supermodel&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kali Uchis - Telepatia&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kali Uchis - Labios Mordios&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kali Uchis - Temata&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Andreas Odbjerg - Benny&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Iofrum - Dorelsket &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Adele - Chasing pavements&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Courtesy - Let the music hypnotise you&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Courtesy - what it feels like for a girl &lt;/p&gt;&lt;p&gt;+ Courtesys Boilerroom-set&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lyt i Politikens podcastapp, på Spotify, i Itunes eller hvor du lytter til dine podcasts. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Producer: Sille Westphal&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Redaktør: Nina Kragh&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Du kan lytte til Musikmakker i Poptillægget i løbet af januar. Tidligere afsnit af ’Musikmakker’ kan du finde på podcastens eget site på &lt;a href=&quot;https://politiken.dk/podcast/musikmakker/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;Follow&quot;&gt;politiken.dk&lt;/a&gt; eller i Politikens podcast-app.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9732959</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9732959.mp3?n=1706245200000&amp;source=app&amp;originArticleId=9732959&amp;premium=false" length="52069608" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>36:10</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>MUSIKMAKKER: Hvem er Ariana Grandes nye sang inspireret af? Hvilke koncerter skal vi til i foråret? Og hvorfor diskuterer vi Taylor Swifts seksualitet?</title>
      <description>&lt;p&gt;Tidens store musiksladderdebat går på Taylor Swifts kærlighedsliv. For er hun i virkeligheden biseksuel? Det påstår en skribent i New York Times i hvert fald. Simon og Pernille analyserer teksten ’&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2024/01/04/opinion/taylor-swift-queer.html&quot; target=&quot;_self&quot; rel=&quot;Follow&quot;&gt;Look What We Made Taylor Swift Do&lt;/a&gt;’, kigger nærmere på nogle af de signaler, Taylor Swift sender i sine sange og videoer og diskuterer, om man overhovedet bør tale om Swifts seksualitet. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;De er uenige, men noget helt andet, de kan blive enige om, er den nye popstjerne Tate McRae, som i denne uge udgav et album, der er kedeligt. McRae spiller en udsolgt koncert i København til foråret, så den holdning deler Simon og Pernille ikke med alle. De anbefaler selv de koncerter, de glæder sig mest til i de kommende måneder - Simon og Pernille skal både til latinfest, girl punk og pop. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Til sidst snakker de om ugens mest interessante sange, som kommer fra store stjerner, der efter flere års pause giver lyd fra sig - blandt andre Ariana Grande, der i sin nye sang kommer med en skarp udmelding: »Don’t comment on my body, do not reply/ Your business is yours and mine is mine / Why do you care so much whose dick I ride?«, synger hun på sin nye single.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Spotify-playliste:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://open.spotify.com/playlist/444ubeNOdG3Fb8x9DlRNpa?si=414545d1c89b495b&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot; data-auth=&quot;NotApplicable&quot; data-linkindex=&quot;0&quot; id=&quot;LPlnk773976&quot;&gt;https://open.spotify.com/playlist/444ubeNOdG3Fb8x9DlRNpa?si=414545d1c89b495b&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Playliste:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Taylor Swift: Lover, ME!, You need to calm down, I did something bad&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tate Mcrae: Greedy&lt;/p&gt;&lt;p&gt;J. Balvin - Mi Gente - original OG remix med Beyonce&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Olivia Rodrigo: Drivers license, All american bitch&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bikini Kill - Rebel Girl&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lil Nas C - J. Christ&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ariana Grande - yes and &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lyt i Politikens podcastapp, på Spotify, i Itunes eller hvor du lytter til dine podcasts. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Producer: Sille Westphal&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Redaktør: Nina Kragh&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Du kan lytte til Musikmakker i Poptillægget i løbet af januar. Tidligere afsnit af ’Musikmakker’ kan du finde på podcastens eget site på &lt;a href=&quot;https://politiken.dk/podcast/musikmakker/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;Follow&quot;&gt;politiken.dk&lt;/a&gt; eller i Politikens podcast-app.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 09:05:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9722391</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9722391.mp3?n=1705651512000&amp;source=app&amp;originArticleId=9722391&amp;premium=false" length="49170643" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>34:09</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Vi anmelder årets bedste album</title>
      <description>&lt;p&gt;Musikmakker er tilbage, og de to værter, Politikens musikredaktør, Simon Lund, og musikanmelder Pernille Jensen, har forberedt sig godt. De har gennemlyttet en stor del af de album, som er blevet udgivet i årets løb. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;I dette afsnit gennemgår Simon og Pernille de album, som Politikens musikanmeldere sammen er blevet enige om, er de henholdsvis 10 bedste udenlandske og 10 bedste danske album.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I løbet af december og ind i det nye år udkommer nye afsnit af ’Musikmakker’, hvor Simon Lund og Pernille Jensen – udover årets bedste album – anmelder årets julehits, årets bedste - og dårligste - koncerter og årets største og vigtigste sange.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Afsnittet er produceret af Astrid Simone Kjær. &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Du kan finde ’Musikmakker’ i Politikens podcast-app eller på &lt;a href=&quot;https://politiken.dk/podcast/musikmakker/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;Follow&quot;&gt;politiken.dk.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9675771</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9675771.mp3?n=1703826000000&amp;source=app&amp;originArticleId=9675771&amp;premium=false" length="27214620" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>28:20</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Vi anmelder årets bedste koncerter</title>
      <description>&lt;p&gt;Musikmakker er tilbage, og de to værter, Politikens musikredaktør, Simon Lund, og musikanmelder Pernille Jensen, har forberedt sig godt. Hvert år står de aften efter aften blandt masser af andre fans og musikkyndige mennesker til både gode og dårlige koncerter. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;I dette afsnit tager Simon og Pernille os tilbage til de koncertoplevelser, som har gjort størst indtryk – på godt og ondt. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;I løbet af december og ind i det nye år udkommer nye afsnit af ’Musikmakker’, hvor Simon Lund og Pernille Jensen – udover årets koncerter – anmelder årets julehits, årets bedste danske og internationale albums og årets største og vigtigste sange. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Afsnittet er produceret af Astrid Simone Kjær.&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Du kan finde ’Musikmakker’ i Politikens podcast-app eller på &lt;a rel=&quot;Follow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://politiken.dk/podcast/musikmakker/&quot;&gt;politiken.dk.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9675809</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9675809.mp3?n=1703739600000&amp;source=app&amp;originArticleId=9675809&amp;premium=false" length="26965935" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>28:05</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Vi anmelder årets julesange</title>
      <description>&lt;p&gt;Musikmakker er tilbage, og de to værter, Politikens musikredaktør, Simon Lund, og musikanmelder Pernille Jensen, har forberedt sig godt. Hvert år anmelder de 24 nye julesange, som de allerede inden 1. december udvælger blandt mere end 100 nye julesange, som de har lyttet igennem. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;I dette afsnit vil makkerparret gennemgå de bedste og de mest udspekulerede nye julesange, som de er stødt på i år. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;I løbet af december udkommer i alt fire nye afsnit af ’Musikmakker’, hvor Simon Lund og Pernille Jensen - udover årets julehits - anmelder årets koncerter, årets største og vigtigste sange og årets album - det fine gamle format. De tre andre afsnit kan du finde i ’Musikmakker’s egen kanal i Politikens podcast-app eller på &lt;a rel=&quot;Follow&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://politiken.dk/podcast/musikmakker/&quot;&gt;politiken.dk.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 10:24:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9662704</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9662704.mp3?n=1702632298000&amp;source=app&amp;originArticleId=9662704&amp;premium=false" length="26304305" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>27:23</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Musikmakker taler om alt det bedste på Roskilde Festival 2023</title>
      <description>&lt;p&gt;Det er sommer, og Politikens musikredaktør Simon Lund og musikanmelder Pernille Jensen er tilbage med fem nye afsnit af ’Musikmakker’. Simon og Pernille er kommet tilbage fra Roskilde Festival, som de er enige om var et af de bedste år nogensinde. De diskuterer, om rocken virkelig er død, om hvordan poppen og hip hoppens har givet helt nye muligheder på Orange Scene, om publikum, der tekst-nært bryder ud i fællessang til det hele, om solidariteten stadig findes, og om der egentlig er en rigtig måde at være på Roskilde. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 07 Jul 2023 11:24:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9432819</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9432819.mp3?n=1688721854000&amp;source=app&amp;originArticleId=9432819&amp;premium=true" length="27180348" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>28:18</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Musikmakker guider dig til Roskilde Festival 2023</title>
      <description>&lt;p&gt;Det er sommer, og Politikens musikredaktør Simon Lund og musikanmelder Pernille Jensen er tilbage med fem nye afsnit af ’Musikmakker’. Og nu er de nået til afsnittet om moderskibet Roskilde Festival. Her diskuterer Simon og Pernille et program, som de beskriver som »virkelig stærkt«. Med topnavne som Kendrick Lamar og Rosalía. Med masser af hip hop, afrobeat - som Burna Boy - danske navne som Guldimund og Ganger og meget meget andet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://open.spotify.com/playlist/699mh2GMpOPlfgMnHdoGFk?si=72aaa2cc44f847fe&quot;&gt;Afsnittets playliste &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jun 2023 15:33:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9398237</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9398237.mp3?n=1687354380000&amp;source=app&amp;originArticleId=9398237&amp;premium=true" length="64940661" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>45:07</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Musikmakker udvælger årets sommerhits 2023</title>
      <description>&lt;p&gt;Det er sommer, og Politikens musikredaktør Simon Lund og musikanmelder Pernille Jensen er tilbage med fem nye afsnit af ’Musikmakker’. Denne gang er de nået til årets sommerhits 2023. Hvad skal der egentlig være med i en sang for, at det er en god sommersang? Er det bare en dille, der sniger sig med hjem i kufferten fra et fremmed sted? Eller er det en sang, der kun fungerer om sommeren? Simon og Pernille kommer vidt omkring: Grupo Frontera og Bad Bunnys ’Un x100to’, Kaytraminé med ’4EVA’ og Ukendt kunster med ’Uden dig’. Simon og Pernille kårer også selv deres egen all time favourite summer banger. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 15 Jun 2023 15:46:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9408665</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9408665.mp3?n=1686836760000&amp;source=app&amp;originArticleId=9408665&amp;premium=true" length="25754689" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>26:49</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Musikmakker er tilbage og guider dig til sommerens festivaler</title>
      <description>&lt;p&gt;Det er sommer, og Politikens musikredaktør Simon Lund og musikanmelder Pernille Jensen er tilbage med fem nye afsnit af ’Musikmakker’. De har en lang liste med festivaler, som de skal dække, og de har forberedt sig godt. Der er oplevelser, de glæder sig til, koncerter de gruer for, og ting de ikke aner, hvad de skal mene om, før de rammer dem som et godstog med 180 kilometer i timen. Northside ved de allerede godt, hvad de mener om - resten guider de til. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 14:01:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9389019</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9389019.mp3?n=1686225694000&amp;source=app&amp;originArticleId=9389019&amp;premium=false" length="47928677" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>33:17</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Musikmakker - giver hjerter til sidste halvdel af sommerens festivaler</title>
      <description>&lt;p&gt;I femte og sidste afsnit af sommerens ’Musikmakker’ skal vi se nærmere på den sidste halvdel af årets festivalsæson. Vi skal uddele hjerter til Smukfest, AiaSound, O/Day Fest og Tønder Festival. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 20 Jul 2022 09:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8872821</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8872821.mp3?n=1658300400000&amp;source=app&amp;originArticleId=8872821&amp;premium=false" length="47074160" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>32:41</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Musikmakker - er tilbage fra festival. Og tror på de unge og poppen. Og rocken, hvis den tager sig sammen</title>
      <description>&lt;p&gt;I fjerde afsnit er vi netop vendt tilbage fra Roskilde Festival. Vi prøver at komme i tanke om, hvad vi har set, hørt og oplevet, og så sammenligner vi også blå mærker fra alle de andre festivaler, var har besøgt indtil videre denne sommer. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 06 Jul 2022 12:27:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8870876</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8870876.mp3?n=1657103270000&amp;source=app&amp;originArticleId=8870876&amp;premium=false" length="65088619" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>45:13</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Musikmakker - guider dig til musikken på Roskilde Festival</title>
      <description>&lt;p&gt;I tredje afsnit handler det om Roskilde Festival. Nummer 50 bliver skudt i gang lige om lidt, og vi guider dig til alle de koncerter, du ikke må gå glip af.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 22 Jun 2022 10:55:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8843553</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8843553.mp3?n=1655888138000&amp;source=app&amp;originArticleId=8843553&amp;premium=false" length="50779995" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>35:16</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Musikmakker - udvælger sommerens største hits</title>
      <description>&lt;p&gt;I andet afsnit kigger vi i krystalkuglen og gætter på, hvad der bliver sommerens store hits. Hvad kommer vi til at høre fra studentervognene? Hvad bliver spillet til strandfesterne? Og hvad kommer til at brage ud i den lyse nat fra festivalteltene?&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 08 Jun 2022 12:05:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8811943</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8811943.mp3?n=1654682720000&amp;source=app&amp;originArticleId=8811943&amp;premium=false" length="51035159" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>35:26</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Musikmakker - giver hjerter til festivalprogrammerne</title>
      <description>&lt;p&gt;I første afsnit deler vi hjerter ud til første halvdel af sommerens festivalprogrammer. Vi skal forbi Heartland, Northside, Copenhell, Syd for Solen og Tinderbox. Hvad glæder vi os til, og hvad glæder vi os knapt så meget til? Hvad kendetegner hver af festivalerne? Og hvorfor står det særligt skidt til for én af dem?&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 30 May 2022 16:44:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8797594</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8797594.mp3?n=1653921898000&amp;source=app&amp;originArticleId=8797594&amp;premium=false" length="61932609" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>43:01</itunes:duration>
    </item>
  </channel>
</rss>
