<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Kulturministrene - en Kulturmonitor podcast</title>
    <link>https://politiken.dk/podcast/kulturministrene/</link>
    <description>I år er det 60 år siden, at Julius Bomholt skabte Kulturministeriet. I den anledning lancerer Kulturmonitor serien ’Kulturministrene’, hvor en lang række tidligere kulturministre kigger tilbage på deres tid i ministerstolen i Nybrogade, frem mod kulturpolitikken i dag og ind i fremtidens største udfordringer.</description>
    <itunes:image href="https://politiken.dk/incoming/img8602514.be6e8l/ALTERNATES/p1x1_1500/Kulturministrene_podcast"/>
    <item>
      <title>Ane Halsboe-Jørgensen i ‘Kulturministrene’: »Jeg vil faktisk være varsom med at definere, at vi som samlet kulturnation står i en krisetid«</title>
      <description>&lt;p&gt;Hun har i dag stået ved roret i hjørnekontoret i Nybrogade i nøjagtig fem måneder efter hun overtog posten fra partifællen Joy Mogensen (S) i begyndelsen af august måned sidste år. Mød den siddende kulturminister Ane Halsboe-Jørgensen (S) i ’KulturMinistrene’.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 06 Jan 2022 21:54:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8558128</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8558128.mp3?n=1641502443000&amp;source=app&amp;originArticleId=8558128&amp;premium=false" length="39009428" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>40:38</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Podcast fra Kulturmonitor – Joy Mogensen i 'Kulturministrene': »Det har sat nogle ar personligt«</title>
      <description>&lt;p&gt;I sit første store interview efter stoppet som kulturminister åbner Joy Mogensen (S) op for hele forløbet fra det øjeblik, hvor Mette Frederiksen ringer og beder hende om at tiltræde og til nu, hvor hun atter er gravid og står til at skulle føde en søn.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 29 Dec 2021 16:43:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8548767</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8548767.mp3?n=1640792636000&amp;source=app&amp;originArticleId=8548767&amp;premium=false" length="44951554" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>46:49</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Podcast fra Kulturmonitor – Mette Bock i ottende afsnit af 'Kulturministrene': »Jeg blev opfattet som en, der ønskede at skære ned på kulturen«</title>
      <description>&lt;p&gt;Mette Bocks tid som kulturminister for Liberal Alliance i perioden fra 2016 til 2019 kom i høj grad til at bære præg af en bunden opgave. Hun skulle forvalte de forhadte årlige to-procents besparelser. Samtidig oplevede hun, at Dansk Folkepartis formand, Kristian Thulesen Dahl, bevidst modarbejdede alt, hvad der kom fra Liberal Alliance. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 21 Dec 2021 11:17:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8538663</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8538663.mp3?n=1640081851000&amp;source=app&amp;originArticleId=8538663&amp;premium=false" length="31847279" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>33:10</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Podcast fra Kulturmonitor – Elsebeth Gerner Nielsen i syvende afsnit af 'Kulturministrene': »Jeg kunne ikke som radikal kulturminister være med til at indføre brugerbetaling på bibliotekerne«</title>
      <description>&lt;p&gt;Elsebeth Gerner Nielsen var kulturminister for Radikale Venstre fra 1998 til 2001. Under hendes ministertid opstod der politisk flertal for et nyt operahus, et nyt skuespilhus og en ny koncertsal til DR. Det, Elsebeth Gerner Nielsen er allermest stolt af, er dog hendes arbejde på biblioteksområdet. Mød Elsebeth Gerner Nielsen i syvende afsnit af ’Kulturministrene’.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 16 Dec 2021 16:51:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8532731</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8532731.mp3?n=1639669899000&amp;source=app&amp;originArticleId=8532731&amp;premium=false" length="32953199" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>34:19</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Podcast fra Kulturmonitor – Bertel Haarder i sjette afsnit af 'Kulturministrene': »Tal ikke om det. Det er det dårligste minde fra min ministertid«</title>
      <description>&lt;p&gt;Bertel Haarder (V) troede egentlig, at han skulle være formand for Folketinget, men blev forbigået da regeringen skulle tækkes Dansk Folkeparti. I stedet blev han efter eget ønske kulturminister og sad i stillingen i 2015-2016. Mød Bertel Haarder i sjette afsnit af ’Kulturministrene’.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 09 Dec 2021 17:17:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8522334</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8522334.mp3?n=1639066648000&amp;source=app&amp;originArticleId=8522334&amp;premium=false" length="30985030" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>32:16</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Podcast fra Kulturmonitor – Marianne Jelved i femte afsnit af 'Kulturministrene': »Kulturlivet er lige som frøene i blomsterbedet. Det skal plejes«</title>
      <description>&lt;p&gt;Hun blev blandt andet kendt for at ville føre værdikamp på kulturområdet, for den store nationale læsekampagne ‘Danmark læser’, en ny teateraftale, en ny filmaftale og 150.000 kilometer i ministerbilen som kulturminister. Mød Marianne Jelved i femte afsnit af podcasten ’Kulturministrene’. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 02 Dec 2021 17:24:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8509270</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8509270.mp3?n=1638462264000&amp;source=app&amp;originArticleId=8509270&amp;premium=false" length="31732759" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>33:03</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Podcast fra Kulturmonitor – Uffe Elbæk i fjerde afsnit af 'Kulturministrene': »Jeg pleasede ikke de rigtige«</title>
      <description>&lt;p&gt;Uffe Elbæks tid som kulturminister i Helle Thorning-Schmidts S-SF-R-regering blev en af de mest korte og tumultariske i nyere tid. Lyt med i fjerde afsnit af ’Kulturministrene’.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 25 Nov 2021 16:16:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8496000</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8496000.mp3?n=1637853371000&amp;source=app&amp;originArticleId=8496000&amp;premium=false" length="29230437" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>30:26</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Podcast fra Kulturmonitor – Per Stig Møller tredje afsnit af Kulturministrene: »Radio Loud hører jeg ikke – og Radio4 når jo ikke Radio24syv til sokkeholderne«</title>
      <description>&lt;p&gt;Det Konservative Folkepartis Per Stig Møller regerede i Kulturministeriet i en kort periode fra 2010-2011, men fik i sin tid som kulturminister sat sit aftryk på en række sager, der trækker en linje op til kulturpolitikken i dag. Her naturligvis etableringen af Radio24syv, hvis skæbne Per Stig Møller kommer ind på i det tredje afsnit af Kulturmonitors og Kulturmødets podcast-serie ‘Kulturministrene’. »«&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 18 Nov 2021 17:21:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8484955</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8484955.mp3?n=1637252464000&amp;source=app&amp;originArticleId=8484955&amp;premium=false" length="34154414" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>35:34</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Podcast fra Kulturmonitor – Brian Mikkelsen i andet afsnit af ‘Kulturministrene’: “Hvis jeg var minister, ville jeg kraftigt overveje at lukke akademiet”</title>
      <description>&lt;p&gt;Hvis Brian Mikkelsen sad i kulturministerens stol i dag, ville han kraftigt overveje at lukke Kunstakademiet i København. Det fortæller den tidligere kulturminister for De Konservative og nu direktør for Dansk Erhverv i et opsigtsvækkende interview i andet afsnit af Kulturmonitor og Kulturmødets podcastserie ‘Kulturministrene’.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 11 Nov 2021 15:38:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8470222</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8470222.mp3?n=1636641499000&amp;source=app&amp;originArticleId=8470222&amp;premium=false" length="31248344" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>32:32</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Podcast fra Kulturmonitor: »Jeg ville aldrig kunne vinde over Ib Michael i sømandstrøje og guldørering«</title>
      <description>&lt;p&gt;Har De Radikale monopol på kulturminister-posten, når de er i regering med Socialdemokratiet? Hvad var hendes største sejr som kulturminister? Og hvordan har hun det med sin berømte udtalelse om sport og porno i dag? Tidligere kulturminister Jytte Hilden er den første politiker i stolen i Kulturmonitors nye podcast-serie ’Kulturministrene’.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 04 Nov 2021 16:39:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8457563</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8457563.mp3?n=1636040397000&amp;source=app&amp;originArticleId=8457563&amp;premium=false" length="46051204" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>31:58</itunes:duration>
    </item>
  </channel>
</rss>
