<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Elsk mig for evigt</title>
    <link>https://politiken.dk/podcast/elsk_mig_for_evigt/</link>
    <description>Nana bliver forelsket som aldrig før, da hun møder Johan. Der er dog et problem: Hun er 41. Han er 29, og Nana møder sin biologiske mur. Alligevel sætter hun sig for at blive gravid. For hun vil ikke miste Johan. Men hvor meget er man i stand til at gøre for ikke at blive forladt af den, man elsker?</description>
    <itunes:image href="https://politiken.dk/incoming/img9095103.gbhl8t/ALTERNATES/p1x1_1500/Elsk%20mig%20forevigt"/>
    <item>
      <title>Elsk mig for evigt (3): Er jeg blevet den kvinde, jeg altid har udskammet?</title>
      <description>&lt;p&gt;Hugo kommer til verden. En fin, kærlig og stærk dreng. Men en dag falder Nana om på Solbjerg Kirkegaard. Hun tager en test for, om hun har en fødselsdepression og slår ud på alle parametre.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Langsomt kravler hun op ad det hul, hun er havnet i, men kan ikke tilgive sig selv for de skamfulde tanker, hun har haft. Om Hugo. Om sit forhold til Johan. Derfor opsøger hun hjælp.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Musik brugt i podcasten: 'Mrs. Robinson' af Simon &amp;amp; Garfunkel, 'The Garden of Brokenness' og 'Cascade' af William Basinski, 'Abandon Window', 'Nightfall' og 'Autumn Hill' af Jon Hopkins.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Det her er det sidste af i alt tre afsnit. Første afsnit er gratis. Hvis du vil høre de sidste to afsnit af podcasten, skal du være Politiken-abonnent. Det kan du nemt blive ved at gå ind på Politiken.dk/shop.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2020 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7870588</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7870588.mp3?n=1595995200000&amp;source=app&amp;originArticleId=7870588&amp;premium=true" length="32447051" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>33:48</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Elsk mig for evigt (2): Hvilket barn fortjener sådan en mor?</title>
      <description>&lt;p&gt;Efter en meget ensom rejse til Rusland, vender Nana hjem. 10 dage senere kommer svaret: Hun er blevet gravid. Det er lykkedes, og hun tænker, at hun kan ånde lettet op. Det gør hun bare ikke. Tværtimod starter en ny og endnu mere skamfuld frygt. Som månederne går, og hendes mave vokser, vokser også hendes angst.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Musik brugt i podcasten: 'Mrs. Robinson' af Simon &amp;amp; Garfunkel, 'The Garden of Brokenness' og 'Cascade' af William Basinski, 'Abandon Window', 'Nightfall' og 'Autumn Hill' af Jon Hopkins.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Det her er det andet af i alt tre afsnit. Første afsnit er gratis. Hvis du vil høre de sidste to afsnit af podcasten, skal du være Politiken-abonnent. Det kan du nemt blive ved at gå ind på Politiken.dk/shop.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2020 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7862364</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7862364.mp3?n=1595390400000&amp;source=app&amp;originArticleId=7862364&amp;premium=true" length="35496482" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>24:38</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Elsk mig for evigt (1): I starten er angsten der kun som et strejf</title>
      <description>&lt;p&gt;Nana bliver stormende forelsket i den 12 år yngre Johan. Hun er 41 og har to børn fra et tidligere forhold. Johan har ingen børn. Nana tænker, at hvis hun ikke skal miste Johan, skal hun give ham - og dem - et fælles barn. Men hendes krop vil ikke. Det får Nana og Johan til at tage en vild beslutning.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Musik brugt i podcasten: 'Mrs. Robinson' af Simon &amp;amp; Garfunkel, 'The Garden of Brokenness' af William Basinski, 'Abandon Window', 'Nightfall' og 'Autumn Hill' af Jon Hopkins.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Det her er det første af i alt tre afsnit. Første afsnit er gratis. Hvis du vil høre de sidste to afsnit af podcasten, skal du være Politiken-abonnent. Det kan du nemt blive ved at gå ind på Politiken.dk/shop. Afsnit 2 kommer onsdag i næste uge.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 15 Jul 2020 15:48:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7860035</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7860035.mp3?n=1594820922000&amp;source=app&amp;originArticleId=7860035&amp;premium=false" length="33362382" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>23:09</itunes:duration>
    </item>
  </channel>
</rss>
