<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Verden er i dig</title>
    <link>https://politiken.dk/podcast/Verden_er_i_dig/</link>
    <description>Vores kroppe hænger sammen med verden. Jordens rejse rundt om solen har lært dine celler at reagere på døgnets rytmer. De trillioner af mikroorganismer, der bor i dig, hjælper med at fordøje din mad og påvirker dit humør. Dine forfædre har efterladt sig spor i dit DNA. Og ender du med at forlade planeten, vil manglen på tyngdekraft belaste dine organer og muskler. Sammen med forskere, kunstnere og mennesker med personlige efaringer undersøger vi i denne podcastserie, hvordan vores omverden påvirker os.

Tilrettelæggelse, optagelse, manuskript og produktion: Anne Neimann Clement, Nanna Hauge Kristensen og Astrid Hald. Signaturmusik: Simon Don Eriksen og Mika Forsling. Masterering: Simon Brinck.

'Verden er i dig' er produceret for Medicinsk Museion og er støttet af midler fra Novo Nordisk Fondens tematiske program i uddannelse og formidling.</description>
    <itunes:image href="https://politiken.dk/incoming/img9095064.qqixyo/ALTERNATES/p1x1_1500/Verden%20er%20i%20dig"/>
    <item>
      <title>Tiden: Ved din krop, hvad klokken er? (1)</title>
      <description>&lt;p&gt;Kroppen har et indre ur, der binder os til planetens rytme – helt ned i vores celler. Det udforskes i den såkaldte kronobiologi eller &lt;em&gt;circadian biology&lt;/em&gt;, der studerer døgnrytmer i kroppen på molekylært plan – som tilsyneladende spiller en rolle i kroppens fysiologiske liv. Det er et felt, der rejser store spørgsmål både om individuel sundhed og samfundsmæssige strukturer – for eksempel hvordan elektrisk lys, skiftearbejde og ændrede spisemønstre påvirker kroppen? &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tilrettelæggelse, optagelse, manuskript og produktion: Anne Neimann Clement, Nanna Hauge Kristensen og Astrid Hald&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Signaturmusik: Simon Don Eriksen og Mika Forsling&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Masterering: Simon Brinck&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;'Verden er i dig' er produceret for Medicinsk Museion og er støttet af midler fra Novo Nordisk Fondens tematiske program i uddannelse og formidling. &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 24 Sep 2021 11:42:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8389584</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8389584.mp3?n=1632476538000&amp;source=app&amp;originArticleId=8389584&amp;premium=false" length="89889480" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>37:27</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Mikrober: Hvordan har dine bakterier det i dag? (2)</title>
      <description>&lt;p&gt;De sidste 10 år er der kommet en bølge af forskning, der udforsker vores kroppes komplekse mikrobielle økosystemer – altså de trillioner af mikroorganismer, der bor på og i vores krop, og som påvirker vores krop og sundhed i langt større grad, end man havde forestillet sig. Det er forskning, der forbinder vores kroppe til hele den enorme mængde af mikrobielt liv, der er afgørende for næsten alt liv på vores planet. Det rejser en række grundlæggende spørgsmål – hvad betyder det, hvis vi i det hele taget skal spørge ’hvem er vi’ i stedet for ’hvem er jeg’?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tilrettelæggelse, optagelse, manuskript og produktion: Anne Neimann Clement, Nanna Hauge Kristensen og Astrid Hald&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Signaturmusik: Simon Don Eriksen og Mika Forsling&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Masterering: Simon Brinck&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;'Verden er i dig' er produceret for Medicinsk Museion og er støttet af midler fra Novo Nordisk Fondens tematiske program i uddannelse og formidling. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 16 Sep 2021 12:17:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8389585</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8389585.mp3?n=1631787420000&amp;source=app&amp;originArticleId=8389585&amp;premium=false" length="84568860" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>35:14</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Generationer: Er du påvirket af, hvad dine bedsteforældre spiste? (3)</title>
      <description>&lt;p&gt;Bliver du påvirket af det, din bedstemor spiste? Er traumer arvelige? Det er spørgsmål, der bliver taget op i den såkaldte epigenetik. Epigenetik er den del af genetikken, som handler om forandringer i den måde, vores gener bliver udtrykt på. De kan nedarves, også selvom de er uafhængige af forandringer i DNA-sekvensen. Disse forandringer kan have mange kilder – ernæring, miljøforurening og muligvis andre livsoplevelser. Omfanget og mekanismerne i epigenetikken er en kilde til stor videnskabelig debat og rejser store spørgsmål om arv og miljø. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tilrettelæggelse, optagelse, manuskript og produktion: Anne Neimann Clement, Nanna Hauge Kristensen og Astrid Hald&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Signaturmusik: Simon Don Eriksen og Mika Forsling&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Masterering: Simon Brinck&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;'Verden er i dig' er produceret for Medicinsk Museion og er støttet af midler fra Novo Nordisk Fondens tematiske program i uddannelse og formidling.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 16 Sep 2021 12:15:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8389592</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8389592.mp3?n=1631787300000&amp;source=app&amp;originArticleId=8389592&amp;premium=false" length="86519685" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>36:02</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Rummet: Hvad skal du have på, når du tager på din første rumrejse? (4)</title>
      <description>&lt;p&gt;Hvad sker der med kroppen, hvis man tager den ud af planeten? Hvad sker der, hvis vi opholder os, hvor der ikke er noget tyngdekraft? Eller meget mere? Rummet er et intenst, anderledes og også farligt miljø for os. Rumforskningen arbejder i øjeblikket intenst på at forstå menneskekroppens fysiske grænser og muligheder i en tid, hvor Jorden på sigt ikke længere nødvendigvis er artens eneste planetariske levested. Forskningen viser, hvor knyttede vi er til den planet, vi kommer fra – kan vi overhovedet tilpasse os et liv andre steder?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tilrettelæggelse, optagelse, manuskript og produktion: Anne Neimann Clement, Nanna Hauge Kristensen og Astrid Hald&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Signaturmusik: Simon Don Eriksen og Mika Forsling&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Masterering: Simon Brinck&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;'Verden er i dig' er produceret for Medicinsk Museion og er støttet af midler fra Novo Nordisk Fondens tematiske program i uddannelse og formidling.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 16 Sep 2021 12:13:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8389588</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8389588.mp3?n=1631787180000&amp;source=app&amp;originArticleId=8389588&amp;premium=false" length="93766052" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>39:04</itunes:duration>
    </item>
  </channel>
</rss>
