<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Guld</title>
    <link>https://politiken.dk/podcast/guld/</link>
    <description>Under de Olympiske Lege i Tokyo fortæller Politiken Podcast om fire vidt forskellige bedrifter, der alle har et afgørende fællestræk. De endte alle med idrættens ultimative hæder, olympisk guld. Det er også historier om venskaber, besættelser, en blodig massakre og et ufatteligt mirakel.</description>
    <itunes:image href="https://politiken.dk/incoming/img9095093.icm719/ALTERNATES/p1x1_1500/Guld"/>
    <item>
      <title>Afsnit 4: Da et mirakel i Atlanta udløste en folkelig massepsykose</title>
      <description>&lt;p&gt;Da Camilla Andersen var ung,&lt;br /&gt;spejlede hun sig i 80’ernes bolsjedrenge og fodboldstjernen Paolo&lt;br /&gt;Rossi. Ingen troede, at et dansk kvindehold i håndbold kunne blive&lt;br /&gt;til noget. Men Camilla Andersen var en i det kuld af unge talenter,&lt;br /&gt;der under ledelse af landstræner Ulrik Wilbek på få år løftede&lt;br /&gt;kvindehåndbolden fra opvisningskampe i Hurup Hallen til OL-finalen.&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jul 2021 10:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8293409</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8293409.mp3?n=1627286580000&amp;source=app&amp;originArticleId=8293409&amp;premium=true" length="41871822" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>29:04</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Afsnit 3: Vejen til guld er belagt med tetris, udtjente sutter og Level 42</title>
      <description>&lt;p&gt;I 1996 stod Poul-Erik Høyer foran sin karrieres vigtigste kamp - OL-finalen i Atlanta mod Dong Jiong fra Kina. Verdens på det tidspunkt bedste spiller. I timerne op til kampen havde den danskebadmintonstjerne fulgt et nøje tilrettelagt program af tvangshandlinger og et bizart spil. Alt sammen i forsøget på at blive en perfekt udgave af sig selv.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jul 2021 10:02:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8293411</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8293411.mp3?n=1627286520000&amp;source=app&amp;originArticleId=8293411&amp;premium=true" length="43787747" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>30:24</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Afsnit 2: Et stænk af blodig virkelighed har plettet fænomenet fra Odders kæreste eje</title>
      <description>&lt;p&gt;En historisk massakre rammer pludselig i 1972, da otte&lt;br /&gt;palæstinensiske terrorister tager et helt israelsk OL-hold som&lt;br /&gt;gidsler og under deres retræte efterlader OL i München som blodigt&lt;br /&gt;monument over idrættens historie. Dermed får den danske&lt;br /&gt;cykellegende Niels Fredborg sin utrolige rejse mod olympisk guld&lt;br /&gt;viklet ind i en af det seneste århundredes sejlivede konflikter.&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jul 2021 10:01:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8293410</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8293410.mp3?n=1627286460000&amp;source=app&amp;originArticleId=8293410&amp;premium=false" length="44652922" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>31:00</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Afsnit 1: Kunsten at overkomme en krop fuld af syre og en vejrtrækning i overgear</title>
      <description>&lt;p&gt;&lt;br /&gt;På lidt over seks minutter bliver års arbejde og tusinder af&lt;br /&gt;træningstimer målt ud i succes eller fiasko i olympisk roning. Mads Rasmussen og Rasmus Quist &lt;br /&gt;lå klar ved starten i den olympiske finale lidt uden for London en blæsende sommeraften i 2012. Kun guld kunne&lt;br /&gt;tilfredsstille dem. Men deres mål krævede både en kringlet omvej og&lt;br /&gt;en mental kamp mod den totale udmattelse.&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jul 2021 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8293412</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8293412.mp3?n=1627286400000&amp;source=app&amp;originArticleId=8293412&amp;premium=false" length="44344468" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>30:47</itunes:duration>
    </item>
  </channel>
</rss>
