<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Kulturpolitikerne - en Kulturmonitor debatpodcast</title>
    <link>https://politiken.dk/podcast/kulturpolitikerne/</link>
    <description>Kulturmonitors ugentlige kulturpolitiske debatprogram. Et panel af tidligere kulturministre og kulturpolitikere tager sammen med vært Lasse Marker ugens vigtige sager på kulturområdet under kærlig behandling.</description>
    <itunes:image href="https://politiken.dk/incoming/img8600834.osjdc8/ALTERNATES/p1x1_1500/Kulturmonitor_podcast%201"/>
    <item>
      <title>Bertel Haarder raser mod rettighedskapitalister i ’Kulturpolitikerne’: »Det eneste, der kan gøre mig til socialist, er rettighedskapitalismen«</title>
      <description/>
      <pubDate>Thu, 07 Jul 2022 14:51:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8873252</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8873252.mp3?n=1657198289000&amp;source=app&amp;originArticleId=8873252&amp;premium=false" length="37073023" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>38:37</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Podcast fra Kulturmonitor - ’Kulturpolitikerne’ ser bekymrende tendens sprede sig</title>
      <description/>
      <pubDate>Mon, 04 Jul 2022 14:04:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8867077</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8867077.mp3?n=1656936275000&amp;source=app&amp;originArticleId=8867077&amp;premium=false" length="36459250" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>37:58</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Podcast fra Kulturmonitor - Tidligere kulturminister giver verbal lussing til lederne på kunstuddannelser: »Vi har nogle svage ledere på de her institutioner«</title>
      <description/>
      <pubDate>Thu, 23 Jun 2022 18:57:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8852454</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8852454.mp3?n=1656003456000&amp;source=app&amp;originArticleId=8852454&amp;premium=false" length="38741098" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>40:21</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Podcast fra Kulturmonitor – Ida Auken og Nikolaj Bøgh i debat om ny aggressiv publikumsadfærd, krisen på Naturkraft og stilstanden i dansk filmproduktion</title>
      <description>&lt;p&gt;Socialdemokratiets kulturordfører Ida Auken sidder overfor den konservative Nikolaj Bøgh i denne uges udgave af ’Kulturpolitikerne’. Krisen på det vestjyske prestigeprojekt Naturkraft, publikums opførsel ved koncerter i Tivoli og til storskærmarrangementer i Fælledparken samt den fastlåste situation for produktion af danske film og serier er til debat. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 16 Jun 2022 13:26:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8837932</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8837932.mp3?n=1655378789000&amp;source=app&amp;originArticleId=8837932&amp;premium=false" length="16250506" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>33:51</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Podcast fra Kulturmonitor – Tidligere kulturminister i ‘Kulturpolitikerne’: »Hver gang vi giver en krone mere til forsvaret, bør vi samtidig give en krone mere til kunst og kultur«</title>
      <description>&lt;p&gt;Skal kulturbudgetterne følge forsvarsbudgetterne? Det mener den tidligere kulturminister Elsebeth Gerner Nielsen, der uddyber ideen i denne uge udgave af ’Kulturpolitikerne’, hvor hun sammen med Alternativets leder Franciska Rosenkilde også debatterer krisen for dansk film og serier, anonymisering af legatansøgere og Jon Stephensens fyring.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 09 Jun 2022 20:50:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8817328</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8817328.mp3?n=1654800639000&amp;source=app&amp;originArticleId=8817328&amp;premium=false" length="66029862" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>45:51</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Podcast fra Kulturmonitor – Politisk jubel over kongelige balletdanseres oprør: »Vi kan ikke i 2022 stå på nationalscenen og illudere abelyde som repræsenterer et folkeslag«</title>
      <description>&lt;p&gt;Søren Søndergaard (EL) og nu tidligere teaterleder Jon Stephensen diskuterer produktionsrabat til dansk animationsfilm, om dansk litteraturkritik har et problem med sexisme og endelig nyheden om, at Det Kongelige Teater aflyser ’Othello’ efter protester fra danserne.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 02 Jun 2022 15:04:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8805149</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8805149.mp3?n=1654175046000&amp;source=app&amp;originArticleId=8805149&amp;premium=false" length="41699622" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>43:26</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Podcast fra Kulturmonitor – DF-ordfører om streamingtjenesternes kulturbidrag: »Branchen er overophedet – der er jo aldrig blevet produceret så meget indhold, som der bliver lige nu«</title>
      <description>&lt;p&gt;Medieordførerne Kasper Sand Kjær (S) og Dennis Flydtkjær (DF) diskuterer i denne udgave af ‘Kulturpolitikerne’ den nye medieaftale – ikke mindst hvorfor de blå partier endte med at stå udenfor. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 25 May 2022 15:22:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8791991</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8791991.mp3?n=1653484922000&amp;source=app&amp;originArticleId=8791991&amp;premium=false" length="35453013" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>36:55</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Podcast fra Kulturmonitor – DFs kulturordfører om den afgørende fase i medieforhandlingerne: »Jeg tror lige som Uffe, at der godt kan laves et bredt forlig«</title>
      <description>&lt;p&gt;Kulturordførerne Uffe Elbæk (FG) og Dennis Flydtkjær (DF) fortæller i denne udgave af ’Kulturpolitikerne’ om de igangværende medieforhandlinger, der netop nu befinder sig i den afgørende fase – begge tror de på et bredt forlig.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 12 May 2022 09:51:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8768358</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8768358.mp3?n=1652341912000&amp;source=app&amp;originArticleId=8768358&amp;premium=false" length="38398163" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>39:59</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Podcast fra Kulturmonitor: Henrik Dahl i ’Kulturpolitikerne’: »Ibi-Pippi afslører, hvor latterlig kunst er. Det er jo supersjovt«</title>
      <description/>
      <pubDate>Thu, 05 May 2022 16:04:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8757578</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8757578.mp3?n=1651759471000&amp;source=app&amp;originArticleId=8757578&amp;premium=false" length="41010408" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>42:43</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Podcast fra Kulturmonitor: Kolonihistorisk flagskib sænkes i ’Kulturpolitikerne’: »Det er nok ikke med på vores finanslovsforslag næste gang – og måske heller ikke næste gang igen«</title>
      <description/>
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2022 11:25:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8746455</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8746455.mp3?n=1651224345000&amp;source=app&amp;originArticleId=8746455&amp;premium=false" length="45954238" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>47:52</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Kønsdiskussion trækker fronterne op i 'Kulturpolitikerne': »Det lovforslag er at snige tvang ind ad bagdøren. Det er det altså«</title>
      <description>&lt;p&gt;To aktuelle diskussioner om køn og repræsentation i det danske kulturliv skaber uenighed blandt paneldeltagerne i denne uges ‘Kulturpolitikerne’.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 22 Apr 2022 14:22:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8733896</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8733896.mp3?n=1650630139000&amp;source=app&amp;originArticleId=8733896&amp;premium=false" length="40674577" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>42:22</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Lars Løkke Rasmussen om kulturpolitisk udspil i ‘Kulturpolitikerne’: »Nogle gange er det som om, man skal miste noget for at værdsætte det«</title>
      <description>&lt;p&gt;Partiet Moderaternes nye kulturudspil er omdrejningspunkt i denne uges ‘Kulturpolitikerne’, hvor Lars Løkke Rasmussen side om side med socialdemokraternes kulturordfører Kasper Sand Kjær samtidig tager kunstens og kulturens rolle - ikke mindst blandt politikerne på Christiansborg - op til debat.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 08 Apr 2022 11:28:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8715307</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8715307.mp3?n=1649410136000&amp;source=app&amp;originArticleId=8715307&amp;premium=false" length="90858101" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>37:51</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Jan E. Jørgensen i ‘Kulturpolitikerne’: Vil foreslå regeringen, at de skal støtte Blue Shields evakuering af ukrainske kulturgenstande</title>
      <description>&lt;p&gt;Venstres Jan E. Jørgensen og Morten Messerschmidt fra Dansk Folkeparti er gæster i denne uges udgave af ’Kulturpolitikerne’, der blandt andet diskuterer Blue Shields arbejde med at at beskytte ukrainsk kulturarv, ledelsen på Det Kongelige Akademis designuddannelse og skuespiller Will Smiths opførsel til Oscar-festen.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 01 Apr 2022 11:45:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8701061</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8701061.mp3?n=1648806307000&amp;source=app&amp;originArticleId=8701061&amp;premium=false" length="93615587" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>39:00</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Bertel Haarder i 'Kulturpolitikerne': »Du har siddet her i 10 minutter, og du har allerede lovet 200 millioner væk. SF kender jo ingen grænser«</title>
      <description>&lt;p&gt;Forhenværende kulturminister Bertel Haarder (V) og kulturordfører for SF, Charlotte Broman Mølbæk, er deltagere i denne udgave af ‘Kulturpolitikerne’, hvor de to blandt andet diskuterer kulturbidraget og om dansk TV-drama er i krise, efter at TV2 foreløbigt har indstillet produktionen af fiktion.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 25 Mar 2022 10:59:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8689463</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8689463.mp3?n=1648202372000&amp;source=app&amp;originArticleId=8689463&amp;premium=false" length="88079717" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>36:41</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Henrik Dahl i 'Kulturpolitikerne': »Jeg får bare lyst til at sige – så slap dog af for helvede«</title>
      <description/>
      <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 20:51:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8676117</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8676117.mp3?n=1647546669000&amp;source=app&amp;originArticleId=8676117&amp;premium=false" length="99124289" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>41:18</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Podcast fra Kulturmonitor – Morten Messerschmidt og Charlotte Broman Mølbæk i 'Kulturpolitikerne': Skal dansk kultur støtte eller boykotte Putin-kritiske kunstnere?</title>
      <description>&lt;p&gt;SFs Charlotte Broman Mølbæk og Dansk Folkepartis Morten Messerschmidt er gæster i denne uges udgave af ’Kulturpolitikerne’, der blandt andet diskuterer argumenter for og imod boykotten af Putin-kritisk russisk kunst.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 10 Mar 2022 16:18:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8662535</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8662535.mp3?n=1646925521000&amp;source=app&amp;originArticleId=8662535&amp;premium=false" length="37752207" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>39:19</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Podcast fra Kulturmonitor – Mogens Jensen og Alex Ahrendtsen i ‘Kulturpolitikerne’: Er en kulturboykot af Rusland overhovedet en god idé?</title>
      <description>&lt;p&gt;Skal kultur og politik holdes adskilt – og hvor går grænsen? Socialdemokratiets Mogens Jensen og Dansk Folkepartis Alex Ahrendtsen udgør panelet i denne uges udgave af ’Kulturpolitikerne’.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 03 Mar 2022 22:15:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8650859</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8650859.mp3?n=1646342141000&amp;source=app&amp;originArticleId=8650859&amp;premium=false" length="87309627" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>36:22</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Podcast fra Kulturmonitor – Uffe Elbæk (FG) og Kasper Sand Kjær (S) i ‘Kulturpolitikerne’: Den Lille Havfrue og ytringsfriheden</title>
      <description>&lt;p&gt;Forhenværende kulturminister og nuværende kulturordfører for Frie Grønne, Uffe Elbæk, og kulturordfører for Socialdemokratiet, Kasper Sand Kjær er deltagere i denne udgave af ‘Kulturpolitikerne’, hvor Den Lille Havfrue og ytringsfriheden, DRs forpligtigelse i forhold til den musikalske kulturarv og et åbent brev fra 150 elever på designskolen om mistet tillid til ledelsen, er til debat. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 25 Feb 2022 16:33:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8639905</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8639905.mp3?n=1645803203000&amp;source=app&amp;originArticleId=8639905&amp;premium=false" length="82941954" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>34:33</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Podcast fra Kulturmonitor – Henrik Dahl i 'Kulturpolitikerne': »Jeg er et hundrede procent rindalist«</title>
      <description>&lt;p&gt;Kulturbidraget som de store internationale streamingtjenester efter planen skal betale til dansk film, ledelsesniveauet på de danske kulturinstitutioner og akademiseringen af kunstuddannelserne. Det er nogle af de emner, som denne uges panel i ‘Kulturpolitikerne’ har oppe at vende. I denne uge med kulturordfører i Liberal Alliance, Henrik Dahl og næsteformand i Folketingets kulturudvalg, Mogens Jensen (S).&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 10 Feb 2022 21:47:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8614522</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8614522.mp3?n=1644526049000&amp;source=app&amp;originArticleId=8614522&amp;premium=false" length="36573144" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>38:05</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>»Skal embedsmændene nu ind og være ridefogeder og klageinstanser?«</title>
      <description>&lt;p&gt;Kulturordfører Zenia Stampe (R) og tidligere kulturminister Bertel Haarder (V) diskuterer kulturministerens første udspil til det kommende medieforlig, tilbagelevering af kunstgenstande til deres oprindelseslande og om der er brug for yderligere hjælp til kulturinstitutionerne efter genåbningen.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 03 Feb 2022 18:02:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8601745</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8601745.mp3?n=1643907730000&amp;source=app&amp;originArticleId=8601745&amp;premium=false" length="93679325" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>39:01</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Kulturlivet genåbner – og hvad så nu?</title>
      <description>&lt;p&gt;Tidligere kulturordfører Mogens Jensen (S) og tidligere kulturminister for De Radikale Elsebeth Gerner Nielsen diskuterer kulturlivets genåbning, Jens Haaning-sagen og rammerne for et nyt Kulturens Analyseinstitut.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 28 Jan 2022 06:21:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8591475</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8591475.mp3?n=1643347260000&amp;source=app&amp;originArticleId=8591475&amp;premium=false" length="89847685" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>37:26</itunes:duration>
    </item>
  </channel>
</rss>
