<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Den endeløse krig</title>
    <link>https://politiken.dk/podcast/Den_endeloese_krig/</link>
    <description>Er vi mere eller mindre sikre her tyve år efter terrorangrebet 11. september 2001? I en ny podcastserie fortæller journalisterne Hans Davidsen-Nielsen og Morten Skjoldager historien om kampen imod terror. Vi møder blandt andre den nu afdøde dansker Slimane Hadj Abderrahmane, der sad indespærret i 747 dage i Guantánamo med sin koran, og tidligere PET-chef Lars Findsen, som konstaterer, at et spektakulært terrorangreb let kunne være sket i Danmark.

Tilrettelagt af Morten Skjoldager, Hans Davidsen-Nielsen og Jonas Schrøder-Andreasen.</description>
    <itunes:image href="https://politiken.dk/incoming/img9095076.z5fgqv/ALTERNATES/p1x1_1500/DenEndel%C3%B8seKrig"/>
    <item>
      <title>Afsnit 2: Den nye fjende</title>
      <description>&lt;p&gt;I 2004 blev Madrid ramt af et alvorligt terrorangreb. I 2005 var det Londons tur. Flere hundrede mennesker blev dræbt, endnu flere blev såret, og truslen fra militante islamister blev det store fokus for sikkerhedstjenester i hele Europa. Også i Danmark. &lt;strong&gt;Lars Findsen&lt;/strong&gt; var chef for PET, da tjenesten i oktober 2005 efterforskede en terrorcelle, der havde anskaffet bomber, selvmordsbælter og våben. I det tilfælde blev et terrorangreb afværget, men ifølge Lars Findsen kunne det lige så godt være Danmark, som var blevet ramt af store og spektakulære terrorangreb.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 15:06:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9956902</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9956902.mp3?n=1718975184000&amp;source=app&amp;originArticleId=9956902&amp;premium=true" length="35152266" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>36:42</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Afsnit 4: Krigens tabere</title>
      <description>&lt;p&gt;Efter 11. september 2001 indledte præsident Bush den såkaldte krig mod terror, og Danmark gik med. Nu, 20 år senere, kan man spørge, om vi så vandt eller tabte. Hvis man spørger journalist og forfatter Jakob Sheikh, er svaret klart: Vi tabte, hvilket også er titlen på hans nye bog. Taleban er igen ved magten i Afghanistan, antallet af jihadister på verdensplan er steget, og vi er grundlæggende mere truet af terror i dag, end vi var for 20 år siden. Jakob Sheikh mener, at vi grundlæggende har misforstået jihadisterne som fjender. Kun hvis vi lærer at forstå dem – og at lære af vores egne fejl – kan vi komme videre som tabere.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 15 Sep 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8360870</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8360870.mp3?n=1631678400000&amp;source=app&amp;originArticleId=8360870&amp;premium=true" length="50966823" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>35:24</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Afsnit 3: Danmark som terrormål</title>
      <description>&lt;p&gt;Per Stig Møller var i USA 11. september 2001 og så med egne øjne, da Pentagon stod i flammer. Siden blev han udenrigsminister og stod midt i orkanens øje, da Muhammedkrisen rasede, og da danske medier i 2008 kollektivt genoptrykte tegningerne og for alvor påkaldte sig terroristernes vrede. Han forsøgte at dæmpe gemytterne, mens Danmark gennem flere år var et af verdens mest udsatte terrormål, og han oplevede, da det i sommeren 2008 lykkedes for al-Qaeda at ramme den danske ambassade i Islamabad med en bil lastet med sprængstoffer. Men efter tyve år og to krige er Afghanistan igen på Talebans hænder. Så nyttede det hele egentlig noget? Og er vi egentlig mere sikre i dag, end vi var i 2001?&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 15 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8360868</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8360868.mp3?n=1631656800000&amp;source=app&amp;originArticleId=8360868&amp;premium=true" length="48999489" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>34:01</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Afsnit 2: Den nye fjende</title>
      <description>&lt;p&gt;I 2004 blev Madrid ramt af et alvorligt terrorangreb. I 2005 var det Londons tur. Flere hundrede mennesker blev dræbt, endnu flere blev såret, og truslen fra militante islamister blev det store fokus for sikkerhedstjenester i hele Europa. Også i Danmark. &lt;strong&gt;Lars Findsen&lt;/strong&gt; var chef for PET, da tjenesten i oktober 2005 efterforskede en terrorcelle, der havde anskaffet bomber, selvmordsbælter og våben. I det tilfælde blev et terrorangreb afværget, men ifølge Lars Findsen kunne det lige så godt være Danmark, som var blevet ramt af store og spektakulære terrorangreb.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 09 Sep 2021 19:15:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8359777</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8359777.mp3?n=1631207700000&amp;source=app&amp;originArticleId=8359777&amp;premium=true" length="52913468" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>36:45</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Afsnit 1: Danskeren på Guantánamo</title>
      <description>&lt;p&gt;I 1990’ernes Randers gik han under kunstnernavnet DJ Hoolie og var kendt for at spille op til techno-raves. Ved siden af musikken begyndte religionen at trække i Slimane Hadj Abderrahmane, og kort efter angrebet 11. september 2011 blev han taget til fange af amerikanerne efter at have flygtet gennem de afghanske Tora Bora-bjerge. Siden blev han kendt som den eneste dansker på Guantánamo-basen i Cuba. Gamle båndoptagelser med Slimane kaster lys over hans historie, der blev et symbol på kampen mod en ny og indre fjende. For hvad fik en ung mand født i Danmark til at blive hellig kriger? Havde han forbindelse til terrorangrebene i USA? Og hvad blev der egentlig af ham, efter han med hjælp fra den danske stat blev løsladt fra Guantánamo?&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 09 Sep 2021 18:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8359770</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8359770.mp3?n=1631203200000&amp;source=app&amp;originArticleId=8359770&amp;premium=false" length="52727894" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>36:37</itunes:duration>
    </item>
  </channel>
</rss>
