<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Uden for citat</title>
    <link>https://politiken.dk/podcast/uden_for_citat/</link>
    <description>Den politiske podcast 'Uden for Citat' giver Politikens abonnenter de bedste historier fra Christiansborg og omegn. Vi fortæller om det, politikerne siger til – og uden for – citat, og hvad det i virkeligheden betyder.</description>
    <itunes:image href="https://politiken.dk/incoming/img9095014.z463l3/ALTERNATES/p1x1_1500/UdenForCitat"/>
    <item>
      <title>Julespecial (1): Dronning Mette, politikere i afhoppeland og S i EP-krise</title>
      <description/>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 13:18:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10217803</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10217803.mp3?n=1734610680000&amp;source=app&amp;originArticleId=10217803&amp;premium=true" length="40673279" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>42:22</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Julespecial (2): Rekordmange ministre, Løkke i selvvalgt lortesag og et muligt valg til maj</title>
      <description/>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 13:04:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10217787</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10217787.mp3?n=1734609853000&amp;source=app&amp;originArticleId=10217787&amp;premium=true" length="34643381" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>36:05</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Kan regeringen egentlig blive enig med sig selv?</title>
      <description>&lt;p&gt;Når det gælder udenlandsk arbejdskraft, er det svært at forstå, hvad regeringen egentlig mener. Det er det også, når statsministeren og udenrigsministeren taler om krigen i Ukraine. Er regeringen rygende uenig med sig selv? Eller bare i valgkamp?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gudrun Marie Schmidt er vært, Elisabet Svane gør dig klogere.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Producer: Adam Rugh Høy Hansen. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 16:52:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10194569</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10194569.mp3?n=1733413966000&amp;source=app&amp;originArticleId=10194569&amp;premium=true" length="33639489" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>23:20</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Hvorfor skal vi tale om Peter Hummelgaards barndom med vold?</title>
      <description>&lt;p&gt;Justitsminister Peter Hummelgaard fortæller i en ny bog, ’Der er noget, vi skal tale om’, om den vold, han oplevede i sit barndomshjem. Elisabet Svane har interviewet ham og svarer i dette afsnit på, hvorfor han pludselig offentligt går ud og fortæller om at blive udsat for vold af sin far. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nils Thorsen er vært, Elisabet Svane gør dig klogere.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Producer: Kathrine Eggert Wadsholt. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 15:17:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10183923</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10183923.mp3?n=1732803432000&amp;source=app&amp;originArticleId=10183923&amp;premium=true" length="19634467" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>20:27</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Her er Borgens vindere af det store treparts-maraton</title>
      <description>&lt;p&gt;Den grønne trepart landede i en sky af tal, prognoser, fremskrivninger og lange forklaringer om skovrejsning og lavbundsjorde.  Men hvordan ser det politiske regnskab ud? Vi taler om tre af dem, der havde mest på spil i de lange forhandlinger: Jeppe Bruus, Venstre og SF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bo Søndergaard er vært, Elisabet Svane gør dig klogere.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Producer: Adam Rugh Høy Hansen.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 17:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10174429</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10174429.mp3?n=1732206000000&amp;source=app&amp;originArticleId=10174429&amp;premium=true" length="46121840" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>32:01</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Det er slut med Enighedslisten</title>
      <description>&lt;p data-olk-copy-source=&quot;MessageBody&quot;&gt;Engang var Enhedslistens hovedbestyrelse omtalt som tilholdssted for næsepiercede stenkastere fra Nørrebro og forbenede stalinister. Nu drømmer Pelle Dragsted og ledelsen om ministerposter, men hvor er de i virkeligheden?&lt;/p&gt;
&lt;p data-olk-copy-source=&quot;MessageBody&quot;&gt;Bo Søndergaard er vært, Elisabet Svane gør dig klogere.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Producer: Kathrine Eggert Wadsholt.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 15:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10163435</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10163435.mp3?n=1731592800000&amp;source=app&amp;originArticleId=10163435&amp;premium=true" length="24424279" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>25:26</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>»Vor Herre til hest!«: Mette Frederiksen i nervekrig</title>
      <description>&lt;p&gt;Under spørgetimen tirsdag i Folketingssalen lod Mette Frederiksen temperamentet flyde frit og satte flere politiske kolleger eftertrykkeligt på plads. Så meget at Morten Messerscmidt måtte komme Alex Vanopslagh til undsætning og genoprette roen. Elisabet Svane forklarer, hvorfor regeringen er i nervekrig med oppositionen. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lyt til 'Uden for citat', hvor vi sætter undertekster på dansk politik. Gudrun Marie Schmidt er vært, Elisabet Svane gør dig klogere.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Producer: Jonas Schrøder-Andreasen&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 15:50:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10152757</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10152757.mp3?n=1730991052000&amp;source=app&amp;originArticleId=10152757&amp;premium=true" length="29903561" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>20:45</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Regeringen står klar med et varmt velkommen - selv til Trump 2.0</title>
      <description>&lt;p&gt;Kamala Harris repræsenterer en type præsident, regeringen kender og er vant til at samarbejde med. Selvom han har været der før, vil Donald Trump 2.0 være uforudsigelig, fordi han denne gang vil hive egne folk ind i administrationen. Uanset valgets udfald kan vinderen forvente et opkald fra Mette Frederiksen med lykønskninger og forventninger om et tæt samarbejde. Hør hvorfor og hvordan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lyt til vores podcast hvor vi sætter undertekster på dansk politik. Niels Thorsen er vært, Elisabet Svane gør dig klogere.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Producer: Adam Rugh Høy Hansen&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 16:45:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10142529</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10142529.mp3?n=1730389500000&amp;source=app&amp;originArticleId=10142529&amp;premium=true" length="28120547" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>19:30</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Politikerflugt – er de folkevalgte pjevsede?</title>
      <description>&lt;p data-olk-copy-source=&quot;MessageBody&quot;&gt;Først gik stemmeslugeren fra SF, så borgmesteren fra Aarhus, og før dem har en stribe profiler kvittet politik. Hvorfor går de, og er det godt eller skidt for vores demokrati?&lt;/p&gt;
&lt;p data-olk-copy-source=&quot;MessageBody&quot;&gt;Lyt til vores podcast hvor vi sætter undertekster på dansk politik. Bo Søndergaard er vært, Elisabet Svane gør dig klogere.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Producer: Jonas Schrøder-Andreasen&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 15:36:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10131339</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10131339.mp3?n=1729777003000&amp;source=app&amp;originArticleId=10131339&amp;premium=true" length="30665291" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>21:16</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Særudgave: Hvad stiller regeringen op med sig selv?</title>
      <description>&lt;p&gt;Regeringen sætter rekorder i både reformtempo og vælgerflugt, men hvad kan vi vente os af de kommende år. Ugens podcast er en optagelse fra Politikens livearrangement 'Åben Onsdag' i denne uge.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lyt til vores podcast, hvor vi sætter undertekster på dansk politik. Bo Søndergaard er vært, Elisabet Svane og Hans Engell gør dig klogere.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Producer: Adam Rugh Høy Hansen&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10112432</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10112432.mp3?n=1728568800000&amp;source=app&amp;originArticleId=10112432&amp;premium=true" length="59886908" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>41:36</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Hvis man vil forstå regeringen, skal man kunne danse flamenco</title>
      <description>&lt;p&gt;Folketinget er åbnet, og alle taler om den mærkelige regering. For det er trods alt den, der bestemmer. Men kan SVM holde sammen, når Troels Lund drømmer blå drømme, og Mette Frederiksen går solo på pensionsalderen?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bo Søndergaard er vært, Elisabet Svane gør dig klogere.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Producer: Kathrine Eggert Wadsholt.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 16:01:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10100090</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10100090.mp3?n=1727964078000&amp;source=app&amp;originArticleId=10100090&amp;premium=true" length="25580865" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>26:42</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Der er mindre flæskesteg i Dansk Folkeparti under Messerschmidt</title>
      <description>&lt;p&gt;Da højrebølgen skyllede hen over Europa, blev Dansk Folkeparti ikke løftet med op. Weekendens årsmøde vil vise, hvordan Morten Messerschmidt vil løse det problem og forvalte arven efter Pia Kjærsgaard.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lyt til vores podcast hvor vi sætter undertekster på dansk politik. Bo Søndergaard er vært, Elisabet Svane gør dig klogere.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Producer: Adam Rugh Høy Hansen&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 16:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10087916</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10087916.mp3?n=1727360400000&amp;source=app&amp;originArticleId=10087916&amp;premium=true" length="32971799" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>22:53</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Er tiden løbet fra Det Konservative Folkeparti?</title>
      <description>&lt;p&gt;Lige til højre for midten findes en god håndfuld politiske partier. Et af dem er de konservative, der holder landsråd denne weekend, hvor de vil klappe af den nye leder Mona Juul og lede efter noget indflydelse. Elisabet Svane fortæller om partiets muligheder. Bo Søndergaard er vært. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Producer: Kathrine Eggert Wadsholt.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 14:27:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10077931</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10077931.mp3?n=1726748857000&amp;source=app&amp;originArticleId=10077931&amp;premium=true" length="18923877" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>19:45</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>'Uden for citat' er tilbage: Hvad bruger en klog kvinde en kongres til?</title>
      <description>&lt;p&gt;Der skal nok være røde faner og lange klapsalver, når socialdemokraterne holder kongres i den kommende weekend. Men partiet har brug for et skub fremad, inden de to valg, der lurer bag horisonten. Hvad kan formand Frederiksen bruge den store talerstol til, og har hun fået ro på sine kaffeklubber efter et turbulent år?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lyt til 'Uden for citat', hvor vi sætter undertekster på dansk politik. Bo Søndergaard er vært, Elisabet Svane gør dig klogere.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Producer: Jonas Schrøder-Andreasen&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 15:27:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10067156</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10067156.mp3?n=1726147678000&amp;source=app&amp;originArticleId=10067156&amp;premium=true" length="35305892" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>24:30</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>En meget mærkelig regering: Version 3.0</title>
      <description>&lt;p&gt;I går blev der så sat navne på en håndfuld nye ministre i en større rokade med flere overraskelser. Og med den opspænder Mette Frederiksen også sit usædvanlige regeringsprojekt med de gamle modstandere i Venstre og Moderaterne, fortæller Politikens politiske analytiker Elisabeth Svane, som er dagens gæst i 'Du lytter til Politiken'. Fordi fra nu af gælder det på den ene side om at få gennemført, hvad regeringen egentlig blev dannet til - at enes hen over midten - og på den anden side om at give de tre partier plads til hver især at markere sig mere frit frem mod næste valg.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 04:30:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10045018</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10045018.mp3?n=1724985000000&amp;source=app&amp;originArticleId=10045018&amp;premium=true" length="42960188" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>29:49</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Regeringen er lige så sexet som et forsikringsselskab – så hvad nu?</title>
      <description>&lt;p&gt;Regeringen kan holde sommerferie med et par store grønne og klimavenlige aftaler i kufferten. Og med visheden om, at der er penge nok i kassen. Men ministrene ved også, at vælgerne gerne sendte dem på evig ferie uden returbillet til Slotsholmen. Lars Løkke Rasmussen har tale om at revitalisere SVM-regeringen. Hvordan gør man det?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bo Søndergaard er vært, Elisabet Svane gør dig klogere.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 15:12:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9964989</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9964989.mp3?n=1719493945000&amp;source=app&amp;originArticleId=9964989&amp;premium=true" length="25505388" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>26:37</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Venstre søger væk fra landet for at redde sig selv</title>
      <description>&lt;p&gt;Lige nu står Venstre som afsender af en regning til landbruget. De grønne trepartsforhandlinger skal ende med en CO2-afgift, og den vil vise, at det gamle bondeparti søger vælgere nye steder – og det er ikke på landet. Hør hvorfor manden, de kalder Traktor-Troels, styrer mod byerne.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lyt til 'Uden for citat', hvor vi sætter undertekster på dansk politik. Bo Søndergaard er vært, Elisabet Svane gør dig klogere.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Producer: Jonas Schrøder-Andreasen&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 15:01:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9955076</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9955076.mp3?n=1718888472000&amp;source=app&amp;originArticleId=9955076&amp;premium=true" length="27387655" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>19:00</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Set og sket på Folkemødet -  'Uden for citat' LIVE</title>
      <description>&lt;p&gt;Politikens politiske analytiker, Elisabet Svane, er taget på Folkemøde og fortæller i denne særudgave om politikernes gøren og laden de seneste dage i Allinge, inklusiv alt det der bliver sagt, når mikrofonerne er slukket.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Politisk reporter Kristian Corfixen interviewer, Elisabet Svane gør dig klogere.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 12:29:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9947811</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9947811.mp3?n=1718447343000&amp;source=app&amp;originArticleId=9947811&amp;premium=true" length="30214986" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>31:32</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Sådan kæmper de danske partier om magten i EU</title>
      <description>&lt;p&gt;På søndag går det løs, når vi alle skal ned i stemmelokalerne og vælge, hvem vi sender til Bruxelles og Europa-Parlamentet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Et af de centrale spørgsmål bliver, hvordan de danske partier fordeler sig i de europæiske grupper – og særligt den største gruppe EPP. Indtil nu, har Konservative haft monopol på en plads i gruppen. Men ikke længere. For nu vil Liberal Alliance også til fadet – og andre danske partier flirter heftigt med tanken.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hør hvem i dagens udgave af ’Uden for citat’, hvor Gudrun Marie Schmidt er vært, og Elisabet Svane gør dig klogere.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 14:54:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9933517</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9933517.mp3?n=1717678493000&amp;source=app&amp;originArticleId=9933517&amp;premium=true" length="15793041" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>16:29</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Hvordan lærte venstrefløjen at elske EU</title>
      <description>&lt;p&gt;Enhedslisten er gået fra at være EU-kritiske til nu at tage med lyntoget til EU. De vil ind og være en magtfaktor på venstrefløjen i Europa-Parlamentet. Så hvor er den danske EU-modstand i dag?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nils Thorsen er vært, Elisabet Svane gør dig klogere.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 15:25:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9923789</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9923789.mp3?n=1717075517000&amp;source=app&amp;originArticleId=9923789&amp;premium=true" length="18834330" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>13:03</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Sådan kan EU-valget ændre dansk politik</title>
      <description>&lt;p&gt;Der er særlig ét af de andre partier, statsminister Mette Frederiksen vil holde øje med ved det kommende valg til EU-parlamentet. For indhenter det parti Socialdemokratiet, skifter tonen på Christiansborg. Hvilket parti det er, kan du hører i ’Uden for citat’, hvor du også kan høre om en særlig trend, politisk analytiker Elisabeth Svane har fået øje på i EU-valgets plakater. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 14:44:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9913488</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9913488.mp3?n=1716468287000&amp;source=app&amp;originArticleId=9913488&amp;premium=true" length="22106323" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>15:19</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>10 år med væltekoppen Løkke: fra historisk lavpunkt til skåltaler</title>
      <description>&lt;p&gt;Lars Løkke fejrede onsdag 60-års fødselsdag for både venner og tidligere fjender. Politisk analytiker Elisabet Svane var med, kom lidt for sent hjem, fortæller os om de vigtigste taler, og om hvordan fødselsdagen kan ses som en magtdemonstration fra Løkkes side.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gudrun Marie Schmidt er vært, Elisabet Svane gør dig klogere. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 15:29:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9904898</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9904898.mp3?n=1715866198000&amp;source=app&amp;originArticleId=9904898&amp;premium=true" length="27642819" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>19:10</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Forsvarsforlig: Faldt Kong Alex af meningsmålingerne igennem ved forhandlingsbordet?</title>
      <description>&lt;p&gt;Mens forsvarsminister Troels Lund Poulsen fik det hjem, han havde brug for, ved forsvarsforhandlingerne, får han tørre tæsk i meningsmålingerne. Venstre står til at blive halveret i forhold til det i forvejen elendige valg i 2022. Alex Vanopslagh - derimod - soler sig i meningsmålingerne, men viste sig at falde igennem, da forsvarsforliget endelig skulle hales i land. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nils Thorsen er vært, Elisabet Svane gør dig klogere. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 02 May 2024 16:04:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9887801</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9887801.mp3?n=1714658640000&amp;source=app&amp;originArticleId=9887801&amp;premium=true" length="27624638" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>19:10</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Frederik Vad får tæsk, men det er nok godt for karrieren</title>
      <description>&lt;p&gt;Socialdemokraternes udlændingeordfører holder langtidsparkeret på øretævernes holdeplads efter sin tale om islamister, der vil undergrave vores samfund. Har får hård kritik – også fra borgmestre fra sit eget parti. Men skrammerne følger med den ordførerpost, og passer man jobbet godt, får man lov til at tage næste trin på karrierestigen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bo Søndergaard er vært, Elisabet Svane gør dig klogere. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 15:38:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9875786</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9875786.mp3?n=1714052289000&amp;source=app&amp;originArticleId=9875786&amp;premium=true" length="30667799" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>21:16</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Hvorfor vil de store partier nu pludselig tale om muslimer igen?</title>
      <description>&lt;p&gt;Rundt om i det offentlige system sidder der radikaliserede muslimer, der vil undergrave vores samfund. Det mener socialdemokraternes udlændingeordfører, der blæse til kampe med det, han kalder herskermentalitet. Samtidig gør Venstre klar til skærpe profilen på udlændingeområdet. Hvorfor sker det på et tidspunkt hvor asyltallene er lave, og politikerne har andre og større problemer at gå op i?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bo Søndergaard er vært, Elisabet Svane gør dig klogere. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 15:09:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9865438</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9865438.mp3?n=1713445789000&amp;source=app&amp;originArticleId=9865438&amp;premium=true" length="37881984" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>26:18</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Er vreden mod Mette F. ved at blive et problem for hendes parti?</title>
      <description>&lt;p&gt;Der skete noget med magtbalancen i dansk politik, da Mads Fuglede forlod Venstre og blev en Danmarksdemokrat. Politisk redaktør Nilas Heinskou forklarer hvordan ugens partihop påvirker regeringen, og hvordan det ødelægger Troels Lund Poulsens plan om at skabe ro og renlighed i Venstre. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bo Søndergaard er vært, Nilas Heinskou er gæst.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 14:29:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9853354</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9853354.mp3?n=1712838553000&amp;source=app&amp;originArticleId=9853354&amp;premium=true" length="28402669" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>19:42</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Hvad siger fyringen af forsvarschefen om forsvaret? Og om Troels Lund?</title>
      <description>&lt;p&gt;Sent onsdag fortalte forsvarsminister Troels Lund, at han havde fritstillet forsvarschef Flemming Lentfer og viste dermed, at han er parat til at rydde op i forsvaret, før det skal forvandle en historisk bevilling på 200 milliarder kroner til fornyet militær styrke. Men som formand for et trængt Venstre venter der også Troels Lund et andet, vigtigt opgør. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nils Thorsen er vært, politisk analytiker Elisabet Svane er gæst.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 15:41:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9841232</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9841232.mp3?n=1712238068000&amp;source=app&amp;originArticleId=9841232&amp;premium=true" length="23408475" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>16:14</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Regeringen klarer Fugledes farvel, men Venstre er i knibe</title>
      <description>&lt;p&gt;Der skete noget med magtbalancen i dansk politik, da Mads Fuglede forlod Venstre og blev en Danmarksdemokrat. Politisk redaktør Nilas Heinskou forklarer hvordan ugens partihop påvirker regeringen, og hvordan det ødelægger Troels Lund Poulsens plan om at skabe ro og renlighed i Venstre. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bo Søndergaard er vært, Nilas Heinskou er gæst.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 14:50:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9825108</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9825108.mp3?n=1711029052000&amp;source=app&amp;originArticleId=9825108&amp;premium=true" length="26753820" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>18:33</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Ministrene er enig om, at krigen trumfer alt, men de skal også overbevise vælgerne</title>
      <description>&lt;p&gt;Onsdag var der igen pressemøde i Statsministeriet, og igen blev der sendt nye milliarder til Ukraine og det forsvarsløse danske forsvar. Det er dyrt, og det er ikke sikkert, befolkningen synes, det er en god ide, når de finder ud af, at der bliver færre penge til de gamle, de syge og børnene. Så hvad gør regeringen nu?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bo Søndergaard er vært, Elisabet Svane analyserer.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 14:55:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9811206</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9811206.mp3?n=1710424549000&amp;source=app&amp;originArticleId=9811206&amp;premium=true" length="27618369" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>19:09</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>SF vader i succes, men hvad kan Pia bruge det til?</title>
      <description>&lt;p&gt;Det går fremragende for SF for tiden, men hvilke udfordringer har partiet? Og hvad får Pia Olsen Dyhr til at kalde socialdemokratiets miljøminister Magnus Heunicke for »lakaj for landbruget« i Berlingske?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Morten Skjoldager er vært, Elisabet Svane analyserer.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 15:01:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9797943</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9797943.mp3?n=1709820067000&amp;source=app&amp;originArticleId=9797943&amp;premium=true" length="23826016" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>16:31</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Nekrolog: Søren Papes liv havde givet ham en særlig evne til at holde ud</title>
      <description>&lt;p&gt;Lørdag eftermiddag gik dansk politik i stå, da nyheden om Søren Pape Poulsens død ramte hårdt og pludseligt. I denne særudgave af vores politiske podcast ’Uden for Citat’ fortæller politisk analytiker Elisabet Svane om den konservative leders dramatiske karriere. Og om det første lidt specielle interview, hun lavede med ham for 10 år siden. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dagens udgave af ’Uden for Citat’ er produceret af Jonas Schrøder-Andreasen. Bo Søndergaard er vært, og Elisabet Svane fortæller. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 14:24:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9790438</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9790438.mp3?n=1709472258000&amp;source=app&amp;originArticleId=9790438&amp;premium=false" length="33639489" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>23:20</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Når Mette Frederiksen taler om Tredje Verdenskrig, er det alvor</title>
      <description>&lt;p&gt;I et interview i Berlingske Tidende i weekenden talte Mette Frederiksen om både Hitler og Tredje Verdenskrig, da hun blev spurgt til truslen fra Rusland. Vilde ord fra en statsminister, men ingen reagerede. Er det, fordi vi er holdt op med at lytte til Frederiksens krisesnak? &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gudrun Marie Schmidt er vært, Elisabet Svane analyserer.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 14:59:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9785849</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9785849.mp3?n=1709215189000&amp;source=app&amp;originArticleId=9785849&amp;premium=true" length="20584743" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>14:16</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Støjberg spiser Riberhus, hakket oksekød – og måske Venstre-stemmer</title>
      <description>&lt;p&gt;Der kommer snart en afgift på det, der kommer ud af en malkeko, når den bøvser og prutter. Men der kan også komme en regning til Venstre, når partiet lægger stemmer til et klimaudspil, deres bagland ikke kan lide. Ikke mindst fordi Inger Støjbergs Danmarksdemokrater vil bruge CO2-afgiften til at hente flere vælger fra Venstre.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bo Søndergaard er vært, Elisabet Svane analyserer.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 15:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9775766</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9775766.mp3?n=1708610411000&amp;source=app&amp;originArticleId=9775766&amp;premium=true" length="29509843" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>20:28</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Hvorfor har Lars og Mette fået så pokkers travlt?</title>
      <description>&lt;p&gt;Efter lidt mere end et år har regeringen nået en hel del, men hvis man spørger Mette Frederiksen og Lars Løkke Rasmussen er der alt for meget på to do-listen. Hvorfor går det ikke hurtigt nok, og hvad vil topministrene gøre ved det?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bo Søndergaard er vært, Elisabet Svane analyserer.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 14:17:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9755394</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9755394.mp3?n=1707398220000&amp;source=app&amp;originArticleId=9755394&amp;premium=true" length="22758966" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>15:46</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Kan Mette og ministrene holde sig i ro, når Hr. Hansen drukner i sit snavs?</title>
      <description>&lt;p&gt;Der var en gang, hvor Venstre og Socialdemokratiet sloges om privatisering og minuttyranni i ældreplejen. Hvorfor har de lagt ideologien væk, og hvordan bliver den store ældreform en succes?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bo Søndergaard er vært, Elisabet Svane analyserer.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 14:46:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9743830</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9743830.mp3?n=1706795191000&amp;source=app&amp;originArticleId=9743830&amp;premium=true" length="25185846" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>17:28</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>En minister ser rødt, når en milliardær i en Lamborghini kører fra regningen</title>
      <description>&lt;p&gt;Mens mudderbjerget fra Nordic Waste langsomt nærmede sig landsbyen Ølst kom skandalen til handle om moral og ikke jura. Og en håndfuld ministre stemplede ind i debatten med vrede og store ord. Men kan de faktisk levere en løsning, eller bliver det ved snakken? Og har de det faktisk fint med det?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bo Søndergaard er vært, politisk redaktør Nilas Heinskou gør dig klogere.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 15:05:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9732766</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9732766.mp3?n=1706191542000&amp;source=app&amp;originArticleId=9732766&amp;premium=true" length="25393990" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>17:36</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Hvad skal Vanopslagh med Vermund?</title>
      <description>&lt;p&gt;Pernille Vermund har skiftet parti for det borgerlige Danmarks skyld. Hvordan lander man på benene efter et partihop, hvor svært er det at æde sine egne ord, og er der en risiko for det nye parti? &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bo Søndergaard er vært, Elisabet Svane gør dig klogere.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 14:59:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9721597</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9721597.mp3?n=1705586341000&amp;source=app&amp;originArticleId=9721597&amp;premium=true" length="28692315" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>19:54</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Blå partier flirter, nedlægger og planlægger, men det er stadig mest politiske stiløvelser.</title>
      <description>&lt;p&gt;Det er angiveligt ikke noget, der holder Mette Frederiksen vågen om natten, men der er begyndt at ske ting ti højre for hendes regering. Den borgerlige opposition – og de radikale – er i bevægelse. Hvad handler det om?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bo Søndergaard er vært, Elisabet Svane gør dig klogere.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 15:21:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9710015</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9710015.mp3?n=1704982867000&amp;source=app&amp;originArticleId=9710015&amp;premium=false" length="30159352" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>20:55</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Ved nærmere eftersyn var 2023 faktisk et helt vildt politisk år</title>
      <description>&lt;p&gt;Den politiske podcast ’Uden for citat’ giver Politikens abonnenter de bedste historier fra Christiansborg og omegn. Vi fortæller om det, politikerne siger til – og uden for – citat, og hvad det i virkeligheden betyder.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I den her særlige udgave af Uden For Citat ser vi nærmere på året, der gik i dansk politik. Og finder ud af, at 2023 er bedre end sit rygte og måske den mest skelsættende sæson siden 2001-2002. Ikke siden Anders Fogh blandede blod med Pia Kjærsgaard og byggede et blåt flertal, der holdt i 10 år, har vi set noget lignende, siger Elisabet Svane. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bo Søndergaard er vært, Elisabet Svane gør dig klogere.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9679508</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9679508.mp3?n=1703653200000&amp;source=app&amp;originArticleId=9679508&amp;premium=false" length="47030901" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>32:39</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Vælgerne vil ikke spise æbleskiver med statsministeren – hvad er der gået galt?</title>
      <description>&lt;p&gt;Den politiske podcast ’Uden for citat’ giver Politikens abonnenter de bedste historier fra Christiansborg og omegn. Vi fortæller om det, politikerne siger til – og uden for – citat, og hvad det i virkeligheden betyder.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;SVM-regeringen fylder et år, men der er ikke så mange, der råber hurra. De tre partier har nemlig mistet en fjerdedel af de vælgere, der gav dem magten, spørgsmålet er hvorfor? Politisk analytiker Elisabet Svane mener, regeringen er dårlig til at sælge sin politik. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bo Søndergaard er vært, Elisabet Svane gør dig klogere.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 16:15:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9665559</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9665559.mp3?n=1702566917000&amp;source=app&amp;originArticleId=9665559&amp;premium=true" length="30434578" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>21:07</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Derfor sprang SF i målet</title>
      <description>&lt;p&gt;En minister trak sig. Men ellers gik det i den grad regeringens vej på en dag, hvor SF til stor frustration for den øvrige opposition vekslede sin proteststemme i FE-sagen til bedre muligheder for fremover at kigge spiontjenesterne over skulderen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nils Thorsen er vært, Elisabet Svane gør dig klogere.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 14:51:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9654330</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9654330.mp3?n=1701957111000&amp;source=app&amp;originArticleId=9654330&amp;premium=true" length="21792854" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>15:06</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Kan Nicolai Wammen gå hele vejen?</title>
      <description>&lt;p&gt;Da finansminister Nicolai Wammen i denne uge landede en meget bred finanslov, begyndte snakken i Christiansborgs gange: Er han så god til sit arbejde, at han står forrest i køen, når Socialdemokraterne på et tidspunkt skal have en ny formand?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bo Søndergaard er vært, Elisabet Svane gør dig klogere.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 15:19:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9645174</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9645174.mp3?n=1701353978000&amp;source=app&amp;originArticleId=9645174&amp;premium=true" length="27933092" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>19:22</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Er der gået panik i Troels Lund?</title>
      <description>&lt;p&gt;Er det hende fra Løvens Hule? Ja, det er det, hun hedder Mia Wagner og er ny minister og næsten lige så nyt et medlem af Venstre. Med sin rokade af ministre viser Troels Lund Poulsen, hvilken slags formand han er, og hvor meget Venstre har brug for en ny start.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Bo Søndergaard er vært, og Politikens politiske redaktør Nilas Heinskou er gæst.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 14:55:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9634336</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9634336.mp3?n=1700747728000&amp;source=app&amp;originArticleId=9634336&amp;premium=true" length="21764642" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>15:05</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Hvad stiller Troels Lund op med rest-Venstre?</title>
      <description>&lt;p&gt;Måske er det dansk politiks sværeste job, Troels Lund Poulsen nu overtager. Han skal skabe ro og fremgang i Venstre, der står forslået og formindsket tilbage efter et lille år i regering. Stoppe vælgerflugten mod de gamle venner Løkke og Støjberg. Og sælge en CO2-afgift til de landmænd, der traditionelt står stærkt i partiet. Hvordan klarer han lige den?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bo Søndergaard er vært, Elisabet Svane gør dig klogere&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 15:22:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9624918</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9624918.mp3?n=1700144579000&amp;source=app&amp;originArticleId=9624918&amp;premium=true" length="30543038" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>21:11</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Det hele er meget november hos Mette Frederiksen og de andre</title>
      <description>&lt;p&gt;Ugen begyndte med at regeringen lod milliarderne regne ned over os alle. Men den store og dyre charmeoffensiv føles ikke helt som vejen til sejr, hvis man spørger tæt på de store ministre. For måske er SVM ved at løbe tør for tid.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bo Søndergaard er vært, Elisabet Svane gør dig klogere.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 15:06:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9614134</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9614134.mp3?n=1699538786000&amp;source=app&amp;originArticleId=9614134&amp;premium=true" length="23752664" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>16:28</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>»Arbejd, arbejd, arbejd!«. Vil regeringen være uvenner med alle?</title>
      <description>&lt;p&gt;Den politiske podcast ’Valget’ giver Politikens abonnenter de bedste historier fra Christiansborg og omegn. Vi fortæller om det, politikerne siger til – og uden for – citat, og hvad det i virkeligheden betyder.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Man skal ikke være flov over at hente sit barn fem minutter før, vuggestuen lukker, siger Socialdemokraternes chefideolog Kaare Dybvad. For ligesom statsministeren vil han have, vi skal være stolte over at arbejde og ikke over at gå tidligt hjem. Skræmmer den slags meldinger vælgerne væk?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bo Søndergaard er vært, Elisabet Svane gør dig klogere.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 16:53:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9602742</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9602742.mp3?n=1698940390000&amp;source=app&amp;originArticleId=9602742&amp;premium=true" length="19357824" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>20:08</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Troels Lund Poulsen: Vindbøjtel, omstillingsparat eller en mand af tiden?</title>
      <description>&lt;p&gt;Den politiske podcast ’Valget’ giver Politikens abonnenter de bedste historier fra Christiansborg og omegn. Vi fortæller om det, politikerne siger til – og uden for – citat, og hvad det i virkeligheden betyder.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Til november bliver Troels Lund Poulsen kåret som formand for Venstre. Hvad kan vi lære af at studere hans fortid, de mange kurs-skift, magtkampene og sagen, der fik folk til at kalde ham spedalsk? &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bo Søndergaard er vært, Elisabet Svane gør dig klogere.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 18:40:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9593190</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9593190.mp3?n=1698338447000&amp;source=app&amp;originArticleId=9593190&amp;premium=true" length="30167084" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>25:06</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Folkeskole: Derfor ville Tesfaye ikke sige r-ordet</title>
      <description>&lt;p&gt;Den politiske podcast ’Valget’ giver Politikens abonnenter de bedste historier fra Christiansborg og omegn. Vi fortæller om det, politikerne siger til – og uden for – citat, og hvad det i virkeligheden betyder.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regeringen vil lave folkeskolen om, så de kommende håndværkere allerede får taget mål til kedeldragten i 7. klasse, mens dem, der vil på gymnasiet, får en helt anden skolegang. Planen for en ny skole er også et opgør med den forhadte reform fra 2014, der kastede lærere og politikere ud i en bitter krig. Så kan regeringen få sin forandring igennem?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bo Søndergaard er vært, Elisabet Svane gør dig klogere.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 15:43:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9568981</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9568981.mp3?n=1697118238000&amp;source=app&amp;originArticleId=9568981&amp;premium=true" length="31163081" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>21:37</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Støjberg har tømt DF, nu er det Venstres tur</title>
      <description>&lt;p&gt;Den politiske podcast ’Valget’ giver Politikens abonnenter de bedste historier fra Christiansborg og omegn. Vi fortæller om det, politikerne siger til – og uden for – citat, og hvad det i virkeligheden betyder. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Folketinget er i gang igen, og for første gang har Inger Støjberg talt ved åbningsdebatten som formand for Danmarksdemokraterne. Nu skal det nye parti vise, hvad det kan og vil. Og Støjberg har en plan, der både kan gøre ondt på hendes gamle parti Venstre, på Dansk Folkeparti, der bejlede til hende, og på den tidligere veninde Pernille Vermund. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bo Søndergaard er vært, Elisabet Svane gør dig klogere.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 15:39:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9558890</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9558890.mp3?n=1696513144000&amp;source=app&amp;originArticleId=9558890&amp;premium=true" length="27185781" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>18:51</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Er det nu, Ellemann skal bede landmændene tage en tudekiks?</title>
      <description>&lt;p&gt;Den politiske podcast ’Valget’ giver Politikens abonnenter de bedste historier fra Christiansborg og omegn. Vi fortæller om det, politikerne siger til – og uden for – citat, og hvad det i virkeligheden betyder. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Venstre skal være et grønt parti. Det siger partiets formand, Jakob Ellemann-Jensen, som også har skrevet under på et regeringsgrundlag, hvor der står, at landbruget skal betale CO2-afgift. Men den slags er gift for landbrugspartiets rødder. Så hvad gør en klog formand nu? &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bo Søndergaard er vært, Elisabet Svane gør dig klogere.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 15:34:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9549703</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9549703.mp3?n=1695908072000&amp;source=app&amp;originArticleId=9549703&amp;premium=true" length="25263587" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>17:31</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Er Martin Lidegaard på en umulig mission?</title>
      <description>&lt;p&gt;Den politiske podcast ’Valget’ giver Politikens abonnenter de bedste historier fra Christiansborg og omegn. Vi fortæller om det, politikerne siger til – og uden for – citat, og hvad det i virkeligheden betyder. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;De radikale har holdt landsmøde og valgt nye kandidater til Europaparlamentet. Det lyder mest som noget for politiske nørder, men måske var det her, Martin Lidegaard begyndte at genopfinde partiet, hvor han både skal favne unge idealister og ældre magt-pragmatikere. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bo Søndergaard er vært, Elisabet Svane gør dig klogere.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 15:12:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9538558</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9538558.mp3?n=1695301973000&amp;source=app&amp;originArticleId=9538558&amp;premium=true" length="26403988" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>18:19</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Nu betaler Socialdemokraterne prisen for magten</title>
      <description>&lt;p&gt;Den politiske podcast ’Valget’ giver Politikens abonnenter de bedste historier fra Christiansborg og omegn. Vi fortæller om det, politikerne siger til – og uden for – citat, og hvad det i virkeligheden betyder. &lt;/p&gt;&lt;p&gt; Socialdemokraterne plejer at sige, at de hellere vil have velfærd end skattelettelser. Nu skal vi betale mindre i skat, mens kommunerne ikke har penge til børn og gamle. Hvordan endte Mette Frederiksen i den klemme, og hvordan kommer hun ud igen? &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bo Søndergaard er vært, Elisabet Svane gør dig klogere.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2023 14:58:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9528573</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9528573.mp3?n=1694696302000&amp;source=app&amp;originArticleId=9528573&amp;premium=true" length="26020302" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>18:03</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Pape tabte sin power, nu slås han for at beholde sin post</title>
      <description>&lt;p&gt;For et så siden kunne Søren Pape og de konservative nærmest gå på vandet, men på valgaftenen tabte Pape og partiet stort.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I sommer fik en møgsag fra Bruxelles uroen til at brede sig hos de konservative, og nu er spørgsmålet, om Søren Pape kan overleve som formand. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Politikens politiske analytiker Elisabet Svane er dagens gæst i ‘Du lytter til Politiken’, hvor hun ser nærmere på partiet og på formanden. Dette afsnit bliver også udsendt som ’Valget’, hvor Elisabet Svane hver uge analyserer dansk politik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;OBS: Dette afsnit bliver både udsendt som ’Du lytter til Politiken’ og som ’Valget’, hvor Elisabet Svane hver uge analyserer dansk politik.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 06:40:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9516255</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9516255.mp3?n=1694148007000&amp;source=app&amp;originArticleId=9516255&amp;premium=false" length="41328893" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>28:41</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Nu gør Vanopslagh sig lækker for en jysk tømrermester</title>
      <description>&lt;p&gt;Den politiske podcast ’Valget’ giver Politikens abonnenter de bedste historier fra Christiansborg og omegn. Vi fortæller om det, politikerne siger til – og uden for – citat, og hvad det i virkeligheden betyder. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alex Vanopslagh blev en af valgets store vindere. Nu vil han og hans parti Liberal Alliance være endnu større. I denne uge begik Vanopslagh en sjælden fejl, da han både prøvede at favne bredt &lt;i&gt;og&lt;/i&gt; føre en ultrahård liberal skattepolitik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bo Søndergaard er vært, Elisabet Svane gør dig klogere.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 14:38:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9504389</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9504389.mp3?n=1693485491000&amp;source=app&amp;originArticleId=9504389&amp;premium=true" length="24032906" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>16:40</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Er der nogen, der ved, hvor de har Ellemann?</title>
      <description>&lt;p&gt;Den politiske podcast ’Valget’ giver Politikens abonnenter de bedste historier fra Christiansborg og omegn. Vi fortæller om det, politikerne siger til – og uden for – citat, og hvad det i virkeligheden betyder. &lt;/p&gt;&lt;p&gt; På 10 måneder har Jakob Ellemann-Jensen begået løftebrud, vildledt Folketinget, fyret sin nærmeste chef og udløst en regeringsrokade for at komme væk fra det ministerium, han sagde, han elskede. Hvorfor og hvad betyder det for regeringen og Venstre? &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bo Søndergaard er vært, Elisabet Svane holder arbejdsferie og gør dig klogere.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 18:42:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9493844</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9493844.mp3?n=1692895322000&amp;source=app&amp;originArticleId=9493844&amp;premium=true" length="23217259" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>16:06</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Regeringen ville have en ny start, men snublede over klimaet</title>
      <description>&lt;p&gt;Den politiske podcast ’Valget’ giver Politikens abonnenter de bedste historier fra Christiansborg og omegn. Vi fortæller om det, politikerne siger til – og uden for – citat, og hvad det i virkeligheden betyder. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;I denne uge indledte regeringen en charmeoffensiv. Regeringen vil fortælle sig selv forfra, væk med krisesnak og dystermule-kommunikation. Men pludselig synes nogle vælgere, at Mette Frederiksen var for lidt bekymret over klimaet. Er regeringen for bange for vælgerne? &lt;/p&gt;&lt;p&gt; Bo Søndergaard er vært, og Elisabet Svane gør dig klogere.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 15:23:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9481650</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9481650.mp3?n=1692278589000&amp;source=app&amp;originArticleId=9481650&amp;premium=true" length="26246000" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>18:12</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Er den stenhårde reformregering blevet en blød kiks?</title>
      <description>&lt;p&gt;Den politiske podcast ’Valget’ giver Politikens abonnenter de bedste historier fra Christiansborg og omegn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vi fortæller om det, politikerne siger til – og uden for – citat, og hvad det i virkeligheden betyder. Det var så det, der er en slags sommerferie i dansk politik, og folketingsåret er gået. Og hvordan gik det så, hvordan var det at få en bred flertalsregering anført af et par partiledere, der så ud som om, de hellere ville være et andet sted?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Elisabet Svane gør status, og Bo Søndergaard er vært.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 30 Jun 2023 15:10:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9423227</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9423227.mp3?n=1688130644000&amp;source=app&amp;originArticleId=9423227&amp;premium=true" length="38083231" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>26:26</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Vanopslagh har en plan. Den kræver en midaldrende komiker, en gammel SFer og en ældre statsmand</title>
      <description>&lt;p&gt;Den politiske podcast ’Valget’ giver Politikens abonnenter de bedste historier fra Christiansborg og omegn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vi fortæller om det, politikerne siger til – og uden for – citat, og hvad det i virkeligheden betyder. &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Elisabet Svane har været til ’rally’ i KB-Hallen, hvor Liberal Alliances leder Alex Vanopslagh forsøgte at gøre sig bredere og tale til flere vælgere end bare dem, som vil have lav skat og sjove TikTok-videoer. &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bo Søndergaard er vært.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 14:41:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9409267</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9409267.mp3?n=1687437661000&amp;source=app&amp;originArticleId=9409267&amp;premium=true" length="22050526" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>15:17</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Hvad gør S, hvis Mette Frederiksen bliver?</title>
      <description>&lt;p&gt;Den politiske podcast ’Valget’ giver Politikens abonnenter de bedste historier fra Christiansborg og omegn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vi fortæller om det, politikerne siger til – og uden for – citat, og hvad det i virkeligheden betyder. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Da alle troede, at Mette Frederiksen ville få NATO-job, begyndte kampen om magten i Socialdemokratiet. Nu ser det ud til, at hun bliver hjemme. Kan hun genskabe roen i sit parti?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Elisabet Svane gør dig klogere, og Bo Søndergaard er vært. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jun 2023 15:05:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9405022</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9405022.mp3?n=1687266300000&amp;source=app&amp;originArticleId=9405022&amp;premium=true" length="24152651" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>16:45</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Regeringen har fødselsdag – skal vi råbe hurra nu?</title>
      <description>&lt;p&gt;Den politiske podcast ’Valget’ giver Politikens abonnenter de bedste historier fra Christiansborg og omegn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vi fortæller om det, politikerne siger til – og uden for – citat, og hvad det i virkeligheden betyder. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mens Folkemødet går i gang, gør vi status over VKM-regeringens første halve år. Regeringen har fjernet Bededag, mistet en masse vælgere, og der er skabt tvivl om fremtiden for to af de tre partiledere. Når den frem til sin første hele fødselsdag?&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Elisabet Svane gør dig klogere, og Bo Søndergaard er vært. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 15 Jun 2023 16:48:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9398201</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9398201.mp3?n=1686840497000&amp;source=app&amp;originArticleId=9398201&amp;premium=true" length="15324935" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>15:55</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Kan Socialdemokraterne faktisk godt lide Helle Thorning igen?</title>
      <description>&lt;p&gt;Den politiske podcast ’Valget’ giver Politikens abonnenter de bedste historier fra Christiansborg og omegn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vi fortæller om det, politikerne siger til – og uden for – citat, og hvad det i virkeligheden betyder. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;I den her udgave ser vi på Socialdemokraternes tidligere statsminister Helle Thorning-Schmidt, som nærmest blev skrevet ud af partiets historie. En ny dokumentar fortæller historien om at blive mobbet som landets leder – og komme tilbage igen. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Politikens politiske analytiker Elisabet Svane er gæst, og Bo Søndergaard er vært. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jun 2023 15:03:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9393381</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9393381.mp3?n=1686661397000&amp;source=app&amp;originArticleId=9393381&amp;premium=true" length="27810212" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>19:17</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Hvem skal være statsminister? Wammen? Hummelgaard?</title>
      <description>&lt;p&gt;Den politiske podcast ’Valget’ giver Politikens abonnenter de bedste historier fra Christiansborg og omegn. Vi fortæller om det, politikerne siger til – og uden for – citat, og hvad det i virkeligheden betyder.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uroen vokser i både regeringen og i Socialdemokratiet med de vedvarende rygter om, at Mette Frederiksen er på vej til Nato. Skal Nicolai Wammen efterfølge Frederiksen som statsminister? Skal Peter Hummelgaard? Og hvem skal være nummer 2 i Socialdemokratiet?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Politikens politiske kommentator Elisabeth Svane er gæst, og Nils Thorsen er vært. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 15:43:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9386912</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9386912.mp3?n=1686231816000&amp;source=app&amp;originArticleId=9386912&amp;premium=true" length="22239234" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>15:25</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Mette F's vej fra Biden til Grønland til Nato</title>
      <description>&lt;p&gt;Den politiske podcast ’Valget’ giver Politikens abonnenter de bedste historier fra Christiansborg og omegn. Vi fortæller om det, politikerne siger til – og uden for – citat, og hvad det i virkeligheden betyder.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mette Frederiksen har været på besøg hos den amerikanske præsident, Joe Biden - et besøg der varede længere tid end planlagt, og det har fået rygterne om statsministerens NATO-fremtid til at gå amok. Nu forsøger både Grønland og Lars Løkke at bruge situationen til egen fordel. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Politikens politiske kommentator Elisabeth Svane er gæst, og Gudrun Marie Schmidt er vært. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2023 15:13:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9382361</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9382361.mp3?n=1686057202000&amp;source=app&amp;originArticleId=9382361&amp;premium=true" length="19535247" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>13:32</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Nato-rygter får både regeringen og Socialdemokratiet til at ryste</title>
      <description>&lt;p&gt;Den politiske podcast ’Valget’ giver Politikens abonnenter de bedste historier fra Christiansborg og omegn. Vi fortæller om det, politikerne siger til – og uden for – citat, og hvad det i virkeligheden betyder.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alle taler om det: Bliver Mette Frederiksen den nye generalsekretær i Nato? De svirrende rygter er et tegn på statsministerens internationale succes, men snakken får det også til at ryste i regeringen og Socialdemokratiet, hvor spørgsmålene om arvetageren til partiet lige nu fylder. Spekulationer, som især går udenrigsminister Lars Løkke Rasmussen på nerverne (M). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Politikens poliske kommentator Elisabeth Svane er gæst, og Gudrun Marie Schmidt er vært. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jun 2023 16:21:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9377319</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9377319.mp3?n=1685629283000&amp;source=app&amp;originArticleId=9377319&amp;premium=true" length="21814170" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>18:08</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Derfor så Kaare Dybvad så sur ud, da han talte om børn i Syrien</title>
      <description>&lt;p&gt;Den politiske podcast ’Valget’ giver Politikens abonnenter de bedste historier fra Christiansborg og omegn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vi fortæller om det, politikerne siger til – og uden for – citat, og hvad det i virkeligheden betyder. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;I sidste uge blev der skrevet endnu et kapitel om danske børn i de syriske fangelejre. En kvinde og hendes to danske børn kommer hjem, efter en strid i regeringen endte med et kompromis mellem Lars Løkke Rasmussen og Mette Frederiksen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Politikens politiske redaktør Johan Blem Larsen er gæst, og Bo Søndergaard er vært. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 16 May 2023 15:03:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9354258</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9354258.mp3?n=1684242191000&amp;source=app&amp;originArticleId=9354258&amp;premium=true" length="15821889" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>10:57</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Jakob Ellemann er på vej tilbage – men til hvad?</title>
      <description>&lt;p&gt;Den politiske podcast ’Valget’ giver Politikens abonnenter de bedste historier fra Christiansborg og omegn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vi fortæller om det, politikerne siger til – og uden for – citat, og hvad det i virkeligheden betyder. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Når sommerferien er slut, møder Jakob Ellemann-Jensen på arbejde som forsvarsminister, Venstre-formand og vicestatsminister. Har tiden stået stille, mens han var sygemeldt med stress, eller skal han kæmpe for at få sin magt tilbage?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Politikens politiske redaktør Johan Blem Larsen er gæst, og Bo Søndergaard er vært. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 11 May 2023 14:07:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9347068</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9347068.mp3?n=1683806821000&amp;source=app&amp;originArticleId=9347068&amp;premium=true" length="19330238" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>13:23</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Hvorfor er partikammeraterne utilfredse med Københavns overborgmester?</title>
      <description>&lt;p&gt;Den politiske podcast ’Valget’ giver Politikens abonnenter de bedste historier fra Christiansborg og omegn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vi fortæller om det, politikerne siger til – og uden for – citat, og hvad det i virkeligheden betyder. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;I dag zoomer vi ind på Københavns Rådhus, hvor Socialdemokraternes overborgmester, Sophie Hæstorp Andersen, nok har den fine titel, men ikke magten. Det få nu hendes partifæller til at drømme om en tidligere statsminister.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 09 May 2023 15:13:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9343526</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9343526.mp3?n=1683638036000&amp;source=app&amp;originArticleId=9343526&amp;premium=true" length="19137768" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>13:15</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Er det godt for regeringen, at Lizette Risgaard er fortid?</title>
      <description>&lt;p&gt;Den politiske podcast ’Valget’ giver Politikens abonnenter de bedste historier fra Christiansborg og omegn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vi fortæller om det, politikerne siger til – og uden for – citat, og hvad det i virkeligheden betyder. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Efter en dramatisk weekend mangler fagbevægelsen sin formand. Lizette Risgaard blev tvunget ud, netop som regeringen havde inviteret hende til vigtige trepartsforhandlinger. Hvordan kommer regeringen og fagbosserne videre herfra?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Elisabet Svane gør dig klogere, og Bo Søndergaard er vært. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 02 May 2023 15:06:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9333292</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9333292.mp3?n=1683032769000&amp;source=app&amp;originArticleId=9333292&amp;premium=true" length="23164596" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>16:03</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Derfor er regeringen begyndt at tale med andre partier</title>
      <description>&lt;p&gt;Den politiske podcast ’Valget’ giver Politikens abonnenter de bedste historier fra Christiansborg og omegn. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vi fortæller om det, politikerne siger til – og uden for – citat, og hvad det i virkeligheden betyder. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Finansloven var ikke særligt spændende, men den lærte os noget nyt om regeringen, der måske ikke længere vil nøjes med lave aftaler med sig selv. Hvad er der sket, og hvad betyder det? &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Elisabet Svane gør dig klogere, og Bo Søndergaard er vært.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 27 Apr 2023 15:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9325438</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9325438.mp3?n=1682600400000&amp;source=app&amp;originArticleId=9325438&amp;premium=true" length="23861752" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>16:32</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Er Jon Stephensen færdig i dansk politik?</title>
      <description>&lt;p&gt;Den politiske podcast ’Valget’ giver Politikens abonnenter de bedste historier fra Christiansborg og omegn. Vi fortæller om det, politikerne siger til – og uden for – citat, og hvad det i virkeligheden betyder. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lars Løkke og Moderaterne levede med Jon Stephensen møgsager fra teatertiden, men hans sms til en 19-årig partifælle blev for meget. Nu er han på orlov, men er der en vej tilbage til politik, og hvad betyder Stephensens ’tænker’ for regeringens flertal?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Elisabet Svane gør dig klogere, og Bo Søndergaard er vært. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 25 Apr 2023 15:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9321535</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9321535.mp3?n=1682427600000&amp;source=app&amp;originArticleId=9321535&amp;premium=true" length="25862313" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>17:56</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Hvem er SF, når Mette Frederiksen ikke længere ringer?</title>
      <description>&lt;p&gt;Den politiske podcast ’Valget’ giver Politikens abonnenter de bedste historier fra Christiansborg og omegn. Vi fortæller om det, politikerne siger til – og uden for – citat, og hvad det i virkeligheden betyder. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regeringen har netop fremlagt deres nye sundhedsreform. Men hvad lavede Lars Løkke til det pressemøde? Og hvordan vil han – og Mette Frederiksen og Sophie Løhde – løse de store problemer, som det danske sundhedsvæsen står midt i? &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Elisabet Svane gør dig klogere, og Gudrun Marie Schmidt er vært. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 30 Mar 2023 15:18:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9289331</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9289331.mp3?n=1680182339000&amp;source=app&amp;originArticleId=9289331&amp;premium=true" length="22219799" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>15:24</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Hvad laver udenrigsminister Løkke til et pressemøde… om sundhed?</title>
      <description>&lt;p&gt;Den politiske podcast ’Valget’ giver Politikens abonnenter de bedste historier fra Christiansborg og omegn. Vi fortæller om det, politikerne siger til – og uden for – citat, og hvad det i virkeligheden betyder. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regeringen har netop fremlagt deres nye sundhedsreform. Men hvad lavede Lars Løkke til det pressemøde? Og hvordan vil han – og Mette Frederiksen og Sophie Løhde – løse de store problemer, som det danske sundhedsvæsen står midt i? &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Elisabet Svane gør dig klogere, og Gudrun Marie Schmidt er vært. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 14:42:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9275884</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9275884.mp3?n=1680007320000&amp;source=app&amp;originArticleId=9275884&amp;premium=true" length="21903822" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>15:11</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Teflonmanden: Møgsagen preller af på Vanopslagh</title>
      <description>&lt;p&gt;Politikens politiske podcast giver lytterne de bedste historier fra Christiansborg og omegn. Vi fortæller om det, politikerne siger til – og uden for – citat, og hvad det i virkeligheden betyder. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Denne gang om Liberal Alliances leder, der har fået en gratis lejlighed og nogle penge, han ikke havde ret til. Det lyder som en politisk dødsdom, men Alex Vanopslagh er en spil-levende succes. Hvorfor overlever nogle politikere møgsager?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Elisabet Svane gør dig klogere, og Bo Søndergaard er vært.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 21 Mar 2023 15:19:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9272189</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9272189.mp3?n=1679408361000&amp;source=app&amp;originArticleId=9272189&amp;premium=true" length="22098800" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>15:19</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Politisk fætter-kusinefest kan give Mette F tømmermænd</title>
      <description>&lt;p&gt;Politikens politiske podcast giver lytterne de bedste historier fra Christiansborg og omegn. Vi fortæller om det, politikerne siger til – og uden for – citat, og hvad det i virkeligheden betyder.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Statsministeren er taget til Aalborg for at holde en stor tale for borgmestre og kommunalrødder. Regeringens topfolk sætter deres prestige på spil for at spare milliarder på at gøre kolde hænder varme. Skal vi tro på dem denne gang?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Elisabet Svane gør dig klogere, og Bo Søndergaard er vært.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 16 Mar 2023 14:59:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9263567</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9263567.mp3?n=1678975198000&amp;source=app&amp;originArticleId=9263567&amp;premium=true" length="26107446" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>18:06</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Målingerne er grimme, er der panik i regeringen?</title>
      <description>&lt;p&gt;Politikens politiske podcast giver lytterne de bedste historier fra Christiansborg og omegn. Vi fortæller om det, politikerne siger til – og uden for – citat, og hvad det i virkeligheden betyder. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tre måneder efter vi lærte at sige SVM, har de tre regeringspartier mistet flere hundredtusinder af vælgere. I hvert fald, hvis man skal tro meningsmålingerne. Hvordan reagerer tabere og vindere på de vilde vælgervandringer?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Elisabet Svane gør dig klogere, og Bo Søndergaard er vært.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2023 14:53:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9258149</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9258149.mp3?n=1678801983000&amp;source=app&amp;originArticleId=9258149&amp;premium=true" length="24312521" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>16:51</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Fik Venstre en ny kronprinsesse, da Lose blev minister?</title>
      <description>&lt;p&gt;Politikens politiske podcast giver lyttterne de bedste historier fra Christiansborg og omegn. Vi fortæller om det, politikerne siger til – og uden for – citat, og hvad det i virkeligheden betyder. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Torsdag dukkede den sygemeldte Jakob Ellemann op på Facebook med en melding til sit trængte parti. Venstre rykker Stephanie Lose ind som minister for at hjælpe den lettere overbelastede Troels Lund Poulsen. Hvad betyder den store vikar-rokade for partiet og regeringen? &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Elisabet Svane gør dig klogere, og Bo Søndergaard er vært.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 09 Mar 2023 14:57:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9251444</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9251444.mp3?n=1678370228000&amp;source=app&amp;originArticleId=9251444&amp;premium=true" length="24379603" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>16:54</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Med Mette til Balkan – Leninstatuer, flygtninge og kortegekørsel</title>
      <description>&lt;p&gt;Politikens politiske podcast giver lytterne de bedste historier fra Christiansborg og omegn. Vi fortæller om det, politikerne siger til – og uden for – citat, og hvad det i virkeligheden betyder. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Danmarks statsminister er rejst langt væk fra sure studerende og vrede bededags-tilhængere. Hun er i Kroatien og Albanien, og Politikens Elisabet Svane er med. Hun fortæller, hvad laver man på et statsbesøg, og hvad meningen med turen er.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Elisabet Svane gør dig klogere, og Bo Søndergaard er vært. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 15:21:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9240402</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9240402.mp3?n=1678198860000&amp;source=app&amp;originArticleId=9240402&amp;premium=true" length="20265004" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>14:02</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Hvem bestemmer egentlig i Venstre?</title>
      <description>&lt;p&gt;Politikens politiske podcast giver lytterne de bedste historier fra Christiansborg og omegn. Vi fortæller om det, politikerne siger til – og uden for – citat, og hvad det i virkeligheden betyder. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mens forsvarsminister Jakob Ellemann-Jensen er sygemeldt, passer Troels Lund Poulsen jobbet som høvding i Venstre. I et interview gør han det klart, at han lægger linjen, mens formand Ellemann er væk, og ikke skal spørge nogen om lov. Og at han er blevet rigtig glad for Mette Frederiksen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Elisabet Svane gør dig klogere, og Bo Søndergaard er vært &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 28 Feb 2023 14:51:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9236047</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9236047.mp3?n=1677592310000&amp;source=app&amp;originArticleId=9236047&amp;premium=true" length="23046104" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>15:58</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Hvor dyr bliver Bededag for Mette Frederiksen?</title>
      <description>&lt;p&gt;Den politiske podcast ’Valget’ giver Politikens abonnenter de bedste historier fra Christiansborg og omegn. Vi fortæller om det, politikerne siger til – og uden for – citat, og hvad det i virkeligheden betyder. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Store Bededag er dødsdømt, i næste uge slår regeringen sidste søm i kisten, selv om fagbevægelsens tunge mænd og kvinder har kæmpet for fridagen. Så overlever det gode forhold mellem Socialdemokraterne og fagforeningerne slaget om det, der pludselig er blevet alle menneskers yndlings-helligdag?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Elisabet Svane gør dig klogere, og Bo Søndergaard er vært. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2023 14:56:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9227299</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9227299.mp3?n=1677160562000&amp;source=app&amp;originArticleId=9227299&amp;premium=true" length="23702509" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>16:26</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Simon Emils nye bog forklarer, hvorfor vi har den regering, vi har</title>
      <description>&lt;p&gt;Den politiske podcast ’Valget’ giver Politikens abonnenter de bedste historier fra Christiansborg og omegn. Vi fortæller om det, politikerne siger til – og uden for – citat, og hvad det i virkeligheden betyder. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Simon Emil Ammitzbøll-Bille har forladt fire partier, de to af dem havde han selv stiftet. Nu har han også skrevet en bog om sin tid i midten af det kaos, som var Lars Løkkes regeringer i 2015-2019. Bogen er fyldt med stærke scener og rummer samtidig en væsentlig del af forklaringen på, at vi nu har en både usædvanlig og bred regering.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Elisabet Svane gør dig klogere på bogen og politikken, og Bo Søndergaard er vært.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2023 15:10:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9223527</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9223527.mp3?n=1676988644000&amp;source=app&amp;originArticleId=9223527&amp;premium=true" length="24349510" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>16:53</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Ellemann på pause – hvad sker der nu?</title>
      <description>&lt;p&gt;Den politiske podcast ’Valget’ giver Politikens abonnenter de bedste historier fra Christiansborg og omegn. Vi fortæller om det, politikerne siger til – og uden for – citat, og hvad det i virkeligheden betyder.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nyheden om, at Jakob Ellemann-Jensen er sygemeldt på ubestemt tid, ramte Christiansborg som en chok. Hvad betyder hans fravær for regeringen og – ikke mindst – for Venstre, der stadig er ved at lande efter et dårligt valg og et dramatisk kursskifte?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Elisabet Svane gør dig klogere, og Bo Søndergaard er vært.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2023 15:54:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9204586</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9204586.mp3?n=1675781677000&amp;source=app&amp;originArticleId=9204586&amp;premium=true" length="13556550" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>14:05</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Der er noget, der er større end Store Bededag</title>
      <description>&lt;p&gt;Den politiske podcast ’Valget’ giver Politikens abonnenter de bedste historier fra Christiansborg og omegn. Vi fortæller om det, politikerne siger til – og uden for – citat, og hvad det i virkeligheden betyder.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mens de fleste går rundt og går op i Store Bededag, prøver regeringen at komme videre med driften af Danmark. Og træffer nogle hårde valg, når principperne ramler ind i virkeligheden. For Danmark er imod statsstøtte, men kan blive nødt til at pumpe penge virksomheder som Vestas. For ellers stjæler amerikanerne dem.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Elisabet Svane gør dig klogere, og Bo Søndergaard er vært.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 02 Feb 2023 15:07:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9197821</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9197821.mp3?n=1675346870000&amp;source=app&amp;originArticleId=9197821&amp;premium=true" length="21445530" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>14:52</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Har Socialdemokraterne mistet deres bedste ven?</title>
      <description>&lt;p&gt;Den politiske podcast ’Valget’ giver Politikens abonnenter de bedste historier fra Christiansborg og omegn. Vi fortæller om det, politikerne siger til – og uden for – citat, og hvad det i virkeligheden betyder.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Midt i magtkampen om Danmarks mest omtalte fridag kom der et overraskende brev fra et lukket forhandlingsrum. Det viser, hvor bange fagbevægelsen og arbejdsgiverne er for debatten om Store Bededag.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Elisabet Svane gør dig klogere, og Bo Søndergaard er vært.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 26 Jan 2023 14:37:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9186854</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9186854.mp3?n=1674740279000&amp;source=app&amp;originArticleId=9186854&amp;premium=true" length="23823508" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>16:31</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Hvordan blev regeringen uvenner med alle?</title>
      <description>&lt;p&gt;Den politiske podcast ’Valget’ giver Politikens abonnenter de bedste historier fra Christiansborg og omegn. Vi fortæller om det, politikerne siger til – og uden for – citat, og hvad det i virkeligheden betyder.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Denne gang handler det om krudt, kugler, kryds og varme hveder. Er de andre partier hysteriske, eller bruger forsvarsminister Jacob Ellemann virkelig bøllemetoder?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Elisabet Svane gør dig klogere, og Bo Søndergaard er vært.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 19 Jan 2023 15:12:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9177059</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9177059.mp3?n=1674137544000&amp;source=app&amp;originArticleId=9177059&amp;premium=true" length="23792162" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>16:30</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Vermund overlader højrefløjen til Støjberg og Messerschmidt</title>
      <description>&lt;p&gt;Den politiske podcast ’Valget’ er tilbage. Her får Politikens abonnenter de bedste historier fra Christiansborg og omegn.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I dag handler om det magtkampen på højrefløjen, efter Pernille Vermunds bebudede farvel til politik. Hvem vinder, hvis Nye Borgerlige taber?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Elisabeth Svane gør dig klogere og Bo Søndergaard er vært.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2023 14:18:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9165603</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9165603.mp3?n=1673529537000&amp;source=app&amp;originArticleId=9165603&amp;premium=false" length="20626121" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>14:17</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>VALGET: Derfor ser ministerlisten sådan ud</title>
      <description>&lt;p&gt;Politisk analytiker Elisabet Svane gennemgår listen over ministre i den nye SVM-regering. Hvordan er magten fordelt mellem de tre partier, hvem er blevet forfremmet, og hvem er blevet degraderet? Og hvorfor er Lars Løkke blevet udenrigsminister og Jakob Ellemann forsvarsminister?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vært er Nils Thorsen.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 15:27:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9127400</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9127400.mp3?n=1671114472000&amp;source=app&amp;originArticleId=9127400&amp;premium=false" length="30941144" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>21:28</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>VALGET: Hvor er kritikken af den brede regering?</title>
      <description>&lt;p&gt;Elisabet Svane forklarer, hvad der i disse døgn sker på Marienborg. Hvorfor er Moderaterne pludselig igen med i forhandlingerne om at komme i regering, når en SV-regering ville være lettere? Og hvorfor er de radikale? &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Og så er der noget ved forhandlingerne, der virkelig undrer Politikens politiske analytiker, men det er ikke det, der foregår på Marienborg. Det er nemlig alt det, der sker - og ikke sker - uden for murene. For hvor er den folkelig protest over en SV-regering?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Med politisk analytiker Elisabet Svane. Vært er Nils Thorsen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;Podcasten er optaget omkring kl. 13 tidligere i dag d. 13. december. &lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2022 15:19:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9121388</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9121388.mp3?n=1670941179000&amp;source=app&amp;originArticleId=9121388&amp;premium=false" length="21786584" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>15:06</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>VALGET: Én enkelt person bestemmer, om vi får en bred regering. Og det er ikke Mette F.</title>
      <description>&lt;p&gt;De forhandler stadig på Marienborg og i Statsministeriet. Men hvad er det egentlig, Mette Frederiksen skal bruge Jakob Ellemann til? Og hvorfor har Jakob Ellemann droppet sine venner i blå blok for i stedet at sidde og flette julehjerter med sin arvefjende fra Socialdemokratiet? De er blevet forudsætningen for hinandens succes, fortæller Elisabet Svane. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Med politisk analytiker Elisabet Svane. Vært er Nils Thorsen.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 15:13:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9114944</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9114944.mp3?n=1670508784000&amp;source=app&amp;originArticleId=9114944&amp;premium=false" length="22587185" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>15:39</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>VALGET: Løkke gik i tv for at redde sit store projekt</title>
      <description>&lt;p&gt;Danmark er ved at få en regering, der bygges bag tæt lukkede døre. Ingen af topforhandlerne siger noget, intet slipper ud. Indtil Lars Løkke Rasmussen pludselig sad på tv og bød sig selv og sine Moderater til som et støtteparti. Han behøvede ikke at komme i regering. Hvad skete der lige der, hvorfor vil magtmennesket nøjes med så lidt?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Med politisk analytiker Elisabet Svane. Vært er Bo Søndergaard.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 14:55:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9106042</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9106042.mp3?n=1669902941000&amp;source=app&amp;originArticleId=9106042&amp;premium=false" length="21137076" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>14:39</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>VALGET: Mette vil midten, hvad gør fløjene så?</title>
      <description>&lt;p&gt;Fire partier er sat uden for døren, mens statsminister Mette Frederiksen forsøger at skabe en bred regering. Ser Enhedslisten, Alternativet, Danmarksdemokraterne og Nye Borgerlige ind i fire år i glemsel, eller kan de vinde magt uden for det brede samarbejde?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I dag med politisk analytiker Elisabet Svane. Vært er Bo Søndergaard.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 14:53:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9102310</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9102310.mp3?n=1669730016000&amp;source=app&amp;originArticleId=9102310&amp;premium=false" length="22749562" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>15:46</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>VALGET: Ellemann har bedt om skilsmisse - nu skal han på date</title>
      <description>&lt;p&gt;En stor tale fra Venstres formand har forandret dansk politik. Men hvorfor har Ellemann opgivet blå blok, og tør han kaste sig i armene på Mette Frederiksen? &lt;/p&gt;&lt;p&gt;I dag med politisk analytiker Elisabet Svane. Vært er Bo Søndergaard. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 14:43:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9092400</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9092400.mp3?n=1669124588000&amp;source=app&amp;originArticleId=9092400&amp;premium=false" length="22817899" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>15:49</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>VALGET: Kan Ellemann og Olsen Dyhr spille på samme ministerhold?</title>
      <description>&lt;p&gt;To uger efter valget står Danmark stadig uden regering. Mette Frederiksen vil bygge en bred regering, og lige nu holder alle øje med to partier: SF og Venstre. Tør de to partier gå med i en regering? Der er gode argumenter for og imod. Og træffer de den forkerte beslutning, kan det koste dem dyrt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I dag med politisk redaktør Anders Bæksgaard. Vært er Bo Søndergaard.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 15:02:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9082238</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9082238.mp3?n=1668520943000&amp;source=app&amp;originArticleId=9082238&amp;premium=false" length="21999117" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>15:15</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>VALGET: Hvor længe endnu er Søren Pape formand for Konservative?</title>
      <description>&lt;p&gt;Da Søren Pape blev formand for Konservative i 2014, var hans opgave at redde en synkende skude. Han brugte de første år på at finde et ståsted, men frem mod folketingsvalget i 2019 var det som justitsminister lykkedes ham at file en skarpere profil til, og partiet blev fordoblet. Pape fik skabt ro og retning for de Konservative - han blev en formand, ingen rigtig kunne slå sig på. Partiets succesfortælling fortsatte på Venstres og DF’s ruiner, og i starten af denne valgkamp toppede Søren Pape i meningsmålingerne. Men så kom hans person på forsiderne, roen vendte sig til uro, og Pape endte som valgets store taber. Nu er kritikken begyndt at lyde: skal Pape fortsat være formand for de Konservative?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I dag med politisk redaktør Anders Bæksgaard. Vært er Nils Thorsen.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 15:02:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9075275</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9075275.mp3?n=1668088950000&amp;source=app&amp;originArticleId=9075275&amp;premium=false" length="23226663" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>16:06</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>VALGET: Hvad i alverden laver de på Marienborg?</title>
      <description>&lt;p&gt;En uge efter valget triller partiledernes biler ind og ud af gården foran statsministerens embedsbolig, Marienborg. Forhandlingerne om en ny regeringen skrider langsomt frem, Mette Frederiksen kører sin dronningerunde, mens Lars Løkke Rasmussen har sin egen, som man måske kan kalde kongemager-runden. Hvad foregår der?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I dag med politisk analytiker Elisabet Svane. Vært er Bo Søndergaard.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 14:35:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9071032</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9071032.mp3?n=1667914551000&amp;source=app&amp;originArticleId=9071032&amp;premium=false" length="21964008" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>15:13</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>VALGET: Tør Ellemann gå over midten? Tør han lade være?</title>
      <description>&lt;p&gt;Mette Frederiksen er i gang med at danne regering, og har flere gange inviteret Venstre ind i varmen. Det afviste partiformand Jakob Ellemann-Jensen, men nu bløder han op. Så tør Venstre vende ryggen til de blå og gåri en regering med Socialdemokraterne, eller satser Ellemann på en iskold oppositionspolitik?I&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I dag med politisk analytiker Elisabet Svane. Vært er Bo Søndergaard.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 14:50:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9064400</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9064400.mp3?n=1667483400000&amp;source=app&amp;originArticleId=9064400&amp;premium=false" length="21254313" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>14:44</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>VALGET: Selfie-dronningen slår TikTok-desperadoer</title>
      <description>&lt;p&gt;Det er valgdag og tid til at finde vindere og tabere – også på sociale medier. Hvem spillede sikkert og vandt, hvem satsede på TikTok og tabte - og hvor er Løkke bedst? Så får vi en snak om walk-on-sange, og hvad skal politikerne spille, når de gør deres entre? Hvilken jakkesætsmand passer til LL Cool J, og hvem er en Twisted Sister?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I dag med anmelder Felix Thorsen Katzenelson og musikredaktør Simon Lund. Vært er Bo Søndergaard.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 14:57:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9059704</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9059704.mp3?n=1667311042000&amp;source=app&amp;originArticleId=9059704&amp;premium=false" length="29682878" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>20:35</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>VALGET: Hvorfor fedter Ellemann og Mette F. pludselig for Løkke?</title>
      <description>&lt;p&gt;I sidste uge var Jakob Ellemann og Mette Frederiksen kun enige om en ting: Lars Løkke Rasmussen kan man ikke stole på. Sådan er det ikke nu. Og så taler vi om kampagne-frisurer og kårer den mindst triste valgplakat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I dag med politisk redaktør Anders Bæksgaard og arkitekturredaktør Karsten R.S. Ifversen.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 16:51:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9058637</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9058637.mp3?n=1667231487000&amp;source=app&amp;originArticleId=9058637&amp;premium=false" length="22380922" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>15:31</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>VALGET: Nu er det slut med krammebamse-Løkke – her kommer sylespidse Lars</title>
      <description>&lt;p&gt;Torsdag aften ændrede Lars Løkke Rasmussen og Moderaternes valgkamp sig på et øjeblik. En beskeden sætning i partiprogrammet blev til overskrifter om, at Løkke vil slagte folkepensionen. Og Socialdemokraterne blæste til angreb på Moderaterne, som nu er under pres. Efter en snak om ’pensions-bomben’, besvarer vi lytternes spørgsmål. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;I dag med politisk redaktør Anders Bæksgaard. Vært er Bo Søndergaard.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 14:32:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9053857</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9053857.mp3?n=1666960361000&amp;source=app&amp;originArticleId=9053857&amp;premium=false" length="21202277" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>14:41</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>VALGET: Det er snart slut med det DF, vi kender</title>
      <description>&lt;p&gt;På tirsdag er det alvor for Dansk Folkeparti. Kommer partiet ikke over spærregrænsen, kan det hele være slut. Kommer DF ind, skal de overlevende opfinde partiet en gang til. Og så har det vi spiser fået en særlig rolle i valgkampen – vi ser på politisk korrekt mad årgang 2022.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I dag med politisk analytiker Elisabet Svane og madanmelder Joakim Grundahl. Vært er Bo Søndergaard.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2022 15:58:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9051542</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9051542.mp3?n=1666879116000&amp;source=app&amp;originArticleId=9051542&amp;premium=false" length="23478065" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>16:16</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>VALGET: Virker Mette F.'s slowmotion-valgkanin?</title>
      <description>&lt;p&gt;I 2030 er det Pias tur til at få mere i løn. Måske. For Socialdemokratiet vil gerne give hende og de andre sosu’er mere i løn. Det er ikke enkelt, men løftet kan være nok til at vinde et valg. Og så har vores anmelder det tungt med country-politiske-lejlighedssange. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;I dag med politisk redaktør Anders Bæksgaard og musikredaktør Simon Lund. Vært er Bo Søndergaard.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2022 14:52:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9047191</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9047191.mp3?n=1666788746000&amp;source=app&amp;originArticleId=9047191&amp;premium=false" length="24752005" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>17:10</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>VALGET: Kan de røde få et flertal – og kan det bruges til noget?</title>
      <description>&lt;p&gt;For syv uger gav en måling 90 mandater til blå blok. Nu ligner valget mest klumpspil på midten, men der er ikke langt til et rent rødt flertal. Det skal primært trækkes hjem af to kvinder. Lykkes de, kan det ændre virkeligheden efter valget. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Og så har vi opsøgt de sociale mediers mørkeste afkroge og fundet to valgkamp-sange. Derfor kan du her høre den eneste politiske podcast i verden, der spiller både rap og jodlemusik&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I dag med politisk analytiker Elisabet Svane og musikredaktør Simon Lund. Vært er Bo Søndergaard.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 25 Oct 2022 15:03:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9046145</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9046145.mp3?n=1666703015000&amp;source=app&amp;originArticleId=9046145&amp;premium=false" length="24795890" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>17:11</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>VALGET: Møgsagen trak Pape ned, Vanopslagh surfer oven på den</title>
      <description>&lt;p&gt;Liberal Alliances målinger går op og op, selv om deres leder Alex Vanopslagh brød reglerne, da han fik en gratis lejlighed af Folketinget. Hvorfor slår den ikke igennem i målingerne, når Søren Papes personlige problemer trak ham ned? Og så forsøger vi at finde ud af, hvorfor Pernille Vermund har tilbragt en del af sin weekend oven på en gris.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I dag med politisk redaktør Anders Bæksgaard og anmelder Felix Thorsen Katzenelson. Vært er Bo Søndergaard.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 15:29:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9044194</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9044194.mp3?n=1666618166000&amp;source=app&amp;originArticleId=9044194&amp;premium=false" length="23883068" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>16:33</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>VALGET: Hvorfor går dansk politik amok, når nogen siger Rwanda?</title>
      <description>&lt;p&gt;Valgkampen er fyldt med politikere, der vil samarbejde, lytte og indgå kompromiser. Men når det handler om asyl og Rwanda, er der kun røde linjer, ultimative krav og stejle holdninger. Hvorfor er et asylsamarbejde med Rwanda blevet så vigtigt i dansk politik? Når nu de færreste tror, det bliver til noget? Og så svarer vi på lytternes spørgsmål om politik for unge, spærregrænsen og ideen om at stemme taktisk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;I dag med politisk redaktør Anders Bæksgaard.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2022 15:14:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9041715</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9041715.mp3?n=1666358043000&amp;source=app&amp;originArticleId=9041715&amp;premium=false" length="24478033" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>16:58</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>VALGET: Det blå hold har scoret valgkampens største selvmål</title>
      <description>&lt;p&gt;De borgerlige partier gik ind i valgkampen med en reel chance for at tage magten. Den drøm er langt væk nu. I en diffus valgkamp med fokus på lederevner er Pape og Ellemann blevet vejet og fundet for lette. Og så køber partierne annoncer på de sociale medier for millioner. Vi taler om hvem, der bruger flest penge, og hvem bruger dem bedst?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I dag med politisk redaktør Anders Bæksgaard og anmelder Felix Thorsen Katzenelson.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2022 14:59:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9039974</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9039974.mp3?n=1666270785000&amp;source=app&amp;originArticleId=9039974&amp;premium=false" length="24777709" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>17:11</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>VALGET: Hvordan får de andre partier gjort store Løkke til Lille Lars igen?</title>
      <description>&lt;p&gt;Løkke og Moderaterne stiger og stiger i målingerne. Hvorfor og hvad kan de andre partier gøre ved det? Er det ved at være tid til at gå efter manden?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Så taler vi om partierne og deres underlige navne – og spørger hvad det næste nye af slagsen mon skal hedde? (Det sidste emne fører vidt, så udsendelsen er lidt længere, end den plejer at være.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I dag med politisk analytiker Elisabet Svane og satireredaktør Mads Zacho Teglskov&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 19 Oct 2022 15:08:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9038053</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9038053.mp3?n=1666184939000&amp;source=app&amp;originArticleId=9038053&amp;premium=false" length="26076099" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>18:05</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>VALGET: Det er de bange, der afgør valget</title>
      <description>&lt;p&gt;To uger før vi skal stemme, er alt åbent, og det er en helt bestemt gruppe vælgere, der kan afgøre valget. De vil have tryghed i en farlig verden, og hvem kan så levere den?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Og så taler vi om TikTok, der er en ny jagtmark for politikere, som skal skaffe stemmer. De fleste partiledere er der nu, og det kan godt være akavet på den dårlige måde. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;I dag med politisk analytiker Elisabet Svane og anmelder Felix Thorsen Katzenelson&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 18 Oct 2022 15:23:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9036197</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9036197.mp3?n=1666099420000&amp;source=app&amp;originArticleId=9036197&amp;premium=false" length="23490604" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>16:17</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>VALGET: Er Støjberg ved at tabe pusten?</title>
      <description>&lt;p&gt;Mens de andre politikere holdt sommerferie bragede Inger Støjberg ind i meningsmålingerne med 10 procent af stemmerne. Nu taber hun lidt terræn, og selv om hun stadig ligger til et flot valg, spørger vi, hvad hun skal gøre for at få nogle af sine vælgere tilbage? Og så ser vi på Socialdemokratiets minidokumentar og Mette, der både er magt og menneske. Og langsynet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I dag med politisk redaktør Anders Bæksgaard og anmelder Felix Thorsen Katzenelson&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 14:59:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9034175</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9034175.mp3?n=1666011544000&amp;source=app&amp;originArticleId=9034175&amp;premium=false" length="21806019" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>15:07</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>VALGET: Truer Findsen-bogen statsministerens valgkamp?</title>
      <description>&lt;p&gt;Den fyrede FE-chef har sluppet et spøgelse løs i valgkampen. Magtfuldkomne Mette genopstod, da Lars Findsen i en ny bog antydede, at regeringen sendte FE-cheferne hjem for at redde en truet minister.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Og så besvarer vi spørgsmål fra Politikens lyttere og læsere – blandt andet: Hvem kan man stole på?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I dag med politisk redaktør Anders Bæksgaard. Vært er Bo Søndergaard.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2022 16:27:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9031797</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9031797.mp3?n=1665757628000&amp;source=app&amp;originArticleId=9031797&amp;premium=false" length="22821033" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>15:49</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>VALGET: Nu er der kun én chef i blå blok</title>
      <description>&lt;p&gt;Pludselig står det klart: Hvis vi får en borgerlig statsminister, hedder han nok Jakob Ellemann-Jensen. Vi undersøger, hvordan Venstres formand efter en vaklende start er endt i den rolle. Og så kan du høre, hvilken dansk partileder, der giver den i rollen som Batman.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I dag med politisk analytiker Elisabet Svane og tv- og filmanmelder Joakim Grundahl. Vært er Bo Søndergaard.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Shownotes:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/DanskDf1995/status/1571016318438248448?ref_src=twsrc%5Etfw%7Ctwcamp%5Etweetembed%7Ctwterm%5E1571016318438248448%7Ctwgr%5E6eb740c058291e337f78cdec5c972ccb2f7cc5fd%7Ctwcon%5Es1_&amp;amp;ref_url=https%3A%2F%2Fwww.berlingske.dk%2Fpolitik%2Fen-video-fra-dansk-folkeparti-har-sendt-martin-thorborg-til-tasterne-god&quot; target=&quot;_self&quot; rel=&quot;Follow&quot;&gt;DF’s valgvideo&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2022 14:34:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9028484</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9028484.mp3?n=1665664459000&amp;source=app&amp;originArticleId=9028484&amp;premium=false" length="21408540" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>14:50</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>VALGET: Hvis vi vælger Løkke, hvem vælger han så?</title>
      <description>&lt;p&gt;Kan man få et godt valg på at vende ryggen til sin gamle politik og nægte at sige, hvem man vil gøre til statsminister? Lars Løkke Rasmussen kan, og hvordan det fungerer, taler vi om i dag. Vi ser også på valgplakater, som faktisk kan være ret pæne, hvis man IKKE kigger lige ind i kameraet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I dag med politisk redaktør Anders Bæksgaard og kunstanmelder Mathias Kryger. Vært er Bo Søndergaard.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Shownotes:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/photo/?fbid=649547026543276&amp;amp;set=pb.100044639520135.-2207520000..&quot; target=&quot;_self&quot; rel=&quot;Follow&quot;&gt;Zenia Stampes valgplakat&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/photo/?fbid=663905925106646&amp;amp;set=pb.100044617320973.-2207520000..&quot; target=&quot;_self&quot; rel=&quot;Follow&quot;&gt;Ida Aukens valgplakat&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2022 14:41:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9024887</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9024887.mp3?n=1665578486000&amp;source=app&amp;originArticleId=9024887&amp;premium=false" length="22626055" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>15:41</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>VALGET: I baglandet undrer de sig over Mette Frederiksen</title>
      <description>&lt;p&gt;Mette Frederiksen vil lave en regering med ærkefjenderne i blå blok. Og har lovet skattelettelser. De nordjyske socialdemokrater er ikke vildt begejstrede over de ideer. Vi kigger også på, hvem den sjove mand i dansk politik er.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I dag med politisk analytiker Elisabet Svane og kulturjournalist Felix Thorsen Katzenelson. Vært er Bo Søndergaard.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Shownotes:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/shorts/LPN_BQmCxRU&quot; target=&quot;_self&quot; rel=&quot;Follow&quot;&gt;Fest i Liberal Alliance? - Valgvideo 2022&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 11 Oct 2022 14:48:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9022850</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9022850.mp3?n=1665492511000&amp;source=app&amp;originArticleId=9022850&amp;premium=false" length="22390953" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>15:31</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>VALGET: Derfor punkterede Pape</title>
      <description>&lt;p&gt;Søren Pape kom tilbage fra sommerferien som statsministerkandidat. Siden er vælgerne flygtet, Ellemann er gået forbi, og Støjberg er også ved at overhale ham. Kan de konservative problemer koste de blå sejren? Og hvad var det, der skete, da TV2 i livedebat bad de tre statsministerkandidater vælge en vindersang?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I dag med politisk redaktør Anders Bæksgaard og musikredaktør Simon Lund. Vært er Bo Søndergaard.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 10 Oct 2022 15:06:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9021837</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9021837.mp3?n=1665407213000&amp;source=app&amp;originArticleId=9021837&amp;premium=false" length="23089990" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>16:00</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>VALGET: De radikale er ved at tabe det valg, de selv har udskrevet</title>
      <description>&lt;p&gt;Sofie Carsten Nielsen og de radikale er på vej mod et rædselsfuldt valg. Hvad kan hun gøre for at vende de dårlige meningsmålinger. Og hvad er det for en kampagne-video, Socialdemokraterne har lavet. Er den – lidt – grim med vilje?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I dag med politisk redaktør Anders Bæksgaard og film- og tv-redaktør Kristoffer Hegnsvad. Vært er Bo Søndergaard.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Shownotes:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/100044123331808/videos/436897085046415&quot; target=&quot;_self&quot; rel=&quot;Follow&quot;&gt;Socialdemokratiets valgvideo&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 07 Oct 2022 15:15:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9018803</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9018803.mp3?n=1665148528000&amp;source=app&amp;originArticleId=9018803&amp;premium=false" length="21925765" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>15:12</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>VALGET: Det handler om økonomi, og Løkke har en fest</title>
      <description>&lt;p&gt;Hvad er Folketingsvalgets store tema? Og hvor godt forberedt er de enkelte partiledere på netop det tema? Du kan også høre en anmeldelse af Venstres kampagnevideo ’Mere frihed, flere muligheder’. En blæret Nordic Noir, hvor noget tilsyneladende går galt mellem ord og billeder.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I dag med politisk analytiker Elisabet Svane og filmanmelder Joakim Grundahl.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Show notes:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.venstre.dk/politik/maerkesager&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Venstres kampagnefilm&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 06 Oct 2022 15:00:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9016626</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9016626.mp3?n=1665061244000&amp;source=app&amp;originArticleId=9016626&amp;premium=false" length="21623580" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>14:59</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>VALGET: Kan midten redde Mette F.?</title>
      <description>&lt;p&gt;I dag udskrev Mette Frederiksen valg og sagde, at hun satser på at danne en regering hen over midten. Hvorfor vil hun det, og hvilke partier kan komme med ind i varmen?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I dag med Elisabet Svane.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 05 Oct 2022 16:38:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9014836</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9014836.mp3?n=1664980737000&amp;source=app&amp;originArticleId=9014836&amp;premium=false" length="17538447" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>12:09</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Lukker gaslækagen luften ud af valgplanerne? Har de radikale fortrudt? Toppede de blå for tidligt?</title>
      <description>&lt;p&gt;Lige om lidt er der valg, og spørgsmålet er, om danskerne tør fortsætte med Mette Frederiksen i Statsministeriet. For siden regeringen trådte til, har vi haft en pandemi, en krig, en forsyningskrise, en voldsomt galopperende inflation og nu også et tredobbelt angreb på en gasledning ved Bornholm. Spørgsmålet kunne også være, om befolkningen tør sætte en ny mand ved roret, når det gode skib Danmark sejler i et oprørt hav.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Men valget kommer – det tror vi stadig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Så i dag ser vi på, hvordan regeringen og verdens mest besynderlige støtteparti har det lige nu. Og hvordan det går med det blå regerings-alternativ.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 29 Sep 2022 11:28:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9002187</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9002187.mp3?n=1664443708000&amp;source=app&amp;originArticleId=9002187&amp;premium=true" length="41607254" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>28:53</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Forstår folk, hvad Løkke siger? Elsker alle Mette F.? Og er der nogen, som hører på Messerschmidt?</title>
      <description>&lt;p&gt;Lars Løkke Rasmussen har en plan. Den skal give os et nyt skattesystem – og gerne hjælpe hans nye parti med at komme over spærregrænsen og ind i Folketinget. Men måske ramte partiejeren ikke helt skiven, da han præsenterede sine nye ideer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Der var lidt flere klapsalver, da en anden partileder stillede sig foran en mikrofon. Socialdemokraterne kan nemlig stadig godt lide Mette Frederiksen – selv om hun er ved at smide et historisk stort forspring. Men der var ingen murren i krogene, da partisoldaterne mødtes i Aalborg. Statsministerens problem ligger et andet sted. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Og så er der Morten Messerschmidt. Da han mødte sit bagland, holdt han en tale, der handlede en del om beduintelte på hospitalerne. Den fik en lidt anden modtagelse end Messerschmidt havde regnet med.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 22 Sep 2022 12:09:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8989994</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8989994.mp3?n=1663841342000&amp;source=app&amp;originArticleId=8989994&amp;premium=true" length="37265703" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>25:52</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Pape i frit fald, S kæmper med salonerne, og de radikale er mystiske</title>
      <description>&lt;p&gt;Da Søren Pape Poulsen lørdag gik på scenen og lod sig hylde af det konservative landsråd, var det med klapsalver og høj musik. Søndag gik han med sin mand til bal hos dronningen, og onsdag gik Pape så på Facebook og fortalte, at han skulle skilles. Hvor går Pape hen herfra? Videre mod Statsministeriet eller over i historien som en mand, der snublede – eller rettere faldt over sine egne ben - på selve mål stregen?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Derefter ser vi på Mette Frederiksen og hendes parti og deres problemer med de store byer. Socialdemokraternes overborgmester er sat uden for døren i København, og vælgerne i de store byer har det stramt med partiet. Så skal Mette Fredriksen opgive salonerne og satse rent på provinsen?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Til sidst forsøger vi at løse mysteriet om de radikale, som vil det brede samarbejde, men ikke rigtig kan finde nogen at samarbejde med efter et valg. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2022 10:10:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8977215</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8977215.mp3?n=1663229448000&amp;source=app&amp;originArticleId=8977215&amp;premium=true" length="47891688" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>33:15</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Er Søren farlig, lyver Mette, har Messerschmidt en hemmelighed, har de blå glemt Sjælland?</title>
      <description>&lt;p&gt;Planlægger Søren Pape en massakre på sygeplejersker og sosu’er, eller er statsministeren fuld af løgn, når hun siger, at de konservative vil fyre 40.000 offentligt ansatte? Får de ansatte på sygehusene mere i løn, hvis Mette Frederiksen vinder valget, eller er hendes løfter – som Jakob Ellemann siger – designet til at stikke folk blår i øjnene?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Valgkampen er i gang, og partilederne bag det nationale kompromis har travlt med at få hinanden til at se skidt ud. Så vi skal tale om skræmmekampagner og forkerte tal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Så runder vi Morten Messerschmidt, som fik en ubehagelig overraskelse, da den gamle partifælle Martin Henriksen udkom med en ny og afslørende bog.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Og til sidst fortæller Elisabet Svane, hvordan de to store borgerlige partier har foræret DF og Lars Løkke en kæmpe fordel. De stiller nemlig med svage kandidater i et afgørende hjørne af landet.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 08 Sep 2022 11:47:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8958879</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8958879.mp3?n=1662630455000&amp;source=app&amp;originArticleId=8958879&amp;premium=true" length="45308700" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>31:27</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Den blå bromance går i stykker, statsministeren charmer sygeplejersker, og Wammen keder med vilje</title>
      <description>&lt;p&gt;Kan du huske den dag, Søren Pape sagde, at han gerne ville være statsminister. Og Jacob Ellemann-Jensen blev spurgt, om han kunne slå Pape, hvortil han svarede, at han hellere ville holde ham i hånden? Det var en smuk dag. Men nu har den grimme virkelighed meldt sig, og tonen mellem de to blå mænd, er en lidt anden. Ellemann er gået til angreb på Pape, som han mener skræmmer vælgere væk fra de borgerlige partier. Så i dag begynder vi med et kig på et Venstre under pres.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bagefter hopper vi videre til Socialdemokraterne, som også er trængt i meningsmålingerne. Måske er det derfor, de er begyndt at tale om at give sosu’er, sygeplejersker og andre offentligt ansatte mere i løn. På et tidspunkt. Ikke lige nu. Men senere. Hvis altså man kan lige kan finde en måde…men man vil virkelig gerne.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Og midt i al den spænding skulle Nicolai Wammen så præsentere en finanslov. Den kom til at se lidt kedelig ud, men det har finansministeren måske ikke noget imod, siger Elisabet Svane til sidst i udsendelsen og forklarer hvorfor. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 13:12:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8947528</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8947528.mp3?n=1662030778000&amp;source=app&amp;originArticleId=8947528&amp;premium=true" length="52136690" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>36:12</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Støjberg og vovsen gik på jagt, Mette F. spillede for provinsen, og Løkke fik et svært valg</title>
      <description>&lt;p&gt;Inger Støjberg er tilbage i dansk politik, og hun er for vild. Det har alle været enige om, siden den første meningsmåling gav den nyslåede partiejer 10 procent af stemmerne. Ret meget mere ved vi ikke om Danmarksdemokraterne – Inger Støjberg, hvis politiske program tilsyneladende er: Folk ved godt, hvad jeg står for. Nu har partiet så præsenteret yderligere et stykke politik og 30 folketingskandidater, og når Elisabet Svane ser partiet blive til, minder det hende om noget, hun har set før.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Det samme kan man måske sige om landets statsminister, der igen satser på at være den, der leverer tryghed til danskerne i en mørk og farlig verden. Derfor spiller Mette Frederiksen nu de gamle klassikere med en lange straffe og hårde ord om udlændinge – og leverer lidt Kandis-hygge til de utrygge kernevælgere.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Og hvad skal det så bruges til? Hvem kan danne regering efter det valg, der kommer før eller siden? Det ser vi på til sidst, hvor vi særligt stiller ind på Lars Løkke Rasmussens meldinger. For manden, som vil det brede samarbejde, vil tilsyneladende helst ikke pege på nogen.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2022 11:02:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8934110</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8934110.mp3?n=1661418122000&amp;source=app&amp;originArticleId=8934110&amp;premium=true" length="43861099" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>30:27</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Pape vil være chef, Gade vil bare hjælpe, og Mette Frederiksen vil helst bare fortsætte</title>
      <description>&lt;p&gt;Så tog Søren Pape endelig springet. Indkaldte pressen og sagde det, alle vidste, han ville sige: At han da sådan set gerne vil være statsminister. Ikke den mest overraskende nyhed - som Jakob Ellemann fik sagt – men alligevel en ny situation i dansk politik. Nu har vi to blå statsminister-kandidater. Hvordan endte Pape der, når han for ikke så lang tid siden bare var en flink mand fra Viborg?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Men det her blev ikke kun ugen, hvor Jakob Ellemann fik en ny udfordrer. Han fik også en ny ven. Søren Gade kom nemlig sit gamle parti til undsætning, og med sig havde han det halve kongerige. Så hvad er det, Søren Gade kan?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Og hvad kan Mette Frederiksen? Det ser vi på til sidst, efter statsministeren er trådt ind på scenen med en masse politiske budskaber, en ny fin kampagnevideo, og en stålsat vilje til at ignorere alle dem, der taler om valg. Det skulle have handlet om inflationen og varmeregningen, men kom til at handle om Mette og Magten.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 18 Aug 2022 11:46:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8920662</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8920662.mp3?n=1660816009000&amp;source=app&amp;originArticleId=8920662&amp;premium=true" length="56554728" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>39:17</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>En knaldirriterende melding, et blåt forspring og Mettes største krise</title>
      <description>&lt;p&gt;På en eller anden måde er det lykkedes de radikale at fremtvinge et valg på et tidspunkt, hvor de står til at miste mandater – og hvor den regering, de støtter, kan miste magten. For at forstå, hvordan det er sket, tager Elisabet Svane os tilbage til sommerens start og fortæller om det parti, de andre synes er knaldirriterende.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Så ser vi nærmere på blå blok, som overraskende nok – også for dem selv – kan få magten efter et valg. Kan de blive enige om at gribe den, er der nogen som ved, hvor Søren Pape er, og kan man give Statsministeriet til nogen, der siger, at det nok bliver ’ren kaos’? &lt;/p&gt;&lt;p&gt; Og så er der Mette Frederiksen. Corona-dronningen, Ukraines frelser, Arnes bedste ven. Hvordan endte hun i sin største krise, og hvad skal hun gøre for at komme tilbage i offensiven? De spørgsmål besvarer Elisabet Svane – sådan nogenlunde – til sidst. Og fortæller, hvornår der er valg.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 12:05:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8913676</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8913676.mp3?n=1660212350000&amp;source=app&amp;originArticleId=8913676&amp;premium=true" length="49885353" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>34:38</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Støjberg er på vej ind, Kjærsgaard kan være på vej ud, og statsministeren gør klar til at få skældud</title>
      <description>&lt;p&gt;Så skete det. Danmark fik (endnu) et nyt parti. Inger Støjberg har smidt fodlænken og har sat kursen fra Hadsten mod Christiansborg. Hendes nye parti hedder Danmarksdemokraterne, men ret meget mere ved vi ikke om det. Der er ikke noget partiprogram, endnu ingen organisation, og heller ingen kandidater. Til gengæld er der tilsyneladende en masse vælgere, som vil hjælpe Støjberg frem til målet. Så hvad har hun at byde på, og hvem tager hun stemmerne fra? Det taler vi om lige om som det første i dag.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bagefter ser vi på det parti, der kommer til at aflevere vælgere til Inger Støjberg. Dansk Folkeparti er nemlig i fuld gang med at falde fra hinanden. Og hvis man spørger nogle af de tidligere så loyale partimedlemmer, skyldes problemerne den kvinde, som skabte partiet. Hvordan det hænger sammen, forklarer Elisabet Svane. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Til sidst spørger vi, hvad Mette Frederiksen egentligt laver, mens hun går og venter på Minkkommissionens rapport? For selv om Ukraine-krigen, inflationen og den grønne skattereform fylder en del, gør statsministeren sig også klar til at blive skældt ud af kommissionen.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 23 Jun 2022 16:54:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8850957</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8850957.mp3?n=1655996053000&amp;source=app&amp;originArticleId=8850957&amp;premium=true" length="55206810" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>38:20</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Pape er (for) populær, vikaren fra himlen har fået fast arbejde, og S ser trumpister allevegne</title>
      <description>&lt;p&gt;Der er folkemøde, og så er dansk politik marineret i fadøl og uformel hygge. Det ser tilforladeligt ud på de bornholmske scener, men det er blodig alvor i dansk politik. Valget er ikke langt væk, og alle måler sig mod hinanden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Derfor vakte det opsigt, da en måling i denne uge viste, at den konservative Søren Pape scorer meget højere på troværdigheds-skalaen end alle andre. Det lyder godt for Pape, men det kan blive et problem, siger politisk kommentator Elisabet Svane og forklarer her hvorfor. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pape har også fået en ny partifælle i denne uge, nemlig Isabella Arendt. Hun var den bedste vikar, Kristendemokraterne nogensinde har haft. Nu er hun blevet konservativ, men er det en gevinst for Pape?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Og så blæste Socialdemokratiet til angreb på Venstres formand. Med beskæftigelsesminister Peter Hummelgaard i front blev Jakob Ellemann-Jensen beskyldt for at opføre sig trumpistisk. Meget grimmere bliver det ikke i dansk politik.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 16 Jun 2022 17:02:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8839443</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8839443.mp3?n=1655391729000&amp;source=app&amp;originArticleId=8839443&amp;premium=true" length="45353840" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>31:29</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Mette F. gik ind over midten og mødte gamle venner og fjender</title>
      <description>&lt;p&gt;Hvis man kører bil, ved man, at risikoen for ulykker stiger, når man krydser ind over midterstriben for at overhale de andre. Måske er det lang tid siden, Mette Frederiksen selv har siddet bag rattet, for i denne uge svingede hun til manges overraskelse ind over midten i dansk politik. Var det ren vanvidsbilisme? Eller fører den pludselige manøvre faktisk frem til en langtidsparkeringsplads i Statsministeriet? Det svarer Elisabet Svane på i dag.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vi ser også på to andre politikere, der kan lide at køre midt på vejen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Først de radikales Sofie Carsten Nielsen, som var kvinden, der fik statsministeren til at skifte kurs og som måske kommer med hele vejen til målet og magten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Og så Lars Løkke Rasmussen, som prøver at lægge lille nye og lilla moderat-mobil lige præcis der, hvor de andre ikke kan komme uden om ham.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 09 Jun 2022 15:41:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8814687</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8814687.mp3?n=1654782108000&amp;source=app&amp;originArticleId=8814687&amp;premium=true" length="53959202" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>37:28</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Fedter statsministeren for de radikale, eller er der ægte magi i luften?</title>
      <description>&lt;p&gt;Det er måske ikke noget, der holder Putin vågen om natten, men nu sker det altså. Lige om lidt, er Danmark fuldt og helt med i EU’s forsvarssamarbejde. Onsdag fik Borgens ja-partier en sejr, de har ventet på længe, og de fejrede det som om, vi havde vundet et EM eller en krig. Og nu begynder hverdagen så i dansk politik, og hvad har folkeafstemningen gjort ved virkeligheden på Christiansborg? Ikke så lidt, siger Elisabet Svane, og det gælder både i det røde og blå lejr, hvor nye venskaber er opstået, og magtbalancer er vippet. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vi ser også på et af de partier, hvor jublen var til at overse onsdag aften. Hos Dansk Folkeparti spiste og drak de, som de plejer, men så skyndte de sig hjem for at fordøje et nederlag, der måske ikke bliver det sidste. Og for at tale om ham, som ikke var der. Og hende som aldrig kom og reddede dem. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Til sidst ser vi fremad mod en grøn reform, en farlig rapport og den valgkamp, der allerede er i gang.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 02 Jun 2022 16:02:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8804214</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8804214.mp3?n=1654178574000&amp;source=app&amp;originArticleId=8804214&amp;premium=true" length="44748217" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>31:04</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Tøver Pape sig fra magten, frygter politikerne EU-vælgerne, og hvem kom bedst på sommerferie?</title>
      <description>&lt;p&gt;Det er ikke så svært at regne ud, hvem der er det røde Danmarks kandidat til statsministerposten. Det er hende, der allerede har jobbet. Men hvem er første-udfordrer, når valget kommer? Pape eller Ellemann? Venstre har i mange år danset for, når der var bal i den borgerlige, men det seneste år har den konservative Søren Pape taget rampelyset.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Det har dog ikke været et godt 2022 for Pape, og måske – siger Elisabet Svane - kan han ende i klubben af de bedste statsministre, Danmark aldrig fik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Noget landet i hvert fald får, er en folkeafstemning. Den kommer om mindre end en uge, så vi burde befinde os i en hektisk slutspurt. Indtil da er der bare meget langt mellem flammetalerne om det europæiske samarbejdes velsignelser. Men måske skal Ja-partierne ikke være så bange for at tale om EU.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Til sidst kommer vi meget logisk til afslutningsdebatten i Folketinget. Elisabet Svane sad med gennem en lang dag, og hun fortæller, hvem der er i bedst form inden det folketingsvalg, der måske er på trapperne.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 26 May 2022 09:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8792058</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8792058.mp3?n=1653548400000&amp;source=app&amp;originArticleId=8792058&amp;premium=true" length="50564955" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>35:07</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Pape vender på en tallerken, Tesfaye er lavet af teflon, og Uffe belærer de unge</title>
      <description>&lt;p&gt;Man siger, at en uge er lang tid i dansk politik. Det er sikkert også rigtigt, men der kan også ske en hel del på tre dage. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Det var cirka den tid, det tog den konservative leder, Søren Pape, at komme på nye tanker i sagen om Claus Hjort Frederiksen. Mandag syntes Pape, at det ville være et stort problem, hvis Folketinget fredede politikere, der havde brudt deres tavshedspligt. Og her torsdag fredede han så Claus Hjort Frederiksen. Så nu skal Venstremanden alligevel ikke for retten - tiltalt for at have røbet Rigets største hemmeligheder. Så hvad søren skete der med Pape?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Når Elisabet Svane har svaret på det spørgsmål, ser vi nærmere på Tesfaye og prøver at forstå, hvordan den gamle kommunist er endt i regeringens inderste kammer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Til sidst er det tid til at tale om forsvarsforbeholdet, som måske snart er fortid. I hvert fald hvis det står til et par af fortidens gamle kæmper, der forsøger at få liv i den lidt slappe valgkamp inden folkeafstemningen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De to gamle Uffe Ellemann-Jensen og Holger K. Nielsen slås for et ja, når nu ikke så mange andre for alvor vil. Er det sådan, man overbeviser de mange unge tvivlere? Eller er det bare noget, man overlader til Vladimir Putin?&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 19 May 2022 16:43:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8778538</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8778538.mp3?n=1652971391000&amp;source=app&amp;originArticleId=8778538&amp;premium=true" length="61484975" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>42:42</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Fogh er personlig, de unge tvivler og Enhedslisten er i EU-dødskamp</title>
      <description>&lt;p&gt;Anders Fogh Rasmussen, markant statsminister igennem næsten et årti i nullerne, har udgivet første bind af sine erindringer. ’At træde i karakter’, hedder bogen, som er landet i verden under stor opmærksomhed.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;For når en mand, som holdt kortene så tæt ind til kroppen, mens han sad på magten, åbner op for det personlige rum, så lyttes der. Og læses.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Elisabet Svane har både været til bogreception og har slugt erindringerne – og hun sidder tilbage med flere erkendelser. For kan man i Anders Foghs barndom finde kimen til de mærkesager og holdninger, han markerede sig på som statsminister?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Og så må lygtepæle og plankeværker endnu engang finde sig i at blive plastret til. Denne gang er det forsvarsforbeholdet, vi skal mene noget om – og hvem har egentlig sværest ved det?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Til sidst skal vi tale om Enhedslisten, som i år forvandler Store Bededag til store mødedag. For partiets årsmøde begynder i morgen. Og her forventes det store emne at blive partiets forhold til EU. Skal den historiske modstand mod EU holdes i live – eller skal den dø? Og erstattes af en ny tilgang, hvor man lige så godt kan lege med, når man nu er dukket op til festen?&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 12 May 2022 12:53:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8767203</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8767203.mp3?n=1652352831000&amp;source=app&amp;originArticleId=8767203&amp;premium=true" length="41086895" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>28:31</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Hvor er kvinderne i ligestillingspartiets top?</title>
      <description>&lt;p&gt;Spekulationerne gik i gang, fra det øjeblik Nick Hækkerup satte sig til tasterne og meddelte sine følger på Facebook, at han trækker sig fra en af landets højeste poster – jobbet som justitsminister. Han slog op med andre ord op med dansk politik. Det er ikke dig… det er mig, der har fundet en anden, forklarede Hækkerup dansk politik, som nu må undvære ham. For Nick Hækkerup er simpelthen blevet tiltrukket af Bryggeriforeningen, hvor han skal være direktør. Og har valgt at gå.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Men… måske var det også blevet en lidt tung hverdag i dansk politik, hvis han havde valgt at blive. Det kigger på vi i det her afsnit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Og så taler vi også om, at det jo på den ene side er godt for Socialdemokratiet, at de for en gangs skyld har en stærk ung generation klar i kulissen, men at det på den anden side måske ikke er så godt, at man skal kigge langt efter de unge kvinder. Vi laver en optælling og spørger: Har ligestillingspartiet et problem med kvinderne? Det svarer Elisabet Svane på. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Og så har der været statsbesøg fra Indien i denne uge. Premierminister Modi har både været på Marienborg med Mette Frederiksen og til gallamiddag med rød løber og danske asparges på Amalienborg. Det er første gang i tyve år, en indisk premierminister har været i Danmark. Og besøget er en del af en Europaturné. Hvorfor inviterer europæiske statsledere Modi indenfor i den her tid? Og Hvad følger med, når de trækker Indien til sig?&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 05 May 2022 12:10:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8755534</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8755534.mp3?n=1651745441000&amp;source=app&amp;originArticleId=8755534&amp;premium=true" length="39833644" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>27:39</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Hvorfor er Søren Gade blevet den politiske ven, alle de andre gerne vil hænge ud med?</title>
      <description>&lt;p&gt;Det var så smukt, da Mette Frederiksen, Jakob Ellemann, Sofie Carsten Nielsen, Pia Olsen Dyhr og Søren Pape en søndag i marts tonede frem på skærmene i matchende nuancer af blå og grøn. For en gangs skyld var der enighed over hele linjen – fra SF til Venstre.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nemlig om at få danskerne til at stemme farvel til forsvarsforbeholdet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Men nu nærmer afstemningen sig, og partilederne skal rundt i landet… Og så melder en anden dagsorden sig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;For der kommer jo også et folketingsvalg på et tidspunkt, og måske kunne man lige gøre sine hoser grønne hos vælgerne, når man nu alligevel var derude. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Så i det her afsnit ser vi på, hvordan partilederne hver især tackler dén dobbeltskrue, det er, at de både skal kæmpe side om side og forberede sig på at slås.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Vi zoomer i den forbindelse ind på statsministeren. For er der egentlig tegn på, at Mette Frederiksen er på vej i valg-mode?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Og hvad sker der lige for Søren Gade? Hvorfor dukker denne gamle kending pludselig op overalt og på begge sider af det politiske spektrum? Hvorfor er han pludselig den politiske ven, alle de andre gerne vil hænge ud med?&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 12:26:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8743397</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8743397.mp3?n=1651141571000&amp;source=app&amp;originArticleId=8743397&amp;premium=true" length="46725582" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>32:27</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Gas, røg og møgsagen, der ender i Rwanda</title>
      <description>&lt;p&gt;Så er det den tid på året, hvor politikerne har slugt det sidste påskeæg og skyndt sig ind på Borgen for at arbejde igen. Mens de har været væk, er de fleste problemer blevet liggende på skrivebordet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Der er stadig krig i Ukraine, og Danmark har stadig ikke en helt skudsikker klimaplan. Men i denne uge kom der et bud på en fremtid, hvor vi ikke fyrer med Putin-gas, men til gengæld bliver et land bygget af klimaøer og solceller. Men holder planen, kan den blive til noget?&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Når vi ved mere om det, er det tid til at kvitte smøgerne. Eller betale virkelig mange penge for dem. Sådan kunne regeringens store sundhedsreform godt ende. For EU kom på tværs af Magnus Heunickes store plan og røgfrie generationer, så nu er gode råd – og måske cigaretter – utroligt dyre.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Til sidst skal vi se, hvad Matias Tesfaye og Boris Johnson har til fælles. Ikke meget skulle man tro, men de har en fælles drøm. En vild drøm. Om at sende asylansøgere meget langt væk – gerne til Rwanda. Forskellen på de to politikere er, at Boris Johnson har gjort sin drøm til virkelighed. Mens Matias Tesfaye er ved at have travlt, hvis hans store flotte plan ikke skal blive et stort grimt problem.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 21 Apr 2022 12:55:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8730853</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8730853.mp3?n=1650538543000&amp;source=app&amp;originArticleId=8730853&amp;premium=true" length="48250924" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>33:30</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>En love storm på Borgen, et spirende forhold, og en problematisk stemmeseddel</title>
      <description>&lt;p&gt;Var der nogen, der så Folketinget TV i tirsdags? Hvis man ikke gjorde det, gik man glip af en &lt;em&gt;love storm, &lt;/em&gt;der blæste gennem Borgens gamle gange. Rigtig mange af de politikere, der normalt slås, gav hinanden verbale krammere og det mest brugte ord var: Tak. Hvorfor nu det, og hvordan kan det en dag ende med en anden regering, end den vi kender? Det forklarer Elisabet Svane.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Så ser vi på et spirende nyt forhold i dansk politik, som måske giver os noget, vi ikke vidst, vi manglede: Et nyt parti på højrefløjen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Til sidst er der et nærstudie af en stemmeseddel og politikken bag en meget offentlig korrekturlæsning. For kan man folkeafstemme om et EU-forbehold, uden at ordene EU og forbehold står på stemmesedlen?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OBS: Efter udsendelsen blev optaget har Jeppe Kofod nu ændret formuleringen på stemmesedlen om forsvarsforbeholdet, så EU og forbehold optræder. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 07 Apr 2022 11:34:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8711181</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8711181.mp3?n=1649324099000&amp;source=app&amp;originArticleId=8711181&amp;premium=true" length="50703508" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>35:13</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Alle elsker ukrainere, KU elsker ikke LGBT+, og ingen bryder sig om Tibetsagen</title>
      <description>&lt;p&gt;Der var ikke et øje tørt, da Ukraines præsident holdt tale for Folketinget. Ordene var store, klapsalverne lange, og velviljen enorm. At sige nej til en ukrainer er lige politisk gangbart som at kvæle en koalabjørn live i Aftenshowet. Så de danske politikere siger ja til det meste, når det gælder Ukraine og de flygtninge, der flygter fra krigen. Men det koster, så hvem skal betale?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Så kaster vi os over forkortelsernes krig. Først kunne KU ikke lide LGBT+ Danmark, faktisk kunne man ikke både være medlem af den ungkonservative forening og den for LGBT+-støtter. Mente KU, indtil foreningen mente noget andet. Det lignede en dum fejl, men der ligger mere bag, siger Elisabet Svane.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Til sidst taler vi om Tibetsagen, som måske sluttede i denne uge. Selvom det kan lyde underligt, at politikerne ikke har gjort noget galt, når nu Udenrigsministeriet i et par årtier har presset dansk politi til at bryde Grundloven og menneskerettighederne. For har vi ikke ministeransvar i Danmark?&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 31 Mar 2022 11:38:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8699230</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8699230.mp3?n=1648719517000&amp;source=app&amp;originArticleId=8699230&amp;premium=true" length="45559476" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>31:38</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>SF-formand skriver historie, et nederlag for regeringen og Moderaternes meningsmålinger</title>
      <description>&lt;p&gt;At holde taler er en del af arbejdet for en politiker, det er noget, man bare skal. Ikke mindst når der deres parti mødes til årets store møde. Så Pia Olsen Dyhr vidste godt, hun skulle sige noget, da SF sidste weekend hold landsmøde. Men den første tale, hun var begyndt at skrive blev skrottet, og i stedet for holdt hun en, der ifølge iagttagere skriver Pia Olsen Dyhr ind i historien som en af de store SF-formænd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Når vi har analyseret den tale, der bliver kaldt en sejr, hopper vi videre til noget, der ligner en nederlag. Ikke til SF-formanden, men regeringen. Det lignede ellers en behagelig øvelse at dele en masse penge ud til danskere, der har ondt i varmeregningen. Men det er endt som en tabersag for Dan Jørgensen og en fest for Jakob Ellemann.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Til sidst er vi kommet tættere på forløsning, efter det, som Elisabet Svane kalder et meget langt forspil. Nu er der nemlig kommet de første meningsmålinger på Lars Løkke Rasmussens Moderaterne. Det nye parti ligger tilsyneladende på spærregrænsen, og er det så godt eller dårligt? &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 24 Mar 2022 12:10:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8686327</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8686327.mp3?n=1648120244000&amp;source=app&amp;originArticleId=8686327&amp;premium=true" length="47801409" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>33:11</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Mette i Grønland, koldkrigerne er tilbage, og Enhedslisten nærmer sig EU</title>
      <description>&lt;p&gt;Da manuskriptforfatterne bag tv-serien ’Borgen’ skulle finde en brandvarm – eller måske nærmere en iskold – politisk scene at hejse seriens handling ned på, valgte de Grønland. Og det er ikke kun Birgitte Nyborg, der &lt;em&gt;lige &lt;/em&gt;skal finde sig til rette i det moderne Grønland.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;For i denne uge er Mette Frederiksen på officielt besøg i Rigsfællesskabets nordlige egne, og et officielt besøg i Grønland er ikke, hvad et officielt besøg i Grønland var engang.For eksempel begynder det med en uforbeholden undskyldning. Magtbalancen har forrykket sig imellem Danmark og et stadig mere selvbevidst og ombejlet Grønland. Allerede før statsministeren havde fundet ind i sin varme dynejakke, havde Grønlands unge landsstyreformand, Mute B. Egede, set sig vred på Mette Frederiksen. Så hvilken artisk storm er det, Mette Frederiksen lige er landet i.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vi skal også se på den brogede flok, der står bag Den Danske Ukraine Komité – en flok, som ønsker at sætte penge ind på Ukraines nationale konto i den tyske Bundesbank. Giverne må gerne være anonyme, forlyder det, men er det sådan helt ufarligt at sende millioner – helt uden øremærkning – til et krigsførende land?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Og så skal vi tale lidt om Enhedslisten, som står i lidt af en kattepine. Som de forsøger at løse ved – som sædvanligt – at bevæge partiets politik fremad med bittesmå, forsigtige museskridt. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 10:07:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8673768</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8673768.mp3?n=1647508045000&amp;source=app&amp;originArticleId=8673768&amp;premium=true" length="46075446" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>31:59</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Ukraine redder Mette, Jakob og Morten fra personfnidder og partiflugt</title>
      <description>&lt;p&gt;Engang gik der årtier mellem der skete noget vildt i europæisk politik. Historiske taler og dramatiske udmeldinger, som virkelig varslede nye tider.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Efter Ruslands angreb på Ukraine er det, som om den slags sker hver eneste dag. I land efter land efter land. Og også herhjemme har vi fået vores eget Scholz-øjeblik – opkaldt efter den tale, hvor den tyske kansler Olaf Scholz forleden trak Tyskland ud af historiens skammekrog og meldte landet ind i det 21. århundredes Europa – som en militærmagt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I Danmark foretager vi helst vores kvantespring i noget, vi kalder et nationalt kompromis. Og gerne med en dansk klassiker som ingrediens – en folkeafstemning om et af vores EU-forbehold.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I dag svarer Elisabeth Svane på, om den slags ikke altid ender med et nej, uanset hvad anledningen er og hvad meningsmålingerne viser. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vi skal også se på, hvordan krigen i Ukraine giver nye problemer, og muligheder, for tre centrale figurer i dansk politik. For pludselig står ingen brikker længere helt, som de gjorde før.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;For statsminister Mette Frederiksen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;For Venstres lettere forslåede formand Jakob Ellemann.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Og for Dansk Folkepartis nyvalgte og noget modvindsramte formand Morten Messerschmidt.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 10 Mar 2022 12:27:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8661529</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8661529.mp3?n=1646911652000&amp;source=app&amp;originArticleId=8661529&amp;premium=true" length="51640155" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>35:52</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Krig koster dyrt, åbner pludselig døren for flygtninge og splitter Enhedslisten</title>
      <description>&lt;p&gt;Den her udsendelse kan kun handle om en ting, og det kommer den også til. For krigen i Ukraine fylder det hele i dansk politik lige nu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Først skal vi tale om pengene, for krig koster dyrt, også i kroner og øre. Så hvordan får regeringen og de poliske partier råd til at købe sig et bedre forsvar? Skal de spare de store løfter væk, lave et virkeligt stort overtræk på statens konto, eller måske opfinde en sikkerhedsskat?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Så ser vi på flygtninge, for der har den seneste uge vist os, at der er forskel på folk. Det er nemlig ikke lige meget, om du flygter fra Ukraine eller Afghanistan. Er du fra Kabul, vil vi helst have, at du holder dig fra Danmark, men er du fra Kyiv står vores samfund åbent for dig.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Til sidst runder vi et parti, der har det sværere end alle andre med krigen i Ukraine. For var Enhedslisten lige ved at ende på den forkerte side af verdenshistorien? Og kan partiet redde sig over på den rigtige side?&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 03 Mar 2022 12:44:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8649786</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8649786.mp3?n=1646307891000&amp;source=app&amp;originArticleId=8649786&amp;premium=true" length="49423299" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>34:19</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Voksenmobning i DF og Mettes umulige FE-sag</title>
      <description>&lt;p&gt;Heller ikke i denne uge er det gået stille for sig i dansk politiks teater. Men hvad får egentlig fem medlemmer af Dansk Folkepartis folketingsgruppe til, i samlet flok, at forlade partiet og smække så eftertrykkeligt med døren, at det stadig må synge i ørerne på Morten Messerschmidt. Manden, der for bare en måned siden stillede sig selv den opgave at skabe samling, ro og forsoning. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Og hvad er det egentlig der foregår i en af de mærkværdigste politiske diskussioner landet længe har oplevet, nemlig FE-sagen. En blanding af råbekor og stilleleg, hvor alle har lov til at have en mening, men ingen rigtig må kende detaljerne. Hvad får f.eks. en stribe forhenværende topembedsmænd til, helt usædvanligt, offentligt at kritisere regeringens håndtering af sagen? Hvad betyder det, at landsretten har løsladt hovedpersonen, den tidligere chef for FE, Lars Findsen? Og hvordan kan Mette Frederiksen forsvare sig uden selv at afsløre, hvad det hele handler om?&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 24 Feb 2022 13:04:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8636722</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8636722.mp3?n=1645704296000&amp;source=app&amp;originArticleId=8636722&amp;premium=true" length="47309889" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>32:51</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Bramsen 'valgte' hadegaven, Messerschmidt fandt en politik og 'Borgen' har en ny statsminister</title>
      <description>&lt;p&gt;Skal du se Borgen, når DR tager endelig fat på 4. sæson? Det skal vi, og kommer til at tale en del om tv-drama i dagens podcast.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Men vi begynder i virkeligheden, hvor vi prøver at forstå mysteriet om Ligestillingsministeriet. For hvorfor ville Trine Bramsen have det som en trøstepræmie, da hun blev flyttet over til Transportministeriet? Når nu ligestillingen hele tiden er sendt videre fra minister til minister som en hadegave?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Når det er på plads, kaster vi os over Morten Messerschmidt, som ikke gad tale mere om intern ævl og kævl og kastede sig over noget politik. Han ville vriste Danmark ud af Menneskeretskonventionen, det gik ikke så godt og hvorfor nu det?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Og så taler vi Borgen, og hvad tv-serien har betydet for vores opfattelse af politik. Hvem Birgitte Nyborg i virkeligheden er? Og hvad Elisabet har fået ud af at smugkigge på de første tre afsnit, der rummer nye hovedpersoner og et stort savn.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 10 Feb 2022 15:33:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8614009</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8614009.mp3?n=1644503617000&amp;source=app&amp;originArticleId=8614009&amp;premium=true" length="53357340" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>37:03</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>En ministerrokade, en DF Classic og hele verden på en ny måde</title>
      <description>&lt;p&gt;De fleste troede nok, at stormen Malik var det vildeste vejr, denne uge kunne byde på. Men pludselig skete der noget på Christiansborg, der kom bag på de kloge. Der rejste sig nemlig en ministerstorm, og så var transportminister Benny Engelbrecht blæst væk fra sin post. Så nu taler vi om, hvor det uvejr kom fra. Og hvorfor der pludselig skulle skiftes ud i hele tre ministerier.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Så når vi til en af klassikerne i Uden for Citat: Ballade i Dansk Folkeparti. Det skulle have været slut, men sådan føles det ikke rigtigt. Så hvor bekymret skal Morten Messerschmidt være?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Og så har regeringen lagt en plan for hele verden, vi har nemlig fået en ny udenrigspolitisk strategi. Derfor skal Elisabet Svane fortælle, om Mette Frederiksen stadig vil være lidt på tværs ude i verden.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 03 Feb 2022 12:45:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8601192</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8601192.mp3?n=1643888753000&amp;source=app&amp;originArticleId=8601192&amp;premium=true" length="45872318" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>31:51</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Vi laver Messerschmidts to-do liste</title>
      <description>&lt;p&gt;Så fandt den blodskudte valgkamp om posten som formand for Dansk Folkeparti omsider sin afslutning. Med Morten Messerschmidt som sejrherre. Men knap var stemmerne talt, før vi gav os til at fortælle hinanden, at nu står han så bare overfor den endnu større opgave – med at rydde op efter slagsmålet og redde partiet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Men hvad er det helt konkret, han skal, og som er så svært. Altså hvad står der af punkter på den nye formands to-do liste, som han SKAL have sat hak ved, for at partiet overlever og han kan kalde sig en succes?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Også i Venstre har der været vagtskifte. Nemlig på posten som gruppeformand. Og hvem det blev, er der ikke mange, der havde forudset. Thomas Danielsen er en af Inger Støjbergs mest trofaste støtter. Så hvad er meningen med at udnævne ham?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Endelig afslører et periodisk syn af de borgerlige partier, at den blå lak er hærdet overraskende godt op, og at der for tiden nærmest er tale om en ægte fir-hjuls-trækker. Har Venstre, konservative, Liberal Alliance og Nye Borgerlige simpelt hen lært at arbejde sammen?&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 27 Jan 2022 12:23:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8590273</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8590273.mp3?n=1643282628000&amp;source=app&amp;originArticleId=8590273&amp;premium=true" length="46945010" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>32:36</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Hvad er Løkkes politik? Brækker DF over i to? Og skal Hjort bag tremmer?</title>
      <description>&lt;p&gt;Der bliver godt nok rykket rundt på møblerne i dansk politik i de her uger.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Løkke-partiet kaldte vi længe den redningsbåd, den tidligere venstremand og statsminister var i gang med at tømre sammen til sig selv.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Moderaterne kom det så til at hedde. Men længe har spørgsmålet hængt i luften – om ikke også det nye parti, bare på et eller andet tidspunkt – skal have noget, der kan kaldes… en politik?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Det skete så forleden. På en overraskende måde. Men typisk Lars Løkke.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Imens er et andet parti måske ved at brække over i to. På søndag skal Dansk Folkeparti vælge ny formand, og nu begynder dramaet så småt at ligne det berømte landsmøde i Fremskridtspartiet i 1995, der førte til dannelsen  af Dansk Folkeparti.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Men betyder det også, at DF nu går over i to – og hvilke to partier kunne det tænkes at blive?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Til sidst taler vi om en af dansk politiks helt store veteraner – Venstres grå eminence Claus Hjort Frederiksen. Partiets mand, der loyalt har stået bag Uffe Ellemann, Anders Fogh, Lars Løkke og nu Jakob Ellemann. Men som nu selv– på tærsklen til afslutningen af sin karriere pludselig er kommet i skudlinjen – sigtet for på tv at have afsløret statshemmeligheder.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 19 Jan 2022 15:40:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8577930</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8577930.mp3?n=1642603206000&amp;source=app&amp;originArticleId=8577930&amp;premium=true" length="50149922" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>34:49</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>De radikale går solo, DF lokker Støjberg med penge, og statsministeren har kærlighed, men ikke milliarder til de ældre</title>
      <description>&lt;p&gt;Dansk politik har for alvor taget hul på det nye år med en opsigtsvækkende melding fra de radikale. De vil ikke støtte en etpartiregering efter et valg, og det er sjovt nok sådan en, socialdemokraterne gerne vil danne. Så hvad betyder det, og hvorfor siger Sofie Carsten Nielsen pludselig det?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Og så har Dansk Folkeparti gjort et nyt forsøg på at score Inger Støjberg, nu lokker de hende med penge – og måske en fodlænke. Hvad sker der i det parti og – for en god ordens skyld - hvem skal være formand?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Til sidst taler vi om statsministerens nytårstale. Den handlede meget om ældre, men hvorfor nu det, og hvorfor glemte Mette Frederiksen at prale med, at hun har reddet en masse danskeres liv under pandemien?&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 07 Jan 2022 12:58:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8557106</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8557106.mp3?n=1641556691000&amp;source=app&amp;originArticleId=8557106&amp;premium=true" length="43008462" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>29:51</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Året i lyd: Det skete i dansk politik</title>
      <description>&lt;p&gt;Der har stået corona, Syriensbørn, Afghanistan, mink og rigsret på den politiske dagsorden, inden coronaen gjorde comeback og igen skubbede alt andet til side. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;I denne særudgave af Politikens politiske podcast ’Uden for Citat’ kigger politisk analytiker Elisabet Svane og vært Bo Søndergaard tilbage på året der gik i dansk politik.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 29 Dec 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8538895</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8538895.mp3?n=1640754000000&amp;source=app&amp;originArticleId=8538895&amp;premium=false" length="77735855" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>54:01</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Kan en dømt synder frelse DF? Kan Bramsen tåle mere møg? Og taler Slotsholmen trumpsk?</title>
      <description>&lt;p&gt;Så blev det dommens dag for Inger Støjberg, og der var ikke meget at rafle om, da Rigsrettens formand satte punktum for sagen om de asylparrene.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Men lige så klar dommen var, lige så tåget ser fremtiden ud for den tidligere minister. Hun ved, hun skal afsone sin straf, men hvad venter der på den anden side. Og mener Morten Messerschmidt det virkelig, når han siger, hun er meget velkommen i Dansk Folkeparti?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vi bruger god tid på Rigsretten og Støjberg, inden vi ser nærmere på ugens anden store nyhed. Som vist mest var: Nej, der er ikke sket noget helt vildt i Forsvarets Efterretningstjeneste alligevel. Der er alligevel ikke nogen skandale, FE har virkelig opført sig eksemplarisk. Og det lyder jo meget godt, men måske er det også et problem for forsvarsminister Trine Bramsen. For hun kom jo lige til at sende en håndfuld topchefer hjem. Og hvis de ikke har gjort noget forkert, har ministeren så dummet sig?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Til sidst taler vi om tonen i dansk politik. For er den blevet lige lovlig frisk? Er der ligefrem gået Trump i den, når politikerne og os andre skændes om slettede sms’er og døde mink?&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 16 Dec 2021 12:03:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8531533</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8531533.mp3?n=1639652636000&amp;source=app&amp;originArticleId=8531533&amp;premium=true" length="54841304" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>38:05</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Skal statsministeren være bange nu? Hvad gemte der sig i Wammens Kinderæg? Og kan Merete Dea true DFs dynamiske duo?</title>
      <description>&lt;p&gt;Vi begynder med en statsminister i krise. Mette Frederiksen bliver grillet i minkkommissionen, hendes støttepartier er trætte af hende, og de blå ser godt ud i målingerne. Det er Frederiksens største politiske krise, siger de kloge. Hvad siger Elisabet Svane, når vi spørger, om statsministeren kan komme sig? &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Så bliver det tid til at bruge nogle milliarder i selskab med Nicolai Wammen, der havde erhvervet sig så bredt et smil, at det næsten ikke kunne komme ud af en berømt glasdør. Har han med sin finanslov også købt sig nogle rigtige venner? Eller bare lidt tid? &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Og så runder vi et næsten nyt navn, der er på stemmesedlen, når Dansk Folkeparti skal vælge ny formand. Merete Dea Larsen har meldt sig frivilligt til at redde partiet. Hvor kom det fra, og hvad betyder det for Morten Messerschmidt? Og er der overhovedet noget, der betyder noget, hvis kvinden med den røde hårknold melder sig ind i kampen? &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 09 Dec 2021 11:03:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8520691</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8520691.mp3?n=1639044232000&amp;source=app&amp;originArticleId=8520691&amp;premium=true" length="47700472" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>33:07</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>EKSTRA: FUCK!!!-sms’er og surhed i Minkkommissionen</title>
      <description>&lt;p&gt;I denne særudgave om Minkkommissionen fortæller vi dig det vigtigste, der er sket i de seneste afhøringer. Vi taler med Politikens politiske redaktør, Anders Bæksgaard, om den nyeste række af sms’er fra Barbara Bertelsen, som er blevet offentliggjort.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 03 Dec 2021 16:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8510893</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8510893.mp3?n=1638543600000&amp;source=app&amp;originArticleId=8510893&amp;premium=false" length="20773451" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>14:24</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>EKSTRA - FUCK!!!-sms’er og surhed i Minkkommissionen</title>
      <description>&lt;p&gt;I denne særudgave om Minkkommissionen fortæller vi dig det vigtigste, der er sket i de seneste afhøringer. Vi taler med Politikens politiske redaktør, Anders Bæksgaard, om den nyeste række af sms’er fra Barbara Bertelsen, som er blevet offentliggjort.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 03 Dec 2021 16:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8511023</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8511023.mp3?n=1638543600000&amp;source=app&amp;originArticleId=8511023&amp;premium=false" length="20773451" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>14:24</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>DF kløjs i juleknas, Wammen flotter sig, og Vanopslagh pynter</title>
      <description>&lt;p&gt;Julen er her, og den er hjerternes fest. Men også den tid på året, hvor familier skal finde ud af, om de faktisk kan lide hinanden. Og det kan godt give konflikter. Sådan er det lidt i Dansk Folkeparti, hvor der er mere juleknas end ligefrem varme følelser.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Så ser vi på finansloven, hvor Nicolai Wammen godt kan mærke, at støttepartierne ikke er helt i højtidshumør og derfor har smidt en ekstra pakke under træet. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Og til sidst spreder vi lidt god stemning og ser på et parti, der har overrasket Elisabet Svane. Positivt. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 02 Dec 2021 12:56:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8507445</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8507445.mp3?n=1638446186000&amp;source=app&amp;originArticleId=8507445&amp;premium=true" length="44388354" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>30:49</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Tør Sofie Carsten gå? Får Dansk Folkeparti sin udkårne? Og hvor mange kugler kan Mette F's menneskelige skjold tage?</title>
      <description>&lt;p&gt;Vi begynder med scener fra et ægteskab, der altid har været mere båret af fornuft end varme følelser. Men som nu for alvor er i krise. Efter en flirt med en stribe andre partiledere er de radikales Sofie Carsten Nielsen nu ved at være klar til at gå fra socialdemokraterne. Eller i hvert fald til at true med det.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Så se vi på noget, der faktisk ligner ægte kærlighed. Nemlig Dansk Folkepartis følelser for Inger Støjberg. Hende vil de gerne have, men kan de få den tidligere Venstre-profil, når Rigsretten er færdig med hende?  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Og til sidst tegner vi et portræt af en politiker, der forstår at tage nogle tæsk. Og det er meget godt, at Nick Hækkerup har det sådan, for lige nu er han Mette Frederiksens menneskelige skjold.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 25 Nov 2021 11:08:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8494737</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8494737.mp3?n=1637834938000&amp;source=app&amp;originArticleId=8494737&amp;premium=true" length="42626029" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>29:36</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Særudgave om valget: Få styr på det nye politiske Danmarkskort</title>
      <description>&lt;p&gt;Så står vi i slutningen af en af de helt store uger i dansk politisk. Kommunalvalget er slut, og selv om der stadig forhandles i enkelte kommuner, står vi nu med et nyt politisk Danmarkskort.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Og en stribe partier, der gør status.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nogle af dem har vundet, nogle tabt og et enkelt er nærmest gået i stykker.  I denne - lidt længere - valgspecial, ser vi på de enkelte partiers valg.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vi spørger, &lt;em&gt;hvor&lt;/em&gt; bekymret Socialdemokraterne - trods deres udenomssnak – er for vælgerflugten?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hvor meget bredere Søren Papes smil kan blive?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hvorfor Enhedslisten trods fremgang ikke kan få sig en borgmester?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Og så vi taler vi i øvrigt også om politikere, der er vilde med dans.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 18 Nov 2021 16:02:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8484670</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8484670.mp3?n=1637247747000&amp;source=app&amp;originArticleId=8484670&amp;premium=true" length="70504743" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>48:59</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>EKSTRA: Glemsomme Mogens i Minkkommissionen</title>
      <description>&lt;p&gt;Ekstraudgave af Uden for Citat om de seneste afhøringer i Minkommissionen. Vi taler med Politikens politiske redaktør, Anders Bæksgaard om ugen hvor tidligere Miljø- og Fødevareminister Mogens Jensen ikke kunne huske så meget. Til gengæld leverede centrale embedsmænd solide nyheder, da de vidnede i kommissionen.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 12 Nov 2021 16:47:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8473160</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8473160.mp3?n=1636732035000&amp;source=app&amp;originArticleId=8473160&amp;premium=false" length="24320671" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>16:52</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Tag med til oprørets ø, mød bydronningen i mink-land og hør om grim politik i en pæn by</title>
      <description>&lt;p&gt;I denne uge handler det kun om kommunalvalget. Elisabet suser land og rige rundt for at dække så mange kommuner som muligt. Men vi har tvunget hende til at sidde stille i en halv times tid, så hun kan fortælle mig, hvad der foregår tre forskellige steder.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vi skal til Langeland. Her sagde man nej til Tesfaye, nu skal vælgerne finde ud af, om de vil sige ja til manden, der lige nu er landets eneste SF-borgmester.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Så går turen til Frederikshavn, hvor landets største stemmesluger skal prøve at klare sig igennem hørmen af døde mink.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Og til sidst runder vi Kerteminde, hvor der er pænt, men ofte foregår grimme ting på rådhuset.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 11 Nov 2021 11:16:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8469634</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8469634.mp3?n=1636625807000&amp;source=app&amp;originArticleId=8469634&amp;premium=true" length="40835492" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>28:21</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Mette F's krisemøde, Pia Kjærsgaards hævn og Fisker-Ivars vælgermøde</title>
      <description>&lt;p&gt;Pludselig stod hun der igen, Mette Frederiksen. I Statsministeriet, i tv, i den bedste sendetid. For nu var det alvor igen. Ikke så meget for os andre, for denne gang handlede det ikke om virus, mundbind og lukkede skoler. Det var statsministeren, selv der havde noget på spil. Heltinden fra corona-krigen var pludselig blevet Slette-Mette. En kvinde med noget at skjule. Denne gang skulle hun redde sig selv, og ikke befolkningen – og lykkedes det så?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Når vi har besvaret det spørgsmål, kaster vi os over Dansk Folkeparti, der pludselig igen er blevet et parti, hvor interne ballademagere er nogle, man skiller sig af med.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Og til sidst ser vi nærmere på kommunalvalget, hvor Elisabet Svane fortæller om en gammel fisker, der kan flytte stemmer i Jungshoved. Og fortæller om en interessant meningmåling.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 04 Nov 2021 14:10:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8454509</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8454509.mp3?n=1636031458000&amp;source=app&amp;originArticleId=8454509&amp;premium=true" length="52633853" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>36:33</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Et midtvejsvalg, en shitstorm i en kop øl og Bertelsens barske blinke-smiley</title>
      <description>&lt;p&gt;Nu kan det ikke skjules længere. Danmark skal til valg og kampen om stemmerne er i fuld gang. Kommunalvalget den 16 november handler om nærdemokrati, varme hænder, rene skoler og alt det andet pæne, de skriver på plakaterne. Men det er også et valg, der bliver fulgt tæt af partilederne på Christiansborg, selv om de ikke står på stemmesedlerne. Hvad de har på spil, fortæller Elisabet Svane. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Så tager vi en kold øl, der pludselig blev et varmt emne, da Pernille Vermund kom ind i billedet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Og så nærlæser vi en stribe af rødglødende sms’er fra landets mest magtfulde embedsmand Barbara Beatrice Berthelsen. Hun skød med skarpt på mobilen, da krigen om mink-skandalen brød ud på Slotsholmen for et år siden.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 27 Oct 2021 11:57:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8441910</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8441910.mp3?n=1635328664000&amp;source=app&amp;originArticleId=8441910&amp;premium=true" length="49480351" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>34:22</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Er Dybvad den nye Christian den 4., er en baby farlig for demokratiet, og kan minken gnave i Frederiksens taburet?</title>
      <description>&lt;p&gt;Vi lægger ud med historien om en minister og et håndværkertilbud. For kun 10 milliarder kroner kan vores grimme, skæve samfund bygges om til en fin ny bolig for alle. Kaare Dybvads Danmark er simpelthen en ny og fin udgave af Vipperød, og hvis man har noget mod det, er man enten et dårligt menneske, eller medlem af Venstre.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Så ser vi på babyer, som de fleste mennesker kan lide, i hvert fald hvis de ikke larmer eller på anden måde fylder for meget. Og det var sådan en lille en, der fik to af dansk politiks stærke kvinder på kollisionskurs. Elisabet Svane svarer på, hvad det var for noget med Pia Kjærsgaard og Pernille Skippers baby.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Til sidst ser vi på Minkkommissionen, som er begyndt at afhøre embedsmænd og allerede har hørt et par artige sandheder om dengang Mette Frederiksen besluttede at tage livet af 15 millioner pelsdyr.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Det lyder alvorligt for statsministeren, men er det så det?&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 14 Oct 2021 11:38:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8423752</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8423752.mp3?n=1634204311000&amp;source=app&amp;originArticleId=8423752&amp;premium=true" length="45743796" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>31:46</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Statsministeren lærer de andre at tage det sure med det søde, Thorning i opgør med Mette F, og de radikale spræller i Tesfayes pigtråd</title>
      <description>&lt;p&gt;Vi begynder med en begyndelse. Folketingsåret er nemlig i gang, og statsministeren har holdt sin årlige tale for majestæten og alle os andre.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Det blev en optimistisk tale om en gylden – og ikke mindst grøn - fremtid. Som faktisk allerede begyndte, da Mette Frederiksens regering mandag aften lavede en stor aftale om landbrug og klima. Det var mildest talt en bred affære, der strakte fra Nye Borgerlige til Enhedslisten, og om lidt forklarer Elisabet Svane, hvordan man trækrammere og bondevenner til at mødes på midten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Så bladrer vi lidt i bogen ’Blondinens betragtninger’ og finder til vores overraskelse et par rimeligt grimme ord fra en tidligere statsminister til en anden. Men hvorfor kalder Helle Thorning-Schmidt Mette Frederiksen for en dårlig kammerat?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Og til sidst går vi en tur rundt om de radikale, der på en eller anden måde har fået filtret sig ind i Matias Tesfayes pigtråd.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 07 Oct 2021 12:01:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8413120</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8413120.mp3?n=1633600871000&amp;source=app&amp;originArticleId=8413120&amp;premium=true" length="46738121" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>32:27</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Ellemann er lidt for moderne, kulturen bliver forgyldt, og Bramsen har et ildelugtende problem</title>
      <description>&lt;p&gt;Dagens udsendelse begynder med et kig ind i fremtiden. Der hvor partiet Venstre har fundet en smuk balance mellem land og by, fortid og fremtid. Der hvor Venstre går ind for øremærket barsel til mænd, selvom resten af blå blok mener noget andet. For formand Jakob Ellemann-Jensen vil modernisere Venstre, og det er måske ikke så nemt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Så ser vi på kulturen, der er blevet lovet en ny guldalder. Og som pludselig også bliver lovet millioner og millioner af flere partier – også Venstre. Det er samme parti, som kørte en grønthøster af besparelser hen over kulturen for et par år siden, og hvordan hænger det sammen?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Til sidst fortæller Elisabet Svane om en grim lugt, der kommer fra Forsvarsministeriet. Måske er det lugten af magtmisbrug, og måske er forsvarsminister Trine Bramsen nødt til at tage det ganske alvorligt.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 30 Sep 2021 11:40:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8402115</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8402115.mp3?n=1632994815000&amp;source=app&amp;originArticleId=8402115&amp;premium=true" length="41910065" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>29:06</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Grumser det hele til i Dansk Folkeparti, er Løkke lykken for de blå, og er det kun Mette Frederiksens kjole, der er grøn?</title>
      <description>&lt;p&gt;Der var lagt op til drama, da Dansk Folkeparti i weekenden holdt årsmøde, og til at begynde med leverede DF’erne varen. Pia Kjærsgaard vendte en meget synlig tommelfinger ned, da Martin Henriksen talte, og Twitter kogte over. Men så stemte de, sagde nogle pæne opbyggelige ting - og tog hjem. Så hvor står partiet nu?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Så siger vi velkommen til et nyt parti, som virker borgerligt, men måske ikke er lykken for det blå Danmark.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Og til sidst springer vi videre ud af farveskalaen for at forstå, om Mette Frederiksen nu er mere grøn end rød, eller om det hele mere er taktik.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 23 Sep 2021 12:22:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8391845</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8391845.mp3?n=1632392538000&amp;source=app&amp;originArticleId=8391845&amp;premium=true" length="42288736" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>29:21</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Bliv klar til en politisk superweekend: Hør om kaffeklubber, MeToo-partiet og den nye Schlüter</title>
      <description>&lt;p&gt;Lige om lidt begynder en politisk superweekend. Medlemmer af fire danske partier mødes til et årligt ritual. Det kan hedde en kongres, et landsmøde, et årsmøde – eller et landsråd. Men det er stort set det samme som sker.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Man holder fine taler, og kigger hinanden i øjnene og spørger, hvordan det i virkeligheden går. Medierne er der også for at blive klogere på, hvad der gemmer sig bag parolerne og de pæne ord.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I denne udsendelse ser vi på, hvad der foregår i tre af partierne.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Først taler vi om Socialdemokraterne og deres kaffeklubber.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Så bevæger vi os ind over midten til de radikale, hvor Elisabet Svane svarer på, om de har den rigtige politiske leder.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Inden vi ender hos Danmarks gladeste partiformand og spørger, om de konservative endelig har fundet den nye Schlüter?&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 16 Sep 2021 11:31:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8381452</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8381452.mp3?n=1631784718000&amp;source=app&amp;originArticleId=8381452&amp;premium=true" length="46803949" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>32:30</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Statsministeren valgte pligt frem for lyst, Støjberg gik med hunden, og Pia K. slog i bordet</title>
      <description>&lt;p&gt;Vi begynder med en opsang. Nu går den nemlig ikke længere, der skal bestilles noget. Og selvom man ved alt om Schiller og Goethe, kan man godt tage et arbejde i Lidl. Det var et af budskaberne, da statsministeren i denne uge lærte danskerne om den nye arbejdslogik. Elisabet Svane svarer på, om en reform af dagpenge lugter for meget af Corydon?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Så logger vi ind på Inger.dk, hvor vi møder den flinke hund Ludvig og en tidligere minister med noget på hjerte. Og forsøger at finde ud af, hvad meningen er?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Til sidst er der røg i køkkenet, når Svane forklarer, hvad Dansk Folkeparti har til fælles med svensk pølseret.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 09 Sep 2021 11:32:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8363002</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8363002.mp3?n=1631179961000&amp;source=app&amp;originArticleId=8363002&amp;premium=true" length="47111149" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>32:43</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Sofie Carsten kradser sin gæld ind, et lille parti genopstår og klima-krigen begynder</title>
      <description>&lt;p&gt;Ugens udsendelse begynder med det stykke politiske teater, der bliver kaldt Finansloven. Og noget af det, der er endnu vigtigere end synet af Nicolai Wammen, der smider en kasse papir gennem et åbent vindue.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Så skal vi en tur rundt om et parti, der ikke vil dø. Og som med hjælp fra en tro menighed, en vred kvinde, en afhopper, en dygtig vikar og måske lidt atomkraft nærmer sig Christiansborg.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Og endelig svarer Elisabet Svane på, hvorfor det er så svært for Venstre og regeringen at lave en landbrugsreform, der gør noget godt for klimaet.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 02 Sep 2021 12:16:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8352633</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8352633.mp3?n=1630577801000&amp;source=app&amp;originArticleId=8352633&amp;premium=true" length="41296292" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>28:40</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Sygeplejersker? Afghanistan? Mette F. ville hellere tale om fremtiden</title>
      <description>&lt;p&gt;Ugens udsendelse starter med en tur til fremtidens Danmark. Ruten går over Fredericia, statsminister Mette Frederiksen er tourguide, og Elisabet Svane var med. Hun fortæller, hvordan der ser ud i den nye fine tid, der kommer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Så runder vi sygeplejerskerne, som efter 10 ugers strejke står tilbage med...ingenting. Og på Christiansborg kigger de på hinanden og prøver at finde ud af, hvem der tabte og vandt på Borgen. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Og så ser vi på Jeppe Kofod, der kan blive et af ofrene, når regnskabet i Kabul skal gøres op. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 26 Aug 2021 12:09:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8341322</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8341322.mp3?n=1629972582000&amp;source=app&amp;originArticleId=8341322&amp;premium=true" length="51334209" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>35:39</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Joy Mogensen og Khader er allerede væk. Nu har Kofod hånden på den afghanske kogeplade</title>
      <description>&lt;p&gt;I første udgave af ’Uden For Citat’ taler politisk analytiker Elisabet Svane og vært Bo Søndergaard om den danske exit fra Kabul. Det skulle have været en værdig og velordnet tilbagetrækning efter 20 års krig, men endte som en vild flugt for rullende kameraer. Hvordan slipper regeringen ud af en gedigen møgsag? Og kan den betyde, at der skal skiftes ud på ministerholdet?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mette Frederiksen har ellers allerede været forbi kongehuset for at præsentere et par nye ministre i denne uge. Joy Mogensen sagde nemlig farvel til Kulturministeriet, og hvorfor var det så nødvendigt? Var hun et mobbeoffer eller bare en dårlig minister?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ugens – indtil videre - sidste afsked fandt sted hos de konservative. Søren Pape blev ugens udsmider, og så var Naser Khader løsgænger. Lukkede det sexisme-sagen i partiet, og hvad sker der nu for Naser Khader?&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 20 Aug 2021 10:59:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8332632</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8332632.mp3?n=1629449967000&amp;source=app&amp;originArticleId=8332632&amp;premium=true" length="48193873" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>33:28</itunes:duration>
    </item>
  </channel>
</rss>
