<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Wulffmorgenthaler Podcast</title>
    <link>https://politiken.dk/podcast/Wulffmorgenthaler_Podcast/</link>
    <description>Mikael Wulff og Anders Morgenthaler er sammen kendt som duoen Wulffmorgenthaler, og i denne podcast inviterer de dig med ind i deres værksted, hvor de finder på de jokes, der ender som striber i Politiken. Det er fornøjeligt, vanvittigt og helt igennem hyggeligt.</description>
    <itunes:image href="https://politiken.dk/incoming/img7575884.4dd6yf/ALTERNATES/p1x1_1500/WM_Podcast_banner_1400x1400_ny"/>
    <item>
      <title>#51 Det store, fantastiske nytårsshow</title>
      <description>&lt;p&gt;2020 lurer om hjørnet og Wulff og Morgenthaler sidder i et festfyldt studie - klar til at give 2019 et velfortjent los i røven. I denne særlige nytårsspecial får vi besøg af komikerne Rasmus Olsen og Frederik Rosgaard og skuespiller Ari Alexander. Stemningen er euforisk, champagnen flyder og der kommer striber om egern, kähler-vaser og en revisor til karneval i Rio på bordet. Godt nytår, venner!&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2019 21:25:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7585028</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7585028.mp3?n=1577737513000&amp;source=app&amp;originArticleId=7585028&amp;premium=false" length="40640177" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>33:53</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>#50 Forbyd valnødder som julesnack</title>
      <description>&lt;p&gt;Det er d. 23. december og julevanviddet tordner ud over stepperne i podcaststudiet. Wulff har et eskalerende forbrug af flormelis og Morgenthaler fortæller anekdoter om barndomstraumer med slap svær på flæskestegen. Alt i alt kan det konkluderes, at livet er smukt! Rigtig glædelig jul!&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2019 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7577932</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7577932.mp3?n=1577080800000&amp;source=app&amp;originArticleId=7577932&amp;premium=false" length="41205467" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>34:21</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>#49 Julen er et overflødighedshorn af finger og brun sovs</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens episode frembringes der på magisk vis striber om Josef og Marias skuffelse over gaverne til Jesus, om hvordan julemanden ødelægger sit look med crossfit og om en kaktus, der intimbarberer sig. Derudover er Wulff gået på decemberdruk og Morgenthaler afslører, at når han lykkes med at tilfredsstille en kvinde, har hun tendens til at lyde præcis som en labrador. Julen er i sandhed vidunderlig.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2019 13:04:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7563139</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7563139.mp3?n=1576497845000&amp;source=app&amp;originArticleId=7563139&amp;premium=false" length="41597826" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>34:41</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>#48 Bubber skal have tvillinger med nissepigen Tinka</title>
      <description>&lt;p&gt;Tænk, hvis Wulff havde et band med Agnes Obel, Kira Skov og Mø... Tænk, hvis nogle af bandets største hits var ’Urinalkuglerne smager da meget godt’, ’Find min beskidte pik, hvis du kan’, og ’Behandl mig som en køter, så længe jeg stinker som en’. Tænkt, hvis... Det VAR rigtigt, og du kunne få smagsprøver på numrene ’Jeg hader dine pupiller’ (med Helle Helle som gæstesolist) og ’Slå mig i fjæset med en skovl’ lige her... Så ville jeg da afspille ugens episode af Wulffmorgenthaler Podcast med det vuns, hvis jeg var dig!!&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2019 11:00:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7547391</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7547391.mp3?n=1575885601000&amp;source=app&amp;originArticleId=7547391&amp;premium=false" length="40540389" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>33:48</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>#47 En logrende hale kan ødelægge selv det bedste pokerface</title>
      <description>&lt;p&gt;Så er det december, og julestemningen begynder så småt at drysse ned over podcaststudiet. Wulff og Morgenthaler udveksler anekdoter om melboller og har filosofiske tankeeksperimenter om hvad et godt ’sidste ord’ bør være. Og så disker de op med en formidabel lynrunde, hvor der kommer ideer om Batmans ’kaboom-lyd,’ bjørne i vinterhi og en klejne til kiropraktor. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2019 14:22:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7529378</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7529378.mp3?n=1575292977000&amp;source=app&amp;originArticleId=7529378&amp;premium=false" length="41405565" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>34:31</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>#46 Sara Blædel og Jesper Theilgaard party crasher podcasten</title>
      <description>&lt;p&gt;Wulffmorgenthaler er ikke til at drive ud af Bella Centret, og i denne anden del af deres BogForum føljeton, shanghajer de kendisser endnu engang. Det resulterer i en klimaaktivistisk stribe om aircondition og en om bornholmere, der ryger sild i stedet for joints. Festlighederne afrundes med en lynrunde med temaer som løbeski, gonoré, klyngebomber, skel og en trefork. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2019 11:27:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7515544</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7515544.mp3?n=1574677642000&amp;source=app&amp;originArticleId=7515544&amp;premium=false" length="40797957" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>34:01</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>#45 Wulffmorgenthaler vælter Bogforum - en føljeton i to hæsblæsende afs</title>
      <description>&lt;p&gt;Ligesom alle andre, der pludselig har en masse på hjerte op til julesalget, er Wulff og Morgenthaler lige nu aktuelle med en ny udgivelse: Wulffmorgenthaler kalenderen 2020. Derfor er vi rykket ud af studiet til fordel for en tur i Bella Centeret, hvor årets store bogmesse er i fuld gang. Udover at finde på striber om et ubehageligt visit på toilettet, en crossfitters begravelse og udviklingen af dating app'en Tinder, får Wulff og Morgenthaler besøg af Pelle Hvenegaard og John Kenn Mortensen, der hver især byder ind med vittigheder om henholdsvis en døende morfar og blowjobs.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2019 09:07:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7505714</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7505714.mp3?n=1574237260000&amp;source=app&amp;originArticleId=7505714&amp;premium=false" length="39115149" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>32:37</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>#44 Præ-præ-præ-juleedition-episode</title>
      <description>&lt;p&gt;Når man er joke-smed, skal der produceres julestriber i god tid, og derfor er der skruet op for julehyggen i podcaststudiet. Det er selvsagt svært at komme udenom vittigheder om intimbarberede julekugler, men det bliver også til striber om julemandens tvivlsomme evner som projektleder, reaktioner på en vegansk julebuffet og vikinger på Black Friday.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 12:37:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7487091</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7487091.mp3?n=1573472242000&amp;source=app&amp;originArticleId=7487091&amp;premium=false" length="37160145" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>30:59</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>#43 Hvad kalder man en fetish, der kombinerer rawplugs og fransk hotdog dressing</title>
      <description>&lt;p&gt;Wulffmorgenthaler skyder din uge i gang med et overflødighedshorn af sjovhed, plathed og genialitet. I dagens episode kan du lytte til en dybdegående analyse af navnet ‘Gerhard’ og Ørkenens Sønner. Og så serveres der vittigheder om flyttefirmaet, der tilbyder flytning ved tankens kraft, en hot date med Joker og en lidt ekstrem pokerindsats.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 13:24:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7476272</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7476272.mp3?n=1572870264000&amp;source=app&amp;originArticleId=7476272&amp;premium=false" length="39237924" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>32:43</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>#42 Vanvittig halloween special</title>
      <description>&lt;p&gt;Anders er dansk komiks Gandalf og dansk debats Voldemort. Med den udmelding fra Wulff er stemningen sat for et über skønt halloween-afsnit i podcaststudiet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lyt med når Wulff og Morgenthaler laver striber, der blandt andet handler om en hidsig rumlen i maven, en konfetti-fødsel og overvågning i 1800-tallet.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 11:04:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7461988</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7461988.mp3?n=1572257078000&amp;source=app&amp;originArticleId=7461988&amp;premium=false" length="36126741" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>30:07</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>#41 Mød den introverte blotter</title>
      <description>&lt;p&gt;Hvordan ser en møgbeskidt affære mellem en ornitolog og en struds ud? Hvilken hobby har et menneske, der ynder at have sin penis dinglende ud af en brevsprække? Hvilke redskaber skal man bruge, hvis man vil være 100 procent økologisk akupunktør? Hvordan laver man den perfekte Bjarke Ingels parodi? OMG, sikke dog en masse vigtige spørgsmål! BARE ROLIG!!!! Du får svar på alle disse übervigtige spørgsmål i dagens episode af Wulffmorgenthaler podcasten! &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 12:35:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7451571</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7451571.mp3?n=1571654122000&amp;source=app&amp;originArticleId=7451571&amp;premium=false" length="39025287" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>32:32</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>#40 Wulffmorgenthaler redder din efterårsferie</title>
      <description>&lt;p&gt;Forberedelserne til efterårsferien er i fuld gang i de små hjem! Boksehandskerne er fundet frem, du har oprettet abonnement til samtlige streamingtjenester, og telefonnummeret til parterapeauten ligger klar under ’favoritter’ i telefonen. Men vent... Før du gør brug af ovenstående familiekrise-skumslukkere, kan du måske finde trøst i Wulffmorgenthalers efterårsferie-podcast-episode: et potpourri af galskab, vittigheder og kærlighed. I denne episode giver Wulff blandt andet en fremragende analyse af Mads Skjerns sexliv, mens Morgenthaler primært formulerer sig på kaudervælsk. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 09:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7434831</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7434831.mp3?n=1571036400000&amp;source=app&amp;originArticleId=7434831&amp;premium=false" length="38495524" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>32:06</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>#39 Bossa Nova ringetonen redder dig ud af kedsomheden</title>
      <description>&lt;p&gt;Oprør i HR-afdelingen i dansk myretue&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Børn spiste krydret mad - nu spules de med skumslukker&lt;/p&gt;&lt;p&gt;46 årig mand begår svampe-snigmord på svigerfamilie - ’Jeg ville jo bare lave en ragout!!!?’&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ny stjernespiller i NFL - bjerggorilla hentes fra DR Congo&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Er alt dette citater fra forsiden af Ekstra Bladet? Gu’ er det ej!!! Det er en herlig appetitvækker fra dagens episode af Wulffmorgenthaler podcasten! Nyd den til et godt glas mandags-sherry.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 10:44:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7427863</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7427863.mp3?n=1570437866000&amp;source=app&amp;originArticleId=7427863&amp;premium=false" length="38746822" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>32:18</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>#38 Den gamle “stiv-pik-humor” udfordres af Melvin Kakooza</title>
      <description>&lt;p&gt;Morgenthaler har været til Melvin Kakooza show og er dybt fascineret. Han sammenligner Melvin med nytænkere som Ulf Pilgaard, Jesus og Grundtvig, mens han selv repræsenterer en forældet dinosaur-humor. Alligevel bliver Morgenthaler rørt til tårer, da Wulff for en gangs skyld går med ned ad en vej brolagt med en perlerække af “stiv-pik-vittigheder.”&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2019 10:29:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7415460</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7415460.mp3?n=1569832158000&amp;source=app&amp;originArticleId=7415460&amp;premium=false" length="47012720" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>32:39</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>#37 Iben Hjejle er ugens guddommelige gæst</title>
      <description>&lt;p&gt;Denne episode af podcasten er for dine øregange, hvad Blommer i Madeira er for din gane: Aldeles vidunderlig! Wulff og Morgenthaler har nemlig fået besøg i studiet - af ingen ringere end den fortryllende Iben Hjejle, der på alle måder bidrager til en vanvittig hyggelig stemning. Anekdoterne sidder løst, og Anders kan blandt andet fortælle om dengang, Carl Mar gav Dolph en blodtud, mens Iben giver et indblik i, hvordan det er at leve i en familie, hvor alle omkring hende lister rundt på elegant vis. Wulff har desuden udviklet en dirre-teknik til spædbørn og Iben retter som det første menneske nogensinde på en af Anders' tegninger.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2019 11:05:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7404955</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7404955.mp3?n=1569315946000&amp;source=app&amp;originArticleId=7404955&amp;premium=false" length="48193246" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>33:28</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>#36 Stephania Potalivo og Wulffmorgenthaler leger SPK eller H</title>
      <description>&lt;p&gt;Wulffmorgenthalers første spillefilm, Mugge &amp;amp; Vejfesten, har snart premiere, og derfor er en af filmens altafgørende hovedroller, Stephania Potalivo, inviteret i podcaststudiet! Både Wulff, Morgenthaler og Stephania har medbragt vittigheder og på trods af, at Wulff bakser med at udtale navnet på dagens gæst, er der helt afsindig god stemning og højt humør! Udover dagens produktion af striber, bliver der også vendt nogle ret alvorlige emner: Wulff bliver for eksempel stadig tisset i hovedet af sin søn, Stephania er allergisk over for sin hund og Anders tumler med et stand-up-traume fra fortiden.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 11:33:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7386836</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7386836.mp3?n=1568626392000&amp;source=app&amp;originArticleId=7386836&amp;premium=false" length="51127319" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>35:30</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>#35 Farven limegrøn bliver vores undergang</title>
      <description>&lt;p&gt;Åh Mandag, mandag, hvorfor er du mandag?! &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mandagen er over os, men frygt ej, for her kommer Wulff og Morgenthaler og forkæler dine øregange! Du kan glæde dig til vittigheder om, hvordan babysnak kan redde dig ud af smalltalk om dommedag, hvordan robotstøvsugeres kræsenhed bliver et problem for menneskeheden og om tyrkiske riddere med kebab-lanser.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2019 10:14:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7374323</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7374323.mp3?n=1568016860000&amp;source=app&amp;originArticleId=7374323&amp;premium=false" length="41561487" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>28:51</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>#34 Wulff er blevet krænket af sit spædbarn</title>
      <description>&lt;p&gt;Sommeren er slut, Wulffmorgenthaler-podcasten er tilbage, og Wulff og Morgenthaler stormer ud af deres tåge af henholdsvis babygylp og keramikglasur for at lave striber til folket. Dagens episode byder blandt andet på vittigheder om børneforældre med afføring på nallerne, fænomenet ’skærmtid’ og det uddøende erhverv “Shampoo-somelier.” &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2019 13:29:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7362353</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7362353.mp3?n=1567423780000&amp;source=app&amp;originArticleId=7362353&amp;premium=false" length="43731322" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>30:22</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>#33 Den store SOMMER-CRAZY-SPECIAL episode</title>
      <description>&lt;p&gt;Næsten direkte fra et brandvarmt studie, får du her Wulff og Morgenthalers allersidste satiriske guldkorn inden sommeren. Podcasten går nemlig på ferie og i dagens anledning kan du blandt andet lytte til mageløse vittigheder om, hvordan en kort sommerferie kan redde dit parforhold og om, hvorfor portrættet af den lykkelige bekymringsløse sommer er en stor fed løgn. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;RIGTIG GOD SOMMER! Vi glæder os til at vende tilbage til jeres ører i september! Kærlig hilsen Wulff og Morgenthaler&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2019 10:59:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7257833</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7257833.mp3?n=1560761982000&amp;source=app&amp;originArticleId=7257833&amp;premium=false" length="47900651" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>39:56</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>#32 Vi opfordrer til en ærlig SoMe-sommer!</title>
      <description>&lt;p&gt;Sommerregnen tordner derudaf, og det samme gør vittighederne i Wulffmorgenthalerstudiet. I dagens episode bliver det blandt andet til striber om en mislykket brandøvelse, om misundelsen på en ands simple liv, om hysterisk fermentering og om hvor svært det er at få en svamperus op at køre, hvis man kun spiser østershatte. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2019 10:26:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7248941</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7248941.mp3?n=1560241585000&amp;source=app&amp;originArticleId=7248941&amp;premium=false" length="36285565" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>30:15</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>#31 Pernille Vermund er den ondskabsfulde My Little Pony</title>
      <description>&lt;p&gt;Er det sandt, at venstreorienterede kvinders frisure helst skal ligne en mursten, hvis de skal opnå succes? Er Søren Pape virkelig usynlig? Hvor høj en pris vil Mette Frederiksen betale for at blive statsminister? Og hvor er Klaus Riskær??? Er han mod sin vilje blevet en del af et drilagtigt forsvindingsnummer? Lyt med i det allersidste valg-tema-afsnit LIGE HER!&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2019 12:56:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7236647</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7236647.mp3?n=1559559400000&amp;source=app&amp;originArticleId=7236647&amp;premium=false" length="39345549" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>32:48</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>#30 Christian Fuhlendorff udfordrer Wulff og Morgenthaler</title>
      <description>&lt;p&gt;Wulffmorgenthaler har fået besøg af den formidable personlighed, Christian Fuhlendorff, i det måske hyggeligste afsnit af podcasten nogensinde. Fuhlendorff udfordrer Wulff og Morgenthaler, og det ender i striber om Gud og Satan, Den lille pige med klimaforandringerne, Sankt Peter der har mistet sine nøgler, og en kattemor som forfordeler sin ene killing med flere liv end dens søskende.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 29 May 2019 14:30:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7230841</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7230841.mp3?n=1559133000000&amp;source=app&amp;originArticleId=7230841&amp;premium=false" length="43415426" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>36:12</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>#29 Rasmus Paludan får sex for første gang og bliver et smukt menneske</title>
      <description>&lt;p&gt;Med cirka to uger tilbage af valgkampen, er det på tide at få nogle sandheder om kandidaterne på bordet. Det sørger Wulffmorgenthaler selvfølgelig for, når de byder velkommen til deres formidable VALG-TEMA-EPISODE! Mød Pernille Vermund, den skuffede fascist, der en sen nattetime bryder sammen over, at Paludan har stjålet hendes shine. Og mød Klaus Riskjærs bændelorm, der gør sig klar til at overtage partilederposten, efter den har udhulet den stakkels mand til et vissent rødmosset hylster. Og hør om Mette Frederiksens succes, der aldrig har været større, primært på grund af hendes folkelige omgang diarré.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 29 May 2019 14:29:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7230845</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7230845.mp3?n=1559132940000&amp;source=app&amp;originArticleId=7230845&amp;premium=false" length="36935492" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>30:48</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>#28 Morgenthaler ansat som sommelier på restaurant Flammen</title>
      <description>&lt;p&gt;Solen skinner, mandagen drøner derudaf, humøret er højt og Anders postulerer, at det var meget populært at have sex med lig i 90'erne. En såkaldt trend.Denne udmelding kan dog ikke ødelægge stemningen i podcaststudiet, og Wulff &amp;amp; Morgenthaler finder blandt andet på striber om den midaldrende mands refugium: Redskabsskuret. Og om Interfloras nye slogan: Sig det med kævler. Og om den eksistentielle krise enhver bager må se i øjnene hver nat, når han står op for at bage bassernes tarvelige fætter: Grovbirkes.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 29 May 2019 14:28:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7230856</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7230856.mp3?n=1559132894000&amp;source=app&amp;originArticleId=7230856&amp;premium=false" length="27714081" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>28:51</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>#27 Det store Game of Thrones afsnit</title>
      <description>&lt;p&gt;I en tid hvor klimakrise, valgkamp og den dejagtige fjollemikkel Rasmus Paludan fylder os med bekymring, vil vi hylde det univers, vi allesammen flygter ind i, når virkeligheden er for skræmmende. Velkommen til Wulffmorgenthalers vidunderlige Game of Thrones temaafsnit. Lyt med når Wulff og Morgenthaler finder på striber om revisoren Preben Tagaryen, der langt om længe får sat styr på Westeros, om Bran der bliver træt af at være menneskehedens hukommelse, om hverdagen i Westeros, hvis the White Walkers overtager magten og om Jon Snow i Jeopardy.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 29 May 2019 14:27:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7230879</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7230879.mp3?n=1559132820000&amp;source=app&amp;originArticleId=7230879&amp;premium=false" length="31450219" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>32:46</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>#26 Theresa May flasher sine babser</title>
      <description>&lt;p&gt;Foråret buldrer derudaf, og denne årstid får som bekendt det bedste frem i folk. I Wulffmorgenthalerstudiet kommer det til udtryk i form af vittigheder om opløftende emner som demens, klimaangst, en dystopi for akademikere og ikke mindst Morgenthalers guddommelige fortolkning af Dracula som varmemester i en boligforening.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 29 May 2019 14:26:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7230886</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7230886.mp3?n=1559132760000&amp;source=app&amp;originArticleId=7230886&amp;premium=false" length="35586343" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>37:05</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>#25 Morgenthaler skal med Rasmus Paludan på Northside</title>
      <description>&lt;p&gt;Der er sket store ting og sager i påsken: Wulff har fået nyt gulv i sin lejlighed, og Morgenthaler har købt en ny deodorant. Heldigvis er der også ting, der er som de plejer, fx er humøret i podcaststudiet som altid eksplosivt og uovertruffent. Lyt med når Wulffmorgenthaler laver striber om H.C. Andersens dybeste hemmelighed, om fotogene giraffer og om de scenarier, der udspiller sig, når evolutionen sker i ryk.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 29 May 2019 14:25:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7230894</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7230894.mp3?n=1559132700000&amp;source=app&amp;originArticleId=7230894&amp;premium=false" length="43546375" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>45:23</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>#24 Cement er den vigtigste bestanddel af børneopdragelsen anno 2019</title>
      <description>&lt;p&gt;Halleluja! Så er det mandag og påsken står for døren! Wulff og Morgenthaler har taget en pause fra æggepustningen og er klar med knivskarpe satiriske pointer til dine øregange. Du kan blandt andet nyde vittigheder om mennesker, der kæmper for, at robotterne ikke skal overtage deres arbejde og om det apokalyptiske scenarie, der udspiller sig, når kaffeautomaten på en arbejdsplads er i stykker.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 29 May 2019 14:24:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7230899</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7230899.mp3?n=1559132640000&amp;source=app&amp;originArticleId=7230899&amp;premium=false" length="38572243" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>40:12</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>#23 Grævlinger er bare pandaer med en dårlig PR agent</title>
      <description>&lt;p&gt;Selvom vi kun skriver april, er Wulff og Morgenthaler allerede igang med at udvikle forsiden til den store Wulffmorgenthaler-kalender 2020. Målet er at finde på en idé, der er så genial, at kalenderen kommer til at sælge dobbelt så mange eksemplarer som tidligere år. Forsiden-striben skal med andre ord være sublim og original ud over det sædvanelige, og det er ikke helt enkelt at nå det mål, når der er andre vittigheder - fx om frugtplukkere, der befamler behårede mennesketestikler - der trænger sig på.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 29 May 2019 14:23:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7230905</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7230905.mp3?n=1559132580000&amp;source=app&amp;originArticleId=7230905&amp;premium=false" length="36996119" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>38:33</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>#22 Det vanvittige 1. aprilsnar-show</title>
      <description>&lt;p&gt;Kender du det med, at man er på ferie i et land, hvor lokalbefolkningen undertrykkes og totureres, men at man ikke lige kan overskue at forholde sig til det, fordi… Det ER jo ferie? Og kender du også det med, at man skal forhandle med et døende familiemedlem om dennes sidste ønske? Og kender du så det med, at man går Caminoen for at finde Gud og til slut opdager, at drønnerten har gået lige bagved én hele tiden? I denne uges afsnit deler Wulff og Morgenthaler gavmildt ud af deres erfaringer med disse emner, ligesom de hylder den ultimativt ubehagelige vittighedsdag: 1. april.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 29 May 2019 14:22:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7230908</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7230908.mp3?n=1559132520000&amp;source=app&amp;originArticleId=7230908&amp;premium=false" length="33492367" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>34:53</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>#21 Liberal Alliance effektiviserer: Går med voksenble og sparer syv minutter på toiletbesøg</title>
      <description>&lt;p&gt;Det er en regnfuld mandag. Morgenthaler føler sig ensom og Wulff er foruroliget over, at hans ufødte barn drikker sit eget tis. Ingen af disse omstændigheder lægger dog en dæmper på humøret i podcaststudiet, hvor en god pruttevittighed kan afhjælpe selv de største livskriser. Lyt med og vær vidne til skabelsen af striber, som blandt andet handler om den politisk korrekte optiker, pagten mellem mænd, der ikke vasker hænder efter toiletbesøg og det simple lyksalige liv som alle sportsinteresserede mænd har. Sidst men ikke mindst får Morgenthaler carte blanche til at lave den absolut klammeste og mest platte stribe, han kan finde på.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 29 May 2019 14:21:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7230911</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7230911.mp3?n=1559132460000&amp;source=app&amp;originArticleId=7230911&amp;premium=false" length="34286490" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>35:43</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>#20 Morgenthaler donerer nakkehvirvel til klimaministeren</title>
      <description>&lt;p&gt;Så er det mandag og sikke en herlig én af slagsen! I Wulffmorgenthaler-studiet er stemningen eksplosiv, hvilket blandt andet resulterer i fortryllende striber om mindfulness på alarmcentralen, det perfekte biografpublikum, organdonationsbrevduer og hele to (semigeniale) blækspruttevittigheder. Wulff og Morgenthaler sætter desuden spørgsmålstegn ved det, vi allesammen går og tænker på: Hvorfor stiller Onkel Reje, Danmarks eneste populist, ikke op til Folketingsvalget?&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 29 May 2019 14:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7230914</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7230914.mp3?n=1559132400000&amp;source=app&amp;originArticleId=7230914&amp;premium=false" length="29778382" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>31:01</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>#19 Wulff er på amfetamin</title>
      <description>&lt;p&gt;Wulff er på amfetamin, Morgenthalers demens er fremskreden, og denne herlige cocktail af sindstilstande er det perfekte grundlag for ugens episode af Wulffmorgenthaler Podcast! Udover at finde på striber om populister, TV-fænomenet &quot;Alene i vildmarken&quot; og trojanske heste afslører Wulff, at han for tiden er genhuset i Martin Henriksens stue, der ligger midt i Korsbæk på Bakken.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 29 May 2019 14:19:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7230922</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7230922.mp3?n=1559132340000&amp;source=app&amp;originArticleId=7230922&amp;premium=false" length="32871280" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>34:15</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>#18 Naturvinsentutiast eller alkoholiker?</title>
      <description>&lt;p&gt;På trods af, at Anders begynder at vise seriøse tegn på demens, er mandagsstemningen uovertruffen i Wulffmorgenthalerstudiet. I dagens episode bliver der blandt andet lavet striber om en flok vampyrer på et reklamebureau, der udvikler knivskarpe kampagner. Der bliver også lavet striber om det akavede øjeblik, hvor en hundeejer møder sin firbenede ven på date med sin ekskæreste, og om børn, der kopierer den politiske virkelighed i deres lege.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 29 May 2019 14:18:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7230924</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7230924.mp3?n=1559132280000&amp;source=app&amp;originArticleId=7230924&amp;premium=false" length="28901504" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>30:06</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>#17 Vi overgiver os til svenske tilstande</title>
      <description>&lt;p&gt;Anders har været i Sverige, hvor han har mødt et fascinerende menneske med fuldskæg ved navn Charlotte. Han er derfor blevet stærkt inspireret til at indføre svenske tilstande i dagens udgave af podcasten, der blandt andet byder på vittigheder om en kønsneutral klatrer med diarré og en meget opbyggelig transgender-fortælling. Dagens sponsor er City2, der har to spændende gaffelarrangementer i kalenderen og ikke mindst en afslørring af, hvad G'et i Burhan G står for.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 29 May 2019 14:17:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7230933</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7230933.mp3?n=1559132220000&amp;source=app&amp;originArticleId=7230933&amp;premium=false" length="33270849" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>34:40</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>#16 BREAKING: Børn er nedslidte allerede i børnehavealderen</title>
      <description>&lt;p&gt;Kan børn uden en diagnose undgå mobning? Må man have sit barn med på arbejde, når man arbejder i kontroltårnet i Kastrup Lufthavn? Hvem opfandt oldtidens modefænomen: &quot;Skinny toga&quot;? Har Anders Morgenthaler virkelig været på tour med DJ Aligator? Alt dette får du muligvis svar på i ugens afsnit af Wulffmorgenthaler Podcast, hvor Wulff og Morgenthaler både laver striber og serverer en herlig platte af tilværelsens sandheder til DIG!&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 29 May 2019 14:16:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7230948</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7230948.mp3?n=1559132160000&amp;source=app&amp;originArticleId=7230948&amp;premium=false" length="28130369" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>29:18</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>#15 Krænkelsesparatheden går mainstream</title>
      <description>&lt;p&gt;2019 drøner derudaf og Wulff og Morgenthaler er super energiske / lykkelige / motherfucking street i årets første afsnit af Wulffmorgenthaler podcasten. De laver blandt andet striber om folk, der er mistroiske over for biblioteker, en bager der udvikler en sensuel dej og om konsekvensen af at komme ét sekund for sent til &quot;fem-sekunders-reglen&quot;.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 29 May 2019 14:15:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7230952</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7230952.mp3?n=1559132100000&amp;source=app&amp;originArticleId=7230952&amp;premium=false" length="31535900" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>32:51</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>#14 Nytårsaften er et langt numsehul</title>
      <description>&lt;p&gt;Velkommen til dette eksplosive nytårsafsnit af Wulffmorgenthalers podcast! Temaet er i dagens anledning: Fremtiden, og Wulff og Morgenthaler laver blandt andet vittigheder om, hvor svært krænkere har det i 2019 og om, hvordan det er at være nabo til en person, der lever ekstremt minimalistisk. Du kan også høre, hvordan fremtiden ser ud, når robotterne overtager vores yndlingsbeskæftigelse - nemlig hyggen. Som en ekstra bonus, giver Anders en smagsprøve på hans gendigtning af Højskolesangbogen (primært ud fra numsehulsreferencer). RIGTIG GODT NYTÅR!&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 29 May 2019 14:14:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7230957</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7230957.mp3?n=1559132040000&amp;source=app&amp;originArticleId=7230957&amp;premium=false" length="34169461" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>35:36</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>#13 Ida Auken og Wulffmorgenthaler går viralt</title>
      <description>&lt;p&gt;Wulffmorgenthaler ønsker alle en glædelig jul med med et brag af en juleepisode. Det fantastiske menneske, Ida Auken, er på besøg i studiet, og hun udfordrer Anders og Mikael med forskellige temaer, de skal lave vittigheder over. Det kommer der en masse herlige striber ud af, blandt andet om ekstrem mobilafhængighed, Martin Henriksens nye baconspray, Indlandsisen- og filur-isens undergang og fremtidens kunstneriske udfoldelsesmuligheder i krænkelseskulturen.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 29 May 2019 14:13:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7230960</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7230960.mp3?n=1559131980000&amp;source=app&amp;originArticleId=7230960&amp;premium=false" length="37107714" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>38:40</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>#12 Den subtile klimaaktivist</title>
      <description>&lt;p&gt;I dagens afsnit laver Wulffmorgenthaler vittigheder om en terapeut, der bruger vin som det værktøj, der åbner ældre mænd op, om gode gamle venner, der ikke har mere at snakke om, om udklædningsfester, der ender fatalt og om det opkald ethvert menneske må forvente at få fra sine indre organer efter en skandaløs december måned.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 29 May 2019 14:12:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7231016</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7231016.mp3?n=1559131920000&amp;source=app&amp;originArticleId=7231016&amp;premium=false" length="33132922" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>34:31</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>#11 Martin Henriksens våde drøm om Lindholm krakelerer</title>
      <description>&lt;p&gt;Wulffmorgenthaler laver vittigheder om upassende besøgsvenner, om børn der har fået nok af kvalitetstid med deres forældre og om de fisk og hvaler, der faktisk er ret begejstrede for plastikposer i verdenshavene.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 29 May 2019 14:11:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7231020</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7231020.mp3?n=1559131860000&amp;source=app&amp;originArticleId=7231020&amp;premium=false" length="31568501" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>32:53</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>#10 Modebloggere sendes til Syrien</title>
      <description>&lt;p&gt;Wulff og Morgenthaler laver vidunderlige vittigheder! Blandt andet om en kanonkonge, der bliver lagt for had af feminister, samtalekøkkener og en hidtil ukendt dinosaurusrace.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 29 May 2019 14:10:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7231025</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7231025.mp3?n=1559131800000&amp;source=app&amp;originArticleId=7231025&amp;premium=false" length="31597758" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>32:55</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>#09 Inger Støjberg inviterer alle asylansøgere til dansk julefrokost</title>
      <description>&lt;p&gt;Wulffmorgenthaler laver vittigheder om julemanden på sugar dating, tankelæsere og den ultimative ofring blandt klimaaktivister. I dette afsnit introduceres der også et nyt segment, nemlig &quot;Memory Lane,&quot; hvor nogle af de allerbedste striber fra arkivet findes frem.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 29 May 2019 14:09:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7231031</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7231031.mp3?n=1559131740000&amp;source=app&amp;originArticleId=7231031&amp;premium=false" length="26743998" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>27:51</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>#08 En kønsscanning anno 2018</title>
      <description>&lt;p&gt;Wulffmorgenthaler laver vittigheder om Jørgen Leth, pagefrisurens opfindelse og en Rorschach test i et par underhylere. Derudover afslører Anders, hvilken karakter han skal spille i Nykøbing Falster revyen i 2019.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 29 May 2019 14:08:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7231039</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7231039.mp3?n=1559131680000&amp;source=app&amp;originArticleId=7231039&amp;premium=false" length="29554356" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>30:47</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>#07 Opfindelsen af det menneskelige periskop</title>
      <description>&lt;p&gt;Wulffmorgenthaler laver vittigheder om vor tids største folkevandring, fremtidens biodiversitet og det elskelige lille stykke nips: Hoptimisten.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 29 May 2019 14:07:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7231047</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7231047.mp3?n=1559131620000&amp;source=app&amp;originArticleId=7231047&amp;premium=false" length="27038659" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>28:09</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>#06 Estoy Pablo Geterraz!</title>
      <description>&lt;p&gt;Wulffmorgenthaler laver jokes om ekstrem fermentering, yoga-retreat på Bali, en tømmermænds-ramt giraf på Nordpolen, og Anders ringer til Mads Steffensen i håbet om at gøre ham til showets sponsor.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 29 May 2019 14:06:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7231050</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7231050.mp3?n=1559131560000&amp;source=app&amp;originArticleId=7231050&amp;premium=false" length="27293197" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>28:25</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>#05 Historien om dengang Anders blev ammet af sin bankrådgiver</title>
      <description>&lt;p&gt;Wulffmorgenthaler laver jokes om parforhold mellem guldfisk og aborrer, Den Store Bagedyst, en tragisk morgenkaffeulykke og Wulff reklamerer for den nye dating-app &quot;Amourhhhhh&quot;.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 29 May 2019 14:05:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7231053</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7231053.mp3?n=1559131500000&amp;source=app&amp;originArticleId=7231053&amp;premium=false" length="28569644" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>29:45</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>#04 #MeToo i dyreriget</title>
      <description>&lt;p&gt;Wulffmorgenthaler laver jokes om den typiske Politiken-læser, amatør-gynækologer, enhjørningens fødsel, og Anders bliver sat på prøve, når han skal finde på noget sjovt omkring hævnporno.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 29 May 2019 14:04:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7231058</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7231058.mp3?n=1559131440000&amp;source=app&amp;originArticleId=7231058&amp;premium=false" length="44861275" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>31:09</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>#03 Det gør pissehamrende kanavser</title>
      <description>&lt;p&gt;Wulffmorgenthaler laver jokes om olivenoliens opfindelse, toiletskrubning, Lorentzens høreapparater, IKEAs nye pattetester, og Anders ringer til sin mor i desperat søgen efter en sponsor.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 29 May 2019 14:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7231074</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7231074.mp3?n=1559131380000&amp;source=app&amp;originArticleId=7231074&amp;premium=false" length="42353520" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>29:24</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>#02 Analtrutning</title>
      <description>&lt;p&gt;Wulffmorgenthaler laver jokes om øgler, Brett Kavanaugh, det moderne parforhold, og Anders demonstrerer sin viden om anal-trutning og human beatbox.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 29 May 2019 14:02:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7231077</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7231077.mp3?n=1559131320000&amp;source=app&amp;originArticleId=7231077&amp;premium=false" length="24848553" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>25:53</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>#01 Tre LGBT-personer går ind på en bar...</title>
      <description>&lt;p&gt;Wulffmorgenthaler laver jokes om gulerødder, katte, handymen, parmesan og skæl, og Mikael stiller Anders en udfordring, der handler om Svend Brinkmans begravelse.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 29 May 2019 14:01:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7230826</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7230826.mp3?n=1559131260000&amp;source=app&amp;originArticleId=7230826&amp;premium=false" length="41248853" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>28:38</itunes:duration>
    </item>
  </channel>
</rss>
