<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Højskolen Revisited</title>
    <link>https://politiken.dk/podcast/Hoejskolen_Revisited/</link>
    <description>Annoncørbetalt indhold fra Højskolerne: Et ophold på en højskole er en livsforandrende oplevelse for mange. I podcasten ‘Højskolen Revisited’ tager Emil Nørlund tilbage og genbesøger højskolen med udvalgte højskolepersonligheder. Hvilke minder dukker op, og hvad betød opholdet for den de er i dag?

Vært, optagelse og redigering: Emil Nørlund.</description>
    <itunes:image href="https://politiken.dk/incoming/img7525105.fu99p4/ALTERNATES/p1x1_1500/Grafik%20ny1"/>
    <item>
      <title>Jesper Theilgaard: »At gå på højskole var som en tsunami«</title>
      <description>&lt;p&gt;Annoncørbetalt indhold fra Højskolerne: Selvom det efterhånden er 45 år siden, at Jesper Theilgaard startede på Ryslinge Højskole, står mange af minderne fra dengang lysende klart for ham. Jesper Theilgaard tænker ofte tilbage på sin højskoletid og filosoferer over den betydning, højskoletiden har haft for hans videre færd.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 20 May 2021 21:43:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8218037</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/8218037.mp3?n=1621539821000&amp;source=app&amp;originArticleId=8218037&amp;premium=false" length="47147904" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>24:31</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Lea Korsgaard: »Fællessang minder os om, at vi er en del af et fællesskab«</title>
      <description>&lt;p&gt;Annoncørbetalt indhold fra Højskolerne: Zetlands chefredaktør er kæmpe fan af fællessang fra den ikoniske blå højskolesangbog. I podcasten ‘Højskolen Revisited’ fortæller hun om højskolens og fællessangens forenende, poetiske magi - og hvordan hun fandt sit livs kærlighed på Testrup Højskole. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 05 Oct 2020 09:17:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7950106</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7950106.mp3?n=1601882251000&amp;source=app&amp;originArticleId=7950106&amp;premium=false" length="36388800" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>25:13</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Daniel Rye: »Jeg var ofte nødt til at google, hvad fanden det var, de snakkede om«</title>
      <description>&lt;p&gt;Annoncørbetalt indhold fra Højskolerne: Fotografen fra ‘Ser du Månen, Daniel’ har måtte tåle tortur på grund af sin metier. Men det var også en udfordring for den tidligere elite-idrætsudøver at få hul igennem på fotofronten på højskolen, hvor han følte sig lidt som en 'sports-idiot’. Hør i podcasten hvordan Daniel Ryes passion og spirende tæft for fotografiet dog i sidste ende var med til at gøre hans højskole-ophold til en livsdefinerende oplevelse, der åbnede en helt ny verden for ham.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2019 10:18:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7551470</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7551470.mp3?n=1576055920000&amp;source=app&amp;originArticleId=7551470&amp;premium=false" length="21593088" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>14:56</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Gertrud Højlund: »Jeg mister mit rodfæste, når jeg er længe væk fra højskolen«</title>
      <description>&lt;p&gt;Annoncørbetalt indhold fra Højskolerne: Gertrud Højlund, der bl.a. er vært på Højlunds Forsamlingshus på TV 2, er vokset op på, har været elev og underviser på den samme højskole. I  ’Højskolen Revisited’ genbesøger vi Ry Højskole sammen med Gertrud, der fortæller om sit højskoleliv i tre epoker, mens hun viser os rundt. Gertrud Højlund fortæller, at hun mister sit rodfæste, når hun er adskilt fra højskolen i lang tid. Hvorfor det og hvordan hun genfinder balancen, kan du høre i podcasten.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2019 12:55:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7525001</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7525001.mp3?n=1574942100000&amp;source=app&amp;originArticleId=7525001&amp;premium=false" length="56787264" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>39:23</itunes:duration>
    </item>
  </channel>
</rss>
