<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Hvorfor spiller Anton</title>
    <link>https://politiken.dk/podcast/hvorfor_spiller_anton/</link>
    <description>Anton Kristoffer Mørch Madsen er ludoman. Han er kun 6 år, da han gambler første gang, og siden overtager spillet langsomt, men sikkert hans liv, indtil han til sidst ikke længere kan kende sig selv. Han lyver, stjæler og manipulerer med sine omgivelser. I dag er han ude af det, men han står tilbage med ét spørgsmål: hvorfor var det lige ham, der blev ludoman?</description>
    <itunes:image href="https://politiken.dk/incoming/img9826362.4ampi6/ALTERNATES/p1x1_1500/Hvorfor%20spiller%20Anton_itunes"/>
    <item>
      <title>Afsnit 3: Hvorfor bliver du ked af det, Anton?</title>
      <description>&lt;p&gt;Anton rammer bunden, da han med vilde spil-abstinenser stjæler flere tusinde kroner fra sin far. Antons forældre får ham overtalt til at starte i behandling og gå til psykolog for at få ham til at stoppe. Han er helt ude af sig selv, men vil stadig ikke give slip på spillet. Så han gambler i det skjulte. Erkendelsen er dog ved at indhente ham, og en sommeraften i 2016 bryder han sammen og fortæller for første gang sine venner, at han er ludoman. Et halvt år efter stopper han helt med at spille og får gradvist sit liv tilbage. Men da han i foråret 2019 får et tilbagefald, ender han på kort tid det samme sted, som da han stoppede. Han begynder i behandling igen og har ikke spillet siden. Men flere spørgsmål melder sig: Hvorfor er ludomani stadig et stort tabu i Antons familie? Og hvordan finder man fred med fortiden?&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 04:32:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9826707</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9826707.mp3?n=1711510320000&amp;source=app&amp;originArticleId=9826707&amp;premium=true" length="44830346" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>31:07</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Afsnit 2: Den store gevinst</title>
      <description>&lt;p&gt;Antons spil udvikler sig voldsomt i gymnasiet, da han får sin egen spilkonto, og det påvirker hele hans liv. Han bliver vred og råber af sine forældre, når han taber. Han bliver mere og mere besat af tanken om at vende tab til gevinster. Det begynder at blive tydeligt for hans familie og venner, at han ændrer sig, når han gambler. I hans sabbatår kommer spillet fuldstændig ud af kontrol, og på få dage taber han over 100.000 kroner. De penge må han bare vinde tilbage.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Få anonym rådgivning&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Spiller du eller en du elsker lidt for meget? Du kan ringe og få anonym rådgivning om ludomani hos Dansk MisbrugsBehandling på på 70 10 03 03 og få en fortrolig samtale med deres ludomanirådgivere. Telefonen besvares døgnet rundt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Hvornår er man ludoman?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;WHO har tre kriterier, som man bruger til at stille diagnosen ludomani. De er gode at kende til, hvis man er blevet i tvivl om, om man selv – eller en man kender – har udviklet ludomani:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Mistet kontrollen over pengespil&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Man spiller for ofte, for længe og for beløb, man ikke har råd til at miste.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Prioriterer pengespil over dagligdagens forpligtelser og aktiviteter, f.eks. familie, arbejde, venner og fritidsinteresser&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Forsætter med at spille på trods af økonomiske tab og konflikter&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Advarsler på arbejdet og konflikter i parforholdet eller familien er sjældent nok til at stoppe spilletrangen. Det samme gælder helbredsmæssige og økonomiske konsekvenser.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kilde: &lt;a href=&quot;https://www.danskmisbrugsbehandling.dk/misbrug/ludomani/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;Follow&quot;&gt;Dansk MisbrugsBehandling&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 04:31:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9826706</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9826706.mp3?n=1711510260000&amp;source=app&amp;originArticleId=9826706&amp;premium=true" length="48813915" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>33:54</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Ny podcast om ludomani - afsnit 1: Født til spil</title>
      <description>&lt;p&gt;Anton Kristoffer Mørch Madsen er kun 6 år, første gang han spiller om penge. Han vinder og fejrer sin gevinst med at danse rundt af glæde i stuen. Et spillefrø er plantet, og i de næste par år gambler han flere gange. Han har det ikke fra fremmede. Antons far spiller nemlig på spilleautomater og tager nogle gange sin søn med. Anton forbinder spil med noget sjovt og en måde, han kan være sammen med sin far, men det ændrer sig, da hans fars spil begynder at eskalere og skaber konflikter i hjemmet. Antons forhold til spil ændrer sig for alvor, da han som 16-årig spiller online for første gang.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;Første afsnit er åbent for alle. Hvis du vil lytte til alle tre afsnit, skal du være abonnent. Det kan du nemt blive på &lt;a href=&quot;https://politiken.dk/shop/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;Follow&quot;&gt;politiken.dk/shop&lt;/a&gt;. Alle abonnementer giver fuld adgang til Politikens podcasts.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 04:30:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9832727</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/9832727.mp3?n=1711510200000&amp;source=app&amp;originArticleId=9832727&amp;premium=false" length="36414947" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>25:16</itunes:duration>
    </item>
  </channel>
</rss>
