<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Bogen der ændrede mit liv</title>
    <link>https://politiken.dk/podcast/Bogen_der__ndrede_mit_liv/</link>
    <description>Litteraturredaktør Jes Stein Pedersen taler med otte markante personer fra ind- og udland om litteratur, der har haft en afgørende betydning for dem. Bogen, der førte til vigtige erkendelser, gav indsigt i, hvor ens vi mennesker er, trøstede efter oplevelse af vold og ensomhed eller åbnede for en ny karriere.</description>
    <itunes:image href="https://politiken.dk/incoming/img9095214.4132bo/ALTERNATES/p1x1_1500/Bogen%20der%20%C3%A6ndrede%20mit%20liv"/>
    <item>
      <title>Hør Jes Stein Pedersen læse sit interview med Per Petterson op</title>
      <description>&lt;p&gt;Simone de Beauvoirs selvbiografi om sit sofistikerede liv i Paris udløste en eksplosion af inspiration i Per Pettersons hoved, dengang han var en ung arbejderknægt, som længtes efter en større verden. Men Petterson er stadig meget utryg over for akademikere og folk, der er fine på den. Dette er det ottende og sidste interview i serien ’Bogen der ændrede mit liv’.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2019 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7310424</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7310424.mp3?n=1564113600000&amp;source=app&amp;originArticleId=7310424&amp;premium=false" length="33810643" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>23:28</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Hør Jes Stein Pedersen læse sit interview med Anne Lindhardt op</title>
      <description>&lt;p&gt;Skønlitteraturen peger på mennesket bag diagnoserne, siger Psykiatrifondens tidligere forkvinde, hvis depressive og alkoholiserede mor, ligesom Amalie Skram og hendes alter ego, romanfiguren Else Kant, var indlagt på Kommunehospitalet i København. Dette er det syvende interview i serien ’Bogen der ændrede mit liv’.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7297441</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7297441.mp3?n=1563854400000&amp;source=app&amp;originArticleId=7297441&amp;premium=false" length="24242930" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>16:48</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Hør Jes Stein Pedersen læse sit interview med Katrine Wiedemann op</title>
      <description>&lt;p&gt;’Nicholas Nickleby’ kunne rumme de helt store følelser, og så behøvede Katrine Wiedemann ikke være bange for sine egne, dengang hun var 13, og hendes forældre blev skilt. Charles Dickens roman om den fattige dreng gav hende et sted, som kunne håndtere følelser, der ikke var plads til i hende selv. Dette er det sjette interview i serien ’Bogen der ændrede mit liv’.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2019 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7302436</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7302436.mp3?n=1563508800000&amp;source=app&amp;originArticleId=7302436&amp;premium=false" length="32027629" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>22:13</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Hør Jes Stein Pedersen læse sit interview med Siri Hustvedt op</title>
      <description>&lt;p&gt;Den amerikanske stjerneforfatter Siri Hustvedt læste Emily Brontës syrede mesterværk som 13-årig og bliver aldrig færdig med at forsøge at forstå, hvad den fantastiske roman om Heathcliff og Cathy egentlig handler om. Dette er det femte interview i serien ’Bogen der ændrede mit liv’.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2019 16:13:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7297438</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7297438.mp3?n=1562940828000&amp;source=app&amp;originArticleId=7297438&amp;premium=false" length="15316576" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>10:36</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Hør Jes Stein Pedersen læse sit interview med Jonathan Franzen op</title>
      <description>&lt;p&gt;Han er en af USA’s væsentligste forfattere, og han skriver tykke romaner. Men Jonathan Franzen fandt først sin stemme efter at have læst en kort, intens roman om et ægteskab i opløsning. Dette er det fjerde interview i serien ’Bogen der ændrede mit liv’.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2019 15:16:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7292032</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7292032.mp3?n=1562678167000&amp;source=app&amp;originArticleId=7292032&amp;premium=false" length="24187760" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>16:46</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Hør Jes Stein Pedersen læse sit interview med Geeti Amiri op</title>
      <description>&lt;p&gt;Constance Ring, hovedpersonen i Amalie Skrams roman af samme navn, er ikke god for dig, siger hendes venner. Men Geeti Amiri, der blev fjernet fra sit hjem, da hun var 17, på grund af storebroderens vold, bliver ved med at vende tilbage til hende. Dette er det tredje interview i serien ’Bogen der ændrede mit liv’.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2019 16:33:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7286269</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7286269.mp3?n=1562337231000&amp;source=app&amp;originArticleId=7286269&amp;premium=false" length="22890415" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>23:49</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Hør Jes Stein Pedersen læse sit interview med Frederik Stjernfelt op</title>
      <description>&lt;p&gt;Vi tror, vi hver især er så specielle, men i visse situationer er vi på en måde &lt;em&gt;alle&lt;/em&gt; mennesker. For eksempel når vi er dødssyge og frygter det værste. Det lærte professor i idéhistorie og semiotik Frederik Stjernfelt på den hårde måde, da han som 26-årig læste ’Aleffen’ af J.L. Borges og ikke anede, hvad det var, han fejlede. Det fortæller han om i dette interview, som er det andet i Politikens sommerserie ’Bogen der ændrede mit liv’.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2019 15:47:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7280669</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7280669.mp3?n=1562075268000&amp;source=app&amp;originArticleId=7280669&amp;premium=false" length="20282558" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>14:03</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Hør Jes Stein Pedersen læse sit interview med Frederik Cilius op</title>
      <description>&lt;p&gt;Frederik Cilius, manden, der lægger krop og stemme til Kirsten Birgit, Radio24syvs furie, er blevet dybt påvirket af ’Forbrydelse og straf’, Dostojevskijs klassiker om studenten, der slår en pantelånerske ihjel og martres af skyldfølelse bagefter. Det fortæller han om i dette interview, som også kommer til at handle om Henrik Sass-sagen, og som samtidig er det første i Politikens sommerserie ’Bogen der ændrede mit liv’.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2019 16:09:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7276755</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/7276755.mp3?n=1561730940000&amp;source=app&amp;originArticleId=7276755&amp;premium=false" length="29929892" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>20:46</itunes:duration>
    </item>
  </channel>
</rss>
