<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Du lytter til USA</title>
    <link>https://politiken.dk/podcast/du_lytter_til_usa/</link>
    <description>Velkommen til din nye podcast om præsidentvalget 2024. Hver lørdag forsøger vi at forstå og forklare, hvad der foregår i den amerikanske valgkamp. Vi sætter hver uge et hold af journalister, som hjælper dig med at catche op på, hvor valgkampen har flyttet sig i løbet af ugen. Vi kommer også vidt omring i amerikansk kultur for at forstå amerikanerne og det valg, de står over for. Og så fortæller vi dig om den konkrete politik, der kommer ud af valgkampen, og som kan forandre USA og verden.</description>
    <itunes:image href="https://politiken.dk/incoming/img10055931.m9a4a/ALTERNATES/p1x1_1500/Du%20lytter%20til%20USA"/>
    <item>
      <title>Donald Trump vandt – er vi så ikke venner længere?</title>
      <description>&lt;p&gt;Valget er afgjort, og Donald Trump vandt både senatet, præsidentembedet og størstedelen af det amerikanske folks stemmer. En undersøgelse inden valget viser dog, at en stor del af Vesteuropa ikke ønskede en ny periode med Trump i det hvide hus. Så kan det tætte forhold mellem Europa og USA holde til, at Trump nu er reglen - og ikke undtagelsen - eller er det blevet tid til skilsmisse?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I dette sidste afsnit af ’Du lytter til USA’ fortæller international kommentator Michael Jarlner, at Europa og USA ikke længere har det samme fjendebillede, kulturjournalist Camilla Stockmann overvejer, hvordan medierne skal dække Trumps anden periode, mens musikjournalist Simon Lund forsøger at minde os om, at USA faktisk har givet os noget af det allerbedste - nemlig sneakers, tv-serier og hip hop.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10154671</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10154671.mp3?n=1731124800000&amp;source=app&amp;originArticleId=10154671&amp;premium=false" length="55216214" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>38:21</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Kvinder mod mænd i et USA, der er træt af had</title>
      <description>&lt;p&gt;I dag kigger vi på de sidste budskaber, som Kamala Harris og Donald Trump har til amerikanerne, inden de skal stemme på tirsdag. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vi taler om, hvordan Harris' og Trumps optrædener den seneste uge har blottet en benhård kamp mellem race, køn og generationer. Jesper Thobo er med fra Georgia, USA, hvor mange vælgere er udmattede og desillusionerede over valgkampen, Simon Lund forklarer den musikalske superstjerne Bad Bunnys rolle, og Camilla Stockmann peger på, at Demokraterne ikke er lykkedes med at gøre kampen for fri abort til et afgøende våben i valgkampen.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 04:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10144292</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10144292.mp3?n=1730516400000&amp;source=app&amp;originArticleId=10144292&amp;premium=false" length="55716511" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>38:42</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Hvad vil Elon Musk have til gengæld for den halve milliard, han har givet Trump?</title>
      <description>&lt;p&gt;I dag taler vi om verdens rigeste mand, Elon Musk, og om den kyniske bromance, han har med Donald Trump. Om den halve milliard kroner, Musk har doneret til Trumps kampagne, og om hvad Musk vil have til gengæld, hvis Trump bliver præsident. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Og så taler vi om, hvad det betyder, når Elon Musk møder op i en t-shirt med teksten 'Occupy Mars'.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vi er også omkring Trumps pomfrit-vagt på McDonalds og forsøget på at stjæle 1 dollar-menuen fra Kamala Harris. McDonalds var gammel soft power - nu er det hele den amerikanske techindustri, vores børn er blevet gidsler af.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I studiet er Camilla Stockmann, Simon Lund og Michael Jarlner.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2024 04:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10133595</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10133595.mp3?n=1729908000000&amp;source=app&amp;originArticleId=10133595&amp;premium=false" length="53470816" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>37:08</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Medierne spinder guld på Trump men har ofret troværdigheden</title>
      <description>&lt;p&gt;»Det er måske ikke godt for Amerika, men det er pokkers godt for CBS. Pengene vælter ind. Det her er sjovt«, har en amerikansk mediechef sagt om at dække Cirkus Trump.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I ’Du lytter til USA’ taler vi denne gang om had og kærlighed i en Trump-tid, kampen mellem traditionelle medier og Fox News. Og om hvordan vilde podcasts som ’The Joe Rogan Experience’ er blevet stedet, desperate præsidentkandidater søger hen i kampen for vælgere.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 04:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10123225</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10123225.mp3?n=1729303200000&amp;source=app&amp;originArticleId=10123225&amp;premium=false" length="36563486" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>38:05</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Hvad mener familien Trump egentlig om abort? Og giver det stadig mening at tale om 'October surprises’?</title>
      <description>&lt;p&gt;I denne udgave af 'Du lytter til USA' taler vi om Melania Trumps omdiskuterede nye selvbiografi ‘Melania’. I bogen afslører den tidligere førstedame sig som aborttilhænger. Er hun dermed lodret uenig med sin egen mand? Som præsident banede Donald Trump – i alliance med det evangelistiske højre – vejen for et historisk opgør med den fri abort i USA. Men i valgkampen har han været på en form for retræte. Og nu er Melania så aborttilhænger. Er det en såkaldt ‘October surprise'? Og hvad kan ellers nå at blive oktober-overraskelser i den amerikanske valgkamp?&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 06:30:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10114725</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10114725.mp3?n=1728707400000&amp;source=app&amp;originArticleId=10114725&amp;premium=false" length="57498271" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>39:56</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Præsidenter lyver – på vej ud af døren, om blowjobs og som rendyrket politisk strategi</title>
      <description>&lt;p&gt;Man må ikke lyve. Heller ikke hvis man er amerikansk præsident. Sådan er den ideelle forestilling om det højeste embede, men den forestilling er der blevet lavet godt og grundigt om på i løbet af historien og ikke mindst med Donald Trump. I sine fire år som præsident løj han minimum 30.000 gange, har den amerikanske avis, Washington Post, dokumenteret. Og i denne uges debat mellem J.D. Vance og Tim Walz, så vi hvordan begge blev afsløret i løgne, men især hvordan Trumps vicepræsidentkandidat, J.D. Vance, kom i vanskeligheder, når han loyalt skal bakke op om Trumps løgne.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I denne udgave af ' Du lytter til USA' kigger vi på den politiske løgn - også kulturhistorisk - og kommer omkring både George Washington, Richard Nixon og Bill Clinton.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I studiet er Camilla Stockmann, Jesper Thobo-Carlsen og Simon Lund. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10101938</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10101938.mp3?n=1728100800000&amp;source=app&amp;originArticleId=10101938&amp;premium=false" length="63022855" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>43:47</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Om 800.000 vigtige polakker, vicepræsidenter på film og Harris' middelklassedrøm</title>
      <description>&lt;p&gt;I denne uges udgave af ’Du lytter til USA’ taler vi om, hvorfor bittesmå vælgergrupper kan ende med at have en helt afgørende betydning for udfaldet af præsidentvalget. For det amerikanske valgsystem er - med danske øjne - underligt indrettet, og det har ført til, at kandidaterne nu kæmper om stemmerne fra 800.000 amerikanere med polsk afstamning. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vi varmer også op til debatten mellem vicepræsidentkandidaterne, der finder sted på tirsdag. Blandt andet kigger vi på fremstillingen af vicepræsidenter i TV, hvor de ofte skildres både komisk og dramatisk. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Til slut diskuterer vi, om det er mest passende at kalde Kamala Harris for kommunist eller kapitalist. Hun har nemlig præsenteret sin længe ventede økonomiske politik, der med hendes egne ord sigter efter at skabe en »mulighedsøkonomi«. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 04:30:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10089568</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10089568.mp3?n=1727490600000&amp;source=app&amp;originArticleId=10089568&amp;premium=false" length="65762578" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>45:41</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Om migranter og kæledyr, Trumps forhold til hip hop og centralbanken</title>
      <description>&lt;p&gt;Det er kun en uge siden, Donald Trump blev udsat for endnu et attentatforsøg, og det er som om, vi alle sammen allerede er videre. Hvad siger det om USA lige nu? &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I denne uges udgave af 'Du lytter til USA' taler vi først og fremmest om, hvordan immigrationspolitikken fylder i valgkampen. Flygtningepresset på USA optager amerikanerne, som har det svært med det kaos, der er ved USAs sydlige grænse. Men at Donald Trump ligefrem er villig til at lyve for at bringe immigration på dagsordenen, viste sig helt konkret, da han hævdede, at migranter i byen Springfield spiser indbyggernes kæledyr. Historien var ikke rigtig, men hvorfor fik den alligevel betydning, og hvorfor var Springfield ikke et tilfældigt valgt sted? &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vi snakker også om Donald Trumps årtier lange relation til hip hop. Før han blev præsidentkandidat i 2015, var Trump en fast figur i rappernes tekster. Nu er kærligheden ikke helt så stor, men hvad er det for en vælgergruppe, Trump får adgang til med sine hip hop-forbindelser? &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fra rapmusik og bling-bling tager vi en tur omkring den amerikanske centralbanks rentenedsættelse. Og taler om, hvorfor Trump - måske - ønsker, at præsidenten i fremtiden har kontrol med centralbanken.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 04:30:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10079625</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10079625.mp3?n=1726885800000&amp;source=app&amp;originArticleId=10079625&amp;premium=false" length="58276929" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>40:29</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Om Trumps boksekamp, Swifts kattekrammer og Harris' kovendinger</title>
      <description>&lt;p&gt;Det, der kunne have været en saglig debat om politik, endte som en boksekamp om hundespisende migranter og drab på spædbørn, da Donald Trump og Kamala Harris mødtes for første og måske sidste gang til en tv-duel. Men hvis det ikke handlede om politk, hvad handlede det så om? Og var det en god idé, at Harris rystede så meget på hovedet af Trump?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kort efter debattens afslutning meldte verdensstjernen Taylor Swift sin støtte til Harris og mobiliserede muligvis en hær af 'swifties'. Hvad kommer det til at betyde for valgkampen?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kamala Harris har de seneste år ændret politik på flere områder. Vi diskuterer hendes 'flip-flops' på fracking, sundhedsområdet og 'defund the police'.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Følg med hver lørdag, hvor vi vender ugen, der er gået, i valgkampen. Denne gang med musikanmelder Pernille Jensen, udlandsjournalist Jesper Thobo-Carlsen og debatredaktør Kirstine Dons Christensen.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 04:30:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10069039</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10069039.mp3?n=1726281000000&amp;source=app&amp;originArticleId=10069039&amp;premium=false" length="61151443" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>42:29</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Arlington-skandalen, skattefri drikkepenge og optakt til den første tv-duel</title>
      <description>&lt;p&gt;Donald Trump har længe prøvet at gøre Kamala Harris ansvarlig for den kaotiske tilbagetrækning fra Afghanistan i august 2021. Undervejs i den kamp har han dog trampet rundt – og politiseret – veterankirkegården i Arlington.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tv-duellerne i kampen om at blive USAs præsident har budt på skelsættende tv-øjeblikke de seneste 50 år. Vi laver et tilbageblik og gætter på, &lt;em&gt;hvor&lt;/em&gt; hård stemningen bliver, når Trump og Harris møder hinanden på tirsdag.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sidst taler vi om drikkepenge, som begge præsidentkandidater vil gøre skattefrie - stik imod samtlige økonomers anbefalinger. Drikkepengekulturen er nemlig gået amok i USA, hvor det ikke er ualmindeligt at betale 30 procent.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Følg med hver lørdag, hvor vi vender ugen, der er gået, i valgkampen. Ugens panel består af: musikredaktør Simon Lund, udlandsjournalist Jesper Thobo-Carlsen og debatredaktør Kirstine Dons Christensen.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 04:30:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10058414</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10058414.mp3?n=1725676200000&amp;source=app&amp;originArticleId=10058414&amp;premium=false" length="65131250" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>45:15</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Glæd dig til nyt indhold</title>
      <description>&lt;p&gt;Her kommer der lige om lidt nyt og spændende indhold fra Politiken podcast.&lt;br /&gt;Det kan du gå og glæde dig til!&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 16:27:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10056621</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10056621.mp3?n=1725546461000&amp;source=app&amp;originArticleId=10056621&amp;premium=false" length="85902" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:05</itunes:duration>
    </item>
  </channel>
</rss>
