<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Du lytter til USA</title>
    <link>https://politiken.dk/podcast/du_lytter_til_usa/</link>
    <description>Velkommen til din nye podcast om præsidentvalget 2024. Hver lørdag forsøger vi at forstå og forklare, hvad der foregår i den amerikanske valgkamp. Vi sætter hver uge et hold af journalister, som hjælper dig med at catche op på, hvor valgkampen har flyttet sig i løbet af ugen. Vi kommer også vidt omring i amerikansk kultur for at forstå amerikanerne og det valg, de står over for. Og så fortæller vi dig om den konkrete politik, der kommer ud af valgkampen, og som kan forandre USA og verden.</description>
    <itunes:image href="https://politiken.dk/incoming/img10055931.m9a4a/ALTERNATES/p1x1_1500/Du%20lytter%20til%20USA"/>
    <item>
      <title>Arlington-skandalen, skattefri drikkepenge og optakt til den første tv-duel</title>
      <description>&lt;p&gt;Donald Trump har længe prøvet at gøre Kamala Harris ansvarlig for den kaotiske tilbagetrækning fra Afghanistan i august 2021. Undervejs i den kamp har han dog trampet rundt – og politiseret – veterankirkegården i Arlington.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tv-duellerne i kampen om at blive USAs præsident har budt på skelsættende tv-øjeblikke de seneste 50 år. Vi laver et tilbageblik og gætter på, &lt;em&gt;hvor&lt;/em&gt; hård stemningen bliver, når Trump og Harris møder hinanden på tirsdag.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sidst taler vi om drikkepenge, som begge præsidentkandidater vil gøre skattefrie - stik imod samtlige økonomers anbefalinger. Drikkepengekulturen er nemlig gået amok i USA, hvor det ikke er ualmindeligt at betale 30 procent.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Følg med hver lørdag, hvor vi vender ugen, der er gået, i valgkampen. Ugens panel består af: musikredaktør Simon Lund, udlandsjournalist Jesper Thobo-Carlsen og debatredaktør Kirstine Dons Christensen.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 04:30:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10058414</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10058414.mp3?n=1725676200000&amp;source=app&amp;originArticleId=10058414&amp;premium=false" length="65131250" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>45:15</itunes:duration>
    </item>
  </channel>
</rss>
