<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Hvad venter du på?</title>
    <link>https://politiken.dk/podcast/Hvad_venter_du_paa/</link>
    <description>Annoncørbetalt indhold fra Norlys. “Hvad venter du på?” er en podcastserie om elbiler, ventetid og energi. Lyt med, når vært Freia Marie Sands taler med en række eksperter om rækkeviddeangst, hvad der sker i hjernen, når vi venter, og hvad det betyder for den grønne omstilling, at der nu kører knap 310.000 elbiler rundt på de danske veje.

I “Hvad venter du på?” taler Freia Marie Sands med Gitte Seeberg, adm. direktør i Autobranchen Danmark, Benny Engelbrecht, finansordfører i Socialdemokratiet, Troels W. Kjær, hjerneforsker og forfatter, og Brian Vad Mathiesen, professor i energiplanlægning ved Aalborg Universitet.

Podcasten er annoncørbetalt fra Norlys og produceret af Politiken Brand Studio.</description>
    <itunes:image href="https://politiken.dk/incoming/img10165706.2venxt/ALTERNATES/p1x1_1500/Norlys_podcast%20ikon_Final"/>
    <item>
      <title>Kan det gå stærkere?</title>
      <description>&lt;p&gt;Annoncørbetalt indhold fra Norlys. Har det overhovedet en effekt på CO2-udledningerne i Danmark, når vi skifter den gamle benzinsluger ud med en elbil? Batter elektrificeringen af bilismen noget i det store billede? Hør med, når vært Freia Marie Sands i denne episode af ”Hvad venter du på?” taler med Brian Vad Mathiesen, der er professor i energiplanlægning ved Aalborg Universitet, om grøn omstilling i transportsektoren – og hvorfor professoren selv kører på benzin. Podcasten er optaget i en bil på elbilmessen eCarExpo i Bella Centret.  &lt;br /&gt;Podcasten er annoncørbetalt af Norlys og produceret af Politiken Brand Studio &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 11:56:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10175364</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10175364.mp3?n=1732272970000&amp;source=app&amp;originArticleId=10175364&amp;premium=false" length="11895535" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>12:23</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Det store dyr i skoven</title>
      <description>&lt;p&gt;Annoncørbetalt indhold fra Norlys. Hvis du er ved at dø af sult, vil du så gå ad ukendte stier for at fange det store dyr i skoven? Hvorfor venter og tøver vi som mennesker – ja, hvad er det egentlig, der sker i hjernen helt konkret, når vi venter? Hør med, når vært Freia Marie Sands i denne episode af ”Hvad venter du på?” taler med Troels W. Kjær, der er hjerneforsker og forfatter, om ventetid, vanens magt og hvorfor det er så rart at gøre, som vi plejer. Podcasten er optaget i en bil på elbilmessen eCarExpo i Bella Centret. &lt;br /&gt;Podcasten er annoncørbetalt af Norlys og produceret af Politiken Brand Studio &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 14:08:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10171625</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10171625.mp3?n=1732108095000&amp;source=app&amp;originArticleId=10171625&amp;premium=false" length="8912560" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>09:17</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Rækkeviddeangst? Nej tak!</title>
      <description>&lt;p&gt;Annoncørbetalt indhold fra Norlys. Hvor mange kilometer har Benny Engelbrecht, der er finansordfører i Socialdemokratiet, tilbagelagt i sin elbil på to år? Kører Gitte Seeberg, der er adm. direktør i Autobranchen Danmark, i elbil? Og hvilke bilister lider mon mest af rækkeviddeangst? Hør med, når vært Freia Marie Sands i denne episode af ”Hvad venter du på?” taler med gæsterne om elbilernes muligheder og udfordringer, økonomi og fremtiden på de danske veje. Podcasten er optaget i en bil på elbilmessen eCarExpo i Bella Centret. &lt;br /&gt;Podcasten er annoncørbetalt indhold fra Norlys og produceret af Politiken Brand Studio.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 12:03:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10165679</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10165679.mp3?n=1731927806000&amp;source=app&amp;originArticleId=10165679&amp;premium=false" length="13854510" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>14:25</itunes:duration>
    </item>
  </channel>
</rss>
