<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Krigens børn fortæller</title>
    <link>https://politiken.dk/podcast/krigens_boern/</link>
    <description>Siden 1991 har 35.000 soldater været udsendt for Danmark. De fleste til Balkan, Afghanistan og Irak. Når forældre sendes ud som soldater, forandrer det også deres børns liv. Politiken giver ordet til nogle af børnene, der enten for en tid eller for altid har måtte undvære deres forælder. Hvad blev prisen for dem? Hvad står tilbage? Og får børn af veteraner i dag den hjælp, de har brug for?</description>
    <itunes:image href="https://politiken.dk/incoming/img10063154.2fl29s/ALTERNATES/p1x1_1500/Krigens%20B%C3%B8rn_pol"/>
    <item>
      <title>Julies mor kommer hjem fra Bosnien og har det dårligt. Hør Julies historie</title>
      <description>&lt;p&gt;Julie vokser op med en mor, der har det dårligt. Nogle dage ligger hun på sofaen med ryggen til. Det, der er normalt for andre forældre, er svært eller umuligt for Julies mor. For hun er blevet syg efter at være soldat i Bosnien. Selv om Julies mor prøver at være der for sine piger, er der meget, Julie ikke får. Julie er et af krigens børn.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 06:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10066458</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10066458.mp3?n=1726372980000&amp;source=app&amp;originArticleId=10066458&amp;premium=true" length="10582209" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>11:02</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Kevins far kommer hjem med PTSD. Og hans mor bliver syg. Hør hans historie</title>
      <description>&lt;p&gt;Da Kevins far vender hjem efter at have været udsendt som soldat, har han taget skade. Han er streng. Han er opfarende. Han er i alarmberedskab. Og for Kevin er det svært at slappe af. Han bliver en opmærksom dreng, en dreng, der har øjne i nakken. Som aldrig sidder med ryggen til en udgang. Så bliver deres mor syg. Da Kevin som teenager begynder at tage stoffer, er det for at komme væk fra smerten. Kevin er et af krigens børn.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 06:02:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10066473</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10066473.mp3?n=1726372920000&amp;source=app&amp;originArticleId=10066473&amp;premium=true" length="10553436" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>11:01</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Louise er alene, bange og savner sin far. Hør hendes historie</title>
      <description>&lt;p&gt;Det er lige hårdt, hver gang Louises far er udsendt som soldat. Hun savner ham, og hun er bange for, at der skal ske ham noget. Og det er der ikke rigtigt nogen voksne, der taler med hende om. Så i skolen bliver Louise det, hun kalder en møgunge. Det bliver hun, fordi er ked af det. Og fordi hun er helt alene med sine følelser. Louise er et af krigens børn.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 06:01:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10066474</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10066474.mp3?n=1726372860000&amp;source=app&amp;originArticleId=10066474&amp;premium=true" length="16005294" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>16:42</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Trines far dør i Afghanistan, da hun er seks. Hør hendes historie</title>
      <description>&lt;p&gt;Trines far kommer ikke hjem fra Afghanistan. Familien samler sig i sorgen. I skolen tænder de lys for ham. Og pressen interesserer sig for den døde majors familie. Men inde i Trine sker der også noget. Noget, der er svært, og som hun stadig må leve med som voksen. Trine er et af krigens børn.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10066480</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10066480.mp3?n=1726372800000&amp;source=app&amp;originArticleId=10066480&amp;premium=true" length="12927834" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>13:29</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Glæd dig til nyt indhold</title>
      <description>&lt;p&gt;Glæd dig til nyt indhold!&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 16:06:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10063111</guid>
      <enclosure url="https://politiken.dk/_binary/podcast/10063111.mp3?n=1725977161000&amp;source=app&amp;originArticleId=10063111&amp;premium=true" length="85902" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:05</itunes:duration>
    </item>
  </channel>
</rss>
