{
    "5139": {
        "alt_text": "Bl\u00e5t B\u00e6lte",
        "image_url": "https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/984/Blaat_Baelte_6__1_.png",
        "url": "https://web.24syv.dk/channels/5139",
        "description": "Bl\u00e5t B\u00e6lte er Danmarks nye borgerlige nyheds- og debatprogram, der giver de venstredrejede medier kamp til stregen og bringer dig nyheder, vinkler og debatter fra et borgerligt perspektiv.",
        "episodes": {
            "310321": {
                "duration": 3206000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53569886/bb18042023.mp3",
                "title": "Trykkefrihedsselskabet har sags\u00f8gt Facebook, Aarhus fr\u00e5ser endnu engang med skattekroner og Merkel \u2018klarede det\u2019, \u00e5benbart",
                "description": "Trykkefrihedsselskabet, en organisation der er sat i verden for at st\u00e5 vagt om ytringsfriheden, har sags\u00f8gt facebook. De har f\u00e5et nok af det sociale medies censur, der s\u00e6rligt g\u00e5r ud over islamkritikere! Vi har det seneste stykke tid haft fokus p\u00e5 ytringsfrihedens k\u00e5r p\u00e5 Facebook, og i dag taler vi med advokaten, der repr\u00e6senterer selskabet mod tech-giganten. Har de en chance?\n\nAarhus brillerer igen i fr\u00e5s med borgernes skattekroner. Kommunen har brugt 266.281 skattekroner p\u00e5 det, de kalder \u201cDanmarks m\u00e5ske l\u00e6ngste jordb\u00e6rbed\u201d. Men kunne de ikke have s\u00e5et gr\u00e6s eller spredt en billig blomsterblanding ud p\u00e5 arealet? Velf\u00e6rdskorrespondent Claes Theilgaard har talt med to byr\u00e5dsmedlemmer om projektet.\n\nVi vender ogs\u00e5 sagen 'parkerings-gate', hvor justitsminister Peter Hummelgaard (S) \u00f8jensynligt fuldst\u00e6ndigt konsekvent parkerer sin bil ulovligt, n\u00e5r han skal aflevere b\u00f8rn. BT har overv\u00e5get justitsministeren, og det klynker han over i et svar til avisen. Vi analyserer svaret!\n\nAngela Merkel fik i g\u00e5r tildelt en helt s\u00e6rlig orden for sin tid som kansler! En orden som kun to andre kanslere har f\u00e5et. D\u00e9t har kastet kritik af sig. B\u00e5de fra hendes eget parti og i den brede befolkning. For sp\u00f8rgsm\u00e5let er, om hun overhovedet kommer i n\u00e6rheden af at fortjene en h\u00e6dersorden for hendes politiske virke?\n\nOg s\u00e5 har Henriette Ergemann, den udst\u00f8dte, tidligere n\u00e6stformand for Nye Borgerlige, startet en ny landsd\u00e6kkende lokalliste. Et projekt som ved f\u00f8rste \u00f8jekast godt kunne have lignet et parti med Lars Boje om bord.\n\nG\u00e6ster:\nRasmus Munch S\u00f8ndergaard, advokatfuldm\u00e6gtig\nSteffen Wich (S), byr\u00e5dsmedlem i Aarhus og medlem af Teknisk Udvalget\nJakob S\u00f8gaard Clausen (DD), byr\u00e5dsmedlem i Aarhus og medlem af Teknisk Udvalget\nUffe Taudal, Berlingskes korrespondent i Tyskland\n\nV\u00e6rter: Astrid Johanne H\u00f8g og Morten M\u00f8ller S\u00f8rensen\n\nTilrettel\u00e6ggere:\nKristoffer Roland Poulsen\nClaes Theilgaard\n\nProducer: Maria Asmine Dam",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-04-18 13:10:01",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/86cdc87221709a1c1b7b14412f4f3dc7.jpg"
            },
            "310208": {
                "duration": 3202000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53558115/bb170423.mp3",
                "title": "Venstre er LA\u2019s liberale lillebror, censur af islamkritikere p\u00e5 Facebook og bosted svigter beboere med Downs syndrom",
                "description": "Det har v\u00e6ret en \u00e6gte borgerlig weekend! Morten har v\u00e6ret til landsm\u00f8de hos Liberal Alliance, og her var der god stemning. Rigtig god stemning. Vi vender guldkornene fra Alex Vanopslaghs formandstale og Mortens interview med partiets kommende spidskandidat til Europaparlamentet, Henrik Dahl!\n\nIslamkritikere bliver censureret af Facebook. Det tyder en r\u00e6kke danske eksempler i p\u00e5 - eksempler som vi har vendt flere gange og l\u00f8bende f\u00f8lger op p\u00e5. Astrid har talt med Jacob Mchangama, der er direkt\u00f8r for t\u00e6nketanken Justitia om ytringsfrihedens k\u00e5r for dem, der oplever at blive lukket ned igen, og igen og igen. \n\nI sidste uge erkl\u00e6rede Italiens regering undtagelsestilstand efter en firedobling i antallet af b\u00e5dmigranter over Middelhavet siden sidste \u00e5r. Regeringen har advaret om, at op imod 400.000 migranter vil ankomme til Italien alene i \u00e5r! Vi f\u00f8lger l\u00f8bende det stigende pres p\u00e5 EU's ydre gr\u00e6nser, og taler med en ekspert om, hvorvidt skal vi forvente 2015 2.0. Kommer vi igen til at se migranter g\u00e5 p\u00e5 de danske motorveje? \n\nTruels Vall\u00f8 Bisgaard er far til Tilde, der bor p\u00e5 Valbyholm, et bosted i K\u00f8benhavn for unge voksne med Downs syndrom. Desv\u00e6rre beretter Truels og andre for\u00e6ldre til beboerne p\u00e5 Valbyholm om kritisable forhold p\u00e5 bostedet. Faktisk st\u00e5r det s\u00e5 slemt til, at for\u00e6ldrene nu arbejder p\u00e5 at etablere deres eget, private bosted. Velf\u00e6rdskorrespondent Claes Theilgaard beretter.\n\nG\u00e6ster:\nHenrik Dahl, medlem af folketinget for Liberal Alliance\nJacob Mchangama, direkt\u00f8r for t\u00e6nketanken Justitia\nDitte Brasso S\u00f8rensen, chefanalytiker i T\u00e6nketanken Europa\nTruels Vall\u00f8 Bisgaard, terapeut og far til datter med Downs syndrom\n\nV\u00e6rter: Astrid Johanne H\u00f8g og Morten M\u00f8ller S\u00f8rensen\n\nTilrettel\u00e6ggere:\nKristoffer Roland Poulsen\nClaes Theilgaard\n\nProducer: Maria Asmine Dam",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-04-17 12:47:57",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/86cdc87221709a1c1b7b14412f4f3dc7.jpg"
            },
            "309942": {
                "duration": 3226000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53523881/bb13042023.mp3",
                "title": "Ellemann vender IKKE tilbage, hvide m\u00e6nd b\u00f8r skamme sig og staten slagter velf\u00e6rdsstatens guldg\u00e5s",
                "description": "\u201cVil du anerkende dit privilegium som hvid mand?\u201d. Det sp\u00f8rgsm\u00e5l fik Frederik Christensen af en g\u00e6steforel\u00e6ser til en workshop om gr\u00f8n iv\u00e6rks\u00e6tteri. Frederik l\u00e6ser statskundskab p\u00e5 SDU, og for nylig udviklede en forel\u00e6sning sig til en heftig diskussion mellem ham og g\u00e6steforel\u00e6seren. Hvad gik det ud p\u00e5? Og hvad har b\u00e6redygtigt iv\u00e6rks\u00e6tteri med k\u00f8n og race at g\u00f8re. De sp\u00f8rgsm\u00e5l stiller vi i dag.\n\nKender du eventyret om guldg\u00e5sen? Det g\u00f8r skattepolitisk chef i Dansk Erhverv Jakob Ravn. Og han mener, at fort\u00e6llingen er mere relevant end nogensinde f\u00f8r. Hans pointe er, at det private erhvervsliv er velf\u00e6rdsstatens guldg\u00e5s, og if\u00f8lge ham er skattebureaukratiet ved at kv\u00e6le den! Velf\u00e6rdskorrespondent Claes Theilgaard har talt med Jakob Ravn om den finurlige og skr\u00e6mmende sammenligning.\n\nJakob Ellemann er helt sin egen mand. Men stadig en sygemeldt mand. Hvorn\u00e5r f\u00e5r vi Venstres partileder at se igen? Hvis vi overhovedet g\u00f8r det? Og i s\u00e5 fald; hvem skal s\u00e5 tage over? Det sp\u00f8rger vi Michael Kristiansen om. \n\nG\u00e6ster:\nFrederik Christensen, studerende p\u00e5 statskundskab ved SDU\nJacob Ravn, skattepolitisk chef i Dansk Erhverv\nMichael Kristiansen, politisk kommentator og tidligere s\u00e6rlig r\u00e5dgiver for Anders Fogh Rasmussen\n\nV\u00e6rter: Astrid Johanne H\u00f8g og Morten M\u00f8ller S\u00f8rensen\n\nTilrettel\u00e6ggere:\nKristoffer Roland Poulsen\nClaes Theilgaard\n\nProducer: \nMaria Asmine Dam",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-04-13 12:24:30",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/86cdc87221709a1c1b7b14412f4f3dc7.jpg"
            },
            "309849": {
                "duration": 3207000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53512371/bb12042023.mp3",
                "title": "Paludan er blevet podcaster, hormonbehandling til b\u00f8rn og det er en myte, at k\u00f8nskvoter g\u00f8r noget godt!",
                "description": "En god bestyrelse er en divers bestyrelse. Og en divers bestyrelse gavner virksomheden og i sidste ende samfundet. Eller hvad? Vi taler med en ekspert, der afliver nogle af de myter, som vi bliver tudet \u00f8rene fulde af i debatten om k\u00f8nskvoter.\n\nHormonbehandling og kirurgisk k\u00f8nsskifte hos b\u00f8rn skal v\u00e6re forbudt! Det har Nye Borgerlige foresl\u00e5et, og den 9. maj skal Folketinget tage stilling til sp\u00f8rgsm\u00e5let. I g\u00e5r var der samr\u00e5d om emnet, og vi vender de mest centrale sp\u00f8rgsm\u00e5l, der blev stillet til ministeren.\n\nOg s\u00e5 har Rasmus Paludan lavet en podcast. Af og om sig selv. Vi anmelder de to f\u00f8rste afsnit. \n\nG\u00e6ster:\nStefan K. Sl\u00f8k-Madsen, uddannelsesleder hos Cepos, Ph.D i Finans og Strategic Management\n\nV\u00e6rter: Astrid Johanne H\u00f8g og Morten M\u00f8ller S\u00f8rensen\n\nTilrettel\u00e6ggere:\nKristoffer Roland Poulsen\nClaes Theilgaard\n\nProducer: \nMaria Asmine Dam",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-04-12 12:18:32",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/86cdc87221709a1c1b7b14412f4f3dc7.jpg"
            },
            "309704": {
                "duration": 3206000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53501849/bb11042023.mp3",
                "title": "Censur p\u00e5 Facebook, 24-\u00e5rsreglen er en succes og regeringens fattighj\u00e6lp til familier med millionindkomst",
                "description": "Astrid er en farlig kvinde! Eller det mener Facebook i hvert fald, der har \u2018begr\u00e6nset\u2019 hendes profil i 30 dage. Hvad har Astrid sl\u00e5et op, der er s\u00e5 farligt, at hun nu skal censureres, og hvad siger det om den demokratiske samtale p\u00e5 det sociale medie? Det taler vi med formanden for Trykkefrihedsselskabet om, der selv har sags\u00f8gt Facebook for censur.\n\nHvor sv\u00e6rt kan det v\u00e6re at sende hj\u00e6lpechecks til dem, man gerne vil hj\u00e6lpe?Meget sv\u00e6rt. \u00c5benbart. Nu viser det sig, at n\u00e6sten 600 familier, der har en \u00e5rlig indkomst p\u00e5 over en million kroner, ogs\u00e5 kommer til f\u00e5 del i den inflationshj\u00e6lp, som skulle hj\u00e6lpe de fattigste b\u00f8rnefamilier. Morten deler sin frustration over regeringen med Mads Lundby fra CEPOS.\n\nVi har altid v\u00e6ret fan af 24-\u00e5rsreglen! Og nu bliver vores begejstring bakket op af ny forskning, der viser, at reglen har virket efter hensigten. Vi sp\u00f8rger, hvordan man helt konkret kan se det. \nProblemerne i det offentlige sundhedsv\u00e6sen t\u00e5rner sig op. Velf\u00e6rdskorrespondent Claes Theilgaard taler med en l\u00e6ge, der har taget konsekvensen, forladt det offentlige og startet et privathospital, hvor han har mere frihed og bedre tid til patienterne.\n\nG\u00e6ster:\nAia Fog, formand for Trykkefrihedsselskabet\nMads Lundby, chef\u00f8konom og vicedirekt\u00f8r i CEPOS\nMartin Nue M\u00f8ller, partner og kirurg p\u00e5 S\u00f8ernes Privathospital\nMarie Louise Schultz-Nielsen, seniorforsker og projektchef ved Rockwoolfonden\n\n\nV\u00e6rter: Astrid Johanne H\u00f8g og Morten M\u00f8ller S\u00f8rensen\n\nTilrettel\u00e6ggere:\nKristoffer Roland Poulsen\nClaes Theilgaard\n\nProducer: Maria Asmine Dam",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-04-11 12:57:51",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/86cdc87221709a1c1b7b14412f4f3dc7.jpg"
            },
            "309297": {
                "duration": 3201000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53450137/bb05042023.mp3",
                "title": "P\u00e5skefrokost, Ibi-Pippi og politisk potpourri",
                "description": "Dagens afsnit er lidt anderledes. Vi knapper en kold hof op i bedste p\u00e5skefrokost-stil. Vores velf\u00e6rdskorrespondent er dog p\u00e5 \u2018vandvognen\u2019 med en alkoholfri af slagsen. Vi vender nogle af de st\u00f8rste, sjoveste og mest syrede historier, vi har haft p\u00e5 tapetet indtil nu. Vi taler ogs\u00e5 med en kendt, kvindelig provokunstner om p\u00e5skens budskab og h\u00f8jtidens sysler i hjemmet. Og s\u00e5 er vi stadig tr\u00e6tte af dumme regler. Vi vender de v\u00e6rste regler sammen med Jonas Herby.\n\nG\u00e6ster: Ibi-Pippi Orup Hedegaard, provokunstner og Jonas Herby, specialkonsulent hos Cepos\n\nV\u00e6rter: Astrid Johanne H\u00f8g og Morten M\u00f8ller S\u00f8rensen\n\nTilrettel\u00e6gger: Claes Theilgaard\n\nProducer: Kristoffer Roland Poulsen",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-04-05 11:20:22",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/86cdc87221709a1c1b7b14412f4f3dc7.jpg"
            },
            "309207": {
                "duration": 3250000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53438887/04042023.mp3",
                "title": "100 vrede lastbilchauff\u00f8rer, St\u00f8jberg vil flytte 10.000 jobs ud i provinsen og er Danmark en overv\u00e5gningsstat?",
                "description": "100 lastbilchauff\u00f8rer demonstrerer sammen med deres lastbiler foran Christiansborg for at r\u00e5be op om en foresl\u00e5et vejskat. Vi taler med en af chauff\u00f8rerne om, hvad de h\u00e5ber at f\u00e5 ud af deres demonstrations konvoj.\n\nDanmarksdemokraterne er endelig kommet med et konkret udspil. Partiet l\u00e6gger med sit nye finanslovsudspil blandt andet op til at flytte 10.000 jobs ud i provinsen. Vi f\u00e5r en ekspert til at vurdere det nye udspil. \n\nI dag skal Donald Trump stilles for en dommer. Han er blevet tiltalt i sagen om betaling af tys-tys penge til pornoskuespilleren Stormy Daniels. Trump har pr\u00f8vet at lokke folk p\u00e5 gaden. Det er dog prim\u00e6rt politi og journalister, der er troppet op. S\u00e5 er Trumps st\u00f8tter ved at falde fra? Vi taler med en tidligere Trump-tilh\u00e6nger.\n\nVelf\u00e6rdsstaten har udviklet sig til en overv\u00e5gningsstat. S\u00e5dan lyder det fra t\u00e6nketanken Justitias direkt\u00f8r, Birgitte Arent Eiriksson. Velf\u00e6rdskorrespondent Claes Theilgaard taler med hende om den overv\u00e5gning, som danskerne uds\u00e6ttes for.\n\nTil sidst er der ogs\u00e5 nyt om den kringlede sag om Region Sj\u00e6llands skandaleombruste sygehusvaskeri til 276 millioner. Vi taler med en Venstrekvinde, der g\u00e5r imod partilinjen og som er bekymret for konsekvenserne af regionens fr\u00e5s.\n\nG\u00e6ster: Frede Matzen, lastbilchauff\u00f8r, Lars Kaaber, fhv. pressechef for Nye Borgerlige, Liberal Alliance og Det Konservative Folkeparti, S\u00f8ren Hviid Pedersen, h\u00f8jskolel\u00e6rer ved R\u00f8nshoved H\u00f8jskole og nationalkonservativ debatt\u00f8r, Birgitte Arent Eiriksson, direkt\u00f8r for den juridiske t\u00e6nketank Justitia og Dorthe Adelsbech, regionsr\u00e5dsmedlem for Venstre, Region Sj\u00e6lland\n\nV\u00e6rter: Astrid Johanne H\u00f8g og Morten M\u00f8ller S\u00f8rensen\n\nTilrettel\u00e6ggere: Maria Asmine Dam og Claes Theilgaard\n\nProducer: Kristoffer Roland Poulsen",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-04-04 12:22:36",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/86cdc87221709a1c1b7b14412f4f3dc7.jpg"
            },
            "309124": {
                "duration": 3223000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53427171/bb_03042023.mp3",
                "title": "Dyr bilisme i K\u00f8benhavn, Tommy Robinsons navn er un\u00e6vnligt og privathospitaler m\u00e5 ikke \u00e6de af ventelisterne i det offentlige",
                "description": "I Berlingske har man kunnet l\u00e6se, at det m\u00e5ske skal koste endnu flere penge at k\u00f8re bil i K\u00f8benhavn. Men er der nu ogs\u00e5 enighed om det? Vi har inviteret et par byr\u00f8dder og en borgmester i studiet til en snak om, hvor dyrt det m\u00e5 blive at v\u00e6re bilist i byen.\n\nAstrid har interviewet h\u00f8jrefl\u00f8jsaktivisten Tommy Robinson. Vi vender interviewet samt Tommy Robinsons nyeste dokumentar \u201cSilenced\u201d, der p\u00e5 grund af et fogedforbud kun har v\u00e6ret forevist et par hundrede mennesker.\n\nRegeringen har lavet en aftale med privathospitalerne om, at de skal hj\u00e6lpe med at f\u00e5 kortet de alenlange ventelister i det offentlige sundhedsv\u00e6sen ned. Men selvom privathospitalerne er klar til at \u00e6de et underskud for at hj\u00e6lpe til, f\u00e5r de ikke rigtigt lov. Velf\u00e6rdskorrespondent Claes Theilgaard taler med privathospitalernes brancheorganisation og fors\u00f8ger at f\u00e5 sundhedsministeren i tale.\n\nJonathan Hansen var g\u00e6st i forbindelse med et debatindl\u00e6g, han havde skrevet i Politiken, hvor han rettede kritik af den nedsatte dimittendsats - alts\u00e5 det bel\u00f8b man f\u00e5r fra staten, n\u00e5r man er nyuddannet. Han er stadig jobs\u00f8gende, men m\u00e5ske kan vi hj\u00e6lpe ham med et job.\n\nG\u00e6ster: Jakob N\u00e6sager, B\u00f8rne- og Ungdomsborgmester i K\u00f8benhavn fra Konservative, Astrid Aller, medlem af Teknik- og Milj\u00f8udvalget fra SF i K\u00f8benhavns Kommune, Louise Theilade Thomsen, medlem af Teknik- og Milj\u00f8udvalget i K\u00f8benhavns Kommune fra Venstre, Jakob Rixen, politisk chefkonsulent ved Sundhed Danmark og Jonathan Hansen, der er arbejdsl\u00f8s og jobs\u00f8gende.\n\nV\u00e6rter: Astrid Johanne H\u00f8g og Morten M\u00f8ller S\u00f8rensen\n\nTilrettel\u00e6ggere: Maria Asmine Dam og Claes Theilgaard\n\nProducer: Kristoffer Poulsen",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-04-03 12:35:23",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/86cdc87221709a1c1b7b14412f4f3dc7.jpg"
            },
            "308986": {
                "duration": 2548000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53411030/tommy.mp3",
                "title": "S\u00c6RAFSNIT: Interview med Tommy Robinson",
                "description": "Tommy Robinson er en kontroversiel figur.\n\nHan fremstilles ofte i medier som h\u00f8jrenationalist og kriminel. Han har en fortid i det yderligtg\u00e5ende British National Party og er medstifter af English Defense League. \n\nHan er i dag uafh\u00e6ngig journalist og dokumentarist. If\u00f8lge ham selv er han forfulgt, fordi han siger sandheden om konsekvenserne af ikke-vestlig indvandring. \n\nTommy Robinson er, sk\u00f8nt berygtet, stadig ukendt for mange danskere. I dette interview f\u00e5r du en introduktion til manden, der p\u00e5 grund af censur p\u00e5 alle sociale platforme har f\u00e5et tilnavnet: \u201cDen Un\u00e6vnelige\u201d. \n\nV\u00e6rt: Astrid Johanne H\u00f8g\n\nProducer: Maria Asmine Dam",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-04-01 09:40:39",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/86cdc87221709a1c1b7b14412f4f3dc7.jpg"
            },
            "308823": {
                "duration": 3179000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53390034/bb_30032023.mp3",
                "title": "Lesbiske beskyldes for at v\u00e6re transfober, L\u00f8kke er stadig kongen af sundhedspolitik og private sundhedsforsikringer hitter!",
                "description": "Er man transfob, hvis man som lesbisk ikke vil date transk\u00f8nnede kvinder? Og er man transfobisk, hvis man mener, at en kvinde er en person, der er f\u00f8dt kvinde? Det taler vi med dagens g\u00e6ster om. De deler deres erfaringer med at blive beskyldt for transfobi. Og s\u00e5 beder vi \u00e9n gang for alle sekretariatschefen for LGBT+ om at definere, hvorn\u00e5r man faktisk er transfob.\n\nHvad vil regeringen p\u00e5 sundhedsomr\u00e5det? Og bliver regionerne (endelig) nedlagt? Det ved vi ikke s\u00e5 meget om endnu. I onsdags pr\u00e6senterede regeringen en kommission, der skal kigge p\u00e5 det. Vi dykker selv ned i problematikkerne, og det g\u00f8r vi i selskab med Martin Geertsen, tidligere sundhedsordf\u00f8rer (V). Han kan ogs\u00e5 fort\u00e6lle os, hvad udenrigsminister Lars L\u00f8kke laver p\u00e5 et pressem\u00f8de om sundhedsv\u00e6senet.\n\nAntallet af danskere, der har en privat sundhedsforsikring stiger voldsomt. Nu har hele 2,5 millioner en sundhedsforsikring. Velf\u00e6rdskorrespondent Claes Theilgaard unders\u00f8ger, hvorfor folk f\u00e5r en sundhedsforsikring - og om det offentlige sundhedssystem har udspillet sin rolle.\n\nG\u00e6ster: Karen Larsen, lesbisk og lektor i historie og religion, Marie Krabbe, klassisk feminist og debatt\u00f8r, Susanne Branner Jespersen, sekretariatschef i LGBT+ Danmark, Martin Geertsen, tidligere sundhedsordf\u00f8rer for Venstre, nuv\u00e6rende public affairs director i Primetime og Karsten Bo Larsen, forskningschef hos CEPOS\n\nV\u00e6rter: Astrid Johanne H\u00f8g og Morten M\u00f8ller S\u00f8rensen\n\nTilrettel\u00e6ggere: Kristoffer Poulsen og Claes Theilgaard\n\nProducer: Maria Asmine Dam",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-03-30 12:11:34",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/86cdc87221709a1c1b7b14412f4f3dc7.jpg"
            },
            "308740": {
                "duration": 3135000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53377807/bl_t_b_lte_onsdag.mp3",
                "title": "Henrik Dahl vil likes af kvinder, Dahlin vil have Jonathan til at tage sig sammen og Bramsens gr\u00f8nne fly til forsvaret var et stunt!",
                "description": "Alt for f\u00e5 kvinder liker Henrik Dahls (I) opslag p\u00e5 facebook! Hvad vil Dahl g\u00f8re for at f\u00e5 mere ligestilling i sine likes? Og hvilken konsekvens kan det f\u00e5 for samfundet, hvis kvinder ikke f\u00e5r \u00f8jnene op for hans opslag?\n\nDer var engang en stolt Trine Bramsen (S), der gerne ville g\u00f8re forsvaret mere gr\u00f8nt. Som de f\u00f8rste i verden skulle vi i Danmark have batteridrevne fly i forsvaret. For nyligt er flyene dog kommet retur til fabrikken. De kunne ikke helt det, man havde h\u00e5bet p\u00e5. Vi sp\u00f8rger, om ideen om et gr\u00f8nt forsvar hele tiden har v\u00e6ret en luftkastel.\n\nVi f\u00f8lger fortsat t\u00e6t Region Sj\u00e6llands beslutning om at skylle 276 millioner lige ned i kloakken! Det handler selvf\u00f8lgelig om regionens beslutning om at bygge et nyt sygehusvaskeri, som der slet ikke er behov for. Velf\u00e6rdskorrespondent Claes Theilgaard har ringet rundt til regionsr\u00e5dsformandens socialdemokratiske lakajer i regionen. Og han har f\u00e5et fat p\u00e5 en. H\u00f8r hvordan hun forsvarer beslutningen. \n\nJonathan Hansen har pr\u00f8vet alt! Men lige lidt har det hjulpet i forhold til at lande et job. Nu st\u00e5r han med valget om at s\u00e6lge sin bil eller aflive sin hund p\u00e5 grund af den nedsatte dimittendsats. Morten Dahlin (V) synes, at Jonathan skal tage sig sammen. Vi giver de to 10 minutter alene i studiet til at tale med hinanden. Hvem f\u00e5r overbevist hvem? \n\nG\u00e6ster:\nHenrik Dahl, medlem af Folketinget for Liberal Alliance\nKasper Wester, journalist p\u00e5 forsvarsmediet OLFI og tilrettel\u00e6gger p\u00e5 Radio4's Frontlinjen.\nStina H\u00f8jgaard, regionsr\u00e5dsmedlem i Region Sj\u00e6lland, valgt for Socialdemokratiet\nJonathan Hansen, cand. soc og ledig\nMorten Dahlin, politisk ordf\u00f8rer for Venstre \n\nV\u00e6rter: Astrid Johanne H\u00f8g og Morten M\u00f8ller S\u00f8rensen\n\nTilrettel\u00e6ggere:\nKristoffer Poulsen\nClaes Theilgaard\n\nProducer: Maria Asmine Dam",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-03-29 13:06:31",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/86cdc87221709a1c1b7b14412f4f3dc7.jpg"
            },
            "308643": {
                "duration": 3224000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53364841/bl_t_b_lte_28032023.mp3",
                "title": "K\u00f8nsballade i Enhedslisten, SOSU-uddannelsen optager revl og krat, og videref\u00f8rer Socialdemokratiet linjen fra Sprog\u00f8?",
                "description": "Et tweet fra Kvinfo har sat det elit\u00e6re Twitter i brand. Det viser sig nemlig, at danske m\u00e6nd l\u00e6ser ikke nok b\u00f8ger af kvindelige forfattere. Vi vender debatten.\n\nHvad er en kvinde? Det skal Enhedslisten diskutere til partiets \u00e5rsm\u00f8de. Vi taler med et byr\u00e5dsmedlem, der har sat en heftig intern diskussion i gang i partiet. \n\nDet st\u00e5r galt til p\u00e5 SOSU-uddannelserne, der optager revl og krat. S\u00e5dan lyder det fra Philippa Scheuer. Hun er SOSU-assistentelev og retter en skarp kritik af sine medstuderende. Vi taler med hende om, hvor grelt det st\u00e5r til p\u00e5 SOSU-uddannelserne. \n\nVideref\u00f8rer Socialdemokratiet den politiske linje fra tiden med Sprog\u00f8lejr og tvangssterilisationer - bare med andre midler? Det mener Lene Koch, professor emeritus. Velf\u00e6rdskorrespondent Claes Theilgaard har talt med professoren.\n\nUrolighederne i Nye Borgerlige forts\u00e6tter. Vi taler med den seneste afhopper, der ikke kan st\u00e5 inde for at partitoppen ikke tager afstand fra en opfordring til vold.\n\nG\u00e6ster: Ulf Baldrian Kudsk Harbo, friskolel\u00e6rer og medlem af kommunalbestyrelsen i Norddjurs Kommune, valgt for Enhedslisten, Philippa Scheuer, SOSU-assistentelev, Lene Koch, professor emeritus ved Institut for Folkesundhedsvidenskab og Henrik Arens, l\u00f8sg\u00e6nger i Aarhus byr\u00e5d, valgt for Nye Borgerlige\n\nV\u00e6rter: Astrid Johanne H\u00f8g og Morten M\u00f8ller S\u00f8rensen\n\nTilrettel\u00e6ggere: Kristoffer Poulsen og Claes Theilgaard\n\nProducer: Maria Asmine Dam",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-03-28 12:25:06",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/86cdc87221709a1c1b7b14412f4f3dc7.jpg"
            },
            "308555": {
                "duration": 3222000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53351377/bl_t_b_lte_27032023.mp3",
                "title": "En politisk \u00f8nske\u00f8 til 210 milliarder, Frankrig er i flammer og en meget skuffet minkavler",
                "description": "Mette Frederiksen har tilbagekaldt den advarsel, som departementschef Barbara Bertelsen har f\u00e5et i minksagen. Men er det ikke at pisse p\u00e5 alle tidligere minkavlere? Sp\u00f8rgsm\u00e5let sender vi videre til en vred og skuffet mand i Nordjylland.\n\nPolitikerne har k\u00f8bt en \u00f8nske\u00f8 til 210 milliarder kroner! Energi\u00f8en i Nords\u00f8en er et dyrt og dumt projekt, hvis den skal bruges til det, som politikerne har t\u00e6nkt sig. Dagens g\u00e6st peger p\u00e5 enorme videnshuller i politikernes argumentation for at bruge, hvad der vil svare til fem storeb\u00e6ltsbroer p\u00e5 en energi\u00f8, der skal g\u00f8re den tunge industri mere gr\u00f8n!\n\nRegion Sj\u00e6lland har besluttet at h\u00e6lde 276 millioner kroner lige ned i kloakken! S\u00e5dan lyder kritikken i hvert fald af et nyt sygehusvaskeri, som regionen har besluttet at bygge efter det tidligere br\u00e6ndte i 2018. Vi d\u00e6kkede sagen d. 21 marts, hvor regionsr\u00e5dsformand Heino Knudsen forsvarede, hvad Dansk Industri har kaldt den dummeste beslutning de l\u00e6nge har set. Vi taler med en regionsr\u00e5dspolitiker fra Liberal alliance, der ikke har har h\u00f8rt et eneste velunderbygget argument for hvorfor, der skal kastes et trecifret millionbel\u00f8b efter det nye byggeri. S\u00e5 hvad er motivet? \n\nDer er kaos i Paris. Flere tusinde brande er blevet p\u00e5sat og flere hundrede politim\u00e6nd er s\u00e5rede. Hvorfor? Fordi pensionsalderen skal stige fra 62 til 64 \u00e5r. Vi sp\u00f8rger en ekspert, hvorfor det kan hidse franskm\u00e6ndene s\u00e5 meget op.\n\nG\u00e6ster: Ole Bakke, tidligere minkavlerMorten Springborg, tema-specialist hos C Worldwide Asset Management, \u00f8konom og tidligere medlem af regeringens energikommission (2016-17)\nJ\u00f8rn Boisen, Lektor hos Institut for Engelsk, Germansk og Romansk\nThomas Vesth, Regionsr\u00e5dsmedlem i Region Sj\u00e6lland, for Liberal Alliance\n\nV\u00e6rter: Astrid Johanne H\u00f8g og Morten M\u00f8ller S\u00f8rensen\n\nTilrettel\u00e6ggere: Kristoffer Poulsen og Claes Theilgaard\n\nProducer: Maria Asmine Dam",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-03-27 12:14:39",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/86cdc87221709a1c1b7b14412f4f3dc7.jpg"
            },
            "308260": {
                "duration": 3208000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53309966/bl_t_b_lte_torsdag.mp3",
                "title": "DR forsvarer r\u00f8d kampagnejournalistik, mere portvin til plejehjemmene og nyt fra regelstatens frontlinje",
                "description": "Velf\u00e6rden skal s\u00e6ttes fri! Det er en af regeringens helt store agendaer. Vi taler med en frikommune, der som en del af en fors\u00f8gsordning blev frisat p\u00e5 et velf\u00e6rdsomr\u00e5de tilbage i 2020. Og her g\u00e5r det godt! H\u00f8r hvor godt, n\u00e5r vi taler med en sygeplejerske p\u00e5 et plejehjem, der faktisk er glad for at g\u00e5 p\u00e5 arbejde. \n\nOg s\u00e5 er vi ikke f\u00e6rdige med at tale om DR\u2019s venstresnoede kampagnejournalistik om mennesker, det er synd for. Mona, der grundet hendes for h\u00f8je BMI, ikke kan f\u00e5 en sundhedsforsikring, er endnu engang omdrejningspunktet. Astrid f\u00f8lger op, for nu har kampagnen ramt Christiansborg. Og s\u00e5 er DR vendt tilbage med et svar.\n\nVi f\u00f8lger op p\u00e5 vores afd\u00e6kning af bureaukratiet p\u00e5 bostederne. Bl\u00e5t B\u00e6ltes velf\u00e6rdskorrespondent Claes Theilgaard kommer i studiet med nye beretninger fra regelstatens frontlinje. Han kan bl.a. fort\u00e6lle, at der er et samr\u00e5d p\u00e5 vej.\n\nFor sidste gang i den her omgang taler vi med vores regelstat-specialist Jonas Herby. Han har endnu en dum regel med til os. Men f\u00f8rst knapper vi en \u00f8l op og varmer op til Fonsmark-prisen! Woop woop!\n\nG\u00e6ster:\nVicky Kim Andersen, senior &amp; sundhedschef i Middelfart Kommune\nLouise Schaldemose, sygeplejerske p\u00e5 Kongsh\u00f8j Plejehjem i Middelfart Kommune\nUlla Wernberg-M\u00f8ller, chef for psykatri- og handicapomr\u00e5det i Ikast-Brande Kommune\nMette Thiesen, social- og handicapordf\u00f8rer, Dansk Folkeparti\nJens Henrik Thulesen Dahl, sundshedsordf\u00f8rer i  Danmarksdemokraterne\nThomas Bren\u00f8e, vicedirekt\u00f8r i F&amp;P, brancheorganisation for forsikringsselskaber og tv\u00e6rg\u00e5ende pensionsselskaber\nJonas Herby, specialkonsulent i CEPOS\n\nV\u00e6rter: Astrid Johanne H\u00f8g og Morten M\u00f8ller S\u00f8rensen\n\nTilrettel\u00e6ggere:\nKristoffer Poulsen\nClaes Theilgaard\n\nProducer: Maria Asmine Dam",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-03-23 13:41:10",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/86cdc87221709a1c1b7b14412f4f3dc7.jpg"
            },
            "308171": {
                "duration": 3191000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53295844/bl_t_b_lte_22032023.mp3",
                "title": "\u201cT\u00e6sk din lokale racist\u201d, Trump skal arresteres og er der en lighed mellem grooming og drag shows for b\u00f8rn?",
                "description": "\u201cT\u00e6sk din lokale racist\u201d. S\u00e5dan l\u00f8d en story som Socialistisk Ungdomsfront i Odense  - ogs\u00e5 kendt som SUF -  smed op p\u00e5 deres Instagram i s\u00f8ndags. Vi fors\u00f8ger at komme igennem til den voldsparate ungdomsorganisation.\n\nVi skulle have lavet en bedre og mere nuanceret debat om drag shows for b\u00f8rn end, hvad P1 pr\u00e6sterede i fredags - med helt samme panel. Men hverken Didi Cancerella og Diana Diamond eller Mizz Privileze havde lyst til at give deres debatmodstandere mere taletid. Det lader vi os dog ikke diktere af. Derfor giver vi naturligvis al taletiden til den modsatte fl\u00f8j, n\u00e5r vi tager et hovedspring ned i debatten om drag shows for b\u00f8rn.\n\nTrump skal arresteres! Eller hva? I nat dansk tid burde Donald Trump v\u00e6re blevet arresteret for rod med nogle tys-tys-penge til pornostjernen Stormy Daniels. Eller det var i hvert fald Trumps egen formodning. Men det blev han ikke. Vi taler med en ekspert om, what all this fuss is about.\n\nG\u00e6ster: Livah Sunshine, mor til 3 og medarrang\u00f8r af demonstrationen \u201cVi sl\u00e5r ring om b\u00f8rnenes uskyld\u201d, Daniel Holst Pinderup, ordf\u00f8rer i Mander\u00e5det, Jesper W. Rasmussen, n\u00e6stformand i Dansk Regnbuer\u00e5d, Niels Bjerre-Poulsen, lektor p\u00e5 Center for Amerikanske Studier, SDU og Jonas Herby, specialkonsulent hos Cepos\n\nV\u00e6rter: Astrid Johanne H\u00f8g og Morten M\u00f8ller S\u00f8rensen\nTilrettel\u00e6ggere: Kristoffer Poulsen \nProducer: Maria Asmine Dam",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-03-22 13:29:18",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/86cdc87221709a1c1b7b14412f4f3dc7.jpg"
            },
            "308076": {
                "duration": 3149000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53282018/bl_t_b_lte_21032023.mp3",
                "title": "Tykfobi i forsikringsbranchen, 13.000 siders bureaukrati og 276 millioner skattekroner i kloakken",
                "description": "Astrid er godt sur p\u00e5 DR, der igen k\u00f8rer kampagnejournalistik - denne gang til fordel for tykke, der p\u00e5 grund af et h\u00f8jt BMI ikke kan k\u00f8be en livsforsikring. Vi vender sagen og den nyeste politiske udvikling.\n\nJonas Herby er med p\u00e5 en telefon. Han har nemlig lovet, at vi kan ringe n\u00e5r som helst i l\u00f8bet af ugen f\u00f8r at h\u00f8re \u201cdagens dumme regel\u201d, der giver un\u00f8dvendigt bureaukrati. Dagens regel handler om, hvorfor offentligte hospital ikke m\u00e5 finde p\u00e5 nye l\u00f8sninger, s\u00e5 patienter ikke udebliver fra deres unders\u00f8gelser.\n\nVelf\u00e6rdskorrespondent Claes Theilgaard har v\u00e6ret en tur i marken for at finde ud af, hvorfor un\u00f8digt bureaukrati opst\u00e5r. Hos Brande \u00c5center finder han et smerteligt eksempel p\u00e5, hvordan kontrol og papirarbejde holder bocentrets medarbejdere v\u00e6k fra beboerne.\n\nOg sidst men ikke mindst har Region Sj\u00e6lland haft den helt store pengepung fremme. Da det gamle sygehusvaskeri br\u00e6ndte ned, besluttede Regionen at bygge et helt nyt - ogs\u00e5 selvom de lige nu har en velfungerende ordning med brug af private udbydere. Det koster skatteyderne 276 millioner kroner. Og det er Dansk Industri godt gale i skralden over. Vi taler med regionsr\u00e5dsformanden om, hvad det egentlig er, de har gang i. \n\nG\u00e6ster:\nJonas Herby, specialkonsulent hos Cepos\nSidsel Nielsen, centerleder p\u00e5 Brande \u00c5center\nJakob Scharff, branchedirekt\u00f8r i Dansk Industri\nHeino Knudsen, regionsr\u00e5dsformand (S) for Region Sj\u00e6lland\n\nV\u00e6rter: Astrid Johanne H\u00f8g og Morten M\u00f8ller S\u00f8rensen\n\nTilrettel\u00e6ggere:\nKristoffer Poulsen \nClaes Theilgaard\n\nProducer: \nMaria Asmine Dam",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-03-21 13:23:40",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/86cdc87221709a1c1b7b14412f4f3dc7.jpg"
            },
            "307969": {
                "duration": 3163000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53262305/bl_t_b_lte_mandag.mp3",
                "title": "Minkbonusser til embedsm\u00e6nd, b\u00f8vlet bureaukrati, hul igennem til Aarhus og kan en h\u00f8jskole redde det borgerlige Danmark?",
                "description": "Vi har langt om l\u00e6nge f\u00e5et hul igennem til Rabih Azad-Ahmad, der som r\u00e5dmand er ansvarlig for, at Aarhus Kommune har brugt seks millioner kroner p\u00e5 et lyskunstv\u00e6rk, som man ikke vil t\u00e6nde for.  \n\nSyv af de ti embedsm\u00e6nd, der fik kritik i minkskandalen, er blevet bel\u00f8nnet med bonusser siden skandalen. Det kan vi afsl\u00f8re p\u00e5 baggrund af en r\u00e6kke aktindsigter, som vores velf\u00e6rdskorrespondent Claes Theilgaard har s\u00f8gt. \n\nVed du endnu ikke, hvad du skal i uge 30 til sommer? S\u00e5 har dagens g\u00e6ster et bud. Til sommer sl\u00e5r de for f\u00f8rste gang d\u00f8rene op for Rahbeks H\u00f8jskole. Ugeprogrammet byder p\u00e5 intellektuel stimulering p\u00e5 borgerlig man\u00e9r. Vi taler med medstifterne om, hvorvidt h\u00f8jskolen kan v\u00e6re med til at genoprejse borgerligheden eller om sommerkurset mest af alt bliver en elit\u00e6r hyggeklub.\n\nAlle vil afskaffe det, men ingen er lykkes med det. Un\u00f8dvendigt bureaukrati er endnu engang p\u00e5 den politiske dagsorden, og derfor s\u00e6tter vi i denne uge fokus p\u00e5 emnet her i Bl\u00e5t B\u00e6lte. Vi sp\u00f8rger, om vi nogensinde bliver fri for dumme regler og papirnusseri, og s\u00e5 stiller vi hver dag skarpt p\u00e5 \u00e9n dum regel, der skaber un\u00f8dvendigt bureaukrati. Stay tuned!\n\nG\u00e6ster:\nRabih Azad-Ahmad, r\u00e5dmand for Kultur og Borgerservice i Aarhus Kommune\nSteffen Larsen, retsordf\u00f8rer for Liberal Alliance\nLars Boje Mathiesen, tidligere formand for Nye Borgerlige og nysl\u00e5et l\u00f8sg\u00e6nger\nPer Nikolaj Bukh, professor i \u00f8konomistyring ved Aalborg Universitet\nMia Amalie Holstein, borgerlig debatt\u00f8r og medstifter af Rahbeks H\u00f8jskole\nChristian Egander Skov, forfatter og redakt\u00f8r for \u00e5rsskriftet Critique og med i den stiftende kreds for Rahbeks H\u00f8jskole\nJonas Herby, Specialkonsulent hos Cepos\n\nV\u00e6rter: Astrid Johanne H\u00f8g og Morten M\u00f8ller S\u00f8rensen\n\nTilrettel\u00e6ggere:\nKristoffer Poulsen\nClaes Theilgaard\n\nProducer: Maria Asmine Dam",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-03-20 12:45:41",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/86cdc87221709a1c1b7b14412f4f3dc7.jpg"
            },
            "307688": {
                "duration": 3233000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53223712/bl_t_b_lte_torsdag.mp3",
                "title": "Ibi-Pippi er et offer for #MeToo, Anna Libak om feministisk udenrigspolitik og helvede p\u00e5 jord er et jobcenter",
                "description": "\u201cHelvede p\u00e5 jord.\u201d S\u00e5dan kan de fleste jobcentre beskrives if\u00f8lge privat socialr\u00e5dgiver Maj Thorsen. Bl\u00e5t B\u00e6ltes velf\u00e6rdskorrrespondent Claes Theilgaard har talt med hende. Og hun l\u00e6gger ikke fingrene imellem, n\u00e5r hun skal fort\u00e6lle om de dybt kritisable forhold i de danske jobcentre.\n\nI seneste udsendelse blev vi udfordret p\u00e5 vores fordomme om feministisk udenrigspolitik. Vi blev klogere p\u00e5, hvad det egentlig d\u00e6kker over, men vi er ikke helt f\u00e6rdige med at sp\u00f8rge, om det ikke bare er varm luft og ren dydssignalering til v\u00e6lgerne. Vi taler med Anna Libak.\n\nVi fors\u00f8ger fortsat at komme i kontakt med r\u00e5dmand for Kultur og Borgerservice i Aarhus Kommune Rabih Azad-Ahmad om det lyskunstv\u00e6rk, som har kostet 6 millioner skattekroner, men som ikke bliver t\u00e6ndt, n\u00e5r det engang st\u00e5r f\u00e6rdigt. Lyt med og h\u00f8r om vi endelig kommer igennem til Rabih. \n\nSkal Ibi-Pippi i et mande- eller et kvindef\u00e6ngsel, hvis hun ender med at skulle i f\u00e6ngsel for at ud\u00f8ve h\u00e6rv\u00e6rk mod et maleri af Asger Jorn? Det gider Bl\u00e5t B\u00e6lte ikke tale om. Det har andre medier nemlig vinklet p\u00e5 hele ugen, siden hun i mandags fik en ubetinget dom. En dom hun har anket. Vi vil gerne l\u00e6re Ibi-Pippi bedre at kende som kvinde. S\u00e5 lyt med og h\u00f8r hvilket beautyprodukt hun sv\u00e6rger til, hvordan hun jonglerer det at v\u00e6re karrierekvinde og mor til otte b\u00f8rn, og hvordan hun har har v\u00e6ret offer for #MeToo i provokunstnermilj\u00f8et.\n\nG\u00e6ster: \nMaj Thorsen, privat socialr\u00e5dgiver\nAnna Libak, udlandsredakt\u00f8r p\u00e5 Weekendavisen\nIbi-Pippi Orup Hedegaard, provokunstner og lesbisk kvinde fanget i en mands krop\n\nV\u00e6rter: Astrid Johanne H\u00f8g og Morten M\u00f8ller S\u00f8rensen\n\nTilrettel\u00e6ggere:\nKristoffer Poulsen\nClaes Theilgaard\n\nProducer: Maria Asmine Dam",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-03-16 12:38:51",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/86cdc87221709a1c1b7b14412f4f3dc7.jpg"
            },
            "307594": {
                "duration": 3193000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53211064/bl_t_b_lte_idag.mp3",
                "title": "Forhastede coronavaccinationer, feministisk udenrigspolitik (?) og Oberst M\u00f8ller tror p\u00e5 2% til forsvaret",
                "description": "2%. Det er hvad regeringen ENDELIG har lovet NATO at bruge p\u00e5 forsvaret i 2030.  Men kommer vi nogensinde til at leve op til det? NEJ sagde udenrigspolitiske ekspert, Peter Viggo Jakobsen, til Bl\u00e5t B\u00e6lte i sidste uge. JA siger Oberst M\u00f8ller. Vi taler med obersten om, hvorfor Peter Viggo tager fejl. \n\nFeministisk udenrigspolitik. Hvad er det? Det er noget Tyskland har sat sig for at f\u00f8re. Vi er umiddelbart skeptiske over for f\u00e6nomenet, men vi taler med en, der faktisk ved, hvad det g\u00e5r ud p\u00e5. Og m\u00e5ske skifter vi holdning undervejs. \n\nGik det lidt for hurtigt med at udrulle vaccinerne fra Pfizer og Moderne i Danmark? Det vurderer vores g\u00e6st i dag. Hun peger p\u00e5, at regeringen gaslight\u2019ede den danske befolkning big time, og at vi fuldst\u00e6ndig har \u00f8delagt mulighederne for nogensinde at kunne forske i langtidsbivirkningerne herhjemme. \n\nH\u00f8r mere i denne udsendelse af 'Bl\u00e5t B\u00e6lte'\n\nG\u00e6ster:\nLars Reinhardt M\u00f8ller, pensioneret Oberst\nThomas Wegener Friis, lektor p\u00e5 Syddansk Universitet med speciale i tysk samtidshistorie\nChristine Stabell Benn, vaccineforsker ved Syddansk Universitet\n\nV\u00e6rter: Astrid Johanne H\u00f8g og Morten M\u00f8ller S\u00f8rensen\n\nTilrettel\u00e6gger: Kristoffer Poulsen \n\nProducer: Maria Asmine Dam",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-03-15 13:43:19",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/86cdc87221709a1c1b7b14412f4f3dc7.jpg"
            },
            "307512": {
                "duration": 3211000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53194550/bl_t_b_lte_ny.mp3",
                "title": "Glade elever p\u00e5 Herlufsholm, fattighj\u00e6lp til studerende og havde svenskerne ret?",
                "description": "Eleverne p\u00e5 Herlufsholm er nogle af de gladeste i landet. Hva? Ja, det viser en ny trivselsm\u00e5ling. Men netop den nyhed har ikke f\u00e5et spalteplads hos TV2, der for lidt under et \u00e5r siden udkom med den kritiske dokumentar \u201cHerlufsholms Hemmeligheder\u201d. Vi sp\u00f8rger i dag, om det virkelig er s\u00e5 slemt at g\u00e5 p\u00e5 Herlufsholm, eller om medierne fuldst\u00e6ndig har sk\u00e6vvredet fort\u00e6llingen om skolen - og fortsat g\u00f8r det, n\u00e5r de ikke vil fort\u00e6lle om, at det g\u00e5r godt!\n\nVar den danske coronah\u00e5ndtering i h\u00f8jere grad pr\u00e6get af fejl og overforsigtighed end fornuft? Manden i spidsen for coronah\u00e5ndteringen i Sverige, Anders Tegnell, blev skydeskive for alverdens h\u00e5n og kritik, dengang Sverige - i mods\u00e6tning til Danmark - valgte at holde samfundet \u00e5bent. Det heroiske narrativ om den danske strategi er for alvor ved at vende,  og vi taler med en ekspert, der peger p\u00e5, at Sverige i virkeligheden gjorde det helt rigtige. \n\nDR k\u00f8rer lige nu kampagne om inflationshj\u00e6lp til studerende. I front er Sif Stokholm,  der ikke har r\u00e5d til at f\u00e5 fjernet sin visdomstand. Bl\u00e5t B\u00e6lte skruer ned for violinerne og sp\u00f8rger, hvordan det h\u00e6nger sammen, at hun p\u00e5 ingen m\u00e5de kan skrabe 1000 kr. sammen til et tandl\u00e6gebes\u00f8g.\n\nG\u00e6ster:\nMichael Dyrby, fhv. chefredakt\u00f8r p\u00e5 BT, fhv. nyhedsredakt\u00f8r p\u00e5 TV2 og medier\u00e5dgiver\nMagnus Haraldsson, tidligere elev p\u00e5 Herlufsholm\nChristian Kanstrup Holm, forsker i luftvejsinfektioner og professor ved Institut for Biomedicin p\u00e5 Aarhus Universitet\nSif Stokholm, studerende \n\nV\u00e6rter: Astrid Johanne H\u00f8g og Morten M\u00f8ller S\u00f8rensen\n\nTilrettel\u00e6ggere:\nKristoffer Poulsen\nClaes Theilgaard\n\nProducer: Maria Asmine Dam",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-03-14 13:38:20",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/86cdc87221709a1c1b7b14412f4f3dc7.jpg"
            },
            "307423": {
                "duration": 3222000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53182666/bl_t_b_lte_13_03_2023.mp3",
                "title": "Nye Borgerliges nedsmeltning, en mulig ny Sprog\u00f8skandale og milliondyr lyskunst i Aarhus",
                "description": "Nye Borgerlige er kastet ud i et kaos, der sj\u00e6ldent - hvis nogensinde - er set magen til i dansk politik. Vi har to tidligere centrale figurer fra partiet i studiet til en samtale om, hvordan det gik galt - og om der er en vej tilbage til for Nye Borgerlige.\n\nBarnets Lov skal snart behandles i Folketinget, og i det enorme lovkompleks gemmer sig et kontroversielt forslag om, at kommunerne skal kunne tvangsbortadoptere b\u00f8rn allerede f\u00f8r f\u00f8dslen. Nu melder ogs\u00e5 Liberal Alliances ordf\u00f8rer p\u00e5 omr\u00e5det sig ind i debatten om det kontroversielle forslag. Hun frygter en ny Sprog\u00f8skandale, som politikerne i fremtiden skal undskylde for. Vores velf\u00e6rdskorrespondent Claes Theilgaard fort\u00e6ller.\n\nVi f\u00f8lger op p\u00e5 sagen fra Aarhus, hvor kommunen har brugt seks millioner skattekroner p\u00e5 et lyskunstv\u00e6rk, som de ikke vil t\u00e6nde for. Kan vi f\u00e5 den ansvarlige r\u00e5dmand i tale? Lyt med og find ud af det.\n\nG\u00e6ster: Rasmus Ulstrup Larsen, fhv. politisk konsulent i Nye borgerlige, nuv\u00e6rende direkt\u00f8r for Kontrast, Tomas Gress, fhv. chef\u00f8konom og hovedbestyrelsesmedlem i Nye Borgerlige og nuv\u00e6rende senior\u00f8konom i SMVDanmark og Katrine Daugaard, socialordf\u00f8rer fra Liberal Alliance.\n\nV\u00e6rter: Astrid Johanne H\u00f8g og Morten M\u00f8ller S\u00f8rensen\n\nTilrettel\u00e6ggere: Kristoffer Poulsen og Claes Theilgaard\n\nProducer: Kristoffer Poulsen",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-03-13 13:15:57",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/86cdc87221709a1c1b7b14412f4f3dc7.jpg"
            },
            "307132": {
                "duration": 3206000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53147287/bl_t_b_lte_torsdag.mp3",
                "title": "Ekspert om forsvarsbudgettet: Vi kommer aldrig op p\u00e5 2%",
                "description": "(00:00) Folketinget har ENDELIG aftalt at bruge to procent af BNP p\u00e5 forsvaret. Men det bliver f\u00f8rst i 2030\u2026 Er det ikke lidt pinligt, at det skal g\u00e5 s\u00e5 langsomt? Og kan Danmark yderligere blive presset op p\u00e5 tre procent inden for en overskueligt fremtid? Vi taler med lektor ved Forsvarsakademiet, Peter Viggo Jakobsen.\n\n(11:59) Wokeism i Venstre! I K\u00f8lvandet p\u00e5 ligestillingsordf\u00f8rerens seneste indl\u00e6g i Berlingske stiller vi sp\u00f8rgsm\u00e5let: Hvorfor er Venstre blevet S\u00c5 woke?\n\n(17:22) Bl\u00e5t B\u00e6ltes velfr\u00e6dskorrespondent, Claes Theilgaard, har prisen p\u00e5 cigaretter p\u00e5 agendaen. For hvad kommer det til at betyde for danskernes pengepung, hvis prisen bliver sat op? Og hvorfor skal politikerne egentlig blande sig i folks frie valg? \n\n(32:18) Statens Kunstfond har udviklet et GENIALT redskab til at g\u00f8re de danske kunstnere mere klimabevidste. Eller det synes de i hvert fald selv. De har brugt en halv million skattekroner p\u00e5 en online CO2-beregner - som n\u00e6sten ingen bruger. Bl\u00e5t B\u00e6ltes velfr\u00e6dskorrespondent, Claes Theilgaard, har spurgt Statens Kunstfond om det er god brug af skatteborgernes penge.\n\n(41:59) \u00c9n s\u00e6rlig person har fyldt i vores hoveder efter at have set DR-dokumentaren \u201cSt\u00f8jbergs Stemmer\u201d. Nemlig skrothandler, tidligere radiov\u00e6rt p\u00e5 24syv, ansigtet p\u00e5 udkantsdanmark og evigt politisk s\u00f8gende sj\u00e6l, Niels Frederiksen. Vi taler med Niels Frederiksen om hans st\u00f8tte til St\u00f8jberg, hvorfor den smuldrede og hvad det er, han s\u00e5 inderligt savner, at de danske politikere g\u00f8r noget ved.\n\nG\u00e6ster:\nPeter Viggo Jakobsen, ph.d. I international politik og lektor ved Forsvarsakademiet \nGitta Malling, bestyrelsesleder for Statens Kunstfond\nNiels Them Kj\u00e6r, projektchef for tobaksforebyggelse hos Kr\u00e6ftens Bek\u00e6mpelse\nMartin Bech, formand for Den Frie Forbrugerforening\nJonas Herby, specialkonsulent hos CEPOS\nNiels Christensen, selvst\u00e6ndig skrothandler og tidligere radiov\u00e6rt p\u00e5 24syv\n\nV\u00e6rter: Astrid Johanne H\u00f8g og Morten M\u00f8ller S\u00f8rensen\n\nTilrettel\u00e6ggere:\nKristoffer Poulsen\nClaes Theilgaard\n\nProducer: Maria Asmine Dam",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-03-09 13:54:01",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/86cdc87221709a1c1b7b14412f4f3dc7.jpg"
            },
            "307039": {
                "duration": 3228000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53134933/bl_t_b_lte.mp3",
                "title": "Er skattesystemet uretf\u00e6rdigt for kvinder?",
                "description": "(02:22) Den danske klimastrategi er for d\u00e5rlig og dyr. Vi skal fokusere mere p\u00e5 naturgas og biokul! Hva? Ja, du h\u00f8rte rigtigt. Vi taler med en ekspert, der peger p\u00e5, at det IKKE er realistisk at komme i m\u00e5l med klimambitionerne med et sn\u00e6vert fokus p\u00e5 vind og sol. \n\n(14:33) Er det i virkeligheden d\u00e5rligt politiarbejde og ikke samtykkeloven, der truer retssikkerheden for de involverede i voldt\u00e6gtssager? N\u00e5r man dykker ned i sager, hvor samtykkeloven er blevet kritiseret for at kr\u00e6nke - s\u00e6rligt m\u00e6nds - retssikkerhed, tegner der sig et billede af, at det er d\u00e5rlig og mangelfuld efterforskning, der er problemet. S\u00e5 hvor skal kritikken i virkeligheden rettes hen? Vi taler med en advokat. \n\n(23:25) Det er kvindernes internationale kampdag. Og i den anledning har Oxfam IBIS udgivet en rapport, der kritiserer \u00e5rtiers skattelettelser i toppen. Skattelettelser, der prim\u00e6rt tilgodeser m\u00e6nd, da det generelt er dem, der tjener mest. Men betyder det, at skattesystemet er uretf\u00e6rdigt for kvinder? Vi sp\u00f8rger kritisk ind til Oxfam IBIS' pointer om skattesystemets omfordeling mellem k\u00f8n og s\u00e5 vender vi et tweet fra generalsekret\u00e6ren, der blev skrevet lidt for hurtigt. \n\n(36:27) Det er 2023. Og man kan ikke sige politik uden at sige sociale medier. Vi stiller skarpt p\u00e5 de borgerlige partiers SoMe-game. Hvem er bedst? Hvem skraber bunden? Og hvorfor?\n\nG\u00e6ster:\nMorten Springborg, tema-specialist hos C Worldwide Asset Management og tidligere medlem af regeringens energikommission\nFrederik Blicher Jepsen, advokat\nLars Koch, generalsekret\u00e6r i Oxfam IBIS\nTroels Johannesen, strategisk kommunikationsr\u00e5dgiver \n\nV\u00e6rter: Astrid Johanne H\u00f8g og Morten M\u00f8ller S\u00f8rensen\n\nTilrettel\u00e6gger: Kristoffer Poulsen\n\nProducer: Maria Asmine Dam",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-03-08 14:25:07",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/86cdc87221709a1c1b7b14412f4f3dc7.jpg"
            },
            "306948": {
                "duration": 3225000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53121473/bl_t_b_lte_tirsdag.mp3",
                "title": "Formand for B\u00e6redygtigt Landbrug: Klimaafgift vil afvikle halvdelen af dansk landbrug!",
                "description": "Bl\u00e5t B\u00e6lte taler i dag om: \n\n(03:11): Samtykkeloven. Den er blevet debatteret vidt og bredt, siden den blev pr\u00e6senteret i september 2020. Vi spoler tiden tilbage hertil og stiller skarpt p\u00e5 de sager, der har f\u00e5et kritikken til at rulle. For er samtykkeloven til mere skade end gavn for retssikkerheden? Det er det sp\u00f8rgsm\u00e5l Bl\u00e5t B\u00e6lte stiller i dag, i morgen og helt sikkert ogs\u00e5 i fremtiden.\n\n(13:24): Er det en god ide at forkorte kandidatuddannelserne p\u00e5 de danske universiteter? Det synes Morten umiddelbart. Vi har en ekspert i studiet, der nuancerer Mortens begejstring, n\u00e5r hun peger p\u00e5 en hel del fejl og mangler i regeringens universitetsreform.\n\n(23:08) Et \u00e5r efter krigen br\u00f8d ud i Ukraine er ca. 40% af de ukrainere, der er kommet til Danmark, allerede kommet ud p\u00e5 det danske arbejdsmarked. Vi stiller skarpt p\u00e5, hvorfor det g\u00e5r s\u00e5 godt for de ukrainske flygtninge, n\u00e5r de syriske flygtninge - der s\u00e6rligt kom hertil i 2015 - langt fra kan prale med samme besk\u00e6ftigelsesprocent. \n\n(38:43) Er en klimaafgift et d\u00f8dsst\u00f8d for dansk landbrug? Eller er der ingen vej udenom? B\u00e6redygtigt Landbrug er ikke i tvivl. Vi taler med formanden, der konkluderer at minimum halvdelen af dansk landbrug vil lukke med en klimaafgift. Han mener IKKE at politikerne reelt ved, hvad de taler om, n\u00e5r det kommer til den gr\u00f8nne omstilling i landbruget.\nVi stiller ogs\u00e5 direkte igennem til \u00d8lgod i Vestjylland, n\u00e5r vi taler med en af dem, det hele handler om; landm\u00e6ndene! \n\nG\u00e6ster:\nLeny Malacinski, journalist p\u00e5 Weekendavisen\nStina Vrang Elias, direkt\u00f8r i den uddannelsespolitiske T\u00e6nketank DEA\nAntonia Akolpovska, ukraisnk flygtning og medarbejder i IMS\nJacob Nielsen Arendt, forskningschef i Rockwool Fonden\nPeter Ki\u00e6r, formand for B\u00e6redygtigt Landbrug\nJens Axel S\u00f8rensen, landmand\n\nV\u00e6rter: Astrid Johanne H\u00f8g og Morten M\u00f8ller S\u00f8rensen\n\nTilrettel\u00e6gger:\nKristoffer Poulsen\n\nProducer: Maria Asmine Dam",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-03-07 14:26:51",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/86cdc87221709a1c1b7b14412f4f3dc7.jpg"
            },
            "306862": {
                "duration": 3218000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53109049/bl_t_b_lte_idag.mp3",
                "title": "Vidtg\u00e5ende lovforslag: Kommuner skal kunne tvangsbortadoptere b\u00f8rn f\u00f8r f\u00f8dslen",
                "description": "Dagens program: \n\n(06:30) Minksagen, Tibetsagen, FE-sagen og Instrukssagen. De seneste par \u00e5r har budt p\u00e5 et utal af kontroversielle sager ang\u00e5ende det danske embedsv\u00e6rk, lovbrud og lidt for hurtige beslutninger. Den l\u00e6nge ventede rapport fra Dj\u00f8fs uafh\u00e6ngige Dybvad-udvalg landede i fredags. Er de danske embedsm\u00e6nd blevet marionetdukker i dansk politik? Det taler vi med lederen af udvalget og tidligere departementschef i Statsministeriet, Karsten Dybvad, om. \n\n(17:46) Skal landets kommuner have lov til at tvangsbortadoptere b\u00f8rn, f\u00f8r de bliver f\u00f8dt? Det er i hvert fald, hvad der er lagt op til i den allerede omdiskuterede 'Barnets Lov', der bliver genfremsat i sidste halvdel af marts. Vi taler med Institut for Menneskerettigheder, der retter en voldsom kritik af forslaget, og s\u00e5 h\u00f8rer vi fra ordf\u00f8rere, der kalder den potentielle lov for \u201cdybt problematisk og meget, meget bekymrende\u201d\n\n(37:02) Vi har skabt og lever i en frivillig apartheid. Sp\u00f8rgsm\u00e5let er, hvordan den frivillige apartheid vil omforme samfundet n\u00e5r den spreder sig? S\u00e5dan lyder det fra forfatter Birgithe Kosovic. Vi taler med forfatteren om, hvordan Danmark anno 2050 ser ud, hvis integrationen fejler og samfundets grupperinger for alvor lukker sig om sig selv - mere end hvad der allerede er tilf\u00e6ldet\u2026\n\nG\u00e6st(er): \nKarsten Dybvad, tidligere departementschef i Statsministeriet og leder af Dybvad-udvalget\nAnette Faye Jacobsen, seniorforsker ved institut for Menneskerettigheder\nMette Thiesen, socialordf\u00f8rer for Dansk Folkeparti\nTorsten Gejl, socialordf\u00f8rer for Alternativet\nBirgithe Kosovic, forfatter\n\nV\u00e6rt: Astrid Johanne H\u00f8g og Morten M\u00f8ller S\u00f8rensen\n\nTilrettel\u00e6ggere:\nClaes Theilgaard\nKristoffer Poulsen \n\nProducer: Maria Asmine Dam",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-03-06 13:44:46",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/86cdc87221709a1c1b7b14412f4f3dc7.jpg"
            },
            "306518": {
                "duration": 3217000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53071439/bl_t_b_lte_idag_mp3.mp3",
                "title": "Ny flygtningekrise p\u00e5 vej?",
                "description": "(00:00) Presset p\u00e5 Europas ydre gr\u00e6nser har ikke v\u00e6ret st\u00f8rre, siden migranter gik p\u00e5 motorvejene og str\u00f8mmede ind over EU\u2019s gr\u00e6nser i 2015. Det viser nye tal fra Frontex, der afsl\u00f8rer, at der i 2022 var 64 % flere ulovlige gr\u00e6nsekrydsninger ind i Europa i forhold til 2021. I alt beretter Frontex om 330.000 ulovlige gr\u00e6nsekrydsninger i 2022. Er vi p\u00e5 vej ind i det, der ligner en ny flygtningekrise? \n\n(29:29) 20 mandater. Det er s\u00e5 mange mandater regeringen er g\u00e5et tilbage siden folketingsvalget. Det viser den seneste m\u00e5ling fra Epinion. Hvorfor g\u00e5r det s\u00e5 skidt for regeringen? \n\n(41:26) Vores velf\u00e6rdskorrespondent Claes Theilgaard er blevet besat af skattekroner, der bliver smidt efter lyskunst. I g\u00e5r var vi i \u00c5rhus. I dag er vi K\u00f8benhavn. Lyt med n\u00e5r Claes dykker ned i finansieringen af Copenhagen Light Festival.\n\nG\u00e6st(er):\nDitte Brasso S\u00f8rensen, chefanalytiker i T\u00e6nketanken Europa\nMorten Messerschmidt, formand for Dansk Folkeparti\nJens-Kristian L\u00fctken, formand for Europabev\u00e6gelsen og besk\u00e6ftigelses- og integrationsborgmester for Venstre i K\u00f8benhavns Kommune\nNiels Jespersen, chefredakt\u00f8r for Netavisen Pio og medlem af Socialdemokratiet\nNiels Thulesen Dahl, politisk analytiker p\u00e5 Jyllands Posten\nLouise Theilade Thomsen, gruppeformand for Venstre p\u00e5 K\u00f8benhavns R\u00e5dhus samt medlem af Kultur- og Fritidsudvalget\n\nV\u00e6rter: Astrid Johanne H\u00f8g og Morten M\u00f8ller S\u00f8rensen\n\nTilrettel\u00e6ggere:\nClaes Theilgaard\nKristoffer Poulsen\n\nProducer: Maria Asmine Dam",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-03-02 13:09:22",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/86cdc87221709a1c1b7b14412f4f3dc7.jpg"
            },
            "306428": {
                "duration": 3234000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52894956/programtekst_r.mp3",
                "title": "Aarhus har brugt 6 millioner skattekroner p\u00e5 lyskunst - de IKKE vil t\u00e6nde",
                "description": "Velkommen til f\u00f8rste episode af dit nye borgerlige nyheds- og debatprogram, Bl\u00e5t B\u00e6lte.\n\nI denne episode:\n\n(00:00) Mens alle taler om, at den offentlige sektor er ved at falde fra hinanden; at serviceniveauet aldrig har v\u00e6ret ringere, og at der mangler h\u00e6nder i den offentlige sektor, viser nye tal, at der aldrig har v\u00e6ret flere offentligt ansatte. S\u00e5 hvor g\u00e5r det galt? Og hvad er l\u00f8sningen? Vi taler med eksperter og tager debatten med LA. \n\n(29:03) Ny forskning afsl\u00f8rer, at Det Muslimske Broderskab infiltrerer institutioner i Sverige og herigennem har f\u00e5et fingrene i rigtig mange skattekroner! Hvad er deres m\u00e5l? Hvad er konsekvenserne? Og g\u00f8r det samme sig g\u00e6ldende i Danmark? \n\n(42:53) I Aarhus er der blevet brugt et tocifret millionbel\u00f8b p\u00e5 et lys- og videokunstv\u00e6rk. Kommunen har spyttet 6 mio kr. i projektet, men de vil IKKE t\u00e6nde for det. Sk\u00f8rt? ja. Er det god brug af skattekroner? N\u00e6ppe. Vores velf\u00e6rdskorrespondent, Claes Theilgaard, er dykket ned i sagen. \n\nG\u00e6ster:\n\nJ\u00f8rgen Gr\u00f8nneg\u00e5rd, professor emeritus, fra Institut for Statskundskab p\u00e5 Aarhus Universitet\nMads Lundby, chef\u00f8konom hos Cepos\nSteffen Fr\u00f8lund, klima- og skatteordf\u00f8rer for Liberal Alliance\nThomas Hoffmann, professor i islamisk teologi ved K\u00f8benhavns Universitet\nMathilde Hjort Bressum, politisk ordf\u00f8rer for Venstre i Aarhus Kommune \n\nV\u00e6rter: Astrid Johanne H\u00f8g og Morten M\u00f8ller S\u00f8rensen\n\nTilrettel\u00e6ggere:\nKristoffer Poulsen\nClaes Theilgaard\nMorten M\u00f8ller S\u00f8rensen\nAstrid Johanne H\u00f8g\n\nProducer: Maria Asmine Dam",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-03-01 13:08:22",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/86cdc87221709a1c1b7b14412f4f3dc7.jpg"
            },
            "306257": {
                "duration": 13000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52865605/bla_t_b_lte_opl_st_programtekst.mp3",
                "title": "Teaser",
                "description": "",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-02-27 14:25:54",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/86cdc87221709a1c1b7b14412f4f3dc7.jpg"
            }
        }
    }
}