{
    "5094": {
        "alt_text": "De Anbragte",
        "image_url": "https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/939/5af6dff4455da2ea8f1aba13e11e51db.jpg",
        "url": "https://web.24syv.dk/channels/5094",
        "description": "Hvad sker der, n\u00e5r man ikke kan bo i det hjem, man er f\u00f8dt ind i? N\u00e5r man bliver sat i verden af for\u00e6ldre, der af forskellige \u00e5rsager ikke kan magte verden selv? Podcastserien \u201dDe Anbragte\u201d er fort\u00e6llinger fra otte unge, der p\u00e5 egen krop har m\u00e6rket, hvordan anbringelser s\u00e6tter spor p\u00e5 krop og sj\u00e6l. Deres fort\u00e6llinger bygger p\u00e5 bogen af samme navn og skal v\u00e6re med til at nuancere et anbringelsesdanmark, der p\u00e5 godt og ondt har betydning for unge, hvis hjem ikke er det samme, som de fleste andres.",
        "episodes": {
            "284903": {
                "duration": 557000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50212405/bag_om_de_anbragte_final.mp3",
                "title": "Bag om De anbragte",
                "description": "Det her er Bag om De anbragte \u2013 Et lille stykke ekstramateriale til vores podcastserie om unge med anbringelsesbaggrund.  I podcastserien De anbragte g\u00e5r vi netop i dybden med nogle af fort\u00e6llingerne og dykker ned i afg\u00f8rende episoder fra forfatternes opv\u00e6kst.  \r\n \r\nNu skal vi h\u00f8re fra Markus Kleinbeck, der er projektleder for det bogprojekt, som podcastserien er baseret p\u00e5. Markus vil fort\u00e6lle os om, hvordan b\u00f8gerne er blevet til, hvilken forskel de g\u00f8r for de unge, der deler deres historier, og hvad det giver til projektet, at historierne ogs\u00e5 udgives p\u00e5 lyd og her i radioen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-07-04 05:00:02",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/5af6dff4455da2ea8f1aba13e11e51db.jpg"
            },
            "284904": {
                "duration": 1272000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50212331/line_del_2_final.mp3",
                "title": "Line - Del 2",
                "description": "Line er rodl\u00f8s. Hun har sv\u00e6rt ved at navigere i sine relationer og f\u00f8ler sig p\u00e5 dybt vand. Hun f\u00f8ler ikke at systemet lytter til hende, da hun endnu en gang bliver sendt langt v\u00e6k fra det hun kender. Imod sit \u00f8nske bliver hun ogs\u00e5 sendt p\u00e5 specialskole, hvilket g\u00f8r at hun ikke har lyst til at g\u00f8re sig umage med noget som helst. Dog kommer en ganske s\u00e6rlig person ind i Lines liv, som kommer til at \u00e6ndre Lines tanker.  \r\n\r\n\r\nHvad sker der, n\u00e5r man ikke kan bo i det hjem, man er f\u00f8dt ind i? N\u00e5r man bliver sat i verden af for\u00e6ldre, der af forskellige \u00e5rsager ikke kan magte verden selv? Podcastserien \u201dDe Anbragte\u201d er fort\u00e6llinger fra otte unge, der p\u00e5 egen krop har m\u00e6rket, hvordan anbringelser s\u00e6tter spor p\u00e5 krop og sj\u00e6l. Deres fort\u00e6llinger bygger p\u00e5 bogen af samme navn og skal v\u00e6re med til at nuancere et anbringelsesdanmark, der p\u00e5 godt og ondt har betydning for unge, hvis hjem ikke er det samme, som de fleste andres.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-07-04 05:00:02",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/5af6dff4455da2ea8f1aba13e11e51db.jpg"
            },
            "284905": {
                "duration": 1274000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50212255/line_del_1_final.mp3",
                "title": "Line - Del 1",
                "description": "Beslutningen om at Line skal bo hos sin far bliver taget over hovedet p\u00e5 hende fra den ene dag til den anden. Hun f\u00e5r ikke engang mulighed for at sige farvel til sin gamle skoleklasse, f\u00f8r hun skal starte i den nye klasse i en helt anden ende af landet. Lines forhold til faren er kompliceret, og hun ikke f\u00f8ler sig tryg i hjemmet, derfor g\u00f8r hun alt, hvad hun kan for at komme v\u00e6k.  \r\n\r\n\r\nHvad sker der, n\u00e5r man ikke kan bo i det hjem, man er f\u00f8dt ind i? N\u00e5r man bliver sat i verden af for\u00e6ldre, der af forskellige \u00e5rsager ikke kan magte verden selv? Podcastserien \u201dDe Anbragte\u201d er fort\u00e6llinger fra otte unge, der p\u00e5 egen krop har m\u00e6rket, hvordan anbringelser s\u00e6tter spor p\u00e5 krop og sj\u00e6l. Deres fort\u00e6llinger bygger p\u00e5 bogen af samme navn og skal v\u00e6re med til at nuancere et anbringelsesdanmark, der p\u00e5 godt og ondt har betydning for unge, hvis hjem ikke er det samme, som de fleste andres.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-07-04 05:00:02",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/5af6dff4455da2ea8f1aba13e11e51db.jpg"
            },
            "284349": {
                "duration": 1561000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49625109/elisabeth_del_2_final.mp3",
                "title": "Elisabeth - Del 2",
                "description": "Elisabeth g\u00e5r i 2. g p\u00e5 en kostskole. Hendes 18-\u00e5rs f\u00f8dselsdag n\u00e6rmer sig, hvilket betyder at hendes bevilling i systemet stopper. For n\u00e5r man er 18, er man, if\u00f8lge systemet, voksen.  Derfor kr\u00e6ver det en ekstra bevilling fra kommunen, hvis Elisabeth skal kunne f\u00e6rdigg\u00f8re sin studentereksamen. Samtidig er der heller ikke lagt nogle planer, for hvad der ellers skal ske med Elisabeth efter kostskolen, s\u00e5 alt ting er oppe i luften.   \r\n\r\nHvad sker der, n\u00e5r man ikke kan bo i det hjem, man er f\u00f8dt ind i? N\u00e5r man bliver sat i verden af for\u00e6ldre, der af forskellige \u00e5rsager ikke kan magte verden selv? Podcastserien \u201dDe Anbragte\u201d er fort\u00e6llinger fra otte unge, der p\u00e5 egen krop har m\u00e6rket, hvordan anbringelser s\u00e6tter spor p\u00e5 krop og sj\u00e6l. Deres fort\u00e6llinger bygger p\u00e5 bogen af samme navn og skal v\u00e6re med til at nuancere et anbringelsesdanmark, der p\u00e5 godt og ondt har betydning for unge, hvis hjem ikke er det samme, som de fleste andres.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-06-27 05:00:02",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/5af6dff4455da2ea8f1aba13e11e51db.jpg"
            },
            "284350": {
                "duration": 1634000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49625028/elisabeth_del_1_final.mp3",
                "title": "Elisabeth - Del 1",
                "description": "Allerede som 2-\u00e5rig bliver Elisabeth anbragt uden for\u00e6ldrenes samtykke, og derefter begynder en lang r\u00e6kke flytninger frem og tilbage mellem plejefamilier. Generelt m\u00f8der Elisabeth mange udfordringer med forskellige plejefamilie og i l\u00f8bet af sin opv\u00e6kst, f\u00e5r hun behov for at distancere sig fra kaosset, hvilket blandt andet betyder at hun bryder kontakten med sin biologiske far.  \r\n\r\nDe anbragte er en serie, hvor g\u00e5r vi i dybden med nogle af fort\u00e6llingerne fra bogen af samme navn. Vi dykker ned i afg\u00f8rende episoder fra forskellige forfatternes opv\u00e6kst, og lader dem s\u00e6tte ord p\u00e5, hvordan de har oplevet at v\u00e6re en del af de cirka 14.000 b\u00f8rn og unge, der er anbragt i Danmark.  \r\n\r\nHvad sker der, n\u00e5r man ikke kan bo i det hjem, man er f\u00f8dt ind i? N\u00e5r man bliver sat i verden af for\u00e6ldre, der af forskellige \u00e5rsager ikke kan magte verden selv? Podcastserien \u201dDe Anbragte\u201d er fort\u00e6llinger fra otte unge, der p\u00e5 egen krop har m\u00e6rket, hvordan anbringelser s\u00e6tter spor p\u00e5 krop og sj\u00e6l. Deres fort\u00e6llinger bygger p\u00e5 bogen af samme navn og skal v\u00e6re med til at nuancere et anbringelsesdanmark, der p\u00e5 godt og ondt har betydning for unge, hvis hjem ikke er det samme, som de fleste andres.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-06-27 05:00:02",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/5af6dff4455da2ea8f1aba13e11e51db.jpg"
            },
            "283791": {
                "duration": 1596000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49642306/johnny_del_2_final.mp3",
                "title": "Johnny - Del 2",
                "description": "Johnnys anbringelse haft stor indflydelse p\u00e5 hans valg af uddannelse og job. I dag arbejder han p\u00e5 et bosted med unge. Johnnys tid som anbragt, er til stor gavn for, hvordan han forst\u00e5r og im\u00f8dekommer borgerne. P\u00e5 den m\u00e5de kan bruge sine erfaringer fra sin egen anbringelse til noget konstruktivt.\r\n\r\nHvad sker der, n\u00e5r man ikke kan bo i det hjem, man er f\u00f8dt ind i? N\u00e5r man bliver sat i verden af for\u00e6ldre, der af forskellige \u00e5rsager ikke kan magte verden selv? Podcastserien \u201dDe Anbragte\u201d er fort\u00e6llinger fra otte unge, der p\u00e5 egen krop har m\u00e6rket, hvordan anbringelser s\u00e6tter spor p\u00e5 krop og sj\u00e6l. Deres fort\u00e6llinger bygger p\u00e5 bogen af samme navn og skal v\u00e6re med til at nuancere et anbringelsesdanmark, der p\u00e5 godt og ondt har betydning for unge, hvis hjem ikke er det samme, som de fleste andres.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-06-20 05:00:02",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/5af6dff4455da2ea8f1aba13e11e51db.jpg"
            },
            "283792": {
                "duration": 1607000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49642295/johnny_del_1_final.mp3",
                "title": "Johnny - Del 1",
                "description": "Johnny blev anbragt i en tidlig alder, hvilket stadig som voksen p\u00e5virker ham en gang imellem. Udfordringerne starter ved for\u00e6ldrenes skilsmisse, hvor Johnny bliver klemt i uenighederne og ender med at blive anbragt p\u00e5 bosted. En dag flytter der en ny pige ind p\u00e5 bostedet, hun har en id\u00e9 til, hvordan de samme kan bryde med bostedets regler. Umiddelbart virker ideen uskyldig, men den ender med at have store konsekvenser for Johnnys anbringelse.   \r\n\r\nHvad sker der, n\u00e5r man ikke kan bo i det hjem, man er f\u00f8dt ind i? N\u00e5r man bliver sat i verden af for\u00e6ldre, der af forskellige \u00e5rsager ikke kan magte verden selv? Podcastserien \u201dDe Anbragte\u201d er fort\u00e6llinger fra otte unge, der p\u00e5 egen krop har m\u00e6rket, hvordan anbringelser s\u00e6tter spor p\u00e5 krop og sj\u00e6l. Deres fort\u00e6llinger bygger p\u00e5 bogen af samme navn og skal v\u00e6re med til at nuancere et anbringelsesdanmark, der p\u00e5 godt og ondt har betydning for unge, hvis hjem ikke er det samme, som de fleste andres.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-06-20 05:00:02",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/5af6dff4455da2ea8f1aba13e11e51db.jpg"
            },
            "283281": {
                "duration": 1560000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49642030/sophie_jensen_del_2_final.mp3",
                "title": "Sophie J. - Del 2",
                "description": "Sophies liv \u00e6ndrer sig, efter hun bliver anbragt. Hun l\u00e6rer at f\u00e5 mere tillid til andre mennesker, og hun bliver generelt mere tryg. Med sine egne ord ser hun ikke l\u00e6ngere sig selv som et problembarn. Kort sagt ser alt ud til v\u00e6re godt, men et efterskoleophold f\u00e5r store konsekvenser for Sophies mentale helbred.  \r\n\r\nVi g\u00f8r opm\u00e6rksom p\u00e5, at episoden indeholder beskrivelser af selvmordstanker. Vi opfordrer dig til at kontakte Livslinjen p\u00e5 tlf. 70 201 201, hvis du har tanker om selvmord. I episoden omtales ogs\u00e5 selvskade og spiseforstyrrelser. Hvis du har brug for hj\u00e6lp, opfordrer vi dig til at kontakte Landsforeningen mod spiseforstyrrelser og selvskade p\u00e5 70 10 18 18. \r\n\r\nHvad sker der, n\u00e5r man ikke kan bo i det hjem, man er f\u00f8dt ind i? N\u00e5r man bliver sat i verden af for\u00e6ldre, der af forskellige \u00e5rsager ikke kan magte verden selv? Podcastserien \u201dDe Anbragte\u201d er fort\u00e6llinger fra otte unge, der p\u00e5 egen krop har m\u00e6rket, hvordan anbringelser s\u00e6tter spor p\u00e5 krop og sj\u00e6l. Deres fort\u00e6llinger bygger p\u00e5 bogen af samme navn og skal v\u00e6re med til at nuancere et anbringelsesdanmark, der p\u00e5 godt og ondt har betydning for unge, hvis hjem ikke er det samme, som de fleste andres.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-06-13 05:00:02",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/5af6dff4455da2ea8f1aba13e11e51db.jpg"
            },
            "283282": {
                "duration": 1582000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49641993/sophie_jensen_del_1_final.mp3",
                "title": "Sophie J. - Del 1",
                "description": "Sophie vokser op i et hjem, der er pr\u00e6get af misbrug. Allerede tidligt i sin barndom skal Sophie selv finde ud af, hvor hun skal sove, og hvordan hun skal f\u00e5 mad. En rodl\u00f8s barndom sender hende rundt omkring og ud i relationer, som ikke hensigtsm\u00e6ssige. Dr\u00f8mmene fejler dog ikke noget, og netop det, at Sophie t\u00f8r at s\u00e6tte ord p\u00e5 sine dr\u00f8mme, bliver afg\u00f8rende.  \r\n\r\nHvad sker der, n\u00e5r man ikke kan bo i det hjem, man er f\u00f8dt ind i? N\u00e5r man bliver sat i verden af for\u00e6ldre, der af forskellige \u00e5rsager ikke kan magte verden selv? Podcastserien \u201dDe Anbragte\u201d er fort\u00e6llinger fra otte unge, der p\u00e5 egen krop har m\u00e6rket, hvordan anbringelser s\u00e6tter spor p\u00e5 krop og sj\u00e6l. Deres fort\u00e6llinger bygger p\u00e5 bogen af samme navn og skal v\u00e6re med til at nuancere et anbringelsesdanmark, der p\u00e5 godt og ondt har betydning for unge, hvis hjem ikke er det samme, som de fleste andres.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-06-13 05:00:02",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/5af6dff4455da2ea8f1aba13e11e51db.jpg"
            },
            "282766": {
                "duration": 1589000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49641204/emma_luna_del_1_final.mp3",
                "title": "Emma-Luna - Del 1",
                "description": "Da Emma-Luna f\u00e5r at vide, at hun skal anbringes, truer hun med at springe ud ad vinduet, men heldigvis viser d\u00f8gninstitutionen ikke at v\u00e6re s\u00e5 slem, som hun frygtede. Emma-Luna beskriver hendes sin anbringelsestid som et bjerg. Et bjerg man enten kunne bestige eller kravle under. Denne metafor har hjulpet hende til at forst\u00e5, hvordan b\u00e5de hun og andre anbragte h\u00e5ndterer forskellige situationer.  \r\n\r\n\r\nHvad sker der, n\u00e5r man ikke kan bo i det hjem, man er f\u00f8dt ind i? N\u00e5r man bliver sat i verden af for\u00e6ldre, der af forskellige \u00e5rsager ikke kan magte verden selv? Podcastserien \u201dDe Anbragte\u201d er fort\u00e6llinger fra otte unge, der p\u00e5 egen krop har m\u00e6rket, hvordan anbringelser s\u00e6tter spor p\u00e5 krop og sj\u00e6l. Deres fort\u00e6llinger bygger p\u00e5 bogen af samme navn og skal v\u00e6re med til at nuancere et anbringelsesdanmark, der p\u00e5 godt og ondt har betydning for unge, hvis hjem ikke er det samme, som de fleste andres.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-06-06 05:00:02",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/5af6dff4455da2ea8f1aba13e11e51db.jpg"
            },
            "282765": {
                "duration": 1603000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49641842/emma_luna_del_2_final.mp3",
                "title": "Emma-Luna - Del 2",
                "description": "I anden del af Emma-Lunas anbringelse \u00e6ndrer tingene sig. \u00d8konomi begynder at fylde mere i hverdagen, bostedet f\u00e5r en ny leder, medarbejderstaben udskiftes og nye regler g\u00f8r at alt det, der gjorde stedet til et hjem langsomt forsvinder.  \r\n\r\n\r\nHvad sker der, n\u00e5r man ikke kan bo i det hjem, man er f\u00f8dt ind i? N\u00e5r man bliver sat i verden af for\u00e6ldre, der af forskellige \u00e5rsager ikke kan magte verden selv? Podcastserien \u201dDe Anbragte\u201d er fort\u00e6llinger fra otte unge, der p\u00e5 egen krop har m\u00e6rket, hvordan anbringelser s\u00e6tter spor p\u00e5 krop og sj\u00e6l. Deres fort\u00e6llinger bygger p\u00e5 bogen af samme navn og skal v\u00e6re med til at nuancere et anbringelsesdanmark, der p\u00e5 godt og ondt har betydning for unge, hvis hjem ikke er det samme, som de fleste andres.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-06-06 05:00:02",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/5af6dff4455da2ea8f1aba13e11e51db.jpg"
            },
            "282242": {
                "duration": 1619000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49653756/sophie_woode_del_1_final.mp3",
                "title": "Sophie W. - Del 1",
                "description": "Sophies fristed er i skolen. Her kan hun f\u00f8le sig ligesom sine klassekammerater, men n\u00e5r klokken ringer ud, venter et mere kaospr\u00e6get liv derhjemme. Sophie tager sagen i egen h\u00e5nd, og fors\u00f8ger at overbevise sagsbehandleren om, at hun skal anbringes udenfor hjemmet. Det g\u00e5r dog ikke helt som forventet.  \r\n\r\nHvad sker der, n\u00e5r man ikke kan bo i det hjem, man er f\u00f8dt ind i? N\u00e5r man bliver sat i verden af for\u00e6ldre, der af forskellige \u00e5rsager ikke kan magte verden selv? Podcastserien \u201dDe Anbragte\u201d er fort\u00e6llinger fra otte unge, der p\u00e5 egen krop har m\u00e6rket, hvordan anbringelser s\u00e6tter spor p\u00e5 krop og sj\u00e6l. Deres fort\u00e6llinger bygger p\u00e5 bogen af samme navn og skal v\u00e6re med til at nuancere et anbringelsesdanmark, der p\u00e5 godt og ondt har betydning for unge, hvis hjem ikke er det samme, som de fleste andres.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-05-30 05:00:02",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/5af6dff4455da2ea8f1aba13e11e51db.jpg"
            },
            "282241": {
                "duration": 1574000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49653818/sophie_woode_del_2_final.mp3",
                "title": "Sophie W. - Del 2",
                "description": "Sophie har det allerbedst, n\u00e5r hun er i skole, men nu st\u00e5r hun til at miste lige pr\u00e6cis det sted, hvor hun kan f\u00f8le sig som alle andre. Her i anden episode af Sophies fort\u00e6lling kan du h\u00f8re, hvordan et ophold p\u00e5 et bosted og en anbringelse hos en familie vender op og ned p\u00e5 alting.  \r\n\r\nVi g\u00f8r opm\u00e6rksom p\u00e5, at episoden indeholder beskrivelser af selvmordstanker. Vi opfordrer dig til at kontakte Livslinjen p\u00e5 tlf. 70 201 201, hvis du har tanker om selvmord. \r\n\r\nHvad sker der, n\u00e5r man ikke kan bo i det hjem, man er f\u00f8dt ind i? N\u00e5r man bliver sat i verden af for\u00e6ldre, der af forskellige \u00e5rsager ikke kan magte verden selv? Podcastserien \u201dDe Anbragte\u201d er fort\u00e6llinger fra otte unge, der p\u00e5 egen krop har m\u00e6rket, hvordan anbringelser s\u00e6tter spor p\u00e5 krop og sj\u00e6l. Deres fort\u00e6llinger bygger p\u00e5 bogen af samme navn og skal v\u00e6re med til at nuancere et anbringelsesdanmark, der p\u00e5 godt og ondt har betydning for unge, hvis hjem ikke er det samme, som de fleste andres.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-05-30 05:00:02",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/5af6dff4455da2ea8f1aba13e11e51db.jpg"
            },
            "281707": {
                "duration": 1622000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49567347/andreas_del_1_final.mp3",
                "title": "Andreas - Del 1",
                "description": "I det meste af sit ungdomsliv har Andreas v\u00e6ret anbragt. Han vokser op i et hjem med misbrug, men som barn kan han ikke selv udfordringerne. Det kommer derfor fuldst\u00e6ndig ude af det af det bl\u00e5 for ham, da han f\u00e5r at vide, at han skal anbringes uden for hjemmet og skal pakke sine ting fra den ene dag til den anden.  \r\n\r\n \r\n\r\nDe anbragte er en serie, hvor g\u00e5r vi i dybden med nogle af fort\u00e6llingerne fra bogen af samme navn. Vi dykker ned i afg\u00f8rende episoder fra forfatternes opv\u00e6kst, og lader dem s\u00e6tte ord p\u00e5, hvordan de har oplevet at v\u00e6re en del af de cirka 14.000 b\u00f8rn og unge, der er anbragt i Danmark.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-05-23 05:00:02",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/5af6dff4455da2ea8f1aba13e11e51db.jpg"
            },
            "281706": {
                "duration": 1492000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49567367/andreas_del_2_final.mp3",
                "title": "Andreas - Del 2",
                "description": "Andreas har flyttet omkring 35 gange i l\u00f8bet af sit liv, og det her afsnit bes\u00f8ger vi et af de hjem, hvor Andreas har v\u00e6ret anbragt. Det er et sted, der v\u00e6kker minder \u2013 is\u00e6r de mindre gode, da Andreas aldrig rigtig faldt til i plejefamilien. En dag, hvor Andreas er alene, finder han nogle vigtige dokumenter, som \u00e6ndrer hans syn p\u00e5 plejefamilien.  \r\n\r\nHvad sker der, n\u00e5r man ikke kan bo i det hjem, man er f\u00f8dt ind i? N\u00e5r man bliver sat i verden af for\u00e6ldre, der af forskellige \u00e5rsager ikke kan magte verden selv? Podcastserien \u201dDe Anbragte\u201d er fort\u00e6llinger fra otte unge, der p\u00e5 egen krop har m\u00e6rket, hvordan anbringelser s\u00e6tter spor p\u00e5 krop og sj\u00e6l. Deres fort\u00e6llinger bygger p\u00e5 bogen af samme navn og skal v\u00e6re med til at nuancere et anbringelsesdanmark, der p\u00e5 godt og ondt har betydning for unge, hvis hjem ikke er det samme, som de fleste andres.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-05-23 05:00:02",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/5af6dff4455da2ea8f1aba13e11e51db.jpg"
            },
            "281036": {
                "duration": 1516000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49567284/simone_del_1_final.mp3",
                "title": "Simone - Del 1",
                "description": "Simone kommer p\u00e5 b\u00f8rnehjem som tre\u00e5rig, og senere bliver hun og hendes s\u00f8ster placeret hos en plejefamilie. Det er sv\u00e6rt for Simone at acceptere sin plejefamilie, men langsomt l\u00e6rer hun at stole p\u00e5 dem og kommer til at holde rigtig meget af dem. Dog har Simone stadig en facade over for de fleste, hun m\u00f8der, hvilket har konsekvenser for hendes relationer til andre mennesker. Hendes mistillid til andre mennesker bliver desv\u00e6rre ogs\u00e5 kun forv\u00e6rret af et m\u00f8de med en l\u00e6ge p\u00e5 hospitalet.  \r\n\r\nHvad sker der, n\u00e5r man ikke kan bo i det hjem, man er f\u00f8dt ind i? N\u00e5r man bliver sat i verden af for\u00e6ldre, der af forskellige \u00e5rsager ikke kan magte verden selv? Podcastserien \u201dDe Anbragte\u201d er fort\u00e6llinger fra otte unge, der p\u00e5 egen krop har m\u00e6rket, hvordan anbringelser s\u00e6tter spor p\u00e5 krop og sj\u00e6l. Deres fort\u00e6llinger bygger p\u00e5 bogen af samme navn og skal v\u00e6re med til at nuancere et anbringelsesdanmark, der p\u00e5 godt og ondt har betydning for unge, hvis hjem ikke er det samme, som de fleste andres.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-05-16 05:00:02",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/5af6dff4455da2ea8f1aba13e11e51db.jpg"
            },
            "281035": {
                "duration": 1657000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49567311/simone_del_2_final.mp3",
                "title": "Simone - Del 2",
                "description": "Simone ender med at v\u00e6re indlagt i mere end fire uger p\u00e5 grund af hendes skulder, som bliver ved med at g\u00e5 af led. Skulderen, og hvordan den skal behandles, udvikler sig til at v\u00e6re lidt af en kampplads mellem hospitalet og Simones mor. Samtidig udvikler Simone nye symptomer, som tr\u00e6kker tr\u00e5de tilbage til hendes barndom.  \r\n\r\n\r\nHvad sker der, n\u00e5r man ikke kan bo i det hjem, man er f\u00f8dt ind i? N\u00e5r man bliver sat i verden af for\u00e6ldre, der af forskellige \u00e5rsager ikke kan magte verden selv? Podcastserien \u201dDe Anbragte\u201d er fort\u00e6llinger fra otte unge, der p\u00e5 egen krop har m\u00e6rket, hvordan anbringelser s\u00e6tter spor p\u00e5 krop og sj\u00e6l. Deres fort\u00e6llinger bygger p\u00e5 bogen af samme navn og skal v\u00e6re med til at nuancere et anbringelsesdanmark, der p\u00e5 godt og ondt har betydning for unge, hvis hjem ikke er det samme, som de fleste andres.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-05-16 05:00:02",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/5af6dff4455da2ea8f1aba13e11e51db.jpg"
            }
        }
    }
}