{
    "4873": {
        "alt_text": "Den smukke borgerlighed",
        "image_url": "https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/713/image.jpg",
        "url": "https://web.24syv.dk/channels/4873",
        "description": "Den smukke borgerlighed - en podcast p\u00e5 jagt efter de borgerlige idealer. Med S\u00f8ren Pind som v\u00e6rt.",
        "episodes": {
            "252947": {
                "duration": 1854000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/4e315a0a-b278-4231-b19c-ad0800af353a/d4e4d1d9-c270-4315-9336-ad0800b05f1a/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=ffc33772-1df4-4a10-b52d-ad0800af3543",
                "title": "Episode 03 - Marie H\u00f8gh",
                "description": "I denne episode genbes\u00f8ger Marie H\u00f8gh, der er sognepr\u00e6st, debatt\u00f8r og folketingskandidat for De Konservative, og S\u00f8ren Pind, nogle af de begivenheder, som i senere tid har haft stor betydning for vores f\u00e6drelandsf\u00f8lelse og kulturforst\u00e5else. Der tales om Vestens ukr\u00e6nkelige v\u00e6rdier, menneskesynet i Mellem\u00f8sten og manglen p\u00e5 politisk integritet.\n\nDen smukke borgerlighed er tilrettelagt af S\u00f8ren Pind, Pierre Collignon og Mia Svenningsen.\n\n\n\nSee omnystudio.com/listener for privacy information.",
                "date": "2019-04-05T22:00:00Z"
            },
            "252948": {
                "duration": 1975000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/4e315a0a-b278-4231-b19c-ad0800af353a/01357936-5202-40f1-877b-ad0800afedd3/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=ffc33772-1df4-4a10-b52d-ad0800af3543",
                "title": "Episode 05 - Jens Christian Gr\u00f8ndahl",
                "description": "I denne episode l\u00e6gger og samfundsdebatt\u00f8ren Jens Christian Gr\u00f8ndahl ikke l\u00e5g p\u00e5 sine frustrationer over uvenligheden og det manglende hjerterum i dansk politik. En del af den smukke borgerlighed er, at man tager hensyn og ser ud over forestillingen om en national identitet, mener han.\n\n\u00bbDen smukke borgerlighed\u00ab er tilrettelagt af S\u00f8ren Pind, Pierre Collignon og Mia Svenningsen.\n\n\n\nSee omnystudio.com/listener for privacy information.",
                "date": "2019-05-18T07:00:00Z"
            },
            "252949": {
                "duration": 1531000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/4e315a0a-b278-4231-b19c-ad0800af353a/1b52f0b7-f13b-4563-9c95-ad0800af48f3/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=ffc33772-1df4-4a10-b52d-ad0800af3543",
                "title": "Episode 09 - S\u00f8ren Pind",
                "description": "S\u00f8ren Pind samler op og konkluderer p\u00e5 otte forskellige episoder, med bes\u00f8g af otte forskellige g\u00e6ster i studiet. Hvad blev der af den smukke borgerlighed?\u00a0\n\n\u00bbDen smukke borgerlighed\u00ab er tilrettelagt af S\u00f8ren Pind, Pierre Collignon og Mia Svenningsen.\n\nSee omnystudio.com/listener for privacy information.",
                "date": "2019-10-30T21:16:00Z"
            },
            "252959": {
                "duration": 2033000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/4e315a0a-b278-4231-b19c-ad0800af353a/14e79c58-5028-400d-97e6-ad0800b02420/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=ffc33772-1df4-4a10-b52d-ad0800af3543",
                "title": "Episode 04 - Johannes Riis",
                "description": "Efter at have trukket i tr\u00e5dene hos Gyldendal siden 1994, valgte Johannes Riis sidste \u00e5r at fratr\u00e6de sin stilling som litter\u00e6r direkt\u00f8r og er siden fortsat som forl\u00e6gger for sin forfatterportef\u00f8lje. I denne episode kigger Gyldendal-ikonet tilbage p\u00e5 en simplere tid i barndommen p\u00e5 g\u00e5rden i Mors og udpeger nogle af de helt store forskelle p\u00e5 dengang og nu. Der tales om det selvfokuserede \u00bbmig\u00ab, autoriteternes fald og den hjeml\u00f8se borgerlighed.\n\n\u00bbDen smukke borgerlighed\u00ab er tilrettelagt af S\u00f8ren Pind, Pierre Collignon og Mia Svenningsen.\n\n\n\nSee omnystudio.com/listener for privacy information.",
                "date": "2019-05-04T07:30:00Z"
            },
            "252960": {
                "duration": 2317000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/4e315a0a-b278-4231-b19c-ad0800af353a/2c1c460a-58ab-4083-94f3-ad0800b096b9/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=ffc33772-1df4-4a10-b52d-ad0800af3543",
                "title": "Episode 02 - Jesper Lau Hansen",
                "description": "I denne episode taler S\u00f8ren Pind og Jesper Lau Hansen, dr. jur og n\u00e6stformand for bestyrelsen i t\u00e6nketanken CEPOS, om den aktivistiske politik og de krige, Vesten er g\u00e5et ind i efter 11. september. H\u00f8jreekstremisme og venstreekstremisme bliver sammenlignet, og demokratiets fremtidsudsigter bliver sp\u00e5et.\n\nProgrammet er tilrettelagt af S\u00f8ren Pind, Pierre Collignon og Mia Svenningsen.\n\n\n\nSee omnystudio.com/listener for privacy information.",
                "date": "2019-03-22T23:00:00Z"
            },
            "252970": {
                "duration": 1843000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/4e315a0a-b278-4231-b19c-ad0800af353a/cf464cee-823c-4d92-adea-ad0800af6051/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=ffc33772-1df4-4a10-b52d-ad0800af3543",
                "title": "Episode 08 - Anders Krab-Johansen",
                "description": "Koncerndirekt\u00f8ren for Berlingske Media, Anders Krab-Johansen, voksede op under Den Kolde Krig og var som ung en ballade-liberal, der var meget aktiv omkring Ungdomshuset. I denne episode fort\u00e6ller han blandt andet om en tid pr\u00e6get af truslen om den fuldst\u00e6ndige udslettelse, hvordan klimadebatten har f\u00e5et samme stemning og om et Vesteuropa og USA der i dag er blevet alt for politiseret.\n\n\u00bbDen smukke borgerlighed\u00ab er tilrettelagt af S\u00f8ren Pind, Pierre Collignon og Mia Svenningsen.\n\n\n\nSee omnystudio.com/listener for privacy information.",
                "date": "2019-07-06T07:58:00Z"
            },
            "252973": {
                "duration": 2030000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/4e315a0a-b278-4231-b19c-ad0800af353a/1cfb249b-c23a-4bf1-9087-ad0800afbcd7/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=ffc33772-1df4-4a10-b52d-ad0800af3543",
                "title": "Episode 06 - Kathrine Lille\u00f8r",
                "description": "I denne episode er Kathrine Lille\u00f8r, der er sognepr\u00e6st, forfatter og samfundsdebatt\u00f8r, i studiet og kigger tilbage p\u00e5 sin opv\u00e6kst som pr\u00e6stedatter i en tid, hvor borgerlighed var lig mange d\u00e5rlige ord. Det er en samtale om blandt andet tro, fejlbarlighed og v\u00e6rdipolitik.\n\r\n\u00bbDen smukke borgerlighed\u00ab er tilrettelagt af S\u00f8ren Pind, Pierre Collignon og Mia Svenningsen.\n\n\n\nSee omnystudio.com/listener for privacy information.",
                "date": "2019-06-01T06:00:00Z"
            },
            "252983": {
                "duration": 1818000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/4e315a0a-b278-4231-b19c-ad0800af353a/869f20b6-10e8-4d5b-b469-ad0800b0cd88/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=ffc33772-1df4-4a10-b52d-ad0800af3543",
                "title": "Episode 01 - Kasper Holten",
                "description": "I det allerf\u00f8rste afsnit af \u00bbDen smukke borgerlighed\u00ab har S\u00f8ren Pind inviteret Kasper Holten, direkt\u00f8r for Det Kongelige Teater, i studiet. Samtalen sporer sig blandt andet ind p\u00e5 angsten og minderne fra Den Kolde Krig, om f\u00f8lelsen af eufori da muren faldt i 1989 - og om festen, der fortsatte, indtil terrorangrebet d. 11. september 2001 forandrede verden.\n\nProgrammet er tilrettelagt af S\u00f8ren Pind, Pierre Collignon og Mia Svenningsen.\n\n\n\nSee omnystudio.com/listener for privacy information.",
                "date": "2019-03-08T23:00:00Z"
            },
            "252996": {
                "duration": 2627000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/4e315a0a-b278-4231-b19c-ad0800af353a/99dbb1d5-da12-4d61-82e6-ad0800af8f18/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=ffc33772-1df4-4a10-b52d-ad0800af3543",
                "title": "Episode 07 \u2013 Connie Hedegaard",
                "description": "Forhenv\u00e6rende minister og EU-Kommis\u00e6r Connie Hedegaard medvirker i en s\u00e6rudgave af \u00bbDen smukke borgerlighed\u00ab, som er optaget under Folkem\u00f8det p\u00e5 Bornholm. Samtalen sporer sig blandt andet ind p\u00e5 postkort fra Europa, borgerligheden reduceret til en \u00f8konomisk fordeling, det ulyksalige Brexit, gr\u00e5dighed og det personlige ansvar. Til sidst i episoden kan du h\u00f8re b\u00e5de Connie Hedegaard og S\u00f8ren Pind svare p\u00e5 sp\u00f8rgsm\u00e5l fra publikum: Hvor h\u00f8rer den ydre h\u00f8jrefl\u00f8j til i den smukke borgerlighed? Hvad skal man g\u00f8re ved gr\u00e5digheden? Er den bl\u00e5 blog v\u00e5gnet op omkring emner som klima og f\u00e6llesskabet inden for de sidste ti \u00e5r?\n\n\u00bbDen smukke borgerlighed\u00ab er tilrettelagt af S\u00f8ren Pind, Pierre Collignon og Mia Svenningsen.\n\n\n\nSee omnystudio.com/listener for privacy information.",
                "date": "2019-06-15T08:06:00Z"
            }
        }
    }
}