{
    "5116": {
        "alt_text": "Det Rigtige Danmarks radio",
        "image_url": "https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/961/DetRigtigeDanmarksRadio07_App__1_.png",
        "url": "https://web.24syv.dk/channels/5116",
        "description": "Niels er skrothandler i Aars. Erik er fra Hj\u00f8rring. De ved, hvad der r\u00f8rer sig p\u00e5 de kanter. I Produktions-Danmark. Og jo, landet er delt; Danmark er delt, og i K\u00f8benhavn aner de ikke en skid om, hvad der foreg\u00e5r. Danmark g\u00e5r en h\u00e5rd vinter i m\u00f8de; stigende energipriser, inflation, m\u00e6lk og sm\u00f8rpriser, voksende fattigdom, krig og usikkerhed; frustration, raseri, fortvivlelse blandt de fattige, i middelklassen. I K\u00f8benhavn t\u00e6ller de k\u00f8n og \u00f8nsker landbruget nedlagt, ude i landet k\u00e6mper flere og flere for at f\u00e5 r\u00e5d til at t\u00e6nde lyset og koge pasta p\u00e5 komfuret. I Det rigtige Danmarks radio fort\u00e6ller vi historier fra det Danmark, mange ikke aner findes.",
        "episodes": {
            "304043": {
                "duration": 3233000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52593254/drdr2023_18.mp3",
                "title": "L\u00e6nge leve det rigtige Danmark",
                "description": "Vi sender nu for sidste gang. Det er blevet til lige knap 60 udsendelser med danskere ude fra landet, ude fra Produktionsdanmark, ude fra virkeligheden, som har delt de udfordringer og levevis, som dem inde i byerne sj\u00e6ldent h\u00f8rer om eller kender til.\n\nI vores sidste udsendelse har vi inviteret Steen M\u00f8ller fra Friland med i studiet. Han var ogs\u00e5 med i \u00e5rets f\u00f8rste udsendelse, og ham t\u00e6nker vi er den rette til at spille programmet ud med sine ofte vise ord.\n\nVi takker jer lyttere for jeres engagement og jeres tid.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-01-31 12:12:42",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/15b28b6ac49f8ec9f127b62e027181af.jpg"
            },
            "303955": {
                "duration": 3227000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52582616/drdr2023_17.mp3",
                "title": "Hovedstadens syn p\u00e5 udkanten",
                "description": "Niels havde tiltro til St\u00f8jbergs politiske projekt op til valget. Men den tiltro faldt i takt med valgkampen, hvor den konkrete politik, der skulle hj\u00e6lpe Udkants- og Produktionsdanmark, var mangelfuld. Niels\u2019 stemme endte med at g\u00e5 til Morten Messerschmidt. Trods deres forskelligheder, synes Niels, at\n\nMorten havde flere visioner og st\u00e6rkere ideologi end Inger. Men kan og vil Morten Messerschmidt hj\u00e6lpe med de udfordringer, som Niels, og mange andre af vores tidligere g\u00e6ster, oplever i Udkants- og Produktionsdanmark? \n\nDerudover skal vi tale med relativt nyvalgte til Folketinget, Steffen Larsen, som i dag sidder p\u00e5 borgen for Liberal Alliance. Steffen er en af de f\u00e5 med praktisk erhvervserfaring i Christiansborg. Han er el-installat\u00f8r og har bl.a. bygget svinefarme. Han er oprindeligt fra Kolding, men i dag bor han i K\u00f8benhavn. Ham skal vi ogs\u00e5 diskutere Udkants- og Produktionsdanmark med, og s\u00e5 skal vi diskutere visioner og fremtid for det borgerlige Danmark.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-01-30 12:55:40",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/15b28b6ac49f8ec9f127b62e027181af.jpg"
            },
            "303654": {
                "duration": 3232000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52549946/drdr2023_16.mp3",
                "title": "Woke og maskulinitet",
                "description": "Jesper Antonsen, murermester fra Vinkel, og Pernille Rosenb\u00e6k, selvst\u00e6ndig inden for naturmedicin og coaching i Silkeborg, er i dag kommet i studie for at diskutere woke-isme og maskulinitet. \n\nEr danske m\u00e6nd blevet for umaskuline, og er det et problem? Er woke-ismen farlig for vores samfund? Kaprer den opm\u00e6rksomheden til ulempe for andre meget vigtigere ting i vores samfund?\n\nDet har vores to g\u00e6ster i dag klare holdninger til, og det skal vi diskutere, blandt andre ting, i dag.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-01-26 12:04:45",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/15b28b6ac49f8ec9f127b62e027181af.jpg"
            },
            "303545": {
                "duration": 3231000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52538771/drdr2023_15.mp3",
                "title": "To udkantsgenerationer",
                "description": "Mike Bunde Jensen er journalist- og presseansvarlig i Vesthimmerlands Kommune. Han er selv vokset op i Strandby i Vesthimmerlands Kommune, og kender derfor indg\u00e5ende til omr\u00e5det og hverdagen i den del af Danmark. \n\nNiels og Mike er alts\u00e5 begge vokset op, og bor stadig, i Udkantsdanmark. Begge i Vesthimmerlands Kommune. De er bare fra to forskellige generationer.\n\nSer den yngre (Mike) og \u00e6ldre (Niels) generation af udkantsbeboere egentlig ens p\u00e5 de aktuelle udfordringer for Udkantsdanmark? Er der forskel i optimismen eller pessimismen for fremtiden?\n\nDet unders\u00f8ger vi i dagens udsendelse.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-01-25 12:07:18",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/15b28b6ac49f8ec9f127b62e027181af.jpg"
            },
            "303463": {
                "duration": 3231000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52528142/drdr2023_14.mp3",
                "title": "Magtkritik med udgangspunkt i corona",
                "description": "Magtkritik er et n\u00f8gleord for dette program, og bliver dagligt fremlagt af Niels s\u00e5vel som vores g\u00e6ster. Kritik af centraladministrationen, systemet, kommunerne, den akademiske overklasse, meningsl\u00f8se regler osv.\n\nI dag har vi s\u00e5 bes\u00f8g af Michael Schultz, fysioterapeut og jurist fra Aalborg og Claus Hancke, speciall\u00e6ge i almen medicin fra Virum.\n\nDe har de seneste par \u00e5r v\u00e6ret meget optaget af covid-19. Et for mange et overst\u00e5et kapitel, selvom der er masser af ubesvarede sp\u00f8rgsm\u00e5l omkring h\u00e5ndteringen af corona. I Sverige har man eksempelvis haft en coronakommission til at granske deres regerings h\u00e5ndtering af virussen. B\u00f8r vi ogs\u00e5 have det i Danmark?\n\nMichael og Claus \u00e5bner i hvert fald en form for indledende fase til en granskning af vores regerings h\u00e5ndtering af corona samt andre instanser. Og den er fyldt med magtkritik. For if\u00f8lge vores g\u00e6ster er h\u00e5ndteringen ikke proportionel med farligheden ved coronaen. En holdning, der er ved at blive mere og mere anerkendt.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-01-24 12:21:18",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/15b28b6ac49f8ec9f127b62e027181af.jpg"
            },
            "303378": {
                "duration": 3232000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52516144/drdr2023_13.mp3",
                "title": "Historietimen med Poul H\u00f8jlund",
                "description": "Vi har i dag historietime med den tidligere  gymnasiel\u00e6rer fra Kjellerup, Poul H\u00f8jlund. Vi vil pr\u00f8ve at finde ud af, med et blik p\u00e5 historien, hvordan vi er havnet, hvor vi er i dag - p\u00e5 vej mod et kollaps.\n\nDe store vestlige lande er ved at undergrave sig selv. Vi overbeskatter landbruget, trykker for mange penge, nedl\u00e6gger produktioner. Hvorfor modarbejder vi os selv?\n\nVi begynder med den westfalske fred.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-01-23 12:22:04",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/15b28b6ac49f8ec9f127b62e027181af.jpg"
            },
            "303066": {
                "duration": 3232000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52483288/drdr2023_12.mp3",
                "title": "Svineavleren stopper",
                "description": "Bo Ritterbusch, fra Veddum i Nordjylland, er svine- og planteavler. Men inden l\u00e6nge er han kun planteavler. Det kan ikke svare sig l\u00e6ngere at avle grise, og det spiller den mulige kommende CO2-afgift ogs\u00e5 en rolle i.\n\nSelvom det st\u00e5r uklart, hvor h\u00f8j eller lav den skal v\u00e6re, og om den overhovedet kommer. Det skal vi tale mere om i dagens udsendelse. \n\nOg selvom Bo opstiller for Liberal Alliance, er han i studiet i dag p\u00e5 grund af sit prim\u00e6re erhverv. Landbrug.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-01-19 12:07:36",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/15b28b6ac49f8ec9f127b62e027181af.jpg"
            },
            "302975": {
                "duration": 3223000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52472611/drdr2023_11.mp3",
                "title": "Regler for reglernes skyld",
                "description": "Christian Larsen har v\u00e6ret direkt\u00f8r for maskinfabrikken REKA i over 43 \u00e5r. Og han er det stadig, selvom han sidste \u00e5r rundet de 80 \u00e5r. Med sig i dag har han sin datter Alice Larsen, som st\u00e5r for logistikken og indk\u00f8b i forretningen.\n\nMaskinfabrikken REKA er medlem af Dansk industri, men Christian og Alice har ikke l\u00e6ngere den store tillid til erhvervsorganisationen. Der er for mange regler. Og det virker ofte til, at der bliver lavet regler for reglernes skyld. Det er dyrt, b\u00f8vlet og ressourcespild.\n\nDet skal vi tale om i dag. Blandt andre ting.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-01-18 12:58:09",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/15b28b6ac49f8ec9f127b62e027181af.jpg"
            },
            "302867": {
                "duration": 3233000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52461850/drdr2023_10.mp3",
                "title": "Uenighedernes m\u00f8dested - del 2",
                "description": "I dag har vi bes\u00f8g af Maria Temponeras og Christian Ivan Jacobsen, som begge stiller op for Enhedslisten. Ligesom i g\u00e5r vil Niels samtale med to fra et parti, han er fundamentalt uenig med, men som han er nysgerrig efter at forst\u00e5.\n\nKan de hj\u00e6lpe ham med at forst\u00e5, hvor de kommer fra og deres verdenssyn? Kan Niels? Eller forbliver deres verdensbilleder fjerne fra hinanden?\n\nDet f\u00e5r vi at se.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-01-17 12:26:18",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/15b28b6ac49f8ec9f127b62e027181af.jpg"
            },
            "302768": {
                "duration": 3231000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52452482/drdr2023_10.mp3",
                "title": "Uenighedernes m\u00f8dested",
                "description": "https://www.facebook.com/torsten.gejl?__tn__=-%5DK-R er medlem af Folketinget for https://www.facebook.com/alternativet.dk?__tn__=-%5DK-R og er politisk ordf\u00f8rer (+ 9 andre ordf\u00f8rerskaber) for partiet. Niels har dykket ned i Alternativets politiske program samt kigget rundt p\u00e5 nettet efter holdningstilkendegivelser fra Torsten Gejl.\n\n\nHan har udvalgt nogle af de ting, han er mest uenig i. Ogs\u00e5 et par stykker han faktisk er enig i. Men vi n\u00e5r ikke igennem det hele. Ogs\u00e5 fordi vi vil holde telefonen \u00e5ben for jer lyttere.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-01-16 12:47:17",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/15b28b6ac49f8ec9f127b62e027181af.jpg"
            },
            "302499": {
                "duration": 3231000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52421483/drdr2023_8.mp3",
                "title": "Kv\u00e6gavleren fra Uggerby",
                "description": "Karsten Weinkouff har i 43 \u00e5r boet p\u00e5 en bondeg\u00e5rd i Uggerby, Nordjylland. If\u00f8lge Karsten har regeringen helt forkerte prioriteter.\n\n\nHvis det stod til venstrefl\u00f8jen skulle Karstens k\u00f8er v\u00e6k. Istedet for at diskutere Karstens k\u00f8er, forst\u00e5r han ikke, hvorfor der ikke er langt mere fokus p\u00e5 danske b\u00f8rn og unge, der har det skidt.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-01-12 12:39:34",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/15b28b6ac49f8ec9f127b62e027181af.jpg"
            },
            "302399": {
                "duration": 3232000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52410900/drdr2023_7.mp3",
                "title": "Ryggen til Islam",
                "description": "Hvad er det, der f\u00e5r nogen til at vende ryggen til islam? Og hvorfor er det sv\u00e6rt? Elmira Grandl\u00f8se er n\u00e6stformand i Foreningen Frafalden, et f\u00e6llesskab og netv\u00e6rk for eks-muslimer.\n\nMed sig har Elmira Grandl\u00f8se taget Dion \u00d8land med, som er mekaniker, redakt\u00f8r p\u00e5 Patrioterne g\u00e5r Live og politisk aktiv p\u00e5 den islamkritiske h\u00f8jrefl\u00f8j. Dion er ikke selv eks-muslim, men repr\u00e6senterer en ikke uv\u00e6sentlig del af danskere, som er kritiske over for Islam. Hvad er Dions personlige erfaring med Islam? Og hvem er skyldneren i de problemer, han oplever med Islam - er det i virkeligheden politikerne?\n\nDe fleste lyttere af programmet ved, at Niels er optaget af politiske v\u00e6rdier. Kan danske v\u00e6rdier forenes med Islams? \n\nAlt dette diskuterer vi i dagens program.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-01-11 12:15:59",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/15b28b6ac49f8ec9f127b62e027181af.jpg"
            },
            "302308": {
                "duration": 3220000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52400868/drdr2023_6.mp3",
                "title": "Danmarks h\u00e5bl\u00f8se energipolitik",
                "description": "Den danske regering har indtil videre ikke v\u00e6ret lydh\u00f8r for sund fornuft inden for energi- og forsyningspolitik. Politikken og virkeligheden h\u00e6nger bare ikke sammen. Det mener ingeni\u00f8r og energikonsulent, Bjarne Engelbrecht.\n\nDerfor er han med i programmet i dag. Politikerne pr\u00e6diker nemlig b\u00e6redygtighed og cirkul\u00e6rt \u00f8konomiske tiltag, hvor alt udnyttes og intet g\u00e5r til spilde. Problemet er bare, at den f\u00f8rte energipolitik i praksis slet ikke er s\u00e5 cirkul\u00e6r, b\u00e6redygtig eller fornuftig.\n\nBjarne ved s\u00e5 meget om energi- og forsyningspolitik, at det kan v\u00e6re sv\u00e6rt at holde ham p\u00e5 sporet. Bliver du i tvivl om hans pointer, har sp\u00f8rgsm\u00e5l eller kommentarer til programmet, s\u00e5 ring ind p\u00e5 31 900 247!",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-01-10 13:13:26",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/15b28b6ac49f8ec9f127b62e027181af.jpg"
            },
            "302097": {
                "duration": 3231000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52390668/drdr2023_5.mp3",
                "title": "Kommunernes vandforurening",
                "description": "Vi talte om det i onsdags med landmanden Knud Jeppesen, og vi kommer til at tale om det igen. Spildevandsudledninger fra kommuner. Landm\u00e6ndene bliver ofte fremh\u00e6vet som de store vandmilj\u00f8forurenere. Men hvem kontrollerer egentlig kommunerne og deres spildevandsudledninger?\n\n\nEmil Thorgaard er landmand fra Skive. I sidste uge postede han en video p\u00e5 Facebook, der nu er oppe p\u00e5 over 110.000 visninger, hvor en masse vand fra et overl\u00f8b med toiletpapir og shampoo-rester render ud i fjorden.\n\n\nSkive Vand A/S har ansvaret for den beskadigede br\u00f8nd, der render vand med toiletpapir ud af. De er med senere i programmet.\n\n\nOg s\u00e5 skal vi h\u00f8re, om de st\u00e5r med samme spildevandsudledningerne fra kommunerne p\u00e5 Sj\u00e6lland. Vi har Henrik fra N\u00e6stved Kommune med, der er formand for \u00c5lauget og som har Facebook-siden Flads\u00e5 Laug med till\u00f8b.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-01-09 12:51:08",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/15b28b6ac49f8ec9f127b62e027181af.jpg"
            },
            "301787": {
                "duration": 3232000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52360497/drdr2023_4.mp3",
                "title": "Knud, den moderne landmand",
                "description": "Knud Jeppesen fra Jelling ser sig selv som en \"moderne landmand\". Landbruget f\u00e5r uproportionalt meget skyld for forureningen af vandmilj\u00f8et i Danmark. Men det er uberettiget, mener Knud. Ogs\u00e5 i den grad.\n\n\nByerne og kommunerne bidrager langt mere end landbruget til vandforureningen i Danmark. Hvorfor f\u00e5r landm\u00e6ndene s\u00e5 skylden? Hvorfor bliver byer og kommuner ikke kontrolleret p\u00e5 samme m\u00e5de som landbruget?\n\n\nDet handler dagens program om med den moderne landmand.\n\n\nRing ind og bland dig i programmet p\u00e5 31 900 247. Det kan v\u00e6re du har en kommentar eller et sp\u00f8rgms\u00e5l, til det du h\u00f8rer.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-01-05 12:45:39",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/15b28b6ac49f8ec9f127b62e027181af.jpg"
            },
            "301681": {
                "duration": 3233000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52351069/drdr2023_3.mp3",
                "title": "Udkantsildsj\u00e6lens kamp for Strandby",
                "description": "S\u00f8ren Madsen er elektromekaniker og bor i den lille vesthimmerlandske by kaldet Strandby. Mange vil betegne Strandby som Udkantsdanmark. Inklusiv S\u00f8ren Madsen. Her har han boet i \u00e5rtier og k\u00e6mpet for byens overlevelse, f\u00e6llesskab og lokalsamfund.\n\nMen if\u00f8lge elektromekanikeren er byen decideret under afvikling. Skolen er lukket - nu skal man 10 km. v\u00e6k til Fars\u00f8 for at g\u00e5 i skole, hvis man bor i Strandby. Der er heller ikke rigtig nogen k\u00f8bm\u00e6nd. Drikkevand skal S\u00f8ren selv s\u00f8rge for, at han har adgang til. \n\nHan ved ikke, hvor mange forlader byen. Men ingen flytter til.\n\nS\u00f8ren vil dog k\u00e6mpe videre. I dagens program pr\u00f8ver vi at finde ud af, hvad der driver en mand som S\u00f8ren Madsen til at k\u00e6mpe s\u00e5 h\u00e5rdt for at f\u00e5 Strandby til at lykkes med at overleve.\n\nRing ind til Niels og S\u00f8ren, hvis du har en kommentar eller sp\u00f8rgsm\u00e5l p\u00e5 31 900 247.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-01-04 12:51:03",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/15b28b6ac49f8ec9f127b62e027181af.jpg"
            },
            "301593": {
                "duration": 3241000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52341169/drdr2023_2.mp3",
                "title": "Diana mod systemet",
                "description": "Diana Reimann fra Aalborg har stiftet Partiet Danmark F\u00f8rst, hvis m\u00e6rkesag er at k\u00e6mpe for de socialt udsatte. If\u00f8lge Diana er det oftest de handicappede og de \u00e6ldre, der skal betale prisen og som bliver overset. \n\nSystemet fejler dem konstant, og den erfaring har hun gjort sig p\u00e5 f\u00f8rsteh\u00e5nd.\n\nRing ind med kommentarer eller sp\u00f8rgsm\u00e5l p\u00e5 31 900 247.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-01-03 12:30:21",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/15b28b6ac49f8ec9f127b62e027181af.jpg"
            },
            "301514": {
                "duration": 3245000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52332775/drdr2023_1.mp3",
                "title": "Frilands Steen M\u00f8ller",
                "description": "Vi er tilbage og sender live resten af januar, hver mandag til torsdag fra kl. 12:06-13:00 b\u00e5de p\u00e5 24syv og p\u00e5 Facebook. I januar vil vi prioritere de lange dybdeg\u00e5ende samtaler med danskere, der kommer fra virkeligheden. Den r\u00e5 virkelighed uden for byerne, som sj\u00e6ldent ses eller h\u00f8res i de store danske statsfinansierede medier.\n\nDet Rigtige Danmarks radio vil repr\u00e6sentere denne virkelighed, og vi begynder \u00e5rets f\u00f8rste udsendelse med Steen M\u00f8ller fra Friland. En mand, som er uafh\u00e6ngig af staten, lever for f\u00e5 midler, men som heller ikke mangler noget. En systemkritisk herre, der handler hvor systemet fejler.\n\nRing eller skriv ind til 31 900 247 n\u00e5r vi sender, hvis du vil tilkendegive en mening eller stille et sp\u00f8rgsm\u00e5l til g\u00e6sten eller v\u00e6rten, Niels Christensen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-01-02 13:06:14",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/15b28b6ac49f8ec9f127b62e027181af.jpg"
            },
            "298917": {
                "duration": 3181000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52044346/drdr_afsnit_36.mp3",
                "title": "Det Rigtige Danmark",
                "description": "P\u00e5 \u00e5rets sidste sendedag er vi taget ud til Kristian Boel \u00d8stergaard i Jebjerg. Kristian er landmand og har Mariesminde Landbrug. Sidste \u00e5r blev han k\u00e5ret som Fremtidens Landmand inden for teknologi af Landbrug og F\u00f8devarer. Vi er taget ud for at h\u00f8re om, hvordan landbrug og ny teknologi spiller godt sammen.\r\n\r\nUdsendelsen er optaget live p\u00e5 stedet, hvor vi b\u00e5de bev\u00e6ger os ud til markerne og ind til grisestalden.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-11-29 13:46:40",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/15b28b6ac49f8ec9f127b62e027181af.jpg"
            },
            "298802": {
                "duration": 3273000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52032000/drdr_afsnit_35.mp3",
                "title": "Det indviklede Skat",
                "description": "Vi har skatteadvokat Christian Falk Hansen med i studiet. Vi vil s\u00e6tte fokus p\u00e5 almindelige borgeres udfordringer med skat og hele dets indviklede struktur og system.\r\n\r\nSenere i udsendelsen er fungerende skatteminister, Jeppe Bruun, med p\u00e5 en telefon.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-11-28 12:13:49",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/15b28b6ac49f8ec9f127b62e027181af.jpg"
            },
            "298567": {
                "duration": 3278000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52004807/drdr_h_jdepunkter_uge_47.mp3",
                "title": "H\u00f8jdepunkter fra ottende sendeuge - uge 47",
                "description": "Det Rigtige Danmarks radio er under forandring. Programmet holder pause hele december og vender tilbage til januar, men Erik er ikke l\u00e6ngere v\u00e6rt p\u00e5 programmet, og derfor har Niels besiddet v\u00e6rtstolen alene hele ugen.\r\n\r\nUgen har budt p\u00e5 diskussioner, der ligger Niels meget p\u00e5 sinde. Hvad skal der blive af bl\u00e5 blok? Hvor er den borgelige vision og f\u00e6lles mission? Det har han bl.a. talt med Poul H\u00f8jlund om, som er tidligere spidskandidat for Nye Borgerlige i region Nordjylland samt tidligere Gymnasiel\u00e6rer. \r\n\r\nDerudover blev vi i l\u00f8bet af ugen kontaktet af Pelle Riber fra Riber Maskinimport, som havde lyttet til nogle af vores programmer om gakkede regler og bureaukrati. Det har han i h\u00f8j grad ogs\u00e5 selv oplevet p\u00e5 egen krop og erhverv. Pelle er uddannet landmand, selvst\u00e6ndig og initiativtager, men de b\u00f8vlede regler og bureaukrati har medf\u00f8rt en betydelig demotivering. \"Det er s\u00e5 b\u00f8vlet at v\u00e6re til,\" l\u00f8d det fra den 32-\u00e5rige iv\u00e6rks\u00e6tter.\r\n\r\nI ugens sidste udsendelse dedikerede vi hele programmet til at tale med Jens Henriksen fra Fredericia, som er \u00e5lefisker i Lilleb\u00e6lt. Han fortalte om livet som fisker, og de mange regler og konstante forbud mod at fiske, der g\u00f8r det n\u00e6rmest umuligt for ham drive sit erhverv. Det er nemlig ikke let, n\u00e5r der bliver nedlagt m\u00e5nedlange forbud i h\u00f8js\u00e6sonen. Jens Henriksen har h\u00f8rt om vores program fra kolleger, og tog derfor kontakt til os for at fort\u00e6lle sin historie og sine perspektiver om dansk fiskeri.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-11-24 22:07:00",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/15b28b6ac49f8ec9f127b62e027181af.jpg"
            },
            "298519": {
                "duration": 3298000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52000448/drdr_afsnit_34.mp3",
                "title": "Fiskeren fra Fredericia",
                "description": "Jens Henriksen har ikke fisket hele november. Og han er forhindret i det helt til 1. februar pga. et 3 m\u00e5neder lang forbud mod \u00e5lefiskeri. Vi er ellers netop p\u00e5 den tid af \u00e5ret, hvor \u00e5lebestanden i Lilleb\u00e6lt, hvor Jens fisker, er massiv. Til februar er \u00e5lene v\u00e6k igen.\r\n\r\nDet er vilk\u00e5rene for dansk fiskeri. Vi har afd\u00e6kket noget af det f\u00f8r, og nu g\u00f8r vi det igen - endnu mere dybdeg\u00e5ende.\r\n\r\nJens Henriksen er med hele udsendelsen. Telefonen er \u00e5ben. Ring ind p\u00e5 31 900 247.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-11-24 12:11:31",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/15b28b6ac49f8ec9f127b62e027181af.jpg"
            },
            "298439": {
                "duration": 3254000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51989260/drdr_afsnit_33.mp3",
                "title": "Dyrt bureaukratisk b\u00f8vl",
                "description": "Pelle Riber fra Riber Maskinimport har kontaktet Det Rigtige Danmarks radio for at bidrage til den lange liste over bureaukratisk b\u00f8vl. I dette tilf\u00e6lde drejer det sig om den bureaukratiske proces, n\u00e5r en far vil overdrage en virksomhed til sin s\u00f8n. Og det kan koste dyrt.\r\n\r\nSenere i programmet forts\u00e6tter vi diskussionen om de politiske v\u00e6rdier og borgerlige visioner.\r\n\r\nRing ind til os p\u00e5 31 900 247, eller skriv en besked til os, hvis du vil have, at vi ringer dig op.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-11-23 12:15:23",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/15b28b6ac49f8ec9f127b62e027181af.jpg"
            },
            "298257": {
                "duration": 3303000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51978856/drdr_afsnit_32.mp3",
                "title": "Hvad har bl\u00e5 blok og bundtrawlers til f\u00e6lles?",
                "description": "Vi har lavet adskillige udsendelser om gakkede regler og bureaukrati inden for et v\u00e6ld af forskellige brancher. Is\u00e6r fiskeriet. \r\n\r\nOg nu kommer vi lidt ind p\u00e5 det igen, for vi modtager ofte opkald og beskeder fra frustreret lyttere, der gerne vil udstille regeltyranniet- og bureaukratiet, som de dagligt oplever.\r\n\r\nDerfor taler vi med \u00e5lefiskeri og ven af programmet, J\u00f8rn Larsen, der sendte en besked til os omkring bundgarnsfiskeriets snarlige d\u00f8d.\r\n\r\nSenere i programmet \u00e5bner vi op for telefonen, s\u00e5 alle kan ringe ind p\u00e5 31 900 247. Niels vil nemlig stadig gerne diskutere v\u00e6rdipolitik og (manglen) p\u00e5 den borgerlige vision.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-11-22 12:17:34",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/15b28b6ac49f8ec9f127b62e027181af.jpg"
            },
            "298154": {
                "duration": 3273000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51964523/drdr_afsnit_31.mp3",
                "title": "Det borgerlige Danmark",
                "description": "Hvad skal der blive af det borgerlige Danmark? Hvor er vi og de p\u00e5 vej hen?\r\n\r\nRegeringsforhandlingerne har st\u00e5et p\u00e5 i ugevis, og der er sandsynlighed for, at en del af den borgerlige fl\u00f8j kommer til at m\u00e6nge sig med den anden side. Hvilke konsekvenser vil det f\u00e5 for det borgerlige Danmark?\r\n\r\nDet diskuterer vi med venner af programmet i dag.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-11-21 12:16:48",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/15b28b6ac49f8ec9f127b62e027181af.jpg"
            },
            "297884": {
                "duration": 3238000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51929848/drdr_h_jdepunkter_uge_46.mp3",
                "title": "H\u00f8jdepunkter fra syvende sendeuge - uge 46",
                "description": "Denne uge har budt p\u00e5 indblik i vognmandsbranchen, der er underlagt utallige regler og et b\u00f8dekatalog p\u00e5 over 42 t\u00e6tskrevne sider. I den forbindelse har vi bl.a. talt med bestyrelsesformanden for ITD (International Transport Danmark), John Agervig Skovrup, der ogs\u00e5 er selvk\u00f8rende vognmand.\r\n\r\nDesuden har vi ogs\u00e5 talt med Benny Freds\u00f8, som er vognmand i Nyk\u00f8bing Mors. Begge interviews indg\u00e5r i ugens h\u00f8jdepunkter.\r\n\r\nVi har ogs\u00e5 haft fokus p\u00e5 konkurser og virksomhedernes flugt fra land til by, og det er is\u00e6r Lasse Lundqvist, konsulent for SMV-Danmark, der har bidraget os med en masse interessante informationer og tal om det. Det viser sig nemlig, at befolkningsflugten fra land til by er tre gange mindre end virksomhedernes flugt fra land til by.\r\n\r\nI ugens h\u00f8jdepunkter indg\u00e5r ogs\u00e5 en spontan beslutning i studiet om at ringe til tidligere MF'er for Venstre, Karen Ellemann, p\u00e5 baggrund af historien om hendes nye job i Nordisk Ministerr\u00e5d, hvor hun kommer til at tjene 125.000 kr. om m\u00e5neden - en god fordobling af en folketingspolitikers l\u00f8n. Dette jobskifte sker blot to uger efter folketingsvalget.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-11-17 17:08:16",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/15b28b6ac49f8ec9f127b62e027181af.jpg"
            },
            "297851": {
                "duration": 3251000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51926111/drdr_afsnit_30.mp3",
                "title": "Virksomhedernes flugt fra land til by",
                "description": "Det er velkendt, at der i \u00e5revis har v\u00e6ret befolkningstilflugt fra land til by. Men virksomhedernes flugt fra land til by er faktisk langt mere omfattende end befolkningsflugten. Det fort\u00e6ller Lasse Lundqvist fra SMV-Danmark om i dagens program.\r\n\r\nSenere taler vi med Landdistrikternes F\u00e6llesr\u00e5ds formand, Steffen Damsgaard, om f\u00f8rn\u00e6vnte problem og hvilke konsekvenser det har fra landdistrikterne. Og findes der gode l\u00f8sninger?",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-11-17 12:13:42",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/15b28b6ac49f8ec9f127b62e027181af.jpg"
            },
            "297763": {
                "duration": 3261000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51910103/drdr_afsnit_29.mp3",
                "title": "Vognmandsbranchens dr\u00e6bende regler - del 2",
                "description": "I g\u00e5r og i dag fokuserer vi p\u00e5 et, if\u00f8lge os, underbelyst erhverv; Vognmandsbranchen. B\u00f8deregn og utallige regler pr\u00e6ger hverdagen for vognm\u00e6nd og deres chauff\u00f8rer, n\u00e5r de dagligt s\u00f8rger for, at vi har forsyningssikkerhed i Danmark. Uden dem, ingen varer. Derfor er det vigtigt at lytte til et s\u00e5dan erhverv, hvis de mener, at branchen er h\u00e5rdt presset p\u00e5 levebr\u00f8det.\r\n\r\nI dag taler vi bl.a. med Erik \u00d8stergaard, som er administrerende direkt\u00f8r for DTL (Dansk Transport og Logistik). Hvilke udfordringer st\u00e5r vognmandsbranchen over for? Og hvorfor skal PostNord blandes ind i det hele?\r\n\r\nEfterf\u00f8lgende taler vi med Benny Freds\u00f8, vognmand, der snart har f\u00e5et nok af de mange regler.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-11-16 12:14:39",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/15b28b6ac49f8ec9f127b62e027181af.jpg"
            },
            "297667": {
                "duration": 3251000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51897684/drdr_afsnit_28.mp3",
                "title": "Vognmandsbranchens dr\u00e6bende regler",
                "description": "Sidste \u00e5r anmodede den Konservative MF'er Niels Flemming Hansen transportministeren om et b\u00f8dekatalog for vognmandsbranchen. Det tog et halvt \u00e5r og en ny transportminister f\u00f8r de 42 sider fyldt med forskellige b\u00f8der for vognm\u00e6nd forel\u00e5.\r\n\r\nDet griber vi fat i i dag. ITD (International Transport Danmark) lavede inden folketingsvalget et opl\u00e6g til politikerne med bud p\u00e5, hvad en kommende regering kan g\u00f8re for at redde vognmandsbranchen. Derfor taler vi med bestyrelsesformanden John A. Skovrup.'\r\n\r\nSenere i udsendelsen taler vi med PostNord, da de if\u00f8lge ITD er en del af problemet for vognm\u00e6ndene.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-11-15 12:37:00",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/15b28b6ac49f8ec9f127b62e027181af.jpg"
            },
            "297563": {
                "duration": 3272000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51885491/drdr_afsnit_27.mp3",
                "title": "Konkursb\u00f8lgen",
                "description": "Vi unders\u00f8ger i dag, hvorfor der er flere virksomheder i byerne, som g\u00e5r konkurs lige nu, end p\u00e5 landet. Og s\u00e5 unders\u00f8ger vi ogs\u00e5 en nyhed for os, nemlig hvorfor flugten fra land til by er st\u00f8rre for virksomheder, end for befolkningstallet generelt. Alt dette g\u00f8r vi med Lasse Lundqvist, konsulent for SMV-Danmark.\r\n\r\nSidst i programmet taler vi ogs\u00e5 med en konkursadvokat, der oplever ekstra travlhed med konkurser bl.a. pga. coronal\u00e5n.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-11-14 12:12:13",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/15b28b6ac49f8ec9f127b62e027181af.jpg"
            },
            "297356": {
                "duration": 3264000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51862238/h_jdepunkter_uge_45.mp3",
                "title": "H\u00f8jdepunkter fra sjette sendeuge - uge 45",
                "description": "Denne uges tema har omhandlet gakkede regler og bureaukrati fra alverdens brancher og private forhold.\r\n\r\nI mandags talte vi bl.a. med den tidligere fisker og nuv\u00e6rende lastbilschauff\u00f8r, Morten Kirkedal, der kunne berette om den ene mere gakkede regel i fiskeriet efter den anden.\r\n\r\nI tirsdags talte programmets redakt\u00f8r, Peter Marstal, med Kristian Jensen om hans besynderlige oplevelse med F\u00f8devarestyrelsen i forbindelse med salg af sine fedtfattige p\u00f8lser. F\u00f8devarestyrelsens kontrollanter er \u00e5benbart ikke enige i, hvordan reglerne skal forst\u00e5s og fortolkes. En kontrollant fra Holstebro godkendte Kristian Jensens p\u00f8lser, da han skulle s\u00e6lge sine p\u00f8lser p\u00e5 \u00e9t marked. Men en kontrollant fra Aalborg ville ikke godkende hans p\u00f8lser, da han befandt sig p\u00e5 et andet marked f\u00e5 dage efter. Det medf\u00f8rte et 45 minutter langt telefonisk sk\u00e6nderi mellem de to kontrollanter. Det endte med, at Kristian Jensens p\u00f8lser var gode nok.\r\n\r\nOnsdag talte vi om Kristian Jensens p\u00f8lse-episode med Susanne Frandsen, som er sektionsleder i F\u00f8devarestyrelsen og fungerende F\u00f8devarechef i Region Nord.\r\n\r\nP\u00e5 ugens sidste sendedag, torsdag, talte vi med programmets gode ven og landmand, Knud Jeppesen, som fortalte om en p\u00e5g\u00e5ende sag med kommunen, der med bureaukratisk b\u00f8vl g\u00f8r det besv\u00e6rligt i Knud Jeppesens lokalomr\u00e5de at have en legeplads til b\u00f8rnene.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-11-11 12:23:49",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/15b28b6ac49f8ec9f127b62e027181af.jpg"
            },
            "297260": {
                "duration": 3274000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51849643/drdr_afsnit_26.mp3",
                "title": "Gakkede regler og bureaukrati - del 4",
                "description": "Vi runder denne uges tema med gakkede regler og bureaukrati af med at tale om noget kommunalt bureaukratityranni med landmand og ven af programmet, Knud Jeppesen.\r\n\r\nMaskinfabrikken Reka bidrager ogs\u00e5 med lidt til programmet ved at fort\u00e6lle om nogle af de utallige regler, de er underlagt.\r\n\r\nDerudover har vi ogs\u00e5 v\u00e6ret i kontakt med adskillige sygeplejersker for at h\u00f8re, hvordan de oplever bureaukratiet i sundhedssektoren. Giver reglerne og bureaukratiet mening? Er det mere h\u00e6mmende end gavnligt? \r\n\r\nVi l\u00e6ser op af et meget udf\u00f8rligt svar vi fik fra en sygeplejerske, der peger p\u00e5 nogle af de mange eksempler p\u00e5 h\u00e6mmende regler og bureaukrati i sundhedssektoren.\r\n\r\nBidrag som altid til programmet ved at skrive til os p\u00e5 Facebook eller p\u00e5 31 900 247",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-11-10 12:09:20",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/15b28b6ac49f8ec9f127b62e027181af.jpg"
            },
            "297152": {
                "duration": 3261000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51836032/drdr_afsnit_25.mp3",
                "title": "Gakkede regler og bureaukrati - del 3",
                "description": "Ugens tema kunne formentlig forts\u00e6tte utallige uger. Vi taler igen i dag med en fisker, fordi de lever og arbejder i et erhverv, hvis regeltyranni er underbelyst i de st\u00f8rre medier.\r\n\r\nDerudover har vi Susanne Frandsen, sektionsleder i F\u00f8devarestyrelsen og fungerende f\u00f8devarechef i Region Nord. Vi forel\u00e6gger hende nogle af de historier om gakkede regler og bureaukrati, vi har afd\u00e6kket denne uge. Og vi er sp\u00e6ndte p\u00e5 hendes svar.\r\n\r\nSkriv som altid ind til programmet p\u00e5 Facebook eller p\u00e5 31 900 247. Arbejder du f.eks. i et erhverv med gakkede regler og bureaukrati eller lignende, s\u00e5 h\u00f8rer vi meget gerne fra dig.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-11-09 12:10:46",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/15b28b6ac49f8ec9f127b62e027181af.jpg"
            },
            "297050": {
                "duration": 3278000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51823624/drdr_afsnit_24.mp3",
                "title": "Gakkede regler og bureaukrati - del 2",
                "description": "Vi forts\u00e6tter med at udstille gakkede regler og bureaukrati i alverdens brancher. Vi l\u00e6gger ud med at tale med en \u00e5lefisker om de regler, han oplever at blive p\u00e5lagt.\r\n\r\nSenere h\u00f8rer vi hvordan regler fra F\u00f8devarestyrelsen \u00e5benbart kan fortolkes forskelligt ud fra, hvem der lige er p\u00e5 arbejde den p\u00e5g\u00e6ldende dag. \r\n\r\nSlutteligt taler vi med en sygeplejerske ang\u00e5ende alt det h\u00e6mmende bureaukrati, der g\u00f8r sundhedssektoren mere og mere sv\u00e6kket.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-11-08 12:12:14",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/15b28b6ac49f8ec9f127b62e027181af.jpg"
            },
            "296952": {
                "duration": 3215000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51810386/drdr_afsnit_23.mp3",
                "title": "Gakkede regler og bureaukrati",
                "description": "Niels er syg i dag, s\u00e5 Erik har roret alene. I denne uge vil vi udstille gakkede regler og bureaukrati i mange forskellige brancher. I dag h\u00f8rer vi fra en tidligere fisker, en tidligere \u00e6gproducent og en tidligere minkfarmer.\r\n\r\nHar du et eksempel fra dit eget arbejdsliv e.l., s\u00e5 skriv til os p\u00e5 Facebook eller 31 900 247.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-11-07 12:12:33",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/15b28b6ac49f8ec9f127b62e027181af.jpg"
            },
            "296641": {
                "duration": 3290000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51775259/h_jdepunkter_uge_44.mp3",
                "title": "H\u00f8jdepunkter fra femte sendeuge - uge 44",
                "description": "Ugens udsendelser har naturligvis v\u00e6ret pr\u00e6get af folketingsvalget, der fandt sted i tirsdags. Dagen f\u00f8r valget lavede vi en udsendelse om valgtemaet CO2-afgift p\u00e5 landbruget. Her talte vi med m\u00e6lkeproducenten fra Otterup p\u00e5 Fyn, S\u00f8ren Dyssemark, der gerne vil den gr\u00f8nne omstilling, men siger nej tak til en CO2-afgift.\r\n\r\nP\u00e5 valgdagen talte vi med s\u00e5 mange lyttere og venner af programmet som muligt for at indsamle sp\u00f8rgsm\u00e5l, som Niels skulle stille videre til magthaverne inde p\u00e5 Christiansborg p\u00e5 selve valgaftenen. Christian Larsen fra maskinfabrikken Reka var igennem og klagede bl.a. over regeltyranniet fra Borgen.\r\n\r\nOm onsdagen gjorde vi status p\u00e5 valget og h\u00f8rte nogle af de interviews, Niels havde lavet inde p\u00e5 Christiansborg aftenen forinden. Her fik han bl.a. fat i Ida Auken, medlem af Folketinget for Socialdemokratiet, som diskuterede forskellene mellem land og by.\r\n\r\nTorsdag, ugens sidste sendedag, gik prim\u00e6rt p\u00e5 at tale med Klaus Aage Bengtson fra Ulsted i Nordjylland. Han er Danmarks st\u00f8rste \u00f8kologiske planteavler med 1100 hektarer. Han vil nu forlade branchen. Dels fordi salget svinder under krisen, og dels fordi \u00f8kologi ikke er bedre for klimaet. Han forudser en \u201cgr\u00f8n\u201d dagsorden, der g\u00f8r det sv\u00e6rere at v\u00e6re \u00f8kolog.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-11-03 14:09:11",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/15b28b6ac49f8ec9f127b62e027181af.jpg"
            },
            "296627": {
                "duration": 3253000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51774135/drdr_afsnit_22.mp3",
                "title": "Prisernes optur/\u00f8kologiens nedtur",
                "description": "Klaus Aage Bengtson fra Ulsted i Nordjylland er Danmarks st\u00f8rste \u00f8kologiske planteavler med 1100 hektarer. Han vil nu forlade branchen. Dels fordi salget svinder under krisen, og dels fordi \u00f8kologi ikke er bedre for klimaet. Han forudser en \u201cgr\u00f8n\u201d dagsorden, der g\u00f8r det sv\u00e6rere at v\u00e6re \u00f8kolog.\r\n\r\nDerudover taler vi med Louise K\u00f8ster, forperson for \u00d8kologisk landsformand, om Klaus Aage Bengtsons beslutning og udtalelser om \u00f8kologi.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-11-03 12:06:27",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/15b28b6ac49f8ec9f127b62e027181af.jpg"
            },
            "296514": {
                "duration": 3253000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51763637/drdr_afsnit_21.mp3",
                "title": "Og hvad s\u00e5 nu?",
                "description": "R\u00f8dt flertal. Det er ikke noget, som ligefrem hujer Niels og Erik. Vi vender g\u00e5rsdagens valg, hvor Niels var p\u00e5 Christiansborg p\u00e5 valgaftenen og Erik var valgtilforordnet i Hj\u00f8rring.\r\n\r\nH\u00f8r bl.a. Niels' interviews med Ida Auken fra Socialdemokratiet, Peter Skaarup fra Danmarksdemokraterne og S\u00f8ren Gade fra Venstre.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-11-02 12:14:57",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/15b28b6ac49f8ec9f127b62e027181af.jpg"
            },
            "296392": {
                "duration": 3263000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51747970/drdr_afsnit_20.mp3",
                "title": "V\u00e6lgernes Kampdag!",
                "description": "Hvilke sp\u00f8rgsm\u00e5l ude fra virkeligheden skal vi stille politikerne p\u00e5 Christiansborg i aften? \r\n\r\nDet fandt vi ud af med venner af programmet og jer lyttere!",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-11-01 12:18:14",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/15b28b6ac49f8ec9f127b62e027181af.jpg"
            },
            "296298": {
                "duration": 3269000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51737686/drdr_afsnit_19.mp3",
                "title": "Valg og CO2-afgift p\u00e5 landbruget",
                "description": "Vi forbereder os p\u00e5 valget i morgen ved at tale om et valgtema, der har sat dagsorden i selv de store mainstream-medier: CO2-afgift p\u00e5 landbruget.\r\n\r\nVi har en m\u00e6lkeproducent fra Fyn og en svineavler fra Hadsund med i programmet. De vil fort\u00e6lle, hvilke negative konsekvenser en CO2-afgift p\u00e5 landbruget vil have.\r\n\r\nDe fleste partier er nemlig enige i, at der skal l\u00e6gges en CO2-afgift p\u00e5 landbruget.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-10-31 12:13:53",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/15b28b6ac49f8ec9f127b62e027181af.jpg"
            },
            "296076": {
                "duration": 3243000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51713249/drdr_h_jdepunkter_uge_43.mp3",
                "title": "H\u00f8jdepunkter fra fjerde sendeuge - uge 43",
                "description": "I l\u00f8bet af ugen har vi genbes\u00f8gt to problemer, vi har haft oppe f\u00f8r; nemlig dansk fiskeris \u00f8del\u00e6ggelse med fokus p\u00e5 det seneste forbud mod bundtrawl. Et tilsyneladende absurd forbud eftersom der f.eks. i det sydfynske \u00f8hav findes masser af fladfisk; de lever som bekendt p\u00e5 bunden af havet, men nu har man nedlagt et forbud mod bundtrawlere fordi de eftersigende \u00f8del\u00e6gger havbunden. Hvordan giver det mening? Samtidig vil man ikke forbyde bomtrawlere der utvivlsomt er med til at smadre de danske farvande. Det giver ingen mening, og det er vi ikke f\u00e6rdige med at tale om. \r\n\r\nDerudover har vi genbes\u00f8gt emnet om, at de danske skove bliver smadret for at g\u00f8re plads til regeringens rewidling-projekt i de s\u00e5kaldte naturnationalparker. Repr\u00e6sentanter fra Bevar De Danske Skove bes\u00f8gt Det Rigtige Danmarks radio til at g\u00e5 i dybden med, hvor mange negative konsekvenser det medf\u00f8rer at \u00f8del\u00e6gge de danske skove.\r\n\r\nVi har heller ikke overset valgkampen som kulminerer p\u00e5 tirsdag i n\u00e6ste uge. Derfor har vi talt med flere politikere end vi plejer, og vi har f\u00e5et flere h\u00f8jtst\u00e5ende politikere i tale s\u00e5som Andreas Steenberg, politisk ordf\u00f8rer for Radikale Venstre, Jeppe S\u00f8e, folketingskandidat i Vestjylland for Moderaterne, Kaare Dybvad Bek fra Socialdemokratiet som tidligere har v\u00e6ret indenrigs- og boligminister i en \u00e5rr\u00e6kke og senest udl\u00e6ndinge- og integrationsminister. Vi har talt om partiernes politik p\u00e5 bl.a. landdistriktsomr\u00e5derne og landbruget.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-10-28 09:40:50",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/15b28b6ac49f8ec9f127b62e027181af.jpg"
            },
            "295988": {
                "duration": 3246000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51703023/drdr_afsnit_18.mp3",
                "title": "V\u00e6lgernes kamp - del 2",
                "description": "Hvad vil politikerne med Danmark? Landet uden for byerne. Der er f\u00e5 dage til valget, og i dag taler vi med folketingskandidat i Vestjylland for Moderaterne, Jeppe S\u00f8e.\r\n\r\nI dagens program kan du ogs\u00e5 h\u00f8re vores interview med Inger St\u00f8jberg, partileder for Danmarksdemokraterne, S\u00f8ren Pape Poulsen, statsministerkandidat og partileder for Konservative, og Kaare Dybvad Bek, Socialdemokratiet, indenrigs- og boligminister fra juni 2019 til maj 2022, senest udl\u00e6ndinge- og integrationsminister.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-10-27 11:11:55",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/15b28b6ac49f8ec9f127b62e027181af.jpg"
            },
            "295904": {
                "duration": 3291000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51692688/drdr_afsnit_17.mp3",
                "title": "V\u00e6lgernes kamp",
                "description": "De f\u00f8rste tre sendeuger af programmet har vi n\u00e6sten ikke talt om valget, men derimod om menneskerne ude i virkeligheden og Udkants- og Produktionsdanmark. \r\n\r\nVi har lyttet til deres udfordringer, vi har udstillet en flig af den ubalance, der eksisterer mellem by og land. I dag taler vi s\u00e5 med politikere, der stiller op til valget. Dem, der har ansvaret og mulighederen for at rette op p\u00e5 tingene.\r\n\r\nF\u00f8rste g\u00e6st i dag er Marianne Karlsmose, KD-politiker, partileder fra Kristendemokraterne.\r\nBagefter h\u00f8rer vi, hvad Alex Vanopslagh sagde til os i g\u00e5r, da vi spurgte ind til Liberal Alliances politik omkring landdistrikterne.\r\n\r\nSlutteligt i programmet kommer folketingskandidaten og politiske ordf\u00f8rer for Radikale Venstre, Andreas Steenberg, i programmet.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-10-26 11:29:15",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/15b28b6ac49f8ec9f127b62e027181af.jpg"
            },
            "295799": {
                "duration": 3266000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51681352/drdr_afsnit_16.mp3",
                "title": "Massakre p\u00e5 de danske skove - del 2",
                "description": "Vi har igen bes\u00f8g af Bevar de danske skove. Vi skal tale om processen fra den politiske beslutning om at lave naturnationalparker til, at naturnationalparkerne st\u00e5r f\u00e6rdige.\r\nEn proces, der er pr\u00e6get af massiv skovf\u00e6ldning- og rydning. Hvilke negative konsekvenser har det?\r\n\r\nSenere i programmet er landskabsingeni\u00f8r og Skovmand Asger Nielsen med, som er fortaler for naturnationalparker.\r\n\r\nUdsendelsen sluttes af med S\u00f8ren Gade som er folketingskandidat for Venstre og fhv. Minister. Hvad mener Venstre om naturnationalparkerne?",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-10-25 11:09:00",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/15b28b6ac49f8ec9f127b62e027181af.jpg"
            },
            "295760": {
                "duration": 3246000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51668962/drdr_afsnit_15.mp3",
                "title": "Dansk fiskeris \u00f8del\u00e6ggelse - del 2",
                "description": "Igen i dag vil vi unders\u00f8ge, hvad det er, der smadrer dansk fiskeri. EU? Rasmus Prehn? S\u00e6ler? Vi pr\u00f8ver igen at blive klogere p\u00e5 det ved at tale med folk i selve erhvervet.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-10-24 11:13:02",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/15b28b6ac49f8ec9f127b62e027181af.jpg"
            },
            "295468": {
                "duration": 3225000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51642272/h_jdepunkte_uge_42.mp3",
                "title": "H\u00f8jdepunkter fra tredje sendeuge - uge 42",
                "description": "Tredje sendeuge er omme, og i l\u00f8bet af ugen har vi haft fire forskellige emner oppe at vende: \r\n\r\nSpildevand og hvordan landbruget, og ikke byerne, altid f\u00e5r skylden for den massive udledning. Interviewet i mandags med Knud Jeppesen, selverkl\u00e6ret moderne landmand, er med i ugens h\u00f8jdepunkt.\r\n\r\nDe omstridte naturnationalparker og om det er en god id\u00e9 for dyrevelf\u00e6rden. Her er interviewet fra i tirsdags med Kirsten Skovsby, repr\u00e6sentant for Danmarks J\u00e6gerforbund, med i ugens h\u00f8jdepunkt.\r\n\r\nDansk fiskeri, og hvordan det er ved at blive smadret til uigenkendelighed. Et tema, vi ogs\u00e5 vender tilbage med i n\u00e6ste uge. Interviewet fra i onsdags med Thomas Thomsen, formand for Bornholms- og Christians\u00f8's fiskeriforening, er med i ugens h\u00f8jdepunkter.\r\n\r\nI sidste uge brugte vi flere udsendelser p\u00e5 temaet om l\u00e5nediskriminationen mod Udkantsdanmark, og i g\u00e5r, torsdag, bandt vi sl\u00f8jfe p\u00e5 temaet for denne omgang. Til det havde vi bl.a. Torben Hansen, direkt\u00f8r for Jyske Realkredit, og interviewet med ham er med i ugens h\u00f8jdepunkter.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-10-21 08:17:51",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/15b28b6ac49f8ec9f127b62e027181af.jpg"
            },
            "295381": {
                "duration": 3262000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51632157/drdr_afsnit_14.mp3",
                "title": "L\u00e5nediskriminationen mod Udkantsdanmark - del 3",
                "description": "I sidste uge brugte vi to og en halv udsendelse p\u00e5 at afd\u00e6kke den massive ubalance mellem land og by med fokus p\u00e5 boligl\u00e5n til ejendomme i landdistrikterne. Vi binder sl\u00f8jfe p\u00e5 temaet, for denne gang, i dag, og det g\u00f8r vi med dybt relevante mennesker. \r\n\r\nDirekt\u00f8ren for Jyske Realkredit, Torben Hansen.\r\nDirekt\u00f8ren for DLR, Jens Kristian M\u00f8ller.\r\nOg folketingskandidat for Konservative, Lene Kjellgaard Jensen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-10-20 11:26:42",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/15b28b6ac49f8ec9f127b62e027181af.jpg"
            },
            "295286": {
                "duration": 3242000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51619595/drdr_afsnit_13.mp3",
                "title": "Dansk fiskeris \u00f8del\u00e6ggelse",
                "description": "I dag tager vi hul p\u00e5 et st\u00f8rre tema: Dansk fiskeris \u00f8del\u00e6ggelse. Vi taler med nuv\u00e6rende s\u00e5vel som tidligere fiskere om, hvad der helt pr\u00e6cist er ved at g\u00f8re dansk fiskeri ukonkurrencedygtigt og dermed smadret. Temaet tager vi op igen i n\u00e6ste uge.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-10-19 11:27:28",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/15b28b6ac49f8ec9f127b62e027181af.jpg"
            },
            "295193": {
                "duration": 3270000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51607745/drdr_afsnit_12.mp3",
                "title": "Naturnationalparkernes dyr",
                "description": "For et par uger siden lavede vi en udsendelse om, at de danske skove bliver massakreret for at g\u00f8re plads til s\u00e5kaldte naturnationalparker, hvor hensigten er, at der f.eks. skal g\u00e5 vilde heste. Vi tager i dag temperaturen p\u00e5 et bet\u00e6ndt emne inden for naturnationalparker: Dyrevelf\u00e6rd.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-10-18 11:35:29",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/15b28b6ac49f8ec9f127b62e027181af.jpg"
            },
            "295081": {
                "duration": 3271000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51596090/drdr_afsnit_11.mp3",
                "title": "Landbruget vs. byerne om spildevandskompleks",
                "description": "Vi besk\u00e6ftiger os i dag med kv\u00e6lstofudledningen i havene, hvor landbruget ofte beskyldes for at v\u00e6re de st\u00f8rste syndere. Men er det rimeligt? Bliver der rent faktisk m\u00e5lt p\u00e5, hvor meget af spildevandet direkte kommer fra landbruget? Hvad med byerne?\r\n\r\nVi taler med landmanden, Knud Jeppesen, \r\nbestyrelsesmedlemmet fra B\u00e6redygtigt Landbrug, Peter Rosendal, og slutteligt Kristine Clement, kampagneleder for landbrug og skov i Greenpeace",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-10-17 11:18:03",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/15b28b6ac49f8ec9f127b62e027181af.jpg"
            },
            "294859": {
                "duration": 3235000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51572904/highlights_uge_41.mp3",
                "title": "H\u00f8jdepunkter fra anden sendeuge - uge 41",
                "description": "Sendeuge nummer to er tilbagelagt. En uge, der har v\u00e6ret pr\u00e6get af historier om l\u00e5nediskrimination mod Udkantsdanmark og den indtil videre tilsyneladende, ufunktionelle nye lov om statsgaranteret boligl\u00e5n i landdistrikterne.\r\n\r\nMen der har ogs\u00e5 v\u00e6ret andet p\u00e5 programmet. Ruth Svendsen fra Skarp Salling fortalte om, at hun og manden Hans J\u00f8rgen Svendsen ser frem til en gasregning p\u00e5 mindst 80.000 kroner om \u00e5ret. Et bel\u00f8b, der overstiger deres pension.\r\n\r\nOg s\u00e5 er der ogs\u00e5 indslaget med Bjarne Engelbrecht, der var taget til Esbjerg for at komme i kontakt med Inger St\u00f8jberg. Han var egentlig med i vores program for at tale om offentlig transport uden for byerne i forhold til Enhedslistens seneste forslag om at halvere alle bus- og togbilletter, og hvordan det ikke vil give mening for danskerne der bor uden for byerne. Men interviewet blev et helt andet, da Bjarne, live i radioen, fors\u00f8gte at f\u00e5 Inger St\u00f8jberg med i vores program.\r\n\r\nTak for en god anden sendeuge.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-10-14 08:52:50",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/15b28b6ac49f8ec9f127b62e027181af.jpg"
            },
            "294776": {
                "duration": 3239000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51562954/drdr_afsnit_9.mp3",
                "title": "Enhedslistens virkelighedsfjerne transportforslag",
                "description": "De sidste par dage har vi prim\u00e6rt besk\u00e6ftiget os med l\u00e5nediskriminationen i Udkantsdanmark, og den tilsyneladende forfejlet lov om statsgaranteret boligl\u00e5n i landdistrikterne, der kom i effekt d. 1. juli 2022. Det binder vi sl\u00f8jfe p\u00e5 i dag, og tager by og land-ubalancen videre ved at tale om Enhedslistens seneste forslag om  at halvere prisen p\u00e5 bus- og togbilletter. If\u00f8lge Enhedslisten for at hj\u00e6lpe inflationsramte danskere. Vi stiller sp\u00f8rgsm\u00e5lstegn ved, om det overhovedet hj\u00e6lper folk uden for byerne.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-10-13 11:15:53",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/15b28b6ac49f8ec9f127b62e027181af.jpg"
            },
            "294678": {
                "duration": 3242000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51550894/drdr_afsnit_8.mp3",
                "title": "L\u00e5nediskriminationen mod Udkantsdanmark - del 2",
                "description": "I g\u00e5r tog vi hul p\u00e5 et af de v\u00e6rste problemer, som rammer landdistrikterne i Danmark. Det handler om selve \u00e5rsagen til fattigdom og ruinhuse p\u00e5 landet. Manglende l\u00e5nemuligheder og (by)finanssektorens l\u00e5nediskrimination, som rammer folk p\u00e5 landet.\r\n\r\nSelvom Folketinget i juni 2022 vedtog en statsgaranti for boligl\u00e5n i landdistrikterne med effekt fra 1. juli 2022, har vi erfaret efter samtaler med adskillige kilder og politikere, at loven ikke virker efter hensigten. Hensigten om, at skabe balance mellem by og land og fremme bos\u00e6tningen i landomr\u00e5derne.\r\n\r\nLyt med i dagens program n\u00e5r vi taler med folk ude i virkelighedens boligsektor. Vi taler ogs\u00e5 med Alex Ahrendtsen, boligordf\u00f8rer for DF til sidst i programmet, eftersom Dansk Folkeparti var med til at stemme for statsgarantien for boligl\u00e5n i landdistrikterne.\r\n\r\nSkriv ind p\u00e5 31 900 247 hvis du har noget p\u00e5 hjerte om sagen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-10-12 11:19:43",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/15b28b6ac49f8ec9f127b62e027181af.jpg"
            },
            "294584": {
                "duration": 3238000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51535898/drdr_afsnit_7.mp3",
                "title": "L\u00e5nediskrimination mod Udkantsdanmark - del 1",
                "description": "L\u00e5nediskrimination mod Udkantsdanmark; det har v\u00e6ret realiteten i \u00e5rtier i landdistrikterne.\r\nI juni 2022 blev det dog vedtaget, at fra 1. juli i \u00e5r ville over 200 postnumre - mange i landomr\u00e5derne - kunne optage statsgaranteret boligl\u00e5n. Intentionerne med lovforslaget er positive! Men er det sl\u00e5et igennem? Det er vi blevet meget i tvivl om efter at have talt med nogle ejendomsm\u00e6glere i Udkantsdanmark, der p\u00e5peger, at de ikke har tillid til statsl\u00e5neordningen. De bruger den ikke, og de har ikke f\u00e5et nogen vejledningen i at bruge ordningen. Der hersker nogen forvirring blandt dem vi har kontaktet.\r\n\u00c9n af dem skulle have v\u00e6ret med i udsendelsen, men aflyste undervejs. \r\n\r\nI programmet kan du dog h\u00f8re, hvordan l\u00e5nediskriminationen mod Udkantsdanmark foregik for 30 \u00e5r siden, og hvordan det foreg\u00e5r i nyere tid.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-10-11 11:36:23",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/15b28b6ac49f8ec9f127b62e027181af.jpg"
            },
            "294475": {
                "duration": 3223000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51522947/drdr_afsnit_6.mp3",
                "title": "Gasregninger v\u00e6lter pensionister",
                "description": "Det er ikke en nyhed, at gaspriserne er skyh\u00f8je. Nogle m\u00e6rker til det, andre g\u00f8r ikke. I dag taler vi med to pensionister, Ruth fra Skarp Salling og John fra Borup, som begge har haft konsekvenserne af for h\u00f8je gasregninger helt inde p\u00e5 egen krop.\r\n\r\nUdover det taler Niels og Erik ogs\u00e5 om Eriks retssag om censur, som der falder dom i i morgen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-10-10 11:42:40",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/15b28b6ac49f8ec9f127b62e027181af.jpg"
            },
            "294261": {
                "duration": 3279000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51496480/drdr_highlights.mp3",
                "title": "H\u00f8jdepunkter fra f\u00f8rste sendeuge",
                "description": "F\u00f8rste sendeuge er forbi og vi har samlet nogle af de mange interessante og tankev\u00e6kkende interviews, vi har lavet med rigtige mennesker fra virkeligheden. H\u00f8r bl.a. Kim Vestergaard, skovmanden fra Sevel, der k\u00e6mper for foreningen \"Bevar de danske skove\". Han udl\u00e6gger hvordan regeringens rewilding-projekt rent faktisk er med til at massakrere og \u00f8del\u00e6gge de danske dyrebare skove.\r\n\r\nH\u00f8r ogs\u00e5 en tidligere fisker, Morten Kirkedal fra Hirtshals, g\u00e5 i fl\u00e6sket p\u00e5 vores nuv\u00e6rende fiskeriminister, Rasmus Prehn.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-10-07 08:30:39",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/15b28b6ac49f8ec9f127b62e027181af.jpg"
            },
            "294190": {
                "duration": 3246000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51486840/drdr_afsnit_4.mp3",
                "title": "Rigtige mennesker med \u00e6gte problemer",
                "description": "Vi taler med adskillige personer i dag, som har krisetiderne helt t\u00e6t inde p\u00e5 livet. Hvad synes dem, der direkte p\u00e5 egen krop m\u00e6rker krisetidens konsekvenser, er vigtigt for valget? Er der stadig tillid til, at politikerne kan l\u00f8se Danmarks udfordringer?\r\n\r\nNiels og Erik tager pulsen p\u00e5 danskerne uden for salonerne.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-10-06 12:57:19",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/15b28b6ac49f8ec9f127b62e027181af.jpg"
            },
            "294086": {
                "duration": 3243000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51475494/drdr_afsnit_3.mp3",
                "title": "Kriser op til en valgkamp",
                "description": "Erik H\u00f8gh S\u00f8rensen er tilbage i v\u00e6rtsstolen med Niels Christensen. Krisen vi diskuterer i dag er, at private forbrugere af tr\u00e6piller ikke har r\u00e5d til den mangedoblede pris de seneste m\u00e5neder. Imens har kraft- og varmev\u00e6rkerne hamstret tonsvis af tr\u00e6piller. Kunne de bare have brugt halm istedet?\r\n\r\nDet diskuterer vi samtidig med, at vi ikke er d\u00f8ve for, at Mette Frederiksen kommer til at udskrive valg kl. 13. Vi fremh\u00e6ver bare \u00e9n af mange kriser som opvarmning til valget.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-10-05 11:34:41",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/15b28b6ac49f8ec9f127b62e027181af.jpg"
            },
            "294003": {
                "duration": 3233000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51464311/drdr_afsnit_2.mp3",
                "title": "Massakre p\u00e5 de danske skove",
                "description": "Niels Christensens g\u00e6stemedv\u00e6rt i dag er skovmanden fra Sevel, Kim Vestergaard.\r\nKim Vestergaard er bekymret for de danske skove, som bliver slagtet af regeringens rewilding-projekt. Vi taler med fagfolk, der b\u00e5de er imod og for rewilding-projektet.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-10-04 11:32:47",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/15b28b6ac49f8ec9f127b62e027181af.jpg"
            },
            "293905": {
                "duration": 3223000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51451498/drdr24syv1.mp3",
                "title": "Premiere - Overh\u00f8rte stemmer",
                "description": "I f\u00f8rste afsnit m\u00f8der vi v\u00e6rterne Niels, skrothandleren i Aars, og Erik H\u00f8gh S\u00f8rensen, journalist og tidligere DF'er i Tolne. \r\n\r\nM\u00f8d bl.a. Flemming Fuglede J\u00f8rgensen, landmand fra B\u00e6redygtigt Landbrug, og Vivi Altenburg, folketingskandidat for Danmarksdemokraterne i Vestjyllands Storkreds.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-10-03 11:33:28",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/15b28b6ac49f8ec9f127b62e027181af.jpg"
            },
            "293401": {
                "duration": 68000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51396019/drdr.mp3",
                "title": "Velkommen til Det Rigtige Danmarks radio",
                "description": "Niels er skrothandler i Aars. Erik er fra Hj\u00f8rring. Han ved, hvad der r\u00f8rer sig p\u00e5 de kanter. I Produktions-Danmark. Og jo, landet er delt; Danmark er delt, og i K\u00f8benhavn aner de ikke en skid om, hvad der foreg\u00e5r. Danmark g\u00e5r en h\u00e5rd vinter i m\u00f8de; stigende energipriser, inflation, m\u00e6lk og sm\u00f8rpriser, voksende fattigdom, krig og usikkerhed; frustration, raseri, fortvivlelse blandt de fattige, i middelklassen. I K\u00f8benhavn t\u00e6ller de k\u00f8n og \u00f8nsker landbruget nedlagt, ude i landet k\u00e6mper flere og flere for at f\u00e5 r\u00e5d til at t\u00e6nde lyset og koge pasta p\u00e5 komfuret. I Det rigtige Danmarks radio fort\u00e6ller vi historier fra det Danmark, mange ikke aner findes.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-09-27 14:03:50",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/15b28b6ac49f8ec9f127b62e027181af.jpg"
            }
        }
    }
}