{
    "5134": {
        "alt_text": "En ad gangen",
        "image_url": "https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/979/en_ad_gangen.jpeg",
        "url": "https://web.24syv.dk/channels/5134",
        "description": "\"Den demokratiske selvtillid blandt unge daler.\u201d \u201dUnge mistrives.\u201d \u201dUnge bruger alt for lang tid p\u00e5 sociale medier og bekymrer sig alt for meget.\u201d Der bliver talt meget om os. Os unge. Men hvorn\u00e5r bliver der talt med os? I denne programserie deler unge deres perspektiver p\u00e5 samfundet. For hvilket samfund dr\u00f8mmer vi om? Og hvordan kommer vi derhen? Med andre ord ser vi n\u00e6rmere p\u00e5 unges udfordringer og muligheder - en ad gangen.",
        "episodes": {
            "309755": {
                "duration": 2476000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53379299/es3.mp3",
                "title": "Alternative arbejdsveje - Eagle Shark",
                "description": "Over et par episoder af programserien unders\u00f8ger vi nogle af de alternative uddannelses- og jobveje man kan g\u00e5. I denne episode har vi bes\u00f8g af Christian Spohr som er uddannet i fr\u00f8mandskorspet og i dag er direkt\u00f8r og grundl\u00e6gger i sikkerhedsvirksomheden Eagle Shark. Christian har ikke et helt almindeligt CV, og det kan du h\u00f8re ham udfolde i epsioden her. H\u00f8r ham ogs\u00e5 fort\u00e6lle om sin tid i skolen, om en givende og udfordrende tid i fr\u00f8mandskorpset - og om hvordan han oplever at v\u00e6re leder i dag.\n\n\n\"Den demokratiske selvtillid blandt unge daler.\u201d \u201dUnge mistrives.\u201d \u201dUnge bruger alt for lang tid p\u00e5 sociale medier og bekymrer sig alt for meget.\u201d Der bliver talt meget om os. Os unge. Men hvorn\u00e5r bliver der talt med os? I denne programserie deler forskellige g\u00e6ster deres perspektiver p\u00e5 samfundet. For hvilket samfund dr\u00f8mmer vi om? Og hvordan kommer vi derhen? Med andre ord ser vi n\u00e6rmere p\u00e5 unges udfordringer og muligheder - en ad gangen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-04-12 05:00:02",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/7a39b50cfb7e5dc99d576c728a95203a.jpg"
            },
            "308691": {
                "duration": 903000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53353037/cl3.mp3",
                "title": "Alternative arbejdsveje - selvst\u00e6ndig introvert",
                "description": "Over et par episoder af programserien unders\u00f8ger vi nogle af de uddannelses- og jobveje man kan g\u00e5. I denne episode har vi bes\u00f8g af Camilla L\u00e6rkesen, som st\u00e5r bag virksomheden Bevidst Introvert. Hun fort\u00e6ller om et studieliv med skift undervejs, om at l\u00e6re sig selv at kende og st\u00e5 ved hvem man er - og om at bruge sig selv i sit arbejde.\n\n\"Den demokratiske selvtillid blandt unge daler.\u201d \u201dUnge mistrives.\u201d \u201dUnge bruger alt for lang tid p\u00e5 sociale medier og bekymrer sig alt for meget.\u201d Der bliver talt meget om os. Os unge. Men hvorn\u00e5r bliver der talt med os? I denne programserie deler unge deres perspektiver p\u00e5 samfundet. For hvilket samfund dr\u00f8mmer vi om? Og hvordan kommer vi derhen? Med andre ord ser vi n\u00e6rmere p\u00e5 unges udfordringer og muligheder - en ad gangen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-03-29 05:00:02",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/7a39b50cfb7e5dc99d576c728a95203a.jpg"
            },
            "308131": {
                "duration": 3049000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53233953/schjelde3.mp3",
                "title": "Stemmer fra restgruppen - Schjelde",
                "description": "Andelen af unge uden uddannelse eller besk\u00e6ftigelse alts\u00e5 unge i den s\u00e5kaldte \u201drestgruppe\", var i 2021 p\u00e5 45.000 15-25-\u00e5rige. Det er en gruppe der bliver talt en del om, statsministeren gjorde det blandt andet i sin nyt\u00e5rstale, men i bogen \u2019De Resterende\u2019 s\u00e6tter unge, som enten er eller har v\u00e6ret kategoriseret som den her gruppe, selv ord p\u00e5 deres fort\u00e6lling. Ofte er der nemlig en forklaring p\u00e5, hvorfor man ikke kan leve op til de g\u00e6ngse krav som systemet stiller. I den her episode kan du h\u00f8re 22-\u00e5rige Schjelde fort\u00e6lle om sin opv\u00e6kst og ungdom og hvordan de er kommet derhen, hvor de er i dag.\n\n\"Den demokratiske selvtillid blandt unge daler.\u201d \u201dUnge mistrives.\u201d \u201dUnge bruger alt for lang tid p\u00e5 sociale medier og bekymrer sig alt for meget.\u201d Der bliver talt meget om os. Os unge. Men hvorn\u00e5r bliver der talt med os? I denne programserie deler unge deres perspektiver p\u00e5 samfundet. For hvilket samfund dr\u00f8mmer vi om? Og hvordan kommer vi derhen? Med andre ord ser vi n\u00e6rmere p\u00e5 unges udfordringer og muligheder - en ad gangen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-03-22 06:00:02",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/7a39b50cfb7e5dc99d576c728a95203a.jpg"
            },
            "307559": {
                "duration": 2344000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53180913/yasmin3.mp3",
                "title": "Under 18 \u00e5r og samfundsengagement",
                "description": "I 1849 skulle man v\u00e6re en mand, over 30 \u00e5r, eje sin bop\u00e6l og have indf\u00f8dsret for at kunne stemme til folketingsvalget. Det har heldigvis \u00e6ndret sig siden, men der er stadig nogle personer i Danmark, som ikke har stemmeret - blandt andet unge under 18 \u00e5r. En af dem er Yasmin Raymond Groth, som er med i det her afsnit, for at fort\u00e6lle om, hvad hun ser som de st\u00f8rste udfordringer og muligheder ungdommen st\u00e5r overfor. Vi taler ogs\u00e5 om forventningspres - og om hvordan unge kan f\u00e5 mere indflydelse i dagens samfund.\n\n\"Den demokratiske selvtillid blandt unge daler.\u201d \u201dUnge mistrives.\u201d \u201dUnge bruger alt for lang tid p\u00e5 sociale medier og bekymrer sig alt for meget.\u201d Der bliver talt meget om os. Os unge. Men hvorn\u00e5r bliver der talt med os? I denne programserie deler unge deres perspektiver p\u00e5 samfundet. For hvilket samfund dr\u00f8mmer vi om? Og hvordan kommer vi derhen? Med andre ord ser vi n\u00e6rmere p\u00e5 unges udfordringer og muligheder - en ad gangen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-03-15 06:00:02",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/7a39b50cfb7e5dc99d576c728a95203a.jpg"
            },
            "306991": {
                "duration": 3231000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53108722/mcdkm3.mp3",
                "title": "Diskorap som klimaaktivisme",
                "description": "Midt i dystre diskurser, tunge klimarapporter og billeder af skovbrande formidler rapduoen MC Dommedag og Klimahystaden magtkritik i et humoristisk og musikalsk format. I den her episode kan du h\u00f8re hvilke tanker MC Dommedag og Klimahystaden g\u00f8r sig, i forhold til at bruge musik som en del af deres klimaaktivisme. \n\n\"Den demokratiske selvtillid blandt unge daler.\u201d \u201dUnge mistrives.\u201d \u201dUnge bruger alt for lang tid p\u00e5 sociale medier og bekymrer sig alt for meget.\u201d Der bliver talt meget om unge. Men hvorn\u00e5r bliver der talt med os? I denne programserie deler unge deres perspektiver p\u00e5 samfundet. For hvilket samfund dr\u00f8mmer vi om? Og hvordan kommer vi derhen? Med andre ord ser vi n\u00e6rmere p\u00e5 unges udfordringer og muligheder - en ad gangen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-03-08 06:00:03",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/7a39b50cfb7e5dc99d576c728a95203a.jpg"
            },
            "306389": {
                "duration": 2091000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52836822/am3.mp3",
                "title": "Vold og feministisk selvforsvar",
                "description": "Vold kan forekomme i alle aldersgrupper og samfundslag. Kvinder er dog mere udsat end m\u00e6nd, n\u00e5r det g\u00e6lder partnervold og vold p\u00e5 arbejdspladsen, b\u00e5de i forhold til psykisk og fysisk vold. Det er ret foruroligende - men ogs\u00e5 vigtigt at tale om. S\u00e5 det g\u00f8r vi i den episode, hvor Asta-Maja Njor Boisen er i studiet og deler sin viden om vold og feministisk selvforsvar.\n\n\"Den demokratiske selvtillid blandt unge daler.\u201d \u201dUnge mistrives.\u201d \u201dUnge bruger alt for lang tid p\u00e5 sociale medier og bekymrer sig alt for meget.\u201d Der bliver talt meget om os. Os unge. Men hvorn\u00e5r bliver der talt med os? I denne programserie deler unge deres perspektiver p\u00e5 samfundet. For hvilket samfund dr\u00f8mmer vi om? Og hvordan kommer vi derhen? Med andre ord ser vi n\u00e6rmere p\u00e5 unges udfordringer og muligheder - en ad gangen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-03-01 06:00:02",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/7a39b50cfb7e5dc99d576c728a95203a.jpg"
            },
            "305712": {
                "duration": 2820000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52767444/sigrid3.mp3",
                "title": "Ung i (EU)-politik",
                "description": "Hvis man som ung \u00f8nsker forandring, er der mange veje at g\u00e5. Man kan deltage i demonstrationer, klimabev\u00e6gelser, f\u00e6llesskaber, s\u00e5gar afpr\u00f8ve civil ulydighed \u2013 men man kan ogs\u00e5 g\u00e5 den klassiske magtvej ind i politik og tale det indforst\u00e5ede sprog og spille efter de indskrevne regler \u2013 eller man kan lave sine egne. Det skal det blandt andet handle om i den her episode, hvor Sigrid Friis Frederiksen blandt fort\u00e6ller om hvorfor hun tog initativ til kampagnen 'En blandt os'. Du kan ogs\u00e5 h\u00f8re om, hvorfor EU er det fedeste, hvis du vil \u00e6ndre samfundet i det store perspektiv. \n\n\"Den demokratiske selvtillid blandt unge daler.\u201d \u201dUnge mistrives.\u201d \u201dUnge bruger alt for lang tid p\u00e5 sociale medier og bekymrer sig alt for meget.\u201d Der bliver talt meget om os. Os unge. Men hvorn\u00e5r bliver der talt med os? I denne programserie deler unge deres perspektiver p\u00e5 samfundet. For hvilket samfund dr\u00f8mmer vi om? Og hvordan kommer vi derhen? Med andre ord ser vi n\u00e6rmere p\u00e5 unges udfordringer og muligheder - en ad gangen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-02-22 06:00:02",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/7a39b50cfb7e5dc99d576c728a95203a.jpg"
            },
            "305170": {
                "duration": 1998000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52718152/clara3.mp3",
                "title": "Overgang til voksenlivet",
                "description": "Engang der sagde man at overgangen til voksenlivet var ved konfirmationen, men over de seneste mange \u00e5rtier er rammerne for voksenlivet blevet mere og mere udvisket. P\u00e5 den ene side er friheden til at definere sig selv fantastisk, p\u00e5 den anden side er der ikke ret mange forventninger eller forestillinger at l\u00e6ne sig op ad \u2013 og hvad betyder det for unges overgang til voksenlivet? 20 \u00e5rige Clara M\u00f8ller Jensen deler sine tanker omkring netop d\u00e9t i den her episode. \n\n\"Den demokratiske selvtillid blandt unge daler.\u201d \u201dUnge mistrives.\u201d \u201dUnge bruger alt for lang tid p\u00e5 sociale medier og bekymrer sig alt for meget.\u201d Der bliver talt meget om os. Os unge. Men hvorn\u00e5r bliver der talt med os? I denne programserie deler unge deres perspektiver p\u00e5 samfundet. For hvilket samfund dr\u00f8mmer vi om? Og hvordan kommer vi derhen? Med andre ord ser vi n\u00e6rmere p\u00e5 unges udfordringer og muligheder - en ad gangen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-02-15 06:00:02",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/7a39b50cfb7e5dc99d576c728a95203a.jpg"
            },
            "304636": {
                "duration": 2261000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52660237/sofie3.mp3",
                "title": "N\u00e5r samfundet g\u00f8r dig ensom",
                "description": "Ensomhed er for nogen rigtig sv\u00e6rt at tale om, men samtidig er der en b\u00f8lge af unge, blandt andet p\u00e5 Instagram, der har lyst til, og ser n\u00f8dvendigheden i, at dele de lidt tungere emner. En af dem er Sofia Pouramiri. Sofia st\u00e5r bag podcasten 'En som dig', hvor hun i hvert afsnit fort\u00e6ller om de bump, hun har m\u00f8dt p\u00e5 sin vej. Sofia beskriver samfundsensomhed som en tilstand der kommer udefra, og som er skabt i vores kultur - det dykker vi mere ned i den her episode.\n\n\"Den demokratiske selvtillid blandt unge daler.\u201d \u201dUnge mistrives.\u201d \u201dUnge bruger alt for lang tid p\u00e5 sociale medier og bekymrer sig alt for meget.\u201d Der bliver talt meget om os. Os unge. Men hvorn\u00e5r bliver der talt med os? I denne programserie deler unge deres perspektiver p\u00e5 samfundet. For hvilket samfund dr\u00f8mmer vi om? Og hvordan kommer vi derhen? Med andre ord ser vi n\u00e6rmere p\u00e5 unges udfordringer og muligheder - en ad gangen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-02-08 06:00:02",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/7a39b50cfb7e5dc99d576c728a95203a.jpg"
            },
            "304114": {
                "duration": 414000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52560799/generationpr_station.mp3",
                "title": "Generation Pr\u00e6station og arbejdsmarkedet",
                "description": "Unders\u00f8gelser viser gang p\u00e5 gang, \u00e5r efter \u00e5r, at en voksende del af Danmarks ungdom mistrives - og hvilken betydning har det s\u00e5 n\u00e5r ungdommen skal ud p\u00e5 arbejdsmarkedet og have deres f\u00f8rste fuldtidsjob? \nEt st\u00f8rre forskningsprojekt fra Aalborg universitet har set n\u00e6rmere p\u00e5 det sp\u00f8rgsm\u00e5l. En af forskerne i projektet, nemlig Mette Lykke Nielsen, er g\u00e6st i det her program og s\u00e6tter ord p\u00e5 nogle af de udfordringer som unge kan m\u00f8de i deres f\u00f8rste job. \n\n\"Den demokratiske selvtillid blandt unge daler.\u201d \u201dUnge mistrives.\u201d \u201dUnge bruger alt for lang tid p\u00e5 sociale medier og bekymrer sig alt for meget.\u201d Der bliver talt meget om unge og unge st\u00e5r ogs\u00e5 overfor mange udfordringer. Men hvilket samfund dr\u00f8mmer vi om? Og hvordan kommer vi derhen? Med andre ord ser vi n\u00e6rmere p\u00e5 unges udfordringer og muligheder - en ad gangen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-02-01 06:00:02",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/7a39b50cfb7e5dc99d576c728a95203a.jpg"
            },
            "303565": {
                "duration": 3231000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52526657/pride3.mp3",
                "title": "Queer repr\u00e6sentation i CPH Pride",
                "description": "Der er regnbueflag udover det hele \u2013 ogs\u00e5 p\u00e5 butikkerne og i Dansk Industris flagstang. Store smil, store lastbiler med festkl\u00e6dte mennesker der jubler og danser. Masser af alkohol. What's not to like? If\u00f8lge Emilie Schumann, er der nogle dele af Copenhagen Pride, som ikke er helt ideelt. Det har de skrevet om i et bachelorprojekt, hvor de belyser, hvorvidt queerness kommer til udtryk i Copenhagen Pride \u2013 og det ser vi n\u00e6rmere p\u00e5 i den her episode.\n\n\"Den demokratiske selvtillid blandt unge daler.\u201d \u201dUnge mistrives.\u201d \u201dUnge bruger alt for lang tid p\u00e5 sociale medier og bekymrer sig alt for meget.\u201d Der bliver talt meget om os. Os unge. Men hvorn\u00e5r bliver der talt med os? I denne programserie deler unge deres perspektiver p\u00e5 samfundet. For hvilket samfund dr\u00f8mmer vi om? Og hvordan kommer vi derhen? Med andre ord ser vi n\u00e6rmere p\u00e5 unges udfordringer og muligheder - en ad gangen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-01-25 06:00:02",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/7a39b50cfb7e5dc99d576c728a95203a.jpg"
            },
            "303566": {
                "duration": 2117000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52460344/dgub3.mp3",
                "title": "Den \u00f8kologiske krise og Den Gr\u00f8nne Ungdomsbev\u00e6gelse",
                "description": "En af de altoverskyggende udfordringer som fremtidige generationer st\u00e5r overfor, er de konsekvenser som klimaforandringerne tr\u00e6kker med sig. Mange unge bekymrer sig om netop det \u2013 men vi er ikke alene og der findes f\u00e6llesskaber, hvor man kan m\u00f8des med andre som ogs\u00e5 \u00f8nsker forandring. Et af de f\u00e6llesskaber er Den Gr\u00f8nne Ungdomsbev\u00e6gelse, som klimaaktivist Jens Emborg B\u00fcnemann fort\u00e6ller om i den her episode.\n\n\"Den demokratiske selvtillid blandt unge daler.\u201d \u201dUnge mistrives.\u201d \u201dUnge bruger alt for lang tid p\u00e5 sociale medier og bekymrer sig alt for meget.\u201d Der bliver talt meget om os. Os unge. Men hvorn\u00e5r bliver der talt med os? I denne programserie deler unge deres perspektiver p\u00e5 samfundet. For hvilket samfund dr\u00f8mmer vi om? Og hvordan kommer vi derhen? Med andre ord ser vi n\u00e6rmere p\u00e5 unges udfordringer og muligheder - en ad gangen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-01-18 06:00:02",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/7a39b50cfb7e5dc99d576c728a95203a.jpg"
            },
            "303567": {
                "duration": 2054000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52399391/jacobhviid13.mp3",
                "title": "Uddannelse med indhold frem for l\u00e6ngde?",
                "description": "\"Danmark har brug for akademikere. Derfor vil regeringen reformere universitetsuddannelserne. Mere fokus p\u00e5 indhold \u2013 frem for l\u00e6ngde.\" S\u00e5dan sagde statsminister Mette Frederiksen i sin nyt\u00e5rstale i \u00e5r, og bag de ord ligger ogs\u00e5 en intention om at forkorte halvdelen af alle kandidatuddannelser med et \u00e5r. Visionen om at forkorte kandidatuddannelser har m\u00f8dt en del kritik. En af kritikerne er statskundskabsstuderende Jacob Hviid, som vi har i studiet for at dele sine tanker om netop den del af uddannelsespolitikken.\n\n\"Den demokratiske selvtillid blandt unge daler.\u201d \u201dUnge mistrives.\u201d \u201dUnge bruger alt for lang tid p\u00e5 sociale medier og bekymrer sig alt for meget.\u201d Der bliver talt meget om os. Os unge. Men hvorn\u00e5r bliver der talt med os? I denne programserie deler unge deres perspektiver p\u00e5 samfundet. For hvilket samfund dr\u00f8mmer vi om? Og hvordan kommer vi derhen? Med andre ord ser vi n\u00e6rmere p\u00e5 unges udfordringer og muligheder - en ad gangen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-01-11 06:00:02",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/7a39b50cfb7e5dc99d576c728a95203a.jpg"
            }
        }
    }
}