{
    "4827": {
        "alt_text": "Europa i 20'erne",
        "image_url": "https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/680/08cc12f4bbae8d2be2b374f174344783.jpg",
        "url": "https://web.24syv.dk/channels/4827",
        "description": "Europa tr\u00e5dte ind i 20\u2019erne med en lyst til at se fremad oven p\u00e5 et \u00e5rti med \u00f8konomisk krise, politisk splittelse, folkevandringer og Brexit. Men s\u00e5 kom coronapandemien og skyllede os et godt stykke tilbage p\u00e5 br\u00e6ttet. S\u00e5 hvordan bliver Europa i 20\u2019erne? Hvilke dagsordner og konflikter vil dominere? Og hvad vil v\u00e6re vigtigt i dette \u00e5rti? Det unders\u00f8ger Anne Sofie Allarp sammen med danske EU-parlamentarikere i denne podcastserie, som er udviklet i samarbejde med Europa-Parlamentets kontor i Danmark.",
        "episodes": {
            "210674": {
                "duration": 2954000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/42072157/7_europ_iske_v_rdier_i_20erne_kira_m_peter_hansen_morten_l_kkegaard_podcast.mp3",
                "title": "#7 Den store europ\u00e6iske v\u00e6rdikamp",
                "description": "Har vi f\u00e6lles v\u00e6rdier i Europa? Det sp\u00f8rgsm\u00e5l stiller mange sig selv efter opblomstringen af voldsomme ideologiske og v\u00e6rdim\u00e6ssige brudflader i Europa, mellem Vesteuropa og dele af Central- og \u00d8steuropa. Men ogs\u00e5 internt er de fleste lande splittede v\u00e6rdipolitisk. Men skal vi v\u00e6re enige om de grundl\u00e6ggende v\u00e6rdier? Beh\u00f8ver vi alle at v\u00e6re demokratiske lande med uafh\u00e6ngige retssystemer? Og hvilke v\u00e6rdikampe vil v\u00e6re de h\u00e5rdeste i 20\u2019erne? \n\nMed Morten L\u00f8kkegaard, medlem af Europa-Parlamentet for Venstre, og Kira Marie Peter-Hansen, medlem af Europa-Parlamentet for SF.\n\nV\u00e6rt: Anne Sofie Allarp",
                "provider": "Europa-Parlamentet i Danmark",
                "date": "2020-11-20 14:25:00",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/08cc12f4bbae8d2be2b374f174344783.jpg"
            },
            "210673": {
                "duration": 2549000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/42072155/6_20ernes_industriudvikling_niels_fuglsang_linea_s_gaard_lidell_podcast.mp3",
                "title": "#6 Indf\u00f8rer EU plan\u00f8konomi i 20\u2019erne?",
                "description": "Europas \u00f8konomiske og geopolitiske styrke i det 21. \u00e5rhundrede vil v\u00e6re afh\u00e6ngig af vores evne til at forblive en global produktions- og industrimagt. \nUdviklingen g\u00e5r hurtigt i de her \u00e5r, og den globale konkurrence er intens fra et protektionistisk Amerika og et statskapitalistisk Kina. Svaret fra EU er en europ\u00e6isk industripolitik og m\u00e5lrettede europ\u00e6iske investeringer i den private sektor. Er det plan\u00f8konomi? Og hvilke europ\u00e6iske sektorer skal fremmes i 20\u2019erne? \n\nMed Linea S\u00f8gaard-Lidell, medlem af Europa-Parlamentet for Venstre, og Niels Fuglsang, medlem af Europa-Parlamentet for Socialdemokratiet.\n\nV\u00e6rt: Anne Sofie Allarp",
                "provider": "Europa-Parlamentet i Danmark",
                "date": "2020-11-20 14:30:00",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/08cc12f4bbae8d2be2b374f174344783.jpg"
            },
            "210672": {
                "duration": 2785000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/42072158/5_digital_omstilling_christel_schaldemose_karen_melchior_podcast.mp3",
                "title": "#5 Er digitaliseringstoget k\u00f8rt for Europa?",
                "description": "Kan Europa n\u00e5 at hoppe p\u00e5 digitaliseringstoget? Det er ikke mere end halvandet \u00e5rti siden, at amerikanske highschool-elever fik mulighed for at benytte et nyt medie, der kaldte sig Facebook. I dag lever vi en stor del af vores sociale liv p\u00e5 sociale medier, og de samme liv er valuta for store tech-virksomheder i form af data. Men Europa er h\u00e6gtet af digitaliseringen, der hovedsageligt drives af USA og Kina. Hvor efterlader det os europ\u00e6ere? Og hvad er planen for digitaliseringen i Europa i 20\u2019erne? \n\nMed Christel Schaldemose, medlem af Europa-Parlamentet for Socialdemokratiet, og Karen Melchior, medlem af Europa-Parlamentet for Radikale Venstre.\n\nV\u00e6rt: Anne Sofie Allarp",
                "provider": "Europa-Parlamentet i Danmark",
                "date": "2020-11-20 14:35:00",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/08cc12f4bbae8d2be2b374f174344783.jpg"
            },
            "210001": {
                "duration": 2707000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/42072152/4_landbrug_sundhed_sikkerhed_margrete_auken_asger_christensen_podcast.mp3",
                "title": "#4 Kan landbrug og milj\u00f8 g\u00e5 h\u00e5nd i h\u00e5nd i 20\u2019erne?",
                "description": "Den f\u00e6lles landbrugspolitik g\u00e5r tilbage til starten af det europ\u00e6iske f\u00e6llesskab, og politikken og den \u00f8konomiske st\u00f8tte til de europ\u00e6iske landm\u00e6nd har v\u00e6ret en s\u00e5kaldt varm kartoffel i Europa lige siden. De fleste af os har h\u00f8rt om tidligere tiders overskudslagre med bjerge af sm\u00f8r og korn og dumpning af billige subsidierede afgr\u00f8der i den tredje verden. Men vi s\u00e6tter alle sammen afgr\u00f8der p\u00e5 spisebordet hver aften, og n\u00e6sten 4 ud af 10 euro p\u00e5 EU's budget g\u00e5r til den f\u00e6lles landbrugspolitik. Men kan landbrug g\u00e5 h\u00e5nd i h\u00e5nd med milj\u00f8- og klimabeskyttelse i 20\u2019erne? \n\nMed Asger Christensen, medlem af Europa-Parlamentet for Venstre, og Margrete Auken, medlem af Europa-Parlamentet for SF.\n\nV\u00e6rt: Anne Sofie Allarp",
                "provider": "Europa-Parlamentet i Danmark",
                "date": "2020-11-20 14:40:00",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/08cc12f4bbae8d2be2b374f174344783.jpg"
            },
            "209319": {
                "duration": 2899000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/42072153/3_eu_s_globale_rolle_pernille_weis_marlene_wind_podcast.mp3",
                "title": "#3 Europa alene i verden?",
                "description": "Europa er helt alene i verden. N\u00e6sten. Vores transatlantiske forbindelse er ikke, hvad den har v\u00e6ret. Forholdet til naboer som Rusland og Tyrkiet er ikke det bedste. Flygtningekrisen pr\u00e6ger stadig forholdet mellem EU og Afrika. Og corona-krisen har styrket Kinas magt, prim\u00e6rt fordi den har sv\u00e6kket os andre. Hvad betyder det for vores globale indflydelse, og hvordan f\u00f8rer vi bedst vores udenrigspolitik i 20\u2019erne? \n\nMed Pernille Weiss, medlem af Europa-Parlamentet for Det Konservative Folkeparti, og Marlene Wind, professor ved Institut for Statskundskab p\u00e5 K\u00f8benhavns Universitet.\n\nV\u00e6rt: Anne Sofie Allarp",
                "provider": "Europa-Parlamentet i Danmark",
                "date": "2020-11-20 14:45:00",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/08cc12f4bbae8d2be2b374f174344783.jpg"
            },
            "209301": {
                "duration": 3121000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/42072156/2_gr_n_omstilling_morten_helveg_nikolaj_villumsen_podcast.mp3",
                "title": "#2 Gr\u00f8nt Europa eller sort snak?",
                "description": "Det 20. \u00e5rhundredes olie-afh\u00e6ngighed er ved at blive afl\u00f8st af nye energi-former og ny teknologi. Energisektoren er under forandring, produktionen er under forandring, og den m\u00e5de, vi lever p\u00e5, er under forandring. Men hvor meget er snak, og hvor meget vil Europa faktisk stille om i 20\u2019erne?\n\nMed Morten Helveg Petersen, medlem af Europa-Parlamentet for Radikale Venstre, og\nNikolaj Villumsen, medlem af Europa-Parlamentet for Enhedslisten.\n\nV\u00e6rt: Anne Sofie Allarp",
                "provider": "Europa-Parlamentet i Danmark",
                "date": "2020-11-20 14:50:22",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/08cc12f4bbae8d2be2b374f174344783.jpg"
            },
            "208775": {
                "duration": 2713000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/42072154/1_arbejdsmarked_peter_kofod_marianne_vind_podcast.mp3",
                "title": "#1 Undermineres EU af arbejdskraftens frie bev\u00e6gelighed?",
                "description": "De f\u00f8rste 45 \u00e5r flyttede arbejdskraften sig ikke s\u00e5 meget p\u00e5 det indre marked i EU. Men s\u00e5 skete udvidelsen med \u00d8st- og Centraleuropa i 2004 og 2007, og s\u00e5 kom der for alvor gang i arbejdskraftens frie bev\u00e6gelighed, og det satte gang i de problemer og dilemmaer p\u00e5 det europ\u00e6iske arbejdsmarked, der f\u00f8lger af, at millioner har flyttet sig fra \u00f8st mod vest. Kan den frie bev\u00e6gelighed undg\u00e5 at destabilisere EU i 20\u2019erne?\n\nMed Marianne Vind, medlem af Europa-Parlamentet for Socialdemokratiet, og Peter Kofod, medlem af Europa-Parlamentet for Dansk Folkeparti.\n\nV\u00e6rt: Anne Sofie Allarp",
                "provider": "Europa-Parlamentet i Danmark",
                "date": "2020-11-20 14:55:00",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/08cc12f4bbae8d2be2b374f174344783.jpg"
            },
            "208612": {
                "duration": 2713000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/42072154/1_arbejdsmarked_peter_kofod_marianne_vind_podcast.mp3",
                "title": "#1 Undermineres EU af arbejdskraftens frie bev\u00e6gelighed?",
                "description": "De f\u00f8rste 45 \u00e5r flyttede arbejdskraften sig ikke s\u00e5 meget p\u00e5 det indre marked i EU. Men s\u00e5 skete udvidelsen med \u00d8st- og Centraleuropa i 2004 og 2007, og s\u00e5 kom der for alvor gang i arbejdskraftens frie bev\u00e6gelighed, og det satte gang i de problemer og dilemmaer p\u00e5 det europ\u00e6iske arbejdsmarked, der f\u00f8lger af, at millioner har flyttet sig fra \u00f8st mod vest. Kan den frie bev\u00e6gelighed undg\u00e5 at destabilisere EU i 20\u2019erne?\n\nMed Marianne Vind, medlem af Europa-Parlamentet for Socialdemokratiet, og Peter Kofod, medlem af Europa-Parlamentet for Dansk Folkeparti.\n\nV\u00e6rt: Anne Sofie Allarp",
                "provider": "Europa-Parlamentet i Danmark",
                "date": "2020-11-20 14:55:00",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/08cc12f4bbae8d2be2b374f174344783.jpg"
            },
            "208613": {
                "duration": 3121000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/42072156/2_gr_n_omstilling_morten_helveg_nikolaj_villumsen_podcast.mp3",
                "title": "#2 Gr\u00f8nt Europa eller sort snak?",
                "description": "Det 20. \u00e5rhundredes olie-afh\u00e6ngighed er ved at blive afl\u00f8st af nye energi-former og ny teknologi. Energisektoren er under forandring, produktionen er under forandring, og den m\u00e5de, vi lever p\u00e5, er under forandring. Men hvor meget er snak, og hvor meget vil Europa faktisk stille om i 20\u2019erne?\n\nMed Morten Helveg Petersen, medlem af Europa-Parlamentet for Radikale Venstre, og\nNikolaj Villumsen, medlem af Europa-Parlamentet for Enhedslisten.\n\nV\u00e6rt: Anne Sofie Allarp",
                "provider": "Europa-Parlamentet i Danmark",
                "date": "2020-11-20 14:50:22",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/08cc12f4bbae8d2be2b374f174344783.jpg"
            },
            "208614": {
                "duration": 2899000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/42072153/3_eu_s_globale_rolle_pernille_weis_marlene_wind_podcast.mp3",
                "title": "#3 Europa alene i verden?",
                "description": "Europa er helt alene i verden. N\u00e6sten. Vores transatlantiske forbindelse er ikke, hvad den har v\u00e6ret. Forholdet til naboer som Rusland og Tyrkiet er ikke det bedste. Flygtningekrisen pr\u00e6ger stadig forholdet mellem EU og Afrika. Og corona-krisen har styrket Kinas magt, prim\u00e6rt fordi den har sv\u00e6kket os andre. Hvad betyder det for vores globale indflydelse, og hvordan f\u00f8rer vi bedst vores udenrigspolitik i 20\u2019erne? \n\nMed Pernille Weiss, medlem af Europa-Parlamentet for Det Konservative Folkeparti, og Marlene Wind, professor ved Institut for Statskundskab p\u00e5 K\u00f8benhavns Universitet.\n\nV\u00e6rt: Anne Sofie Allarp",
                "provider": "Europa-Parlamentet i Danmark",
                "date": "2020-11-20 14:45:00",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/08cc12f4bbae8d2be2b374f174344783.jpg"
            },
            "208615": {
                "duration": 2707000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/42072152/4_landbrug_sundhed_sikkerhed_margrete_auken_asger_christensen_podcast.mp3",
                "title": "#4 Kan landbrug og milj\u00f8 g\u00e5 h\u00e5nd i h\u00e5nd i 20\u2019erne?",
                "description": "Den f\u00e6lles landbrugspolitik g\u00e5r tilbage til starten af det europ\u00e6iske f\u00e6llesskab, og politikken og den \u00f8konomiske st\u00f8tte til de europ\u00e6iske landm\u00e6nd har v\u00e6ret en s\u00e5kaldt varm kartoffel i Europa lige siden. De fleste af os har h\u00f8rt om tidligere tiders overskudslagre med bjerge af sm\u00f8r og korn og dumpning af billige subsidierede afgr\u00f8der i den tredje verden. Men vi s\u00e6tter alle sammen afgr\u00f8der p\u00e5 spisebordet hver aften, og n\u00e6sten 4 ud af 10 euro p\u00e5 EU's budget g\u00e5r til den f\u00e6lles landbrugspolitik. Men kan landbrug g\u00e5 h\u00e5nd i h\u00e5nd med milj\u00f8- og klimabeskyttelse i 20\u2019erne? \n\nMed Asger Christensen, medlem af Europa-Parlamentet for Venstre, og Margrete Auken, medlem af Europa-Parlamentet for SF.\n\nV\u00e6rt: Anne Sofie Allarp",
                "provider": "Europa-Parlamentet i Danmark",
                "date": "2020-11-20 14:40:00",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/08cc12f4bbae8d2be2b374f174344783.jpg"
            },
            "208616": {
                "duration": 2785000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/42072158/5_digital_omstilling_christel_schaldemose_karen_melchior_podcast.mp3",
                "title": "#5 Er digitaliseringstoget k\u00f8rt for Europa?",
                "description": "Kan Europa n\u00e5 at hoppe p\u00e5 digitaliseringstoget? Det er ikke mere end halvandet \u00e5rti siden, at amerikanske highschool-elever fik mulighed for at benytte et nyt medie, der kaldte sig Facebook. I dag lever vi en stor del af vores sociale liv p\u00e5 sociale medier, og de samme liv er valuta for store tech-virksomheder i form af data. Men Europa er h\u00e6gtet af digitaliseringen, der hovedsageligt drives af USA og Kina. Hvor efterlader det os europ\u00e6ere? Og hvad er planen for digitaliseringen i Europa i 20\u2019erne? \n\nMed Christel Schaldemose, medlem af Europa-Parlamentet for Socialdemokratiet, og Karen Melchior, medlem af Europa-Parlamentet for Radikale Venstre.\n\nV\u00e6rt: Anne Sofie Allarp",
                "provider": "Europa-Parlamentet i Danmark",
                "date": "2020-11-20 14:35:00",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/08cc12f4bbae8d2be2b374f174344783.jpg"
            },
            "208617": {
                "duration": 2549000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/42072155/6_20ernes_industriudvikling_niels_fuglsang_linea_s_gaard_lidell_podcast.mp3",
                "title": "#6 Indf\u00f8rer EU plan\u00f8konomi i 20\u2019erne?",
                "description": "Europas \u00f8konomiske og geopolitiske styrke i det 21. \u00e5rhundrede vil v\u00e6re afh\u00e6ngig af vores evne til at forblive en global produktions- og industrimagt. \nUdviklingen g\u00e5r hurtigt i de her \u00e5r, og den globale konkurrence er intens fra et protektionistisk Amerika og et statskapitalistisk Kina. Svaret fra EU er en europ\u00e6isk industripolitik og m\u00e5lrettede europ\u00e6iske investeringer i den private sektor. Er det plan\u00f8konomi? Og hvilke europ\u00e6iske sektorer skal fremmes i 20\u2019erne? \n\nMed Linea S\u00f8gaard-Lidell, medlem af Europa-Parlamentet for Venstre, og Niels Fuglsang, medlem af Europa-Parlamentet for Socialdemokratiet.\n\nV\u00e6rt: Anne Sofie Allarp",
                "provider": "Europa-Parlamentet i Danmark",
                "date": "2020-11-20 14:30:00",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/08cc12f4bbae8d2be2b374f174344783.jpg"
            },
            "208618": {
                "duration": 2954000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/42072157/7_europ_iske_v_rdier_i_20erne_kira_m_peter_hansen_morten_l_kkegaard_podcast.mp3",
                "title": "#7 Den store europ\u00e6iske v\u00e6rdikamp",
                "description": "Har vi f\u00e6lles v\u00e6rdier i Europa? Det sp\u00f8rgsm\u00e5l stiller mange sig selv efter opblomstringen af voldsomme ideologiske og v\u00e6rdim\u00e6ssige brudflader i Europa, mellem Vesteuropa og dele af Central- og \u00d8steuropa. Men ogs\u00e5 internt er de fleste lande splittede v\u00e6rdipolitisk. Men skal vi v\u00e6re enige om de grundl\u00e6ggende v\u00e6rdier? Beh\u00f8ver vi alle at v\u00e6re demokratiske lande med uafh\u00e6ngige retssystemer? Og hvilke v\u00e6rdikampe vil v\u00e6re de h\u00e5rdeste i 20\u2019erne? \n\nMed Morten L\u00f8kkegaard, medlem af Europa-Parlamentet for Venstre, og Kira Marie Peter-Hansen, medlem af Europa-Parlamentet for SF.\n\nV\u00e6rt: Anne Sofie Allarp",
                "provider": "Europa-Parlamentet i Danmark",
                "date": "2020-11-20 14:25:00",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/08cc12f4bbae8d2be2b374f174344783.jpg"
            }
        }
    }
}