{
    "5096": {
        "alt_text": "Fodbold FM",
        "image_url": "https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/76/image.jpg",
        "url": "https://web.24syv.dk/channels/5096",
        "description": "Podcast med et altid skarpt og vidende panel og debat om verdens bedste sport. Fodbold FM er til de danskere, der virkelig interesserer sig for og elsker fodbold. Elsker spillet, spillerne og ikke mindst historierne bag spillet og spillerne. Lyt med hver uge - hele \u00e5ret.",
        "episodes": {
            "310231": {
                "duration": 3227000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/6bfa35df-00dd-4c16-8f16-afe7011c3abf/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "1. Halvleg: 25. Spillerunde af Superligaen",
                "description": "I 1. halvleg af Fodbold FM har vi udelukkende fokus p\u00e5 25. spillerunde af Superligaen, hvor vi blandt andet kommer forbi en vital sejr i Lyngby, en sj\u00e6lden optur i Br\u00f8ndby, et Daramy-afh\u00e6ngigt FCK-hold og OB\u2019s anden sejr p\u00e5 stribe.\n\nDette afsnit forl\u00f8ber s\u00e5ledes:\n\n00:00-09:10 \u2013 pr\u00e6sentation af g\u00e6ster, skulderklap og tacklinger\n\n09:10-19:13 \u2013 Lyngby-AC Horsens\n\n19:13-28:40 \u2013 FCK-Viborg\n\n28:40-41:47 \u2013 BIF-AGF\n\n41:47-47:27 \u2013 OB-Silkeborg\n\n47:27-53:47 \u2013 FCM-AAB\n\nPanelet best\u00e5r af Bold.dk\u2019s Kristian Porse og BT Sportens Jonas Dalg\u00e5rd.\n\nUdsendelsens v\u00e6rt er Sebastian Peebles, mens Kasper Damgaard agerer producer.",
                "date": "2023-04-17T17:27:22.72Z"
            },
            "310232": {
                "duration": 2488000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/e98d7123-d64c-46e2-a37d-afe70118a9a3/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "2. Halvleg: CL-1/4-finalerne, titelkampen i PL og det nye Newcastle",
                "description": "I 2. halvleg af Fodbold FM har vi fokus p\u00e5 de interessante tematikker fra det store fodboldudland. Vi tager i denne omgang forbi Champions League, Premier League og s\u00e6rligt Newcastle.\n\nDette afsnit forl\u00f8ber s\u00e5ledes:\n\n00:00-13:55 \u2013 Champions League-kvartfinalerne\n\n13:55-18:35 \u2013 Titelkampen i Premier League\n\n18:35-36:42 \u2013 Det \u201dnye\u201d Newcastle\n\n36:42 -41:28 \u2013 Ugens udenlands-danskere\n\nPanelet best\u00e5r af Bold.dk\u2019s Kristian Porse og BT Sportens Jonas Dalg\u00e5rd. Formanden fangruppen Toons of Denmark, Lasse Nielsen, er med p\u00e5 en telefon.\n\nUdsendelsens v\u00e6rt er Sebastian Peebles, mens Kasper Damgaard agerer producer.",
                "date": "2023-04-17T17:14:25.1Z"
            },
            "309740": {
                "duration": 3594000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/fe20c34e-fadc-463a-abf5-afe1010cf0ef/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "24. Spillerunde af SL, pokalturneringen og ugens udenlands-danskere",
                "description": "I denne uges Fodbold FM udkommer vi desv\u00e6rre blot med et enkelt program. Det er til geng\u00e6ld sp\u00e6kfyldt med godt indhold, hvor vi vender den danske pokalturnering, 24. spillerunde af Superligaen og ikke mindst ugens udenlands-danskere.\n\nAfsnittet forl\u00f8ber s\u00e5ledes:\n\n00:00 \u2013 09:30 \u2013 Skulderklap og tacklinger\n\n09:30 \u2013 17:06 \u2013 Den danske pokalturnering\n\n17:06 \u2013 27:32 \u2013 Viborg-AGF\n\n27:32 \u2013 35:19 \u2013 AaB-OB\n\n35:19 \u2013 43:57 \u2013 Randers-FCK\n\n43:57 \u2013 52:32 \u2013 FC Nordsj\u00e6lland-Br\u00f8ndby IF\n\n52:32 \u2013 55:10 \u2013 Kort status p\u00e5 FCM-Lyngby\n\n55:10 \u2013 59:54 \u2013 Ugens udenlands-danskere\n\nPanelet best\u00e5r af Ekstra Bladets Daniel N\u00f8jsen Fallah og BT\u2019s Frederik Gernigon.\n\nUdsendelsens v\u00e6rt er Sebastian Peebles, mens Kasper Damgaard agerer producer.",
                "date": "2023-04-11T16:34:22.79Z"
            },
            "309152": {
                "duration": 3234000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/402ce711-6ca6-470f-b6d8-afd90127cfca/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "1. Halvleg: 23. Spillerunde af Superligaen og status p\u00e5 NordicBet Ligaen",
                "description": "I 1. halvleg af Fodbold FM tager vi i f\u00f8rste omgang udgangspunkt i 23. spillerunde af Superligaen, hvor vi blandt andet havde topbrag i Parken, kollaps p\u00e5 Vestegnen, en flot start for T. Thomasberg og en vital AaB-sejr.\n\nDette afsnit forl\u00f8ber s\u00e5ledes:\n\n00:00 \u2013 07:40 - Skulderklap og tacklinger\n\n07:40 \u2013 27:33 - FCK-FCN\n\n27:33 \u2013 33:59 - Thomas Thomasbergs hurtige aftryk i FCM\n\n33:59 \u2013 44:39 - \u00d8vrige SL-kampe i 23. spillerunde\n\n44:39 \u2013 53:54 \u2013 Mulige oprykkere fra NordicBet Ligaen\n\nPanelet best\u00e5r af branding- og kommunikationsdirekt\u00f8r i Arbejdernes Landsbank, Peter Froulund, medstifter af podcastene Nordsj\u00e6lland Dreamin og Dj\u00e6vlenes Advokater, Casper de Linde. Viaplays Martin Riber er med for at g\u00f8re os klogere p\u00e5 NordicBet Ligaen.\u00a0",
                "date": "2023-04-03T18:16:25.107Z"
            },
            "309153": {
                "duration": 3044000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/e53a21ab-ec93-4a93-9baa-afd90120b2aa/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "2. Halvleg: Der Klassiker, City-Liverpool og fyrede PL-managers",
                "description": "I 2. halvleg af Fodbold FM holder vi udelukkende et internationalt fokus, hvor vi i denne uge b\u00e5de tager et smut forbi Bundesligaen, Premier League og ugens udenlands-danskere.\n\nDette afsnit forl\u00f8ber s\u00e5ledes:\n\n00:00 \u2013 18:08 - Der Klassiker\n\n18:00 \u2013 34:37 \u2013 Manchester City-Liverpool\n\n34:00 \u2013 44:08 \u2013 Mange fyrede managers i Premier League\n\n44:00 \u2013 50:54 \u2013 Ugens udenlands-dansker\n\nPanelet best\u00e5r af branding- og kommunikationsdirekt\u00f8r i Arbejdernes Landsbank, Peter Froulund, medstifter af podcastene Nordsj\u00e6lland Dreamin og Dj\u00e6vlenes Advokater, Casper de Linde. Journalist og indehaver af Bulibold.dk, Nicolai Lisberg, g\u00f8r os klogere p\u00e5 Bundesligaen og Der Klassiker.\n\nUdsendelsens v\u00e6rt er Sebastian Peebles, mens Kasper Damgaard agerer producer.",
                "date": "2023-04-03T17:47:52.477Z"
            },
            "308582": {
                "duration": 3234000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/8eb97b60-63cf-4259-9731-afd2012039b2/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "1. Halvleg: Det danske landshold sidder i sakhsen",
                "description": "I 1. halvleg af denne uges udsendelse har vi udelukkende fokus p\u00e5 det danske landshold to kval-kampe, der blandt andet b\u00f8d p\u00e5 en enorm skuffelse mod Kasakhstan. \n\nVi g\u00f8r status, leder efter forklaringer og fors\u00f8ger at finde ud af, hvor pilen peger hen for det danske landshold.\n\nDette afsnit forl\u00f8ber s\u00e5ledes:\n\n00:00 \u2013 13:00 \u2013 Intro, skulderklap og tackling.\n\n13:00 \u2013 33:00 \u2013 Danmarks skr\u00f8belige mentalitet.\n\n33:00 \u2013 46:00 - Danmarks spillem\u00e6ssige problemer.\n\n46:00 \u2013 53:54 \u2013 Kj\u00e6r holder H\u00f8jlund fra mikrofonen \u2013 men vi elsker spillere med f\u00f8lelser.\n\nPanelet best\u00e5r af TV 2 Sports journalist, Jon Pagh, og branding- og kommunikationsdirekt\u00f8r i Arbejdernes Landsbank, Peter Froulund.\n\nUdsendelsens v\u00e6rt er Sebastian Peebles, men Kasper Damgaard agerer producer.",
                "date": "2023-03-27T17:38:52.37Z"
            },
            "308581": {
                "duration": 2675000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/8f562d53-df91-4252-afe0-afd2011da869/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "2. Halvleg: Tr\u00e6nerfyringer, level 2 i udenlandske ejere og ny chef p\u00e5 Heden",
                "description": "I 2. halvleg af denne uges udsendelse retter vi et fokus mod klubfodbolden. For p\u00e5 trods af landsholdspausen har der ikke v\u00e6ret stilhed at spore i en lang r\u00e6kke klubber.\n\nDette afsnit forl\u00f8ber s\u00e5ledes:\n\n\u00a000:00 \u2013 17:00 - Fyringen af Nagelsmann og Conte \u2013 Thomas F. er klar til Spurs.\n\n17:00 \u2013 25:45 - William Kvist er f\u00e6rdig i FCK\u2019s bestyrelse.\n\n25:45 \u2013 35:00 - Ny storaktion\u00e6r i AaB.\n\n35:00 \u2013 44:33 - Thomas Thomasberg er ny chef i FCM.\n\nPanelet best\u00e5r af TV 2 Sports journalist, Jon Pagh, og branding- og kommunikationsdirekt\u00f8r i Arbejdernes Landsbank, Peter Froulund.\n\nUdsendelsens v\u00e6rt er Sebastian Peebles, mens Kasper Damgaard agerer producer.",
                "date": "2023-03-27T17:28:35.007Z"
            },
            "308007": {
                "duration": 3234000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/2cf285e1-a256-466b-84c3-afcb0138d839/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "1. Halvleg: Status efter Superligaens grundspil",
                "description": "Vi har endelig f\u00e5et delt Superligaen op i to dele, efter at grundspillet i Superligaen blev f\u00e6rdigspillet s\u00f8ndag eftermiddag. Og hold nu op, for en runde.\n\n1. Halvleg af Fodbold FM forl\u00f8ber s\u00e5ledes:\n\n00:00 - 15:00 - Skulderklap og tackling\n\n15:00 \u2013 28:00 - SIF-FCM\nJonas L\u00f6ssl skal holde sig fra mikrofonen efter nederlag\nKonsekvenserne for FCM ved ikke at komme i top-6\nDet er tid til udrensning i FCM\nBest\u00e5et i Silkeborg \u2013 men m\u00e5ske skulle det \u00f8konomiske overskud v\u00e6re blevet brugt p\u00e5 det sportslige i h\u00f8jere grad.\n\n28:00 \u2013 37:00 - BIF-FCN\nNiveauforskellen p\u00e5 de to hold var markant\nErnest Nuamah bliver sommerens helt store salg\nFCN har skabt fornyet tro en mesterskabsduel med FCK \u2013 \u201d for nu vender vejret\u201d.\n\n37:00 \u2013 46:00 - AaB-RFC\nFyringen af Erik Hamr\u00e9n var verdens mindste chok, og matchet var ikke til stede\nDet er last call for AaB \u2013 og kulturen i \u00f8delagt er klubben\nRanders spiller konstant under par, og FCM b\u00f8r hente Thomas Thomasberg ind\n\n46:00 \u2013 50:00 - AGF-OB\nAGF er et modbydeligt hold at m\u00f8de\nAGF f\u00e5r dog sv\u00e6rt ved at forts\u00e6tte den flotte stime i samme kadence\nAndreas Alms fremtid i OB er op til debat efter et misset top-6\n\n50:00 \u2013 52:00 - LYN-ACH\nTroen p\u00e5 Horsens-overlevelse er markant st\u00f8rre end hos Lyngby\n\n52:00 \u2013 53:54 - FCK-VFF\nFCK\u2019s s\u00e6son best\u00e5r af to ansigter\nDet kunne meget vel tyde p\u00e5 en stor FCK-\u00e6ra\nVFF f\u00e5r sandsynligvis ikke meget at sige i guldkampen\n\nPanelet best\u00e5r af sportsjournalist fra B.T. Lasse V\u00f8ge, sportsjournalist fra Viaplay Martin Riber og tidl. Superliga-redakt\u00f8r p\u00e5 Discovery Troels Henriksen.\n\nUdsendelsens v\u00e6rt er Sebastian Peebles, mens Kasper Damgaard agerer producer.",
                "date": "2023-03-20T19:05:47.59Z"
            },
            "308001": {
                "duration": 3006000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/a40da32a-bea8-4e3d-a7f9-afcb013549a9/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "2. Halvleg: En pleaser-udtagelse, et udvidet VM, El Cl\u00e1sico og CL-lodtr\u00e6kning",
                "description": "I 2. halvleg af Fodbold FM kommer vi vidt omkring. Vi retter i f\u00f8rste omgang et fokus p\u00e5 Danmarks landsholdsudtagelse og ser frem mod de to EM-kvalkampe der venter mod Finland og Kasakhstan.\n\nVi vender ugens udenlands-danskere og diskuterer, om en udvidet VM-stuktur er en god eller d\u00e5rlig beslutning.\n\nVi kigger n\u00e6rmere p\u00e5 et af klodens st\u00f8rste opg\u00f8r \u2013 El Clasico \u2013 der formentligt var med til at sikre FC Barcelonas f\u00f8rste ligasejr i flere \u00e5r.\n\nOg slutteligt g\u00f8r vi status p\u00e5 Champions League, ser p\u00e5 de kommende kvartfinaler og g\u00e6tter i \u00f8st og vest om kampenes udfald.\n\n2. Halvleg af Fodbold FM forl\u00f8ber s\u00e5ledes:\n\n00:00 \u2013 15:00 - Landsholdsudtagelsen og optakt til de to EM-kvalkampe\nEn pleaser-udtagelse for at f\u00e5 ro p\u00e5 hos Hjulmand\nEn ny landsholdsfort\u00e6lling under Hjulmand\nSchmeichel er fortsat fredet \u2013 men \u00e5ndes i nakken af R\u00f8nnow\nDer er gjort klar til, at H\u00f8jlund bliver ny landsholdsangriber\nPhilip Billing er og bliver ikke en af Hjulmands favoritter\n\n15:00 \u2013 21:00 - Ugens udenlands-dansker\n\n21:00 \u2013 30:00 - Et udvidet VM\nPanelet kan ikke blive enige om, om antallet af hold udvandet produktet\nBliver VM for opn\u00e5eligt?\nM\u00e5ske er det sv\u00e6rt at finde samme gl\u00e6de, som vi t\u00e6nker tilbage p\u00e5 i barndommen\n\n30:00 \u2013 36:00 - El Clasico\nMesterskabet er i hus i FC Barcelona\nPanelet er ikke enige om, hvilken klub der g\u00e5r den bedste fremtid i m\u00f8de\n\n36:00 \u2013 50:00 \u2013 En snak om Champions League og de kommende kampe\nVi tager hatten af for Benficas pr\u00e6station i CL, og det s\u00e6tter FCM\u2019s m\u00f8de med dem i relief\nPanelet er ikke i tvivl om, at Real Madrid er klar til at skrue op for niveauet, n\u00e5r det g\u00e6lder i Champions League\nVi f\u00e5r en finale i kvartfinalen mellem Manchester City og Bayern M\u00fcnchen \u2013 men hvor stiller det Pep Guardiola, hvis CL-titlen ikke kommer i hus denne gang?\n\nPanelet best\u00e5r af sportsjournalist fra B.T. Lasse V\u00f8ge, sportsjournalist fra Viaplay Martin Riber og tidl. Superliga-redakt\u00f8r p\u00e5 Discovery Troels Henriksen.\n\nUdsendelsens v\u00e6rt er Sebastian Peebles, mens Kasper Damgaard agerer producer.",
                "date": "2023-03-20T18:58:34.457Z"
            },
            "307449": {
                "duration": 3232000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/e4be61a3-1b7a-4f7b-be65-afc401358e21/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "1. Halvleg: 21. Spillerunde af Superligaen - nu skal vi snart dele tabellen i to",
                "description": "I 1. halvleg af Fodbold FM har vi udelukkende et blik p\u00e5 landets bedste fodboldr\u00e6kke - Superligaen.\n\nOB form\u00e5ede at rejse sig fornemt efter en afklapsning p\u00e5 7-0 til FCK, hvilket \"kr\u00e6ver store nosser.\"\u00a0 Tiden kan godt l\u00f8be fra en cheftr\u00e6ner \u2013 hvilket det sagtens kunne tyde p\u00e5, at det er d\u00e9t, der er ved at ske under Hamr\u00e9n i AaB.\n\nViborg og FC Nordsj\u00e6lland kan begge to leve med 1-1, vi skal begynde at v\u00e6nne os til, at Viborg kan blive en fast del af top-6, og p\u00e5 trods af FCN's pointtab i for\u00e5ret er panelet ikke skuffede over deres pr\u00e6stationer.\n\nDet er meget langt fra det FC Midtjylland, vi har kunnet kende i en \u00e5rr\u00e6kke. Der mangler nogle stamspillere, der stepper op, og den store udskiftning p\u00e5 holdet har heller ikke gjort betingelserne for Capellas nemmere.\n\nMen den manglende tro og energi hos Ulvene f\u00e5r alligevel panelet til at pege pilen mod den karismatiske cheftr\u00e6ner.\u00a0\n\nDen individuelle kvalitet blev afg\u00f8rende for, at BIF trak det l\u00e6ngste str\u00e5 i kampen mod Silkeborg, og Drengene fra Vestegnen har nu deres sk\u00e6bne i egne h\u00e6nder inden sidste spillerunde af grundspillet i n\u00e6ste uge.\n\nVores panel best\u00e5r af Martin Borre, Jonathan 'L\u00e5l\u00e5' Nielsen og Kristian Porse, og Sebastian Peebles er udsendelsens v\u00e6rt.",
                "date": "2023-03-13T18:58:19.657Z"
            },
            "307446": {
                "duration": 3052000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/391f47da-589b-4900-9f27-afc401315ef4/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "2. Halvleg: Thomas Franks projekt i Brentford & PSG's fejlslagne mission i CL",
                "description": "I 2. halvleg af Fodbold FM kaster vi os over Thomas Franks projekt i Brentford. Den danske succestr\u00e6ner har efterh\u00e5nden v\u00e6ret en del \u00e5r i Brentford, og klubben befinder sig nu i den flotte halvdel af Premier League. \n\nSp\u00f8rgsm\u00e5let er derfor, om han skal smede, mens jernet er varmt?\u00a0\n\nVAR fik desv\u00e6rre vores opm\u00e6rksomhed p\u00e5 bagkant af den omdiskuterede straffesituation mellem Chelsea og Dortmund i Champions League.\n\nVi sender en masse k\u00e6rlighed mod Alexander Bah og hans kometkarriere, der har taget fart p\u00e5 meget kort tid, og mon ikke, at der snart venter en startplads p\u00e5 det danske landshold.\n\nPSG's CL-projekt fejlede igen, og sp\u00f8rgsm\u00e5let er, om de er n\u00f8dt til at starte \"forfra\", eller om de kan k\u00f8re klubbens ambitioner videre med b\u00e5de Neymar, Messi og Mbappe p\u00e5 samme hold.\n\nUgens tre udenlands-danskere er f\u00f8lgende:\n\nCasper Tengstedt fra Benfica, Philip Billing fra Bournemouth og Anders Dreyer fra Anderlecht.\n\nVores panel best\u00e5r af Martin Borre, Jonathan 'L\u00e5l\u00e5' Nielsen og Kristian Porse, og Sebastian Peebles er udsendelsens v\u00e6rt.",
                "date": "2023-03-13T18:45:47.033Z"
            },
            "306881": {
                "duration": 3246000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/4c98faa1-4dc1-4995-bfa3-afbd01206007/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "20. Spillerunde af SL: BIF har kniven for struben, \u2019Nees\u2019 er FCK, og Capellas\u2019 projekt skal snart give pote",
                "description": "I denne udgave af Fodbold FM udgiver vi blot en enkel udsendelse, der udelukkende omhandler Superligaen.\n\nVi kaster i f\u00f8rste omgang et blik mod 1. division, hvor Hvidovre leger med tanken om at skulle spille Superliga n\u00e6ste s\u00e6son, mens projektet i HB K\u00f8ge sandsynligvis ikke engang f\u00f8rer til en placering i top-6.\n\nSilkeborg vandt El Plastico og beviser, at de kan sl\u00e5 alle hold i tabellen, men kan ligeledes have problemer mod samtlige modstandere.\n\nFC Nordsj\u00e6lland har f\u00e5et en haltende start p\u00e5 2023, og panelet er uenige, om klubbens langsigtede strategi i sidste ende sp\u00e6nder ben for dem selv i mesterskabskampen.\n\nBr\u00f8ndby leverede et stort resultat p\u00e5 MCH Arena i forrige runde, men smed det hele p\u00e5 gulvet, da de overraskende tabte til bundproppen Lyngby. Vores g\u00e6ster omtaler det som et \"trap game\".\n\nFCK har modsat sine konkurrenter f\u00e5et en flyvende start p\u00e5 2023, og matchet mellem Neestrup og FCK ser ud til at v\u00e6re t\u00e6t p\u00e5 perfekt.\n\nEt match, der endnu ikke er blevet fundet, er mellem Capellas og FCM, som p\u00e5 trods af en fornem europ\u00e6isk kampagne endnu ikke har fundet melodien i Superligaen - og stadig k\u00e6mper om at komme med i top-6.\n\nVores panel er Peter Froulund og Troels Henriksen.\n\nUdsendelsens v\u00e6rt er Sebastian Peebles.",
                "date": "2023-03-06T17:50:22.337Z"
            },
            "306277": {
                "duration": 3232000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/70f5743c-835b-4eab-8016-afb60134df33/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "1. Halvleg: 19. Spillerunde af Superligaen, AaB er som en lus mellem to negle, og sp\u00e6ndingen om top-6 er absurd",
                "description": "I 1. halvleg af Fodbold FM kaster vi os over f\u00f8lgende:\n\nI f\u00f8rste omgang retter vi fokus mod fredagens opg\u00f8r mellem FCN-OB. Ligaens nuv\u00e6rende tophold har f\u00e5et stablet et n\u00f8rdet, men enormt imponerende setup op i klubben, der giver pote og imponerer g\u00e6sterne i studiet.\n\nYankuba Minteh har v\u00e6ret meget i fokus den sidste uges tid, da han blev oppasset af utilfredse fans, blev sygemeldt af klubben, men alligevel var at finde i startopstillingen f\u00e5 dage efter \u2013 hvilket ikke imponerer panelet.\n\nAaB befinder sig i en farlig situation, da klubben taber ansigt, hvis spillerne f\u00e5r lov til at diktere, hvem skal v\u00e6re cheftr\u00e6ner i den stolte fodboldklub \u2013 og hvordan kan man videre fra den strid?\n\nFC K\u00f8benhavn har tur i den, alt er str\u00f8mlinet under Neestrups ledelsen, men holdet mangler i h\u00f8j grad en udpr\u00e6get 9\u2019er i startopstillingen.\n\nVores panel best\u00e5r af Peter Froulund, Anders Jochumsen og Rasmus Dam Nielsen.",
                "date": "2023-02-27T18:46:29.033Z"
            },
            "306278": {
                "duration": 3200000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/3ecfa7a4-8d03-470d-b775-afb6012e821c/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "2. Halvleg: Gennemgang af Manchester United - FC Barcelona og CL-power ranking",
                "description": "I 2. halvleg af Fodbold FM kaster vi os over f\u00f8lgende:\n\nVi gennemg\u00e5r Europa League-braget mellem Manchester United og FC Barcelona. Der er kommet vinder-DNA ind i Manchester United, Ten Hag er iskold og har styr p\u00e5 det taktiske, og klubben befinder sig i en bedre position, end de har gjort i mange, mange \u00e5r.\n\nP\u00e5 trods af Barcelonas nuv\u00e6rende f\u00f8rsteplads i LaLiga og deres aggressive transferstrategi i sommer, er klubben en del skridt fra fordums styrke, hvor al for meget ansvar afh\u00e6nger af de unge spillere som Pedri og Gavi.\n\nKylian Mbapp\u00e9 fortjener at vinde Champions League med sine evner p\u00e5 en fodboldbane \u2013 og derfor skal han skifte klub til sommer, hvis det skal lykkes.\n\nReal Madrids fundament best\u00e5r udelukkende af vindere, og de st\u00e5r altid klar, n\u00e5r lyset t\u00e6ndes kl. 21:00 i Champions League. Kongeklubben er ogs\u00e5 at finde i g\u00e6sternes power ranking.\n\nVores panel best\u00e5r af Peter Froulund, Anders Jochumsen og Rasmus Dam Nielsen.",
                "date": "2023-02-27T18:39:42.49Z"
            },
            "305613": {
                "duration": 3208000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/f0f153aa-fcdf-4702-bddd-afaf012eab7f/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "1. Halvleg: 18. Spillerunde af Superligaen, en m\u00e6rkv\u00e6rdig kommunikationsstrategi i BIF og en famlende Hamr\u00e9n i AaB",
                "description": "I 1. halvleg af Fodbold FM gennemg\u00e5r vi f\u00f8lgende tematikker:\n\nSekvensen mellem Lyngbys Beckmann og FCN's Nagalo ikke var imponerende \u2013 b\u00e5de p\u00e5 grund af Beckmanns adf\u00e6rd p\u00e5 banen, men ogs\u00e5 det ekstra gule kort, som r\u00f8g i Nagalos retning.\n\nDet har v\u00e6ret et m\u00e6rkv\u00e6rdigt forl\u00f8b omkring bataljen mellem Slimane og Greve, som tr\u00e6kker store overskrifter, men alligevel bliver manet til jorden af klubben. Kommunikationsstrategien kan m\u00e5ske v\u00e6re fornuftig p\u00e5 kort sigt, men hvor g\u00e5r gr\u00e6nsen fremadrettet?\n\nProblemerne i Aalborg er massive, og ans\u00e6ttelsen af Erik Hamr\u00e9n er sv\u00e6r at blive helt klog p\u00e5. Interviewet med Helenius efter nederlaget til AGF har heller ikke gjort troen p\u00e5 hverken Hamr\u00e9n eller AaB st\u00f8rre. Og troen p\u00e5 AGF i top-6 er pludselig blomstret.\n\nFC K\u00f8benhavn anses som de st\u00f8rste kandidater til titlen efter en stor skalp p\u00e5 Jysk Park, hvor Grabara virkelig levede op til den status, han selv har f\u00e5et k\u00f8rt op.\n\nVores panel best\u00e5r af Jon Pagh, Martin Kring og Peter Froulund.",
                "date": "2023-02-20T18:27:44.123Z"
            },
            "305615": {
                "duration": 2778000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/e0c19deb-e192-4544-9919-afaf012b018b/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "2. Halvleg: Europ\u00e6isk sejhed p\u00e5 Heden, ugens udenlands-danskere og titelkampen i PL best\u00e5r af tre hold",
                "description": "I 2. halvleg af Fodbold FM kaster vi os over f\u00f8lgende tematikker:\n\nEr det b\u00e5de tide, at for\u00e5rss\u00e6sonen bliver skudt lidt frem, s\u00e5 vinterpausen ikke bliver s\u00e5 lang, som den er nu - og m\u00e5ske ville det ogs\u00e5 styrke de danske holds pr\u00e6stationer i europ\u00e6isk sammenh\u00e6ng?\n\nFC Midtjyllands pr\u00e6station i Portugal fortjener st\u00f8rre credit, og de har efterh\u00e5nden f\u00e5et europ\u00e6isk sejhed p\u00e5 Heden. Men en \u00e6rgerlig fort\u00e6lling i klubben m\u00e5 v\u00e6re Pione Sisto, der af uforklarlige \u00e5rsager ikke har fundet melodien i meget lang tid \u2013 og som heller ikke er udtaget til mandagens opg\u00f8r mod Viborg. Hvad og hvorfor er det g\u00e5et galt?\n\nOg som noget nyt i Fodbold FM s\u00e6tter vores g\u00e6ster hver is\u00e6r fokus p\u00e5 en dansker, som har gjort sig bem\u00e6rket i det store fodbold-udland \u2013 hvor vi taler om danskere lige fra 3. Bundesliga og helt op til bagk\u00e6den i FC Barcelona.\n\nTitelkampen i Premier League omhandler ikke l\u00e6ngere kun to klubber, men i stedet tre, hvor Manchester United nu \u00e5nder b\u00e5de Arsenal og Manchester City i nakken.\n\nVores panel best\u00e5r af Martin Kring, Jon Pagh og Peter Froulund.",
                "date": "2023-02-20T18:14:47.117Z"
            },
            "305056": {
                "duration": 3232000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/540cfe58-21dd-4e9e-a6de-afa8011e1b02/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "Optakt til 22/23-for\u00e5rss\u00e6sonen i Superligaen",
                "description": "Lasse V\u00f8ge og Kasper Larsen fra Kvart i Bold er dagens g\u00e6ster, hvor vi ENDELIG igen har fokus p\u00e5 vores k\u00e6re Superliga.\n\nInden k\u00e6rligheden bliver kastet over landets bedste r\u00e6kke, har panelet store roser at sende i Rasmus H\u00f8jlunds retning, der forts\u00e6tter med at imponere, hvor \u201dthe sky is the limit\u201d.\n\nEt VM i Qatar, vanvittige transfersummer og evige planer om en European Super League, har blot forst\u00e6rket vores g\u00e6sters n\u00e6re forhold til Superligaen, som rummer meget andet \u2013 og meget mere! Det handler om n\u00e6rv\u00e6r, sk\u00f8re - og til dels mindre professionelle episoder \u2013 og ikke mindst om at have skiundert\u00f8j p\u00e5, hvis man skal p\u00e5 stadion.\n\nBegge herrer er ikke bange for at kalde det for den mest sp\u00e6ndende Superliga-s\u00e6son nogensinde, hvor hver eneste kamp er en eksamen for samtlige hold.\n\nAfsnittet rummer en masse forudsigelser p\u00e5; top-6, top-3, de to nedrykkere, skuffelser, positive historier og selvf\u00f8lgelig ogs\u00e5 titelkampen.",
                "date": "2023-02-13T17:29:52.663Z"
            },
            "304522": {
                "duration": 3233000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/9fadd4dd-65bd-4b21-8124-afa101223c60/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "En uheldig udvikling i fodboldens verden, Hjulmands Plan B og dansk succes i Bundesligaen",
                "description": "Manchester City er kommet i et uheldigt s\u00f8gelys og kan \u2013 hvis anklagerne holder stik \u2013 se frem mod st\u00f8rre straffe. De store transfersummer i Premier League er \u00f8del\u00e6ggende for konkurrencen i fodboldens verden, hvor ingen af de andre st\u00f8rre ligaer kan lege med. \n\nPanelet anser det som en kedelig udvikling p\u00e5 vores elskede sport \u2013 og de h\u00e5ber p\u00e5, at der snart opst\u00e5r en modreaktion. Og sp\u00f8rgsm\u00e5let er, om det overhovedet er rentabelt for de her klubber? Det har panelet i hvert fald sv\u00e6rt ved at forst\u00e5.\n\nKasper Hjulmand og DBU forts\u00e6tter samarbejdet, men kommer nok ikke til at forts\u00e6tte l\u00e6ngere end sommeren 2024. Det kunne meget vel tyde p\u00e5, at Hjulmand havde forudset et vellykket VM for derefter at pr\u00f8ve kr\u00e6fterne af i en st\u00f8rre klub \u2013 hvorfor det her ligner en plan B.\n\nJesper Lindstr\u00f8ms udvikling i Frankfurt har taget raketfart, men panelet tror alligevel ikke p\u00e5, at danskeren kan n\u00e5 et niveau p\u00e5 \u00f8verste hylde. Og s\u00e5 er det godt at se Frederik R\u00f8nnows succes i buret i Union Berlin, der m\u00e5ske kan v\u00e6re med til at \u00f8ge konkurrencen p\u00e5 det danske landshold.\n\nPanelet best\u00e5r af Troels Henriksen og Peter Froulund.",
                "date": "2023-02-06T17:41:27.07Z"
            },
            "303979": {
                "duration": 3247000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/8e3a3600-656d-41d3-ad85-af9a0125cfeb/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "\u201dTransferjournalistik er en kunst\u201d \u2013 den popul\u00e6re gren inden for sportens verden.",
                "description": "De to sportsjournalister, Daniel N\u00f8jsen Fallah og Frederik Gernigon, fort\u00e6ller i dagens udgave af Fodbold FM om, hvordan diverse transfernyheder bliver til.\n\nEt bredt kildenetv\u00e6rk er alfa omega, og de indsamlede informationer skal absolut godkendes af 2-3 uafh\u00e6ngige kilder, f\u00f8r nyheden bringes.\n\nTransferjournalistikken adskiller sig fra andre typer journalistik, hvor kampen mod uret og andre medier spiller en k\u00e6mpe rolle \u2013 og ligeledes er det journalistens ansvar at lure, hvilken agenda kilden har med sine informationer.\n\nInteressen for transfernyhederne er stukket af \u2013 og den velkendte Fabrizio Romano har v\u00e6ret med til at revolutionere interessen.\n\nVi kommer ligeledes omkring de store transferhistorier fra vores egen andedam, og vores panel vurderer, hvilke hold der er kommet bedst ud af vinduet, og hvilke hold der har meget travlt de n\u00e6ste 30 timer, inden vinduet sm\u00e6kker i.\n\nPanelet best\u00e5r af Daniel N\u00f8jsen Fallah og Frederik Gernigon.",
                "date": "2023-01-30T17:52:53.837Z"
            },
            "303405": {
                "duration": 3233000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/dd7eca7d-0c5d-4132-9756-af9301202634/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "Juventus i krise og Napoli til tops, en tam udgave af LIV-CHE og PL-titlen ender i Nordlondon",
                "description": "Victor Kristiansens skifte fra FCK til Leicester v\u00e6kker en smule nerv\u00f8sitet i panelet for, om skridtet simpelthen er for stort for den unge venstreback.\n\nJuventus er blevet taget med fingrene i kaged\u00e5sen og er med rette blevet straffet \u2013 medmindre straffen p\u00e5 en eller anden m\u00e5de bliver \u00e6ndret, s\u00e5 Juventus igen kan spille Champions League n\u00e6ste s\u00e6son.\n\nI toppen af Serie A sidder Napoli trygt i f\u00f8rers\u00e6det \u2013 har en fodboldgal by i ryggen, spiller underholdende fodbold, og det lader til, at Spalletti hiver mesterskabet hjem til klubben efter 33 \u00e5rs mesterskabst\u00f8rke.\n\n\u201dLiverpool-Chelsea lignende en opvisningskamp til en Mogens Palle-boksekamp\u201d, krisen kradser virkelig i Liverpool, og det er sv\u00e6rt at blive klog p\u00e5 DNA\u2019et \u2013 b\u00e5de i Liverpool og Chelsea.\n\nArsenal kommer til at tage titlen i \u00e5r, fordi deres filosofi og koncept er s\u00e5 velfungerende efter flere \u00e5rs t\u00e5lmodighed og tillid med Mikel Arteta som manager.\n\nPanelet best\u00e5r af Mads Thomsen og Peter Froulund.",
                "date": "2023-01-23T17:34:25.573Z"
            },
            "302798": {
                "duration": 3235000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/9202b65e-0184-48c4-9a29-af8c011d1bc3/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "FCN h\u00f8ster roser for deres transfer-strategi, Artetas projekt blomstrer, og der tvivles p\u00e5 City med Haaland.",
                "description": "P\u00e5 trods af FC Nordsj\u00e6llands mulige gamble ved at s\u00e6lge Schjelderup midt i s\u00e6son, har dagens panel udelukkende ros mod klubbens ledelse \u2013 der nok engang viser, at aftalerne med spillerne bliver overholdt.\n\nArsenal har ikke set s\u00e5 st\u00e6rke ud i mange, mange \u00e5r \u2013 og selv Granit Xhaka ligner efterh\u00e5nden en topspiller, som bevarer fatningen hele vejen gennem. Artetas projekt blomstrer, alle spillere kender deres roller \u2013 men deres tynde trup kan blive problematisk resten af s\u00e6sonen.\n\nGuardiola blev sl\u00e5et taktisk i l\u00f8rdagens Manchester Derby, hvor United ikke valgte at \u2019l\u00e6gge arm\u2019 med City, men i stedet havde meget fokus p\u00e5 den defensive organisation og skarpe kontrast\u00f8d.\n\nPanelet stiller sp\u00f8rgsm\u00e5lstegn ved, om Haaland reelt set er en gevinst for City. Nordmanden har bombet m\u00e5l ind denne s\u00e6son, men holdet har ikke lavet flere m\u00e5l siden Haalands ankomst.\n\nVores panel best\u00e5r af Mads Thomsen og Peter Froulund.",
                "date": "2023-01-16T17:25:20.207Z"
            },
            "302123": {
                "duration": 3231000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/94d78e80-26a2-4d37-afd2-af85011ecaef/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "\u00c5rets f\u00f8rste afsnit: Chelsea-identiteten er ikke til at spore, og ten Hag har sat sig i respekt i United",
                "description": "Fodbold FM er tilbage med \u00e5rets f\u00f8rste afsnit i 2023.\n\nPanelet kaster sig i f\u00f8rste omgang over Cristiano Ronaldos skifte til Saudi Arabisk fodbold \u2013 som ikke resulterer i stor opbakning fra vores g\u00e6ster. Ligeledes er vores panel enige om, at der skal g\u00f8res noget med den effektive spilletid i fodbold, som tydeligvis ikke fungerer p\u00e5 nuv\u00e6rende tidspunkt.\n\nVi kigger n\u00e6rmere situationen i Chelsea, som mildest talt ser kritisk ud med exit i begge cupturneringer og en placering p\u00e5 10.-pladsen i Premier League. Identiteten i klubben er ikke til at spore, og det kr\u00e6ver tid, hvis Potters projekt skal lykkes.\n\nI den r\u00f8de del af Manchester lader det til, at hollandske ten Hag har f\u00e5et styr p\u00e5 mandskabet og ikke mindst omkl\u00e6dningsrummet. Holl\u00e6nderen k\u00f8rer en no-bullshit-strategi, hvilket lader til at give pote \u2013 men nu venter den rigtige test i weekenden mod rivalerne fra Manchester City.\n\nVores panel er Martin Kring og Mads Thomsen.\n\nV\u00e6rt er Sebastian Peebles.",
                "date": "2023-01-09T17:36:22.75Z"
            },
            "300626": {
                "duration": 3443000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/3218ee2a-a1b6-4144-b465-af7001426159/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "1. Halvleg: VM-nedtakt \u2013 gennemgang af VM-finalen, der endte lykkeligt for magiske Messi",
                "description": "I 1. halvleg af Fodbold FM kaster vi os ikke overraskende over den episke finale mellem Frankrig-Argentina, der m\u00e5tte afg\u00f8res i straffesparkskonkurrence \u2013 hvor sydamerikanerne trak det l\u00e6ngste str\u00e5.\n\nArgentina matchede Frankrigs 4-3-3-formation, hvilket franskm\u00e6ndene havde sv\u00e6rt ved at reagere ordentligt p\u00e5 i st\u00f8rstedelen af opg\u00f8ret. \n\nDidier Deschamps lavede derfor en voldsom beslutning ved at udskifte b\u00e5de Giroud og Dembele efter 40 minutters spil \u2013 hvilket endte godt, men sagtens kunne have v\u00e6ret katastrofalt if\u00f8lge vores panel.\n\nDet lader til, at Argentina helst skal lide, f\u00f8r de spiller op til deres bedste, for de lukkede i hvert fald Mbapp\u00e9 og co. ind i opg\u00f8ret \u2013 som endte med at blive en neglebider indtil sidste sekund af den forl\u00e6ngede spilletid.\n\nOg s\u00e5 har argentinerne ogs\u00e5 f\u00e5et en del kritik for sin usportslige optr\u00e6den i flere sekvenser. Men nu st\u00e5r de med titlen, og derfor mener vores panel ogs\u00e5, at i s\u00e5dan nogle situationer g\u00e6lder alle kneb.\n\nVores panel best\u00e5r af Mark Strudal, Allan Hvid og Peter Froulund.",
                "date": "2022-12-19T19:43:52.877Z"
            },
            "300627": {
                "duration": 3274000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/c3ae836d-3880-4389-a4a3-af70013da267/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "2. Halvleg: VM-nedtakt - hvad vil vi huske VM for? De 11 spillere p\u00e5 turneringens hold",
                "description": "I 2. halvleg af Fodbold FM kaster vi i f\u00f8rste omgang os over, hvad dette \u00e5rs VM vil blive husket for. Vores g\u00e6ster mener blandt andet, at fodbolden er g\u00e5et i stykker \u2013 i hvert fald i vores opfattelse af, hvad fodbold er og b\u00f8r v\u00e6re.\n\nDerudover husker vores g\u00e6ster \u2013 desv\u00e6rre \u2013 tilbage p\u00e5 den store fuser, som den danske pr\u00e6station endte med at blive \u2013 og ikke mindst den manglende kommunikative linje i DBU.\n\nVores g\u00e6st Mark Strudal husker ikke overraskende tilbage p\u00e5 en masse offensive sekvenser, og han pointerer ligeledes, hvor afg\u00f8rende individualisterne er blevet i moderne fodbold \u2013 eksemplificeret med Mbapp\u00e9 og Messi. \n\nOg s\u00e5 s\u00e6tter vores panel i f\u00e6llesskab turneringens hold, som prim\u00e6rt er pr\u00e6get af vinderne fra Argentina.\n\nVores panel best\u00e5r af Mark Strudal, Peter Froulund og Allan Hvid.",
                "date": "2022-12-19T19:33:20.373Z"
            },
            "299504": {
                "duration": 3539000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/04327a8e-1d79-4682-a3f2-af620140e6b5/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "1. Halvleg: Meltdown hos det danske landshold, Eriksen skal ikke v\u00e6re anf\u00f8rer, og landsholdet er i symbiose med fansene - n\u00e5r det g\u00e5r godt",
                "description": "I 1. halvleg af Fodbold FM har vi ikke overraskende et skarpt fokus p\u00e5 den danske fiasko ved VM i Qatar.\n\nVi vender og drejer hele opg\u00f8ret mod Australien, hvor nederlaget for alvor sendte Hjulmand og co. ud i m\u00f8rket - og hjem til Danmark igen.\n\nDet danske landshold har de senere \u00e5r brugt mange kr\u00e6fter p\u00e5 at fort\u00e6lle, hvor meget f\u00e6llesskabet betyder for det danske landshold, men f\u00e6llesskabet var ikke til at spore i opg\u00f8ret mod Australien.\n\nChristian Eriksen havde anf\u00f8rerbindet om armen mod Australien, men ser tilsyneladende ikke ud til at trives i det p\u00e5 samme m\u00e5de som Kj\u00e6r eller Schmeichel.\n\nOg s\u00e5 f\u00e5r de danske landsholdsspillere kritik for ikke at g\u00e5 hele vejen ned til de medrejsende danske fans, der var at finde p\u00e5 tribunen.\n\nPanelet best\u00e5r af Peter Froulund, Mark Strudal og Troels Henriksen",
                "date": "2022-12-05T19:40:45.43Z"
            },
            "299505": {
                "duration": 3449000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/95e44e37-b01b-4d48-a40f-af62013d9f2f/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "2. Halvleg: Blev de danske spillere p\u00e5virket af det politiske spil? Har holdet behov for flere ledere? Og hvordan ser Hjulmands fremtid ud?",
                "description": "I 2. halvleg af Fodbold FM holder vi fortsat fokus p\u00e5 det danske exit ved VM i Qatar.\n\nHer s\u00e6tter vi lidt mere fokus p\u00e5 det generelle omkring landsholdet, hvor vi blandt andet har sportspsykolog Henrik Hjarsb\u00e6k med for at g\u00f8re os klogere p\u00e5, hvad der egentlig gik galt for Hjulmands mandskab.\n\nPanelet er uenige om, hvad \u00e5rsagen til fiaskoen er, da det i f\u00f8lge Henrik Hjarsb\u00e6k handler om noget s\u00e5 banalt som manglende evner, fight og fandenivoldskhed.\n\nDer bliver stillet sp\u00f8rgsm\u00e5lstegn ved, om landsholdet egentlig er s\u00e5 fastt\u00f8mret, og om hierarkiet p\u00e5 landsholdet har behov for noget fornyelse?\n\nOg s\u00e5 er panelet nok engang uenige, om Kasper Hjulmands fremtidsplaner har lidt et kn\u00e6k p\u00e5 bagkant af den her slutrunde, hvilket m\u00e5ske kan p\u00e5virke hans popularitet blandt st\u00f8rre europ\u00e6iske fodboldklubber.\n\nPanelet best\u00e5r af Troels Henriksen, Peter Froulund, Mark Strudal og sportspsykolog Henrik Hjarsb\u00e6k (med p\u00e5 en telefon).",
                "date": "2022-12-05T19:27:53.64Z"
            },
            "298851": {
                "duration": 3637000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/b0ef2b4a-dbcb-45f4-9430-af5b0140d463/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "1. Halvleg: Opsummering af VM's f\u00f8rste uge, DBU\u2019s kommunikative strategi har fejlet og Qatar-update fra Jon Pagh",
                "description": "I 1. halvleg af Fodbold FM vender vores panel de st\u00f8rste tendenser, skuffelser og overraskelser i l\u00f8bet af VM\u2019s f\u00f8rste uge, hvor underholdningsv\u00e6rdien ikke har v\u00e6ret i top.\n\nDBU h\u00f8ster fortsat ingen roser efter deres kommunikative strategi, der ikke lader til at have vundet support fra vores panel.\n\nVi har igen Jon Pagh med p\u00e5 en telefonforbindelse med Qatar, der g\u00f8r os klogere p\u00e5 sin oplevelse fra sidste uge, hvor han blev bedt om at fjerne et regnbuefarvet armbind i forbindelse med en live-gennemstilling p\u00e5 TV 2.\n\nOg s\u00e5 kaster panelet ellers sin k\u00e6rlighed efter de yngre spillere som Bellingham, Musiala, Gavi og Pedri, og sp\u00e5r ligeledes, at Modric kan forts\u00e6tte p\u00e5 topplan mange \u00e5r endnu.\n\nPanelet best\u00e5r af Peter Froulund, Allan Hvid og Casper de Linde",
                "date": "2022-11-28T19:36:16.063Z"
            },
            "298849": {
                "duration": 3495000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/8582a465-3154-4e66-9fa4-af5b013eb5c1/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "2. Halvleg: Analyse af Danmarks kampe mod Tunesien og Frankrig \u2013 og opvarmning til sk\u00e6bneskampen mod Australien",
                "description": "I 2. halvleg af Fodbold FM holder vi fuld fokus p\u00e5 Danmarks to opg\u00f8r mod Tunesien og Frankrig, der mildest talt ikke har v\u00e6kket stor begejstring \u2013 b\u00e5de i forhold til underholdning og antal point.\n\nDer var for meget \u201dg\u00e5-fodbold\u201d i l\u00f8bet af kampen mod Tunesien, og Hjulmand var for langsom til at reagere noget tidligere p\u00e5 de problemer, der opstod under opg\u00f8ret, hvor midtbanen var i undertal en stor del af opg\u00f8ret.\n\nPanelet er splittet om, hvorvidt man kan bruge nerver som en reel undskyldning \u2013 samtidigt er der trods alt \u201dkun\u201d tale om, at fodboldspillere ogs\u00e5 er normale mennesker.\n\nFrankrig ligner nok engang en kandidat til VM-titlen, og Danmarks pr\u00e6station kan godt godkendes, selvom den ikke vil blive husket i \u00e5revis.\n\nOg s\u00e5 kigger vores panel ellers frem mod opg\u00f8ret p\u00e5 onsdag, hvor Danmark er tvunget til en sejr over Australien, hvis dr\u00f8mmen om avancement skal realiseres.\n\nPanelet best\u00e5r af Peter Froulund, Allan Hvid og Casper de Linde.",
                "date": "2022-11-28T19:26:34.263Z"
            },
            "298198": {
                "duration": 3159000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/fd3084b6-68a4-40dd-90e3-af54013f0d3d/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "1. Halvleg: Infantino er en joke, et boykot som seer rykker ikke det store, og s\u00e5 er de homoseksuelles rettigheder \u00e5benbart ikke mere vigtige",
                "description": "I 1. halvleg af Fodbold FM fors\u00f8ger vi at indkapsle hele cirkusset omkring VM p\u00e5 bedste vis.\n\nDer har v\u00e6ret - og er stadigv\u00e6k - en splittelse mellem dem, som n\u00e6gter at f\u00f8lge med i VM og dem, som ikke helt kan holde sig fra det.\n\nGianni Infantino har ikke f\u00e5et mange roser i sin retning, og hans pressekonference, hvor han sidestiller sig selv med migrantarbejdere og homoseksuelle, er tragikomisk.\n\nDBU og det danske landshold f\u00e5r heller ikke meget k\u00e6rlighed fra vores panel, som simpelthen savner en klar og tydelig afstandstagen \u2013 hovedsageligt i forbindelse med One Love-anf\u00f8rerbindet, som alligevel ikke bliver en realitet ved VM. Vores panel mener derfor, at de homoseksuelles rettigheder \u00e5benbart ikke er vigtigere end et gult kort ved slutrunden.\n\nOg s\u00e5 har vi Jon Pagh med p\u00e5 en telefon fra Qatar, som p\u00e5 m\u00e6rkv\u00e6rdig vis har f\u00e5et fat i en \u00f8l \u2013 med alkohol i!\n\nVores panel er Troels Henriksen og Jeppe H\u00f8jberg S\u00f8rensen",
                "date": "2022-11-21T19:29:58.483Z"
            },
            "298199": {
                "duration": 3512000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/20ec727b-6b23-4e53-a92a-af54013ca79e/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "2. Halvleg: Qatar er ikke gode til fodbold, nerv\u00f8sitet for den danske offensiv, Ronaldo \u00f8del\u00e6gger det for Portugal, og VM-titlen kommer nok til Sydamerika.",
                "description": "I 2. halvleg af Fodbold FM forts\u00e6tter vi med VM-snakken, hvor vi her fokuserer i h\u00f8jere grad p\u00e5 spillet p\u00e5 banen.\n\nQatar blev den f\u00f8rste VM-v\u00e6rtsnation til at tabe en \u00e5bningskamp, og det fort\u00e6ller en del om det manglende niveau fra deres landsholds side.\n\nVores panel savner i den grad, at Kasper Hjulmand har rusket en anelse mere i landsholdstruppen, hvor en h\u00e5ndfuld uskarpe angribere er at finde, mens den centrale midtbane ser en anelse tynd ud.\n\nDet lader til, at vores panel bakker den brede befolkning op, n\u00e5r det handler om at udpege enten Argentina eller Brasilien som VM-favorit.\n\nOg s\u00e5 er Ronaldos indflydelse p\u00e5 det portugisiske landshold s\u00e5 d\u00e5rligt, at den st\u00f8rste gave, deres landshold kan modtage, er en skade til Manchester Uniteds angriberstjerne.\n\nPanelet er Jeppe H\u00f8jberg S\u00f8rensen og Troels Henriksen.",
                "date": "2022-11-21T19:21:15.013Z"
            },
            "297604": {
                "duration": 2688000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/cb23517a-c790-4671-b17a-af4d014132fd/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "1. Halvleg: Et farvel til Niels Frederiksen, et slag i den midtjyske maves\u00e6k og r\u00f8d alarm i Aalborg",
                "description": "I 1. halvleg af Fodbold FM vender vi fyringen af Niels Frederiksen i Br\u00f8ndby og dv\u00e6ler ved det aftryk, som han har sat i klubben, der if\u00f8lge en af vores g\u00e6ster er en statue v\u00e6rdigt.\n\nFC Midtjylland fik en syngende jysk lussing af \u2019lillebroren\u2019 fra Viborg, hvilket stiller sp\u00f8rgsm\u00e5lstegn ved Albert Capellas\u2019 aftryk i FC Midtjylland indtil videre.\n\nOg s\u00e5 har vi for anden uge i streg fokus p\u00e5 den kritiske situation i AaB, der s\u00f8ndag aften blev most af titelkandidaterne fra FC Nordsj\u00e6lland med hele 5-1.\n\nPanelet best\u00e5r af Allan Hvid, Peter Froulund og Casper de Linde.",
                "date": "2022-11-14T19:41:37.907Z"
            },
            "297603": {
                "duration": 3704000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/c56a34db-d6ac-40d6-954a-af4d013dca51/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "2. Halvleg: Karakterer til de 12 Superliga-klubbers efter\u00e5r og efter\u00e5rets hold",
                "description": "I 2. halvleg lukker og slukker vi efter\u00e5rss\u00e6sonen i Superligaen.\n\nVores panel har f\u00e5et til at opgave at give karakterer til hvert enkelt Superliga-hold p\u00e5 baggrund af deres pr\u00e6stationer efter de f\u00f8rste 17 spillerunder af turneringen.\n\nDet er blandt andet blevet til dumpekarakter for fire af mandskaberne, mens to andre hold f\u00e5r topkarakter.\n\nOg s\u00e5 skal vores tre g\u00e6ster ellers fors\u00f8ge at sammens\u00e6tte efter\u00e5rets hold med formationen 4-3-3.\n\nPanelet best\u00e5r af Allan Hvid, Peter Froulund og Casper de Linde.",
                "date": "2022-11-14T19:28:25.21Z"
            },
            "296986": {
                "duration": 3167000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/e9362d4d-f589-41e7-9b85-af4601456994/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "1. Halvleg: De europ\u00e6iske briller er p\u00e5, karakterer til de danske hold, stor respekt for Sporting og sp\u00e6ndende opg\u00f8r i vente",
                "description": "I 1. halvleg af denne uges Fodbold FM har vi de europ\u00e6iske briller p\u00e5.\n\nHer opsummerer vi de danske holds pr\u00e6stationer i europ\u00e6isk sammenh\u00e6ng og giver ligeledes karakterer til FCK, FCM og Silkeborg.\n\nFCM\u2019s lodtr\u00e6kning i Europa League ser p\u00e5 papiret fornuftig ud, men dagens panel er bange for, at Sporting kommer til at give den 110% i de to opg\u00f8r, hvilket et st\u00f8rre hold muligvis ikke leverer.\n\nOg s\u00e5 opridser vores panel den st\u00f8rste skuffelse og overraskelse p\u00e5 bagkant af Champions League-gruppespillet og ser frem mod gigantiske opg\u00f8r i knockout-fasen.\n\nPanelet best\u00e5r af Allan Hvid og Peter Froulund.",
                "date": "2022-11-07T19:51:21.33Z"
            },
            "296987": {
                "duration": 3332000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/7c9653c6-94d0-4bce-9a21-af46014390af/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "2. Halvleg: Randers i frit fald, BIF har brug for GFH's indtr\u00e6den, Viborg forts\u00e6tter og AaB leger med ilden",
                "description": "I 2. halvleg af denne uges Fodbold FM har vi fokus p\u00e5 vores k\u00e6re Superliga.\n\nEfter en fornem s\u00e6sonstart er Randers l\u00f8bet ind i et gevaldigt formdyk med 1 point i de sidste 6 kampe.\n\nGFH's indtr\u00e6den i Br\u00f8ndby IF har skabt stor splid blandt klubbens fanskare, men det er en n\u00f8dvendighed, hvis klubben vil lege med de \u00f8vrige store klubber i Danmark.\n\nViborg forts\u00e6tter bare deres fantastiske s\u00e6son og ligner et stensikkert hold i top-6, og s\u00e5 skal AaB virkelig skyde brystet frem, hvis det ikke skal hedde 1. division fra n\u00e6ste s\u00e6son.\n\nPanelet best\u00e5r af Allan Hvid og Peter Froulund.",
                "date": "2022-11-07T19:44:37.72Z"
            },
            "295781": {
                "duration": 3426000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/a9bb5a32-82e5-46eb-ae50-af39007b80b0/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "1. Halvleg: Nietzsche havde ret, uheldige BIF i Aarhus og unge tigre p\u00e5 firspring",
                "description": "I 1. halvleg vender vi 3. runde af pokalturneringen, der b\u00f8d p\u00e5 opsigtsv\u00e6kkende resultater, som blandt andet kostede Br\u00f8ndby IF's videre deltagelse i turneringen. Vi kigger n\u00e6rmere p\u00e5 opg\u00f8rerne mellem AGF-BIF og FCK-FCM, hvor alle fire mandskaber tabte terr\u00e6n til suver\u00e6ne FC Nordsj\u00e6lland, som for alvor er med i guldkampen denne s\u00e6son.\n\nVores panel er Rasmus Elmdal Glud, Peter Froulund og Frederik Gernigon.",
                "date": "2022-10-25T07:35:42.473Z"
            },
            "295778": {
                "duration": 2826000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/7de88550-2c9c-4186-acb2-af3900796f12/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "2. Halvleg: FCK's nye strategi, Cristianos farlige leg med Ten Hag, og VAR skal vi bruge det til?",
                "description": "I 2. halvleg af Fodbold FM tager vi et kig p\u00e5 FC K\u00f8benhavns strategi frem mod 2027, Cristianos Ronaldo leger i den grad med sin fremtid i Manchester United efter den kontroversielle optr\u00e6den mod Tottenham, og s\u00e5 tager vi en snak med vores panel om VAR og dets berettigelse i fodboldens verden.\n\nPanelet best\u00e5r af Peter Froulund, Rasmus Elmdal og Frederik Gernigon.",
                "date": "2022-10-25T07:29:19.78Z"
            },
            "295123": {
                "duration": 3398000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/3252bdf6-e735-41c6-8400-af310133bdae/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "1. Halvleg: Vi letter p\u00e5 dansker-hatten og zoomer ind p\u00e5 Danmarks st\u00f8rste rivalopg\u00f8r",
                "description": "I f\u00f8rste halvleg af Fodbold FM holder vi som s\u00e6dvanligt et fokus p\u00e5 dansk fodbold \u2013 b\u00e5de i den hjemlige liga og i europ\u00e6isk sammenh\u00e6ng.\n\nVores panel sender en masse ros mod de danske klubber, som repr\u00e6senterer dansk fodbold i diverse europ\u00e6iske turneringer, hvor det blandt andet blev til en ny opvisning fra Silkeborg, en st\u00e6rk FCM-indsats p\u00e5 De Kuip og en FCK-pr\u00e6station mod Guardiola, der ledte tankerne hen p\u00e5 tiden under St\u00e5le Solbakken.\n\nDen resterende del af f\u00f8rste halvleg dedikerer vi udelukkende til derby mellem Br\u00f8ndby IF og FC K\u00f8benhavn. Vi kigger n\u00e6rmere p\u00e5 kampens forl\u00f8b, betydning og ikke mindst afslutning \u2013 og s\u00e5 vender vi ogs\u00e5 tingene uden for banen, som desv\u00e6rre ogs\u00e5 ser ud til at f\u00f8lge med.\n\nVores panel er Daniel N\u00f8jsen Fallah, Martin Kring og Peter Froulund.\u00a0",
                "date": "2022-10-17T18:46:32.473Z"
            },
            "295121": {
                "duration": 3102000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/e1fffa80-3c45-4fa1-921f-af31012f95fa/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "2. Halvleg: Real Madrid ruller hen over tamme Barca, og Liverpool sl\u00e5r d\u00f8delige Manchester City",
                "description": "I anden halvleg af Fodbold FM kaster vi os over to af de helt store opg\u00f8r i europ\u00e6isk fodbold; El Cl\u00e1sico og Liverpool-Manchester City.\n\nReal Madrid forts\u00e6tter deres imponerende stime i La Liga, hvor projektet under Carlo Ancelotti ser bundsolidt ud. \n\nModsat har FC Barcelona satset gevaldigt i sommerens transfervindue, men st\u00e5r i store problemer i Champions League, og i den hjemlige liga har Xavi heller ikke f\u00e5et det til at spille helt for den store fodboldklub i Catalonien. \n\nVi har Paulo og Jonas fra \u2019Lyden af La Liga\u2019 med i programmet til at analysere p\u00e5, hvorfor Real Madrid vandt 3-1, og hvordan de to klubber er stillet efter s\u00e6sonstarten.\n\nDern\u00e6st kaster vi os over en kamp, der normalt omtales som et topopg\u00f8r \u2013 Liverpool-Manchester City. Vores panel kigger n\u00e6rmere p\u00e5 kampens udvikling, og s\u00e5 stiller de sp\u00f8rgsm\u00e5l tegn ved, om Liverpool nu er ude af krisen, og om Manchester City befinder sig i et formdyk med to kampe uden scoringer?\n\nPanelet best\u00e5r af Daniel N\u00f8jsen Fallah, Martin Kring, Peter Froulund og drengene fra Lyden af La Liga.",
                "date": "2022-10-17T18:34:49.823Z"
            },
            "294520": {
                "duration": 3347000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/6853c929-e2a8-4788-b6e4-af2a0134a0cf/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "1. Halvleg: En dr\u00f8mmelodtr\u00e6kning frem mod EM, en straf til Br\u00f8ndbys fans og et solidt projekt i Viborg",
                "description": "I 1. halvleg af Fodbold FM tager vi som altid k\u00e6rligt h\u00e5nd om Superligaen, hvor vi vender den netop overst\u00e5ede spillerunde.\n\nLyngby har h\u00e6vet deres niveau p\u00e5 det sidste, men mangler fortsat f\u00f8rste sejr i denne s\u00e6son af Superligaen. Viborg ligner en top-6-hold, FC Nordsj\u00e6lland vil lege med i guldkampen, Br\u00f8ndbys dr\u00f8m om top-6 lever, og det er stolpe ud for AGF for tiden\n\nBr\u00f8ndby m\u00e5 ikke have udefans i resten 2022 \u2013 v\u00e6rt for Br\u00f8ndbyLyd, Nanna M\u00f8ller Karlsen, er med til en snak om konsekvensernes omfang og betydning for klubbens fanmilj\u00f8.\n\nOg s\u00e5 vender vi ogs\u00e5 Danmarks gruppe i EM-kvalifikationen, som p\u00e5 papiret har budt p\u00e5 nogle nemme udfordringer.\n\nPanelet best\u00e5r af S\u00f8ren Frederiksen, Mads Thomsen, Kim Vilfort og Nanna M\u00f8ller Karlsen.",
                "date": "2022-10-10T18:47:42.323Z"
            },
            "294519": {
                "duration": 3232000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/80c1cbed-fee0-410c-828c-af2a013394f9/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "2. Halvleg: \u201dEr vi klar til at ofre de her ting?\u201d \u2013 En snak om at blive professionel fodboldspiller",
                "description": "I 2. halvleg af Fodbold FM vender vi de danske holds pr\u00e6stationer i europ\u00e6isk sammenh\u00e6ng, hvor Silkeborg leverede en fremragende pr\u00e6station mod FCSB.\n\nOg s\u00e5 dykker vi ned i et emne, som vi gerne vil l\u00e6re mere om; hvad kr\u00e6ves der, hvis man vil komme gennem n\u00e5le\u00f8jet med dr\u00f8mmen om at blive professionel fodboldspiller.\n\nPanelet best\u00e5r af S\u00f8ren Frederiksen, Mads Thomsen og Kim Vilfort.",
                "date": "2022-10-10T18:42:17.867Z"
            },
            "293945": {
                "duration": 3335000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/debb6728-6ef3-4eeb-a2ee-af2301302765/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "1. Halvleg: Godkendt start for Neestrup og krisesnak p\u00e5 Vestegnen",
                "description": "I f\u00f8rste halvleg af Fodbold FM har vi som altid fokus p\u00e5 vores elskede Superliga.\n\nJacob Neestrup fik en sejr i sin cheftr\u00e6ner-debut, da FCK slog AGF i Parken, hvor Uwe R\u00f6sler var rasende over VAR i forbindelse med Leragers sejrsm\u00e5l.\n\nBr\u00f8ndby har ikke tabt siden august, men ligner umiddelbart ikke et hold, som er klar til at kravle op i top-6 efter en skuffende pr\u00e6station hjemme mod bundproppen fra Lyngby.\n\nOg s\u00e5 diskuterer vores panel konsekvenserne af de mange fan-uroligheder, som blandt andet har medf\u00f8rt, at FCK ikke m\u00e5 have fans med p\u00e5 Br\u00f8ndby Stadion ved n\u00e6ste Derby.\n\nPanelet i 1. halvleg best\u00e5r af Martin Kring, Troels Henriksen og Jeppe Laursen Brock.",
                "date": "2022-10-03T18:38:02.68Z"
            },
            "293947": {
                "duration": 3206000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/9a6c4ec6-bc9c-41fc-8c25-af23012f294e/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "2. Halvleg: All in p\u00e5 VM i Qatar",
                "description": "I denne del af Fodbold FM g\u00e5r vi all in p\u00e5 VM i Qatar, hvor vores panel diskuterer f\u00f8lgende:\n\nHvordan er det hele blevet til?\n\nHvilke konsekvenser har det haft?\n\nHvordan kan lignende begivenheder undg\u00e5s i fremtiden?\n\nHvad bliver mediernes rolle under slutrunden?\n\nHvilket ansvar st\u00e5r politikerne med?\n\nHvad har DBU\u2019s rolle v\u00e6ret?\n\nHvad t\u00e6nker vi om budskabet bag landsholdstr\u00f8jerne?\n\nSer vi frem til slutrunden?\n\nPanelet i 2. halvleg best\u00e5r af Stanis Elsborg, Troels Henriksen, Ren\u00e9 Schr\u00f8der og Jeppe Laursen Brock.",
                "date": "2022-10-03T18:27:11.903Z"
            },
            "293362": {
                "duration": 3417000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/66018b6e-3d1f-437f-9d15-af1c01319752/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "1. Halvleg: Kroatien er vores kryptonit, og Frankrig er vores livret",
                "description": "I 1. halvleg af Fodbold FM g\u00e5r vi all in p\u00e5 Danmarks to Nations League-kampe, som henholdsvis resulterede i et nederlag i Kroatien og en sejr over Frankrig i Parken.\n\nVores panel er s\u00e6rligt begejstrede over de muligheder, som det danske landshold kan g\u00f8re brug af - uanset hvilken modstander det g\u00e6lder.\n\nOg s\u00e5 er vores g\u00e6ster entydigt enige i, at det danske landshold st\u00e5r enormt st\u00e6rkt med mindre end to m\u00e5neder f\u00f8r VM i Qatar.",
                "date": "2022-09-26T18:36:41.697Z"
            },
            "293363": {
                "duration": 3010000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/55bc8d4e-85c0-48c1-84cd-af1c012f5499/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "2. Halvleg: En afsked med Thorup og Inge Andre Olsen og en debat mellem De Danske R\u00f8dder og DBU",
                "description": "I 2. halvleg af Fodbold FM s\u00e6tter vi f\u00f8rst og fremmest fokus p\u00e5 fyringen af Jess Thorup, der nu skal erstattes af Jacob Neestrup - som netop var assistenttr\u00e6ner under Thorups ledelse i FC K\u00f8benhavn.\u00a0\n\nAaB og Inge Andr\u00e9 Olsen har oph\u00e6vet samarbejdet for godt og vel en uges tid efter fyringen af Lars Friis, og hvor stiller det klubben nu?\n\nOg s\u00e5 retter vi ellers et stort fokus p\u00e5 den debat, der hersker mellem De Danske R\u00f8dder og DBU. Her har vi journalist S\u00f8ren Villemoes og en inkarneret fan med til at deltage i debatten.",
                "date": "2022-09-26T18:32:30.54Z"
            },
            "292737": {
                "duration": 3442000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/d7eeab46-a81e-4167-ad45-af1501337e96/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "1. Halvleg: A perfect week in Herning, galoperende Randers og h\u00e5bl\u00f8se Lyngby",
                "description": "De danske hold fik repr\u00e6senteret Danmark p\u00e5 flot vis i sidste uge, hvor Lazio blandt andet blev sendt til st\u00f8vlelandet med en 5-1-afklapsning i bagagen.\n\nGrundspillet i Superligaen er snart halvvejs igennem, og hverken FCM, FCK eller BIF er at finde i tabellens \u00f8verste halvdel - hvor Jess Thorup efterh\u00e5nden m\u00e5 sidde p\u00e5 et meget varmt s\u00e6de i tjansen som cheftr\u00e6ner i FC K\u00f8benhavn.",
                "date": "2022-09-19T18:44:29.573Z"
            },
            "292738": {
                "duration": 3226000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/0c33444f-d4e5-4f6d-96ce-af150131ca19/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "2. Halvleg: Skarpe Arsenal, solide Real og sidste pr\u00f8ve for landsholdet inden VM",
                "description": "I 2. halvleg af Fodbold FM vender vi blikket mod Premier League, hvor Arsenal fortsat har gang i noget godt.\n\nReal Madrid er kommet meget st\u00e6rk fra land i LaLiga, som de fortsat topper anf\u00f8rt af nogle skarpe brasilianere.\n\nOg s\u00e5 retter vi ellers fokus mod det danske landshold, som st\u00e5r over for to kampe i Nations League mod Kroatien og Frankrig.",
                "date": "2022-09-19T18:39:18.697Z"
            },
            "292166": {
                "duration": 3486000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/8d330e4d-0987-486c-807a-af0e013542aa/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "2. Halvleg: Vallys fik sin Fenerbahce, et trof\u00e6 for enhver pris i Chelsea og krise i Liverpool",
                "description": "I 2. halvleg af Fodbold FM kigger vores panel n\u00e6rmere p\u00e5 fyringen af Thomas Tuchel, som har f\u00e5et flere Chelsea-fans til at ryste p\u00e5 hovedet.\u00a0\n\nLiverpool befinder sig i en formm\u00e6ssig krise, hvor hverken defensiven eller offensiven blomstrer.\n\nVores panel lader op til FCK-Sevilla og kommer med deres power ranking i Champions League.",
                "date": "2022-09-12T18:53:25.12Z"
            },
            "292167": {
                "duration": 3386000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/06c1f658-1741-440d-9bb8-af0e01317196/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "1. Halvleg: Hvad vil du, Thorup? VAR der straffe? Hvordan stoppes fan-ballade?",
                "description": "I 1. halvleg af Fodbold FM kigger vores panel p\u00e5 de danske holds pr\u00e6stationer i sidste uges europ\u00e6iske turneringer. \n\nFC K\u00f8benhavn form\u00e5ede at ramme et nyt lavpunkt i denne s\u00e6son, hvor det blev til et femte nederlag i ni Superliga-kampe, da de tabte 2-1 til OB\n\nFC Nordsj\u00e6lland blev offer for en kontroversiel VAR-kendelse, som har skabt stor undren blandt os fodboldfans.",
                "date": "2022-09-12T18:45:19.627Z"
            },
            "291564": {
                "duration": 3315000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/b7e5d592-ae71-4f9c-854e-af0701340879/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "1. Halvleg: Ny spillestil i FCK, h\u00e5b i Br\u00f8ndby og rodebutik i Midtjylland",
                "description": "Vi vender weekendens Superliga runde, hvor FCM led et smerteligt nederlag til AAB, Randers og Viborg buldrer videre, mens FCK bibeholder deres m\u00f8nster med sejr i hver anden kamp, og s\u00e5 har Br\u00f8ndby IF handlet flot ind.\u00a0\u00a0",
                "date": "2022-09-05T18:43:46.85Z"
            },
            "291565": {
                "duration": 3461000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/0e5ab822-a3fa-437d-b1d4-af070133475e/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "2. Halvleg: Transfervinduets vindere og tabere",
                "description": "I denne episode dykker vi ned i det netop overst\u00e5ede transfervindue, hvor vi vurderer de bedste og v\u00e6rste transfers i vinduet for de danske og udenlandske hold.\u00a0",
                "date": "2022-09-05T18:41:20.473Z"
            },
            "291358": {
                "duration": 4616000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/d5af75d9-2982-488b-8a64-af0400eff808/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "Special: Sommerens transfervindue",
                "description": "Sommerens transfervindue er endegyldigt overst\u00e5et, og derfor samler vi op p\u00e5 handlerne, som Superliga-klubberne har st\u00e5et for - og s\u00e5 kigger vi ogs\u00e5 p\u00e5 de st\u00f8rste handler i fodbold-Europa. \n\nSpilleragent Danny Olsen og transferjournalist Daniel N\u00f8jsen Fallah tager os igennem hele processen, hvor vi blandt andet bliver klogere p\u00e5 handlen med den nye FCK-signing, Christian S\u00f8rensen",
                "date": "2022-09-02T14:40:14.107Z"
            },
            "290445": {
                "duration": 3363000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/c1b56073-2c2e-4a19-976d-af0001321cfb/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "1. Halvleg: Hvad skal vi forvente af de danske hold i Europa?",
                "description": "I denne episode ser vi n\u00e6rmere p\u00e5 de danske holds pr\u00e6stationer i Europa og vurderer deres muligheder i de respektive grupper. Derudover vender vi Superliga-runden, hvor OB blandt andet chokerede i Silkeborg.",
                "date": "2022-08-29T18:36:19.493Z"
            },
            "290446": {
                "duration": 3219000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/cc7651b5-c7a1-4efb-b9c7-af000130fa29/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "2. Halvleg: Nyt lavpunkt i FCK og en sp\u00e6ndende fremtid i FCM",
                "description": "Ingen kan blive kloge p\u00e5, hvordan FCK kan svinge s\u00e5 meget. Heldigvis f\u00e5r vi hj\u00e6lp af sportspsykolog Henrik Hjarsb\u00e6k og den tidligere tr\u00e6ner Johnny M\u00f8lby til at analysere p\u00e5 Thorups mandskab. \nAlbert Capellas er ny mand i spidsen i FCM og kan meget vel ligne en mand, som kan f\u00f8re holdet mod bedre tider. \nOg s\u00e5 ligner Erling Braut Haaland en ustoppelig maskine i Manchester City-tr\u00f8jen.",
                "date": "2022-08-29T18:34:22.243Z"
            },
            "288944": {
                "duration": 3438000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/03920e92-360e-4446-8465-aef901316ab1/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "1. Halvleg: En velsmurt maskine i Farum og FCM i frit fald",
                "description": "I dette afsnit af Fodbold FM forholder vores panel sig til den velsmurte maskine i FC Nordsj\u00e6lland, som altid s\u00e6lger sine store profiler \u2013 men alligevel form\u00e5r at opretholde et stabilt niveau i Superligaen.\n\nOg s\u00e5 gennemg\u00e5r vi slavisk de \u00f8vrige kampe i Superligaen, hvor FC Midtjylland igen, igen skuffede.",
                "date": "2022-08-22T18:38:48.033Z"
            },
            "288945": {
                "duration": 3137000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/95f305e3-da89-4f30-9ccf-aef9012dc5df/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "2. Halvleg: En afg\u00f8rende uge for dansk fodbold og sprudlende Arsenal",
                "description": "Vi lader op til en sp\u00e6ndende uge for dansk fodbold, hvor b\u00e5de Viborg, Silkeborg og FC K\u00f8benhavn st\u00e5r over for vigtige, men sv\u00e6re europ\u00e6iske kampe.\n\nOg s\u00e5 lader det til, at Mikel Artetas projekt i Arsenal er ved at ligne noget, som kan n\u00e6rme sig en plads i top-4.",
                "date": "2022-08-22T18:26:12.343Z"
            },
            "288359": {
                "duration": 3414000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/2d6e009c-6ebf-4ff0-b148-aef2013502fc/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "1. Halvleg: Superligaen er atter uforudsigelig",
                "description": "I denne episode vender og drejer vi Superliga-runden, som nok engang har budt p\u00e5 m\u00e6rkv\u00e6rdige resultater, og s\u00e5 debatterer vi fan-kulturen i FCK og Br\u00f8ndby.",
                "date": "2022-08-15T18:51:30.583Z"
            },
            "288357": {
                "duration": 2924000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/0ae905f1-cc58-490d-a71c-aef20132ef8d/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "2. Halvleg: Hvad er i alverden er der galt i Manchester United?",
                "description": "Vores panel har hver is\u00e6r medbragt en top-3 over de st\u00f8rste Superliga-spillere i historien, vi debatterer Manchester Uniteds r\u00e6dselsfulde start p\u00e5 denne PL-s\u00e6son, og s\u00e5 tager vi temperaturen p\u00e5 de danske landsholdspillere, som er i fare for ikke at blive udtaget.",
                "date": "2022-08-15T18:44:51.94Z"
            },
            "287571": {
                "duration": 3356000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/317d9428-ab9a-4843-b33b-aeeb0135b3de/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "1. Halvleg: Derby-snak og et lunt s\u00e6de i Odense",
                "description": "I det her afsnit dykker vi ned i Derbyet mellem FCK og Br\u00f8ndby, som endte i en usk\u00f8n oplevelse for de gule - p\u00e5 banen og tribunen.\n\nOg s\u00e5 fors\u00f8ger vi at blive klogere p\u00e5, hvorfor det slet ikke fungerer i OB.",
                "date": "2022-08-08T18:59:27.267Z"
            },
            "287569": {
                "duration": 3511000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/f95c730d-5155-43c7-a099-aeeb0132f86a/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "2. Halvleg: Hvem skal dog stoppe Manchester City?",
                "description": "Verdens bedste liga er tilbage, hvor Haaland for alvor stemplede ind, og han ligner den angriber, Manchester City har hungret efter.\n\nI dette afsnit kigger vi ogs\u00e5 n\u00e6rmere p\u00e5 styrkeforholdet mellem topholdene, og s\u00e5 kommer vi med h\u00e5bl\u00f8se forudsigelser om topkampen i Premier League.",
                "date": "2022-08-08T18:47:26.067Z"
            },
            "286925": {
                "duration": 3246000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/d4d53fd5-76be-4ba3-b149-aee4012fdbbd/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "1. Halvleg: Comeback og all in p\u00e5 Superligaen",
                "description": "Fodbold FM er tilbage med s\u00e6sonens f\u00f8rste afsnit!\n\nI dag fors\u00f8ger vi at opsummere Superligaens store historier efter de tre f\u00f8rste spillerunder, som blandt andet har resulteret i en fyreseddel til Bo Henriksen.",
                "date": "2022-08-01T18:34:53.493Z"
            },
            "286923": {
                "duration": 3168000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/83ce29d7-3fac-4c93-9cc0-aee4012df1d8/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "2. Halvleg: FC Barcelonas kringlede \u00f8konomi",
                "description": "I 2. halvleg af Fodbold FM kigger vi n\u00e6rmere p\u00e5 et af sommerens helt store transfers - Christian Eriksen til Manchester United.\n\nDerudover dykker vi ned i FC Barcelonas kringlede og n\u00e6rmest uforst\u00e5ende \u00f8konomiske situation med hj\u00e6lp fra en sports\u00f8konom og en FC Barcelona-fan.",
                "date": "2022-08-01T18:25:56.327Z"
            },
            "283872": {
                "duration": 3858000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/7ddc770e-7ac8-4f40-89d7-aeba01222a7f/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "S\u00e6sonens hold, tackling og skulderklap",
                "description": "I denne s\u00e6sons sidste episode af Fodbold FM skal vi samle op p\u00e5 en fantastisk 21/22-s\u00e6son.\n\nKasper Kurland og Lasse V\u00f8ge er inviteret med i studiet, hvor de i f\u00e6llesskab skal lave s\u00e6sonens hold, uddele s\u00e6sonens tackling og skulderklap, og s\u00e5 kigger de to g\u00e6ster frem mod 22/23-s\u00e6sonen.\n\nVi lyttes ved p\u00e5 den anden side af sommerpausen.",
                "date": "2022-06-20T17:39:07.69Z"
            },
            "283425": {
                "duration": 4026000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/e27b734c-ad39-402d-8c67-aeb40122487f/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "Hjulmand har luksusproblemer",
                "description": "I denne uges udgave af Fodbold FM vender og drejer vi nederlaget mod Kroatien og oprejsningen mod \u00d8strig.\n\nDer venter et stort puslespil for Kasper Hjulmand, n\u00e5r han skal udtage den endegyldige VM-trup og ikke mindst s\u00e6tte den skarpeste holdopstilling.\n\nMange spillere k\u00e6mper med for at blive en fast del af det danske landshold til VM, og derfor b\u00f8r flere af spillerne finde nye klubber for at jagte mere fast spilletid inden VM i Qatar.",
                "date": "2022-06-14T17:39:10.573Z"
            },
            "282901": {
                "duration": 3711000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/6a29b520-94c2-407d-b442-aead0125f07a/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "Det k\u00f8rer for Danmarks drenge",
                "description": "I dette afsnit af Fodbold FM analyserer vi og vender Danmarks f\u00f8rste to kampe i Nations League mod henholdsvis Frankrig og \u00d8strig. Her bliver der is\u00e6r sendt flotte ord i Kasper Hjulmands retning.\n\nAllerede senere p\u00e5 ugen m\u00f8des Danmark og Kroatien i Parken, hvor der venter et k\u00e6mpe slag p\u00e5 midtbanen mellem de to nationers verdensstjerner.",
                "date": "2022-06-07T17:52:20.273Z"
            },
            "282308": {
                "duration": 2752000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/911b6416-f089-44e9-bd87-aea501319736/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "1. Halvleg: N\u00e5r det skal afg\u00f8res fra straffesparkspletten",
                "description": "I 1. halvleg af Fodbold FM n\u00f8rder vi pokalfinalen mellem OB-FC Midtjylland igennem, der m\u00e5tte afg\u00f8res fra straffesparkspletten.\n\nLigeledes skulle det afg\u00f8res p\u00e5 lige s\u00e5 dramatisk vis, da AaB-Viborg m\u00f8dtes s\u00f8ndag aften, hvilket vores fodboldglade-panel analyserer p\u00e5.",
                "date": "2022-05-30T18:34:20.797Z"
            },
            "282307": {
                "duration": 3014000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/65d2ff5e-5b1d-43f7-9896-aea501311196/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "2. Halvleg: Kongerne af Europa og Hjulmands overvejelser",
                "description": "I 2. halvleg af Fodbold FM gennemg\u00e5r vi Champions League-finalen mellem Liverpool og Real Madrid, hvor sidstn\u00e6vnte is\u00e6r kunne takke Thibaut Courtois for klubbens 14. Champions League-trof\u00e6.\n\nDerudover st\u00e5r Danmark over for en masse kampe i Nations League. Her kigger vores g\u00e6ster n\u00e6rmere p\u00e5 de udvalgte spillere, og de vurderer, hvilke muligheder Danmark har i opg\u00f8rene mod Frankrig og \u00d8strig.",
                "date": "2022-05-30T18:32:26.243Z"
            },
            "281776": {
                "duration": 3426000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/a6cb666c-66d5-4249-a70e-ae9e0136199a/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "1. Halvleg: Flot FCK, men hvad er planen s\u00e5 nu?",
                "description": "I 1. halvleg af Fodbold FM lukker og slukker vi Superligaen, hvor samtlige hold fandt deres rette plads i tabellen.\n\nPanelet kigger ogs\u00e5 n\u00e6rmere p\u00e5 FCK og deres planer for det kommende transfervindue.\n\nOg s\u00e5 har vores panel ogs\u00e5 sine egne k\u00e5ringer med for denne Superliga-s\u00e6son",
                "date": "2022-05-23T18:51:01.09Z"
            },
            "281775": {
                "duration": 3270000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/789f1c5d-4a7e-493b-a050-ae9e01356de2/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "2. Halvleg: Deroute i Esbjerg og et indblik i fodboldkarrieren",
                "description": "Dagens panel ser frem mod pokalfinalen og vender den katastrofale udvikling i Esbjerg.\n\nMesterskabet blev afsluttet i sidste runde af b\u00e5de Premier League og Serie A, og s\u00e5 kigger drengene frem mod Champions League-finalen, hvor de garanterer en Liverpool-sejr.\n\nOg s\u00e5 gjorde Superliga-legenderne os klogere p\u00e5 deres fodboldkarrierer bl.a. med hj\u00e6lp fra jeres lyttersp\u00f8rgsm\u00e5l.",
                "date": "2022-05-23T18:48:45.89Z"
            },
            "281509": {
                "duration": 5705000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/2651f79b-1472-487a-8f48-ad0800b04d9c/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "Premier League og januar-transfers",
                "description": "Stor Premier League-nyt\u00e5rsstatus, forventninger til det nye fodbold\u00e5r og transfer-guide til FCK, Br\u00f8ndby og FC Midtjylland\n\nSee omnystudio.com/listener for privacy information.",
                "date": "2021-01-04T14:27:00Z"
            },
            "281508": {
                "duration": 5811000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/d784a8fb-e7a6-4df0-a898-ad0800b015bc/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "Er Eriksens flugtplan smadret?",
                "description": "Er Christian Eriksen fanget i Inter? Hvilket storhold st\u00e5r st\u00e6rkest i La Liga? Og hvad kan vi forvente os af OB, AGF og AaB p\u00e5 transfermarkedet?\n\nSee omnystudio.com/listener for privacy information.",
                "date": "2021-01-11T14:07:00Z"
            },
            "281507": {
                "duration": 6036000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/a0376aff-6ddc-4a9f-b7b3-ad0800afe0ae/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "Kong Kj\u00e6r af Serie A",
                "description": "Hvordan er Simon Kj\u00e6r og Milan kommet tilbage p\u00e5 Serie A-tronen? Hvorfor ender Liverpool-United altid som en fuser? Og hvorfor er der ingen offensive danske profiler i Premier League?\n\nSee omnystudio.com/listener for privacy information.",
                "date": "2021-01-18T14:26:00Z"
            },
            "281506": {
                "duration": 6076000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/3fc7a1d7-81a9-49fb-b747-ad0800af6d50/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "De kom bedst ud af transfervinduet",
                "description": "Hvad har v\u00e6ret vinterens st\u00f8rste historier? Hvem er FC Midtjyllands st\u00f8rste udfordrer, og hvem er egentlig kommet bedst ud af det transfervindue, der lukker lige om lidt? Det kigger panelet p\u00e5 i denne uges udgave af Fodbold FM\n\nSee omnystudio.com/listener for privacy information.",
                "date": "2021-02-01T15:01:00Z"
            },
            "281505": {
                "duration": 6194000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/e4bc074f-a7c8-4023-bc8e-ad0800afa81d/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "Sportschefer og vilde stadioner",
                "description": "Var det rigtigt gjort af Br\u00f8ndby, at forl\u00e6nge med Niels Frederiksen? Hvilken Superliga-sportschef har den st\u00f8rste fremtid? Og hvor f\u00e5r man den fedeste stadion-oplevelse?\n\nSee omnystudio.com/listener for privacy information.",
                "date": "2021-01-25T14:31:00Z"
            },
            "281504": {
                "duration": 6073000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/460c747b-513c-4ebe-b6cb-ad0800af4af0/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "Sk\u00e6rmt\u00e6kke og topscorere",
                "description": "Hvem er Superligaens st\u00f8rste sk\u00e6rmtrold? Hvad l\u00e6rte vi af de to f\u00f8rste \u2018for\u00e5rs\u2019-runder? Og hvorfor er der ikke flere topscorer-typer i dansk fodbold?\n\nSee omnystudio.com/listener for privacy information.",
                "date": "2021-02-08T14:25:00Z"
            },
            "281503": {
                "duration": 5912000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/054e5be8-1222-4a54-93ca-ad0800af28b2/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "Laver Br\u00f8ndby miraklet?",
                "description": "Kan Br\u00f8ndby g\u00e5 hele vejen og vinde guld trods manglen p\u00e5 stjerner? Hvem st\u00e5r i \u00f8vrigt st\u00e6rkest f\u00f8r de afg\u00f8rende kampe i Champions League? Og hvorfor er de st\u00f8rste tr\u00e6nere ogs\u00e5 de st\u00f8rste tudefj\u00e6s?\n\nSee omnystudio.com/listener for privacy information.",
                "date": "2021-02-15T14:31:00Z"
            },
            "281502": {
                "duration": 5970000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/f960e8a7-6779-41e7-9ccb-ad0800af0d24/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "\u2018Attentat\u2019 p\u00e5 Messi og Ronaldo",
                "description": "Hvorn\u00e5r f\u00e5r Mbappe og Haaland vippet Ronaldo og Messi af fodboldtronen? Hvem har leveret de st\u00f8rste danske CL-\u00f8jeblikke? Og hvad bliver Bendtners fodbold-efterm\u00e6le?\n\nSee omnystudio.com/listener for privacy information.",
                "date": "2021-02-22T14:26:00Z"
            },
            "281501": {
                "duration": 6141000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/40696c12-2f09-4246-b1f9-ad0800aef60e/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "Er VAR ude af kontrol?",
                "description": "Har FC Midtjylland sat kursen mod guldet? Hvad er \u00e5rsagen til FCK\u2019s vaklende forsvar? Og hvordan lyder dommen over VAR i Superligaen?\n\nSee omnystudio.com/listener for privacy information.",
                "date": "2021-03-01T14:24:00Z"
            },
            "281500": {
                "duration": 5956000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/b44d82dc-bfe8-494b-9683-ad0800aed607/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "Det k\u00f8benhavnske VAR-by",
                "description": "Hvordan skal Br\u00f8ndbys guld-march stoppes? Kan Lyngby skabe miraklet? Hvad bringer fremtiden for FC Barcelona? Og\u2026 VAR-derby!\n\nSee omnystudio.com/listener for privacy information.",
                "date": "2021-03-08T15:15:41Z"
            },
            "281499": {
                "duration": 5912000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/6115fa98-5715-432d-aeef-ad0800aeb9d2/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "Br\u00f8ndbys gyldne duo",
                "description": "Kan Uhre og Lindstr\u00f8m sparke guldet til Br\u00f8ndby? Hvordan kan pokalturneringen forbedres? Og hvem tr\u00e6kker EM-sorteper p\u00e5 Hjulmands landshold?\n\nSee omnystudio.com/listener for privacy information.",
                "date": "2021-03-15T14:13:48Z"
            },
            "281497": {
                "duration": 6002000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/0d09a7c4-c1f5-4105-9373-ad0800ae6b65/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "Hjulmand, her er din EM-trup",
                "description": "Hvem har spillet sig ind i Hjulmands EM-varme? Kan \u00d8strig stoppe de flyvende danskere? Og hvor store er Br\u00f8ndbys guldchancer?\n\nSee omnystudio.com/listener for privacy information.",
                "date": "2021-03-29T13:25:00Z"
            },
            "281498": {
                "duration": 6249000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/0e5ff9ff-dbb9-43b8-a6df-ad0800ae86a8/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "Grundspils-drama og ny dragt",
                "description": "Hvem var helte/skurke i Superligaens grundspil? Hvordan skal Hjulmand gribe kvalkampe an? Og hvad er dommen over den nye landsholdsdragt?\n\nSee omnystudio.com/listener for privacy information.",
                "date": "2021-03-22T14:50:00Z"
            },
            "281496": {
                "duration": 6868000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/56fc0e38-bb59-4055-823c-ad0800ae4db7/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "Profil-bingo i Superligaen",
                "description": "Kan Daniel Agger \u2018lave en Laudrup\u2019? Hvem er Superliga-klubbernes st\u00f8rste profil? Og hvem kom bedst/v\u00e6rst ud af en vild landsholdsuge?\n\n\u00a0\n\nSee omnystudio.com/listener for privacy information.",
                "date": "2021-04-06T13:34:00Z"
            },
            "281495": {
                "duration": 5341000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/0dcf35f4-2a3a-4c14-aaef-ad0800ebe31c/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "Wilczeks vilde VAR-derby",
                "description": "Hvad var op og ned i Wilczeks vilde VAR-derby? Hvorfor g\u00e5r Messi kold i El Clasico? Og er Cirkus Haaland g\u00e5et for vidt?\n\nSee omnystudio.com/listener for privacy information.",
                "date": "2021-04-12T13:09:20Z"
            },
            "281493": {
                "duration": 5628000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/7be0a4a2-6089-4a0c-8e07-ad1600fd2dc8/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "Fischers store Oscar-aften",
                "description": "Hvor st\u00e5r fodboldeuropa efter European Super Leagues d\u00f8d? Hvor l\u00e6nge kan BIF h\u00e6nge p\u00e5 i guldkampen? Og er Fischer den mest kontroversielle figur i Superligaen?\n\nSee omnystudio.com/listener for privacy information.",
                "date": "2021-04-26T14:19:33Z"
            },
            "281494": {
                "duration": 5650000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/c7091d47-438a-4397-a623-ad0f00de77b5/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "Stjerneliga udl\u00f8ser ramaskrig",
                "description": "Hvorfor er euro-pirat-superligaen s\u00e5 forhadt? Er Eriksen-\u00e6raen p\u00e5 landsholdet slut? Og hvem kommer Lyngbys redningsaktion til at g\u00e5 udover?\n\nSee omnystudio.com/listener for privacy information.",
                "date": "2021-04-19T13:17:54Z"
            },
            "281492": {
                "duration": 5882000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/1fd4b800-52a1-4aee-8b75-ad1d00f570c7/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "Giganter i CL-knibe",
                "description": "Kan FCMs guldtog bremses? Er Eriksen mere end en parentes i Inters Scudetto-fort\u00e6lling? Og hvorfor er Liverpool, Juventus og Dortmund i akut CL-fare?\n\nSee omnystudio.com/listener for privacy information.",
                "date": "2021-05-03T13:13:45Z"
            },
            "281491": {
                "duration": 5621000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/003aff91-f4ee-415d-894e-ad2400e5b1fc/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "Keep attacking",
                "description": "Kan FCM overleve Br\u00f8ndbys \u2018attack\u2019 p\u00e5 guldet? Hvem er verdens bedste midtbane-skraldemand? Og AC\u2019s store CL-dilemma\n\nSee omnystudio.com/listener for privacy information.",
                "date": "2021-05-10T13:38:25Z"
            },
            "281490": {
                "duration": 5985000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/bcfdfb22-1083-404e-a1b3-ad2b00fcf5ef/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "Superliga-drama til det sidste",
                "description": "Kan FCK skabe guld-miraklet? Er Randers kommet for at blive i toppen af dansk fodbold? Og hvilke udlandsdanskere kan hamle op med Schmeichels super-s\u00e6son?\n\nSee omnystudio.com/listener for privacy information.",
                "date": "2021-05-17T13:28:23Z"
            },
            "281489": {
                "duration": 6068000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/5bf0429c-ea01-479a-bc81-ad3300c2ed2d/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "Br\u00f8ndbys store guld-kup",
                "description": "Hvorfor endte Br\u00f8ndby med at snyde FCM og FCK? Hvad vil Superliga-s\u00e6sonen blive husket for? Og hvilke kaniner b\u00f8r Hjulmand tr\u00e6kke op af EM-hatten?\n\nSee omnystudio.com/listener for privacy information.",
                "date": "2021-05-25T10:59:59Z"
            },
            "281488": {
                "duration": 6020000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/8ce6bb4b-07f6-4a82-8d31-ad3900d8c016/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "'AC\u2019 blandt de st\u00f8rste",
                "description": "Er Andreas Christensen Danmarks bedste fodboldspiller? Hvad skal Hjulmand fikse i de to EM-testkampe? Og er Bo henriksen og FC Midtjylland et godt match?",
                "date": "2021-05-31T13:29:41Z"
            },
            "281487": {
                "duration": 6351000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/5ef4fa40-a278-48a4-989f-ad4000d9661c/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "Hjulmands dilemmaer",
                "description": "Hvordan skal Hjulmand skrue sin EM-plan sammen? Hvor ser det danske landshold svagt og st\u00e6rkt ud? Og hvis ikke Danmark - hvem vinder s\u00e5 EM?",
                "date": "2021-06-07T13:17:00Z"
            },
            "281486": {
                "duration": 2318000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/ea6d73dd-391d-4bbb-8bd8-ad430068474c/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "Fodbold EM - den store premiere - med Andreas Odbjerg og Flemming Pedersen",
                "description": "Fodbold FM g\u00e5r EM-amok, og i den store premiere er der bes\u00f8g af FC Nordsj\u00e6llands cheftr\u00e6ner, Flemming Pedersen og musiker Andreas Odbjerg. Der er b\u00e5de landsholdssange og et startopstillingsdillema p\u00e5 menuen.\u00a0\n\nFodbold FM er sponseret af Oddset - Danske Spil",
                "date": "2021-06-10T06:21:00Z"
            },
            "281485": {
                "duration": 2859000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/2c07581c-a1e6-4553-b5dc-ad440069d189/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "Fodbold EM - med Anna Thygesen og Michel Wikkels\u00f8 Davidsen",
                "description": "Anna Thygesen er if\u00f8rt en splinterny Martin Braithwaite-tr\u00f8je i dagens udgave af B.T.s EM-podcast, hvor hun bes\u00f8ger v\u00e6rt, Lasse V\u00f8ge, og B.T.s fodboldredakt\u00f8r, Michel Wikkels\u00f8 Davidsen. Vi snakker om Parken, der ikke bliver klar med 25.000 tilskuere til morgendagens kamp mod Finland, om landsholdspillernes kommunikation, og s\u00e5 sp\u00f8rger vi, om landsholdet b\u00f8r markere utrilfredsheden med VM i Qatar under den aktuelle EM-slutrunde.\n\nFodbold FM er sponseret af Oddset - Danske Spil",
                "date": "2021-06-11T06:26:00Z"
            },
            "281484": {
                "duration": 4187000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/cd59ea2c-74c1-4144-895f-ad4500885087/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "Fodbold EM - med Anders Breinholt og Morten Bruun",
                "description": "Anders Breinholt og Morten Bruun er dagens g\u00e6ster i B.T.s EM-podcast. Vi snakker om g\u00e6sternes forhold til landsholdet, om dagens kamp i Parken, og s\u00e5 snakker vi med vores \"korrespondent\" i Rom og forsanger for Phlake, Mads Bo Iversen, der s\u00e5 \u00e5bningskampen i den italienske hovedstad i g\u00e5r.\n\nFodbold FM er sponseret af Oddsset - Danske Spil",
                "date": "2021-06-12T08:18:00Z"
            },
            "281483": {
                "duration": 2631000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/012c3a19-21e1-4e84-a316-ad4600878dce/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "Fodbold EM - med S\u00f8ren Hangh\u00f8j og Michel Wikkels\u00f8 Davidsen",
                "description": "I denne udgave af Fodbold EM medvirker v\u00e6rt Lasse V\u00f8ge, B.T.s sportschef S\u00f8ren Hangh\u00f8j og fodboldredakt\u00f8r Michel Wikkels\u00f8 Davidsen. I f\u00e6llesskab fors\u00f8ger de at s\u00e6tte nogle ord p\u00e5 alt det, der udspillede sig i forbindelse med Damarks EM-kamp mod Finland 12. juni, hvor Christian Eriksen faldt om p\u00e5 banen.\u00a0",
                "date": "2021-06-13T08:19:36.09Z"
            },
            "281482": {
                "duration": 2691000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/79224708-b543-492f-9c05-ad470068169f/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "Fodbold EM - med Lars Hjortsh\u00f8j, Glen Riddersholm, Erik Marxen og Christian Engell",
                "description": "Fodbold EM sender stadig i skyggen af den forf\u00e6rdelige aften i Parken l\u00f8rdag. Vi har bes\u00f8g af Lars Hjortsh\u00f8j, og s\u00e5 taler vi om, hvordan man kommer videre efter s\u00e5 voldsom en oplevelse med fodboldtr\u00e6ner Glen Riddersholm, head of people and culture i FC K\u00f8benhavn, Christian Engell og Randers-spilleren Erik Marxen",
                "date": "2021-06-14T06:22:00Z"
            },
            "281481": {
                "duration": 3067000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/8a918688-8a07-431e-b51a-ad48006a1159/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "Fodbold EM - med Rasmus Tantholdt, Morten Crone og Rosa Lund",
                "description": "EM-d\u00e6kningen er stadig domineret af Danmarks kamp mod Finland l\u00f8rdag, og det er f\u00f8rste del af dagens Fodbold FM ogs\u00e5. TV 2-journalisten Rasmus Tantholdt, Enhedslisten-politikeren Rosa Lund og kommunikationsr\u00e5dgiver Morten Crone er dagens panel. Udover at vende g\u00e5rsdagens begivenheder taler vi om landsholdsminder, forholdet til fodbold og...\n\nFodbold FM er sponseret af Oddset - Danske Spil",
                "date": "2021-06-15T06:27:00Z"
            },
            "281480": {
                "duration": 2760000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/faa809a9-beae-4785-8076-ad490068a0ac/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "Fodbold EM - med Bubber og Jess Thorup",
                "description": "Vi l\u00e6gger s\u00e5 sm\u00e5t den forf\u00e6rdelige l\u00f8rdag i Parken bag os og kigger frem mod torsdagens kamp, hvor Danmark tager imod Belgien. TV-v\u00e6rten Bubber og FCK's tr\u00e6ner, Jess Thorup, er dagens panel, og vi snakker blandt andet om, hvordan Danmark skal g\u00f8re sig klar til n\u00e6ste kamp, om hvad de taktiske overvejelser er, og s\u00e5 snakker vi selvf\u00f8lgelig om landsholdsminder.\n\nFodbold FM er sponseret af Oddset - Danske Spil",
                "date": "2021-06-16T06:27:00Z"
            },
            "281479": {
                "duration": 3046000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/5f2d7b78-ae79-4dd7-8090-ad4a0069ef6c/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "Fodbold EM - med Niels Brandt og Morten Bruun",
                "description": "Vi fors\u00f8ger stadig at l\u00e6gge l\u00f8rdagens forf\u00e6rdelige aften bag os. I dag har vi bes\u00f8g af Morten Bruun, der fort\u00e6ller om sin oplevelse, og han f\u00e5r selskab af forsanger i The Minds of 99, Niels Brandt, der er stor FCK- og landsholdsfan. Vi varmer op til kampen i aften og taler om den bedste fodboldmusik\n\nFodbold FM er sponseret af Oddset - Danske Spil",
                "date": "2021-06-17T06:29:08.157Z"
            },
            "281478": {
                "duration": 2666000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/8a8e6d22-4b31-4094-9c24-ad4b006a0433/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "Fodbold EM - med Benjamin Hav og Niels Frederiksen",
                "description": "Det er dagen derp\u00e5 ovenp\u00e5 et BRAG af en fodboldkamp i Parken mellem Danmark og Belgien. Vi samler op med Br\u00f8ndbys guldtr\u00e6ner, Niels Frederiksen, og musiker Benjamin Hav, der begge var p\u00e5 stadion i g\u00e5r.\n\nFodbold FM er sponseret af Oddset - Danske Spil",
                "date": "2021-06-18T06:27:00Z"
            },
            "281477": {
                "duration": 2407000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/35418262-19d0-4a75-b8bd-ad4c007fdef6/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "Fodbold EM - med Tobias Hamann og S\u00f8ren Hangh\u00f8j",
                "description": "Det er en rolig l\u00f8rdag i B.T.s podcaststudie med Tobias Hamann fra Bagedysten og sportschef p\u00e5 B.T. S\u00f8ren Hangh\u00f8j. Vi taler om de st\u00f8rste slutrundeskurke og om slutrundeminder.",
                "date": "2021-06-19T07:47:00Z"
            },
            "281476": {
                "duration": 3017000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/0a9f8d37-dae1-43a1-a991-ad4d0082c134/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "Fodbold EM - med Nicolaj Kopernikus og Carsten Werge",
                "description": "Det er dagen f\u00f8r sk\u00e6bnekampen mod Rusland, og vi har bes\u00f8g af Nicolaj Kopernikus og Carsten Werge. Vi diskuterer stemningen i Danmark i de her dage, om vi b\u00f8r spille offensivt eller defensivt, og s\u00e5 fors\u00f8ger vi at lave en top tre over de bedste angribere.\u00a0\n\nFodbold EM er sponseret af Oddset - Danske Spil",
                "date": "2021-06-20T07:58:00Z"
            },
            "281475": {
                "duration": 3161000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/c4e72478-5da2-456f-bfc9-ad4e006b15f0/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "Fodbold EM - med Thomas Skov og Morten Bruun",
                "description": "Det er kampdag, og der er sp\u00e6ndt stemning i studiet. Morten Bruun skal kommentere kampen i aften, men han starter dagen i B.T.s studie med Thomas Skov. Der bliver fortalt historier om Rusland, lavet top tre over forsvarssspillere, og s\u00e5 runder vi Thomas Skovs anden karriere som man-of-the-match-pokaloverr\u00e6kker.\n\nFodbold FM er sponseret af Oddset - Danske Spil",
                "date": "2021-06-21T06:31:00Z"
            },
            "281474": {
                "duration": 3279000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/45af8c48-786b-4727-a75b-ad4f006b031f/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "Fodbold EM - med Lars Olsen og Ken Ils\u00f8",
                "description": "Plej dine fodboldt\u00f8mmerm\u00e6nd med anf\u00f8reren fra EM 92, Lars Olsen, og Ken Ils\u00f8. Vi vender og drejer Rusland-kampen, og s\u00e5 snakker vi om de st\u00f8rste slutrunde-\u00f8jeblikke.\u00a0\n\nFodbold FM er sponseret af Oddset - Danske Spil",
                "date": "2021-06-22T06:32:28.42Z"
            },
            "281473": {
                "duration": 2577000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/7a82f2c1-be30-4fbf-b573-ad50006773ec/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "Fodbold EM - med Mads Steffensen og Flemming Toft",
                "description": "Der er to k\u00e6mpe stemmer i studiet, n\u00e5r Mads Steffensen og Flemming Toft er g\u00e6ster i Fodbold FM. Vi snakker om, hvordan man kommenterer fodboldkampe, om Rusland-kampen og om Andreas Christensens \"gennembrud\"\u00a0\n\nFodbold FM er sponseret af Oddset - Danske Spil",
                "date": "2021-06-23T06:18:00Z"
            },
            "281472": {
                "duration": 2826000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/50b5ebb4-6e4f-4689-9767-ad5100651503/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "Fodbold EM - med Natasja Crone, Morten Crone og Peter M\u00f8ller",
                "description": "Der er dobbelt op p\u00e5 Crone, n\u00e5r Natasja og Morten er i studiet. Vi taler om hadelandshold, og s\u00e5 v\u00e6lger vi fem straffesparkstagere, der vil kunne sende Danmark videre fra en eventuel konkurrence.\u00a0\n\nFodbold FM er sponseret af Oddset - Danske Spil",
                "date": "2021-06-24T06:10:00Z"
            },
            "281471": {
                "duration": 2802000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/d50cf61e-6330-481d-b9b3-ad520064bcb5/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "Fodbold EM - med Mikael Bertelsen, Jakob Kvist og \u00c5ge Hareide",
                "description": "Vi varmer op til morgendagens brag med Mikael Bertelsen, Jakob Kvist og Danmarks tidligere landstr\u00e6ner \u00c5ge Hareide. Vi taler om de eventuelle straffesparkere og om forf\u00e6rdelige landsholdsminder.\n\nFodbold FM er sponseret af Oddset - Danske Spil",
                "date": "2021-06-25T06:09:00Z"
            },
            "281470": {
                "duration": 2953000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/677b0fa1-ce67-4294-97e3-ad530082a96a/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "Fodbold EM - med Lidt til l\u00e6gterne og Kasper Fisker",
                "description": "Der er livemusik med Mads Bo Iversen, kendt fra Phlake og Lidt til l\u00e6gterne, for f\u00f8rste gang i Fodbold FMs historie, og s\u00e5 er der bes\u00f8g af tidligere professionel fodboldspiller Kasper Fisker. Vi snakker om aftenens kamp mod Wales, om ture til slutrunder og om Lidt til l\u00e6gternes sange",
                "date": "2021-06-26T07:57:00Z"
            },
            "281469": {
                "duration": 2741000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/c0dd44cf-88a0-46b1-99aa-ad5500681372/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "Fodbold EM - med Ken Ils\u00f8, Peter M\u00f8ller og Jacob Friis",
                "description": "Ken Ils\u00f8 er dagens g\u00e6st i Fodbold FM. Vi taler om den kommende tur til Baku, vi f\u00e5r en stemningsrapport fra Peter M\u00f8ller, fodbolddirekt\u00f8ren i DBU, og s\u00e5 taler vi med Joakim M\u00e6hles gamle ungdomstr\u00e6ner i AaB Jacob Friis.\n\nFodbold FM er sponseret af Oddset - Danske Spil",
                "date": "2021-06-28T06:20:00Z"
            },
            "281468": {
                "duration": 3125000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/321df975-096b-4871-861a-ad5400832f26/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "Fodbold EM - med Martin Buch og S\u00f8ren Hangh\u00f8j",
                "description": "Skuespilleren Martin Buch og B.T.s sportschef, S\u00f8ren Hangh\u00f8j, er dagens g\u00e6ster i Fodbold FM, og det er meget sv\u00e6rt at f\u00e5 armene ned efter g\u00e5rsdagens magtdemonstration i Amsterdam.\u00a0\n\nFodbold FM er sponseret af Oddset - Danske Spil",
                "date": "2021-06-27T07:59:00Z"
            },
            "281467": {
                "duration": 2755000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/0adfd730-97a4-4158-b36d-ad56006b68ae/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "Fodbold EM - med Kenneth K og Store Larsen",
                "description": "Det er dagen efter den sidste kamp i Parken, og der er fint bes\u00f8g af Musikquizzens Kenenth K og topscoreren fra EM 1992, Henrik 'Store' Larsen. Vi snakker om Baku, quizzer om Tjekket... og selvf\u00f8lgelig taler vi ogs\u00e5 om den hollandske m\u00e5lmand Hans van Breukelen.\n\nFodbold FM er sponseret af Oddset - Danske Spil",
                "date": "2021-06-29T06:33:09.96Z"
            },
            "281466": {
                "duration": 4121000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/2c058d75-6f8a-44c4-83df-ad57006e87ed/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "Fodbold EM - med Adam Holm og Mark Strudal",
                "description": "Der er god stemning og to tidligere holdkammerater i studiet, n\u00e5r Adam Holm og Mark Strudal fort\u00e6lller anekdoter fra deres f\u00e6lles fortid i Roskilde og p\u00e5 en engelsk fodboldskole. Vi snakker om det landshold, som Strudal var en del af, om dumme svin i fodbold og s\u00e5 fors\u00f8ger vi at besvare, om det danske landshold har klaret det bedre, end vi ellers ville have gjort, efter Christian Eriksens skade.\n\nFodbold FM er sponseret af Oddset - Danske Spil",
                "date": "2021-06-30T06:44:00Z"
            },
            "281465": {
                "duration": 2701000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/aa495bf5-cd5e-41c6-9784-ad58006821f4/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "Fodbold EM - med Cecilie Schmeichel og Michel Wikkels\u00f8 Davidsen",
                "description": "Vi har bes\u00f8g af en repr\u00e6sentant fra en af de allerst\u00f8rste fodboldfamilier i verden, n\u00e5r Cecilie Schmeichel er g\u00e6st sammen med B.T.s fodboldredakt\u00f8r Michel Wikkels\u00f8e Davidsen. Vi taler om \u00f8lkast, om den danske trups st\u00f8rste overraskelser og selvf\u00f8lgelig om Cecilies bror, Kasper Schmeichel.\n\nFodbold FM er sponseret af Oddset - Danske Spil",
                "date": "2021-07-01T06:21:00Z"
            },
            "281464": {
                "duration": 3801000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/d4a78a9b-4dbf-4aa3-a474-ad59006db952/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "Fodbold EM - med Cyron Melville og Martin Borre",
                "description": "Vi har bes\u00f8g af Berlingske-journalist og tidligere fodboldspiller Martin Borre og skuespilleren, der spillede Brian Laudrup i Sommeren 92, Cyron Melville. Vi taler om sm\u00e6desange, om Pierre-Emile H\u00f8jbjerg, og om varmen i Baku.\n\nFodbold FM er sponseret af Oddset - Danske Spil",
                "date": "2021-07-02T06:41:00Z"
            },
            "281463": {
                "duration": 3473000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/18b579c2-d222-46e8-b3a8-ad5a0085a4ab/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "Fodbold EM - med Lasse Sj\u00f8rslev, Keld Bordinggaard og Morten Bruun",
                "description": "Det er kampdag, Lasse V\u00f8ge har Schmeichel-tr\u00f8jen, og der er bes\u00f8g af Keld Bordinggaard og Lasse Sj\u00f8rslev. Vi varmer op til kampen, og s\u00e5 ringer vi til Baku, hvor Morten Bruun er ved at forberede sig til aftenens kamp mod Tjekkiet.\n\nFodbold FM er sponseret af Oddset - Danske Spil",
                "date": "2021-07-03T08:09:00Z"
            },
            "281462": {
                "duration": 4007000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/9fcd3943-c6b7-4616-8cdb-ad5b00876cf7/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "Fodbold EM - med Nikolaj Koppel og Ole Bjur",
                "description": "London calling\n\nFodbold FM er sponseret af Oddset - Danske Spil",
                "date": "2021-07-04T08:15:53.85Z"
            },
            "281460": {
                "duration": 3133000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/d789ca28-1a03-4a73-a4aa-ad5d007cffca/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "Fodbold EM - med Lidt til l\u00e6gterne og Morten Crone",
                "description": "Martin Johannes Larsen og Mads Bo Iversen er i studiet med B.T.s tidligere sportschef Morten Crone Sejersb\u00f8l. Vi spiller deres skillere, h\u00f8rer om deres forhold til Dolberg, og s\u00e5 snakker vi om de mest karismatiske spillere i det danske landsholds historie.\n\nFodbold FM er sponseret af Oddset - Danske Spil",
                "date": "2021-07-06T07:37:00Z"
            },
            "281461": {
                "duration": 3401000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/32fa1c02-fa72-469b-9a14-ad5c006cc526/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "Fodbold EM - med Anders Fjelsted, Morten Bruun og \u00c5ge Hareide",
                "description": "Morten Bruun er hjemvendt fra Aserbajdsjan og han f\u00e5r selskab af komikeren Anders Fjelsted. Vi fors\u00f8ger at s\u00e6tte det ultimative danske slutrunde-landshold, og s\u00e5 ringer vi til vores tidligere landstr\u00e6ner \u00c5ge Hareide undervejs.\n\nFodbold FM er sponseret af Oddset - Danske Spil",
                "date": "2021-07-05T06:38:00Z"
            },
            "281459": {
                "duration": 2956000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/3e35ae9b-0905-4988-a3c9-ad5f006b9b39/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "Fodbold EM - med Rasmus Botoft og S\u00f8ren Hangh\u00f8j",
                "description": "Den sidste dans.\u00a0\n\nFodbold FM er sponseret af Oddset - Danske Spil",
                "date": "2021-07-08T06:33:41.653Z"
            },
            "281458": {
                "duration": 4354000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/cda02b09-1fc6-4088-ac69-ad5e00740f24/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "Fodbold EM - med S\u00f8ren Pind og Dan Hammer",
                "description": "Lasse V\u00f8ge er havnet i voksent selskab med tidligere Venstre-minister S\u00f8ren Pind og direkt\u00f8r i Royal Arena, Dan Hammer. Vi snakker om k\u00e6rligheden til engelske fodboldhold, om Kasper Hjulmands ledelse, og s\u00e5 taler vi om, hvor h\u00f8jt vi vil rangere det aktuelle danske landshold overfor 80'er og 90'er-landsholdene.\u00a0\n\nFodbold FM er sponseret af Oddset - Danske Spil",
                "date": "2021-07-07T07:09:14.53Z"
            },
            "281457": {
                "duration": 6099000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/a06887ee-5584-433c-b1ba-ad7800d50e61/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "AGF\u2019s euro-flop og CV\u2019s transfer-n\u00f8l",
                "description": "Hvad er styrkeforholdet mellem Superligaens storhold efter en hektisk juli? Hvor store er problemerne i AGF, som igen floppede i Europa? Og hvilke perspektiver er der for landsholdet efter et magisk EM?",
                "date": "2021-08-02T13:06:26Z"
            },
            "281456": {
                "duration": 6256000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/ae44fdd2-c19b-48e7-9fd4-ad7f00d877ca/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "Messis sensationelle exit \u00e6ndrer alt",
                "description": "Bliver Messi og Paris et match made in fodbold-himlen? Hvad gjorde udslaget i det vilde k\u00f8benhavner-brag? Og f\u00e5r Viktor Fischer og Jesper Lindstr\u00f8m succes i deres nye udenlandske klubber?",
                "date": "2021-08-09T13:11:00Z"
            },
            "281455": {
                "duration": 5721000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/cf0f6839-baff-44bc-a389-ad8600d403fa/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "Er han Barcas nye Messi-as?",
                "description": "Er Mohamed Daramy ved at spille sig op i landsholdsklassen? Kan Thomas Frank holde Brentford oppe i Premier League? Og er Braithwaite kommet for at blive i Barcelonas angreb?",
                "date": "2021-08-16T13:07:07Z"
            },
            "281454": {
                "duration": 6171000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/91c74c97-e714-4e98-b285-ad9400d6caa3/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "Superliga-status og Ronaldo-bombe",
                "description": "Har FCK sat en ustoppelig kurs mod guldet? Hvor bekymrende er landsholdets skadessituation? Og hvad i alverden skal Manchester United bruge Ronaldo til?",
                "date": "2021-08-30T13:06:12Z"
            },
            "281453": {
                "duration": 5428000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/2ff79641-1600-4a12-ae1b-ad8d00d638b0/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "AGF-krise og landsholdstjek",
                "description": "Hvor dybt stikker AGF\u2019s krise? Hvor st\u00e5r de danske hold i Europa? Og hvem skal Hjulmand droppe p\u00e5 landsholdet?",
                "date": "2021-08-23T13:12:38Z"
            },
            "281452": {
                "duration": 5442000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/49489ce9-f85e-4877-a579-ad9b00d672b0/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "Panderynker eller ro p\u00e5 hos Hjulmand?",
                "description": "Hvordan skal Danmark kn\u00e6kke Israel? Hvilke landsholdstalenter er t\u00e6ttest p\u00e5 et internationalt gennembrud? Og er det godt eller skidt, at Superligaen st\u00f8vsuges for unge stjerner?",
                "date": "2021-09-06T13:11:29Z"
            },
            "281451": {
                "duration": 5838000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/f29e0c04-aa4b-4a1e-9653-ada200d34452/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "FIFA\u2019s VM-dr\u00f8mme",
                "description": "Har FIFA fat i den lange ende med deres forslag om en stor slutrunde hver sommer? Hvor seri\u00f8s en outsider til VM-titlen er Danmark egentlig? Og er krisen i AGF afbl\u00e6st?",
                "date": "2021-09-13T13:11:00Z"
            },
            "281450": {
                "duration": 5327000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/7422baf8-66d6-4e75-8383-ada900d1c90a/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "Thorups sorte aften",
                "description": "Hvorfor kom Thorup og FCK til kort mod FCM? Hvordan kommer Br\u00f8ndby ud af krisen? Og hvor sandsynligt er det, at Messi eller Ronaldo ryger til tops i CL i denne s\u00e6son?",
                "date": "2021-09-20T12:54:49Z"
            },
            "281449": {
                "duration": 5875000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/646d97ab-270d-4f2f-b8e3-adb000d491db/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "AaB-optur og danske tr\u00e6ner-kometer",
                "description": "Hvorn\u00e5r f\u00e5r vi en dansk cheftr\u00e6ner at se i en topklub? Hvem bliver \u00e5rets st\u00f8rste danske CL-oplevelse? Og er AaB ved at skabe fundamentet til en stor s\u00e6son?",
                "date": "2021-09-27T13:09:00Z"
            },
            "281448": {
                "duration": 5767000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/ad7f39e5-c096-4f8c-a8f6-adb700d671be/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "Fyringsballade i FCK",
                "description": "Hvilken karakter skal FCK have for h\u00e5ndtering af Per Wind-gate? Hvem er Superligaens bedste angriber? Og hvad med VAR - giver det nogen som helst mening at tale om, at afskaffe det igen?",
                "date": "2021-10-04T13:13:00Z"
            },
            "281447": {
                "duration": 6282000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/f288cc91-b112-4dc1-87b7-adbe00d656fa/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "Derfor elsker Hjulmand Yussuf",
                "description": "Vi runder 'gyseren' mod Moldova, Simon Kj\u00e6rs Ballon d'Or-nominering, Schmeichels 75 landskampe, Newcastles nye og kontroversielle \u00e6ra og Messis problemer i Paris",
                "date": "2021-10-11T13:29:00Z"
            },
            "281445": {
                "duration": 5382000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/8dfc6f4b-ea40-48a5-9082-adcc00d1c16b/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "Krise hos Thorup, David og Ole Gunnar",
                "description": "Br\u00e6nder s\u00e6det under Jess Thorup? Hvad m\u00e5 en tv-kommentator egentlig sige om en spiller? Og er Ole Gunnar Solskj\u00e6r efterh\u00e5nden en f\u00e6rdig mand i United? Det er bare et par af sp\u00f8rgsm\u00e5lene i ugens omgang Fodbold FM",
                "date": "2021-10-25T13:06:00Z"
            },
            "281446": {
                "duration": 5825000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/7d0d2a5d-fbfd-4a3c-9ea2-adc500d39c94/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "En vaske\u00e6gte tr\u00e6nersucces",
                "description": "Keeperdrama i FC Midtjylland, Br\u00f8ndby reddet fra katastrofe, Mohamed Salah v\u00e6lter internettet, og Serie A har rystet posen. Det er emnerne i denne uges udgave af Fodbold FM",
                "date": "2021-10-18T13:05:00Z"
            },
            "281444": {
                "duration": 5675000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/e274c3bf-4621-406d-a084-add300e237ee/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "Superliga-landsholdet",
                "description": "Hvem skal med p\u00e5 Superliga-landsholdet? Kan FCN og S\u00f8nderjyske vende nedturen? Og hvordan ender Fodbold FM\u2019s helt egen Ballon d\u2019Or-k\u00e5ring?",
                "date": "2021-11-01T13:59:19Z"
            },
            "281443": {
                "duration": 6163000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/ca6f9564-1048-4491-877b-addb01069a8a/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "PC l\u00e6gger pres p\u00e5 Thorup - Hjulmand flirter med Premier League",
                "description": "Panelet g\u00e5r i k\u00f8det p\u00e5 landsholdet, hvor der er mystik om en manglende spiller. Og Superligarunden dissekeres selvf\u00f8lgelig ogs\u00e5",
                "date": "2021-11-09T17:05:00Z"
            },
            "281442": {
                "duration": 5647000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/9dd708b7-594b-4dbd-9ebf-ade100e6b56c/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "Elendigt gr\u00e6s og Superliga-identitetskriser",
                "description": "Panelet zoomer ind p\u00e5 Parkens pl\u00f8jemark og kigger p\u00e5 Superliga-klubber, der er faret vild",
                "date": "2021-11-15T14:17:16.8Z"
            },
            "281441": {
                "duration": 5827000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/729d5a0e-2841-4a7a-b024-ade800e637e2/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "Br\u00f8ndby snuser topklubber i halen",
                "description": "Skal Br\u00f8ndby tages seri\u00f8st som guldkandidat? Hvad st\u00e5r \u00f8verst p\u00e5 Superliga-klubbernes \u00f8nskeliste til jul? Og hvad b\u00f8r Hjulmand gruble over hen over vinteren?",
                "date": "2021-11-22T14:09:00Z"
            },
            "281440": {
                "duration": 6066000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/81cfe48c-71dc-4219-a9fa-adef00e51684/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "Efter\u00e5rets op- og nedture",
                "description": "Hvor l\u00e6nge kan FCK holde p\u00e5 Roony Badghji? Hvem har skuffet, og hvem v\u00e6ret s\u00e6sonens profil i Superligaen? Og hvad har v\u00e6ret op- og nedturene i efter\u00e5ret?",
                "date": "2021-11-29T14:08:17.32Z"
            },
            "281439": {
                "duration": 5324000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/d47443a0-6924-4dd9-ac45-ae1900e39860/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "Bliver 2022 Eriksens \u00e5r?",
                "description": "Hvordan ser fodbold-fremtiden ud for Eriksen? Hvilken transfer-vej skal Skov Olsen og \u2018AC\u2019 g\u00e5? Og hvad kan vi forvente os af fodbold\u00e5ret 2022?",
                "date": "2022-01-10T13:58:44.73Z"
            },
            "281437": {
                "duration": 5540000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/a5a0e08b-dfbc-4264-8b35-ae2700e3c39d/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "Angriber-transfers i Superliga-toppen",
                "description": "Hvem st\u00e5r st\u00e6rkest blandt Superliga-storklubberne efter tre gange angriber-transfers? Har Br\u00f8ndby solgt guld-chancen? Og har Manchester City sejret sig selv og fodbolden ihjel?",
                "date": "2022-01-24T14:00:00Z"
            },
            "281438": {
                "duration": 5803000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/65b3d415-5c24-4812-82c0-ae2000e384f4/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "Hvad skal Eriksen dog i Brentford?",
                "description": "Hvem er Superligaens mest v\u00e6rdifulde profiler, hvordan skal AaB komme videre efter tabet af Cifuentes, og hvad skal Christian Eriksen dog i Brentford? Det er bare nogle af emnerne i denne uges udgave af Fodbold FM",
                "date": "2022-01-17T14:09:00Z"
            },
            "281436": {
                "duration": 5506000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/583b2fcd-dcbf-43f8-bd0a-ae2f00f33ea1/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "Vildt transfervindue",
                "description": "Hvem \u2018vandt\u2019 det store transferslag i Superligaen? Hvorn\u00e5r kan Eriksen kalde sig en succes i Brentford? Og Kan Wind og Frendrup klare mosten i top-5-liga?",
                "date": "2022-02-01T14:59:00Z"
            },
            "281435": {
                "duration": 5378000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/c4a86fec-6f05-45c1-a74e-ae3c00e2ed27/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "Hvem vinder Superligaen?",
                "description": "Vi kigger p\u00e5, hvem som vinder Superligaen, og hvem som skal en tur ned i 1. division. Og s\u00e5 kigger vi ogs\u00e5 p\u00e5 Christian Eriksens fremtid p\u00e5 landsholdet",
                "date": "2022-02-14T13:58:00Z"
            },
            "281434": {
                "duration": 5211000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/614b6908-919a-4396-b84b-ae4300e24c7a/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "Flopper Wilshere i AGF?",
                "description": "Bliver Jack Wilshere en succes i Superligaen? Har FCK endegyldigt sat kursen mod guldet? Og hvorfor kan Lionel Messi ikke f\u00e5 det til at svinge i franske Paris Saint-Germain?",
                "date": "2022-02-21T13:53:00Z"
            },
            "281433": {
                "duration": 2416000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/3afa1062-5d5e-44da-82d9-ae4a00e2cdb6/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "2. halvleg: Dom over Eriksen-comeback",
                "description": "Hvad er dommen over Eriksens comeback? Hvilke perspektiver var der i Wilsheres debut for AGF? Og hvor h\u00e5rdt skal fodboldens akt\u00f8rer straffe russiske fodboldhold og russiske fodboldinteresser?",
                "date": "2022-02-28T14:05:01.28Z"
            },
            "281432": {
                "duration": 3008000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/e841b570-83c1-4761-a24d-ae4a00e35fcc/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "1. halvleg: Superliga-tr\u00e6nere under pres?",
                "description": "Kan Bo Henriksen og Flemming Pedersen overleve mere modgang? Hvad er dommen over de danske hold i Europa? Og hvorfor har Superligaens angribere s\u00e5 sv\u00e6rt ved at score m\u00e5l?",
                "date": "2022-02-28T14:09:00Z"
            },
            "281431": {
                "duration": 2901000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/d6b888b1-dc82-46c8-82ef-ae5100e308bc/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "2. halvleg: Braithwaites store nedtur i Barcelona",
                "description": "Kom Peter Schmeichel ud af sin flirt med russisk stats-tv med skindet p\u00e5 n\u00e6sen? Er \u2018AC\u2019 og FC Barcelona det perfekte match? Og hvor l\u00e6nge kan Braithwaite holde til at sidde p\u00e5 b\u00e6nken i selvsamme FC Barcelona?",
                "date": "2022-03-07T13:54:00.913Z"
            },
            "281430": {
                "duration": 2911000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/f57bf674-1ed8-4c2d-aede-ae5100e3c159/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "1. halvleg: Superliga-stjernerne skuffer",
                "description": "Lukas Lerager og Pione Sisto blev hentet som stjerne-forst\u00e6rkninger, men hvorfor skuffer de i FCK og FCM? Hvad er hemmeligheden bag Silkeborgs succes? Og hvem ser pt. st\u00e6rkest ud i guldkampen?",
                "date": "2022-03-07T13:57:00Z"
            },
            "281429": {
                "duration": 3399000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/c323da5e-fc23-46d7-b635-ae5800e53fee/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "1. halvleg: FCK-succes og sexet top-6",
                "description": "Hvem skal have \u00e6ren for FCKs \u00f8jeblikkelige succes? Hvor sexet er denne s\u00e6sons Superliga-top-6? Og hvorfor bliver Paris Saint-Germain ved med at tabe hovedet i Champions League?",
                "date": "2022-03-14T14:10:00Z"
            },
            "281428": {
                "duration": 2716000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/76958211-d8df-4bd9-97e5-ae5800e497b6/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "2. halvleg: Hjulmand-kaniner og Chelsea-kaos",
                "description": "Bliver Abramovich-balladen i Chelsea et wakeupcall for fodboldverdenen? Hvilke kaniner b\u00f8r Hjulmand hive op af hatten \u2013 og hvem skal vrages til de kommende landskampe?",
                "date": "2022-03-14T14:05:00Z"
            },
            "281427": {
                "duration": 3005000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/5725cfe1-1204-4ce1-b228-ae5f00e2723b/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "1. halvleg: Hvem skal p\u00e5 Superligaens All Star-hold?",
                "description": "Hvem skal p\u00e5 grundspillets All Star-hold? Hvorfor blev FCK ydmyget af PSV? Og hvem er favoritter til at vinde Champions League?",
                "date": "2022-03-21T13:55:00Z"
            },
            "281426": {
                "duration": 2631000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/e7e9a93c-82ee-42d0-a91b-ae5f00e24ba9/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "2. halvleg: Er Hjulmand den st\u00f8rste nogensinde?",
                "description": "Hvad skal landsholdet have ud af de kommende kampe mod Holland og Serbien? Hvilke spillere er til eksamen f\u00f8r VM? Og var det fortjent, at Kasper Hjulmand blev k\u00e5ret til \u00c5rets Tr\u00e6ner?",
                "date": "2022-03-21T13:55:21.12Z"
            },
            "281425": {
                "duration": 2557000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/ab1588ce-e94f-4368-8026-ae6600d2ca98/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "2. halvleg: Br\u00f8ndby p\u00e5 investor-jagt",
                "description": "Hvad er perspektiverne for Br\u00f8ndby, som er p\u00e5 jagt efter storinvestorer? Hvordan kunne det g\u00e5 s\u00e5 galt for Italien mod Nordmakedonien? Og hvem b\u00f8r sikre sig de sidste europ\u00e6iske VM-pladser?",
                "date": "2022-03-28T12:57:00Z"
            },
            "281424": {
                "duration": 2968000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/a4aec00a-4eeb-4981-a7e6-ae6600d2e6ff/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "1. halvleg: Eriksens konge-comeback",
                "description": "Bliver Christian Eriksen vigtigere end nogensinde for Danmark? Hvad gik galt for Hjulmands tropper i Amsterdam? Og hvor l\u00e6nge kan landsholds-opturen holdes i kog blandt danskerne?",
                "date": "2022-03-28T12:59:00Z"
            },
            "281423": {
                "duration": 2716000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/661ad7b3-2b9d-4db1-9eab-ae6d00d52787/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "2. halvleg: De danske VM-vindere- og tabere",
                "description": "Hvad er dommen over Danmarks VM-gruppe? Hvem spillede sig t\u00e6ttere og l\u00e6ngere v\u00e6k fra VM-truppen? Og er Eriksen simpelthen for god til Brentford?",
                "date": "2022-04-04T13:10:00Z"
            },
            "281421": {
                "duration": 2882000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/6422b79d-028c-448e-9335-ae7400e6f941/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "2. halvleg: Tr\u00e6nerskifte lurer i Br\u00f8ndby og AGF",
                "description": "Hvordan ser tr\u00e6ner-fremtiden ud for David Nielsen og Niels Frederiksen? Hvem er Superligaens hotteste for\u00e5rsprofil?\nOg hvad eller hvem skal have et skulderklap og en tackling i denne uge?",
                "date": "2022-04-11T14:08:55.727Z"
            },
            "281422": {
                "duration": 3334000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/3b18af76-cb80-4ead-871b-ae6d00d6587e/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "1. halvleg: Pres p\u00e5 Br\u00f8ndby i bronze-jagten",
                "description": "Hvorfor er gassen g\u00e5et ud af Br\u00f8ndby-ballonen? Hvor l\u00e6nge kan FCK\u2019s sejrsstime forts\u00e6tte? Og hvor dramatisk kan for\u00e5ret ende med at blive i 1. division?\u00a0",
                "date": "2022-04-04T13:15:00Z"
            },
            "281420": {
                "duration": 2904000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/9075e812-1acd-444c-aabe-ae7400e78467/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "1. halvleg: FCM under pres efter guldbrag",
                "description": "Hvorfor trak FCK det l\u00e6ngste str\u00e5 i guldbraget i Parkens sandkasse? Kan Bo Henriksen overleve flere FCM-skuffelser?\nOg hvorfor kan FC Nordsj\u00e6lland og S\u00f8nderjyske ikke vinde fodboldkampe?",
                "date": "2022-04-11T14:10:09.38Z"
            },
            "281419": {
                "duration": 2901000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/3ed7c8e7-5dc6-443b-a9cb-ae7c00d480e7/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "2. halvleg: Hypede Superliga-stjerner flopper",
                "description": "Hvorfor har Superligaens lejede superstjerner det s\u00e5 sv\u00e6rt i den danske liga? Hvad og hvem har v\u00e6ret Champions League-s\u00e6sonens st\u00f8rste oplevelser? Og hvem l\u00f8ber med pokalen med de store \u00f8rer?",
                "date": "2022-04-19T13:04:28.813Z"
            },
            "281418": {
                "duration": 2916000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/353c2684-81e1-4b33-b68f-ae7c00d4bd3a/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "1. halvleg: Br\u00f8ndby og AGF i dyb krise",
                "description": "Hvad gjorde udslaget i slaget om K\u00f8benhavn? Kan Br\u00f8ndby stoppe bl\u00f8dningen? Og har David Nielsen en fremtid i AGF?",
                "date": "2022-04-19T13:06:49.387Z"
            },
            "281417": {
                "duration": 2706000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/ae8e0e15-0448-4eeb-bf84-ae8200d2becc/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "2. halvleg: Superliga-niveauet er faldet",
                "description": "Er niveauet i \u00e5rets Superliga for lavt? Hvor stor er Thomas Franks pr\u00e6station med Brentford? Og hvordan skal London-danskerklubben ruste sig til den sv\u00e6re s\u00e6son to i Premier League?",
                "date": "2022-04-25T13:05:07.46Z"
            },
            "281416": {
                "duration": 3050000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/585479d8-3cf1-4ae2-9475-ae8200d42a40/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "1. halvleg: Pres p\u00e5 FCK i guldjagten",
                "description": "Er FCK ved at smide guldet? Er AGF ved at lave endnu en 'VM-\u00e5r-fad\u00e6se'? Og er Erik ten Hag manden, der kan f\u00e5 Manchester United p\u00e5 ret kurs?",
                "date": "2022-04-25T13:07:14.453Z"
            },
            "281415": {
                "duration": 3188000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/a3f60429-709d-47be-bfc1-ae8900d68839/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "2. halvleg: Superligaen - The FFM Years",
                "description": "Hvad kendetegner de sidste 10 \u00e5rs Superliga? Hvad har v\u00e6ret de mest mindev\u00e6rdige stunder? Og hvilke Superliga-profiler har gjort st\u00f8rst indtryk i den periode?",
                "date": "2022-05-02T13:10:50.747Z"
            },
            "281414": {
                "duration": 2947000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/47779b50-45e0-42a4-ade0-ae8900d74412/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "1. halvleg: Br\u00f8ndby-krise og guld-fuser",
                "description": "Hvorfor endte braget p\u00e5 Heden som en guld-fuser? Hvordan f\u00e5r Br\u00f8ndby stoppet den historiske bl\u00f8dning? Og hvor finder man de hotteste br\u00e6ndpunkter i de store europ\u00e6iske ligaer?",
                "date": "2022-05-02T13:15:10.747Z"
            },
            "281413": {
                "duration": 3359000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/07c3337b-68c6-40db-bd09-ae9b005d84b0/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "1. halvleg: M\u00e5lkrise for Superliga-holdene & vanvittigt parl\u00f8b mellem City og Liverpool",
                "description": "",
                "date": "2022-05-20T05:44:13.3Z"
            },
            "281412": {
                "duration": 2967000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/1a5b753e-a9b7-43c3-807a-ae9b005d84a5/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "2. halvleg: N\u00e5r spillere modner som en god fransk vin & skal vi have l\u00f8nloft i fodbold?",
                "description": "",
                "date": "2022-05-20T05:44:17.503Z"
            },
            "281411": {
                "duration": 3475000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/31bc0095-bc0a-427b-b76f-ae9b005d8580/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "2. halvleg: Kan oprykkerne forts\u00e6tte, evighedstalenter og Haaland i Qatar-kovending",
                "description": "",
                "date": "2022-05-20T05:44:18.72Z"
            },
            "281410": {
                "duration": 3387000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/08d79b7b-5d5a-4643-b3e7-ad0800ae3c34/90009206-7ab3-402a-970a-ae9b005d855e/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=940fc24c-76e8-4c46-89e5-ad0800ae3c42",
                "title": "1. halvleg: Brikkerne er endelig faldet p\u00e5 plads i Superligaen",
                "description": "",
                "date": "2022-05-20T05:44:31.857Z"
            },
            "281099": {
                "duration": 3475000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49819916/160522_2_time_fodbold_fm.mp3",
                "title": "1. halvleg: Brikkerne er endelig faldet p\u00e5 plads i Superligaen",
                "description": "I 1. halvleg af Fodbold FM vender og drejer vores panel Superligaens overst\u00e5ede spillerunder, hvor nedrykkerne blev fundet, og medaljerne blev fordelt.\r\n\r\nPanelet er ikke synderligt imponerede over FC K\u00f8benhavns og FC Midtjyllands s\u00e6son, selvom de snupper henholdsvis guld og s\u00f8lv i Superligaen. \r\nDog tager AGF prisen for den st\u00f8rste skuffelse i ligaen hos dagens panelister. \r\n\r\nPanelet best\u00e5r i dag af: \r\n- Jon Pagh v\u00e6rt p\u00e5 TV 2 Sport\r\n- Jonathan 'L\u00e5L\u00e5' Nielsen som tidligere har optr\u00e5dt for Hvidovre, Lyngby og Helsing\u00f8r.\r\n- Ali Aminali kendt fra \u201cDebatten\u201d p\u00e5 DR2 eller fra News & Co. Men har ogs\u00e5 en glov\u00e6rdig fodboldkarriere bag sig for KB, Helsing\u00f8r, Mallorcas og FCKs reservehold.\r\n\r\nV\u00e6rt: Sebastian Peebles \r\n\r\nProducer: Kasper Damgaard Kristensen",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-05-16 18:33:32",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/f5ea486cd5b96caa1d7f61d450232d35.jpg"
            },
            "281098": {
                "duration": 3387000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49820816/169522_1_time_fodbold_fm.mp3",
                "title": "2. halvleg: Kan oprykkerne forts\u00e6tte, evighedstalenter og Haaland i Qatar-kovending",
                "description": "I 2. halvleg af Fodbold FM kigger vores panel p\u00e5 Viborg og Silkeborg og deres chancer for n\u00e6ste s\u00e6son. Derefter kigger vi p\u00e5 pr\u00e6dikatet evighedstalent, og hvorfor nogle form\u00e5r at sl\u00e5 igennem, mens andre ikke g\u00f8r. \r\nJonathan \u2018L\u00e5l\u00e5\u2019 Nielsen deler sin historie, hvor han til sidst m\u00e5tte stille fodboldst\u00f8vlerne p\u00e5 hylden efter en lang r\u00e6kke skader. Og s\u00e5 kigger vi ogs\u00e5 lidt n\u00e6rmere p\u00e5 Erling H\u00e5lands skifte til Abu Dhabi-ejede Manchester City, selv om han optr\u00e5dte p\u00e5 det norske landshold med en Human Rights t-shirt.\r\n\r\nOg s\u00e5 er der selvf\u00f8lgelig quiz og lytter-brevkasse!\r\n\r\nPanelet best\u00e5r i dag af: \r\n- Jon Pagh v\u00e6rt p\u00e5 TV 2 Sport\r\n- Jonathan 'L\u00e5L\u00e5' Nielsen som tidligere har optr\u00e5dt for Hvidovre, Lyngby og Helsing\u00f8r.\r\n- Ali Aminali kendt fra \u201cDebatten\u201d p\u00e5 DR2 eller fra News & Co. Men har ogs\u00e5 en glov\u00e6rdig fodboldkarriere bag sig for KB, Helsing\u00f8r, Mallorcas og FCKs reservehold.\r\n\r\nV\u00e6rt: Sebastian Peebles \r\n\r\nProducer: Kasper Damgaard Kristensen",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-05-16 18:38:58",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/f5ea486cd5b96caa1d7f61d450232d35.jpg"
            },
            "280562": {
                "duration": 3359000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49731071/090522_fodbold_fm_1_time.mp3",
                "title": "1. halvleg: M\u00e5lkrise for Superliga-holdene & vanvittigt parl\u00f8b mellem City og Liverpool",
                "description": "I 1. halvleg af Fodbold FM gennemg\u00e5r vi Superligaens kampe, hvor dagens panel langer skarpt ud efter ligaens angriber, som de ikke giver meget for. \r\n\r\nDerefter vender vi det vanvittige parl\u00f8b mellem Manchester City og Liverpool b\u00e5de i CL og i PL. \r\n\r\nHvorfor er Liverpool bedst i cup-turneringer, n\u00e5r City dominerer i ligaen? \r\n\r\n\r\nV\u00e6rt: Sebastian Peebles\r\n\r\nProducer: Kasper Damgaard Kristensen \r\n\r\nG\u00e6ster: \r\n- Henrik 'Store' Larsen\r\n- Michel Wikkels\u00f8e\r\n- Mikkel Lundby",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-05-09 18:22:26",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/f5ea486cd5b96caa1d7f61d450232d35.jpg"
            },
            "280561": {
                "duration": 2967000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49731133/090522_fodbold_fm_2_time.mp3",
                "title": "2. halvleg: N\u00e5r spillere modner som en god fransk vin & skal vi have l\u00f8nloft i fodbold?",
                "description": "I 2. halvleg af Fodbold FM lovpriser panelet de aldrende verdensstjerner i fodboldland, som modner lige s\u00e5 fint som en god fransk vin. Panelet diskuterer, om man b\u00f8r s\u00e6tte en stopper for den vanvittige l\u00f8nudvikling, og om man m\u00e5ske b\u00f8r kigge mod et l\u00f8nloft som i USA? Og s\u00e5 bliver de garvede gutter sat under pres i vores ugentlige fodbold-quiz.\r\n\r\nV\u00e6rt: Sebastian Peebles\r\n\r\nProducer: Kasper Damgaard Kristensen \r\n\r\nG\u00e6ster: \r\n- Henrik 'Store' Larsen \r\n- Michel Wikkels\u00f8e Davidsen \r\n- Mikkel Lundby",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-05-09 18:26:15",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/f5ea486cd5b96caa1d7f61d450232d35.jpg"
            }
        }
    }
}