{
    "5101": {
        "alt_text": "Frankrig rundt",
        "image_url": "https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/946/frankrig_rundt_ikon_-_ny.png",
        "url": "https://web.24syv.dk/channels/5101",
        "description": "Fra R\u00e5dhuspladsen til de nordfranske pav\u00e9er, henover Alper og Pyren\u00e6erne, og til boulevarden i Paris. Frankrig Rundt inviterer b\u00e5de cykelelskerne og de skabsfrankrofile med til en sommer p\u00e5 sofaen. Sommerens v\u00e6rter Jacob Nielsen og Lasse Yde Hegnet laver champagnesabelskarpe analyser af l\u00f8bet og pr\u00e6senterer Frankrig med alt hvad det indeb\u00e6rer af gule veste, autocampere i vejkanten og h\u00f8jpandede forfattere.",
        "episodes": {
            "286265": {
                "duration": 817000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50680612/59_var_det_lige_s_godt_for_dig_som_det_var_for_mig.mp3",
                "title": "Var det lige s\u00e5 godt for dig, som det var for mig?",
                "description": "Efter et h\u00e6sbl\u00e6sende h\u00e5rudtr\u00e6kkende vindomsust Tour de France, s\u00e6tter vi os ud p\u00e5 marken et stykke fra landevejen for at stille det eneste sp\u00f8rgsm\u00e5l som st\u00e5r tilbage.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-07-22 16:48:02",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a434a0edde168b1f5de98a9d97edbcfd.jpg"
            },
            "286266": {
                "duration": 428000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50680580/58_optakt_til_21_etape_paris_arena_de_la_defense_champs_elysee.mp3",
                "title": "Optakt af 21. Etape: Paris La D\u00e9fense - Paris (Champs-\u00c9lys\u00e9es)",
                "description": "Vi er her igen. Efter endnu en \u00e5rgang skal vi nu igen have paradek\u00f8rsel op og ned af Champs-\u00c8lys\u00e9es, som p\u00e5 smukkest vis markerer, at rytterne igen klarede hele touren rundt. Mens den samlede sejr burde v\u00e6re sikker, venter imidlertid en intens afslutning, hvor en dansk outsider ogs\u00e5 kan overraske.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-07-22 16:46:50",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a434a0edde168b1f5de98a9d97edbcfd.jpg"
            },
            "286267": {
                "duration": 757000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50680360/57_optakt_til_20_etape_lacapalle_marival_rocamadour.mp3",
                "title": "Optakt af 20. Etape: Lacapelle-Marival - Rocamadour",
                "description": "40 kilometer enkeltstart. En potentielt d\u00f8dbringende etape, hvor hele Touren kan blive afgjort p\u00e5 ganske f\u00e5 sekunder. I \u00e5r burde Vingegaards forspring imidlertid have for\u00e6ret ham en udramatisk en af slagsen, og alts\u00e5 er det kun op til enkeltstartsspecialisterne at hive en sj\u00e6lden sejr hjem. Lyt med n\u00e5r vi snakker favoritter og forsvarsstrategier.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-07-22 16:44:01",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a434a0edde168b1f5de98a9d97edbcfd.jpg"
            },
            "286268": {
                "duration": 3254000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50680346/56_uh_mmet_hyldest_af_vingegaard.mp3",
                "title": "Hvordan skal vi dog hylde Jonas?",
                "description": "Sammen med tour-direkt\u00f8ren for Grand Depart i Danmark, provsten, karrysild og dele af befolkningen i Glyng\u00f8re, samt vores frankofile DJ og musikerne Jan Kolling og Ole N\u00f8rskov, kaster vi os ud i at hylde Jonas med alt hvad den kan tr\u00e6kke!\r\n\r\nG\u00e6ster: \r\nIda Bigum, direkt\u00f8r Grand Depart Copenhagen\r\nSusan Aaen, provst i Glyng\u00f8re\r\nJan Kolling og Ole N\u00f8rskov, musikere og skabere af sangen: \u201cVingegaard er genial\u201d\r\nMathias Stilling, frankofil DJ og skaber af sangen: \u201c2048\u201d\r\nKlaus Ib J\u00f8rgensen, kulturattach\u00e9 p\u00e5 den danske ambassade i Frankrig\r\n\r\nV\u00e6rter: \r\nLasse Yde Hegnet\r\nJacob Nielsen\r\n\r\nProducer: \r\nAgnes Vesth \r\n\r\nTilrettel\u00e6ggere: \r\nAgnes Vesth Rasmussen\r\nToke Twisttmann Gripping\r\nKasper Petersen\r\n\r\nRedakt\u00f8r: \r\nAgnes Vesth Rasmussen",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-07-22 16:43:52",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a434a0edde168b1f5de98a9d97edbcfd.jpg"
            },
            "286269": {
                "duration": 3254000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50680332/55_kongefamilens_frankrig.mp3",
                "title": "Cahors: I Henri\u2019s fodspor\u2026",
                "description": "Tourstart i Danmark. Jonas i den gule tr\u00f8je. Den \u00e5benlyse k\u00e6rlighedsaff\u00e6re mellem Frankrig og Danmark forts\u00e6tter p\u00e5 denne 19. Etape af \u00e5rets Tour de France, med sin afslutning i Cahors, lidt uden for kongefamiliens eget slot, Chateau de Cayx. Vi befinder os p\u00e5 Henri\u2019s hjemegn, og skal derfor unders\u00f8ge hvad man spiser, hvilken rolle slottet spiller i kongefamilien og hvordan hans personlige vin smager. \r\n\r\nG\u00e6ster: \r\nYves le Lay, kok og restaurat\u00f8r \r\nRen\u00e9 Overgaard, butikschef hos HI Hansen vine\r\nCarsten Juel-Andersen, amateurcykelrytter af Tour-ruten \r\nKlaus Ib J\u00f8rgensen, kulturattach\u00e9 p\u00e5 den danske ambassade i Frankrig\r\n\r\nV\u00e6rter: \r\nLasse Yde Hegnet\r\nJacob Nielsen\r\n\r\nProducer: \r\nAgnes Vesth \r\n\r\nTilrettel\u00e6ggere: \r\nAgnes Vesth Rasmussen\r\nToke Twisttmann Gripping\r\n\r\nRedakt\u00f8r: \r\nAgnes Vesth Rasmussen",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-07-22 16:43:43",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a434a0edde168b1f5de98a9d97edbcfd.jpg"
            },
            "286270": {
                "duration": 461000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50680295/54_analyse_af_19_etape.mp3",
                "title": "Analyse af 19. Etape: Castelnau-Magnoac - Cahors",
                "description": "Den 19. Etape af \u00e5rets tour blev en sj\u00e6lden mulighed for sprinterne at tage en etapesejr inden Paris. Men sk\u00e6bnen og Christophe Laportes kl\u00f8g og ben ville det anderledes. Med et sent angreb, der v\u00e6kker mindelser om Jesper Skibby\u2019s eksplosivitet, forpurede han dagens manuskript.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-07-22 16:38:44",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a434a0edde168b1f5de98a9d97edbcfd.jpg"
            },
            "286237": {
                "duration": 5426000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50669315/52_etapen_vingegaard_triumferede_p_hautacam_kommenteret.mp3",
                "title": "Etapen Vingegaard vinder p\u00e5 Hautacam - kommenteret minut for minut",
                "description": "Genh\u00f8r hvordan det l\u00f8d da Jonas Vingegaard vandt d. 18 etape af \u00e5rets Tour de France if\u00f8rt gult p\u00e5 historiske Hautacam. Kommenteret af Jacob Nielsen og Lasse Yde Hegnet",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-07-22 09:25:25",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a434a0edde168b1f5de98a9d97edbcfd.jpg"
            },
            "286189": {
                "duration": 1026000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50669319/53_analyse_af_18_etape_lourdes_hautacam.mp3",
                "title": "Analyse af 18. etape: Lourdes-Hautacam",
                "description": "VINGEGAARD G\u00d8R DET HAN VINDER! ETAPESEJR OG SAMLET SEJR I TOUR DE FRANCE! FRANKRIG RUNDT! P\u00e5 pr\u00e6cis den etape og Hautacam-stigning, hvor Bjarne Riis if\u00f8rt den gule f\u00f8retr\u00f8je smadrede sine konkurrenter tilbage i 1996. Lyt til detajlerne om den dag, hvor ALT gik Vingegaards vej.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-07-21 16:31:59",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a434a0edde168b1f5de98a9d97edbcfd.jpg"
            },
            "286190": {
                "duration": 3253000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50669270/51_5_000_000_pilgrimme_kommer_forbi.mp3",
                "title": "Lourdes: 5 millioner pilgrimme l\u00e6gger hvert \u00e5r vejen forbi",
                "description": "Dagens etape startede i Lourdes, som trods sin spinkle st\u00f8rrelse med kun 13.000 indbyggere hvert \u00e5r f\u00e5r bes\u00f8g af mere end 5 millioner pilgrimsrejsende. Vi sp\u00f8rger en katolik som selv valfarter til byen \u00e5rlig, hvad der g\u00f8r pyren\u00e6rbyen s\u00e5 speciel.\r\n\r\nPyren\u00e6erne er ogs\u00e5 stedet hvor den vigtige franske sociolog og antropolog, Pierre Bourdieu, blev f\u00f8dt. Han fort\u00e6ller at en bestemt gruppe mennesker elsker sporten, og vi er selvf\u00f8lgelig sp\u00e6ndt p\u00e5 at h\u00f8re hvem denne er. \r\n\r\nInden vi tager temperaturen p\u00e5 de intellektuelle i et land, hvor boghandlerne holdt \u00e5bne  under Corona-pandemien da de blev anset som kritisk erhverv. Hvorfor har de s\u00e5 meget at sige i Frankrig, og hvordan p\u00e5virker de landets politik? \r\n\r\nG\u00e6ster: \r\nAnne-Vibeke Isaksen, rejsejournalist og Frankrigkender\r\nGeorg H\u00f8hling, rektor ved Sct. Joseph skole og pilgrimsfarer\r\nSine Agergaard, professor med s\u00e6rlige opgaver indenfor sport, sundhed og sociale problemer\r\nBirthe Pedersen, Frankrig-korrespondent for Kristeligt Dagblad\r\n\r\nV\u00e6rter: \r\nLasse Yde Hegnet\r\nJacob Nielsen\r\n\r\nProducer: \r\nAgnes Vesth \r\n\r\nTilrettel\u00e6ggere: \r\nAgnes Vesth Rasmussen\r\nToke Twisttmann Gripping\r\n\r\nRedakt\u00f8r: \r\nAgnes Vesth Rasmussen",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-07-21 16:28:43",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a434a0edde168b1f5de98a9d97edbcfd.jpg"
            },
            "286110": {
                "duration": 703000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50658933/50_optakt_til_18_etape_lourdes_hautacam.mp3",
                "title": "Optakt af 18. Etape: Lourdes - Hautacam",
                "description": "\u00c5rets sidste og vigtigste bjergetape slutter p\u00e5 det legendariske Hautacam. Her f\u00e5r Vingegaard mulighed for at g\u00f8re Riis kunsten efter, og vinde if\u00f8rt den gule tr\u00f8je. Lyt til optakten hvor vi snakker favoritter og mulige l\u00f8bsscenarier.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-07-20 16:16:59",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a434a0edde168b1f5de98a9d97edbcfd.jpg"
            },
            "286111": {
                "duration": 1768000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50658899/48_analyse_af_17_etape.mp3",
                "title": "Analyse af 17. Etape: Saint-Gaudi - Peyragudes",
                "description": "Det andet bjergslag i Pyren\u00e6erne blev til en s\u00e6rdeles udmagrende aff\u00e6re, hvor topklassementsrytterne ogs\u00e5 kom til at duellere om etapesejren. Vingegaard mistede tidligt sine vigtigste hj\u00e6lpere, mens at UAE fik en sj\u00e6lden genrejsning i form af Brandon McNulty",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-07-20 16:16:43",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a434a0edde168b1f5de98a9d97edbcfd.jpg"
            },
            "286112": {
                "duration": 3252000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50658920/49_pyren_erne_stenaldermennesker_baskere_og_anne_dorthe_michelsens_k_rlighe_til_bjarne_riis.mp3",
                "title": "Pyren\u00e6erne - stenaldermennesker, baskere og Anne Dorthe Michelsens k\u00e6rlighed til Bjarne Riis",
                "description": "Dybt inde i Pyren\u00e6ernes Gargas-grotte, kan man se hulemalerier skabt af stenaldermennesker. Professor i arkeologi Felix Riede, fort\u00e6ller hvad symbolerne forestiller og hvad det fort\u00e6ller om menneskerne! \r\n\r\nBagefter vender vi blikket mod Baskerlandet i de vestlige pyren\u00e6er, hvis uafh\u00e6ngighedsbev\u00e6gelse fra Spanien blev en ul\u00f8selig del af cykelsporten.\r\n\r\nInden vi snakker med sanger fra \"T\u00f8sedrengene\", Anne Dorthe Michelsen, som fort\u00e6ller om dengang hun skrev  \u201cBjarne i den gule tr\u00f8je\u201d. Vi sp\u00f8rger, hvad hun t\u00e6nker om Riis i dag, og om hvorfor hun vil give sangen videre til Vingegaard.\r\n\r\nG\u00e6ster: \r\nFelix Riede, professor p\u00e5 afdeling for ark\u00e6ologi og kulturarvsstudier\r\nCarsten Jacob Humleb\u00e6k, historiker og lektor ved CBS\r\nAnne Dorthe Michelsen, sangskriver og medlem af T\u00f8sedrengene\r\n\r\nV\u00e6rter:\r\nLasse Yde Hegnet\r\nJacob Nielsen\r\n\r\nTilrettel\u00e6ggere: \r\nToke Twistmann\r\nAgnes Vesth Rasmussen\r\n\r\nProducer: \r\nAgnes Vesth Rasmussen",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-07-20 16:16:25",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a434a0edde168b1f5de98a9d97edbcfd.jpg"
            },
            "286033": {
                "duration": 655000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50647856/47_optakt_til_17_etape.mp3",
                "title": "Optakt af 17. Etape: Saint-Gaudens - Peyragudes",
                "description": "P\u00e5 den 17. Etape af \u00e5rets tour er vi kommet l\u00e6ngere ind i pyren\u00e6erne, hvor bjergene er h\u00f8jere, stejlere og flertallige. Med en afslutning p\u00e5 toppen er der p\u00e5 papiret en st\u00f8rre mulighed for at vi kan finde vinderen blandt Vingegaard og CO. Vi snakker favoritter og mulige scenarier.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-07-19 16:25:53",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a434a0edde168b1f5de98a9d97edbcfd.jpg"
            },
            "286034": {
                "duration": 1095000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50647838/45_analyse_af_16_etape.mp3",
                "title": "Analyse af 16. etape: Carcassonne-Foix",
                "description": "P\u00e5 den f\u00f8rste pyren\u00e6-etape fik vi et gigantisk udbrud som k\u00e6mpede om etapesejren. Langt bagud fors\u00f8gte Pogacar pr\u00e6cis som ventet at kuppe vores danske toursejr. H\u00f8r om det lykkedes og hvem der vandt i analysen her.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-07-19 16:25:39",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a434a0edde168b1f5de98a9d97edbcfd.jpg"
            },
            "286035": {
                "duration": 3254000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50647847/46_pyren_rerne_det_er_en_s_rlig_type_svin_der_har_sort_pels.mp3",
                "title": "Pyren\u00e6rerne - \"det er en s\u00e6rlig type svin der har sort pels\"",
                "description": "Feltet k\u00f8rer ind i Pyren\u00e6erne, hvis sev\u00e6rdigheder og lokale k\u00f8kken vi selvf\u00f8lgelig s\u00e6tter fokus p\u00e5 med vores eksperter p\u00e5 de omr\u00e5der. \r\n\r\nRuten g\u00e5r fra byen Carcassonne, som er vidt ber\u00f8mt for den smukke middelalderf\u00e6stning, som indkredser den gamle by. Men hvordan kan det v\u00e6re at dens udseende blev \u00e6ndret i 1800-tallet, og hvad er mon den mest popul\u00e6re souvenir. Vi snakker med historiker og forfatter, Asser Amdisen.\r\n\r\nInden vi med vores selvudn\u00e6vnte cykelhistorier Laurent Hegnet - alias Lasse - ser tilbage i historien for at mindes de mest effektive m\u00e5der at sabotere et cykell\u00f8b p\u00e5. \r\n\r\nG\u00e6ster: \r\nAnne-Vibeke Isaksen, Frankrigkender\r\nYves Le Lay, kok og indehaver af restauranten \u00c0 Terre\r\nAsser Amdisen, historiker og forfatter\r\nLaurent Hegnet, selvudn\u00e6vnt cykelhistoriker\r\n\r\nV\u00e6rter: \r\nLasse Yde Hegnet\r\nJacob Nielsen\r\n\r\nProducer: \r\nMathias Stilling\r\n\r\nTilrettel\u00e6ggere: \r\nMathias Stilling\r\nToke Twisttmann Gripping\r\n\r\nRedakt\u00f8r: \r\nMathias Stilling",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-07-19 16:25:12",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a434a0edde168b1f5de98a9d97edbcfd.jpg"
            },
            "285955": {
                "duration": 471000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50613322/43_optakt_til_16_etape.mp3",
                "title": "Optakt af 16. etape: Carcassonne-Foix",
                "description": "Med denne 16. etape er rytterne tilbage i bjergterr\u00e6n, denne gang i Pyren\u00e6erne. P\u00e5 papiret en etape hvor st\u00e6rke bjergryttere og h\u00e6vngerrige klassementsfolk (POGACAR, \u00f8h\u00f8m\u2026) kan erobre tabt tid tilbage. Vi snakker favoritter og muligheder.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-07-18 16:28:28",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a434a0edde168b1f5de98a9d97edbcfd.jpg"
            },
            "285956": {
                "duration": 3254000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50613289/42_fejring_p_forskud.mp3",
                "title": "Kunsten at tage gl\u00e6derne p\u00e5 forskud",
                "description": "Med ost i studiet og folk fra Glyng\u00f8re og omegn i r\u00f8ret, fejrer vi det faktum, at Jonas Vingegaard hjuler rundt i Frankrig med et forspring p\u00e5 2.22 til nummer to.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-07-18 16:28:09",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a434a0edde168b1f5de98a9d97edbcfd.jpg"
            },
            "285957": {
                "duration": 3253000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50613276/41_cyklingens_konomi_og_dopingsp_rgsm_let.mp3",
                "title": "Er cykelsporten en god forretning?",
                "description": "Kan man forsvare at oliestater med blakkede ry p\u00e5 menneskerettighedskonto\u2019en f\u00e5r god reklame gennem sportslige pr\u00e6stationer? Skyldes deres indtog netop en d\u00e5rlig forretningsmodel i cykelsporten? Kan hold overleve uden sponsorerer? Og hvorfor bliver man som cykelryttere stadig konfronteret med doping-sp\u00f8rgsm\u00e5l? Vi snakker \u00f8konomi og etik i cykelsporten.\r\n\r\nG\u00e6ster: \r\nStanis Elsborg, senioranalytiker ved Idr\u00e6ttens Analyseinstitut\r\nKenneth Cortsen, sports\u00f8konom \r\nChristian Ranneries, tidligere sportsdirekt\u00f8r \r\nFrederik Muff, rytter p\u00e5 Team ColoQuick\r\n\r\n\r\nV\u00e6rter: \r\nLasse Yde Hegnet\r\nJacob Nielsen\r\n\r\nProducer: \r\nMathias Stilling \r\n\r\nTilrettel\u00e6ggere: \r\nMathias Stilling\r\nToke Twisttmann Gripping\r\n\r\nRedakt\u00f8r: \r\nMathias Stilling",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-07-18 16:27:44",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a434a0edde168b1f5de98a9d97edbcfd.jpg"
            },
            "285958": {
                "duration": 1150000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50613240/40_analyse_af_15_etape.mp3",
                "title": "Analyse af 15. etape: Rodez-Carcassonne",
                "description": "Danskerne fik sin m\u00e5ske sorteste dag p\u00e5 denne s\u00f8ndag, hvor ogs\u00e5 Jumbo Visma pludselig gik fra at v\u00e6re det st\u00e6rkeste til et ganske s\u00e5rbart hold i bjergene. Imidlertid rakte Mads Pedersen ud efter sejren. H\u00f8r hvordan det gik, da rytterne drog mod Carcassonne.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-07-18 16:22:58",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a434a0edde168b1f5de98a9d97edbcfd.jpg"
            },
            "285959": {
                "duration": 1030000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50613222/39_analyse_af_14_etape.mp3",
                "title": "Analyse af 14. etape: Saint Etienne-Mende",
                "description": "Med den stejle mur i Mende, var det en oplagt mulighed for b\u00e5de klassementsfolk og udbrudskonger at hive sig en stor sejr hjem. Et udbrud fik imidlertid hurtigt over et kvarter, og s\u00e5ledes var det blandt dem at etapen skulle afg\u00f8res. Vi analyserer forl\u00f8bet og de mange sm\u00e5 historier, som gemmer sig under overfladen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-07-18 16:22:36",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a434a0edde168b1f5de98a9d97edbcfd.jpg"
            },
            "285762": {
                "duration": 310000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50584526/38_optakt_til_15_etape_rodez_carcasonne.mp3",
                "title": "Optakt til 15. etape: Rodez-Carcasonne",
                "description": "Inden feltet n\u00e5r Pyren\u00e6erne venter 15. etape inden hviledagen. H\u00f8r hvordan vi forventer etapen bliver k\u00f8rt, og hvilke danske ryttere der kan vinde. \r\n\r\nFrankrig Rundt er lyden af din sommer p\u00e5 sofaen, og din guide til Tour de France og Frankrig. V\u00e6rter er Jacob Nielsen og Lasse Yde Hegnet.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-07-15 16:32:05",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a434a0edde168b1f5de98a9d97edbcfd.jpg"
            },
            "285763": {
                "duration": 736000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50584513/36_analyse_af_13_etape_le_bourg_d_orsains_saint_etienne.mp3",
                "title": "Analyse af 13. etape: Le Bourg d Orsains-Saint Etienne",
                "description": "MADS P!!!! MADS PEDERSEN VINDER!!!! JAA!!! TRE ETAPER P\u00c5 FIRE DAGE MED TRE FORSKELLIGE DANSKE RYTTERE!! VI HAR N\u00c5ET 90'ERNES GYLDNE DAGE!!! \r\n\r\nH\u00f8r her hvordan. \r\n\r\nFrankrig Rundt er lyden af din sommer p\u00e5 sofaen, og din guide til Tour de France og Frankrig. V\u00e6rter er Jacob Nielsen og Lasse Yde Hegnet.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-07-15 16:31:08",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a434a0edde168b1f5de98a9d97edbcfd.jpg"
            },
            "285764": {
                "duration": 445000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50584523/37_optakt_til_14_etape_saint_etienne_mende.mp3",
                "title": "Optakt til 14. etape: Saint Etienne-Mende",
                "description": "Mellem Alperne og Pyren\u00e6erne skal feltet forbi Massiv Centrale stejle mure, hvor Tadej Pogacar kan t\u00e6nkes at komme med et snigattentat p\u00e5 Vingegaards gule tr\u00f8je. Vi snakker favoriter og mulige scenarier.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-07-15 16:29:48",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a434a0edde168b1f5de98a9d97edbcfd.jpg"
            },
            "285765": {
                "duration": 3252000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50584426/35_auvergne.mp3",
                "title": "P\u00e5 vej mod Massif Central: \"De m\u00e5 kun tale sammen i en time om ugen\"",
                "description": "P\u00e5 vej mellem Alperne og Pyren\u00e6erne k\u00f8rer feltet igennem Massiv Central. \r\n\r\nSammen med egnskendte Lars Henriksen snakker vi om omr\u00e5det og hvad der skete med den ko, som Rolf S\u00f8rensen vandt med sin etapesejr til Super Besse i 1996. \r\n \r\nHerfra g\u00e5r turen til \u00c5rhus, hvor alle hipsterne if\u00f8lge v\u00e6rt Lasse drikker den sj\u00e6ldne og procenstejle lik\u00f8r, Chartreuse. Vores rapporter Toke Twisttmann Gripping har taget p\u00e5 restaurent og bar Le Coq, for at h\u00f8re fort\u00e6llingen om den tavse munkeordnen fra denne del af Frankrig. \r\n\r\nVores favoritkok og Michelin-restaurant-spiser, Yves la Lay, g\u00f8r os herefter klogere p\u00e5 madscenen i omr\u00e5det, som denne gang byder p\u00e5 dekadente f\u00e6nomener som hjerne, yver og rokkevinger.\r\n\r\nFrankrig Rundt er lyden af din sommer p\u00e5 sofaen, og din guide til Tour de France og Frankrig. V\u00e6rter er Jacob Nielsen og Lasse Yde Hegnet.\r\n\r\nG\u00e6ster:\r\nLars Henriksen, forperson ved Copenhagen Pride\r\nMattias Pinna, bestyrer p\u00e5 Le Coq\r\nYves la Lay, indehaver af restauranten \u00c0 terre\r\n\r\nV\u00e6rter: \r\nLasse Yde Hegnet\r\nJacob Nielsen\r\n\r\nProducer: \r\nMille \u00d8rsted\r\n\r\nTilrettel\u00e6ggere: \r\nMille \u00d8rsted\r\nToke Twisttmann Gripping\r\n\r\nRedakt\u00f8r: \r\nMille \u00d8rsted",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-07-15 16:24:42",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a434a0edde168b1f5de98a9d97edbcfd.jpg"
            },
            "285766": {
                "duration": 998000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50584425/34_analyse_af_12_etape_briancon_alpe_d_huez.mp3",
                "title": "Analyse af 12. etape: Briancon-Alpe d'Huez",
                "description": "Med Col de Galibier, Col de la Croix de Fer og en afslutning p\u00e5 L'Alpe d'Huez var der lagt op til et storsl\u00e5et bjergslag, hvor Vingegaard skulle forsvare den f\u00f8rste danske gule tr\u00f8je i 15 \u00e5r. Vi analyser etapeforl\u00f8bet og ser p\u00e5 dagens overraskelser og skuffelser.\r\n\r\nFrankrig Rundt er lyden af din sommer p\u00e5 sofaen, og din guide til Tour de France og Frankrig. V\u00e6rter er Jacob Nielsen og Lasse Yde Hegnet.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-07-15 16:24:34",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a434a0edde168b1f5de98a9d97edbcfd.jpg"
            },
            "285686": {
                "duration": 500000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50574053/33_optakt_til_14_etape.mp3",
                "title": "Optakt af 13. Etape: Le Bourg d\u2019Orsains-Saint Etienne",
                "description": "Med den 13. Etape k\u00f8rer feltet ind i omr\u00e5det Massif Central, der altid byder p\u00e5 overraskelser. Vi regner med et udbrud kan hold hjem, men hvem skal man holde \u00f8je med, hvilke danskere kan vinde, og betyder etapen noget for den samlede stilling? \r\n\r\nFrankrig Rundt er lyden af din sommer p\u00e5 sofaen, og din guide til Tour de France og Frankrig. V\u00e6rter er Jacob Nielsen og Lasse Yde Hegnet.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-07-14 17:43:43",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a434a0edde168b1f5de98a9d97edbcfd.jpg"
            },
            "285687": {
                "duration": 3254000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50574033/32_bastilledag.mp3",
                "title": "Stormen p\u00e5 Bastillen: \"Lad dem spise kage!\"",
                "description": "I anledning af Frankrigs nationaldag - den s\u00e5kaldte Bastilledagen - fremf\u00f8rer vi et episk historisk skuespil om begivenhederne tilbage i 1700-tallet. \r\n\r\nStraks derefter sp\u00f8rger vi om vores k\u00e6re stykke var historisk korrekt med professor i frank, J\u00f8rn Boisen. \r\n\r\nJacob - alias Jacques - har tidligere p\u00e5 dagen v\u00e6ret i Tivoli for at sp\u00f8rge b\u00e5de den franske ambassad\u00f8r og petanque-spilleren Klaus om, hvad Bastille-dagen er for dem og om en petanqueturnering er en god m\u00e5de at fejre den p\u00e5. \r\n\r\nEndelig bragte Jonas Vingegaard sejr og gule tr\u00f8je danskerne i en kollektiv lykkerus, som vi sammen med lykkeforsker sp\u00f8rger kommer til at vare ved for evigt? \r\n\r\nInden vi sp\u00f8rger vores k\u00e6re Frankrigkender og stamg\u00e6st Anne Vibeke, hvordan man bedst fejrer den specielle dag i Frankrig? \r\n\r\nFrankrig Rundt er lyden af din sommer p\u00e5 sofaen, og din guide til Tour de France og Frankrig. V\u00e6rter er Jacob Nielsen og Lasse Yde Hegnet.\r\n\r\nG\u00e6ster:\r\nJ\u00f8rn Boisen, lektor i fransk ved K\u00f8benhavns Universitet\r\nChristophe Parisot, fransk ambassad\u00f8r\r\nChristian Bj\u00f8rnskov, lykkeforsker ved \u00c5rhus Universitet\r\nAnne-Vibeke Isaksen, rejsejournalist og Frankrigkender\r\n\r\nV\u00e6rter: \r\nLasse Yde Hegnet\r\nJacob Nielsen\r\n\r\nProducer: \r\nMille \u00d8rsted\r\n\r\nTilrettel\u00e6ggere: \r\nMille \u00d8rsted\r\nToke Twisttmann Gripping\r\n\r\nRedakt\u00f8r: \r\nMille \u00d8rsted",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-07-14 17:42:21",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a434a0edde168b1f5de98a9d97edbcfd.jpg"
            },
            "285610": {
                "duration": 762000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50560123/31_optakt_til_13_etape_briancon_alpe_d_huez.mp3",
                "title": "Optakt af 12. Etape: Brian\u00e7on-L\u2019Alpe d\u2019Huez",
                "description": "Med en bitter og h\u00e6vngerrig slovener, tre stigninger uden for kategori og m\u00e5l p\u00e5 den legendariske Alpe d\u2019Huez, er der lagt op til \u00e5rets potentielle bedste bjergslag i cykelsporten. Vi snakker taktik, favoritter og mulige scenarier.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-07-13 16:25:02",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a434a0edde168b1f5de98a9d97edbcfd.jpg"
            },
            "285611": {
                "duration": 1517000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50560111/30_analyse_af_12_etape_albertville_col_du_granon.mp3",
                "title": "Analyse af 11. Etape: Albertville-Col de Granon",
                "description": "Alt gik op i en h\u00f8jere enhed da Jonas Vingegaard smadrede vores tid allerbedste cykelrytter og erobrede den gule tr\u00f8je. Vi skiller etapen fra hinanden for at forst\u00e5 pr\u00e6cis hvordan den st\u00f8rste danske tour-pr\u00e6station i nyere tid blev til virkelighed. \r\n\r\nFrankrig Rundt er lyden af din sommer p\u00e5 sofaen, og din guide til Tour de France og Frankrig. V\u00e6rter er Jacob Nielsen og Lasse Yde Hegnet.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-07-13 16:24:20",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a434a0edde168b1f5de98a9d97edbcfd.jpg"
            },
            "285612": {
                "duration": 3251000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50560094/29_etapen_vingegaard_kom_i_gult_kommenteret_minut_for_minut.mp3",
                "title": "Etapen Vingegaard kom i gult - kommenteret minut for minut",
                "description": "Genh\u00f8r hvordan det l\u00f8d i den sidste etape af 11. etape af Tour de France 2022, da Jonas Vingegaard vandt etapen, erobrede tr\u00f8jen og smadrede verdens bedste cykelrytter, Tadej Pogacar. Kommenteret af Jacob Nielsen og Lasse Yde Hegnet",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-07-13 16:24:12",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a434a0edde168b1f5de98a9d97edbcfd.jpg"
            },
            "285613": {
                "duration": 3264000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50560075/28_de_varme_alper.mp3",
                "title": "De Varme Alper",
                "description": "Med vores huskok, Yves La Lay, s\u00e6tter vi fokus p\u00e5 Savoy-regionen og de franske alpers egnsk\u00f8kken, som mange danskere nok ikke kender s\u00e5 godt. \r\n\r\nDerfor genfort\u00e6ller vi historien om hvordan de franske alper forandrede Tour de France for evigt, da man f\u00f8rste gang besteg dem i 1911. \r\n\r\nRytterne k\u00f8rer i disse dage i dalstykker hvor temperaturen ligger omkring 30 grader. Vi sp\u00f8rger professor i bev\u00e6gelse og neurovidenskab, Lars Nybo, hvordan det p\u00e5virker en topatlet, og hvad man kan g\u00f8re for at holde hovedet koldt!\r\n\r\nSamme sp\u00f8rgsm\u00e5l stiller vi tidligere etapevinder i touren, Jesper Skibby, inden vi sp\u00f8rger om han som ryttertype mindede om Magnus Cort, og hvad han gl\u00e6der sig til i \u00e5rets tour. \r\n\r\nFrankrig Rundt er lyden af din sommer p\u00e5 sofaen, og din guide til Tour de France og Frankrig. V\u00e6rter er Jacob Nielsen og Lasse Yde Hegnet.\r\n\r\nG\u00e6ster:\r\nYves Le Lay, restaurat\u00f8r\r\nLaurent Hegn\u00e9t, selvudn\u00e6vnt cykelhistoriker\r\nLars Nybo, professor i humanfysiologi\r\nJesper Skibby, tidligere professionel cykelrytter\r\n\r\nV\u00e6rter: \r\nLasse Yde Hegnet\r\nJacob Nielsen\r\n\r\nProducer: \r\nMille \u00d8rsted\r\n\r\nTilrettel\u00e6ggere: \r\nMille \u00d8rsted\r\nToke Twisttmann Gripping\r\n\r\nRedakt\u00f8r: \r\nMille \u00d8rsted",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-07-13 16:21:06",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a434a0edde168b1f5de98a9d97edbcfd.jpg"
            },
            "285535": {
                "duration": 1183000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50548455/26_analyse_af_10_etape.mp3",
                "title": "Analyse af 10. Etape: Morgine-Meg\u00e8ve",
                "description": "P\u00e5 d. 10 etape erobrede Magnus Cort med en guddommelig timing den f\u00f8rste danske etapesejr i \u00e5rets tour. Vi endevender og jubler over hvordan det netop gik til\r\n\r\nFrankrig Rundt er lyden af din sommer p\u00e5 sofaen, og din guide til Tour de France og Frankrig. V\u00e6rter er Jacob Nielsen og Lasse Yde Hegnet.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-07-12 16:22:16",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a434a0edde168b1f5de98a9d97edbcfd.jpg"
            },
            "285536": {
                "duration": 596000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50548463/27_optakt_til_11_etape.mp3",
                "title": "Optakt af 11. Etape: Albertville-Col de Granon",
                "description": "\u00c5rets mest im\u00f8desete og frygtede etape. Den skjulte kongeetape. Du vil ikke kunne sove af sp\u00e6nding, n\u00e5r du f\u00f8rst forst\u00e5r hvad der venter rytterne p\u00e5 \u00e5rets 11. Etape. \r\n\r\nFrankrig Rundt er lyden af din sommer p\u00e5 sofaen, og din guide til Tour de France og Frankrig. V\u00e6rter er Jacob Nielsen og Lasse Yde Hegnet.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-07-12 16:22:09",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a434a0edde168b1f5de98a9d97edbcfd.jpg"
            },
            "285537": {
                "duration": 3254000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50548415/25_haut_savoie.mp3",
                "title": "Haute-Savoie: \"Han red nok over p\u00e5 et mulddyr\"",
                "description": "Hvordan lyder Frankrig? Sammen med en frankofil DJ s\u00e6tter vi fokus p\u00e5 de tendenser og navne, som hitter og samtidig p\u00e5virker vores eget musiklandskab herhjemme i Danmark. \r\n\r\nHvordan smager Frankrig? Og i s\u00e6rdeleshed omr\u00e5det omkring dagens etape, hvor vi igen har fokus p\u00e5 egnsretter og foretrukne drikke sammen med vinekspert, Ren\u00e9 Langdal. \r\n\r\nHvordan klarede Napoleon sig i alperne? Vores fork\u00e6rlighed overfor den megalomaniske franske h\u00e6rf\u00f8rer forts\u00e6tter, og igen igen sp\u00f8rger vi Eric Lerdrup Borgois, historisk leder ved Den Kongelige Livgarde om den lille generals felttog gennem alperne.\r\n\r\nOg hvordan er det s\u00e5 endeligt at k\u00f8re i de alper, hvor rytterne de n\u00e6ste par dage skal k\u00e6mpe om v\u00e6rdifulde sekunder. Vores vidunderlige Frankrigkender Anne-Vibeke Isaksen er kommet til alpelandet med Team Rynkeby, og giver en os lokal analyse af omr\u00e5dets sev\u00e6rdigheder.\r\n\r\n\r\nG\u00e6ster:\r\nMathias Stilling, journalist og DJ\r\nRen\u00e9 Langdal, vinekspert\r\nEric Lerdrup Borgois, historisk leder ved den kongelige livgarde. Bo Hamburger, tidligere professionnel cykelrytter \r\nAnne-Vibeke Isaksen, rejsejournalist og frankrigkender\r\n\r\nV\u00e6rter: \r\nLasse Yde Hegnet\r\nJacob Nielsen\r\n\r\nProducer: \r\nMille \u00d8rsted\r\n\r\nTilrettel\u00e6gger: \r\nMille \u00d8rsted\r\nJosephine Romby\r\n\r\nRedakt\u00f8r: \r\nMille \u00d8rsted",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-07-12 16:20:26",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a434a0edde168b1f5de98a9d97edbcfd.jpg"
            },
            "285458": {
                "duration": 1013000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50537671/22_analyse_af_8_etape.mp3",
                "title": "Analyse af 8. etape: Dole-Lausanne",
                "description": "Et muligvis overmodigt Jumbo-Visma brugte kr\u00e6fter p\u00e5 at jagte point til Wout van Aerts gr\u00f8nne tr\u00f8je, hvilket dog endte med at give Pogacar bonussekunder overfor netop Wouts kaptajn, Jonas. S\u00e5 sp\u00f8rgsm\u00e5let er, hvad fanden laver Jumbo-Visma? \r\n\r\nFrankrig Rundt er lyden af din sommer p\u00e5 sofaen, og din guide til Tour de France og Frankrig. V\u00e6rter er Jacob Nielsen og Lasse Yde Hegnet.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-07-11 16:36:56",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a434a0edde168b1f5de98a9d97edbcfd.jpg"
            },
            "285459": {
                "duration": 3340000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50537557/21_hviledag_og_schweiz.mp3",
                "title": "Sex, hviledag og Schweiz: \"S\u00e5 dypper de det i smeltet ost\"",
                "description": "P\u00e5 \u00e5rets 2. hviledag tager vi pulsen p\u00e5 hele det cyklende cirkus som er Tour de France. Med en tidligere top mekaniker f\u00e5r vi et sj\u00e6ldent indblik i den verden som forts\u00e6tter n\u00e5r verdens TV-kameraer slukker. \r\n\r\nInden vi med tidligere etapevinder og gul tr\u00f8je-b\u00e6rende rytter Bo Hamburger f\u00e5r svar p\u00e5 det vi alle har undret os over siden vi f\u00f8rste gang dr\u00f8mte om at blive professionel: M\u00e5 man have sex sin k\u00e6reste, n\u00e5r man samtidig er topatlet? \r\n\r\nI weekenden k\u00f8rte Tour de France samtidig to etaper i Schweiz. Sammen med b\u00e5de en rejseguide og en begejstret madanmelder s\u00e6tter vi derfor fokus p\u00e5 det neutrale og idylliske bjergland, der for v\u00e6rterne hidtil kun var synonym med skattely. \r\n\r\nFrankrig Rundt er lyden af din sommer p\u00e5 sofaen, og din guide til Tour de France og Frankrig. V\u00e6rter er Jacob Nielsen og Lasse Yde Hegnet.\r\n\r\nG\u00e6ster:\r\nJan Lindberg, tidligere mekaniker\r\nBo Hamburger, tidligere professionnel cykelrytter \r\nS\u00f8ren Wormslev, rejseguide\r\nAstrid Ellemo, Schweizkender\r\n\r\nV\u00e6rter: \r\nLasse Yde Hegnet\r\nJacob Nielsen\r\n\r\nProducer: \r\nMille \u00d8rsted\r\n\r\nTilrettel\u00e6gger: \r\nMille \u00d8rsted\r\nJosephine Romby\r\n\r\nRedakt\u00f8r: \r\nMille \u00d8rsted",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-07-11 16:36:17",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a434a0edde168b1f5de98a9d97edbcfd.jpg"
            },
            "285460": {
                "duration": 375000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50537685/24_optakt_til_10_etape.mp3",
                "title": "Optakt til 10. etape: Morzine-Megeve",
                "description": "Med etapen til Meg\u00e8ve venter en ny dag i de franske Alper, hvor modige lykkej\u00e6gere kan f\u00e5 karriens st\u00f8rste sejr. Vi analyser muligheder og favoritter. \r\n\r\nFrankrig Rundt er lyden af din sommer p\u00e5 sofaen, og din guide til Tour de France og Frankrig. V\u00e6rter er Jacob Nielsen og Lasse Yde Hegnet.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-07-11 16:36:08",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a434a0edde168b1f5de98a9d97edbcfd.jpg"
            },
            "285461": {
                "duration": 1139000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50537674/23_analyse_af_9_etape.mp3",
                "title": "Analyse af 9. etape: Aigle-Chatel les Portes du Soleil",
                "description": "Den f\u00f8rste udbrudssejr i Tour de France! Og hvilken tiltr\u00e6ngt en af slagsen for dagens vinder! Hvilket mod, hvilken courage, lyt med n\u00e5r vi vender den 9. Etapes store og sm\u00e5 historier. \r\n\r\nFrankrig Rundt er lyden af din sommer p\u00e5 sofaen, og din guide til Tour de France og Frankrig. V\u00e6rter er Jacob Nielsen og Lasse Yde Hegnet.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-07-11 16:35:47",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a434a0edde168b1f5de98a9d97edbcfd.jpg"
            },
            "285269": {
                "duration": 487000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50511083/19_optakt_til_9_etape.mp3",
                "title": "Optakt 9. Etape: Aigle-Ch\u00e2tel les portes du Soleil",
                "description": "Med 9. Etape venter den f\u00f8rste etape, hvor feltet skal op over flere st\u00f8rre bjerge. En dag som potentielt kan blive giftig for klassements-rytterne med d\u00e5rlige ben, mens de modige ryttere tv\u00e6rtimod kan erobre en spektakul\u00e6r sejr inden feltet g\u00e5r ind p\u00e5 den 2. Hviledag. \r\n\r\nFrankrig Rundt er lyden af din sommer p\u00e5 sofaen, og din guide til Tour de France og Frankrig. V\u00e6rter er Jacob Nielsen og Lasse Yde Hegnet.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-07-08 16:27:40",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a434a0edde168b1f5de98a9d97edbcfd.jpg"
            },
            "285270": {
                "duration": 404000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50511082/18_optakt_til_8_etape.mp3",
                "title": "Optakt til 8. etape: Dole-Laussane",
                "description": "P\u00e5 \u00e5rets 8. Etape skal Tour-feltet over flere kategorisede stigninger inden de skal spurte i den kurperede finale i Lausanne, Schweiz. Vi vender dagens udfordring, udbrud kandidater og etapefavoritter. \r\n\r\nFrankrig Rundt er lyden af din sommer p\u00e5 sofaen, og din guide til Tour de France og Frankrig. V\u00e6rter er Jacob Nielsen og Lasse Yde Hegnet.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-07-08 16:27:23",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a434a0edde168b1f5de98a9d97edbcfd.jpg"
            },
            "285271": {
                "duration": 3174000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50511051/20_alsace_tyskland_er_for_lille_til_dominere_europa_men_for_stort_til_ikke_at_pr_ve.mp3",
                "title": "Alsace - \"Tyskland er for lille til dominere Europa, men for stort til ikke at pr\u00f8ve\"",
                "description": "I dag passerer Tour-feltet t\u00e6t forbi Champagne-regionen. Vi sp\u00f8rger en ekspert hvorfor netop Champagnen er blevet synonym med ekslusivitet og nyt\u00e5rsdrik, og om der virkelig kun findes en slags. \r\nAlsace er kendt vidt og bredt for deres vin. Men har de ogs\u00e5 et regionalt k\u00f8kken, som er v\u00e6rd at kigge n\u00e6rmere p\u00e5? Vi har allieret os med kok og restaurat\u00f8r Yves La Fay, og beder ham sammens\u00e6tte en tre-retters menu fra egnen. \r\n \r\nStrasbourg huser i dag EU\u2019s parlament, men tilbage i 1870-1871 var regionen midtpunktet for en blodig krig mellem Frankrig og Tyskland. Frankrig blev udmyget, mens Tyskland blev samlet. Vi sp\u00f8rger professor emeritus Henrik Prebensen, hvordan denne glemte krig \u00e6ndrede Europa for altid. \r\n\r\nG\u00e6ster: \r\nCasper Thode, champagne-ekspert\r\nYves La Fay, kok og restaurat\u00f8r p\u00e5 \u00c0 Terre\r\nHenrik Prebensen, professor emeritus ved K\u00f8benhavns Universitet\r\n\r\nV\u00e6rter: \r\nLasse Yde Hegnet\r\nJacob Nielsen\r\n\r\nProducer: \r\nMille \u00d8rsted\r\n\r\nTilrettel\u00e6ggere: \r\nMille \u00d8rsted\r\nJosephine Romby\r\n\r\nRedakt\u00f8r: \r\nMille \u00d8rsted",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-07-08 16:27:06",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a434a0edde168b1f5de98a9d97edbcfd.jpg"
            },
            "285268": {
                "duration": 1226000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50511034/17_etape_analyse_af_7_etape.mp3",
                "title": "Analyse af 7. Etape: Tomblaine-Planche de Belles Filles",
                "description": "7. Etape af \u00e5rets Tour de France b\u00f8d p\u00e5 den f\u00f8rste bjergafslutning. Her kom Jonas Vingegaard med et afg\u00f8rende og giftigt hug p\u00e5 de allersidste meter, et angreb som bagefter fik Pogacar til at karakterisere Jonas som \u201cden m\u00e5ske bedste bjergrytter i verden.\u201d Vi dykker ned i etapen og tager den forel\u00f8bige puls p\u00e5 klassements-kampen. \r\n\r\nFrankrig Rundt er lyden af din sommer p\u00e5 sofaen, og din guide til Tour de France og Frankrig. V\u00e6rter er Jacob Nielsen og Lasse Yde Hegnet.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-07-08 16:24:52",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a434a0edde168b1f5de98a9d97edbcfd.jpg"
            },
            "285193": {
                "duration": 3891000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50498886/16_lorraine_jeanne_d_arc_kvinder_og_tour_de_femmes.mp3",
                "title": "Lorraine - \"Det var her, jeg m\u00f8dte Jeanne d'Arc\"",
                "description": "(01:29) Cykelrytterne ruller i dag ind i regionen Lorraine i det \u00f8stlige Frankrig. Men hvad kendetegner regionen der i \u00e5rhundreder har ageret som pendul mellem fransk og tysk herred\u00f8mme? Vi taler med rejsejournalist Anne Vibeke Isaksen om regionens byer, kultur og natur. \r\n\r\n(13:10) Hvad spiser man i Lorraine? Vi taler med kok og restaurat\u00f8r Yves Le Lay fra restauranten \u00c0 Terre om omr\u00e5dets specialiteter.\r\n\r\n(22:48) Lorraines stolteste datter er heltinden og Frankrigs skytshelgen Jeanne d\u2019Arc. Hvem var \u201cJomfruen fra Orleans\u201d, og hvordan ser man p\u00e5 hende i det moderne Frankrig. Forfatter til bogen  \u2018Jeanne d\u2019Arc - heks eller helgen\u2019, Aase Thomassen, fort\u00e6ller.\r\n\r\n(39:14) Er ordene \u201cligestilling\u201d og \u201cFrankrig\u201d et godt makkerpar? Sammen med Ulla Gjedde, der arrangerer Franske Saloner, taler i om kvinder og kvinders position i det moderne, franske samfund. \r\n\r\n(52:33) \u2018Tour de France Femmes\u2019. Endelig har kvinderne f\u00e5et deres eget Tour de France, og sammen med tidligere Michelle Lauge Quaade, dykker vi ned i hvordan en kvindelig udgave af verdens st\u00f8rste cykell\u00f8b kan f\u00e5 cykelsport for kvinder til at blive endnu st\u00f8rre. \r\n\r\nFrankrig Rundt er lyden af din sommer p\u00e5 sofaen, og din guide til Tour de France og Frankrig. V\u00e6rter er Jacob Nielsen og Lasse Yde Hegnet.\r\n\r\nG\u00e6ster:\r\nAnne Vibeke Isaksen, rejsejournalist\r\nYves Le Lay, restaurat\u00f8r\r\nAase Thomassen, forfatter\r\nUlla Gjedde, salonindhaver\r\nMichelle Lauge Quaade, tidligere cykelrytter og sportsdirekt\u00f8r\r\n\r\nV\u00e6rter: \r\nLasse Yde Hegnet\r\nJacob Nielsen\r\n\r\nProducer: \r\nMille \u00d8rsted\r\n\r\nTilrettel\u00e6ggere: \r\nMille \u00d8rsted\r\nJosephine Romby\r\n\r\nRedakt\u00f8r: \r\nMille \u00d8rsted",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-07-07 16:58:48",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a434a0edde168b1f5de98a9d97edbcfd.jpg"
            },
            "285189": {
                "duration": 486000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50498882/15_optakt_til_7_etape.mp3",
                "title": "Optakt til 7. etape: Tomblaine-Super Planche de Belles Filles",
                "description": "I morgen skal tour-feltet op af La Planche de Belles Filles, som er nyeste darlig inden for bjergopk\u00f8rsler. Vi ser n\u00e6rmere p\u00e5 mulige scenarier og favoritter, og unders\u00f8ger hvilken betydning etapen kan f\u00e5 for det samlede klassement. \r\n\r\nFrankrig Rundt er lyden af din sommer p\u00e5 sofaen, og din guide til Tour de France og Frankrig. V\u00e6rter er Jacob Nielsen og Lasse Yde Hegnet.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-07-07 16:25:25",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a434a0edde168b1f5de98a9d97edbcfd.jpg"
            },
            "285190": {
                "duration": 1584000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50498843/14_analyse_af_6_etape.mp3",
                "title": "Analyse af 6. etape: Binche-Longwy",
                "description": "Den 6. Etape af \u00e5rets Tour de France gav med sin skrappe puncheurstigning en mulighed for Wout van Aert at vinde endnu en etape fra en decimeret spurt. S\u00e5 hvorfor insisterer belgieren i den gule tr\u00f8je p\u00e5 selv at komme i morgen-udbruddet i den angrebsfest, som endte med at vare over 70 kilometer. Vi vender og drejer etapen til Longwy, og sp\u00f8rger, hvordan Pogacar skal sl\u00e5s?\r\n\r\nFrankrig Rundt er lyden af din sommer p\u00e5 sofaen, og din guide til Tour de France og Frankrig. V\u00e6rter er Jacob Nielsen og Lasse Yde Hegnet.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-07-07 16:23:33",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a434a0edde168b1f5de98a9d97edbcfd.jpg"
            },
            "285119": {
                "duration": 3253000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50485184/13_brostenenes_kulturhistorie.mp3",
                "title": "P\u00e5 de nordfranske brosten  - \"Som at k\u00f8re p\u00e5 et rivejern\"",
                "description": "(03:00) \"Som at k\u00f8re den forkerte vej henover et rivejern\" \u2013 s\u00e5dan beskriver Danmarks m\u00e5ske bedste brostensrytter, Lars Michaelsen, det at k\u00f8re p\u00e5 cykel over de nordfranske brosten. \r\n\r\n(20:37) Men hvorfor s\u00e5 overhovedet sende rytterne afsted p\u00e5 netop disse gamle brostensveje? Vi sp\u00f8rger J\u00f8rgen Leth om brostenes magi, som ogs\u00e5 dannede underlag for den ber\u00f8mte cykelfilm \u201cEn for\u00e5rsdag i Helvede\u201d fra 1977. \r\n\r\n(27:35) Senere verificerer vi et rygte om, at rytterne i dag k\u00f8rer p\u00e5 pr\u00e6cis de landeveje Napoleon sendte sine arm\u00e9er henover. \r\n\r\n(34:43)Og s\u00e5 k\u00f8rer dagens rute selvf\u00f8lgelig ogs\u00e5 langs med skyttegravene fra 1. verdenskrig, som s\u00e6tter fokus p\u00e5 sammen med en historiker. \r\n\r\nFrankrig Rundt er lyden af din sommer p\u00e5 sofaen, og din guide til Tour de France og Frankrig. V\u00e6rter er Jacob Nielsen og Lasse Yde Hegnet.\r\n\r\nG\u00e6ster:\r\nLars Michaelsen, tidligere professionel cykelrytter\r\nJ\u00f8rgen Leth, filmskaber, cykelekspert og digter\r\nErik Lerdrup Bourgois, historisk leder ved Den kongelige livgarde\r\nAnders Bager Eriksen, historiker og rejseleder\r\n\r\nV\u00e6rter: \r\nLasse Yde Hegnet\r\nJacob Nielsen\r\n\r\nProducer: \r\nMille \u00d8rsted\r\n\r\nTilrettel\u00e6ggere: \r\nMille \u00d8rsted\r\nJosephine Romby\r\n\r\nRedakt\u00f8r: \r\nMille \u00d8rsted",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-07-06 16:23:39",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a434a0edde168b1f5de98a9d97edbcfd.jpg"
            },
            "285120": {
                "duration": 383000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50485183/12_optakt_til_6_etape.mp3",
                "title": "Optakt til 6. etape: Binche-Longwy",
                "description": "P\u00e5 den 6. Etape af \u00e5rets Tour de France vender lykkeridderne og de agressive puncheurtyper tilbage. Vi diskutterer fordele og ulemper ved at g\u00e5 i udbrud og vender de st\u00f8rste favoritter forud for morgendagens etape. \r\n\r\nFrankrig Rundt er lyden af din sommer p\u00e5 sofaen, og din guide til Tour de France og Frankrig. V\u00e6rter er Jacob Nielsen og Lasse Yde Hegnet.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-07-06 16:22:16",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a434a0edde168b1f5de98a9d97edbcfd.jpg"
            },
            "285121": {
                "duration": 1048000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50485181/11_analyse_af_5_etape.mp3",
                "title": "Analyse af 5. etape: Lille-Arenberg",
                "description": "5. Etape henover de nordfranske brosten blev pr\u00e6cis den h\u00f8jdramatiske og kostelige aff\u00e6re som alle de spinkle klassementsryttere havde frygtet. Roglic taber muligvis l\u00f8bet, mens Vingegaard selv g\u00e5r i damagekontrol for at bevare l\u00f8bets sp\u00e6nding. Vi vender dagens vindere og tabere i dagens analyse. \r\n\r\nFrankrig Rundt er lyden af din sommer p\u00e5 sofaen, og din guide til Tour de France og Frankrig. V\u00e6rter er Jacob Nielsen og Lasse Yde Hegnet.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-07-06 16:22:05",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a434a0edde168b1f5de98a9d97edbcfd.jpg"
            },
            "285096": {
                "duration": 3703000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50480439/10_haut_du_france.mp3",
                "title": "Haut du France: \"En ferie er en tur p\u00e5 socialkontoret\"",
                "description": "(03:53) Hvorfor skal man som dansk rejsende bruge sine h\u00e5rdt opsparede feriedage p\u00e5 at bes\u00f8ge den ukendte region, Haute du France? Vi taler med Anne-Vibeke Isaksen, reisejournalist, om omr\u00e5dets historiske attraktioner og skjulte perler. \r\n\r\n(12:52) Du st\u00e5r p\u00e5 stranden i Dunkerque og kigger ud over den engelske kanal. Men hvad skete der egentligt i maj-juni-dagene i 1940, da omkring 400.000 soldater blev evakueret over Den Engelske Kanal? \r\n\r\n(24:52) Hvad spiser man i Haute du France? Vi har bedt Adam Price sammens\u00e6tte en tre-retters menu fra egnen. \r\n\r\n(32:34) Frankrigs m\u00e5ske allerhotteste forfatter i \u00f8jeblikket hedder Edouard Louis. Sammen med anmelder Felix Thorsen Katzenelson taler vi om forfatterskabets fokus p\u00e5 arbejdsklasse, maskulinitet og udkants-Frankrig. \r\n\r\nG\u00e6ster:\r\nAnne Vibeke Isaksen, rejsejournalist\r\nAnders Bager Eriksen, historiker og rejseleder\r\nAdam Price, tv-v\u00e6rt og kok\r\nFelix Thorsen Katzenelson, anmelder og brevkasseredakt\u00f8r p\u00e5 politiken\r\n\r\nV\u00e6rter: \r\nLasse Yde Hegnet\r\nJacob Nielsen\r\n\r\nProducer: \r\nMille \u00d8rsted\r\n\r\nTilrettel\u00e6ggere: \r\nMille \u00d8rsted\r\nJosephine Romby\r\n\r\nRedakt\u00f8r: \r\nMille \u00d8rsted",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-07-06 11:35:49",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a434a0edde168b1f5de98a9d97edbcfd.jpg"
            },
            "285043": {
                "duration": 558000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50470834/9_kort_optakt_til_5_etape.mp3",
                "title": "Optakt til 5. etape: Lille-Arenberg",
                "description": "I morgen skal cykelrytterne tilbagel\u00e6gge den m\u00e5ske mest frygtede etape i den f\u00f8rste uge af \u00e5rets Tour de France. Vi s\u00e6tter fokus p\u00e5 mini Paris-Roubaix'et i l\u00f8bet, taler favoritter og om hvilke klassementsryttere der ryster mest i bukserne.\r\n\r\nFrankrig Rundt er lyden af din sommer p\u00e5 sofaen, og din guide til Tour de France og Frankrig. V\u00e6rter er Jacob Nielsen og Lasse Yde Hegnet.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-07-05 16:20:42",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a434a0edde168b1f5de98a9d97edbcfd.jpg"
            },
            "285044": {
                "duration": 739000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50470833/8_gennemgang_af_4_etape.mp3",
                "title": "Analyse af 4. etape: Dunkerque-Calais",
                "description": "4. etape fra Dunkerque til Calais b\u00f8d p\u00e5 en overraskende afslutning og vinder, efter at Jumbo-Visma  smadrede feltet p\u00e5 den sidste stigning. Vi taler om Jonas Vingegaards styrke, Pogacar's allerst\u00f8rste svaghed, samt om f\u00e6nomenet Wout van Aert begik en fejl ved rent faktisk at vinde etapen i ensom majest\u00e6t.\r\n\r\nFrankrig Rundt er lyden af din sommer p\u00e5 sofaen, og din guide til Tour de France og Frankrig. V\u00e6rter er Jacob Nielsen og Lasse Yde Hegnet.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-07-05 16:20:28",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a434a0edde168b1f5de98a9d97edbcfd.jpg"
            },
            "284964": {
                "duration": 184000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50460671/7_kort_optakt_til_4_etape.mp3",
                "title": "Optakt til 4. etape: Dunkerque-Calais",
                "description": "I morgen vender Touren tilbage til Frankrig efter 3 festdage i Danmark. Men er der udsigt til en rendyrket sprinteretape, eller kan de sm\u00e5 hidsige bakker give os overraskelser?\r\n\r\nFrankrig Rundt er lyden af din sommer p\u00e5 sofaen, og din guide til Tour de France og Frankrig. V\u00e6rter er Jacob Nielsen og Lasse Yde Hegnet.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-07-04 16:27:32",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a434a0edde168b1f5de98a9d97edbcfd.jpg"
            },
            "284965": {
                "duration": 686000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50460670/6_gennemgang_af_3_etape.mp3",
                "title": "Analyse af 3. etape: Vejle-S\u00f8nderborg",
                "description": "3. etape fra Vejle til S\u00f8nderborg blev en historisk uinteressant en af slagsen, indtil en vej-sammensnoring omkring Dybb\u00f8l M\u00f8lle s\u00e6tter flere af favoritterne til den samlede stilling tilbage med mange afg\u00f8rende sekunder. Vi s\u00e6tter fokus p\u00e5 spurten, danskernes pr\u00e6stationer og Mads Pedersen braste dr\u00f8m.\r\n\r\nFrankrig Rundt er lyden af din sommer p\u00e5 sofaen, og din guide til Tour de France og Frankrig. V\u00e6rter er Jacob Nielsen og Lasse Yde Hegnet.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-07-04 16:27:15",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a434a0edde168b1f5de98a9d97edbcfd.jpg"
            },
            "284966": {
                "duration": 1049000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50460669/5_gennemgang_af_2_etape.mp3",
                "title": "Analyse af 2. etape: Roskilde-Nyborg",
                "description": "Den 2. etape fra Nyborg til Roskilde b\u00f8d p\u00e5 en danskerfest med Magnus Cort som spydspids, hvorefter den st\u00f8rste historie m\u00e5ske var det udeblivende sidevindsdrama henover Storeb\u00e6ltsbroen. V\u00e6rterne dissekerer \u00e5rets f\u00f8rste sprintersejr, og begejstres over Jonas Vingegaards samlede Tour-chancer.\r\n\r\nFrankrig Rundt er lyden af din sommer p\u00e5 sofaen, og din guide til Tour de France og Frankrig. V\u00e6rter er Jacob Nielsen og Lasse Yde Hegnet.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-07-04 16:26:55",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a434a0edde168b1f5de98a9d97edbcfd.jpg"
            },
            "284967": {
                "duration": 814000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50460645/4_gennemgang_af_1_etape.mp3",
                "title": "Analyse af 1. etape: K\u00f8benhavn-K\u00f8benhavn",
                "description": "V\u00e6rterne dykker ned i den regnv\u00e5de og dramatiske enkeltstart i K\u00f8benhavns gader, og udv\u00e6lger Tourens allerf\u00f8rste vindere og tabere.\r\n\r\nFrankrig Rundt er lyden af din sommer p\u00e5 sofaen, og din guide til Tour de France og Frankrig. V\u00e6rter er Jacob Nielsen og Lasse Yde Hegnet.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-07-04 16:24:10",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a434a0edde168b1f5de98a9d97edbcfd.jpg"
            },
            "284968": {
                "duration": 3094000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50460635/3_hviledag_kulturel_time.mp3",
                "title": "Hviledag - Om Danmarks romance med Frankrig",
                "description": "Hvorfor er Frankrig v\u00e6rd at f\u00f8lge i tre uger? Hvordan har Frankrig opn\u00e5et sin status som kulturLANDET? Og hvad kan vi l\u00e6re af franskm\u00e6ndene? Vi taler med en vaske\u00e6gte frankofil. \r\n\r\nNatten til d. 3 juli og tredje etape skaber urmager John Ambrosius Brix et s\u00e6rligt ur i ren begejstring over Magnus Corts bedrifter i \u00e5rets tour. H\u00f8r hvorfor, og hvordan cykelrytteren reagerede p\u00e5 gaven. \r\n\r\nFrankrig og Danmarks gode diplomatiske forhold g\u00e5r langt tilbage i tiden. Vi taler om Napoleonskrigenes indflydelse herp\u00e5 og f\u00e5r p\u00e5 vejen endnu flere rejsetips fra den historiske leder ved Den Kongelige Livgarde\r\n\r\nFrankrig Rundt er lyden af din sommer p\u00e5 sofaen, og din guide til Tour de France og Frankrig. V\u00e6rter er Jacob Nielsen og Lasse Yde Hegnet.\r\n\r\nG\u00e6ster:\r\nAnne Vibeke Isaksen, Rejsejournalist\r\nJohn Ambrosius Brix, fagudannet urmager\r\nEric Lerdrup Bourgois, Historisk leder ved Den Kongelige Livgarde\r\n\r\nV\u00e6rter: \r\nLasse Yde Hegnet\r\nJacob Nielsen\r\n\r\nProducer: \r\nMille \u00d8rsted\r\n\r\nTilrettel\u00e6gger: \r\nMille \u00d8rsted\r\nJosephine Romby\r\n\r\nRedakt\u00f8r: \r\nMille \u00d8rsted",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-07-04 16:23:34",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a434a0edde168b1f5de98a9d97edbcfd.jpg"
            },
            "284969": {
                "duration": 3253000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50460606/2_kommentering_af_enkeltstart_2.mp3",
                "title": "Enkeltstart i K\u00f8benhavn LIVE, 2. del",
                "description": "I ly for den silende regn kun 7 meter fra startrampen p\u00e5 hj\u00f8rnet af H.C. Andersens boulevard og N\u00f8rre Farimagsgade, kommenterer v\u00e6rterne den dramatiske 12,9 kilometer lange enkeltstart.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-07-04 16:18:35",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a434a0edde168b1f5de98a9d97edbcfd.jpg"
            },
            "284970": {
                "duration": 3272000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50460605/1_kommentering_af_enkeltstart_1.mp3",
                "title": "Enkeltstart i K\u00f8benhavn LIVE, 1. del",
                "description": "I ly for den silende regn kun 7 meter fra startrampen p\u00e5 hj\u00f8rnet af H.C. Andersens boulevard og N\u00f8rre Farimagsgade, kommenterer v\u00e6rterne den dramatiske 12,9 kilometer lange enkeltstart.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-07-04 16:18:05",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a434a0edde168b1f5de98a9d97edbcfd.jpg"
            },
            "284651": {
                "duration": 9000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50416749/frankrig.mp3",
                "title": "Hvem er det, der f\u00f8rer?",
                "description": "",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-06-30 13:09:20",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a434a0edde168b1f5de98a9d97edbcfd.jpg"
            }
        }
    }
}