{
    "5030": {
        "alt_text": "Globalisten",
        "image_url": "https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/866/image.jpg",
        "url": "https://web.24syv.dk/channels/5030",
        "description": "Weekendavisens udenrigsredakt\u00f8r og korrespondenter ser i de f\u00f8rste syv afsnit n\u00e6rmere p\u00e5 de populister, som s\u00e6tter afg\u00f8rende pr\u00e6g p\u00e5 europ\u00e6isk politik. Hvem er for eksempel Victor Orb\u00e1n, Marine Le Pen og Matteo Salvini, og hvorfor stormer de frem?",
        "episodes": {
            "258316": {
                "duration": 1371000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/8c0ce2e6-e75a-4b82-8924-ad0800b11403/61c4126d-9a5a-4c4a-9fc0-ad0800b33725/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=33254b99-59ed-4aa9-988a-ad0800b1140d",
                "title": "Episode 01: Orb\u00e1n og det \u00bbilliberale demokrati\u00ab",
                "description": "Ungarns Viktor Orb\u00e1n gav navn til et system, hvor demokratiet s\u00e5 at sige afskaffer sig selv. Han er den mest magtfulde af alle Europas populister.\n\n\n\nSee omnystudio.com/listener for privacy information.",
                "date": "2019-05-08T11:11:00Z"
            },
            "258315": {
                "duration": 1294000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/8c0ce2e6-e75a-4b82-8924-ad0800b11403/8ae32527-d48d-444b-ae9a-ad0800b2d5ff/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=33254b99-59ed-4aa9-988a-ad0800b1140d",
                "title": "Episode 02: Forvandlingskuglen \u00c5kesson",
                "description": "Sverigedemokraternas Jimmie \u00c5kesson gjorde op med partiets rod i nazimilj\u00f8et og har gjort det til landets tredjest\u00f8rste. Endnu holdes det uden for indflydelse, men hvor l\u00e6nge?\n\n\n\nSee omnystudio.com/listener for privacy information.",
                "date": "2019-05-09T11:27:52Z"
            },
            "258314": {
                "duration": 1435000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/8c0ce2e6-e75a-4b82-8924-ad0800b11403/9e5b11ff-6ba1-4083-a68a-ad0800b279dc/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=33254b99-59ed-4aa9-988a-ad0800b1140d",
                "title": "Episode 03:  Matteo Salvini \u2013 samler et bange Italien",
                "description": "Han er tydeligt inspireret af Mussolini og kommunikerer gerne gennem madvideoer. Alligevel, eller m\u00e5ske derfor, er Matteo Salvini blevet utroligt popul\u00e6r blandt italienerne, og nu fors\u00f8ger han at samle Europas yderste h\u00f8jrefl\u00f8j.\n\n\n\nSee omnystudio.com/listener for privacy information.",
                "date": "2019-05-13T10:58:24Z"
            },
            "258313": {
                "duration": 1396000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/8c0ce2e6-e75a-4b82-8924-ad0800b11403/760d0270-12dc-4530-aba1-ad0800b21f2b/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=33254b99-59ed-4aa9-988a-ad0800b1140d",
                "title": "Episode 04: Kammerat Corbyn, venstrefl\u00f8jens populist",
                "description": "Ingen troede p\u00e5 Jeremy Corbyn, men nu er han muligvis Storbritanniens n\u00e6ste premierminister. Samtidig er han et levende eksempel p\u00e5, at populisme ikke kun trives p\u00e5 h\u00f8jrefl\u00f8jen.\n\n\n\nSee omnystudio.com/listener for privacy information.",
                "date": "2019-05-16T07:01:00Z"
            },
            "258312": {
                "duration": 1195000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/8c0ce2e6-e75a-4b82-8924-ad0800b11403/9b2fe053-23e9-4f80-bb98-ad0800b1d275/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=33254b99-59ed-4aa9-988a-ad0800b1140d",
                "title": "Episode 05: Gauland vil genrejse Tyskland",
                "description": "Tyskerne skal have lov at v\u00e6re stolte af deres land og deres fortid, lyder kravet fra Alternative f\u00fcr Deutschland, som vil g\u00f8re op med tysk indvandrerpolitik og fokuseringen p\u00e5 nazi-tiden.\n\n\n\nSee omnystudio.com/listener for privacy information.",
                "date": "2019-05-20T07:05:00Z"
            },
            "258311": {
                "duration": 1453000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/8c0ce2e6-e75a-4b82-8924-ad0800b11403/1767246c-67dc-4c58-b8a1-ad0800b18747/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=33254b99-59ed-4aa9-988a-ad0800b1140d",
                "title": "Episode 06: Familiedynastiet Le Pen",
                "description": "Marine Le Pen overtog Front National fra sin far og gjorde partiet spiseligt for en bredere v\u00e6lgerskare. Nu venter hendes niece i kulissen, og hun kan m\u00e5ske blive Frankrigs n\u00e6ste pr\u00e6sident.\n\n\n\nSee omnystudio.com/listener for privacy information.",
                "date": "2019-05-22T07:08:00Z"
            },
            "258310": {
                "duration": 1205000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/8c0ce2e6-e75a-4b82-8924-ad0800b11403/65b9e74b-3367-49ba-8579-ad0800b14cba/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=33254b99-59ed-4aa9-988a-ad0800b1140d",
                "title": "Episode 07: Populisterne vandt \u2013 og tabte",
                "description": "Ole Nyeng og Martin Krasnik analyserer Europaparlamentsvalget, som nok gav h\u00f8jrepopulisterne fremgang, men ikke den indflydelse, de havde h\u00e5bet p\u00e5.\n\n\n\nSee omnystudio.com/listener for privacy information.",
                "date": "2019-05-27T16:00:34Z"
            }
        }
    }
}