{
    "5111": {
        "alt_text": "Kongehuset bag kulissen",
        "image_url": "https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/956/bt-ny.jpg",
        "url": "https://web.24syv.dk/channels/5111",
        "description": "B.T.s royale korrespondent Jacob Heinel Jensen, der konstant er i h\u00e6lene p\u00e5 de kongelige, tager lytterne med bag kulissen i kongehuset. Programmet retter et k\u00e6rligt og kritisk blik mod Amalienborg og p\u00e5 de dagsordener, der fylder medierne om kendte royale i hele verden.",
        "episodes": {
            "309945": {
                "duration": 2957000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/e7ee5e1c-fd36-4c6c-b08b-af0100854f99/15326e84-03dd-4017-ac43-afe300b5b7af/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=ed49071e-a22a-4ebe-8e95-af0100861752",
                "title": "Mystik om Dronningens f\u00f8dselsdag - hvem dukker op?",
                "description": "Kongehuset bag kulissen er tilbage - og der er nok at tale om! For f\u00f8rste gang i fem \u00e5r lader Dronningen sig s\u00f8ndag hylde fra balkonen p\u00e5 Amalienborg i anledning af sin 83-\u00e5rs f\u00f8dselsdag. Men det er endnu uklart, om prinsesse Marie og prins Joachim dukker op til festlighederne, og hvad skal vi mon l\u00e6gge i det? I programmet kommer vi ogs\u00e5 omkring Joachims apanage, Meghans afbud til kong Charles' kroning og nogle ikke helt uproblematiske royale diamanter.\u00a0\n\nV\u00e6rt er Fie West Madsen og medv\u00e6rt er royal korrespondent p\u00e5 B.T. Jacob Heinel Jensen.",
                "date": "2023-04-13T12:21:30.823Z"
            },
            "305836": {
                "duration": 2392000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/e7ee5e1c-fd36-4c6c-b08b-af0100854f99/bd9c4905-6434-4879-9eed-afb200d1c801/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=ed49071e-a22a-4ebe-8e95-af0100861752",
                "title": "B.T. vs. Martin Krasnik",
                "description": "Weekendavisens Martin Krasnik mener, at B.T.s d\u00e6kning af Kongehuset er med til at nedbryde magien - og det taler B.T.s royale korrespondent Jacob Heinel Jensen med ham om i denne uges udgave af Kongehuset bag kulissen.",
                "date": "2023-02-23T13:04:44.287Z"
            },
            "305299": {
                "duration": 2242000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/e7ee5e1c-fd36-4c6c-b08b-af0100854f99/38b7c92d-145d-4161-b57c-afab00d20dc9/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=ed49071e-a22a-4ebe-8e95-af0100861752",
                "title": "F\u00e5r Kongehuset for mange penge i apanage?",
                "description": "Det synes mange danskere. B.T.s royale korrespondent Jacob Heinel Jensen og Berlignskes kongehuskommentator, Jakob Steen Olsen taler om, hvorfor danskerne er tr\u00e6tte af at betale til Kongehuset.",
                "date": "2023-02-16T12:55:19.983Z"
            },
            "304760": {
                "duration": 2460000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/e7ee5e1c-fd36-4c6c-b08b-af0100854f99/ec854983-68bc-44b7-9e46-afa400d39f35/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=ed49071e-a22a-4ebe-8e95-af0100861752",
                "title": "Hvor galt st\u00e5r det egentligt til med Dronningens helbred?",
                "description": "Dronning Margrethe skal gennemg\u00e5 en st\u00f8rre rygoperation. Vi taler med rygspecialist om situationen. Prins Joachim er ogs\u00e5 i Danmark - og kommer med en lidt kryptisk melding om sit nye job. Kongehuset bag kulissen ser n\u00e6rmere p\u00e5 det hele.\nV\u00e6rt: Jacob Heinel JensenG\u00e6ster: Hofreporter, Trine Larsen, Overl\u00e6ge Tom Bendix og chefredakt\u00f8r p\u00e5 forsvarsmediet Olfi, Peter Ernstved Rasmussen\nProducer. Alex Br\u00f8ndbjerg",
                "date": "2023-02-09T13:09:24.167Z"
            },
            "304237": {
                "duration": 2459000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/e7ee5e1c-fd36-4c6c-b08b-af0100854f99/c7e09dc7-c5a8-405c-86d8-af9d00d39020/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=ed49071e-a22a-4ebe-8e95-af0100861752",
                "title": "Alexandra smider k\u00e6resten ud - og hvordan st\u00e5r til det med ligestillingen i Kongehuset",
                "description": "Grevinde Alexandra skrider fra k\u00e6resten under dramatiske omst\u00e6ndigheder, og vi kigger n\u00e6rmere p\u00e5, hvorfor Kronprinsen dukkede op til VM finalen for h\u00e5ndboldherrerne - men ikke til kvindernes. Medv\u00e6rt er: kommunikationsdame Anne Kirsten Cramon og med p\u00e5 en telefon er Enhedslistens Rosa Lund. V\u00e6rt: B.T. royale korrespondent Jacob Heinel Jensen Producer: Alex Br\u00f8ndbjerg",
                "date": "2023-02-02T13:16:36.707Z"
            },
            "303661": {
                "duration": 2684000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/e7ee5e1c-fd36-4c6c-b08b-af0100854f99/d419f38c-215e-4b14-9824-af9600d4c6c3/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=ed49071e-a22a-4ebe-8e95-af0100861752",
                "title": "Danskerne vil kalde Athena prinsesse - og Martin J\u00f8rgensen st\u00e5r uden job",
                "description": "I denne uge taler vi om Athena, der i denne uge fyldte 11 \u00e5r\u00a0 - nu som komtesse. Men danskerne insisterer tilsyneladende p\u00e5 at kalde hende prinsesse alligevel. Vi skal ogs\u00e5 vende Martin J\u00f8rgensen, som i den forgangne uge sagde sit job op - og tilsyneladende kan slippe afsted med ikke at betale grevinde Alexandra, s\u00e5 l\u00e6nge han bare bruger alle sine penge.\nUgens medv\u00e6rt: Jakob Steen Olsen, kongehuskommentator p\u00e5 Berlingske.",
                "date": "2023-01-26T13:42:16.92Z"
            },
            "303069": {
                "duration": 2472000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/e7ee5e1c-fd36-4c6c-b08b-af0100854f99/a7742f4a-ff0e-4c5d-bcc0-af8f00d251fe/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=ed49071e-a22a-4ebe-8e95-af0100861752",
                "title": "Grevinde Alexandra afsl\u00f8rer nu, hvorfor hun har f\u00e5et nok af eks-manden, Martin J\u00f8rgensen.",
                "description": "Han skylder hende over fem millioner kroner, men hvordan gik det s\u00e5 galt? Grevindens presser\u00e5dgiver Helle von Wildenrath L\u00f8vgreen fort\u00e6ller, hvorfor grevinden nu tr\u00e6kker ham i retten. B.T.s royale korrespondent Jacob Heinel Jensen har ogs\u00e5 bes\u00f8g af sladderdronningen\u00a0Ditte Okman - og vi tegner et portr\u00e6t af Alexandra og Martins forliste \u00e6gteskab.",
                "date": "2023-01-19T13:27:56.08Z"
            },
            "302506": {
                "duration": 2763000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/e7ee5e1c-fd36-4c6c-b08b-af0100854f99/5cf7127c-2e88-4aab-be1f-af8800d4c0dd/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=ed49071e-a22a-4ebe-8e95-af0100861752",
                "title": "Prins Harry's vanvittige bog og ekskong Konstatins kontroversielle liv.",
                "description": "Den britiske prins tager ultimativ h\u00e6vn over sin familie i den nye bog 'Reserven'. Vi dykker ned i bogen og prinsens nye liv som Hollywood-stjerne. Vi kigger ogs\u00e5 n\u00e6rmere p\u00e5 ekskong Konstantins kontroversielle liv og tilknytning til det danske kongehus. G\u00e6ster: Historiker Emma R\u00f8nberg Paaske og Berlingskes kongehus kommentator, Jakob Steen Olsen: V\u00e6rt: B.T.s royale korrespondent Jacob Heinel Jensen Producer: Alex Br\u00f8ndbjerg",
                "date": "2023-01-12T13:49:29.95Z"
            },
            "301796": {
                "duration": 2617000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/e7ee5e1c-fd36-4c6c-b08b-af0100854f99/29cf604e-3598-4aa9-8288-af8100d27f16/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=ed49071e-a22a-4ebe-8e95-af0100861752",
                "title": "Dronningens vanskelige nyt\u00e5rstale",
                "description": "Et markant afbud fra prinsesse Marie til Nyt\u00e5rstaffel en atombombe i det britiske kongehus: Prins Harry anklager prins William for at v\u00e6re voldelig. Kongehusene er kommet katastrofalt ind i 2023, og det skal vi tale om i Kongehuset bag kulissen. Ugens g\u00e6st er TV2-v\u00e6rt, Natasja Crone og forfatter Lone Theils er med p\u00e5 en telefon.\nProducer: Alex Br\u00f8ndbjerg",
                "date": "2023-01-05T13:37:35.363Z"
            },
            "301282": {
                "duration": 2646000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/e7ee5e1c-fd36-4c6c-b08b-af0100854f99/094a308e-8525-4072-a942-af7a00d49cd5/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=ed49071e-a22a-4ebe-8e95-af0100861752",
                "title": "Kronprinsparret omsv\u00e6rmet af paparazzier i Australien",
                "description": "Kronprins Frederik og kronprinsesse Marys juleferie er meget lidt privat. De australske paparazzifotografer har nemlig kastet sig over parret. Nogle af billederne er ogs\u00e5 n\u00e5et til ugebladene i Danmark.Vi taler om kronprinsparrets tur down under med journalist p\u00e5 ugebladet Her og Nu, Nikolaj Vraa og chefredakt\u00f8r p\u00e5 Se og H\u00f8r, Niels Pinborg.",
                "date": "2022-12-29T13:10:12.01Z"
            },
            "300860": {
                "duration": 2049000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/e7ee5e1c-fd36-4c6c-b08b-af0100854f99/2700ad15-5cf6-4c08-acb8-af7300d1d82c/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=ed49071e-a22a-4ebe-8e95-af0100861752",
                "title": "Hvorfor bliver prins Joachim og prinsesse Marie, prins Harry og hertuginde Meghan behandlet s\u00e5 d\u00e5rligt?",
                "description": "Er der i virkeligheden noget galt med kongehuset som institution? Det mener republikaneren Cecilie Beck fra TV 2, der er ugens g\u00e6st i Kongehuset bag kulissen. Vi sammenligner Joachim og Maries sk\u00e6bne med Harry og Meghans - og taler om deres problemer i det britiske og det danske kongehus.\u00a0\n\nV\u00e6rt: Jacob Heinel Jensen\nProducer: Alex Br\u00f8ndbjerg og Sarah Bech",
                "date": "2022-12-22T13:19:58.197Z"
            },
            "300319": {
                "duration": 4075000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/e7ee5e1c-fd36-4c6c-b08b-af0100854f99/b60fa6ce-e316-4b9f-a10a-af6b01416987/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=ed49071e-a22a-4ebe-8e95-af0100861752",
                "title": "A\u030aret der gik special: Kriserne",
                "description": "Vi kigger tilbage p\u00e5 et kriseramt \u00e5r i Kongehuset: Herlufsholm-skandalen og krisen om prins Joachims b\u00f8rns titler. Grevinde Alexandras presser\u00e5dgiver Helle von Wildenrath L\u00f8vgreen fort\u00e6ller, om prins Nikolai og prins Felix har h\u00f8rt fra Dronningen siden. I panelet er Berlingskes kongehus kommentator Jakob Steen Olsen og B.T.s royale korrespondent, Jacob Heinel Jensen. Underholdningschef Fie West Madsen er v\u00e6rt.\n\nAfsnittet er optaget foran et live publikum.Producer:\n\nAlex Br\u00f8ndbjerg og Josefine Maria Hansen.",
                "date": "2022-12-15T11:00:08.193Z"
            },
            "300320": {
                "duration": 1532000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/e7ee5e1c-fd36-4c6c-b08b-af0100854f99/f94eca63-3f44-47c3-8cd1-af6b01432631/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=ed49071e-a22a-4ebe-8e95-af0100861752",
                "title": "A\u030aret der gik special: Fejringerne",
                "description": "2022 blev en vildt \u00e5r i Kongehuset, hvor Dronningen havde regeringsjubil\u00e6um og kronprinsesse Mary fyldte\u00a050 \u00e5r. Men fejringerne blev h\u00e5rdt ramt af covid-19 og dronning Elizabeths d\u00f8d. Berlingskes kongehuskommentator\u00a0Jakob Steen Olsen\u00a0og B.T.s royale korrespondent, Jacob Heinel Jensen, kigger tilbage p\u00e5 2022 med underholdningschef Fie West Madsen.\n\nAfsnittet er optaget foran et live publikum.\n\nProducer: Alex Br\u00f8ndbjerg og Josefine Maria Hansen.",
                "date": "2022-12-15T10:58:12.063Z"
            },
            "299780": {
                "duration": 3127000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/e7ee5e1c-fd36-4c6c-b08b-af0100854f99/5f592d77-f8e0-4ce4-bd75-af6500d48590/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=ed49071e-a22a-4ebe-8e95-af0100861752",
                "title": "Harry og Meghans Netflix bombe",
                "description": "Prinsen og hertuginden ville gerne v\u00e6k fra medierne, men i stedet inviterer de nu hele verden med inden for. Hvad er det egentlig, prins Harry og hertuginde Meghan vil deres nye Netflix dokumentar? B.T.s royale korrespondent Jacob Heinel Jensen har set de f\u00f8rste tre af dokumentarfilmen og taler om krisen med historiker Emma R\u00f8nberg Paaske. Journalist Lone Theils er med p\u00e5 en telefon.",
                "date": "2022-12-08T13:06:37.803Z"
            },
            "299098": {
                "duration": 3026000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/e7ee5e1c-fd36-4c6c-b08b-af0100854f99/3ee47afe-9d37-41b1-9e7a-af5e00d4752f/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=ed49071e-a22a-4ebe-8e95-af0100861752",
                "title": "Prins Joachim forlader Paris: Hvad skal han nu?",
                "description": "Efter et tumultarisk efter\u00e5r i Kongehuset, kunne B.T. forleden fort\u00e6lle, at prinsen rykker til Washington, D.C. Hvad skal han lave der? Kongehuset bag kulissen handler i denne uge om prins Joachims nye jobmuligheder inden for forsvaret - og kan prinsen endnu engang f\u00e5 sine apanage med til udlandet? Ugens g\u00e6ster er chefredakt\u00f8r p\u00e5 forsvarsmediet, Olfi, Peter Ernstved Rasmussen og kongehus journalist Trine Larsen. V\u00e6rt er B.T.s royale korrespondent, Jacob Heinel Jensen.\nProducer er Alex Br\u00f8ndbjerg",
                "date": "2022-12-01T13:20:13.63Z"
            },
            "298537": {
                "duration": 2468000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/e7ee5e1c-fd36-4c6c-b08b-af0100854f99/3ca0380c-3d0f-4da5-aa5f-af5700d24152/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=ed49071e-a22a-4ebe-8e95-af0100861752",
                "title": "Skal Kronprinsen begynde at tale mere om menneskerettigheder og mindre om sport?",
                "description": "I denne uge taler vi om Kronprinsens konstante st\u00f8tte til landsholdet i Qatar - og hvorfor han bliver ved med at insistere p\u00e5, at VM handler om sport. For det handler jo om meget mere end fodbold: Et dansk kn\u00e6fald for FIFA og en slyngelstat i \u00f8rkenen. Vi dykker ned i, hvad Kronprinsen har sagt om VM.\n\nB.T. har ogs\u00e5 lavet en serie meningsm\u00e5linger, der afsl\u00f8rer, hvad danskerne mener om Kongehuset efter den historiske krise mellem Dronningen, Kronprinsparret og prins Joachim og prinsesse Marie.\n\n82-\u00e5rige dronning skal holde jul uden b\u00f8rnene. Kronprinsparret tager til Australien, mens prins Joachim og prinsesse Marie holder jul et andet sted. Det sidste er m\u00e5ske ikke s\u00e5 underligt alt taget i betragtning - men det er alligevel lidt trist.\n\nV\u00e6rt er B.T.s royale korrespondent, Jacob Heinel Jensen og medv\u00e6rt er Berlingskes kongehus kommentator, Jakob Steen Olsen.\n\nAlex Br\u00f8ndbjerg er producer.",
                "date": "2022-11-24T13:39:21.177Z"
            },
            "297268": {
                "duration": 3579000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/e7ee5e1c-fd36-4c6c-b08b-af0100854f99/e95f3043-7e4b-4f6d-94f0-af4900df34f6/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=ed49071e-a22a-4ebe-8e95-af0100861752",
                "title": "The Crown er tilbage - fordrejning af virkeligheden eller genial underholdning?",
                "description": "I denne uges udgave af 'Kongehuset bag kulissen' g\u00e5r vi all in p\u00e5 den nye s\u00e6son af The Crown, der landede onsdag. Vi taler om den nye s\u00e6son, det nye cast (Dolores Umbridge som dronning Elizabeth!) og ikke mindst kritikken. Serien er nemlig blevet voldsomt kritiseret for at fordreje virkeligheden og g\u00e5 for t\u00e6t p\u00e5. Men er den popul\u00e6re serie problematisk eller bare god underholdning? Derudover taler vi om muligheden for en dansk udgave af The Crown, vi vender prinsesse Martha Louises exit fra det norske kongehus - og s\u00e5 n\u00e5r vi ogs\u00e5 lige at runde prins Joachims melding om, at han og familien forlader Frankrig. V\u00e6rt i denne uge er underholdningschef Fie West, og medv\u00e6rt er historiker Emma Paaske (der faktisk har m\u00f8dt prins Charles i virkeligheden).\u00a0",
                "date": "2022-11-10T14:04:15.213Z"
            },
            "296642": {
                "duration": 3218000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/e7ee5e1c-fd36-4c6c-b08b-af0100854f99/df139b7d-2c0f-446d-9239-af4200e6b848/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=ed49071e-a22a-4ebe-8e95-af0100861752",
                "title": "Kronprinsparret p\u00e5 erhvervsfremst\u00f8d i Vietnam - skygger familiekrisen for arbejdet?",
                "description": "I denne uge taler vi om kronprinsparrets erhvervsfremst\u00f8d i Vietnam. Jacob Heinel Jensen f\u00f8lger dem under bes\u00f8get og giver i programmet et indblik i, hvad der sker, n\u00e5r kameraet er slukket. Selvom kronprinsparret er ultrapopul\u00e6re i Vietnam, kan de ikke undg\u00e5 sp\u00f8rgsm\u00e5l om den famili\u00e6re krise i kongehuset. Kommer familiens krise til at skygge for monarkiets virke, eller er det okay, at kronprinsparret ikke vil tale om det og kalder det 'privat'?V\u00e6rt p\u00e5 programmet er underholdningschef p\u00e5 B.T. Fie West og medv\u00e6rt er kongehuskommentator p\u00e5 Berlingske, Jakob Steen Olsen.",
                "date": "2022-11-03T14:19:16.88Z"
            },
            "296001": {
                "duration": 2772000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/e7ee5e1c-fd36-4c6c-b08b-af0100854f99/ed9fa670-690a-42c4-982b-af3b00d84622/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=ed49071e-a22a-4ebe-8e95-af0100861752",
                "title": "Hvordan er det g\u00e5et s\u00e5 galt?",
                "description": "Kronprins Frederik udtaler sig endelig om forholdet til prins Joachim efter krisen om b\u00f8rnenes prinse og prinsessetitler. Engang blev Kronprinsen og prins Joachim kaldt pseudotvillinger, men i dag er br\u00f8drenes forhold kompliceret. Hvordan er det g\u00e5et s\u00e5 galt? B.T.s royale korrespondent har bes\u00f8g\u00a0af hofreporter Trine Larsen, der har fulgt kronprins Frederik og prins Joachim siden de var unge.",
                "date": "2022-10-27T13:50:01.57Z"
            },
            "295391": {
                "duration": 2907000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/e7ee5e1c-fd36-4c6c-b08b-af0100854f99/aa6a4551-88ef-469e-8720-af3400c66939/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=ed49071e-a22a-4ebe-8e95-af0100861752",
                "title": "Hvorfor t\u00f8r politikere n\u00e6sten aldrig at kritisere Kongehuset?",
                "description": "Vi er i valgkampens slutspurt, og i denne uge har Jacob Heinel Jensen bes\u00f8g af B.T.s politiske kommentator Joachim B. Olsen for at tale om de folkevalgtes forhold til Kongehuset. Vi har ogs\u00e5 Enhedslistens Mai Villadsen med p\u00e5 en telefon\u00a0 - og SF's politiske ordf\u00f8rer, Karsten H\u00f8nge, der mener, at vi skal afskaffe Dronningens rolle ved folketingsvalg.\u00a0",
                "date": "2022-10-20T12:17:19.92Z"
            },
            "294850": {
                "duration": 2805000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/e7ee5e1c-fd36-4c6c-b08b-af0100854f99/55e064ad-ec75-411b-8bfc-af2d00c57860/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=ed49071e-a22a-4ebe-8e95-af0100861752",
                "title": "Kongehusets kommunikation i en krisetid",
                "description": "Krisen i kongehuset har n\u00e5et et forel\u00f8bigt punktum, s\u00e5 i denne uge ser vi tilbage og taler om kongehusets kommunikation. Kunne de forgangne ugers offentlige familiefejde v\u00e6re undg\u00e5et, hvis kommunikationen havde v\u00e6ret anderledes? Og hvordan skulle kongehuset have grebet sagen an?\nVi skal ogs\u00e5 tale om kongehusets store brug af Instagram, og hvorfor den platform er b\u00e5de genial - og farlig i krisetider, hvis den ikke bruges rigtigt.\n\nProgrammets faste v\u00e6rt Jacob Heinel Jensen er p\u00e5 en velfortjent ferie, s\u00e5 vikarv\u00e6rt\u00a0i denne uge er underholdningschef p\u00e5 B.T. Fie West. Medv\u00e6rt er Instagram-ekspert Mette Willert og med p\u00e5 telefon er\u00a0kommunikationsr\u00e5dgiver i Publico, Uffe Lyngaae.",
                "date": "2022-10-13T12:31:03.87Z"
            },
            "294195": {
                "duration": 2874000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/e7ee5e1c-fd36-4c6c-b08b-af0100854f99/ffeb297a-08b8-49b7-9b7e-af2600c3dc82/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=ed49071e-a22a-4ebe-8e95-af0100861752",
                "title": "Krisen forts\u00e6tter - familiefejde i fuld offentlighed",
                "description": "I denne uge har Jacob Heinel Jensen desv\u00e6rre lagt sig syg, men krisen i kongehuset forts\u00e6tter ufortr\u00f8dent, s\u00e5 det g\u00f8r denne podcast naturligvis ogs\u00e5. I denne uge skal vi tale om prins Joachim og prinsesse Maries opsigtsv\u00e6kkende interview i weekenden, hvor de kaldte forholdet til kronprinsparret 'kompliceret' og afsl\u00f8rede, at man ikke har v\u00e6ret i kontakt med Dronningen. Lige s\u00e5 opsigtsv\u00e6kkende var det, da Dronningen mandag udsendte en historisk pressemeddelelse, hvori hun understregede, at hun var 'ked af det'. Vi endevender krisen, og dens betydning for kongehuset. Ugens vikarv\u00e6rt er underholdningschef p\u00e5 B.T. Fie West, og ugens g\u00e6st er historiker Emma Paaske.\u00a0",
                "date": "2022-10-06T13:20:34.633Z"
            },
            "293816": {
                "duration": 753000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/e7ee5e1c-fd36-4c6c-b08b-af0100854f99/883a021b-9a70-432e-a0dc-af2100f9a543/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=ed49071e-a22a-4ebe-8e95-af0100861752",
                "title": "Prins Joachim og prinsesse Marie: \"Forholdet til kronprinsparret er kompliceret\"",
                "description": "Jacob Heinel Jensen m\u00f8der l\u00f8rdag formiddag prinsesse\u00a0Marie og prins Joachim, der er ude og spadsere en tur i en park i Paris. Han f\u00e5r et eksklusivt interview med prinseparret, der for f\u00f8rste gang udtaler sig samlet, efter Kongehuset har meldt ud, at deres b\u00f8rn fratages titlerne som prinser og prinsesser.",
                "date": "2022-10-01T15:11:19.083Z"
            },
            "293643": {
                "duration": 2174000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/e7ee5e1c-fd36-4c6c-b08b-af0100854f99/9076fff2-80e7-42cf-8d1a-af1f00c2e0ae/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=ed49071e-a22a-4ebe-8e95-af0100861752",
                "title": "Krise i kongehuset - prins Joachims b\u00f8rn f\u00e5r frataget titler",
                "description": "Onsdag meddelte Dronningen, at prins Joachims b\u00f8rn fra 1. januar f\u00e5r frataget deres titler som prinser og prinsesse, og den beslutning har skabt splittelse i den royale familie. B.T.'s royale korrespondent Jacob Heinel Jensen var f\u00f8rst med historien om, at b\u00f8rnene f\u00f8ler sig udst\u00f8dt af familien, og i dette afsnit endevender vi hele sagen. Hvad betyder den for kongehuset, hvad foreg\u00e5r der i den kongelige familie? Og hvor skal alt dette ende? Ugens g\u00e6st er kongehuskommentator p\u00e5 Berlingske, Jakob Steen Olsen.",
                "date": "2022-09-29T12:47:53.723Z"
            },
            "292436": {
                "duration": 3053000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/e7ee5e1c-fd36-4c6c-b08b-af0100854f99/1e9fb51b-3892-49b6-a711-af1100f0aae2/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=ed49071e-a22a-4ebe-8e95-af0100861752",
                "title": "Elizabeths d\u00f8d og Margrethes jubil\u00e6um",
                "description": "B.T.s royale korrespondent Jacob Heinel Jensen har v\u00e6ret i London for at d\u00e6kke Dronningens d\u00f8d. Vi tegner et k\u00e6rligt og kritisk portr\u00e6t af Elizabeth - og taler om den historiske genforening mellem Harry og William i Windsor. Vi skal ogs\u00e5 vende blikket hjemad og tale om Kronprinsens vilde tale til dronning Margrethe.\u00a0Ugens g\u00e6st er forfatter og UK-ekspert Lone Theils.",
                "date": "2022-09-15T14:42:18.083Z"
            },
            "291836": {
                "duration": 2215000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/e7ee5e1c-fd36-4c6c-b08b-af0100854f99/b4ba1bfe-d7c2-4748-a526-af0a00c1b85e/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=ed49071e-a22a-4ebe-8e95-af0100861752",
                "title": "Er Dronningens regeringsjubil\u00e6um en folkelig begivenhed?",
                "description": "Er Dronningens regeringsjubil\u00e6um en folkelig begivenhed - eller er det en fest for eliten?\n\nOg hvorfor blev prins Nikolai forbig\u00e5et p\u00e5 sin f\u00f8dselsdag forleden... Vi skal tale om det hele i denne uges udgave af Kongehuset bag kulissen med g\u00e6st Jakob Steen Olsen.",
                "date": "2022-09-08T11:54:10.247Z"
            },
            "291810": {
                "duration": 2279000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/e7ee5e1c-fd36-4c6c-b08b-af0100854f99/b18911c1-c4df-495b-ba02-af0100d4383f/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=ed49071e-a22a-4ebe-8e95-af0100861752",
                "title": "Dianas d\u00f8d 25 \u00e5r senere",
                "description": "Ugens g\u00e6st er forfatter Lone Theils, der boede i London, da verden \u00e6ndrede sig. Vi taler om den historiske dag, Kongehusets n\u00f8lende reaktion og hvordan 'Folkets prinsesse' ogs\u00e5 i dag p\u00e5virker det danske kongehus.",
                "date": "2022-08-31T04:00:00Z"
            }
        }
    }
}