{
    "5124": {
        "alt_text": "Kys jorden",
        "image_url": "https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/969/23871604-kys-jorden-claus-meyer.jpg",
        "url": "https://web.24syv.dk/channels/5124",
        "description": "Claus Meyer unders\u00f8ger den danske madkultur.",
        "episodes": {
            "297189": {
                "duration": 1841000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/403eb556-a06f-40ab-90c6-adab00c57343/f5ff5081-988f-44b3-a859-adac008e197f/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=c18c2a08-b36f-431b-ae02-adab00c62b78",
                "title": "1. kapitel - Det smagl\u00f8se landbrug",
                "description": "\u00bbVi har brug for nye helte i landbruget. De traditionelle landm\u00e6nd har mistet orienteringen og forbindelsen til den mad, de producerer,\u00ab siger Jacob Gr\u00f8nlykke, der er stifter af L\u00f8gismose.\u00a0\n\nGr\u00f8nlykke er den f\u00f8rste, der f\u00e5r bes\u00f8g af Claus Meyer og Weekendavisen p\u00e5 jagt efter visioner for fremtiden f\u00f8devarer og produktion.\u00a0",
                "date": "2021-09-23T10:46:00Z"
            },
            "297190": {
                "duration": 1798000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/403eb556-a06f-40ab-90c6-adab00c57343/0f6a863b-369f-4f22-b245-adac008f2302/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=c18c2a08-b36f-431b-ae02-adab00c62b78",
                "title": "2. kapitel - Vilde oste med vilde ambitioner",
                "description": "P\u00e5 Sydfyn bes\u00f8ger Claus Meyer og Weekendavisen ostebonden Mikkel F\u00f8deg\u00e5rd og familie, som dr\u00f8mmer om at tage konkurrencen op med den danske industriost. Med kobbergryde, r\u00e5m\u00e6lk og vildkultur er det ambitionen at skabe en regional produktion af oste efter schweizisk fremstillingskunst.\n\nF\u00f8deg\u00e5rd er den anden g\u00e6st i jagten p\u00e5 visioner for fremtidens f\u00f8devarer og produktion.",
                "date": "2021-09-23T10:45:56.61Z"
            },
            "297191": {
                "duration": 1554000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/403eb556-a06f-40ab-90c6-adab00c57343/3b72a961-39d1-4c78-86e4-adac008fd557/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=c18c2a08-b36f-431b-ae02-adab00c62b78",
                "title": "3. kapitel - Regenerativt jordbrug til fremtiden",
                "description": "\u201cVi skal ikke r\u00e5be op, vi skal bevise det med vores h\u00e6nder\u201d, siger Sandra Villumsen, som dyrker jorden regenerativt - alts\u00e5 uden brug af plov eller harve for at optimere jordens mikroliv og n\u00e6ring. Claus Meyer og Weekendavisen bes\u00f8ger Villumsen p\u00e5 Farendl\u00f8se Mosteri syd for Ringsted, hvor hun sammen med syv andre jordbrugere er i f\u00e6rd med at udvikle et b\u00e6redygtigt, frugtbart og ikke mindst - skal\u00e9rbart jordbrug.\n\n\u00a0",
                "date": "2021-09-23T10:45:31.88Z"
            }
        }
    }
}