{
    "5113": {
        "alt_text": "Latinamerika i dag",
        "image_url": "https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/958/Latinamerika_i_dag_-_ny.png",
        "url": "https://web.24syv.dk/channels/5113",
        "description": "Latinamerika er det mest europ\u00e6iske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os p\u00e5 mange m\u00e5der. Men de og deres kontinent er ogs\u00e5 noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og st\u00f8rre f\u00f8lelser. \r\n\r\nHver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. \r\nDu f\u00e5r et overblik over de st\u00f8rste historier fra Chile til Mexico, og s\u00e5 dykker vi hver uge ned i en s\u00e6rlig fort\u00e6lling.\r\n\r\nDin v\u00e6rt er Lasse Yde Hegnet.",
        "episodes": {
            "309952": {
                "duration": 1535000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53525027/latam_i_dag_2023_04_14.mp3",
                "title": "Lulas f\u00f8rste 100 dage som pr\u00e6sident har v\u00e6ret lette trods kupfors\u00f8g",
                "description": "Brasiliens pr\u00e6sident Lula da Silva er i denne uge i Kina, og det markerer enden p\u00e5 de f\u00f8rste 100 dage som pr\u00e6sident. 100 dage som har budt p\u00e5 mere end de fleste statsoverhoveder oplever. F\u00f8rst med kupfors\u00f8get hvor kongres, pr\u00e6sidentpalads og h\u00f8jesteret blev raseret af Bolsonaro-tilh\u00e6ngere. Siden med redningsfors\u00f8get af yanomami-folket, jagten p\u00e5 de ulovlige mine-arbejdere i Amazonas, oprustning af regnskovspolitiet IBAMA som nogle af de mere symbolske ting vi har set og h\u00f8rt om i Europa.\n\nMen hvad har vi l\u00e6rt om Lulas regering og hans muligheder for at agere p\u00e5 de f\u00f8rste 100 dage? Hvor st\u00e5r de virkelige slag for om hans pr\u00e6sident-periode bliver en succes? Hvilke udfordringer st\u00e5r han overfor nu hvor det man kalder hvedebr\u00f8dsdagene for en ny pr\u00e6sident er slut?\n\nPerspektiverne p\u00e5 Lulas f\u00f8rste 100 dage som pr\u00e6sident i Brasilien er ugens hovehistorie. Vi fort\u00e6ller den med antropolog og seniorforsker ved Dansk Institut for Internationale Stuider, Marie Kolling. Derudover f\u00e5r du ugens fem vigtigste nyheder fra Latinamerika.\n\nLink til Do\u00f1a Angelas youtube kanal: https://www.youtube.com/@DemiRanchoaTuCocina \n\nLatinamerika er det mest europ\u00e6iske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os p\u00e5 mange m\u00e5der. Men de og deres kontinent er ogs\u00e5 noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og st\u00f8rre f\u00f8lelser. \n\nHver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. \nDu f\u00e5r et overblik over de st\u00f8rste historier fra Chile til Mexico, og s\u00e5 dykker vi hver uge ned i en s\u00e6rlig fort\u00e6lling.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-04-14 03:45:01",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a3fc8eb288158b444b0e4ebfae822646.jpg"
            },
            "309416": {
                "duration": 1498000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53316098/latam_i_dag_2023_04_07.mp3",
                "title": "P\u00e5sken er vigtigere end karnevallet",
                "description": "Det er langfredag og over hele Latinamerika er man nu i gang med de store p\u00e5skeprocessioner, hvor man b\u00e6rer store figurer og kors rundt i byerne, og samles i kirkerne. Det er Latinamerikas vigtigste h\u00f8jtid. \n\nI anledning af p\u00e5sken s\u00e6tter vi fokus p\u00e5 hvad den betyder i Latinamerika. Det g\u00f8r vi sammen med lektor i teologi ved Aarhus Universitet, Jakob Egeris Thorsen, og med udgangspunkt i Guatemala sp\u00f8rger vi hvordan p\u00e5sken har udviklet sig i Latinamerika, hvordan den h\u00e6nger sammen med karnevallet, og om p\u00e5sken er truet af pinsekirkens stigende medlemstal i regionen.\n\nLatinamerika er det mest europ\u00e6iske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os p\u00e5 mange m\u00e5der. Men de og deres kontinent er ogs\u00e5 noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og st\u00f8rre f\u00f8lelser. \n\nHver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. \nDu f\u00e5r et overblik over de st\u00f8rste historier fra Chile til Mexico, og s\u00e5 dykker vi hver uge ned i en s\u00e6rlig fort\u00e6lling.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-04-07 04:25:01",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a3fc8eb288158b444b0e4ebfae822646.jpg"
            },
            "308870": {
                "duration": 1745000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53392421/latam_i_dag_2023_03_31.mp3",
                "title": "Cubas regime vender sig mod eskilmilj\u00f8et og baseball, for at redde sig selv",
                "description": "Cuba har for f\u00f8rste gang nogensinde har udtaget dessidenter \u2013 alts\u00e5 cubanere der har forladt Cuba for at spille i USA til deres baseball-landshold. Indkaldelsen kom op til marts udgave af World Baseball Classics \u2013 det t\u00e6tteste baseball-verdenen kommer p\u00e5 VM. Og timingen er pudsig \u2013 under en uge efter turneringen var der parlamentsvalg i Cuba, der er presset \u00f8konomisk og af masse-udvandring. \n\nBaseball er Cubas nationalsport, og derfor dag sp\u00f8rger vi hvorfor besluttede Cuba at indkalde sine dygtigste spillere efter at have udeladt dem i \u00e5revis? Er det en \u00e5bning af det lukkede styre, eller er det et politisk stunt fra regimets side f\u00f8r parlamentsvalget? Og kan baseball v\u00e6re h\u00e5bet for en forening af eksil-milj\u00f8et og det cubanske regime p\u00e5 l\u00e6ngere sigt?\n\nCubas baseball-landshold og hvorfor dessidenerne er udtaget er ugens hovedhistorie. Vi fort\u00e6ller den med Jan Gustaffson, lektor i spansk- latinamerikastudier p\u00e5 K\u00f8benhavns Universitet. Derudover vender vi ugens 5\u00bd vigtigste nyheder fra Latinamerika.\n\nLatinamerika er det mest europ\u00e6iske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os p\u00e5 mange m\u00e5der. Men de og deres kontinent er ogs\u00e5 noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og st\u00f8rre f\u00f8lelser. \n\nHver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. \nDu f\u00e5r et overblik over de st\u00f8rste historier fra Chile til Mexico, og s\u00e5 dykker vi hver uge ned i en s\u00e6rlig fort\u00e6lling.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-03-31 04:05:01",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a3fc8eb288158b444b0e4ebfae822646.jpg"
            },
            "308307": {
                "duration": 1730000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53316095/latam_i_dag_2023_03_24.mp3",
                "title": "Guatemalas F\u00f8nix-mine farver s\u00f8erne r\u00f8de og sender helikoptere efter naboerne",
                "description": "F\u00e9nix-minen i Guetamala er p\u00e5 st\u00f8rrelse med Langeland ved s\u00f8en Izabal, og de metaller som hentes op af jorden her, ender via finske selskaber i k\u00f8leskabe og vaskemaskiner i eksempelvis danske hjem. \n\nNaboerne, de oprindelige folk, oplever deres s\u00f8 skifte farve fra bl\u00e5 til r\u00f8d pga minen, og de fors\u00f8ger at k\u00e6mpe imod den. \n\nHvordan er det at v\u00e6re nabo til en nikkelmine i Latinamerika? Hvilke chancer har naboerne for at k\u00e6mpe imod minedriften? Hvilke liv kan man leve i skyggen af minen, og hvilken rolle kan minedriften spille i forhold til det kommende valg?\n\nGuatemala og F\u00e9nix-minen er ugens hovedhistorie Vi fort\u00e6ller denmed Nicoline Nielsen og Anna-Carina Josefsen, medlemmer af Mellemamerika Komiteen, som st\u00e5r bag kampagnen Glimt fra Guatemala. Derudover vender vi ugens 5 vigtigste nyheder fra Latinamerika. \n\nLatinamerika er det mest europ\u00e6iske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os p\u00e5 mange m\u00e5der. Men de og deres kontinent er ogs\u00e5 noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og st\u00f8rre f\u00f8lelser. \n\nHver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. \nDu f\u00e5r et overblik over de st\u00f8rste historier fra Chile til Mexico, og s\u00e5 dykker vi hver uge ned i en s\u00e6rlig fort\u00e6lling.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-03-24 05:05:01",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a3fc8eb288158b444b0e4ebfae822646.jpg"
            },
            "307739": {
                "duration": 1436000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53221813/latam_i_dag_2023_03_17.mp3",
                "title": "Afkskovningen af Amazonas stiger efter Lula kom til magten",
                "description": "322 km^2 af Brasiliens Amazonas blev f\u00e6ldet i februar 2023.Det er en stigning p\u00e5 hele 62% sammenlignet med februar sidste \u00e5r.\n\nDa pr\u00e6sident Lula blev indsat 1. januar i \u00e5r, satte han straks en masse initiativer i gang for at redde Amazonas. Blandt andet tilf\u00f8re flere penge til regnskovspolitiet, IBAMA, og oprette et minsiterium for milj\u00f8 og klimaforandringer, og gen\u00e5bne Amazonas Fonden, som er en fond med penge til et bevare skoven. Bare p\u00e5 sin f\u00f8rste dag som pr\u00e6sident, underskrev Lula 56 dekreter som blandt andet skal hj\u00e6lpe med at sikre regnskoven. \n\nMen virker det? Er det mere ord end handling? Og hvad er der egentlig i gang for at redde skoven i Brasilien?\n\nAfskovningen i Brasilien er ugens hovedhistorie. Vi fort\u00e6ller den med antropolog og teamleder for politik og engagement i Verdens Skove, Gry Bossen. Derudover runder vi ugens fem vigtigste nyehder i Latinamerika.\n\nLatinamerika er det mest europ\u00e6iske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os p\u00e5 mange m\u00e5der. Men de og deres kontinent er ogs\u00e5 noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og st\u00f8rre f\u00f8lelser. \n\nHver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. \nDu f\u00e5r et overblik over de st\u00f8rste historier fra Chile til Mexico, og s\u00e5 dykker vi hver uge ned i en s\u00e6rlig fort\u00e6lling.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-03-17 05:15:01",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a3fc8eb288158b444b0e4ebfae822646.jpg"
            },
            "307175": {
                "duration": 1608000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53150832/latam_i_dag_2023_03_10.mp3",
                "title": "Colombias pr\u00e6sident efterforsker egen s\u00f8n for korruption",
                "description": "Colombias f\u00f8rste venstreorienterede pr\u00e6sident, Gustavo Petro, har f\u00e5et et problem: Hans s\u00f8n, Nicolas, er blevet anklaget for at have modtaget narkopenge til Gustavo Petros pr\u00e6sidentkampagne, men at han selv beholdt dem, og pr\u00e6sidentens bror, Juan Fernando, er anklaget for at have kr\u00e6vet penge fra f\u00e6ngslede kriminelle mod at han skulle f\u00e5 dem involveret i pr\u00e6sidentens prestigeprojekt \u201dden totale fred\u201d \u2013 hvor Colombia skal befris for alle v\u00e6bnede konflikter.\n\nHvordan p\u00e5virker familiemedlemmernes lyssky aktiviteter pr\u00e6sident Petros opbakning? Hvorfor v\u00e6lger Petro at efterforske sit barn? Og vil det stoppe hans reformer og hans dr\u00f8m om at skabe fred i Colombia?\n\nPetro-familiens korruption og dens p\u00e5virkning p\u00e5 politikken i Colombia er ugens hovedhistorie. Derudover runder vi ugens 5 vigtigste nyheder fra Latinamerika.\n\nLatinamerika er det mest europ\u00e6iske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os p\u00e5 mange m\u00e5der. Men de og deres kontinent er ogs\u00e5 noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og st\u00f8rre f\u00f8lelser. \n\nHver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. \nDu f\u00e5r et overblik over de st\u00f8rste historier fra Chile til Mexico, og s\u00e5 dykker vi hver uge ned i en s\u00e6rlig fort\u00e6lling.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-03-10 05:15:02",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a3fc8eb288158b444b0e4ebfae822646.jpg"
            },
            "306585": {
                "duration": 1688000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53073406/latam_i_dag_2023_03_03.mp3",
                "title": "El Salvador \u00e5bner f\u00e6ngsel til 40.000 fanger",
                "description": "I sidste uge \u00e5bnede El Salvador et nyt f\u00e6ngsel. Et f\u00e6ngsel med plads til 40.000 fanger. Det er \u00e5bnet som en konsekvens af den jernh\u00e5rde politik som El Salvador og pr\u00e6sident Nayib Bukele har f\u00f8rt mod landets bander. Det seneste \u00e5r er mere end 60.000 formodede bandemedlemmer blevet anholdt og f\u00e6ngslet. \n\nI denne udsendelse vender vi det nye f\u00e6ngsel, og vi sp\u00f8rger om El Salvador har f\u00e6ngslet for mange uretm\u00e6ssigt? Om der overhovedet er 60.000 bandemedlemmer i et land med 6 millioner indbyggere, og om El Salvador er et eksempel til efterf\u00f8lgelse? Det g\u00f8r vi med Klavs Wulff, der er tidligere chefr\u00e5dgiver fro Danida i Mellemamerika og bosiddende i regionen i 25 \u00e5r. Derudover runder vi ugens 5 vigtigste nyheder fra Latinamerika.\n\nLatinamerika er det mest europ\u00e6iske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os p\u00e5 mange m\u00e5der. Men de og deres kontinent er ogs\u00e5 noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og st\u00f8rre f\u00f8lelser. \n\nHver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. \nDu f\u00e5r et overblik over de st\u00f8rste historier fra Chile til Mexico, og s\u00e5 dykker vi hver uge ned i en s\u00e6rlig fort\u00e6lling.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-03-03 05:25:01",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a3fc8eb288158b444b0e4ebfae822646.jpg"
            },
            "306001": {
                "duration": 1570000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52827248/latam_i_dag_2023_02_24.mp3",
                "title": "Gravide russere invaderer Argentina",
                "description": "De seneste tre m\u00e5neder er mere end 5.000 gravide russiske kvinder rejst ind i Argentina for at f\u00f8de. F\u00f8dselsturisme bliver det kaldt. De kommer fordi Argentina ikke kr\u00e6ver at russere har et visum for at kunne rejse ind, og at Argentina har en lov om at b\u00f8rn f\u00f8dt p\u00e5 argentinsk jord, automatisk f\u00e5r argentinsk statsborgerskab. Og at det dermed bliver nemmere for for\u00e6ldre ogs\u00e5 at f\u00e5 det.\n\nFlere af de gravide russere der er rejst ind, fort\u00e6ller at de valgte at rejse fordi de \u00f8nsker at deres barn skal have flere muligheder. Det lyder jo smart for russerne. Men er det ogs\u00e5 smart for Argentina?\n\nDenne udsendelse s\u00e6tter fokus p\u00e5 at over 10.000 gravide russere er kommet til Argentina siden krigen i Ukraine br\u00f8d ud for et \u00e5r siden. Vi sp\u00f8rger hvordan foreg\u00e5r \u201df\u00f8dselsturisme\u201d? Hvordan har Argentina og argentinerne det med at russere i tusindtal str\u00f8mmer til for at blive argentinere? Og er det egentlig et problem?\n\nVi vender russernes f\u00f8dselsturisme i Argentina med journalist Rune Harritsh\u00f8j, og runder derudover fem af ugens vigtigste nyheder fra Latinamerika.\n\nLatinamerika er det mest europ\u00e6iske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os p\u00e5 mange m\u00e5der. Men de og deres kontinent er ogs\u00e5 noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og st\u00f8rre f\u00f8lelser. \n\nHver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. \nDu f\u00e5r et overblik over de st\u00f8rste historier fra Chile til Mexico, og s\u00e5 dykker vi hver uge ned i en s\u00e6rlig fort\u00e6lling.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-02-24 04:46:09",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a3fc8eb288158b444b0e4ebfae822646.jpg"
            },
            "305354": {
                "duration": 1632000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52756483/latam_i_dag_2023_02_17.mp3",
                "title": "Nicaragua deporterer 222 politiske fanger og tager deres statsborgerskab",
                "description": "Torsdag d. 16. februar 2023 fratog Nicaragua 94 borgere deres statsborgerskab, og I sidste uge l\u00f8slod Nicaragua 222 politiske fanger og deporterede dem til USA, og fratog ogs\u00e5 dem deres statsborgerskab med en hurtig parlamentsafstemning.\n\nDe deporterede er nu officielt statsl\u00f8se, og har f\u00e5et humanit\u00e6rt ophold i USA de n\u00e6ste to \u00e5r. Flere af fagnerne har siddet f\u00e6ngslet eller i husarrest siden 2021, hvor Nicaraguas pr\u00e6sdient, Daniel Ortega, blev genvalgt med 85% af stemmerne ved et valg, som observat\u00f8rer kalder manipuleret.\n\nMen hvad er det sket siden fangerne bliver l\u00f8sladt nu? Hvem er de l\u00f8sladte fanger overhovedet, og hvordan er de blevet behandlet? Og kan man se l\u00f8sladelsen som en opbl\u00f8dning af det h\u00e5rde, nicaraguanske regime, eller er det i virkeligheden en stramning? Nicaraguas l\u00f8sladte fanger er ugens hovedhistorie. Vi fort\u00e6ller den med landssekret\u00e6r i Mellemamerika Komiteen, Helene Silva S\u00f8rensen.\n\nDerudover runder vi fem af ugens vigtigste nyheder fra Latinamerika.\n\nLatinamerika er det mest europ\u00e6iske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os p\u00e5 mange m\u00e5der. Men de og deres kontinent er ogs\u00e5 noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og st\u00f8rre f\u00f8lelser. \n\nHver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. \nDu f\u00e5r et overblik over de st\u00f8rste historier fra Chile til Mexico, og s\u00e5 dykker vi hver uge ned i en s\u00e6rlig fort\u00e6lling.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-02-17 06:00:02",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a3fc8eb288158b444b0e4ebfae822646.jpg"
            },
            "304821": {
                "duration": 1860000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52690091/latam_i_dag_2023_02_10.mp3",
                "title": "Protesterne i Peru forts\u00e6tter til der er en ny forfatning",
                "description": "I to m\u00e5neder har Peru v\u00e6ret plaget af uroligheder. Den fattige del af befolkningen demonstrerer, og 70 har mistet livet i sammenst\u00f8d med politi og milit\u00e6r. P\u00e5 toppen af det hele st\u00e5r en pr\u00e6sident som demonstranterne hader fordi hun ikke har stoppet politiets h\u00e5rdh\u00e6ndede fremgang. De kalder hende en morder.\n\nMen umiddelbart pr\u00f8ver hun ogs\u00e5 at im\u00f8dekomme demonstranternes krav om nyt valg, som blokeres af kongressen. Men er manglen p\u00e5 kontrol med politiet derfor demonstranterne vil have Dina Boluarte afsat? Hvad er der galt med Perus demokrati? Og er protesterne den rigtige vej frem?\n\nDagens hovedhistorie s\u00f8ger svar p\u00e5 hvordan Perus politiske kaos er ved at vise sig som en skillevej for landets demokrati og sammenh\u00e6ngskraft. Det g\u00f8r vi med Flavia Oregon, peruaner, og fra det orpindelige folk quechua. Derudover ser vi n\u00e6rmere p\u00e5 ugens vigtigste nyheder fra Latinamerika.\n\nLatinamerika er det mest europ\u00e6iske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os p\u00e5 mange m\u00e5der. Men de og deres kontinent er ogs\u00e5 noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og st\u00f8rre f\u00f8lelser. \n\nHver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. \nDu f\u00e5r et overblik over de st\u00f8rste historier fra Chile til Mexico, og s\u00e5 dykker vi hver uge ned i en s\u00e6rlig fort\u00e6lling.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-02-10 07:31:38",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a3fc8eb288158b444b0e4ebfae822646.jpg"
            },
            "304295": {
                "duration": 1653000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52620194/latam_i_dag_2023_02_03.mp3",
                "title": "Nicaragua forbyder kameraer",
                "description": "I sidste uge begyndte toldmyndighederne i Nicaragua at konfiskere rejsendes kameraer ved gr\u00e6nsen. En ny lov forbyder nemlig at have kameraer med ind i landet. \n\nNicaragua er ledet af Daniel Ortega og hans kone, vicepr\u00e6sident Rosario Murillo, og landet har v\u00e6ret tiltagende mere autorit\u00e6rt de seneste \u00e5r, med den konsekvens at 328.000 mennesker sidste \u00e5r forlod Nicaragua.\n\nDerfor er det \u00e5benlyse sp\u00f8rgsm\u00e5l i forhold til kameraforbuddet - hvad er det man ikke m\u00e5 tage billeder af?\nEt bud kunne v\u00e6re den nylige forf\u00f8lgelse af landets gejstlige. Det seneste halve \u00e5r har flere pr\u00e6ster og biskopper nemlig oplevet repressalier, anklager om konpsiration mod styret og f\u00e6ngslinger.\n\nDagens hovedhistorie s\u00e6tter fokus p\u00e5 Nicaraguas negative spiral, det g\u00f8r vi med Arne Kristensen der konsulent i Nicaraguas naboland, Honduras. Derudover ser vi n\u00e6rmere p\u00e5 ugens vigtigste nyheder fra Latinamerika.\n\nLatinamerika er det mest europ\u00e6iske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os p\u00e5 mange m\u00e5der. Men de og deres kontinent er ogs\u00e5 noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og st\u00f8rre f\u00f8lelser. \n\nHver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. \nDu f\u00e5r et overblik over de st\u00f8rste historier fra Chile til Mexico, og s\u00e5 dykker vi hver uge ned i en s\u00e6rlig fort\u00e6lling.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-02-03 05:30:02",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a3fc8eb288158b444b0e4ebfae822646.jpg"
            },
            "303728": {
                "duration": 1643000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52552178/latam_i_dag_2023_01_27_podcast.mp3",
                "title": "Brasilien og Argentinas m\u00f8ntunion f\u00e5r naboer til at l\u00f8be v\u00e6k",
                "description": "I starten af denne uge foreslog Argentina og Brasilien at lave en monet\u00e6r union med en f\u00e6lles valuta kaldet \u201del sur\u201d som skal styrke samhandlen mellem de to lande. Forslaget var forfattet af pr\u00e6sidenterne Alberto Fernandez og Lula.\n\nMen er en f\u00e6lles valuta mellem Brasilien og Argentina realistisk? Hvorfor er det en god ide, og hvorfor vil det blive til noget? Og hvorfor bliver det aldrig til noget og er en forf\u00e6rdeligt d\u00e5rlig ide? De to sider af m\u00f8nten er ugens hovedhistorie, og vi vender dem med lektor p\u00e5 CBS, Carlos Salas Lind.\nDerudover ser vi n\u00e6rmere p\u00e5 ugens vigtigste nyheder fra Latinamerika.\n\nLatinamerika er det mest europ\u00e6iske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os p\u00e5 mange m\u00e5der. Men de og deres kontinent er ogs\u00e5 noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og st\u00f8rre f\u00f8lelser. \n\nHver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. \nDu f\u00e5r et overblik over de st\u00f8rste historier fra Chile til Mexico, og s\u00e5 dykker vi hver uge ned i en s\u00e6rlig fort\u00e6lling.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-01-27 07:30:01",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a3fc8eb288158b444b0e4ebfae822646.jpg"
            },
            "303147": {
                "duration": 1454000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52491021/latam_i_dag_2023_01_20.mp3",
                "title": "Folkemorders datter vil v\u00e6re pr\u00e6sident i Guatemala",
                "description": "Kan en folkemorders datter vinde et demokratisk valg?\n\nDet lader til at blive sp\u00f8rgsm\u00e5let til sommer, n\u00e5r der skal v\u00e6re valg i Guatemala. I 2013 blev Efrian Rios Montt d\u00f8mt 80 \u00e5rs f\u00e6ngsel for folkedrab og forbrydelser mod menneskeheden. Dommen blev dog aldrig eksekveret da forfatningsdomstolen underkendte den, og Rios Montt d\u00f8de som 91-\u00e5rig i 2018. Nu stiller hans datter Zury Rios op til pr\u00e6sidentembedet ved dette \u00e5rs valg i Guatemala, og hun er favorit til at vinde.\n\nMen hvem er Zury Rios? Hvad er hun formet af? Kan hun vinde pr\u00e6sidentvalget? Og er hendes opstilling endnu et tegn p\u00e5 at Guatemala er p\u00e5 vej i en s\u00e6rdeles autorit\u00e6r retning, hvor demokratiet kan forsvinde? Det taler vi om med freelance journalist, Pia Flores, der bor i Guatemala. \nDerudover ser vi n\u00e6rmere p\u00e5 ugens vigtigste nyheder fra Latinamerika.\n\nLatinamerika er det mest europ\u00e6iske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os p\u00e5 mange m\u00e5der. Men de og deres kontinent er ogs\u00e5 noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og st\u00f8rre f\u00f8lelser. \n\nHver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. \nDu f\u00e5r et overblik over de st\u00f8rste historier fra Chile til Mexico, og s\u00e5 dykker vi hver uge ned i en s\u00e6rlig fort\u00e6lling.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-01-20 07:44:04",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a3fc8eb288158b444b0e4ebfae822646.jpg"
            },
            "302557": {
                "duration": 1642000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52429544/latam_i_dag_2023_01_13.mp3",
                "title": "Hadet til Lula er st\u00f8rre end st\u00f8tten til Bolsonaro",
                "description": "Brasilien er p\u00e5 vej ud i det kaos som Jair Bolsonaro lovede ville komme, hvis han ikke blev genvalgt, men noget andet sp\u00f8ger. Beskrivelsen af de demonstrerende har v\u00e6ret at de er pro-Bolsonaro, men sp\u00f8rgsm\u00e5let er i h\u00f8jere grad om de er anti-Lula?\n\nFor hvorfor er Lula, manden der afskaffede sult, og flyttede Brasilien frem som en stor international stemme, hadet af den halve brasilianske befolkning? Da han stoppede som pr\u00e6sident havde en han 87% af befolkningens opbakning. Hvad er der g\u00e5et galt?\n\nLula, hadet til ham og hvor det kommer fra, er hovedhistorien i Latinamerika i Dag. Vi g\u00e5r bag om manden Bolsonaro og hans st\u00f8tter bek\u00e6mper med Brasilien ekspert, antropolog og seniorforsker ved Dansk Institut for Internationale Studier, Marie Kolling. Derudover ser vi n\u00e6rmere p\u00e5 ugens vigtigste nyheder fra Latinamerika.\n\nLatinamerika er det mest europ\u00e6iske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os p\u00e5 mange m\u00e5der. Men de og deres kontinent er ogs\u00e5 noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og st\u00f8rre f\u00f8lelser. \n\nHver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. \nDu f\u00e5r et overblik over de st\u00f8rste historier fra Chile til Mexico, og s\u00e5 dykker vi hver uge ned i en s\u00e6rlig fort\u00e6lling.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-01-13 08:01:35",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a3fc8eb288158b444b0e4ebfae822646.jpg"
            },
            "301861": {
                "duration": 1490000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52359628/latam_i_dag_2023_01_06_podcast.mp3",
                "title": "Lula samler konservative og socialister for at kunne regere Brasilien",
                "description": "1 januar 2023 tiltr\u00e5dte Luiz Inacio Lula som pr\u00e6sident i Brasilien med en meget bred regering der sp\u00e6nder fra konservative og liberale til socialister og oprindelige folk. Lulas regering indeholder allerede ved sin f\u00f8dsel store mods\u00e6tninger og politiske prioriteringer, og derfor sp\u00f8rger vi i dag: Hvor bred er Lulas regering egentlig? Hvem er dens hovedpersoner? Og hvor l\u00e6nge vil den umage alliance holde i praksis?\n\nBrasiliens nye, brede regering er ugens hovedhsitorie. Vi fort\u00e6ller den med Brasilien ekspert, antropolog og seniorforsker ved Dansk Institut for Internationale Studier, Marie Kolling. Derudover ser vi n\u00e6rmere p\u00e5 ugens vigtigste nyheder fra Latinamerika.\n\nLatinamerika er det mest europ\u00e6iske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os p\u00e5 mange m\u00e5der. Men de og deres kontinent er ogs\u00e5 noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og st\u00f8rre f\u00f8lelser. \n\nHver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. \nDu f\u00e5r et overblik over de st\u00f8rste historier fra Chile til Mexico, og s\u00e5 dykker vi hver uge ned i en s\u00e6rlig fort\u00e6lling.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-01-06 07:30:02",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a3fc8eb288158b444b0e4ebfae822646.jpg"
            },
            "301339": {
                "duration": 1578000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52304440/latam_i_dag_2022_12_30_podcast.mp3",
                "title": "Pel\u00e9 er d\u00f8d",
                "description": "Fodboldens konge, Edson Arantes do Nascimento, Pel\u00e9, d\u00f8de torsdag d. 29. december 2022 efter l\u00e6ngere tids sygdom.\n\nSom aktiv blev han erkl\u00e6ret som et \"nationalklenodie, der ikke m\u00e5tte s\u00e6lges\", hvordan h\u00e5ndterede han milit\u00e6rdiktaturet i Brasilien, og hvorfor bliver han ganske enkelt bare kaldt \"Kongen\"? \n\nPel\u00e9s betydning for fodbolden og Brasilien er sv\u00e6r at undervurdere. Vi fort\u00e6ller hvorfor med fodboldantropolog, forfatter og guide ved Groudnhopping Tours i Brasilien, Lasse H\u00f8jstrup S\u00f8rensen. Derudover g\u00e6steoptr\u00e6der tidligere landsholdstr\u00e6ner Morten Olsen, og tidligere landsholdsspiller, J\u00f8rn S\u00f8rensen. \n\nUdsendelsen er optaget d. 22. december 2022 - en uge f\u00f8r Pel\u00e9s d\u00f8d. \n\nLatinamerika er det mest europ\u00e6iske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os p\u00e5 mange m\u00e5der. Men de og deres kontinent er ogs\u00e5 noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og st\u00f8rre f\u00f8lelser. \n\nHver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. \nDu f\u00e5r et overblik over de st\u00f8rste historier fra Chile til Mexico, og s\u00e5 dykker vi hver uge ned i en s\u00e6rlig fort\u00e6lling.\n\nDin v\u00e6rt er Lasse Yde Hegnet",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-12-30 07:30:01",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a3fc8eb288158b444b0e4ebfae822646.jpg"
            },
            "300926": {
                "duration": 1467000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52257932/latam_i_dag_2022_12_23.mp3",
                "title": "Messi bliver argentiner efter VM-triumf og d\u00e5rlige manerer",
                "description": "Argentina og Lionel Messi er verdensmestre i fodbold! S\u00e6rligt anf\u00f8rer og superstjerne Lionel Messi f\u00f8rte an med to m\u00e5l i finalen mod Frankrig, der endte 3-3 f\u00f8r straffesparkene skulle afg\u00f8re det hele. \n\nTriumfen var en forl\u00f8sning b\u00e5de for Argentina, men ogs\u00e5 for Lionel Messi der har k\u00e6mpet med legenden Diego Maradonas skygge, og at blive elsket af sit f\u00e6dreland. Har VM-triumfen endelig gjort Messi til argentiner? Var det sejren, eller er superstjernen blevet mere argentinsk med \u00e5rene, og hvad fort\u00e6ller forholdet til Messi om Argentinas kultur og mentalitet?\n\nLionel Messis pudsige forhold til sit hjemland er ugens hovedhsitorie. Vi fort\u00e6ller den med freelance journalist Rune Harritsh\u00f8j, der er med fra Buenos Aires. Derudover ser vi n\u00e6rmere p\u00e5 ugens vigtigste nyheder fra Latinamerika.\n\nLatinamerika er det mest europ\u00e6iske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os p\u00e5 mange m\u00e5der. Men de og deres kontinent er ogs\u00e5 noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og st\u00f8rre f\u00f8lelser. \n\nHver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. \nDu f\u00e5r et overblik over de st\u00f8rste historier fra Chile til Mexico, og s\u00e5 dykker vi hver uge ned i en s\u00e6rlig fort\u00e6lling.\n\nDin v\u00e6rt er Lasse Yde Hegnet",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-12-23 07:30:02",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a3fc8eb288158b444b0e4ebfae822646.jpg"
            },
            "300401": {
                "duration": 1451000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52201762/latam_i_dag_2022_12_16.mp3",
                "title": "Kupfors\u00f8get i Peru starter krig mellem land og by",
                "description": "Peru er i undtagelsestistand efter at eks-pr\u00e6sident Pedro Castillo i sidste uge fors\u00f8gte sig med et statskup. Det varede 124 minutter, Peru har f\u00e5et en ny pr\u00e6sident, men siden er landbefolkningen g\u00e5et p\u00e5 gaden, b\u00f8nder med stenslynger st\u00e5r overfor kamphelikoptere, flere mennesker har mistet livet, forsamlingsretten er sat ud af kraft, og man m\u00e5 ikke rejse p\u00e5 tv\u00e6rs af landets provinser.\n\nMen hvorfor er det kommet s\u00e5 vidt? Hvem er Pedro Castillo, hvorfor har han s\u00e5 stor st\u00f8tte i landbefolningen hvis han har fors\u00f8gt et statskup.\n\nPerus politiske kaos er ugens hovedhsitorie. Vi fort\u00e6ller den med sociolog Naja H\u00f8jlund, der til daglig bor i Honduras. Derudover ser vi n\u00e6rmere p\u00e5 ugens vigtigste nyheder fra Latinamerika.\n\nLatinamerika er det mest europ\u00e6iske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os p\u00e5 mange m\u00e5der. Men de og deres kontinent er ogs\u00e5 noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og st\u00f8rre f\u00f8lelser. \n\nHver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. \nDu f\u00e5r et overblik over de st\u00f8rste historier fra Chile til Mexico, og s\u00e5 dykker vi hver uge ned i en s\u00e6rlig fort\u00e6lling.\n\nDin v\u00e6rt er Lasse Yde Hegnet",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-12-16 08:12:31",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a3fc8eb288158b444b0e4ebfae822646.jpg"
            },
            "299846": {
                "duration": 1405000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52137064/latam_i_dag_2022_12_09.mp3",
                "title": "Honduras' pr\u00e6sident lovede kvinderettigheder, men indf\u00f8rer undtagelsestilstand",
                "description": "I et fors\u00f8g p\u00e5 at komme bandekriminaliteten til livs har Honduras\u2019 pr\u00e6sident Xiomara Castro indf\u00f8rt undtagelsestilstand i landets st\u00f8rste byer. St\u00e6rkt inspireret af nabolandet El Salvador, hvor den lokale pr\u00e6sident er blevet rasende popul\u00e6r for sin kamp mod bander ved at bruge netop undtagelsestilstand som v\u00e5ben. \r\nHvordan virker undtagelsestilstanden i Honduras, og hvad kan pr\u00e6sident Castro opn\u00e5 med den? Vil det l\u00f8se landets problemer med bander, g\u00f8re pr\u00e6sidenten mere pouplu\u00e6r, eller er det et skalkeskjul for at g\u00f8re Honduras endnu mere autorit\u00e6rt ledet, og angribe landets demokratiske institutioner? \r\n\r\nUndtagelsestilstanden i Honduras er ugens hovedhsitorie. Vi fort\u00e6ller den med konsulent Arne Kristensen, der til daglig bor i Honduras. Derudover ser vi n\u00e6rmere p\u00e5 ugens vigtigste nyheder fra Latinamerika.\r\n\r\nLatinamerika er det mest europ\u00e6iske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os p\u00e5 mange m\u00e5der. Men de og deres kontinent er ogs\u00e5 noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og st\u00f8rre f\u00f8lelser. \r\n\r\nHver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. \r\nDu f\u00e5r et overblik over de st\u00f8rste historier fra Chile til Mexico, og s\u00e5 dykker vi hver uge ned i en s\u00e6rlig fort\u00e6lling.\r\n\r\nDin v\u00e6rt er Lasse Yde Hegnet",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-12-09 08:15:02",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a3fc8eb288158b444b0e4ebfae822646.jpg"
            },
            "299158": {
                "duration": 1516000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52075533/latam_i_dag_2022_12_02.mp3",
                "title": "Chiles feministiske f\u00f8rstedame siger op",
                "description": "Chiles f\u00f8rstedame har sagt op. Den chilenske pr\u00e6sidents k\u00e6reste vil ikke varetage det traditionelle job der f\u00f8lger med n\u00e5r en mand bliver pr\u00e6sident. Irina Karamanos blev Chiles f\u00f8rstedame da hendes partner, den socialistiske Gabriel Boric blev Chiles yngste pr\u00e6sident nogensinde tidligere i 2022. Siden har hun fors\u00f8gt at forandre posten som f\u00f8rstedame, og i midten af oktober meldte hun ud at hun ikke l\u00e6ngere ville have jobbet. I dag sp\u00f8rger vi hvorfor den 33 \u00e5rige antropolog ikke l\u00e6ngere vil v\u00e6re f\u00f8rstedame, Er det en snedig feministisk strategi for at lave store strukturelle \u00e6ndringer i Chile? og hvor det efterlader hendes k\u00e6reste, Chiles pr\u00e6sident Boric?\r\n\r\nKaramanos' feministiske aktion mod Chiles institutioner er dagens hovedhistorie. Vi fort\u00e6ller den med antropolog Helene Ris\u00f8r, fra Universidad Catolica i Santiago de Chile. Derudover ser vi n\u00e6rmere p\u00e5 ugens vigtigste nyheder fra Latinamerika.\r\n\r\nLatinamerika er det mest europ\u00e6iske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os p\u00e5 mange m\u00e5der. Men de og deres kontinent er ogs\u00e5 noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og st\u00f8rre f\u00f8lelser. \r\n\r\nHver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. \r\nDu f\u00e5r et overblik over de st\u00f8rste historier fra Chile til Mexico, og s\u00e5 dykker vi hver uge ned i en s\u00e6rlig fort\u00e6lling.\r\n\r\nDin v\u00e6rt er Lasse Yde Hegnet",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-12-02 08:10:39",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a3fc8eb288158b444b0e4ebfae822646.jpg"
            },
            "298599": {
                "duration": 1557000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52003750/latam_i_dag_2022_11_25.mp3",
                "title": "Guatemala afvikler den uafh\u00e6ngige retsstat",
                "description": "En af Guatemalas f\u00e5 uafh\u00e6ngige dommere har forladt landet og s\u00f8gt i eksil. Dommer G\u00e1lvez har retsforfulgt diktatorer og tidligere pr\u00e6sidenter, og den lille, venlige og meget professionelle mand har i 23 \u00e5r v\u00e6ret Guatemalas bolv\u00e6rk mod forbrydelser. Hvorfor har han forladt landet og sin post? Hvorfor er Guatemala ved at afvikle den uafh\u00e6ngige retsstat - en af de b\u00e6rende s\u00f8jler i demokratiet? \r\n\r\nAfviklingen af Guatemalas uafh\u00e6ngige retsv\u00e6sen er dagens hovedhistorie. er dagens hovedhistorie. Vi fort\u00e6ller den med freelance journalist Pia Flores der bor i Guatemala. Derudover ser vi n\u00e6rmere p\u00e5 ugens vigtigste nyheder fra Latinamerika.\r\n\r\nLatinamerika er det mest europ\u00e6iske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os p\u00e5 mange m\u00e5der. Men de og deres kontinent er ogs\u00e5 noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og st\u00f8rre f\u00f8lelser. \r\n\r\nHver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. \r\nDu f\u00e5r et overblik over de st\u00f8rste historier fra Chile til Mexico, og s\u00e5 dykker vi hver uge ned i en s\u00e6rlig fort\u00e6lling.\r\n\r\nDin v\u00e6rt er Lasse Yde Hegnet",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-11-25 07:35:02",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a3fc8eb288158b444b0e4ebfae822646.jpg"
            },
            "297936": {
                "duration": 1415000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51936906/latam_i_dag_2022_11_18.mp3",
                "title": "Brasilien ofrer sin folkesj\u00e6l i jagten p\u00e5 endnu en VM-titel",
                "description": "S\u00f8ndag d. 20. november starter VM i herrefodbold i Qatar. Brasilien er det land der har vundet turneringen flest gange \u2013 nemlig 5 og som regel p\u00e5 den s\u00e6rligt legende m\u00e5de kendt som joga bonito \u2013 det smukke spil. Men har fodboldens udvikling siden 2002 \u2013 med mere ensretning af spiludvikling og globalisering sl\u00e5et den brasilianske m\u00e5de at spille p\u00e5 ihjel? Med andre ord, er brasiliansk fodbold d\u00f8d? Og vil et brasiliansk fodboldhold der spiller europ\u00e6isk kunne vinde VM?\r\n\r\nSk\u00e6bnen for Brasiliens fodboldsj\u00e6l og folkesj\u00e6l er dagens hovedhistorie. Vi fort\u00e6ller den med fodboldtr\u00e6ner fra B93, og fodboldfilosof, Michael Kj\u00e6r. Derudover ser vi n\u00e6rmere p\u00e5 ugens vigtigste nyheder fra Latinamerika.\r\n\r\nLatinamerika er det mest europ\u00e6iske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os p\u00e5 mange m\u00e5der. Men de og deres kontinent er ogs\u00e5 noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og st\u00f8rre f\u00f8lelser. \r\n\r\nHver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. \r\nDu f\u00e5r et overblik over de st\u00f8rste historier fra Chile til Mexico, og s\u00e5 dykker vi hver uge ned i en s\u00e6rlig fort\u00e6lling.\r\n\r\nDin v\u00e6rt er Lasse Yde Hegnet",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-11-18 08:14:24",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a3fc8eb288158b444b0e4ebfae822646.jpg"
            },
            "297330": {
                "duration": 1430000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51860877/latam_i_dag_2022_11_11.mp3",
                "title": "Bolivias udskudte folket\u00e6lling har startet et opr\u00f8r",
                "description": "En udskudt folket\u00e6lling har ant\u00e6ndt et opr\u00f8r mod den bolivianske regering i landets rigeste og folkerigeste provins, Santa Cruz. Hvorfor er den rige provins i opr\u00f8r over en udskudt folket\u00e6lling? Og hvorfor straffer den bolivianske regering provinsen med lukkede gr\u00e6nser? Mon ikke der er mere p\u00e5 spil n\u00e5r der de seneste 14 dage har strejker, blokader og sammenbrudte forhandlinger v\u00e6ret hverdag i Bolivia. \r\n\r\nBalladen om den udskudte folket\u00e6lling er dagens hovedhistorie. Vi fort\u00e6ller den med ekstern lektor ved Latinamerikanske studier p\u00e5 K\u00f8benhavns Universitet, Elena Ansotegui. Derudover ser vi n\u00e6rmere p\u00e5 ugens vigtigste nyheder fra Latinamerika.\r\n\r\nLatinamerika er det mest europ\u00e6iske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os p\u00e5 mange m\u00e5der. Men de og deres kontinent er ogs\u00e5 noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og st\u00f8rre f\u00f8lelser. \r\n\r\nHver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. \r\nDu f\u00e5r et overblik over de st\u00f8rste historier fra Chile til Mexico, og s\u00e5 dykker vi hver uge ned i en s\u00e6rlig fort\u00e6lling.\r\n\r\nDin v\u00e6rt er Lasse Yde Hegnet",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-11-11 08:02:17",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a3fc8eb288158b444b0e4ebfae822646.jpg"
            },
            "296708": {
                "duration": 1428000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51776989/latam_i_dag_2022_11_04.mp3",
                "title": "Regnvejr redder Brasiliens demokrati",
                "description": "S\u00f8ndag d. 30. oktober 2022 vandt venstreorienterede Lula da Silva Brasiliens pr\u00e6sidentvalg Imens vil den tabende Jair Bolsonaro ikke erkende sit nederlag, mens hans st\u00f8tter blokerer store veje landet over og beder milit\u00e6ret om at intervenere. Hvordan ser Brasilien ud efter valget i s\u00f8ndags? Og bliver magtoverdragelsen virkelig fredelig?\r\n\r\nEfterd\u00f8nningerne fra Brasiliens pr\u00e6sidentvalg er ugens hovedhistorie. Vi fort\u00e6ller den med freelance journalister Buster Emil Kirchner og Jon Spangsvig, der er med direkte fra Rio de Jainero. Derudover ser vi n\u00e6rmere p\u00e5 ugens vigtigste nyheder fra Latinamerika.\r\n\r\nLatinamerika er det mest europ\u00e6iske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os p\u00e5 mange m\u00e5der. Men de og deres kontinent er ogs\u00e5 noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og st\u00f8rre f\u00f8lelser. \r\n\r\nHver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. \r\nDu f\u00e5r et overblik over de st\u00f8rste historier fra Chile til Mexico, og s\u00e5 dykker vi hver uge ned i en s\u00e6rlig fort\u00e6lling.\r\n\r\nDin v\u00e6rt er Lasse Yde Hegnet.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-11-04 07:30:02",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a3fc8eb288158b444b0e4ebfae822646.jpg"
            },
            "296057": {
                "duration": 1445000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51712298/latam_i_dag_2022_10_28.mp3",
                "title": "Bander holder Haiti som gidsel mens FN ser p\u00e5",
                "description": "Hvorfor er Haiti sunket ned i et morads af vold og bandekriminalitet? Og hvorfor kan FNs sikkerhedsr\u00e5d ikke efterkomme Haitis b\u00f8n om hj\u00e6lp?\r\n\r\nHaitis forf\u00e6rdelige situation er dagens hovedhistorie. Vi fort\u00e6ller den med tidligere Latinamerika-korrespondent p\u00e5 Weekendavisen, Magnus Boding Hansen. \r\nDerudover ser vi n\u00e6rmere p\u00e5 ugens vigtigste nyheder fra Latinamerika.\r\n\r\nLatinamerika er det mest europ\u00e6iske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os p\u00e5 mange m\u00e5der. Men de og deres kontinent er ogs\u00e5 noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og st\u00f8rre f\u00f8lelser. \r\n\r\nHver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. \r\nDu f\u00e5r et overblik over de st\u00f8rste historier fra Chile til Mexico, og s\u00e5 dykker vi hver uge ned i en s\u00e6rlig fort\u00e6lling.\r\n\r\nDin v\u00e6rt er Lasse Yde Hegnet.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-10-28 06:54:21",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a3fc8eb288158b444b0e4ebfae822646.jpg"
            },
            "295453": {
                "duration": 1458000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51615824/latam_i_dag_2022_10_21.mp3",
                "title": "En cubaners opr\u00e5b fra stilhedens verden",
                "description": "Hvordan kan man skabe et liv som handicappet i Cuba? Dagens hovedhistorie er en personlig fort\u00e6lling om den d\u00f8ve kunstner Eider Ruch, som tager os med ind bag Cubas ellers roste sociale og sundhedsv\u00e6sen, og viser virkeligheden for at leve som menneske med et handicap. \r\n\r\nHistorien fort\u00e6lles med danske Jette Yde og cubanske Miriam Villa Lopez. Derudover ser vi n\u00e6rmere p\u00e5 ugens vigtigste nyheder fra Latinamerika.\r\n\r\nLatinamerika er det mest europ\u00e6iske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os p\u00e5 mange m\u00e5der. Men de og deres kontinent er ogs\u00e5 noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og st\u00f8rre f\u00f8lelser. \r\n\r\nHver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. \r\nDu f\u00e5r et overblik over de st\u00f8rste historier fra Chile til Mexico, og s\u00e5 dykker vi hver uge ned i en s\u00e6rlig fort\u00e6lling.\r\n\r\nDin v\u00e6rt er Lasse Yde Hegnet.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-10-21 06:30:02",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a3fc8eb288158b444b0e4ebfae822646.jpg"
            },
            "294885": {
                "duration": 1516000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51575385/latam_i_dag_2022_10_14.mp3",
                "title": "Uruguays legalisering af marijuana har sl\u00e5et fejl",
                "description": "Hvordan har det p\u00e5virket Uruguay at legalisere salget af marijuana fra statens apoteker? Er det lykkedes at nedbringe narko-kriminaliteten og g\u00f8re forholdet til den omdiskuterede plante mindre kontroversielt?\r\n\r\nStatus p\u00e5 marijuana-legaliseringen i Uruguay er dagens hovedhistorie. Vi fort\u00e6ller den med freelance journalist Rune Harritsh\u00f8j. \r\nDerudover ser vi n\u00e6rmere p\u00e5 ugens vigtigste nyheder fra Latinamerika.\r\n\r\nLatinamerika er det mest europ\u00e6iske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os p\u00e5 mange m\u00e5der. Men de og deres kontinent er ogs\u00e5 noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og st\u00f8rre f\u00f8lelser. \r\n\r\nHver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. \r\nDu f\u00e5r et overblik over de st\u00f8rste historier fra Chile til Mexico, og s\u00e5 dykker vi hver uge ned i en s\u00e6rlig fort\u00e6lling.\r\n\r\nDin v\u00e6rt er Lasse Yde Hegnet.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-10-14 14:42:19",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a3fc8eb288158b444b0e4ebfae822646.jpg"
            },
            "294252": {
                "duration": 1436000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51495948/latam_i_dag_2022_10_07.mp3",
                "title": "Colombiansk terrororganisation kr\u00e6ver straffrihed for fred",
                "description": "Vil der blive fred i Colombia? Hvordan forhandler man med en terrororganisation? Og hvilke betingelser kan en guerilla-h\u00e6r f\u00e5 en demokratisk regering til at g\u00e5 med p\u00e5? \r\n\r\nDe kommende fredsforhandlinger mellem Colombia og opr\u00f8rsgruppen ELN er dagens hovedhistorie. Derudover ser vi n\u00e6rmere p\u00e5 de vigtigste nyheder fra Latinamerika.\r\n\r\nLatinamerika er det mest europ\u00e6iske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os p\u00e5 mange m\u00e5der. Men de og deres kontinent er ogs\u00e5 noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og st\u00f8rre f\u00f8lelser. \r\n\r\nHver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. \r\nDu f\u00e5r et overblik over de st\u00f8rste historier fra Chile til Mexico, og s\u00e5 dykker vi hver uge ned i en s\u00e6rlig fort\u00e6lling.\r\n\r\nDin v\u00e6rt er Lasse Yde Hegnet.\r\n\r\nLatinamerika er det mest europ\u00e6iske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os p\u00e5 mange m\u00e5der. Men de og deres kontinent er o",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-10-07 06:48:42",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a3fc8eb288158b444b0e4ebfae822646.jpg"
            },
            "293090": {
                "duration": 1431000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51353001/latam_i_dag_2022_09_23.mp3",
                "title": "Bitcoin-pr\u00e6sidenten bryder El Salvadors grundlov og stiller op igen",
                "description": "Kan en pr\u00e6sident genopstille n\u00e5r det er imod sit lands grundlov? Hvem er El Salvadors pr\u00e6sident Naiyub Bukele? Hvordan har han f\u00e5et greb om El Salvador, og hvilket samfund har han skabt? \r\n\r\nAt El Salvadors pr\u00e6sident, Nayiub Bukele, vil genopstille som pr\u00e6sident og dermed bryde med landets grundlov, er dagens hovedhistorie. Derudover ser vi n\u00e6rmere p\u00e5 de vigtigste nyheder fra Latinamerika.\r\n\r\nLatinamerika er det mest europ\u00e6iske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os p\u00e5 mange m\u00e5der. Men de og deres kontinent er ogs\u00e5 noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og st\u00f8rre f\u00f8lelser. \r\n\r\nHver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. \r\nDu f\u00e5r et overblik over de st\u00f8rste historier fra Chile til Mexico, og s\u00e5 dykker vi hver uge ned i en s\u00e6rlig fort\u00e6lling.\r\n\r\nDin v\u00e6rt er Lasse Yde Hegnet.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-09-23 10:48:58",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a3fc8eb288158b444b0e4ebfae822646.jpg"
            },
            "292491": {
                "duration": 1432000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51278790/latam_i_dag_2022_09_16.mp3",
                "title": "Chilenerne kan ikke genkende deres land: Forkaster woke forfatning",
                "description": "Hvorfor har Chile forkastet en ny forfatningsforslag, selvom landet \u00f8nsker en ny forfatning? Risikerer det at koste den unge pr\u00e6sident Gabriel Boric sin regeringsmagt? Og hvilke faldgrubber er der p\u00e5 Chiles fortsatte vej mod en ny forfatning?\r\n\r\nAt Chiles befolkning nedstemte forslaget til en ny forfatning, er dagens hovedhistorie, og derudover ser vi n\u00e6rmere p\u00e5 de vigtigste nyheder fra Latinamerika.\r\n\r\nLatinamerika er det mest europ\u00e6iske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os p\u00e5 mange m\u00e5der. Men de og deres kontinent er ogs\u00e5 noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og st\u00f8rre f\u00f8lelser. \r\n\r\nHver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. \r\nDu f\u00e5r et overblik over de st\u00f8rste historier fra Chile til Mexico, og s\u00e5 dykker vi hver uge ned i en s\u00e6rlig fort\u00e6lling.\r\n\r\nDin v\u00e6rt er Lasse Yde Hegnet.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-09-16 07:48:33",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a3fc8eb288158b444b0e4ebfae822646.jpg"
            },
            "292311": {
                "duration": 42000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51253764/latinamerika_teaser.mp3",
                "title": "Latinamerika - Teaser",
                "description": "",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-09-14 11:20:39",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a3fc8eb288158b444b0e4ebfae822646.jpg"
            },
            "299559": {
                "duration": 6814000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50377863/caf_ma_ana_udsendelse.mp3",
                "title": "Caf\u00e9 Ma\u00f1ana - fremtidens Latinamerika radio",
                "description": "I denne udsendelse kan du h\u00f8re tidligere v\u00e6rt p\u00e5 TV Avisen, Paula Larrain, fort\u00e6lle om sin tro, og forholdet til hendes f\u00e6dreland Chile. Du f\u00e5r serveret argentinsk vin af vin-import\u00f8r Patrick Mourtizen, du f\u00e5r danset salsa, og h\u00f8rt om hvad der r\u00f8rer sig p\u00e5 Latinamerikas caf\u00e9er fra nord til syd. \r\n\r\nSidste udsendelse af Latinamerika LIVE - Danmarks eneste program p\u00e5 radio og tv der dedikeret til Latinamerika - lukker ned. Sidste udsendese er et bud p\u00e5 hvordan fremtidens Latinamerika radio kan lyde - velkommen p\u00e5 Caf\u00e9 Ma\u00f1ana. Din radios imagin\u00e6re caf\u00e9 i Latinamerika. Et sted hvor du for et par timer kan s\u00e6tte dig og fordybe dig i samtaler med masser af passion, der cirkler om Latinamerika, samtidig med at du f\u00e5r den latinamerikanske stemning, der kan f\u00e5 enhver til at bryde ud i sang, g\u00f8re opr\u00f8r, eller spontant bes\u00f8ge sine venner uden at aftale det en m\u00e5ned i forvejen.\r\n\r\nDen tukankl\u00e6dte v\u00e6rt p\u00e5 Caf\u00e9 Ma\u00f1ana og Latinamerika LIVE er Lasse Yde Hegnet.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-06-27 11:57:46",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a3fc8eb288158b444b0e4ebfae822646.jpg"
            },
            "299560": {
                "duration": 3230000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50196435/2022_06_11_2_colombias_cykelkultur.mp3",
                "title": "Latinamerika LIVE (11/6 2022 - Time 2): Colombias cykelkultur",
                "description": "I denne time af Latinamerika LIVE dykker vi ned i et land med en enorm cykelkultur- og historie - nemlig Colombia. Hvorfor g\u00e5r colombianerne s\u00e5 meget op i cykling og cykelsport? Hvad var \u2018Caf\u00e9 de Colombia\u2019? Og hvordan har colombianerne skridt for skridt erobret cykelverdenen i form af Lucho Herrera, Nairo Quintana og Egan Bernal?\r\nDet s\u00f8ger vi svar p\u00e5 sammen med Anders Mielke, der har startet podcasten \u2018Forhjulslir\u2019 og er kommentator p\u00e5 Eurosport, og ikke mindst har boet og cyklet i Colombia. \r\n\r\nLatinamerika LIVE er det eneste danske program p\u00e5 tv og radio der er dedikeret til landene i Mellemamerika og Sydamerika. Din tukankl\u00e6dte v\u00e6rt er Lasse Yde Hegnet.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-06-14 11:37:30",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a3fc8eb288158b444b0e4ebfae822646.jpg"
            },
            "299561": {
                "duration": 3241000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50196434/2022_06_11_1_latam_weekly.mp3",
                "title": "Latinamerika LIVE (11/6 2022 - Time 1): Nyt fra Den Ny Verden",
                "description": "Hvorfor taler alle latinoer om bruddet mellem fodboldspilleren Gerard Pique og sangeren Shakira? Hvorfor kommer dine avocadoer til at stige i pris, og er en ny r\u00f8d, politisk b\u00f8lge ved skylle ind over Latinamerika? Alt sammen sp\u00f8rgsm\u00e5l der s\u00f8ges besvaret i denne udgave af Latinamerika LIVE, hvor vi ogs\u00e5 ser n\u00e6rmere p\u00e5 pr\u00e6sidentvalget i Colombia, vejrf\u00e6nomenet \"La Ni\u00f1a\" og Argentinas fodboldm\u00e6ssige storhedsvanvid.\r\n\r\nDet er historierne n\u00e5r Lasse Yde Hegnet og Arne Kristensen m\u00f8des p\u00e5 en imagin\u00e6r latinamerikansk caf\u00e9 taler om Latinamerika fra studiet i K\u00f8benhavn og kontoret i Tegucigalpa.\r\n\r\nLatinamerika LIVE er det eneste danske program p\u00e5 tv og radio der er dedikeret til landene i Mellemamerika og Sydamerika. Din tukankl\u00e6dte v\u00e6rt er Lasse Yde Hegnet.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-06-14 11:37:25",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a3fc8eb288158b444b0e4ebfae822646.jpg"
            },
            "299562": {
                "duration": 3229000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50010157/2022_05_28_2_er_che_guevara_stadig_relevant_for_cuba_og_venstrefl_jen.mp3",
                "title": "Latinamerika LIVE (28/5 2022 - Time 2): Er Che Guevara stadig relevant for Cuba og venstrefl\u00f8jen?",
                "description": "Han har v\u00e6ret ansigtet p\u00e5 modstand, social retf\u00e6rdighed og s\u00e6rligt venstref\u00f8jen i 55 \u00e5r, efter han blev myrdet af det bolivianske milit\u00e6r i oktober 1967. Hans ansigt har h\u00e6ngt p\u00e5 teenage-v\u00e6relser og er blevet et popkulutrelt symbol, st\u00f8rre end end de fleste. Nogle vil kalde ham Latinamerikas Jesus Kristus, nogle vil kalde ham en helt, andre en terrorist.\r\n\r\nVi taler naturligvis om det argentinske ikon, der blev kendt som Fidel Castros h\u00f8jre h\u00e5nd under den cubanske revolution - nemlig Ernesto \u2018Che\u2019 Guevara. Men er han stadig relevant for Cuba og for ventrefl\u00f8jen? Det er denne udsendelse.\r\n\r\nMedvirkende er Jan Gustafsson, forsker ved K\u00f8benhavns Universitet, og Sissel Rosenberg der er medlem af Mellemamerika Komiteen. \r\n\r\nLatinamerika LIVE er det eneste danske program p\u00e5 tv og radio der er dedikeret til landene i Mellemamerika og Sydamerika. Din tukankl\u00e6dte v\u00e6rt er Lasse Yde Hegnet.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-05-31 13:16:18",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a3fc8eb288158b444b0e4ebfae822646.jpg"
            },
            "299563": {
                "duration": 2823000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50010131/2022_05_28_1_latam_filmfestival_og_nyt_fra_den_nye_verden.mp3",
                "title": "Latinamerika LIVE (28/5 2022 - Time 1): Latinamerikansk Filmfestival og Nyt fra Den Ny Verden",
                "description": "Hvilket Latinamerikansk land har flest sugardaddys? Hvorfor foresl\u00e5r flere og flere politikere at legalsiere marijuana? Og hvorfor har USA lempet sine restriktioner mod b\u00e5de Cuba og Venezuela? Det er nogle af sp\u00f8rgsm\u00e5lene i denne udgave af Latinamerika LIVE.\r\n\r\nDet er historierne n\u00e5r Lasse Yde Hegnet og Arne Kristensen m\u00f8des p\u00e5 en imagin\u00e6r latinamerikansk caf\u00e9 taler om Latinamerika fra studiet i K\u00f8benhavn og kontoret i Tegucigalpa.\r\n\r\nLatinamerika LIVE er det eneste danske program p\u00e5 tv og radio der er dedikeret til landene i Mellemamerika og Sydamerika. Din tukankl\u00e6dte v\u00e6rt er Lasse Yde Hegnet.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-05-31 13:13:55",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a3fc8eb288158b444b0e4ebfae822646.jpg"
            },
            "299564": {
                "duration": 3182000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49717059/colombias_kamp_for_fred_mixdown.mp3",
                "title": "Latinamerika LIVE (7/5 2022 - Time 2): Colombias kamp for fred",
                "description": "Colombia har i uendelige tider v\u00e6ret pr\u00e6get af vold, korruption, narko-karteller, og interne kampe med forskellige guerilla-grupperinger, der gemte sig i landets jungle. Hvordan f\u00e5r skaber man fred i et land, der ikke har v\u00e6ret fredeligt i mere end 50 \u00e5r, og hvor vold og korruption er en regel snarere end en undtagelse? Det er denne udgave af Latinamerika LIVE p\u00e5 24Syv, hvor vi s\u00e6tter fokus p\u00e5 Colombias kamp for fred og hvad freden betyder for dem der har k\u00e6mpet.\r\n\r\nLatinamerika LIVE er det eneste danske program p\u00e5 tv og radio der er dedikeret til landene i Mellemamerika og Sydamerika. Din tukankl\u00e6dte v\u00e6rt er Lasse Yde Hegnet.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-05-08 18:51:28",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a3fc8eb288158b444b0e4ebfae822646.jpg"
            },
            "299565": {
                "duration": 3230000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49716855/nyt_fra_den_nye_verden_7_maj.mp3",
                "title": "Latinamerika LIVE (7/5 2022 - Time 1): Nyt fra Den Ny Verden",
                "description": "Hvordan f\u00e5r man nedsat sin straf i det bolivianske retssystem? Hvordan st\u00e5r det til med pressefriheden i Latinamerika, og hvad kan USA l\u00e6re af Latinamerikas kamp for at f\u00e5 fri abort? Det er nogle af sp\u00f8rgsm\u00e5lene i denne udgave af Latinamerika LIVE.\r\n\r\nDet er historierne n\u00e5r Lasse Yde Hegnet og Arne Kristensen m\u00f8des p\u00e5 en imagin\u00e6r latinamerikansk caf\u00e9 taler om Latinamerika fra studiet i K\u00f8benhavn og kontoret i Tegucigalpa.\r\n\r\nLatinamerika LIVE er det eneste danske program p\u00e5 tv og radio der er dedikeret til landene i Mellemamerika og Sydamerika. Din tukankl\u00e6dte v\u00e6rt er Lasse Yde Hegnet.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-05-08 18:49:18",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a3fc8eb288158b444b0e4ebfae822646.jpg"
            },
            "299566": {
                "duration": 3227000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49612044/2_rio_karneval.mp3",
                "title": "Latinamerika LIVE (30/4 2022 - Time 2): Det brasilianske karneval",
                "description": "\u00c5rets karneval i Rio er blevet rykket nogle m\u00e5neder pga. Covid-19, og i stedet for at blive afholdt i februar, s\u00e5 er det alts\u00e5 i disse dage at festen er i gang i Brasiliens st\u00f8rste by. Men hvad er denne gigantiske gadefest for noget? Hvorfor foreg\u00e5r den? Hvad betyder den for brasilianerne? Og hvordan er det at v\u00e6re til karneval? \r\n\r\nDenne time af Latinamerika LIVE s\u00e6tter lup p\u00e5 karnevallet, og m\u00e5ske lidt gang i hofterne. Dagens g\u00e6st er Michelle N\u00f3brega Pitt, som er brasilianer i Danmark, har en sambaskole, og er med i bestyrelsen for K\u00f8benhavns Karneval.\r\n\r\nLatinamerika LIVE er det eneste danske program p\u00e5 tv og radio der er dedikeret til landene i Mellemamerika og Sydamerika. Din tukankl\u00e6dte v\u00e6rt er Lasse Yde Hegnet.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-05-01 08:38:58",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a3fc8eb288158b444b0e4ebfae822646.jpg"
            },
            "299567": {
                "duration": 3230000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49612026/1_intro_til_colombiansk_musik.mp3",
                "title": "Latinamerika LIVE (30/4 2022 - Time 1): Intro til Colombiansk musik",
                "description": "Hvad lyver Shakiras hofter om? Hvad var det med Juanes og den der sorte skjorte? Hvad var Pablo Escobars yndlingsmusik? Det er sp\u00f8rgsm\u00e5l der s\u00f8ges svar p\u00e5 n\u00e5r vi i denne udsendelse af Latinamerika LIVE skal dykke ned i colombiansk musik. \r\n\r\nColombia er kendt som de tusind rytmers land, og dermed kan vi selvsagt ikke komme omkring denne alle sammen, og som I kunne h\u00f8re for et \u00f8jeblik siden, s\u00e5 skal vi ogs\u00e5 snakke om noget af den popmusik som de fleste kender, samtidig med at vi ogs\u00e5 skal lidt l\u00e6ngere ned i den musikalske historie. \r\n\r\nLatinamerika LIVE er det eneste danske program p\u00e5 tv og radio der er dedikeret til landene i Mellemamerika og Sydamerika. Din tukankl\u00e6dte v\u00e6rt er Lasse Yde Hegnet.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-05-01 08:36:57",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a3fc8eb288158b444b0e4ebfae822646.jpg"
            },
            "299568": {
                "duration": 3274000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49377158/jaguaren_er_en_podcast.mp3",
                "title": "Latinamerika LIVE (9/4 2022 - Time 2): Jaguaren i biologi og mytologi",
                "description": "Alle dele af verden har deres mytologiske dyr, som tilskrives s\u00e6rlige egenskaber og karakteristika. I vores egen del af verden kender vi til ulve, tyre, og ravne. L\u00e6ngere sydp\u00e5 er det l\u00f8ver, \u00f8stp\u00e5 er det drager, men mange er ens n\u00e5r det kommer til mytologien. Det tager som regel et animistisk udgangspunkt i de dyr der omgiver os i naturen.\r\n\r\nEr jaguaren kattedyrenes svar p\u00e5 Arnold Scwarcenegger? Hvilken rolle spillede jaguaren for de oprindelige latinamerikanske kulturer som aztekerne og mayaerne?  Det er sp\u00f8rgsm\u00e5lene i denne udgave af Latinamerika LIVe p\u00e5 24/Syv, hvor vi dykker ned i Latinamerikas mest markante dyr, b\u00e5de mytologisk og biologisk - nemlig jaguaren. \r\n\r\nVi taler med Asser \u00d8lgaard, biolog ved Randers Regnskov, og forsker i Pre-columbianske kulturer, Jesper Nielsen fra K\u00f8benhavns Universitet.\r\n\r\nLatinamerika LIVE er det eneste danske program p\u00e5 tv og radio der er dedikeret til landene i Mellemamerika og Sydamerika. Din tukankl\u00e6dte v\u00e6rt er Lasse Yde Hegnet.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-04-09 15:46:11",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a3fc8eb288158b444b0e4ebfae822646.jpg"
            },
            "299569": {
                "duration": 3230000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49377156/nyt_fra_den_nye_verden_9_april.mp3",
                "title": "Latinamerika LIVE (9/4 2022 - Time 1): Nyt fra Den Ny Verden",
                "description": "Hvorfor har Ecuador givet sine vilde dyr grundlovssikrede rettigheder? Hvorfor tager nordamerikanere til Mexico for at k\u00f8be benzin? Hvor mange narkobaroner kan Latinamerika udlevere til USA p\u00e5 en uge, og hvor mange tyskere er der egentlig plads til i Paraguay? Det er nogle af sp\u00f8rgsm\u00e5lene i denne udgave af Latinamerika LIVE.\r\n\r\nDet er historierne n\u00e5r Lasse Yde Hegnet og Arne Kristensen m\u00f8des p\u00e5 en imagin\u00e6r latinamerikansk caf\u00e9 taler om Latinamerika fra studiet i K\u00f8benhavn og kontoret i Tegucigalpa.\r\n\r\nLatinamerika LIVE er det eneste danske program p\u00e5 tv og radio der er dedikeret til landene i Mellemamerika og Sydamerika. Din tukankl\u00e6dte v\u00e6rt er Lasse Yde Hegnet.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-04-09 15:40:10",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a3fc8eb288158b444b0e4ebfae822646.jpg"
            },
            "299570": {
                "duration": 3237000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49310785/papa_francesco_er_en_mp3fil.mp3",
                "title": "Latinamerika LIVE (2/4 2022 - Time 2): Portr\u00e6t af Pave Frans og hans kirke",
                "description": "I 2013 fik verden sin f\u00f8rste Latinamerikanske pave, og den f\u00f8rste pave som ikke har oprindelse i Europa. Argentinske Jorge Bergoglio skiftede navn til Papa Fransisco og satte ud p\u00e5 en f\u00e6rd, for at \u00e6ndre billedet af den katolske kirke ude i verden. Men hvem er den argentinske pave, der elsker fodbold, tango og r\u00f8dvin? Hvad har formet ham, og hvad har han fors\u00f8gt at g\u00f8re med den katolske kirke og verden? Og hvad er egentlig kirkens rolle i Latinamerika? \r\n\r\nDet s\u00f8ger v\u00e6rt, Lasse Yde Hegnet svar p\u00e5 i selskab med Jakob Egeris Thorsen, lektor i teologi ved Aarhus Universitet, og Bj\u00f8rn Thomassen, professor MSO i Socialvidenskab ved Roskilde Universitet. Begge med stor viden om den katolske kirke, paven og Latinamerika. \r\n\r\nLatinamerika LIVE er det eneste danske program p\u00e5 tv og radio der er dedikeret til landene i Mellemamerika og Sydamerika. Din tukankl\u00e6dte v\u00e6rt er Lasse Yde Hegnet.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-04-04 06:59:39",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a3fc8eb288158b444b0e4ebfae822646.jpg"
            },
            "299571": {
                "duration": 3231000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49310751/nyt_fra_den_nye_verden.mp3",
                "title": "Latinamerika LIVE (2/4 2022 - Time 1): Nyt fra Den Ny Verden",
                "description": "87 dr\u00e6bte p\u00e5 tre d\u00f8gn og mere end 4.500 f\u00e6ngslede er status p\u00e5 en vanvittig uge i El Salvador. Den selvudn\u00e6vnte, Verdens Sejeste Diktator, pr\u00e6sident Nayib Bukele, er g\u00e5et i krig med banderne i sit land, der nu er i undtagelsestilstand. Er det for at rydde op \u00e9n gang for alle, eller er der noget andet p\u00e5 spil? \r\nVi skal omkring at Latinamerikanerne i stigende grad vender Paven og Jomfru Maria ryggen, uden at forlade Gud, VM-lodtr\u00e6kningen og parret der er er h\u00e5nd i handske - nemlig Argentina og statsg\u00e6ld.\r\n\r\nDet er historierne Latinamerika LIVE\u2019s lyd-avis,\u201d Nyt fra Den Nye Verden\u201d hvor Lasse Yde Hegnet og Arne Kristensen taler om Latinamerika fra studiet i K\u00f8benhavn og kontoret i Tegucigalpa.\r\n\r\nLatinamerika LIVE er det eneste danske program p\u00e5 tv og radio der er dedikeret til landene i Mellemamerika og Sydamerika. Din tukankl\u00e6dte v\u00e6rt er Lasse Yde Hegnet.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-04-04 06:52:40",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a3fc8eb288158b444b0e4ebfae822646.jpg"
            },
            "299572": {
                "duration": 2980000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49250118/orozco_time_live.mp3",
                "title": "Latinamerika LIVE (26/3 2022 - Time 2): Interview med Manuel Orozco",
                "description": "Hvordan ligner Nicaraguas styre b\u00e5de Haitis, Rwandas og Zimbabwes, da de landes var v\u00e6rst? Hvordan virker den internationale isolation af Nicaragua, og USAs udenrigspolitik i Latinamerika? Denne s\u00e6rlige udgave af Latinamerika LIVE ser n\u00e6rmere p\u00e5 netop de sp\u00f8rgsm\u00e5l, sammen med Manuel Orozco er Director, Migration, Remittances and Development Program, ved den amerikanske t\u00e6nketank Inter-American Dialogue.\r\n\r\nLatinamerika LIVE er det eneste danske program p\u00e5 tv og radio der er dedikeret til landene i Mellemamerika og Sydamerika. Din tukankl\u00e6dte v\u00e6rt er Lasse Yde Hegnet.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-03-30 10:14:01",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a3fc8eb288158b444b0e4ebfae822646.jpg"
            },
            "299573": {
                "duration": 3235000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49250103/nyt_fra_den_nye_verden_27_marts_2022.mp3",
                "title": "Latinamerika LIVE (26/3 2022 - Time 1): Nyt fra Den Ny Verden",
                "description": "Er udsk\u00e6ldte og isolerede Venezuela med pr\u00e6sident Nicolas Maduro i spidsen, ved at g\u00f8re comeback som olieleverand\u00f8r til USA? Hvilke konsekvenser har Jair Bolsonaros plan om minedrift i Amazonas for at afhj\u00e6lpe Brasiliens akutte mangel p\u00e5 g\u00f8dning? Hvem er \"Kongen  af Reaggeton\", og hvilken arv efterlader han sig, nu hvor han stopper karrieren? Er der et nyt land p\u00e5 vej i Caribien?\r\n\r\nDet er historierne Latinamerika LIVE\u2019s lyd-avis,\u201d Nyt fra Den Nye Verden\u201d hvor Lasse Yde Hegnet og Arne Kristensen taler om Latinamerika fra studiet i K\u00f8benhavn og kontoret i Tegucigalpa.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-03-30 10:12:08",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a3fc8eb288158b444b0e4ebfae822646.jpg"
            },
            "299574": {
                "duration": 3226000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/48967579/2022_03_05_2_cubas_historie_i_5_drinks.mp3",
                "title": "Latinamerika LIVE (5/3 2022 - Time 2): Cubas historie i 5 drinks",
                "description": "Hvordan lyder Cubas historie n\u00e5r den bliver fortalt i fem drinks? Kom omkring Columbus, h\u00f8vdingen Hatuey, \"F\u00e6drelandets Far\", anti-kolonialisme og anti-imperialisme, landsfader Jos\u00e9 Mart\u00ed, amerikanske marionetter og Ernest Hemingway n\u00e5r menukortet siger:\r\n- Mojito\r\n- Canchanchara\r\n- Cuba Libre\r\n- El Presidente\r\n- Daiquiri / Papa Doble\r\n\r\nDagens g\u00e6st er nyhedsv\u00e6rt Alexander Wils Lorenzen, der b\u00e5de er god til at stille sp\u00f8rgsm\u00e5l og drikke drinks.  \r\n\r\nLatinamerika LIVE er det eneste danske program p\u00e5 tv og radio der er dedikeret til landene i Mellemamerika og Sydamerika. Din tukankl\u00e6dte v\u00e6rt er Lasse Yde Hegnet.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-03-06 14:26:45",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a3fc8eb288158b444b0e4ebfae822646.jpg"
            },
            "299575": {
                "duration": 2859000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/48967549/2022_03_05_1_nyt_fra_den_nye_verden.mp3",
                "title": "Latinamerika LIVE (5/3 2022 - Time 1): Nyt fra Den Ny Verden",
                "description": "Hvordan har Ruslands invasion af Ukraine trukket linjer p\u00e5 kortet over Latinamerika? Hvad kommer til at afg\u00f8re det costa ricanske valg? Hvad er status p\u00e5 abort-legaliseringerne, og udleverningen af Honduras' eks-pr\u00e6sident? Hvorfor taler ingen om at en gigantisk skovbrand i Argentina har indhyldet Paraguays hovedstad i r\u00f8g? Og hvorfor er boliviansk vin det nye hit?\r\n\r\nDet er historierne Latinamerika LIVE\u2019s lyd-avis,\u201d Nyt fra Den Nye Verden\u201d hvor Lasse Yde Hegnet og Arne Kristensen taler om Latinamerika fra studiet i K\u00f8benhavn og kontoret i Tegucigalpa.\r\n\r\nLatinamerika LIVE er det eneste danske program p\u00e5 tv og radio der er dedikeret til landene i Mellemamerika og Sydamerika. Din tukankl\u00e6dte v\u00e6rt er Lasse Yde Hegnet.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-03-06 14:21:23",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a3fc8eb288158b444b0e4ebfae822646.jpg"
            },
            "299576": {
                "duration": 2346000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/48896880/2022_02_26_2_civlsamfund_og_politiske_fanger_i_nicaragua.mp3",
                "title": "Latinamerika LIVE (26/2 2022 - Time 2): Nicaraguas f\u00e6ngslede civilsamfund",
                "description": "Hvordan fungerer civilsamfundsorganisationer under diktaturer? Hvor l\u00e6nge skal man blive i lande, hvor ens kontorer bliver stormer af politiet? Hvordan f\u00e5r man politiske fanger frigivet n\u00e5r man er i eksil?\r\n\r\nNicaraguanske Hector Mairena, sekret\u00e6r for internationale relationer i oppositionspartiet UNAMOS er i Danmark, han bes\u00f8ger studiet i selskab med NGO'erne Oxfam IBIS og Mellemfolkeligt Samvirke, for at s\u00e6tte fokus p\u00e5 civilsamfund i daktaturer, statussen i Nicaragua, og hvordan man kan hj\u00e6lpe som NGO. \r\n\r\nFra Oxfam IBIS deltager programkoordinator for Latinamerika, Misha Wolsgaard-Iversen, og fra Mellemfolkeligt Samvirke deltager Lisbeth Petersen, der er Head of International programme and policy. Hetor Mairenas tolk er Sebastian Chatham. \r\n\r\nLatinamerika LIVE er det eneste danske program p\u00e5 tv og radio der er dedikeret til landene i Mellemamerika og Sydamerika. Din tukankl\u00e6dte v\u00e6rt er Lasse Yde Hegnet.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-02-28 13:46:06",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a3fc8eb288158b444b0e4ebfae822646.jpg"
            },
            "299577": {
                "duration": 3239000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/48896845/2022_02_26_1_nyt_fra_den_nye_verden.mp3",
                "title": "Latinamerika LIVE (26/2 2022 - Time 1): Nyt fra Den Ny Verden",
                "description": "Hvad er den st\u00f8rre historie i at Colombia har legaliseret abort? Bliver Honduras\u2019 ekspr\u00e6sident udleveret til USA nu hvor han er blevet anholdt? Hvilke lande i Latinamerika st\u00f8tter Rusland i den aktuelle krig? Hvad sker der n\u00e5r en reaggeton-sanger finder Gud? Hvordan er den uigennemskuelige Argentinske fodboldliga starter ud?\r\n\r\nDet er historierne Latinamerika LIVE\u2019s lyd-avis,\u201d Nyt fra Den Nye Verden\u201d hvor Lasse Yde Hegnet og Arne Kristensen taler om Latinamerika fra studiet i K\u00f8benhavn og kontoret i Tegucigalpa.\r\n\r\nLatinamerika LIVE er det eneste danske program p\u00e5 tv og radio der er dedikeret til landene i Mellemamerika og Sydamerika. Din tukankl\u00e6dte v\u00e6rt er Lasse Yde Hegnet.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-02-28 13:40:22",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a3fc8eb288158b444b0e4ebfae822646.jpg"
            },
            "299578": {
                "duration": 3235000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/48780778/2022_02_06_2_to_til_tango_dk_lukker_sin_ambassade_i_argentina.mp3",
                "title": "Latinamerika LIVE (29/1 2022 - Time 2): Danmark lukker sin ambassade i Argentina",
                "description": "Er n\u00e6sten 200 \u00e5rs tango mellem Danmark og Argentina er ved n\u00e5 sin afslutning? 27 august 2021 meldte Udenrigsministeriet at udenrigstjenesten skulle l\u00e6gges om. Det indebar blandt andet to ambassader skulle lukkes - ambassaden i Tanzania og ambassaden i Argentina. Ambassaden i Buenos Aires lukker i sommeren 2022. \r\n\r\nHvilket samarbejde bliver egentlig brudt af at lukke ambassaden i et land hvor der har boet danskere i snart 200 \u00e5r, og hvor der er veludviklede samarbejder og gode relationer? Det er sp\u00f8rgsm\u00e5lene i denne udgave af \u2018Latinamerika LIVE\u2019 p\u00e5 24/Syv.\r\n\r\nMedvirkende i programmet er professor i offentlig forvaltning p\u00e5 K\u00f8benhavns Universitet, Martin Marcussen. Journalist og forfatter til bogen \u201cRejsen mod Syd\u201d, S\u00f8ren Flott. Sektorr\u00e5dgiver for samarbejdet mellem K\u00f8benhavn og Buenos Aires\u2019 kommuner, Mikkel Hall. Danmarks ambassad\u00f8r i Argentina, S\u00f8ren V\u00f8htz, og Argentinas ambasssad\u00f8r i Danmark, Conrado Solari Yrigoyen.\r\n\r\nLatinamerika LIVE er det eneste danske program p\u00e5 tv og radio der er dedikeret til landene i Mellemamerika og Sydamerika. Din tukankl\u00e6dte v\u00e6rt er Lasse Yde Hegnet.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-02-18 08:02:28",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a3fc8eb288158b444b0e4ebfae822646.jpg"
            },
            "299579": {
                "duration": 3229000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/48780760/2022_02_06_1_nyt_fra_den_nye_verden_5_februar_2022.mp3",
                "title": "Latinamerika LIVE (5/2 2022 - Time 1): Nyt fra Den Nye Verden",
                "description": "Bliver Honduras\u2019 ekspr\u00e6sident udleveret til USA? Hvorfor for\u00e6rer Kina El Salvador et nyt nationalstadion? Hvorfor flytter flere og flere amerikanere fra USA til Mellemamerika, mens folk fra Mellemamerika migrerer mod Nord? Hvad risikerer Uruguay ved at give politiet mere magt? Hvad er status p\u00e5 de latinamerikanske landes VM-kvalifikation?\r\n\r\nDet er historierne Latinamerika LIVE\u2019s lyd-avis,\u201d Nyt fra Den Nye Verden\u201d hvor Lasse Yde Hegnet og Arne Kristensen taler om Latinamerika fra studiet i K\u00f8benhavn og kontoret i Tegucigalpa.\r\n\r\nLatinamerika LIVE er det eneste danske program p\u00e5 tv og radio der er dedikeret til landene i Mellemamerika og Sydamerika. Din tukankl\u00e6dte v\u00e6rt er Lasse Yde Hegnet.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-02-18 08:00:59",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a3fc8eb288158b444b0e4ebfae822646.jpg"
            },
            "299580": {
                "duration": 3235000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/48780755/2022_01_29_3_portr_t_af_frida_kahlo.mp3",
                "title": "Latinamerika LIVE (29/1 2022 - Time 3): Portr\u00e6t af Frida Kahlo",
                "description": "Hvem var Frida Kahlo? Hvorfor er hun vigtig for mexicansk kultur, og hvordan har hun opn\u00e5et sin kultstatus b\u00e5de i sit hjemland og i resten af verden? \r\n\r\nFrida Kahlo (1907-1954) var f\u00f8dt i Mexico og blev kendt som maler, der iscenesatte sig selv og mexicansk kultur. Hun var en mester i at skabe myter om sig selv og sit eget liv, som var vildt og bragte hende ind i verdens politik. Blandt andet hjalp hun Leon Trotsky til Mexico, og \u00e6ndrede sit eget f\u00f8dsels\u00e5r, s\u00e5 det passede med den mexicanske revolution.\r\n\r\nMedvirkende er Charlotte Lindvald, Kunstfaglig chef p\u00e5 Skagens Museum, og Laura Gonzalez Matute, forsker i mexicansk kunst i det 20. \u00e5rhundrede. \r\n\r\nLatinamerika LIVE er det eneste danske program p\u00e5 tv og radio der er dedikeret til landene i Mellemamerika og Sydamerika. Din tukankl\u00e6dte v\u00e6rt er Lasse Yde Hegnet.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-02-18 07:57:41",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a3fc8eb288158b444b0e4ebfae822646.jpg"
            },
            "299581": {
                "duration": 3236000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/48780735/2022_01_29_2_kvinders_struktruelle_udfordringer_i_latinamerika.mp3",
                "title": "Latinamerika LIVE (29/1 2022 - Time 2): Kvinders strukturelle udfordringer i Latinamerika",
                "description": "Hvilken rolle spiller afkriminalisering af abort for kvinders rettigheder for Latinamerika? Hvad er der p\u00e5 spil bag de berygtede feminicidos? Og hvordan kan man l\u00f8se strukturelle udfordringer p\u00e5 et konservativt kontinent? Det er sp\u00f8rgsm\u00e5lene i denne udgave af Latinamerika LIVE. \r\n\r\nAbortforbud og feminicidos (kvindedrab) er to af de helt store strukturelle udfordringer for kvinder og kvinders rettigheder i Latinamerika. Aborten er ved at frigivet, f\u00f8rst i Cuba i 1965, dern\u00e6st i Argentina i 2020-21, og nu er Mexico ved at f\u00f8lge trop. Feminicidos er en betragtelig del af de samlede drab der beg\u00e5s i Latinamerika, der er kendt som verdens voldeligste kontinent. \r\n\r\nMedvirkende er Helene Balslev Clausen, associate professor ved Aalborg Universitet med fokus p\u00e5 demokrati, migration og samfund. Og Misha Wolsgaard-Iversen, omr\u00e5de-koordinator for Latinamerika hos Oxfam Ibis \r\n\r\nLatinamerika LIVE er det eneste danske program p\u00e5 tv og radio der er dedikeret til landene i Mellemamerika og Sydamerika. Din tukankl\u00e6dte v\u00e6rt er Lasse Yde Hegnet.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-02-18 07:56:28",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a3fc8eb288158b444b0e4ebfae822646.jpg"
            },
            "299582": {
                "duration": 3235000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/48780723/2022_01_29_1_honduras_f_rste_kvindelige_pr_sident_og_perus_kvindemysterium.mp3",
                "title": "Latinamerika LIVE (29/1 2022 - Time 1): Honduras' f\u00f8rste kvindelige pr\u00e6sident og Perus kvindemysterium",
                "description": "",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-02-18 07:52:07",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a3fc8eb288158b444b0e4ebfae822646.jpg"
            },
            "299583": {
                "duration": 3233000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/48739231/2022_01_15_3_migrantkaravanerne_i_guatemala.mp3",
                "title": "Latinamerika LIVE (15/1 2022 - Time 3): Migrantkaravanerne i Guatemala",
                "description": "Hvordan er livet i Mellemamerikas migrantkaravaner? Hvilken rejse kan de migrerende se frem? Hvordan kan man beskytte mennesker der v\u00e6lger at migrere, p\u00e5 deres rejse mod nord? \r\n\r\nDet er sp\u00f8rgsm\u00e5lene i denne udgave af Latinamerika LIVE fra 15. januar 2022. En l\u00f8rdag, hvor endnu en migrant karavane er planlagt fra storbyen San Pedro Sula i Honduras ved gr\u00e6nsen til Guatemala, og de migrerende skal vandre gennem Guatemala for at komme til Mexico. \r\n\r\nMedvirkende er Pia Flores, dansk journalist bosiddende i Guatemala, og Lone Hvass, Deputy Country Representative for UNICEF i Guatemala. \r\n\r\nLatinamerika LIVE er det eneste danske program p\u00e5 tv og radio der er dedikeret til landene i Mellemamerika og Sydamerika. Din tukankl\u00e6dte v\u00e6rt er Lasse Yde Hegnet.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-02-15 14:45:03",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a3fc8eb288158b444b0e4ebfae822646.jpg"
            },
            "299584": {
                "duration": 3234000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/48739227/2022_01_15_2_regnskovsbevarelse_og_oprindelige_folks_rettigheder.mp3",
                "title": "Latinamerika LIVE (15/1 2022 - Time 2): Regnskovsbevarelse og oprindelige folks rettigheder",
                "description": "Hvordan bevarer man bedst Amazonas-regnskoven? Hvilken rolle spiller de oprindelige folk i forhold til skoven og hvordan den skal se ud. Er de medspillere, modspillere eller noget helt tredje? I denne udgave er tre danske organisationer der arbejder med skovbevarelse og/eller oprindelige folks rettigheder i studiet til at s\u00e6tte fokus p\u00e5 skoven. \r\n\r\nMedvirkende er regional koordinator for Sydamerika i Verdens Skove, Gry Errboe. Chefbiolog hos Randers regnskov, Asser \u00d8llgaard. Og klimar\u00e5dgiver ved IWGIA (International Work Group for Indigenous Affairs), Stefan Thorsell. \r\n\r\nLatinamerika LIVE er det eneste danske program p\u00e5 tv og radio der er dedikeret til landene i Mellemamerika og Sydamerika. Din tukankl\u00e6dte v\u00e6rt er Lasse Yde Hegnet.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-02-15 14:30:02",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a3fc8eb288158b444b0e4ebfae822646.jpg"
            },
            "299585": {
                "duration": 3254000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/48739232/2022_01_15_1_hydrogenkraftv_rk_i_surinam_og_20_rs_jubil_um_for_guantanamo.mp3",
                "title": "Latinamerika LIVE (15/1 2022 - Time 1): Hydrogenkraftv\u00e6rk i Surinam og 20 \u00e5rs jubil\u00e6um for Guantanamo",
                "description": "Hvordan har en dansk virksomhed startet en regeringskrise i Surinam med varm luft? Og hvad sker der i Gauntanamo-f\u00e6ngslet nu hvor det berygtede f\u00e6ngsel fylder 20 \u00e5r?\r\n\r\nDanske HPSG lover en lille sydamerikansk stat et nyt kraftv\u00e6rk til 7 mia, uden at landet skal betale en krone for det, afsl\u00f8rede Danwatch for nylig. Journalisten bag historien, Florian Elabdi, er med over en telefon og udl\u00e6gger sagen. \r\n\r\nHerefter inviteres du til waterboarding i Guantanamo, og finder ud af hvorfor det er upassende, n\u00e5r DIGNITYs juridiske chef, Therese Rytter fort\u00e6ller om kampen for at lukke Guantanamo f\u00e6ngslet. \r\n\r\nLatinamerika LIVE er det eneste danske program p\u00e5 tv og radio der er dedikeret til landene i Mellemamerika og Sydamerika. Din tukankl\u00e6dte v\u00e6rt er Lasse Yde Hegnet.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-02-15 14:15:02",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a3fc8eb288158b444b0e4ebfae822646.jpg"
            },
            "299586": {
                "duration": 3243000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/48739532/2022_01_08_3_intro_til_cubanske_musik.mp3",
                "title": "Latinamerika LIVE (8/1 2022 - Time 3): Intro til cubansk musik",
                "description": "Hvad er \u00e6gte cubansk musik og stemning, uden at v\u00e6re Buena Vista Social Club? Det giver v\u00e6rten Lasse Yde Hegnet et bud i denne udsendelse af Latinamerika LIVE med en indflyvning til cubansk musik.\r\n\r\nDet er en time med nyfortolkning af klassikeren \u201cChan Chan\u201d med Aymee Nuviola. Introduktion til det 20. \u00e5rhundredes musikorakel fra Cienfuegos, Beny Mor\u00e9. Fusionen af funk, rock og cubansk historie i  X Alfonso. Salsa med Habana d\u2019Primera. Og naturligvis festlig reaggeton med Gente de Zona.\r\n\r\nLatinamerika LIVE er det eneste danske program p\u00e5 tv og radio der er dedikeret til landene i Mellemamerika og Sydamerika. Din tukankl\u00e6dte v\u00e6rt er Lasse Yde Hegnet.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-02-15 14:00:04",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a3fc8eb288158b444b0e4ebfae822646.jpg"
            },
            "299587": {
                "duration": 3231000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/48739230/2022_01_08_2_kaffen_og_nicaraguas_politiske_udvikling.mp3",
                "title": "Latinamerika LIVE (8/1 2022 - Time 2): Kaffen og Nicaraguas politiske udvikling",
                "description": "Ved du hvor din kaffe kommer fra? Hvordan kan man hj\u00e6lpe indbyggerne i et land, der ledes af en diktator? \r\n\r\nF\u00e6llesn\u00e6vneren for de to sp\u00f8rgsm\u00e5l er landet Nicaragua, som er i fokus i denne time, hvor landets historie og nuv\u00e6rende politiske kaos s\u00e6ttes under lup. \r\nKendere af Nicaragua og af landets kaffe, direkt\u00f8r Rasmus Ditlev fra \u00d8NSK Kaffe, lektor i geografi Rikke Brandt Broegaard fra K\u00f8benhavns Universitet, og seniorforsker Helle Munk Ravnberg for DIIS, er med til at fort\u00e6lle om et land i krise.  \r\n\r\nLatinamerika LIVE er det eneste danske program p\u00e5 tv og radio der er dedikeret til landene i Mellemamerika og Sydamerika. Din tukankl\u00e6dte v\u00e6rt er Lasse Yde Hegnet.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-02-15 13:43:43",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a3fc8eb288158b444b0e4ebfae822646.jpg"
            },
            "299588": {
                "duration": 3228000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/48739229/2022_01_08_1_hvorfor_latinamerika.mp3",
                "title": "Latinamerika LIVE (8/1 2022 - Time 1): Hvorfor Latinamerika?",
                "description": "L\u00f8rdag = Latinamerika.\r\n\r\nEn uforudset \u00e5bning har givet journalist og antropolog med speciale i Cuba, Lasse Yde Hegnet, mulighed for at s\u00e6tte Latinamerika i fokus l\u00f8rdag eftermiddage p\u00e5 24/Syv. \r\n\r\nVed at spejle Danmark i de begivenheder og konflikter der lige nu diskuteres p\u00e5 cafeerne fra Argentina helt i syd til Mexico i nord, kan vi i Danmark ikke blot blive klogere de mange fascinerende lande, men m\u00e5ske ogs\u00e5 l\u00e6rer noget om os selv. \r\n\r\nSig \u201cAdios\u201d til det kolde nord, find pas, poncho og papeg\u00f8je frem, n\u00e5r Latinamerika LIVE tager dig p\u00e5 rundflyvning og ser p\u00e5 hvad der r\u00f8rer i det andet Amerika - Latinamerika. \r\n\r\nLatinamerika LIVE er det eneste danske program p\u00e5 tv og radio der er dedikeret til landene i Mellemamerika og Sydamerika. Din tukankl\u00e6dte v\u00e6rt er Lasse Yde Hegnet.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-02-15 12:19:39",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a3fc8eb288158b444b0e4ebfae822646.jpg"
            }
        }
    }
}