{
    "5106": {
        "alt_text": "Livets Patina",
        "image_url": "https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/951/livets_patina.png",
        "url": "https://web.24syv.dk/channels/5106",
        "description": "Kan vi l\u00e6re noget af et \u201cgammelt\u201d verdenssyn? Det har de to v\u00e6rter Miriam Leander og Rebekka Gustafson sat sig for at unders\u00f8ge. De tilh\u00f8rer begge generation Z, der er kendt for at v\u00e6re den generation, som er mest presset og mentalt udsat, men hvordan l\u00f8ser vi dette? I Livets Patina m\u00f8der du danskere fra den \u00e6ldste generation til en snak om, hvad kan vi l\u00e6re af de 'gamle'?",
        "episodes": {
            "292587": {
                "duration": 2640000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51288161/livets_patina_inger.mp3",
                "title": "Sidste sommerepisode - med Inger Hansen om frivilligt arbejde",
                "description": "Inger Hansen bor i Skagen og er pr\u00e6sident for Soroptimist International Skagen. Vi runder sommeren af med et sidste generationsm\u00f8de, hvor det handler om frivilligt arbejde. Er frivilligt arbejde i virkeligheden der, hvor bedstefor\u00e6ldregeneration og vi unge har mest til f\u00e6lles, fordi vi er dem, der har tiden til frivillighed?",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-08-14 03:20:00",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/1a121b4f921af8d9c7c11bc55b29d828.jpg"
            },
            "287603": {
                "duration": 1973000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50859704/mogen_fra_de_ldres_klimabev_gelse.mp3",
                "title": "\"Det er slut med flyrejser\" - Mogens J\u00f8rgensen, torvholder for Bedstefor\u00e6ldrenes Klimaaktion i K\u00f8benhavn",
                "description": "Den \u00e6ldste generation skipper flyrejserne i klimaets \u00e5nd - eller det g\u00f8r i hvert fald dagens g\u00e6st; Mogens J\u00f8rgensen, der er torvholder for Bedstefor\u00e6ldrenes Klimaaktion i K\u00f8benhavn. Han g\u00e6ster denne udgave af 'Livets Patina' til en snak om den \u00e6ldste generations kamp for klimaet, hvorfor det er vigtigt vi alle g\u00f8r noget, og st\u00f8tter ungdommen i deres opr\u00e5b til Christiansborg.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-08-09 06:50:29",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/1a121b4f921af8d9c7c11bc55b29d828.jpg"
            },
            "287597": {
                "duration": 1632000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50859610/ditlev_tam.mp3",
                "title": "K\u00f8n, identitet og 'cross-dressing' med Ditlev Tamm",
                "description": "Professoren med de h\u00f8je h\u00e6le, ogs\u00e5 bedre kendt som Ditlev Tamm g\u00e6ster denne udgave af 'Livets Patina' til en snak om betydningen af 'cross-dressing, hvorfor han finder stor inspiration i ungdommen samt, hvorfor det historisk set slet ikke er uden for normen, at m\u00e6nd g\u00e5r i kjole.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-08-09 05:50:18",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/1a121b4f921af8d9c7c11bc55b29d828.jpg"
            },
            "286018": {
                "duration": 2266000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50645318/k_rlighed.mp3",
                "title": "K\u00c6RLIGHED - med pr\u00e6st Henning Nielsen",
                "description": "Pastor emeritus Henning Nielsen (73 \u00e5r) medvirker i Livets Patina i de tre episoder TRO, H\u00c5B og K\u00c6RLIGHED. I denne episode K\u00c6RLIGHED handler det om seksualetikken i folkekirken. Henning fort\u00e6ller om, hvordan han f\u00f8r det blev muligt for homoseksuelle par at blive viet i folkekirken, viede to kvinder p\u00e5 DR2 i Debatten hos Clement Kj\u00e6rsgaard. Henning taler de homoseksuelles sag imod \"kirkens h\u00f8jrefl\u00f8j\" og er ogs\u00e5 selv homoseksuel. Det fort\u00e6ller han  for f\u00f8rst gang offentligt sidst i episoden.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-07-19 12:04:55",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/1a121b4f921af8d9c7c11bc55b29d828.jpg"
            },
            "286019": {
                "duration": 1602000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50645307/ha_b.mp3",
                "title": "HA\u030aB - med pr\u00e6st Henning Nielsen",
                "description": "Pastor emeritus Henning Nielsen (73 \u00e5r) medvirker i Livets Patina i de tre episoder TRO, H\u00c5B og K\u00c6RLIGHED. I denne episode H\u00c5B fort\u00e6ller Henning om sin tid som pr\u00e6st i s\u00f8v\u00e6rnets operative kommando og om sin udsendelse for forsvaret som pr\u00e6st i Kabul i Afghanistan i 2003. Henning velsignede ikke soldaterne, f\u00f8r de gik i krig men var til stede med et tilbud og tr\u00f8st.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-07-19 12:04:11",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/1a121b4f921af8d9c7c11bc55b29d828.jpg"
            },
            "286020": {
                "duration": 1594000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50645297/tro.mp3",
                "title": "TRO - med pr\u00e6st Henning Nielsen",
                "description": "Pastor emeritus Henning Nielsen (73 \u00e5r) medvirker i Livets Patina i de tre episoder TRO, H\u00c5B og K\u00c6RLIGHED. Hvad lavede Henning, da han var 24 \u00e5r gammel, ligesom v\u00e6rterne Rebekka og Miriam er i dag? Hvad betyder troen for Henning, der har v\u00e6ret pr\u00e6st hele sit arbejdsliv?",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-07-19 12:02:49",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/1a121b4f921af8d9c7c11bc55b29d828.jpg"
            },
            "286005": {
                "duration": 1006000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50644598/miriams_morfar_2.mp3",
                "title": "Om at finde roen og bevare nysgerrigheden - med Ole Asbj\u00f8rn Petersen (Miriams morfar)",
                "description": "Vores generation er en af det mest pressede og mentalt belastede. N\u00e5r vi ser p\u00e5 vores bedstefor\u00e6ldres generation, oplever vi en fantastisk evne til at finde roen. Er det bare et sp\u00f8rgsm\u00e5l om alder? Eller spiller vores digitale tidsalder ind?",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-07-09 04:00:00",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/1a121b4f921af8d9c7c11bc55b29d828.jpg"
            },
            "286006": {
                "duration": 1749000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50644545/miriams_morfar_1.mp3",
                "title": "Om i en generation af 68\u2019ere at v\u00e6lge den demokratiske vej - med Ole Asbj\u00f8rn Petersen (Miriams morfar)",
                "description": "Ole tager os med tilbage, til da han var 24 \u00e5r gammel. Tiden i forsvaret, p\u00e5 l\u00e6rerseminaret i klasse med Kim Larsen og om det f\u00f8rste m\u00f8de med Birgit, som han bliver gift med. Vi kender Oles generationen som 68\u2019erne, men egentlig har han altid haft mere sympati for, at man g\u00e5r den demokratiske vej igennem politiske institutioner. Hvad har 68\u2019erne til f\u00e6lles med dagens unge klimaaktivister, der limer sig til motorvejene?",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-07-09 03:00:00",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/1a121b4f921af8d9c7c11bc55b29d828.jpg"
            },
            "286026": {
                "duration": 1961000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50646197/oliviaorlandi.mp3",
                "title": "\"Vi lyver for de unge\" - Olivia Orlandi Grant om sit indl\u00e6g om uddannelse i Berlingske",
                "description": "Olivia Orlandi Grant skriver i et debatindl\u00e6g i Berlingske, at vi lyver for de unge i dag, n\u00e5r vi g\u00f8r deres valg af uddannelse til alt eller intet for deres fremtid. Vores generation er en af det mest pressede og mentalt belastede. N\u00e5r vi ser p\u00e5 vores for\u00e6ldres og bedstefor\u00e6ldres generation, har deres uddannelse ikke defineret deres liv. Det er snarere noget andet, der virkeligt betyder noget, siger Olivia. H\u00f8r interviewet her.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-07-16 04:00:00",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/1a121b4f921af8d9c7c11bc55b29d828.jpg"
            },
            "286027": {
                "duration": 2012000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50646234/else.mp3",
                "title": "\"Det vigtigste i livet er at g\u00f8re det, der g\u00f8r dig glad\" - Else Gustaffson (Rebekkas mormor)",
                "description": "For Else Gustaffson er det vigtigste, at altid g\u00f8re det, man har lyst til. At f\u00f8lge sit hjerte. I mange \u00e5r havde hun lyst til at g\u00e5 hjemme, mens b\u00f8rnene var sm\u00e5. Senere ville hun v\u00e6re selvst\u00e6ndig, og s\u00e5 m\u00e5tte hendes mand Preben i k\u00f8kkenet, mens hun arbejdede. H\u00f8r Elses historie her.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-07-16 03:00:00",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/1a121b4f921af8d9c7c11bc55b29d828.jpg"
            },
            "286024": {
                "duration": 1298000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50645745/rebekkas_morfar2.mp3",
                "title": "At rejse er at leve - Med Preben Gustaffson (Rebekkas morfar)",
                "description": "For Preben Gustaffson er det at rejse ud i verden og opleve andre kulturer essentielt. Han fort\u00e6ller historien om, hvordan han i sin h\u00f8je alder rejste tv\u00e6rs over den gr\u00f8nlandske indlandsis p\u00e5 hundesl\u00e6de sammen med Else. At rejse er at leve, mener Preben. H\u00f8r episoden om hans liv, der har v\u00e6ret rig p\u00e5 rejselyst og nysgerrighed.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-07-10 04:59:00",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/1a121b4f921af8d9c7c11bc55b29d828.jpg"
            },
            "286025": {
                "duration": 1524000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50645735/rebekkas_morfar_1.mp3",
                "title": "Om at flyve, fotografere og forelske sig - med Preben Gustaffson (Rebekkas morfar)",
                "description": "Preben Gustaffson fort\u00e6ller om at v\u00e6re ung fotograf i flyvev\u00e5bnet. Om at forelske sig i Else - sit livs k\u00e6rlighed og om at lytte til sit hjerte, n\u00e5r man skal finde vejen i livet.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-07-10 03:57:00",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/1a121b4f921af8d9c7c11bc55b29d828.jpg"
            }
        }
    }
}