{
    "4871": {
        "alt_text": "Malstr\u00f8m",
        "image_url": "https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/711/image.jpg",
        "url": "https://web.24syv.dk/channels/4871",
        "description": "Malstr\u00f8m er podcasten om de store historiske dramaer, som skabte den tid, vi lever i. Det er historien fortalt som historier.",
        "episodes": {
            "252954": {
                "duration": 1115000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/b3560b9c-cd61-4d1b-be74-ad0800af361b/19a979f4-1a57-43c3-b02b-ad0800af4b97/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=a838aee0-6729-4704-8e9c-ad0800af3625",
                "title": "Da Adolf Blev Hitler: Den lille mand og det store krak",
                "description": "De intellektuelle troede ikke deres egne \u00f8rer og \u00f8jne. Men folket lyttede, og de var vilde med Hitler. Fjerde afsnit handler om prototypen p\u00e5 den lille mand, om krakket i 1929 og om folkestemningen, der blev vendt til det v\u00e6rre.\n\n\n\nSee omnystudio.com/listener for privacy information.",
                "date": "2019-02-06T17:10:00Z"
            },
            "252946": {
                "duration": 1390000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/b3560b9c-cd61-4d1b-be74-ad0800af361b/f16b8df8-e563-41ab-9586-ad0800afc50e/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=a838aee0-6729-4704-8e9c-ad0800af3625",
                "title": "Da Adolf blev Hitler: Fire store myter",
                "description": "I 1918 blev Hitler sl\u00e5et ud af krigen og ind i politik. Men hvordan fandt han politik, og hvordan fandt politik ham? I f\u00f8rste episode g\u00f8r vi op med fire store myter om Hitlers F\u00f8rste Verdenskrig.\n\n\u00a0\n\nSee omnystudio.com/listener for privacy information.",
                "date": "2019-02-06T17:07:00Z"
            },
            "252945": {
                "duration": 1206000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/b3560b9c-cd61-4d1b-be74-ad0800af361b/118d92ec-7057-432d-9374-ad0800af6870/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=a838aee0-6729-4704-8e9c-ad0800af3625",
                "title": "Da Adolf blev Hitler: Mein Kampf",
                "description": "Tredje episode handler om Adolf Hitlers manifest \u2013 Mein Kampf \u2013 der skulle vise sig at blive et manuskript for Hitlers fremtidige politik og verdenssyn.\n\n\u00a0\n\nSee omnystudio.com/listener for privacy information.",
                "date": "2019-02-06T17:09:00Z"
            },
            "252944": {
                "duration": 1264000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/b3560b9c-cd61-4d1b-be74-ad0800af361b/c1e87d1a-e2b5-4b4f-814b-ad0800af94e2/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=a838aee0-6729-4704-8e9c-ad0800af3625",
                "title": "Da Adolf blev Hitler: Fra \u00f8lstue til kansler",
                "description": "Anden episode handler om tre tr\u00e6k, der markerer Adolf Hitlers politiske f\u00f8dsel fra \u00f8lstuerne i M\u00fcnchen til kansleren af Tyskland.\n\nSee omnystudio.com/listener for privacy information.",
                "date": "2019-02-06T17:08:00Z"
            }
        }
    }
}