{
    "5097": {
        "alt_text": "Morgennyheder",
        "image_url": "https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/943/image.jpg",
        "url": "https://web.24syv.dk/channels/5097",
        "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. Vi deler overbevisningen om, at den, der ved mest, tjener mest.",
        "episodes": {
            "310356": {
                "duration": 304000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/46246b51-fecb-49f3-a63e-afe900526f74/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "S\u00e6rligt r\u00e5d til Novo-investorer og Netflix-nedtur",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Laura Rossau.",
                "date": "2023-04-19T05:00:32.727Z"
            },
            "310261": {
                "duration": 269000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/be193d63-4c12-40a1-9e13-afe800545640/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Danske aktier i comeback og endnu en opjustering",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Laura Rossau.",
                "date": "2023-04-18T05:07:57.943Z"
            },
            "310156": {
                "duration": 298000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/1c8c6b0b-a65e-4299-b063-afe70056fbbd/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Mulig dansk kursoptur og billige svenske varer",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Sigurd Pedersen.\u00a0",
                "date": "2023-04-17T05:17:10.237Z"
            },
            "309963": {
                "duration": 209000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/31c22095-8706-4569-8e69-afe400552281/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Opjusteringer og milliardindspr\u00f8jtning",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Laura Rossau.",
                "date": "2023-04-14T05:12:29.487Z"
            },
            "309866": {
                "duration": 346000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/131c1697-83ce-4f4d-ad22-afe30055051b/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Kovending p\u00e5 boligmarkedet, og Fed sp\u00e5r mild recession",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Sigurd Pedersen.\u00a0",
                "date": "2023-04-13T05:10:19.217Z"
            },
            "309756": {
                "duration": 307000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/d8be8825-ca18-4a6c-9412-afe20051dbf7/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "SAS af b\u00f8rsen, aktiefald og inflationstal",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Laura N\u00f8rkj\u00e6r Seligmann.",
                "date": "2023-04-12T04:58:38.697Z"
            },
            "309656": {
                "duration": 224000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/238be340-ad81-4fc0-abe6-afe100546bc4/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Tesla med endnu et prishug og bitcoin flyver frem",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Signe Terp.",
                "date": "2023-04-11T05:08:13.613Z"
            },
            "309268": {
                "duration": 327000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/6e7c809a-43ef-4595-9f15-afdb0055caa3/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Ny udvikling p\u00e5 boligmarkedet og medicinalgigant foresl\u00e5r milliardforlig",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Sigurd Pedersen.",
                "date": "2023-04-05T05:13:40.783Z"
            },
            "309176": {
                "duration": 283000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/e1a8d94c-a66d-4305-9ba3-afda0054a9a2/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Trussel mod Novo Nordisk og Danske Bank sp\u00e5r prisfald p\u00e5 huse",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Signe Terp.",
                "date": "2023-04-04T05:08:51.167Z"
            },
            "309084": {
                "duration": 264000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/34dc7c73-ab57-4ab5-b7e7-afd900561ec2/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Olieprisen flyver op, og Vestas-ordrene v\u00e6lter ind",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Sigurd Pedersen.\u00a0",
                "date": "2023-04-03T05:14:12.907Z"
            },
            "308879": {
                "duration": 322000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/2c383bfe-8441-4b32-bbff-afd600555d3a/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Topchef udnyttede kursfald og et historisk ja",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Laura N\u00f8rkj\u00e6r Seligmann.",
                "date": "2023-03-31T05:11:35.107Z"
            },
            "308793": {
                "duration": 294000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/5edd8971-3f44-43b6-a586-afd5005739fc/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Bankaktier, bullmarked og storbankernes favoritaktier",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Laura N\u00f8rkj\u00e6r Seligmann.",
                "date": "2023-03-30T05:18:17.493Z"
            },
            "308697": {
                "duration": 340000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/55981fc5-348f-4d86-b952-afd40054a05a/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "K\u00e6mpebonusser og udbytte",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Laura N\u00f8rkj\u00e6r Seligmann.",
                "date": "2023-03-29T05:09:01.863Z"
            },
            "308612": {
                "duration": 256000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/43b5a2fe-2069-45b3-aa71-afd30054a7a5/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Billigere boligl\u00e5n og investorernes yndlingsaktier under bankuro",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Signe Terp.",
                "date": "2023-03-28T05:08:51.42Z"
            },
            "308523": {
                "duration": 370000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/75218403-2367-4073-b63b-afd200576b93/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Himmelstormer i fint selskab og v\u00e6kstaktier i f\u00f8ring",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Sigurd Pedersen.",
                "date": "2023-03-27T05:18:54.117Z"
            },
            "308316": {
                "duration": 256000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/9907ea8b-fea3-4550-a3af-afcf0063983b/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Aktieemission i C25 og bitcoin p\u00e5 himmelflugt",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Laura N\u00f8rkj\u00e6r Seligmann.",
                "date": "2023-03-24T06:03:14.113Z"
            },
            "308219": {
                "duration": 355000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/6dc01723-1162-4348-9f1f-afce006317e7/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Rentegyser og udsigten for dansk v\u00e6kst",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Laura N\u00f8rkj\u00e6r Seligmann.",
                "date": "2023-03-23T06:01:26.647Z"
            },
            "308132": {
                "duration": 262000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/e1f488a1-a6f4-40e7-8773-afcd006c5f8d/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Storbank forudser afslutning p\u00e5 aktienedtur og optakt til rentemelding",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Laura N\u00f8rkj\u00e6r Seligmann.",
                "date": "2023-03-22T06:36:15.317Z"
            },
            "308044": {
                "duration": 242000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/21dcd3f0-91b9-4cc0-82e2-afcc00643c54/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Bekymrende banker og en klar advarsel mod s\u00e6rlig obligationstype",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Signe Terp.",
                "date": "2023-03-21T06:05:26.84Z"
            },
            "307937": {
                "duration": 240000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/da06323b-8159-442f-9f43-afcb00653c30/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "N\u00f8dredning af Credit Suisse og  milliarder udslettet",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Signe Terp.",
                "date": "2023-03-20T06:09:06.4Z"
            },
            "307746": {
                "duration": 229000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/22d7c0dc-4882-4810-9ea3-afc80064cae8/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Chefskifte, rentel\u00f8ft og redningskrans",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Signe Terp.",
                "date": "2023-03-17T06:07:50.613Z"
            },
            "307655": {
                "duration": 365000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/0fe5ee90-7a74-4f9c-b09e-afc700657bec/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Credit Suisse ryster markedet og USA advarer Tiktok",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Laura N\u00f8rkj\u00e6r Seligmann.",
                "date": "2023-03-16T06:10:17.357Z"
            },
            "307565": {
                "duration": 322000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/b07b4ac0-fd10-42d7-8f81-afc60065803f/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 15. marts 2023",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Laura N\u00f8rkj\u00e6r Seligmann.",
                "date": "2023-03-15T06:10:14.607Z"
            },
            "307480": {
                "duration": 338000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/1d3767da-e421-454a-becb-afc500673416/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Banker i frit fald",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Laura N\u00f8rkj\u00e6r Seligmann.",
                "date": "2023-03-14T06:16:33.99Z"
            },
            "307387": {
                "duration": 387000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/7ca3ca9c-27d1-44c1-b2bd-afc40068473f/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Kraftige stigninger efter udmelding fra USA",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Sigurd Pedersen.",
                "date": "2023-03-13T06:20:15.767Z"
            },
            "307187": {
                "duration": 364000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/7f738cab-1ede-49b0-a096-afc10066dacd/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Aktiekollaps i S&P 500 sender rystelser gennem markederne",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Sigurd Pedersen.",
                "date": "2023-03-10T06:15:49.61Z"
            },
            "307084": {
                "duration": 346000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/f40e4c5c-9fbd-42fb-bf1e-afc00066b350/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Dansk selskab dropper b\u00f8rsnotering, og Tesla-anbefaling s\u00e6nkes",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Sigurd Pedersen.",
                "date": "2023-03-09T06:15:11.517Z"
            },
            "306994": {
                "duration": 332000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/5bc26078-cdf6-49f2-bffb-afbf00657e15/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "En skuffende tale, en fyret topchef og kvinder p\u00e5 chefgangene",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Laura N\u00f8rkj\u00e6r Seligmann.",
                "date": "2023-03-08T06:15:39.85Z"
            },
            "306913": {
                "duration": 206000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/71bc8b4e-c250-4f72-a350-afbe0065ea61/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Meta klar med fyringssedler, Apples fremgang og rederier i modvind",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Signe Terp",
                "date": "2023-03-07T06:11:40.243Z"
            },
            "306822": {
                "duration": 221000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/7441fe72-bf4e-4d4e-8769-afbd006437d0/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Kinesiske aktier, billigere naturgas og et skarpt \u00f8je p\u00e5 renterne",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Laura N\u00f8rkj\u00e6r Seligmann.",
                "date": "2023-03-06T06:05:27.787Z"
            },
            "306588": {
                "duration": 306000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/e07e86fb-83a3-4ad8-9779-afba0066c96e/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Aktiestigninger, presset russisk \u00f8konomi og kryptobank k\u00e6mper for overlevelse",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Laura N\u00f8rkj\u00e6r Seligmann.",
                "date": "2023-03-03T06:14:41.727Z"
            },
            "306484": {
                "duration": 246000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/e66a49b5-1261-4074-b1d4-afb90065b8af/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Tesla-aktien falder efter investordag og mulig afk\u00f8ling af amerikansk \u00f8konomi",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Sigurd Pedersen.",
                "date": "2023-03-02T06:11:04.75Z"
            },
            "306395": {
                "duration": 264000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/816a3a0c-d935-463c-83b1-afb80065eab2/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Kinesiske aktier stiger, mere AI og det afdragsfrie 6-procentl\u00e5n er tilbage",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Laura N\u00f8rkj\u00e6r Seligmann.",
                "date": "2023-03-01T06:11:38.043Z"
            },
            "306304": {
                "duration": 259000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/0f7a90c5-a1c1-4639-81ca-afb700640bf9/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "\u00c6ndringer i aktiemarkedet og pengeregn til danske gaskunder",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Signe Terp",
                "date": "2023-02-28T06:04:49.577Z"
            },
            "306221": {
                "duration": 289000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/fb40dce9-d4ac-4cd3-a775-afb60065e535/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 27. februar 2023",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Sigurd Pedersen.",
                "date": "2023-02-27T06:11:40.033Z"
            },
            "306011": {
                "duration": 319000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/931e3690-81ac-4bfd-a674-afb30066c1e9/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 24. februar 2023",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Laura N\u00f8rkj\u00e6r Seligmann.",
                "date": "2023-02-24T06:14:58.96Z"
            },
            "305798": {
                "duration": 327000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/c3977174-dbc0-46dc-86df-afb2006614fa/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Tal fra C25-selskab og prognose sender chipgigant op",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Sigurd Pedersen.",
                "date": "2023-02-23T06:12:18.72Z"
            },
            "305713": {
                "duration": 348000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/e5c58a52-ac90-44cd-8b10-afb10068389d/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Potentiale i kinesiske aktier og et amerikanske marked i r\u00f8dt",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Laura N\u00f8rkj\u00e6r Seligmann.",
                "date": "2023-02-22T06:20:32.517Z"
            },
            "305632": {
                "duration": 247000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/39cd4c96-af06-4b41-a38a-afb00064dbbb/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Bavarian scorer milliarder og europ\u00e6iske aktier i hopla",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Signe Terp",
                "date": "2023-02-21T06:07:57.51Z"
            },
            "305552": {
                "duration": 231000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/43c42f69-3514-47d0-b072-afaf0064ba8a/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Rygter om Tesla-opk\u00f8b og disse aktier sp\u00e5s stort potentiale",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Sigurd Pedersen.",
                "date": "2023-02-20T06:07:18.073Z"
            },
            "305271": {
                "duration": 319000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/3dc9c498-76b4-45d8-a42e-afab0064cfb9/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Bavarian i b\u00f8lgegang og nye tal fra boligmarkedet",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Sigurd Pedersen.",
                "date": "2023-02-16T06:07:53.76Z"
            },
            "305172": {
                "duration": 262000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/8c50cb81-967a-4424-a357-afaa00649715/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Amerikansk inflation falder langsomt og Novo Nordisk krydser symbolsk gr\u00e6nse",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Laura N\u00f8rkj\u00e6r Seligmann.",
                "date": "2023-02-15T06:06:44.86Z"
            },
            "305093": {
                "duration": 284000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/6c716984-6443-4d44-96ea-afa900657953/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Gysertal p\u00e5 trapperne og nyt overhoved for Japans \u00f8konomi",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Signe Terp",
                "date": "2023-02-14T06:10:13.347Z"
            },
            "305014": {
                "duration": 252000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/df78945e-7e72-4f69-84cc-afa800658991/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Advarer investorer om kursfald og flugt fra amerikanske aktiefonde",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Sigurd Pedersen.",
                "date": "2023-02-13T06:10:23.623Z"
            },
            "304811": {
                "duration": 236000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/b4a76b8b-0758-4e3e-8a98-afa500658a2b/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Endnu dybere prisfald p\u00e5 boliger, og strateg sp\u00e5r t\u00e5rnh\u00f8j rente",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Signe Terp",
                "date": "2023-02-10T06:10:09.3Z"
            },
            "304728": {
                "duration": 310000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/fefde92e-5a20-4de6-9106-afa400636018/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "GN Store Nord starter pengejagt, og Rockwool styrter",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Signe Terp",
                "date": "2023-02-09T06:02:40.483Z"
            },
            "304635": {
                "duration": 278000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/8a131b57-8d9f-4925-b7c9-afa30064881a/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Nyt fra Fed, Microsofts markedsv\u00e6rdi vokser og stor regnskabsdag i C25",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Laura N\u00f8rkj\u00e6r Seligmann.",
                "date": "2023-02-08T06:06:40.653Z"
            },
            "304555": {
                "duration": 269000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/1c268938-0159-4f0b-81c2-afa200642e2c/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "D\u00e5rlig stemning p\u00e5 Wall Street og historisk svag svensk krone",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Signe Terp",
                "date": "2023-02-07T06:05:43.8Z"
            },
            "304467": {
                "duration": 331000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/2d4b79ac-4088-4b58-9df6-afa1006735e4/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Aktiemarked ser r\u00f8dt og 4 mulige vinderaktier",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Sigurd Pedersen.",
                "date": "2023-02-06T06:16:43.833Z"
            },
            "304297": {
                "duration": 313000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/281f70c0-a235-4476-81fc-af9e00640b6f/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Tech-aktier i galop, endnu en renteh\u00e6vning og boligudbuddet falder",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Laura N\u00f8rkj\u00e6r Seligmann.",
                "date": "2023-02-03T06:04:50.543Z"
            },
            "304209": {
                "duration": 373000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/d24bcd64-43c3-4b89-a1fb-af9d0065fcb0/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Techgigant flyver op, og Nordea sl\u00e5r forventningerne",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Sigurd Pedersen.",
                "date": "2023-02-02T06:12:08.507Z"
            },
            "304111": {
                "duration": 261000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/8dad7530-8b34-434a-b997-af9c00639102/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "M\u00e5nedsplus for januar, regnskaberne driver aktiekursen og fokus p\u00e5 renten",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Laura N\u00f8rkj\u00e6r Seligmann.",
                "date": "2023-02-01T06:03:09.413Z"
            },
            "304010": {
                "duration": 287000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/c36b1d87-a8a4-4ab5-9ef9-af9b006322de/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Rentem\u00f8de, regnskaber og en opjustering af v\u00e6ksten",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Laura N\u00f8rkj\u00e6r Seligmann.",
                "date": "2023-01-31T06:01:46.907Z"
            },
            "303915": {
                "duration": 342000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/f96d9bb8-3f72-4ef3-98c0-af9a006681ab/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Tesla-optur og et aktiv, der m\u00e5ske er bedre end aktier i 2023",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Sigurd Pedersen.",
                "date": "2023-01-30T06:14:02.37Z"
            },
            "303723": {
                "duration": 286000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/9e2783db-a3e5-4fb9-8d56-af9700660104/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Europ\u00e6iske aktier giver baghjul og to vilde b\u00f8rsvindere",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Signe Terp",
                "date": "2023-01-27T06:12:27.25Z"
            },
            "303615": {
                "duration": 352000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/79af3fdc-6444-4440-929e-af960064b329/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Teslas regnskab, prisfald p\u00e5 boliger og dansk taberaktie",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Signe Terp",
                "date": "2023-01-26T06:07:21.78Z"
            },
            "303521": {
                "duration": 301000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/d9eed4b0-0557-469d-a5d0-af950068edf5/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Regnskab fra Microsoft, Alphabet sags\u00f8gt og stort udsalg af tech",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Laura N\u00f8rkj\u00e6r Seligmann.",
                "date": "2023-01-25T06:22:34.423Z"
            },
            "303429": {
                "duration": 350000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/60cfa2bb-eb65-43ef-a457-af9400658de7/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyhederne 24. Januar 2023",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Signe Terp",
                "date": "2023-01-24T06:11:47.327Z"
            },
            "303343": {
                "duration": 375000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/3bdca7bc-e636-40dd-aeea-af93006d41a3/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Elon Musk mener ikke hans tweets har betydning, og EU-lande udtrykker bekymring",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Sigurd Pedersen.",
                "date": "2023-01-23T06:39:01.943Z"
            },
            "303127": {
                "duration": 276000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/f4f96ecf-7300-4d7f-b45f-af900064b226/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Gigant sendes i vejret, og kapitalfond tager p\u00e5 indk\u00f8bstur i dansk selskab",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Sigurd Pedersen.",
                "date": "2023-01-20T06:07:21.06Z"
            },
            "303029": {
                "duration": 296000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/7d572f53-782d-4f6e-9ebd-af8f00648ad1/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 19. januar 2023",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Signe Terp",
                "date": "2023-01-19T06:06:43.53Z"
            },
            "302931": {
                "duration": 319000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/56252dd8-fe7c-44d7-9a81-af8e0064b474/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Et godt r\u00e5d til aktion\u00e6rer, danske bankaktier og billigere el til millioner",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Laura N\u00f8rkj\u00e6r Seligmann.",
                "date": "2023-01-18T06:07:17.847Z"
            },
            "302835": {
                "duration": 248000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/969e266e-b113-4d12-91d8-af8d0064c2f5/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "'Rigtig gode nyheder' om inflationen og Novos f\u00f8rsteplads",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Signe Terp",
                "date": "2023-01-17T06:07:31.963Z"
            },
            "302744": {
                "duration": 412000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/dbab1f3b-2a39-4cf2-b8d1-af8c0068f748/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Forbered jer p\u00e5 en h\u00e5rd landing?",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Sigurd Pedersen.",
                "date": "2023-01-16T06:22:52.223Z"
            },
            "302558": {
                "duration": 298000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/bc7f7a23-c8a7-4958-82e5-af890066b22f/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Faldende inflation, behold de defensive aktier og anklager mod Novo",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Laura N\u00f8rkj\u00e6r Seligmann.",
                "date": "2023-01-13T06:14:38.513Z"
            },
            "302461": {
                "duration": 350000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/bb1f573d-f09c-4fad-a6fb-af880063269a/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Dollarfald, bankaktie siger farvel til finanskrisen og dansk aktiekomet",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Signe Terp",
                "date": "2023-01-12T06:01:39.743Z"
            },
            "302369": {
                "duration": 265000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/133721c3-87d5-4d9b-b233-af8700662f48/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 11. januar 2023",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Sigurd Pedersen.",
                "date": "2023-01-11T06:12:48.433Z"
            },
            "302150": {
                "duration": 251000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/4e50858d-aa29-466a-b788-af860064d5b4/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 10. januar 2023",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Signe Terp",
                "date": "2023-01-10T06:07:50.807Z"
            },
            "302067": {
                "duration": 228000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/1bdd3fdb-64b1-446d-a82e-af85006610f1/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Energiafbrydelser afbl\u00e6ses, kinesiske techgiganter stiger og \u00f8konomer forudser en ny tid for verdens\u00f8konomien",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Laura N\u00f8rkj\u00e6r Seligmann.",
                "date": "2023-01-09T06:12:13.003Z"
            },
            "301849": {
                "duration": 337000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/2e03a9d6-d6b3-45e6-8d63-af820064c919/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Energigiganter skal s\u00e6tte priserne ned og danskerne k\u00f8ber op i slagtede aktier",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Sigurd Pedersen.",
                "date": "2023-01-06T06:07:49.807Z"
            },
            "301752": {
                "duration": 360000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/843c2a4a-194f-4be0-af61-af8100646b5a/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Gasprisen v\u00e6lter ned, Rockwools cannabis og et l\u00e6ngeventet referat",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Signe Terp",
                "date": "2023-01-05T06:06:29.29Z"
            },
            "301654": {
                "duration": 312000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/87cf2f6f-2a1d-480b-8e14-af8000642fd4/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 4. januar 2023",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Laura N\u00f8rkj\u00e6r Seligmann.",
                "date": "2023-01-04T06:05:23.523Z"
            },
            "301563": {
                "duration": 311000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/777d3e92-4d1f-46b5-8415-af7f0063f75c/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Tesla skuffer, godt \u00e5r for danske aktier og 'vild udvikling' i Sverige",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Signe Terp",
                "date": "2023-01-03T06:04:39.95Z"
            },
            "301485": {
                "duration": 260000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/e72293c5-b796-49de-8f4b-af7e0069cebb/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Velkommen 2023, nyt euroland og inflationen kan toppe igen",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Simon Richard Nielsen.",
                "date": "2023-01-02T06:25:47.213Z"
            },
            "300922": {
                "duration": 289000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/cf67bbb1-58bf-420e-82dc-af74006645e6/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 23. december 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Sigurd Pedersen.",
                "date": "2022-12-23T06:13:16.707Z"
            },
            "300825": {
                "duration": 326000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/ca84c7e5-99a9-4447-ad09-af73006661a1/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Hvor skal man investere lige nu, 6-procentl\u00e5net vender tilbage og mere om svindel hos kryptob\u00f8rs",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Laura N\u00f8rkj\u00e6r Seligmann.",
                "date": "2022-12-22T06:13:27.63Z"
            },
            "300737": {
                "duration": 279000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/2553e465-2245-47fa-b963-af720065ad22/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Elon Musk f\u00e6rdig som topchef, k\u00e6mpe olieselskab bliver st\u00f8rre og japanernes forhold til realkreditobligationer",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Laura N\u00f8rkj\u00e6r Seligmann.",
                "date": "2022-12-21T06:10:50.93Z"
            },
            "300659": {
                "duration": 338000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/aaa6811c-7535-4b63-8619-af71006673c5/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 20. december 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Signe Terp",
                "date": "2022-12-20T06:13:41.537Z"
            },
            "300569": {
                "duration": 349000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/ea93ac11-9f96-4c6a-bcc7-af700064e5cd/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 19. december 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Sigurd Pedersen.",
                "date": "2022-12-19T06:07:56.577Z"
            },
            "300385": {
                "duration": 344000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/b55d7006-32b9-4133-94a8-af6d0063c5c6/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Endnu en renteh\u00e6vning og en stigende boligbyrde",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Laura N\u00f8rkj\u00e6r Seligmann",
                "date": "2022-12-16T06:04:44.087Z"
            },
            "300290": {
                "duration": 334000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/2ff79930-0462-48cf-9d98-af6c0063e45f/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Dramatisk rentel\u00f8ft, top-topskat og f\u00e5 bolighandler",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Signe Terp",
                "date": "2022-12-15T06:04:17.61Z"
            },
            "300193": {
                "duration": 396000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/ab6075ac-169c-41a2-880a-af6b0065dda5/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 14. december 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Sigurd Pedersen.",
                "date": "2022-12-14T06:11:44.86Z"
            },
            "300097": {
                "duration": 319000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/0954fa8f-1e51-43cb-a5dd-af6a00634539/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Boligl\u00e5n gen\u00e5bner, kryptostifter arresteret og Chr. Hansen i medvind",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Signe Terp",
                "date": "2022-12-13T06:02:21.823Z"
            },
            "300004": {
                "duration": 338000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/f5d60125-5c43-4932-b42d-af6900651da1/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Vilde kursstigninger, billig olie og en uge i renternes tegn",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Laura N\u00f8rkj\u00e6r Seligmann.",
                "date": "2022-12-12T06:09:28.187Z"
            },
            "299831": {
                "duration": 380000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/045c6988-c4b9-4652-ba03-af6600652e5f/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Centralbankchef advarer og opk\u00f8b blokeres",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Sigurd Pedersen.",
                "date": "2022-12-09T06:09:22.37Z"
            },
            "299748": {
                "duration": 387000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/cd8a2cfc-e71e-43df-af06-af650064af22/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "5 procentl\u00e5net lukker, og Carlsberg s\u00e6lger fortsat \u00f8l i Rusland",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Signe Terp",
                "date": "2022-12-08T06:07:21.51Z"
            },
            "299658": {
                "duration": 331000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/396c2dc8-bd99-42d6-813b-af640064aa02/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 7. december 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Sigurd Pedersen.",
                "date": "2022-12-07T06:07:21.003Z"
            },
            "299536": {
                "duration": 380000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/72d3dd99-89b7-42df-9bb2-af6300643877/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Boligejere g\u00e5r glip af penge og positivt inflations-nyt",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Signe Terp",
                "date": "2022-12-06T06:05:56.477Z"
            },
            "299344": {
                "duration": 358000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/5643c108-882f-4bb0-b762-af62006464d9/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Prisloft p\u00e5 russisk olie, kongetal og abekopper",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Laura N\u00f8rkj\u00e6r Seligmann.",
                "date": "2022-12-05T06:06:37Z"
            },
            "299152": {
                "duration": 341000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/e514171f-0e04-41cf-9d55-af5f00648275/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 2. december 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Laura N\u00f8rkj\u00e6r Seligmann.",
                "date": "2022-12-02T06:06:57.173Z"
            },
            "299061": {
                "duration": 401000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/b4c447a7-6cc0-4d66-a4d3-af5e006529cc/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Dramatiske aktiestigninger og advarsel om SAS-aktier",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Signe Terp",
                "date": "2022-12-01T06:09:31.207Z"
            },
            "298965": {
                "duration": 315000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/bfc0b0ef-eb30-44fe-99f0-af5d0065baff/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 30. november 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Laura N\u00f8rkj\u00e6r Seligmann.",
                "date": "2022-11-30T06:12:34.803Z"
            },
            "298882": {
                "duration": 365000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/81a90181-6fb7-42de-80bd-af5c0066ae19/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Stigninger i Hong Kong, h\u00e5rd rentehammer og 'billige' aktier",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Signe Terp",
                "date": "2022-11-29T06:15:00.69Z"
            },
            "298783": {
                "duration": 258000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/b0284bc0-6d97-44be-abdc-af5b00670015/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 28. november 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Simon Richard Nielsen.",
                "date": "2022-11-28T06:16:34.093Z"
            },
            "298587": {
                "duration": 378000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/52fae7e9-84be-41b0-8ad3-af580066638d/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Et positivt budskab, elbilaktier og en overraskende flad rentekurve",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Laura N\u00f8rkj\u00e6r Seligmann.",
                "date": "2022-11-25T06:14:07.877Z"
            },
            "298494": {
                "duration": 315000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/57002583-128a-4af9-a26a-af570064b997/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Centralbanken bl\u00f8der op, nyt bitcoinsats og vild kryptomelding",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Signe Skou Terp.",
                "date": "2022-11-24T06:08:06.583Z"
            },
            "298411": {
                "duration": 308000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/a371dc75-1e40-42bf-919a-af560063e942/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Kursfald, rentestigninger og udsigterne for fremtiden",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Signe Terp",
                "date": "2022-11-23T06:05:15.347Z"
            },
            "298222": {
                "duration": 339000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/49bcbd96-0acf-4320-9052-af5500665987/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Massive stigninger i boligrenterne, br\u00e6ndstof og mere krypto drama",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Laura N\u00f8rkj\u00e6r Seligmann.",
                "date": "2022-11-22T06:14:10.213Z"
            },
            "298135": {
                "duration": 277000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/7a336e45-afe6-43c8-a165-af5400645fe6/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Billige aktier, krypto er nonsens og profitten falder",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Simon Richard Nielsen.",
                "date": "2022-11-21T06:07:08.2Z"
            },
            "297919": {
                "duration": 291000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/26f5f69f-d108-4223-bc58-af510064b720/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 18. november 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Signe Skou Terp.",
                "date": "2022-11-18T06:07:50.913Z"
            },
            "297826": {
                "duration": 290000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/9ac1e179-ca90-4053-af98-af500065661b/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 17. november 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Signe Skou Terp.",
                "date": "2022-11-17T06:10:15.167Z"
            },
            "297734": {
                "duration": 347000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/e6d25a4c-b856-46d9-a95f-af4f0063fbf6/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 16. november 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Laura N\u00f8rkj\u00e6r Seligmann.",
                "date": "2022-11-16T06:05:21.85Z"
            },
            "297634": {
                "duration": 352000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/4f7f8b9e-1a9c-4f8a-b424-af4e00640350/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 15. november 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Laura N\u00f8rkj\u00e6r Seligmann.",
                "date": "2022-11-15T06:05:14.81Z"
            },
            "297528": {
                "duration": 313000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/3ad6f12c-9728-433e-bb64-af4d0064b192/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 14. november 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Sigurd Pedersen.",
                "date": "2022-11-14T06:07:32.323Z"
            },
            "297317": {
                "duration": 316000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/baa9d78d-66df-478d-935f-af4a0063716b/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 11. november 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Laura N\u00f8rkj\u00e6r Seligmann.",
                "date": "2022-11-11T06:03:00.92Z"
            },
            "297228": {
                "duration": 344000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/f3760816-149b-449b-99c6-af4900644b53/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 10. november 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Signe Skou Terp.",
                "date": "2022-11-10T06:05:58.99Z"
            },
            "297128": {
                "duration": 305000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/ebb42664-cad1-4dec-bb07-af4800641e1d/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 9. november 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Signe Skou Terp.",
                "date": "2022-11-09T06:05:31.523Z"
            },
            "297022": {
                "duration": 342000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/5677c81b-e177-4c0f-93b5-af470065b2e3/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 8. november 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Signe Skou Terp.",
                "date": "2022-11-08T06:11:42.653Z"
            },
            "296908": {
                "duration": 294000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/8f58587d-0ae6-44bb-b9d7-af4600649cf3/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 7. november 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Sigurd Pedersen.",
                "date": "2022-11-07T06:07:44.767Z"
            },
            "296699": {
                "duration": 300000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/5650cc20-43b5-4539-a071-af430063fd6d/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 4. november 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Laura N\u00f8rkj\u00e6r Seligmann.",
                "date": "2022-11-04T06:05:09.16Z"
            },
            "296592": {
                "duration": 331000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/85b1eaae-19e1-414c-99e1-af420065ea81/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 3. november 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Signe Skou Terp.",
                "date": "2022-11-03T06:12:04.997Z"
            },
            "296482": {
                "duration": 264000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/9c0ccd5c-0eed-42cb-8097-af4100660f17/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 2. november 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Sigurd Pedersen.",
                "date": "2022-11-02T06:12:27.08Z"
            },
            "296364": {
                "duration": 357000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/8c87decc-dc1a-4aa3-8c10-af400065f04c/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 1. november 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Signe Skou Terp.",
                "date": "2022-11-01T06:13:41.377Z"
            },
            "296268": {
                "duration": 347000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/4a66a923-7b2c-429f-a2cd-af3f006563d4/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 31. oktober 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Laura N\u00f8rkj\u00e6r Seligmann.",
                "date": "2022-10-31T06:10:05.82Z"
            },
            "296043": {
                "duration": 243000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/b64707f9-3586-4ee9-9ea7-af3c00540c44/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 28. oktober 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Sigurd Pedersen.",
                "date": "2022-10-28T05:06:57.527Z"
            },
            "295954": {
                "duration": 311000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/e9bc5e94-a73f-4ea1-b820-af3b00549da1/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 27. oktober 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Signe Skou Terp.",
                "date": "2022-10-27T05:09:25.77Z"
            },
            "295866": {
                "duration": 296000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/328eead9-4c44-45cb-8cd2-af3a0054925a/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 26. oktober 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Signe Skou Terp.",
                "date": "2022-10-26T05:08:47.167Z"
            },
            "295763": {
                "duration": 372000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/25af973a-518d-4585-abef-af39005268f7/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 25. oktober 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Laura N\u00f8rkj\u00e6r Seligmann.",
                "date": "2022-10-25T05:01:29.797Z"
            },
            "295672": {
                "duration": 316000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/dee31880-9fa2-4ebc-a36a-af380054d2ca/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 24. oktober 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Sigurd Pedersen.",
                "date": "2022-10-24T05:10:18.027Z"
            },
            "295444": {
                "duration": 276000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/91bce132-0102-403e-a176-af3500528408/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 21. oktober 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Sigurd Pedersen.",
                "date": "2022-10-21T05:02:26.747Z"
            },
            "295344": {
                "duration": 353000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/d8161fb3-36bd-4838-89e3-af340052ea80/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 20. oktober 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Signe Skou Terp.",
                "date": "2022-10-20T05:02:52.377Z"
            },
            "295254": {
                "duration": 278000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/00a674b7-1fd7-4e75-8731-af330054db09/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 19. oktober 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Sigurd Pedersen.",
                "date": "2022-10-19T05:09:53.57Z"
            },
            "295158": {
                "duration": 425000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/8b91f9cb-fc1c-4afc-bd2d-af320054ef11/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 18. oktober 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Signe Skou Terp.",
                "date": "2022-10-18T05:10:48.903Z"
            },
            "295049": {
                "duration": 358000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/d550e667-8caa-4217-862f-af3100548795/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 17. oktober 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Laura N\u00f8rkj\u00e6r Seligmann.",
                "date": "2022-10-17T05:09:00.873Z"
            },
            "294826": {
                "duration": 412000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/14ea0c27-e312-4423-abda-af2e0052e978/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 14. oktober 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Laura N\u00f8rkj\u00e6r Seligmann.",
                "date": "2022-10-14T05:03:06.393Z"
            },
            "294746": {
                "duration": 342000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/34beafb9-0728-4763-ba1b-af2d0054186b/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 13. oktober 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Signe Skou Terp.",
                "date": "2022-10-13T05:07:42.62Z"
            },
            "294644": {
                "duration": 382000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/5380051d-d68c-498a-87b6-af2c0053e6ef/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 12. oktober 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Laura N\u00f8rkj\u00e6r Seligmann.",
                "date": "2022-10-12T05:06:34.123Z"
            },
            "294552": {
                "duration": 369000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/465bc722-932d-4f8d-8929-af2b0053bb6f/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 11. oktober 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Laura N\u00f8rkj\u00e6r Seligmann.",
                "date": "2022-10-11T05:05:50.56Z"
            },
            "294459": {
                "duration": 372000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/a1c1bf7d-9f05-436c-9fe6-af2a00574752/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 10. oktober 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Simon Richard Nielsen.",
                "date": "2022-10-10T05:18:52.097Z"
            },
            "294238": {
                "duration": 418000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/bb24d5e7-0efd-4ee8-b1d9-af270055ad0f/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 7. oktober 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Laura N\u00f8rkj\u00e6r Seligmann.",
                "date": "2022-10-07T05:13:23.943Z"
            },
            "294148": {
                "duration": 368000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/f2a1193f-9162-4cd6-beb9-af260056e989/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 6. oktober 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Signe Skou Terp.",
                "date": "2022-10-06T05:19:07.267Z"
            },
            "294060": {
                "duration": 400000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/2682f81a-006d-4f72-b26b-af2500538383/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 5. oktober 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Laura N\u00f8rkj\u00e6r Seligmann.",
                "date": "2022-10-05T05:05:30.09Z"
            },
            "293975": {
                "duration": 418000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/8134df52-ca37-438a-add1-af240058d8d5/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 4. oktober 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Laura N\u00f8rkj\u00e6r Seligmann.",
                "date": "2022-10-04T05:26:27.993Z"
            },
            "293876": {
                "duration": 327000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/781a40d7-f2c6-4a5b-a40d-af2300540cb4/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 3. oktober 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Sigurd Pedersen.",
                "date": "2022-10-03T05:06:54.573Z"
            },
            "293666": {
                "duration": 340000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/e8c03b41-cb8a-4a4c-9819-af200051f683/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 30. september 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Laura N\u00f8rkj\u00e6r Seligmann.",
                "date": "2022-09-30T05:00:03.953Z"
            },
            "293583": {
                "duration": 339000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/6eee163e-8966-4c41-bb7c-af1f0054f638/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 29. september 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Signe Skou Terp.",
                "date": "2022-09-29T05:10:23.013Z"
            },
            "293461": {
                "duration": 302000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/7d867870-e799-4d78-acf4-af1e00556109/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 28. september 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Signe Skou Terp.",
                "date": "2022-09-28T05:12:02.073Z"
            },
            "293380": {
                "duration": 380000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/8bf13ec6-426a-4fd5-8b03-af1d0054492a/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 27. september 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Sigurd Pedersen.",
                "date": "2022-09-27T05:08:32.1Z"
            },
            "293275": {
                "duration": 361000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/628f140c-126b-4bb2-b014-af1c0055c03e/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 26. september 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Sigurd Pedersen.",
                "date": "2022-09-26T05:13:16.687Z"
            },
            "293062": {
                "duration": 462000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/2b039e55-584e-4c57-bbf9-af190058cdea/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 23. september 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Sigurd Pedersen.",
                "date": "2022-09-23T05:24:52.74Z"
            },
            "292963": {
                "duration": 334000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/ee033c5c-fc4a-40da-9d03-af180054e971/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 22. september 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Signe Skou Terp.",
                "date": "2022-09-22T05:10:22.69Z"
            },
            "292864": {
                "duration": 404000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/09174fe0-ac43-42d5-8567-af1700537ac0/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 21. september 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Laura N\u00f8rkj\u00e6r Seligmann.",
                "date": "2022-09-21T05:05:13.99Z"
            },
            "292772": {
                "duration": 292000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/309f78db-2651-4ab7-ad16-af160052314d/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 20. september 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Signe Skou Terp.",
                "date": "2022-09-20T05:00:13.48Z"
            },
            "292684": {
                "duration": 338000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/5beb1226-977a-4376-9796-af150057e4db/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 19. september 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Laura N\u00f8rkj\u00e6r Seligmann.",
                "date": "2022-09-19T05:21:22.26Z"
            },
            "292475": {
                "duration": 267000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/39752b44-195c-4c71-a6ce-af1200539322/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 16. september 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Laura N\u00f8rkj\u00e6r Seligmann.",
                "date": "2022-09-16T05:05:08.28Z"
            },
            "292385": {
                "duration": 307000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/4787f6b3-c325-46b1-b5a3-af1100552c8b/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 15. september 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Signe Skou Terp.",
                "date": "2022-09-15T05:11:03.463Z"
            },
            "292279": {
                "duration": 236000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/72d2b9d9-b46a-4e4a-bac3-af10005380fe/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 14. september 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Signe Skou Terp.",
                "date": "2022-09-14T05:04:59.99Z"
            },
            "292195": {
                "duration": 332000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/b85c428f-c533-4aae-80c0-af0f0055b83d/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 13. september 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Signe Skou Terp.",
                "date": "2022-09-13T05:12:55.28Z"
            },
            "292107": {
                "duration": 262000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/79e3a647-b189-45e8-b0ae-af0e00557d89/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 12. september 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Laura N\u00f8rkj\u00e6r Seligmann.",
                "date": "2022-09-12T05:12:16.967Z"
            },
            "291907": {
                "duration": 239000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/a2143303-1a5a-4ffd-8a43-af0b00565539/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 9. september 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Signe Skou Terp.",
                "date": "2022-09-09T05:15:48.98Z"
            },
            "291802": {
                "duration": 274000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/8d0d3ee3-1801-48ea-b526-af0a00559b39/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 8. september 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Signe Skou Terp.",
                "date": "2022-09-08T05:13:23.12Z"
            },
            "291691": {
                "duration": 293000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/7cb51bad-b37b-40ba-aa81-af090055cd45/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 7. september 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Signe Skou Terp.",
                "date": "2022-09-07T05:13:23.4Z"
            },
            "291601": {
                "duration": 368000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/64d40c2c-db2e-4a5c-ae89-af080056e1df/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 6. september 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Signe Skou Terp.",
                "date": "2022-09-06T05:17:21.023Z"
            },
            "291492": {
                "duration": 268000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/5e611335-bd0c-4e23-a505-af070055583a/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 5. september 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Laura N\u00f8rkj\u00e6r Seligmann.",
                "date": "2022-09-05T05:11:51.187Z"
            },
            "291307": {
                "duration": 277000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/bb56346d-e2ec-4a22-b888-af040056de85/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 2. september 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Signe Skou Terp.",
                "date": "2022-09-02T05:17:18.377Z"
            },
            "291196": {
                "duration": 266000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/2150fe6c-45b1-4887-b50a-af03005542b3/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 1. september 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Laura N\u00f8rkj\u00e6r Seligmann.",
                "date": "2022-09-01T05:11:45.75Z"
            },
            "291115": {
                "duration": 263000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/1e83e4b4-c05f-47b8-9614-af020057bf97/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 31. august 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Signe Skou Terp.",
                "date": "2022-08-31T05:21:36.647Z"
            },
            "291013": {
                "duration": 256000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/41a2ba46-49c8-481d-ad60-af01005368b0/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 30. august 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Laura N\u00f8rkj\u00e6r Seligmann.",
                "date": "2022-08-30T05:04:45.32Z"
            },
            "290374": {
                "duration": 298000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/27dd86e5-14ed-4098-828b-af0000528dd4/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 29. august 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Simon Richard Nielsen.",
                "date": "2022-08-29T05:02:11.987Z"
            },
            "289263": {
                "duration": 220000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/89f7e731-3713-453b-9abf-aefd00525df6/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 26. august 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Laura N\u00f8rkj\u00e6r Seligmann.",
                "date": "2022-08-26T05:01:09.32Z"
            },
            "289158": {
                "duration": 221000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/4f6f58de-0f13-497c-875d-aefc00561ac7/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 25. august 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Laura N\u00f8rkj\u00e6r Seligmann.",
                "date": "2022-08-25T05:14:25.57Z"
            },
            "289054": {
                "duration": 283000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/cabf7948-1b44-4605-bf32-aefb0052cd54/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 24. august 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Laura N\u00f8rkj\u00e6r Seligmann.",
                "date": "2022-08-24T05:02:29.803Z"
            },
            "288965": {
                "duration": 226000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/6c40f493-8fab-40c8-8d98-aefa005208ce/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 23. august 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Laura N\u00f8rkj\u00e6r Seligmann.",
                "date": "2022-08-23T04:59:35.897Z"
            },
            "288880": {
                "duration": 261000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/a35436ed-88a2-4629-ae25-aef90055d055/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 22. august 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Signe Skou Terp.",
                "date": "2022-08-22T05:13:09.95Z"
            },
            "288668": {
                "duration": 320000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/89b1349e-7446-4818-a07b-aef600559350/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 19. august 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Signe Skou Terp.",
                "date": "2022-08-19T05:12:36.617Z"
            },
            "288562": {
                "duration": 245000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/0736e410-0bba-4d58-b474-aef500538a7e/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 18. august 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Laura N\u00f8rkj\u00e6r Seligmann.",
                "date": "2022-08-18T05:05:23.833Z"
            },
            "288475": {
                "duration": 281000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/f23e972c-f0de-4a9b-ade9-aef40054adc2/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 17. august 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Laura N\u00f8rkj\u00e6r Seligmann.",
                "date": "2022-08-17T05:09:31.863Z"
            },
            "288389": {
                "duration": 323000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/6e5b126b-d048-45dd-bffb-aef30056bad5/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 16. august 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Signe Skou Terp.",
                "date": "2022-08-16T05:17:41.91Z"
            },
            "288293": {
                "duration": 230000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/a0fca68b-a324-4f8b-86a7-aef2005883e7/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 15. august 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Laura N\u00f8rkj\u00e6r Seligmann.",
                "date": "2022-08-15T05:23:34.847Z"
            },
            "288082": {
                "duration": 215000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/c15e3eed-5676-4c3b-914d-aeef0054a413/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 12. august 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Laura N\u00f8rkj\u00e6r Seligmann.",
                "date": "2022-08-12T05:09:45.203Z"
            },
            "287775": {
                "duration": 234000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/907e3abd-c53e-4452-9f6b-aeee005383e4/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 11. august 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Laura N\u00f8rkj\u00e6r Seligmann.",
                "date": "2022-08-11T05:05:43.547Z"
            },
            "287690": {
                "duration": 341000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/e5ce4ba4-8b63-4a38-b160-aeed0057aec6/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 10. august 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Laura N\u00f8rkj\u00e6r Seligmann.",
                "date": "2022-08-10T05:20:25.637Z"
            },
            "287596": {
                "duration": 316000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/2b228c4b-df58-49e1-91c9-aeec005b81c3/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 9. august 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Simon Richard Nielsen",
                "date": "2022-08-09T05:36:01.647Z"
            },
            "287507": {
                "duration": 264000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/e32fb189-7ea7-405d-93f3-aeeb0056609a/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 8. august 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Laura N\u00f8rkj\u00e6r Seligmann.",
                "date": "2022-08-08T05:16:38.727Z"
            },
            "287311": {
                "duration": 342000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/0d50387f-b759-4194-8bdc-aee800583c89/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 5. august 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Simon Richard Nielsen.",
                "date": "2022-08-05T05:22:59.687Z"
            },
            "287118": {
                "duration": 318000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/c9a66a77-cc6a-491d-8928-aee70054a754/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 4. august 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Simon Richard Nielsen.",
                "date": "2022-08-04T05:10:06.22Z"
            },
            "287035": {
                "duration": 361000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/021aeff8-d800-4f66-a50d-aee600599af8/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 3. august 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Signe Skou Terp.",
                "date": "2022-08-03T05:27:49.373Z"
            },
            "286956": {
                "duration": 396000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/5bb9d5b1-b859-4e51-b9b5-aee50057614b/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 2. august 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Simon Richard Nielsen.",
                "date": "2022-08-02T05:19:56.11Z"
            },
            "286864": {
                "duration": 359000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/53bf73c6-18e9-4a9a-a804-aee400571ade/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 1. august 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Simon Richard Nielsen.",
                "date": "2022-08-01T05:19:47.403Z"
            },
            "284150": {
                "duration": 314000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/a2ba1a8b-b14c-47ac-b653-aebe0058a51f/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 24. juni 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Signe Skou Terp.",
                "date": "2022-06-24T05:24:19.067Z"
            },
            "284067": {
                "duration": 279000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/46a445b2-6154-4643-b756-aebd005cad69/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 23. juni 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Signe Skou Terp.",
                "date": "2022-06-23T05:39:49.877Z"
            },
            "283991": {
                "duration": 346000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/5359ec25-c982-4b39-8518-aebc0056f03f/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 22. juni 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Simon Richard Nielsen.",
                "date": "2022-06-22T05:18:17Z"
            },
            "283907": {
                "duration": 373000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/09793aed-a19d-432e-b663-aebb0066e2cc/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 21. juni 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Simon Richard Nielsen.",
                "date": "2022-06-21T06:17:52.383Z"
            },
            "283797": {
                "duration": 337000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/5247955c-94ee-4a10-bf8e-aeba00578726/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 20. juni 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Simon Richard Nielsen.",
                "date": "2022-06-20T05:20:12.703Z"
            },
            "283619": {
                "duration": 275000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/2f9da6f5-a5b3-4cfd-8b7e-aeb700595f83/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 17. juni 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Signe Skou Terp.",
                "date": "2022-06-17T05:26:59.383Z"
            },
            "283538": {
                "duration": 258000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/8e04a5f1-7629-47b2-a4a3-aeb60054929b/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 16. juni 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Signe Skou Terp.",
                "date": "2022-06-16T05:09:58.71Z"
            },
            "283451": {
                "duration": 275000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/11f96976-8c37-4918-b8d3-aeb500571d1a/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 15. juni 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Signe Skou Terp.",
                "date": "2022-06-15T05:19:30.487Z"
            },
            "283369": {
                "duration": 388000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/8b3e75ff-cfef-4813-8305-aeb400576e17/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 14. juni 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Simon Richard Nielsen.",
                "date": "2022-06-14T05:20:30.323Z"
            },
            "283283": {
                "duration": 317000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/735cd182-83c9-4341-b0b5-aeb300522479/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 13. juni 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Simon Richard Nielsen.",
                "date": "2022-06-13T05:01:11.143Z"
            },
            "283100": {
                "duration": 345000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/c38c6017-b2b1-42f7-bda9-aeb00055fb22/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 10. juni 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Simon Richard Nielsen.",
                "date": "2022-06-10T05:14:11.257Z"
            },
            "283009": {
                "duration": 277000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/afe7f0cf-a061-4dc2-af86-aeaf0056f703/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 9. juni 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Simon Richard Nielsen.",
                "date": "2022-06-09T05:18:40.277Z"
            },
            "282923": {
                "duration": 343000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/adadb310-55df-49d1-8035-aeae00533063/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 8. juni 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Simon Richard Nielsen.",
                "date": "2022-06-08T05:03:47.543Z"
            },
            "282842": {
                "duration": 296000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/0b407bbd-f6b3-429e-80b8-aead00559440/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 7. juni 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Simon Richard Nielsen.",
                "date": "2022-06-07T05:13:13.68Z"
            },
            "282843": {
                "duration": 296000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/ead4b4ba-5d24-4fcc-84f9-aea9005528be/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 3. juni 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Simon Richard Nielsen.",
                "date": "2022-06-03T05:12:04.853Z"
            },
            "282844": {
                "duration": 288000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/5cafe8b0-ed11-42c2-a4d1-aea800549328/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 2. juni 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Simon Richard Nielsen.",
                "date": "2022-06-02T05:08:57.427Z"
            },
            "282845": {
                "duration": 337000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/27227e3c-350d-490f-a649-aea7005a9d26/be529ca5-94fe-4f44-84de-aea70061f282/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=2b6fbc8d-404d-45fe-9754-aea7005af015",
                "title": "Morgennyheder 1. juni 2022",
                "description": "Hver morgen opdaterer Euroinvestors finansjournalister dig p\u00e5 de vigtigste historier om dine aktier og i \u00f8vrigt om alt det, der p\u00e5virker \u00f8konomien - is\u00e6r din egen. V\u00e6rt: Simon Richard Nielsen.",
                "date": "2022-06-01T06:02:07.137Z"
            }
        }
    }
}