{
    "4976": {
        "alt_text": "Nattely",
        "image_url": "https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/814/3fee7e0ba1d1a983fcdf51744a8be15c.jpg",
        "url": "https://web.24syv.dk/channels/4976",
        "description": "I Nattely giver vi dig en t\u00e6nkepause til refleksion med plads til fordybelse. Det g\u00f8r vi ved hj\u00e6lp af lidt lommeuld, l\u00e6kker musik og m\u00e5ske ogs\u00e5 et glas r\u00f8dvin eller to. Find nysgerrigheden frem, og s\u00e5 h\u00e5ber vi, at du bliver lidt klogere p\u00e5 dig selv og omverdenen. Vi filosoferer i din radio hver mandag nat 23-00, god lytter!Programmet er skabt i samarbejde med SEINmag.Logo/illustration: Nellie Urban Jingle: Sofus Wiene",
        "episodes": {
            "255277": {
                "duration": 3428000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/45693970/greatest_hitsmp3.mp3",
                "title": "Nattely i retrospekt",
                "description": "Hvis du, som os, ogs\u00e5 er trist ved afslutningen, kan du gl\u00e6de dig ved et lille gensyn. For i denne episode gennemg\u00e5r vi nogle af vores yndlings episoder gennem tiden, imens vi h\u00f8rer klip derfra. Fra de helt f\u00f8rste, til de sjoveste, til de mest underlige. Det bliver vemodigt og utrolig sjovt. God lytter.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2021-07-26 12:23:58",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/5df9a66a8375803b9d92309b30fbb294.jpg"
            },
            "255276": {
                "duration": 3429000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/45843886/menignen_med_det_hele.mp3",
                "title": "Meningen med det hele",
                "description": "Tak for nu og tak for alt. Som kr\u00f8lle p\u00e5 \"sidste\" sending af Nattely, fors\u00f8ger vi at komme t\u00e6ttere p\u00e5 den helt store mening. Naturvidenskab, sommerhusture og moderne ren\u00e6ssancemennesker bliver vendt i s\u00f8gen efter et svar. Krydret med gamle musikalske kendinge bliver det til sidst en smule r\u00f8rstr\u00f8msk. Selvom der er \u00e9n episode tilbage. Rigtig god lytter k\u00e6re du.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2021-07-26 12:04:50",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/7d960ddd29359bd3c718cd7a7383de5b.jpg"
            },
            "254614": {
                "duration": 3428000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/44316389/mikkel_1_online_audio_converter_com.mp3",
                "title": "UNG & DIGITAL: Data-hvad-for-noget? ft. Mikkel Vinther",
                "description": "I Nattely er vi altid nysgerrige. Derfor afst\u00f8ver vi denne episode den digitale verden. En verden vi unge kender godt p\u00e5 overfladen, men sj\u00e6ldent forst\u00e5r algoritmerne bag. For hvad betyder det, n\u00e5r organisationer k\u00e6mper for mere digital dannelse? Hvad er data-brokers, tech-giganter og cookies for noget? Og hvor meget kan vi overhoved g\u00f8re selv, n\u00e5r der ikke findes ordentlig lovgivning og regulering p\u00e5 omr\u00e5det?\r\nVi har inviteret den digitale Grundtvig, Mikkel Vinther, med i programmet for at g\u00f8re os, og jer, klogere p\u00e5 den digitale udvikling og hvordan vi kan uddanne os selv bedre. \r\nDette er f\u00f8rste afsnit af to, hvor vi i n\u00e6ste uge skal tale om digital identitet, og hvordan det b\u00e5de er en forl\u00e6ngelse af os selv og samtidig et slaraffenland for misbrug og manglende lovgivning. Rigtig god lytter.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2021-04-13 12:53:44",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/75d1851c000efeb34d8d07bc1d63fa42.jpg"
            },
            "254613": {
                "duration": 3412000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/44397266/mikkel_2_online_audio_converter_com.mp3",
                "title": "UNG & DIGITAL: En identitet p\u00e5 nettet ft. Mikkel Vinther",
                "description": "I ugens episode skal vi tale om digital identitet, og hvordan det b\u00e5de kan v\u00e6re en forl\u00e6ngelse af os selv og samtidig et slaraffenland for misbrug og manglende lovgivning. Internettet og sociale medier fylder meget i vores liv, og p\u00e5 mange m\u00e5der har vi selv v\u00e6ret med at forme den m\u00e5de, vi bruger dem p\u00e5. I dag er Instagram is\u00e6r et medie, vi bruger til at pr\u00e6sentere os som lige pr\u00e6cis den, vi gerne vil v\u00e6re. Digital identitet findes dog i mange afskygninger; Det kan b\u00e5de v\u00e6re noget ret uskyldigt som Instagram, men ogs\u00e5 langt mere seri\u00f8st som catfishing. Vi tager bl.a. fat i DR-serien \u201c100 Falske Forelskelser\u201d og taler om skyggesiden af den digitale verden, hvor lovgivningen er utrolig langt bagud. Samtidig kan det at v\u00e6re en anden p\u00e5 nettet kan for mange v\u00e6re en flugt fra virkeligheden, hvor man har fuld kontrol og ikke bliver d\u00f8mt p\u00e5 samme parametre, som i den virkelige verden. S\u00e5 findes der overhoved en \u201c\u00e6gte\u201d og en \u201cfalsk\u201d identitet? Er det egentlig ikke et for\u00e6ldet syn p\u00e5 den digitale verden, at den digitale version \u201cfalsk\u201d, i stedet for at se det som en forl\u00e6ngelse af os selv? Vi diskuterer det vilde gr\u00e6nseland med Mikkel Vinther, forsker p\u00e5 boblestudier ved KU og stifter af borgerrettighedsbev\u00e6gelsen Kritik Digital. \r\nDette er andet afsnit af to, hvor vi i f\u00f8rste episode taler om en grundforst\u00e5else for den digitale verden og den manglende uddannelse p\u00e5 omr\u00e5det. God lytter!",
                "provider": "24syv",
                "date": "2021-04-19 22:05:14",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/c30f3cc607cb454930bb4c6b9abeff56.jpg"
            },
            "254612": {
                "duration": 3396000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/44506030/fordom.mp3",
                "title": "Fordomme og friske f\u00f8rsteh\u00e5ndsindtryk",
                "description": "I denne episode taler vi om hvordan vi opfatter hinanden og os selv. B\u00e5de i forhold til det indtryk, vi fors\u00f8ger at give andre, n\u00e5r vi m\u00f8der nye mennesker. Det er efterh\u00e5nden l\u00e6nge siden, vi har haft muligheden for det. Signe har med sit nye job gjort sig mange overvejelser om det, at give det helt rigtige indtryk og fremst\u00e5 p\u00e5 lige pr\u00e6cis den m\u00e5de, der kan betale sig bedst. Hun fors\u00f8ger at udnytte de social rum til sin egen fordel, for s\u00e5 ofte at miste balancen og sig selv. Julius bliver derimod meget tilbageholdende i frygten for at blive misforst\u00e5et og fremst\u00e5 helt forkert.\nEn stor del af f\u00f8rsteh\u00e5ndsindtrykket er fordomme - og dem har vi alle! De kommer jo ofte af, at det er en m\u00e5de, vi kan simplificere verden - og det har vi ogs\u00e5 brug for, men tr\u00e6nger vi m\u00e5ske til lidt nuancer? Vi skal is\u00e6r tale om de fordomme, der eksisterer, n\u00e5r vi taler om at vokse op i storbyen vs. p\u00e5 landet - for hvad er vigtigst; natur eller kultur? Kontrasten er (semi)stor mellem Signe, der er fra indre K\u00f8benhavn, og Julius der er vokset op i Himmelev.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2021-04-27 14:05:27",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a286cf2958c29e88310cafd1af1ff5f8.jpg"
            },
            "254611": {
                "duration": 3412000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/44655772/030421_nattely_online_audio_converter_com.mp3",
                "title": "Kan man sl\u00e5 op med sine venner?",
                "description": "Vi er kommet til en tid hvor venskaberne kan og skal plejes. De skal dyrkes, fordi det er nu, vi kan. I denne episode skal vi tale om netop det: at genfinde en gnist og de forventninger, vi har, til vores venskaber. Hvad sker der, hvis de ikke lever op til dem? For at forst\u00e5 venskabet som relation og f\u00e6nomen har vi ogs\u00e5 st\u00f8vet de gamle gr\u00e6ske filosoffer op og videnskabsteorien. Det bliver \u00f8mt og sjovt. God lytter.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2021-05-06 05:49:40",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/9b71bab4fcebc4e8ace8b15699229082.jpg"
            },
            "254610": {
                "duration": 3370000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/44756929/100521_nattely_online_audio_converter_com.mp3",
                "title": "De d\u00e5rlige vaner",
                "description": "N\u00e6sten halvdelen af alt hvad vi g\u00f8r i l\u00f8bet af dagen er baseret p\u00e5 vaner. B\u00e5de gode og d\u00e5rlige, ting vi g\u00f8r helt automatisk - uden at sk\u00e6nke en tanke. Men det g\u00f8r vi i denne episode. Vi kortl\u00e6gger psykologien og filosofien for vaner. Det betyder at elskelige gensyn med Brinkmann og Aristoteles. Sidstn\u00e6vntes holdning til vaner virker m\u00e5ske afdanket, men Julius viser hvordan det stadig er relevant i dag, med en inspirationsfremkaldende opsang til dig k\u00e6re lytter. God forn\u00f8jelse!",
                "provider": "24syv",
                "date": "2021-05-12 09:51:14",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/5906d8c840eef074ee1137e3117ca86d.jpg"
            },
            "254609": {
                "duration": 3265000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/45013283/240521_nattely_online_audio_converter_com.mp3",
                "title": "Kultur-kristen og pseudonationalist ft. Eurovision",
                "description": "I anledningen af pinse tager vi i denne episode fat i helligdagene og nationalf\u00f8lelsen. For hvilken plads har religionen i vores nationalf\u00f8lelse? De fleste af os vil kalde os selv for kultur-kristne, s\u00e5 hvorfor insisterer vi p\u00e5 at holde fri p\u00e5 dage som Pinse, Kristi Himmelfart og P\u00e5ske? P\u00e5 trods af vores manglende tiltro til religionen som st\u00e6rk, v\u00e6rdiskabende akt\u00f8r i Danmark, finder vi en helt s\u00e6rlig nationalf\u00f8lelse frem \u00e9n gang om \u00e5ret. Og det er naturligvis til Eurovision Song Contest, der blev afholdt for f\u00e5 dage siden. En af de f\u00e5 gange om \u00e5ret, hvor det at fejre og heppe skaml\u00f8st p\u00e5 sit eget land ikke f\u00f8ltes upassende eller unuanceret. Men selvom Eurovision rummer konfetti, dans og show for alle pengene, rummer det ogs\u00e5 store politiske konflikter. EBU n\u00e6gter, at der er plads til begge dele. Men kan man helt adskille politik og Eurovision? God lytter!",
                "provider": "24syv",
                "date": "2021-05-24 22:18:24",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4a5834991f149c1da8e0307c93b434a9.jpg"
            },
            "254608": {
                "duration": 3372000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/45125513/nattely_30052021_online_audio_converter_com.mp3",
                "title": "En uendelig kedsomhed!",
                "description": "Livet har det seneste \u00e5r f\u00f8ltes helt utrolig kedeligt. Der sker intet nyt, der synes at have mening, og s\u00e5 keder vi os. Du kender sikkert udtrykkene; \u201ckloge mennesker keder sig ikke\u201d og \u201cman bliver klogere af at kede sig\u201d - men hvilken er mest rigtig? Under coronakrisen har vi konstant f\u00e5et gode r\u00e5d til, hvordan vi undg\u00e5r at kede os og holder os i gang. Men med alle vores flugtfors\u00f8g fra kedsomheden misser vi en oplagt mulighed for at konfrontere de dybere lag af vores af eksistens. Det siger de gamle filosoffer i hvert fald. Schopenhauer beskriver kedsomheden som \"en tam l\u00e6ngsel uden genstand\" og Heidegger skriver, at \"ved at s\u00e6tte selvet frit \u00e5bner kedsomheden derfor for, at mennesket kan blive sig selv\". Julius har opfundet sine egne underkategorier af kedsomheden og Signes FOMO melder sig altid lynhurtigt p\u00e5 banen, n\u00e5r hun keder sig. M\u00e5ske er kedsomheden en disciplin, vi skal l\u00e6re at mestre, s\u00e5 bryg en ekstra st\u00e6rk kop kaffe og lyt med.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2021-06-01 18:36:51",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/96a2206feecd93ad4bd17c84976ff405.jpg"
            },
            "254607": {
                "duration": 3417000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/45205688/ida_online_audio_converter_com.mp3",
                "title": "Nutidens natursyn og sommerfuglejagt ft. Ida Langendorf",
                "description": "I ugens episode tager vi dig med p\u00e5 en nysgerrig, \u00e5ben og t\u00f8mmerm\u00e6ndsramt snak om nutidens natursyn. Vi taler med friluftsvejleder, sommerfugleekspert og h\u00f8jskoleunderviser Ida Langendorf om alt fra biodiversitetskrisen til zoologisk have til hvorfor sommerfugle er besv\u00e6rlige at h\u00e6nge ud med. \r\nFor det seneste \u00e5rs tid har vi brugt langt mere tid, end vi plejer i naturen. B\u00e5de i byens gr\u00f8nne omr\u00e5der, men ogs\u00e5 i de danske skove. Det er har skabt en debat om hvordan vi danskere behandler- og opf\u00f8rer os i naturen. For det er tilsyneladende fremmed for mange, hvordan man beg\u00e5r sig i naturen. Men hvorfor er det s\u00e5 fremmed for os? Og hvor skal man starte, hvis man gerne vil komme t\u00e6ttere p\u00e5 naturen, og l\u00e6re at s\u00e6tte pris p\u00e5 den? Men f\u00f8r vi g\u00e5r igang med at tale om artsbestemmelse og klimaangst, kunne vi ikke undlade at snakke om HC \u00d8rsteds parken i K\u00f8benhavn, hvor vi befinder os - for kan man overhoved f\u00e5 en \u201crigtig\u201d naturoplevelse i byens parker? Og hvorfor har den egentlig f\u00e5et det m\u00e6rkelige tilnavn, den har? God lytter.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2021-06-07 22:15:03",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/bfa2270f27e5704bd21a1dc2b1138796.jpg"
            },
            "254606": {
                "duration": 3255000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/45302144/14062021_nattely_online_audio_converter_com.mp3",
                "title": "Sommerferie-angst og Hot Girl Summer",
                "description": "Sommeren er startet og vi har snart ferie. Det er dog ikke sagt med en fortr\u00f8stningsfuld stemme, fordi Signe og Julius er sommerangste. Alle andre virker til altid at have den fedeste sommer, mens vi mest bare har travlt med at pr\u00f8ve f\u00f8lge med. Og vi ved, vi ikke er den eneste. Solen giver mig bare vildt d\u00e5rlig samvittighed over, ikke at lave noget - for solen skinner jo! Billedet om den perfekte, sjove, festlige sommer st\u00e5r krystalklart, trods det sj\u00e6ldent rent faktisk ender s\u00e5dan. Og hvad g\u00f8r vi s\u00e5 ved det? Vi kan allerede afsl\u00f8re nu, at vi ikke har svaret. Desv\u00e6rre. Men til geng\u00e6ld har vi Hot Girl Summer, som begejstrer unge piger og forarger Berlingske. Men har lister og gr\u00e6nses\u00f8gning ikke altid h\u00f8rt til den pubert\u00e6re sommer? Vi sp\u00f8rger om vi alle kan l\u00e6re noget af TikTok-trenden. God lytter!",
                "provider": "24syv",
                "date": "2021-06-14 23:00:21",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/6ed4e432147cfc526dd7a0cc424512d8.jpg"
            },
            "254605": {
                "duration": 3415000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/45367068/21062021_nattely_online_audio_converter_com.mp3",
                "title": "D\u00f8d og menneskets v\u00e6rdi",
                "description": "I ugens episode skal vi tale om noget s\u00e5 muntert som d\u00f8den, som er noget vi danskere er ret d\u00e5rlige til at forholde os til. I vores kultur g\u00e6lder det om at v\u00e6re dynamisk, fremadstr\u00e6bende og udnytte tiden. Men det er et eksistentielt vilk\u00e5r, at vores tid p\u00e5 jorden oph\u00f8rer p\u00e5 et tidspunkt, og det fors\u00f8ger vi at fortr\u00e6nge. Men m\u00e5ske bliver vi n\u00f8dt til at forholde os til d\u00f8den, s\u00e5 vi kan leve. D\u00f8den er universal og absolut \u2013 de har aldrig set nogen vende tilbage fra den. Men mennesker tanken om det evige har altid v\u00e6ret en del af historien. Der findes utallige katastrofefilm om s\u00e5dan en fremtid, hvor det evige liv er for de f\u00e5, men hvordan s\u00e6tter vi en gr\u00e6nse for videnskaben, hvis det redder liv? Rigtig god lytter!",
                "provider": "24syv",
                "date": "2021-06-26 07:25:25",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a2045bfcedb4333c08c9151740f795a7.jpg"
            }
        }
    }
}