{
    "5037": {
        "alt_text": "Opinion",
        "image_url": "https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/874/opinion_-ny.png",
        "url": "https://web.24syv.dk/channels/5037",
        "description": "Opinion er programmet, hvor v\u00e6rt Simon Porse tager sm\u00e5 og store debatter med aktuelle g\u00e6ster. Porse er ikke bange for at tage fat i de store principielle sp\u00f8rgsm\u00e5l. Men han er bestemt ikke heller ikke tilbageholdende, n\u00e5r det kommer til at debattere de ultra lokale udfordringer rundt om i det ganske land. Hvis du vil v\u00e6re i godt selskab, blive klogere og lytte til en rask debat, s\u00e5 er du kommet til det rigtige sted.",
        "episodes": {
            "286236": {
                "duration": 3211000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50676302/220722_highlights.mp3",
                "title": "Puff Bars, leverpostejsm\u00e6nd og rasende rygere",
                "description": "3 uger, 14 programmer, 58 forskellige g\u00e6ster. Det er hvad vi her p\u00e5 'Opinion' har beg\u00e5et, siden vi satte os sammen for sm\u00e5 tre uger siden. Sp\u00e6ndende emner, f\u00e6ngende debatter og gode g\u00e6ster.\r\nVi har udvalgt nogle af de bedste klip fra de sidste 3 uger, s\u00e5 du kan f\u00e5 en smagspr\u00f8ve. God sommer!\r\n\r\nV\u00e6rt:\r\nSimon Porse\r\n\r\nTilrettel\u00e6gger:\r\nS\u00f8ren Bak\r\n\r\nRedakt\u00f8r:\r\nJulie Kragh",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-07-22 09:26:57",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/133925de5b46ba16c9ee48a3f02e9faf.jpg"
            },
            "286081": {
                "duration": 3233000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50654972/200722_boligmarkedet.mp3",
                "title": "Boligmarkedet: Sidder de gamle p\u00e5 fl\u00e6sket?",
                "description": "Priserne stiger, boligerne er f\u00e5 og sv\u00e6re at f\u00e5 fat p\u00e5 - s\u00e6rligt for de unge.\r\nMen er uligheden p\u00e5 boligmarkedet overhovedet et problem? Er for\u00e6ldrek\u00f8b usolidariske? Og hvad er pointen med en boligskat?\r\nI dagens udsendelse vender vi de mange sp\u00f8rgsm\u00e5l om boligmarkedet, og f\u00e5r endda ogs\u00e5 et par svar.\r\n\r\nG\u00e6ster:\r\nSofie Holme Andersen, chef\u00f8konom i Arbejderbev\u00e6gelsens Erhvervsr\u00e5d.\r\nOtto Br\u00f8ns Petersen, analysechef i den borgerlig-liberale t\u00e6nketank CEPOS.\r\nFrank Hviid Petersen, uafh\u00e6ngig \u00f8konom og \u00f8konomisk kommentator p\u00e5 Politiken.\r\nFreja Quistg\u00e5rd, 28 \u00e5r gammel og bor i for\u00e6ldrek\u00f8b.\r\nFrederik Kyhn B\u00f8ge, 32 \u00e5r gammel.\r\n\r\nV\u00e6rt:\r\nSimon Porse\r\n\r\nTilrettel\u00e6gger og producer:\r\nS\u00f8ren Bak\r\n\r\nRedakt\u00f8r:\r\nJulie Kragh",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-07-20 09:54:55",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/133925de5b46ba16c9ee48a3f02e9faf.jpg"
            },
            "286002": {
                "duration": 3234000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50644259/190722_retouchering.mp3",
                "title": "Skal det v\u00e6re forbudt at redigere sig smukkere?",
                "description": "\u201cDette billede er redigeret.\u201d S\u00e5dan skal der st\u00e5 p\u00e5 reklamebilleder, hvor man har fjernet en bumset, et h\u00e5r eller har \u00e6ndret p\u00e5 kroppen ved at retouchere billedet. Det mener i hvert fald Socialdemokratiet. Men er der tale om et opg\u00f8r med perfekthedskultur, eller bare endnu en lov i et bureaukratisk hav af regler?\r\nVi tager snakken med to influencers, B\u00f8rns Vilk\u00e5r, et par unge politikere og en reklameveteran.\r\n\r\nG\u00e6ster:\r\nJosephine M\u00fcller, influencer og life coach.\r\nRikke Chili, influencer og PR-ansvarlig hos Beauty Trips.\r\nCamilla Mehlsen, digital medieekspert hos B\u00f8rns Vilk\u00e5r.\r\nChristian Vigelius, formand for Konservativ Ungdom.\r\nNanna Bonde, folketingskandidat for SF.\r\nOlga Bastian, selvst\u00e6ndig art director med 25 \u00e5rs erfaring i reklamebranchen.\r\n\r\nV\u00e6rt:\r\nSimon Porse\r\n\r\nTilrettel\u00e6gger:\r\nS\u00f8ren Bak\r\n\r\nRedakt\u00f8r:\r\nJulie Kragh",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-07-19 09:28:10",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/133925de5b46ba16c9ee48a3f02e9faf.jpg"
            },
            "285934": {
                "duration": 3221000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50609339/180722_puffbars.mp3",
                "title": "\"Ekstremt alvorligt\": 11-\u00e5rige ryger ulovlige e-cigaretter med jordb\u00e6rsmag",
                "description": "En ny foruroligende tendens har ramt Frederikssund Kommune, og m\u00e5ske endda hele Danmark. B\u00f8rn helt ned til 11 \u00e5r ryger nemlig engangs e-cigaretter med frugtsmag.\r\nOg det er alts\u00e5 ikke kun velsmagende, det er sundhedsskadeligt, ulovligt og kan m\u00e5ske f\u00f8re b\u00f8rnene ind i en endnu mere kriminel l\u00f8bebane. S\u00e5dan lyder bekymringerne i hvert fald fra eksperter, myndigheder og for\u00e6ldre.\r\n\r\nG\u00e6ster:\r\nJacob Holm J\u00f8rgensen, leder af Trivsel og kriminalitetsforebyggelse i Frederikssund kommune.\r\nCharlotta Pisinger, professor i tobaksforebyggelse, overl\u00e6ge p\u00e5 Center for Klinisk Forskning og Forebyggelse i Region Hovedstaden og tilknyttet Hjerteforeningen.\r\nLone Brose, som er udviklingschef i Sikkerhedsstyrelsen.\r\nEva Fog, digital p\u00e6dagog og TikTok-ekspert.\r\n\r\nV\u00e6rt:\r\nSimon Porse\r\n\r\nReporter og tilrettel\u00e6gger:\r\nS\u00f8ren Bak\r\n\r\nRedakt\u00f8r:\r\nJulie Kragh",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-07-18 09:39:03",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/133925de5b46ba16c9ee48a3f02e9faf.jpg"
            },
            "285747": {
                "duration": 3189000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50580433/150722_sommerordfoerere.mp3",
                "title": "\u201cKom lidt i sommerhum\u00f8r\u201d: Sommerordf\u00f8rerne f\u00e5r ordet",
                "description": "Sommeren er over os, og hvor man i medieverdenen typisk taler om agurketid, s\u00e5 er sommeren i \u00e5r propfyldt med vigtige temaer. Og hvem er mere oplagte til at vende de temaer med end folketingspartiernes helt egne \u201csommerordf\u00f8rere\u201d. Vi har inviteret to af dem indenfor, budt p\u00e5 en kold drink og skruet op for sommerhum\u00f8ret.\r\n\r\nG\u00e6ster:\r\nJette Gottlieb, folketingsmedlem og sommerordf\u00f8rer for Enhedslisten.\r\nKathrine Olldag, folketingsmedlem og sommerordf\u00f8rer for Radikale Venstre.\r\n\r\nV\u00e6rt:\r\nSimon Porse\r\n\r\nTilrettel\u00e6gger:\r\nS\u00f8ren Bak\r\n\r\nRedakt\u00f8r:\r\nJulie Kragh",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-07-15 12:22:39",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/133925de5b46ba16c9ee48a3f02e9faf.jpg"
            },
            "285659": {
                "duration": 3210000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50569316/140722_soundboks.mp3",
                "title": "Dak? Nej Tak!: Skal man forbyde Soundboks i byrummet?",
                "description": "Sommerens gode vejr har bragt de forst\u00e6rkede lydanl\u00e6g ud i de danske gader og parker, og problemet er s\u00e5 stort, at aarhusianske byr\u00e5dspolitikere nu vil forbyde de popul\u00e6re h\u00f8jtalere i byens st\u00f8rste park, Botanisk Have.\r\nMen skal de unge ikke have lov til at feste, mens de kan? Og hvem er det, der brokker sig; overf\u00f8lsomme oldinge eller den uforskammede ungdom?\r\n\r\nG\u00e6ster:\r\nRikke Bergmann, bachelor i litteraturvidenskab og beboer p\u00e5 Vesterbro.\r\nJesper Kjeldsen, byr\u00e5dsmedlem i Aarhus for Socialdemokratiet.\r\nHenrik Arens, byr\u00e5dsmedlem i Aarhus for Nye Borgerlige.\r\nSebastian Kristensen, festglad 17-\u00e5rig fra Horsens.\r\nKlaus Jensen, havnefoged i Anholt Havn.\r\n\r\nV\u00e6rt:\r\nSimon Porse\r\n\r\nTilrettel\u00e6gger:\r\nS\u00f8ren Bak\r\n\r\nRedakt\u00f8r:\r\nJulie Kragh",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-07-14 09:37:28",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/133925de5b46ba16c9ee48a3f02e9faf.jpg"
            },
            "285582": {
                "duration": 3230000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50556286/opinion_norm_podcast.mp3",
                "title": "Hvem skal l\u00e6re vores b\u00f8rn om sex?",
                "description": "I Aarhus og K\u00f8benhavn f\u00e5r folkeskoleb\u00f8rn seksualundervisning fra Normstormerne, en \u201cnormkritisk inklusionsindsats, der skal bidrage til at skabe bedre trivsel\u201d. En indsats, der har f\u00e5et en del kritik den seneste tid.\r\nFor er en \u201cidentitetspolitisk\u201d organisation de rette til at opdrage vores b\u00f8rn, eller er det for\u00e6ldrenes opgave?\r\n\r\nMedvirkende:\r\nNiels Peder Ravn, gruppeformand for Nye Borgerlige i K\u00f8benhavns Borgerrepr\u00e6sentation.\r\nTom Jensen, chefredakt\u00f8r p\u00e5 Berlingske.\r\nCaroline Holdflod, forperson i L\u00e6rerstuderendes Landskreds.\r\nEmil Sloth Andersen, medlem af K\u00f8benhavns Borgerrepr\u00e6sentation for Radikale Venstre.\r\nHelge Sune Nymand, forperson i Foreningen for St\u00f8tte til Transk\u00f8nnede B\u00f8rn.\r\n\r\nV\u00e6rt:\r\nSimon Porse\r\n\r\nTilrettel\u00e6gger:\r\nS\u00f8ren Bak\r\n\r\nRedakt\u00f8r:\r\nJulie Kragh",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-07-13 09:30:02",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/133925de5b46ba16c9ee48a3f02e9faf.jpg"
            },
            "285503": {
                "duration": 3224000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50545131/opinion_malthe.mp3",
                "title": "\u201cSocial apartheid\u201d: Er K\u00f8benhavns natteliv kun for bl\u00e5h\u00e5rede og biseksuelle?",
                "description": "\u201cDet er ikke alle der kan g\u00e5 i byen mere - i hvert fald er mulighederne ikke l\u00e6ngere lige.\u201d\r\nS\u00e5dan skriver Malthe H\u00e5konssen i et debatindl\u00e6g i Dagbladet Information. Han oplever nemlig, at k\u00f8benhavnske natklubber v\u00e6lger deres g\u00e6ster ud fra k\u00f8n, alder og udseende - og at han og andre tit v\u00e6lges fra. Men er det ikke fair nok?\r\n\r\nVi taler med Malthe, og f\u00e5r tips fra 00'ernes \u2018festkonge\u2019, Jean von Baden, til hvordan man nemmest kommer ind p\u00e5 de smarte klubber. Og s\u00e5 vender vi Malthes kritik med den gr\u00f8nh\u00e5rede YouTuber og paradiso Anders Theodor.\r\n\r\nMedvirkende:\r\nMalthe H\u00e5konssen, studerende.\r\nJean von Baden, psykoterapeut, foredragsholder, eventmager, dj og tidligere klubejer.\r\nAnders Theodor, Youtuber, sanger og deltager i Paradise Hotel.\r\n\r\nV\u00e6rt:\r\nSimon Porse\r\n\r\nTilrettel\u00e6gger:\r\nS\u00f8ren Bak\r\n\r\nRedakt\u00f8r:\r\nJulie Kragh",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-07-12 09:43:52",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/133925de5b46ba16c9ee48a3f02e9faf.jpg"
            },
            "285427": {
                "duration": 3211000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50532774/110722_4_dages_arbejdsuge.mp3",
                "title": "\"Et andet arbejdsliv er muligt\": Hvorn\u00e5r f\u00e5r vi en 4 dages arbejdsuge?",
                "description": "Fra 60 timer til 37. S\u00e5 meget er arbejdstiden p\u00e5 en almindelig uge faldet siden 1900. Men siden 1990 er udviklingen alts\u00e5 g\u00e5et i st\u00e5. S\u00e5 her 30 \u00e5r efter er det m\u00e5ske p\u00e5 tide med lidt forandring.\r\nEn r\u00e6kke virksomheder og kommunale arbejdspladser er allerede i fuld gang med at leve dr\u00f8mmen om en 4-dages arbejdsuge. Vi pr\u00f8ver at blive klogere p\u00e5 hvorfor de gjorde det, hvordan de gjorde det, og ikke mindst: hvorn\u00e5r sker det for resten af os?\r\n\r\nMedvirkende:\r\nDaniel Jacobsen, driftsdirekt\u00f8r i softwarefirmaet Abtion.\r\nS\u00f8ren K\u00fcnrich, juridisk Konsulent i Odsherred Kommune.\r\nMichael Pedersen, forsker i ledelse og arbejdsliv ved CBS.\r\nNikolaj Harmon, lektor i \u00f8konomi p\u00e5 K\u00f8benhavns Universitet.\r\nSimon Andersen, ansvarshavende chefredakt\u00f8r p\u00e5 24syv.\r\n\r\nV\u00e6rt:\r\nSimon Porse\r\n\r\nTilrettel\u00e6gger og reporter:\r\nS\u00f8ren Bak\r\n\r\nRedakt\u00f8r:\r\nJulie Kragh",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-07-11 10:17:24",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/133925de5b46ba16c9ee48a3f02e9faf.jpg"
            },
            "285244": {
                "duration": 3230000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50507631/sygeplejersker.mp3",
                "title": "Hvorfor vil ingen v\u00e6re sygeplejersker?",
                "description": "Hvem skal passe syge danskere i fremtiden? Antallet af ans\u00f8gere til sygeplejerskeuddannelsen er styrtdykket med 28 procent i \u00e5r sammenlignet med sidste \u00e5r, s\u00e5 hvad betyder det for vores velf\u00e6rd? Og hvad er grunden til, at de unge v\u00e6lger faget fra? \r\n\r\nDagens g\u00e6ster: \r\nDorthe Boe Danbj\u00f8rg, n\u00e6stformand i Dansk Sygeplejer\u00e5d\r\nEmilie Haug Rasch, sygeplejerske og medlem af Region Hovedstaden for Enhedslisten\r\nAnna Tr\u00f8ster, kommende sygeplejerskestuderende\r\nMartin \u00c5gerup, direkt\u00f8r i den borgerlige t\u00e6nketank Cepos\r\nJes S\u00f8gaard, professor og sundheds\u00f8konom ved Syddansk Universitet\r\n\r\nV\u00e6rt: Julie Kragh\r\n\r\nTilrettel\u00e6gger og producer: S\u00f8ren Bak",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-07-08 09:27:17",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/133925de5b46ba16c9ee48a3f02e9faf.jpg"
            },
            "285169": {
                "duration": 3226000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50495239/opinion_julie.mp3",
                "title": "Realitydeltager: S\u00e5 meget sparer politikerne ved at F\u00c5 en n\u00e6se i stedet for at betale for den",
                "description": "Regeringen og st\u00f8ttepartierne har givet Mette Frederiksen og Mogens Jensen en n\u00e6se for deres rolle i Minksagen. Men har det overhovedet nogle konsekvenser at f\u00e5 en politisk 'n\u00e6se', eller er det en gratis omgang? Kunne man evt. sanktionerne ministre p\u00e5 anden vis - eller m\u00e5ske ligefrem \r\n\r\nDagens g\u00e6ster: \r\nJoachim B. Olsen, politisk kommentator p\u00e5 Ekstra Bladet og tidligere medlem af Folketinget for Liberal Alliance\r\nEmil Winkler, politisk redakt\u00f8r p\u00e5 24syv, Hans Engell, politisk kommentator og fhv. minister (K) \r\nMalte Larsen, formand for Nye Borgerliges Ungdom\r\nRikke Chili Rasmussen, n\u00e6seopereret realitystjerne og PR-ansvarlig hos Beauty Trips\r\n\r\nV\u00e6rt: Julie Kragh\r\n\r\nTilrettel\u00e6ggere: Simon Porse og S\u00f8ren Bak\r\n\r\nProducer: Mathias Damborg",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-07-07 12:04:22",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/133925de5b46ba16c9ee48a3f02e9faf.jpg"
            },
            "285087": {
                "duration": 3132000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50479399/060722_rygning.mp3",
                "title": "Bl\u00e6ser p\u00e5 reglerne: Hanne ryger p\u00e5 legeplads fyldt med b\u00f8rn",
                "description": "Nye regler i Silkeborg Kommune betyder, at man ikke m\u00e5 bruge nikotinprodukter som cigaretter og snus p\u00e5 kommunens legepladser og badeanstalter. Men er det ikke et brud p\u00e5 min personlige frihed? Og hvad med min ret til en r\u00f8gfri hverdag?\r\nDet taler vi om sammen med byr\u00e5dsmedlemmer, foreninger og ikke mindst Hanne, der er rygende utilfreds med de nye regler.\r\nVi tager ogs\u00e5 et skarpt sving forbi Tour de France, som i s\u00f8ndags fik uventet bes\u00f8g af klimaaktivister, der ville forstyrre l\u00f8bet. Vi taler med en af dem.\r\n\r\nMedvirkende:\r\nHanne Holm Johansen, silkeborgenser og ryger\r\nTine Marie Daell, direkt\u00f8r i Tobaksproducenterne\r\nTorben Mogensen, formand for Lungeforeningen\r\nMads Frandsen, byr\u00e5dsmedlem for Venstre\r\nJohan Br\u00f8dsgaard, byr\u00e5dsmedlem for Radikale og formand for Kultur-, Fritids, Outdoor- og Idr\u00e6tsudvalget\r\nKristoffer Krogh, musiker og klimaaktivist i 'Den Sidste Generation'\r\n\r\nV\u00e6rt:\r\nSimon Porse\r\n\r\nTilrettel\u00e6gger:\r\nS\u00f8ren Bak\r\n\r\nRedakt\u00f8r:\r\nJulie Kragh",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-07-06 09:53:34",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/133925de5b46ba16c9ee48a3f02e9faf.jpg"
            },
            "285015": {
                "duration": 3223000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50467026/porse_podcast.mp3",
                "title": "\u201cStop det interview!\u201d: Var live-d\u00e6kningen af Fields uetisk?",
                "description": "Kritikken er haglet ned over DR, efter et \u00f8jenvidne til skyderiet i Fields delte f\u00f8lsomme oplysninger for \u00f8jnene af hele Danmark p\u00e5 live-tv. Men kan man overhovedet forsvare - rent presseetisk - at live-interviewe dybt chokerede mennesker, der m\u00e5ske lige har v\u00e6ret vidne til et mord? Og hvordan sikrer vi en ordentlig d\u00e6kning af slemme tragedier?\r\nDe sp\u00f8rgsm\u00e5l stiller vi i dagens udsendelse af Opinion.\r\n\r\nMedvirkende:\r\nAllan Grasberger, kommunikationskonsulent ved Faxe Kommune og tidligere journalist.\r\nMads Damm, ledende redaktionschef p\u00e5 DR Nyheder.\r\nTine Johansen, formand for Dansk Journalistforbund.\r\nAske Kammer, docent ved Danmarks Medie og Journalisth\u00f8jskole.\r\nJan Bigum Warning, byr\u00e5dskandidat for Nye Borgerlige i Guldborgsund Kommune.\r\n\r\nV\u00e6rt:\r\nSimon Porse\r\n\r\nTilrettel\u00e6gger og reporter:\r\nS\u00f8ren Bak\r\n\r\nRedakt\u00f8r:\r\nJulie Kragh",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-07-05 09:30:15",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/133925de5b46ba16c9ee48a3f02e9faf.jpg"
            },
            "270695": {
                "duration": 3240000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/48107750/3012_opinion_direkt_rer_ved_alt_podcast.mp3",
                "title": "Direkt\u00f8rer ved alt",
                "description": "Selvf\u00f8lgelig ved direkt\u00f8rer alt om kr\u00e6nkelser i deres virksomheder. Ellers er de uduelige. Mange direkt\u00f8rer p\u00e5st\u00e5r i k\u00f8lvandet p\u00e5 metoo-skandaler, at de ikke kendte til problemerne. Det tror Steen Hildebrandt (prof. emeritus og ledelsesekspert) ikke p\u00e5. Vi taler med ham og Thomas Stockholm (kreativ direkt\u00f8r p\u00e5 Heartbeats og tidligere p\u00e5 Ekstra Bladet) og Stine Bosse (tidligere topleder og bestrider i dag flere bestyrelsesposter).\r\nV\u00e6rt: David Trads.\r\n\r\nTilrettel\u00e6ggere:\r\nJosephine Romby\r\nOliver B\u00e6rentsen",
                "provider": "24syv",
                "date": "2021-12-30 11:28:01",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/133925de5b46ba16c9ee48a3f02e9faf.jpg"
            },
            "270625": {
                "duration": 3238000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/48094661/2912_opinion_podcast.mp3",
                "title": "Nu er det b\u00f8rnenes tur!",
                "description": "Det er dybt urimeligt, at b\u00f8rn og unge skal p\u00e5l\u00e6gges ansvar for, at coronasmitten breder sig. De bliver bange, angste og lider i massiv grad af mentale problemer under nedlukningen. Det er p\u00e5 tide, at b\u00f8rn og unge f\u00e5r lov at leve normale liv. Det mener vores g\u00e6st Inger Ros, overl\u00e6ge og medstifter af den l\u00e6gefaglige t\u00e6nketank ATLAS, og det taler vi om med Regitze Spenner Ish\u00f8y, n\u00e6stformand for Skole og For\u00e6ldre, Dorte Andreas, n\u00e6stformand for Skolelederforeningen og Jens Joel, undervisningsordf\u00f8rer for Socialdemokratiet.\n\nV\u00e6rt:\nDavid Trads\n\nTilrettel\u00e6ggere:\nOliver B\u00e6rentsen\nJosephine Romby",
                "provider": "24syv",
                "date": "2021-12-29 11:11:23",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/133925de5b46ba16c9ee48a3f02e9faf.jpg"
            },
            "270551": {
                "duration": 3239000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/48083259/2812_opinion_podcast.mp3",
                "title": "Verden i 2022 - set fra Beijing, Moskva og Afrika",
                "description": "Vi kalder det 20. \u00e5rhundrede for det amerikanske, men det 21. \u00e5rhundrede ligner noget helt andet. I Kina, Rusland og Afrika udfordrer magthavere Vesten - og redefinerer selve demokrati-begrebet. Det taler vi med Casper Wichmann, daglig leder af Kina t\u00e6nketanken ThinkChina ved K\u00f8benhavns Universitet, Oscar Rothstein, cand. mag. i idehistorie og Afrika ekspert hos Danwatch samt Flemming Splidsboel, Seniorforsker hos DIIS og Rusland ekspert.\n\nV\u00e6rt:\nDavid Trads\n\nTilrettel\u00e6ggere:\nOliver B\u00e6rentsen\nJosephine Romby",
                "provider": "24syv",
                "date": "2021-12-28 10:55:10",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/133925de5b46ba16c9ee48a3f02e9faf.jpg"
            },
            "270344": {
                "duration": 3137000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/48036082/2412_opinion_trumpske_tilstande_podcast.mp3",
                "title": "Er h\u00f8jrefl\u00f8jen med til at skabe amerikanske tilstande med Trump-retorik?",
                "description": "De borgerlige partier bruger Trump-retorik om regeringen og Mette Frederiksen i forbindelse med mink-sagen. Det mener besk\u00e6ftigelsesminister Peter Hummelgaard (S) og formand for DSU, Frederik Vad. Ja retorikken er h\u00e5rd, men det er regeringens egen skyld siger gruppeformand for Liberal Alliance, Ole Birk Olesen. Vi sp\u00f8rger Kim Ege M\u00f8ller, direkt\u00f8r i Rhetorica.\r\nV\u00e6rt: David Trads\r\n\r\nTilrettel\u00e6ggere:\r\nJosephine Romby\r\nOliver B\u00e6rentsen",
                "provider": "24syv",
                "date": "2021-12-24 10:00:02",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/133925de5b46ba16c9ee48a3f02e9faf.jpg"
            },
            "270286": {
                "duration": 3239000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/48036008/2312_opinion_fe_podcast.mp3",
                "title": "Er der nok gennemsigtighed i efterretningstjenesterne?",
                "description": "F\u00f8rst var den rivende gal i Forsvarets Efterretningstjeneste, hvor Tilsynet med Efterretningstjenesterne var bange for, at tjenesten var med til at overv\u00e5ge danskere. Det fik forsvarsministeren til at sende fem af tjenestens chefer hjem. S\u00e5 kiggede tre landsretsdommere p\u00e5 sagen og fandt ud af, at der overhovedet var noget galt i FE og cheferne var rensede igen. Men er sagen slut her og har vi nok gennemsigtighed i efterretningstjenesterne?\r\nG\u00e6ster: Jesper Olsen (formand for Transparency International Danmark), Lars Bangert Struwe (generalsekret\u00e6r i t\u00e6nketanken Atlantsammenslutningen) og Simon Andersen (chefredakt\u00f8r p\u00e5 Radio Loud).\r\nV\u00e6rt: David Trads\r\n\r\nTilrettel\u00e6ggere:\r\nJosephine Romby\r\nOliver B\u00e6rentsen",
                "provider": "24syv",
                "date": "2021-12-23 12:52:04",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/133925de5b46ba16c9ee48a3f02e9faf.jpg"
            },
            "270202": {
                "duration": 3237000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/48023458/2212_opinion_b_redygtig_jul_podcast.mp3",
                "title": "Kan vi overhovedet holde en b\u00e6redygtig jul?",
                "description": "Jul betyder juletr\u00e6, meget mad og masser af gaver. Det er den tid p\u00e5 \u00e5ret, hvor vi skal have det ekstra l\u00e6kkert. Der skal ikke mangle noget. Men hvordan holder vi jul med god samvittighed, n\u00e5r vi ogs\u00e5 gerne vil v\u00e6re b\u00e6redygtige og passe p\u00e5 klimaet? Og giver begrebet b\u00e6redygtig jul overhovedet mening?\r\nG\u00e6ster: Mads Pedersen (projektleder hos Danmarks Skove), S\u00f8ren Askegaard (professor og studieleder p\u00e5 Institut for Marketing & Management p\u00e5 SDU) og Vang Jels\u00f8e (chefkonsulent for Forbrugerr\u00e5det T\u00e6nk).\r\nV\u00e6rt: David Trads.\r\n\r\nTilrettel\u00e6ggere:\r\nJosephine Romby\r\nOliver B\u00e6rentsen",
                "provider": "24syv",
                "date": "2021-12-22 13:13:14",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/133925de5b46ba16c9ee48a3f02e9faf.jpg"
            },
            "270131": {
                "duration": 3236000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/48009630/2112_opinion_f_ngselsaftale_podcast.mp3",
                "title": "Er den nye f\u00e6ngselsaftale god, slap eller bluff?",
                "description": "Udvisningsd\u00f8mte kriminelle skal afsone deres straf i et lejet f\u00e6ngsel i Kosovo og coronad\u00f8mte skal have dobbeltstraf i stedet for firdobbelt straf. Det er nogle af punkterne i en nye aftale for kriminalforsorgen. Vi tager debatten om den nye aftale. G\u00e6ster: Pernille Vermund (formand og retsordf\u00f8rer for Nye Borgerlige), Karina Lorentzen (retsordf\u00f8rer for SF), Preben Bang Henriksen (retsordf\u00f8rer for Venstre) og Kasper Sand Kj\u00e6r (retsordf\u00f8rer for Socialdemokratiet).\r\nV\u00e6rt: David Trads\r\n\r\nTilrettel\u00e6ggere: \r\nJosephine Romby\r\nOliver B\u00e6rentsen",
                "provider": "24syv",
                "date": "2021-12-21 12:15:05",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/133925de5b46ba16c9ee48a3f02e9faf.jpg"
            },
            "269757": {
                "duration": 3235000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/47944402/1612_opinion_eu_mindstel_n_podcast.mp3",
                "title": "Skal vi have en EU-mindstel\u00f8n?",
                "description": "En hj\u00e6lp til de fattige arbejdere i \u00d8steuropa - eller noget der vil undergrave den danske model? Vi debatterer, om det vil v\u00e6re en god id\u00e9 med en EU-mindstel\u00f8n?\r\nG\u00e6ster: Karen Melchior (EU-parlamentariker for Radikale Venstre), Marianne Vind (EU-parlamentariker for Socialdemokratiet), Johan Moesgaard Andersen (EU-chef i Dansk Metal) og Eik Dahl Bidstrup (Formand for Krifa).\r\nV\u00e6rt: David Trads\r\n\r\nTilrettel\u00e6ggere:\r\nJosephine Romby\r\nOliver B\u00e6rentsen",
                "provider": "24syv",
                "date": "2021-12-16 11:54:56",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/133925de5b46ba16c9ee48a3f02e9faf.jpg"
            },
            "269670": {
                "duration": 3155000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/47931906/1512_opinion_inger_st_jberg_ungdomspolitikere_podcast.mp3",
                "title": "Har Inger St\u00f8jberg en fremtid i dansk politik?",
                "description": "Skal Inger St\u00f8jberg erkl\u00e6res uv\u00e6rdig til at sidde i Folketinget nu hvor hun er id\u00f8mt 60 dages f\u00e6ngsel for brud p\u00e5 ministeransvarlighedsloven? Og hvilket parti melder hun sig mon ind i?\r\nVi spurgte Peter Skaarup (gruppeformand for Dansk Folkeparti), Maria Ladegaard (landsformand for Venstres Ungdom), Tobias Weische (landsformand for Dansk Folkepartis Ungdom) og Anna Kj\u00e6r (forkvinde i SF Ungdom).\r\nV\u00e6rt: David Trads\r\n\r\nTilrettel\u00e6ggere:\r\nJosephine Romby\r\nOliver B\u00e6rentsen",
                "provider": "24syv",
                "date": "2021-12-15 13:25:29",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/133925de5b46ba16c9ee48a3f02e9faf.jpg"
            },
            "269570": {
                "duration": 3245000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/47915722/1412_opinion_rigsretsdom_podcast.mp3",
                "title": "Hvad betyder Inger St\u00f8jbergs dom i rigsretten?",
                "description": "Hvad betyder det for dansk politik, at forhenv\u00e6rende udl\u00e6ndinge- og integrationsminister Inger St\u00f8jberg er blevet id\u00f8mt 60 dages ubetinget f\u00e6ngsel af en n\u00e6sten enig rigsret? \r\nVi sp\u00f8rger Bent Winther (politisk kommentator p\u00e5 Berlingske), Tobias Weische (landsformand i Dansk Folkepartis Ungdom) og Frederik Waage (professor i forvaltningsret ved SDU).\r\nV\u00e6rt: David Trads\r\n\r\nTilrettel\u00e6ggere: \r\nJosephine Romby\r\nOliver B\u00e6rentsen",
                "provider": "24syv",
                "date": "2021-12-14 10:45:05",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/133925de5b46ba16c9ee48a3f02e9faf.jpg"
            },
            "269265": {
                "duration": 3224000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/47865024/1012_opinion_flyafgifter_podcast.mp3",
                "title": "Burde vi indf\u00f8re flyafgifter i Danmark?",
                "description": "Danmark er et ud af kun fire lande i EU, der ikke har en afgift p\u00e5 flyrejser. Og flyafgifterne kom heller ikke med i den delaftale p\u00e5 det gr\u00f8nne omr\u00e5de, som regeringen og st\u00f8ttepartierne for nylig lavede i forbindelse med n\u00e6ste \u00e5rs finanslov. Det var ellers et krav fra st\u00f8ttepartierne.\r\nHvorfor fik vi s\u00e5 ikke flyafgifter? Og b\u00f8r vi arbejde p\u00e5 at f\u00e5 dem indf\u00f8rt?\r\nG\u00e6ster: Anne Paulin (klimaordf\u00f8rer for Socialdemokratiet), Marie Louise Hansen (head of Corporate Responsibility i K\u00f8benhavns Lufthavne), Poul Kattler (formand for R\u00e5det for b\u00e6redygtig trafik), Rasmus Helveg Petersen (klimaordf\u00f8rer for Radikale Venstre) og Henrik Specht (direkt\u00f8r for Rejsearrang\u00f8rerne i Danmark).\r\nV\u00e6rt: David Trads\r\n\r\nTilrettel\u00e6ggere:\r\nJosephine Romby\r\nOliver B\u00e6rentsen",
                "provider": "24syv",
                "date": "2021-12-10 10:52:15",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/133925de5b46ba16c9ee48a3f02e9faf.jpg"
            },
            "269164": {
                "duration": 3222000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/47850594/0912_opinion_populisme_i_europa_podcast.mp3",
                "title": "Er populismen p\u00e5 fremmarch i Frankrig?",
                "description": "\u00c9ric Zemmour har annonceret, at han stiller op til pr\u00e6sidentvalget i Frankrig. Er det et tegn p\u00e5, at populismen er p\u00e5 fremmarch i Europa? Og er Zemmour Frankrigs Donald Trump? \r\nG\u00e6ster: Tore Keller (Europakorrespondent for Information), Peter Kofod (medlem af Europaparlamentet for Dansk Folkeparti) og Morten L\u00f8kkegaard (medlem af Europaparlamentet for Venstre.\r\nV\u00e6rt: David Trads\r\n\r\nTilrettel\u00e6ggere:\r\nJosephine Romby\r\nOliver B\u00e6rentsen",
                "provider": "24syv",
                "date": "2021-12-09 12:09:51",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/133925de5b46ba16c9ee48a3f02e9faf.jpg"
            },
            "269085": {
                "duration": 3232000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/47836034/0812_opinion_alkoholkultur_podcast.mp3",
                "title": "Er vores alkoholkultur et (samfunds)problem?",
                "description": "I Danmark drikker vi alkohol - faktisk s\u00e5 meget, at de danske unge (stadig) har europarekorden i druk. Vi drikker ogs\u00e5 s\u00e5 meget, at Region Hovedstaden har sat en mobil behandlingsplads op p\u00e5 R\u00e5dhuspladsen i K\u00f8benhavn til at tage sig af fulde julefrokost-g\u00e6ster, der er faldet eller simpelthen bare ikke kan finde hjem. Er vores alkoholkultur problematisk?\r\nG\u00e6ster: Katarina Ammitzb\u00f8ll (medlem af Folketinget for Konservative), Simon Fendinge (formand for Liberal Alliances Ungdom), Anders Gotfredsen (\u00f8konomistuderende) og Rune Schmidt Qvist (\u00f8konomistuderende).\r\nV\u00e6rt: David Trads\r\n\r\nTilrettel\u00e6ggere:\r\nJosephine Romby\r\nOliver B\u00e6rentsen",
                "provider": "24syv",
                "date": "2021-12-08 12:32:01",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/133925de5b46ba16c9ee48a3f02e9faf.jpg"
            },
            "269025": {
                "duration": 3240000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/47821294/0712_opinion_udflytning_af_studiepladser_podcast.mp3",
                "title": "Hvorfor skal vi flytte studiepladser v\u00e6k fra de store byer?",
                "description": "Et stort flertal i Folketinget har besluttet at flere studiepladser skal flyttes v\u00e6k fra de store byer, s\u00e5 man ikke beh\u00f8ver at flytte s\u00e5 langt for uddanne sig. Men er der brug for flere studiepladser i provinsen og vil de unge overhovedet studere t\u00e6ttere p\u00e5 hjemstavnen? \n\nG\u00e6ster: Katrine Robs\u00f8e (Radikale Venstre), Jens Henrik Thulesen Dahl (Dansk Folkeparti), Henrik Dahl (Liberal Alliance), Jens Philip Yazdani (debatt\u00f8r) og Tobias Dumanski (statskundskabsstuderende).\n\nV\u00e6rt: \nDavid Trads\n\nTilrettel\u00e6ggere: \nJosephine Romby\nOliver B\u00e6rentsen",
                "provider": "24syv",
                "date": "2021-12-07 15:55:45",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/133925de5b46ba16c9ee48a3f02e9faf.jpg"
            },
            "265734": {
                "duration": 3212000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/47258363/opinion_woke2.mp3",
                "title": "Opinion: Er wokeness g\u00e5et for vidt?",
                "description": "Woke! Cancel! Identitetspolitik! G\u00e5r det for langt? Henrik Dahl, folketingsmedlem for LA, fremf\u00f8rer sine synspunkter som g\u00e6st hos David Trads. Baltazar Dydensborg, dansk studerende i Oxford giver britisk perspektiv.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2021-11-01 13:29:58",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/bed5ca733db6d2c8ec2b76ca845f2932.jpg"
            },
            "265244": {
                "duration": 3223000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/47215527/david_trads_291021.mp3",
                "title": "Opinion: Hvad er de unges m\u00e6rkesager?",
                "description": "Mental sundhed, tryghed i natteliv, gr\u00f8n omstilling, billigere boliger fylder for fire af de unge kandidater, der stiller op til Borgerrepr\u00e6sentationen i K\u00f8benhavn.\n\nDavid Trads har fire g\u00e6ster i studiet: Marcus Vesterager (S), Mathilde Kastbjerg (K), Emil Moselund (R), Cecilie Winther Kristensen (DF).",
                "provider": "24syv",
                "date": "2021-10-29 12:48:28",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/04b96829001dd78e3bac1540bfca5b18.jpg"
            },
            "265152": {
                "duration": 3240000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/47198434/opinion_klima.mp3",
                "title": "Opinion: Klimaet kr\u00e6ver handling NU!",
                "description": "Det er NU - lige nu! - at klimaomstillingen skal ske. Ikke n\u00e6ste \u00e5r. Ikke i morgen. David Trads har to g\u00e6ster, som begge kr\u00e6ver handling: Martin Lidegaard fra De Radikale og Elise Sydendal fra Den Gr\u00f8nne Studenterbev\u00e6gelse.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2021-10-28 12:48:38",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/bed5ca733db6d2c8ec2b76ca845f2932.jpg"
            },
            "265063": {
                "duration": 3231000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/47181310/opinion_brixtofte.mp3",
                "title": "Opinion: N\u00e5r far b\u00e5de er ber\u00f8mt og misbruger",
                "description": "Marie Brixtofte er datter af nu afd\u00f8de Peter Brixtofte, bykonge i Farum og en af Venstres vigtigste politikere. I dag fort\u00e6ller hun David Trads, hvordan det var at vokse op med en landskendt men frav\u00e6rende og alkoholiseret far.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2021-10-27 12:57:26",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/bed5ca733db6d2c8ec2b76ca845f2932.jpg"
            },
            "264967": {
                "duration": 3220000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/47160477/opinion_usa.mp3",
                "title": "Opinion: Er Biden for gammel?",
                "description": "Er den amerikanske pr\u00e6sident Joe Biden for gammel? Og er Alexandria Ocasio-Cortez for ung? David Trads diskuterer USA og reformer vs. revolution med dagens g\u00e6st, TV2\u2019s USA-analytiker Mirco Reimer-Elster.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2021-10-26 11:41:49",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/bed5ca733db6d2c8ec2b76ca845f2932.jpg"
            },
            "264898": {
                "duration": 3235000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/46936850/opinion_k_dfri.mp3",
                "title": "Opinion: Bliver k\u00f8d en luksusvare?",
                "description": "S\u00e5 spis dog mindre k\u00f8d!\nAlle ved, at klimaet g\u00e5r amok. Alle ved, at det skyldes menneskers opf\u00f8rsel. Vi kan s\u00e6nke udslippet af drivhusgasser selv. Start med at spise mindre k\u00f8d! Dagens g\u00e6st i Opinion med David Trads er Theresa Scavenius, leder af partiet Momentum.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2021-10-12 11:56:33",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/bed5ca733db6d2c8ec2b76ca845f2932.jpg"
            },
            "264897": {
                "duration": 3184000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/46956133/opinion_kommunisme2.mp3",
                "title": "Opinion: Nej tak til kommunismen!",
                "description": "Marxismen og kommunismen har vind i sejlene. Ulighed, klimakrise og boligmangel driver dem frem. Men: Kan ingen huske, hvor h\u00e6sligt det var, da de ideologier h\u00e6rgede kloden? David Trads kan. G\u00e6st i studiet er Enhedslistens Poya Pakzad - med indspark fra Gerhard Wehlitz, DKP, og Niels Westy fra Punditokraterne",
                "provider": "24syv",
                "date": "2021-10-13 12:54:33",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/bed5ca733db6d2c8ec2b76ca845f2932.jpg"
            },
            "264896": {
                "duration": 3230000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/46972845/opinion_stress.mp3",
                "title": "Opinion: Stress, angst og mistrivsel h\u00e6rger hos unge",
                "description": "Da Alex Vanopslagh, partileder for Liberal Alliance, forleden holdt sin \u00e5bningstale i Folketinget, fokuserede han p\u00e5 et eneste emne - nemlig b\u00f8rn og unges stadig st\u00f8rre psykiske problemer. Hvordan l\u00f8ser vi dem? Vanopslagh er g\u00e6st hos David Trads sammen med Mike Gudbergsen, formand for Danske Studerendes F\u00e6llesr\u00e5d.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2021-10-14 11:40:41",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/bed5ca733db6d2c8ec2b76ca845f2932.jpg"
            },
            "264895": {
                "duration": 3229000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/46988921/opinion_skolevalg.mp3",
                "title": "Opinion: Er skolevalget vigtigt?",
                "description": "Skolevalget er overst\u00e5et, men er det en demokratisk fest? David Trads har fire ungdomspolitikere i studiet: Mads Hvidsten (DSU), Maria Ladegaard (VU), Jacob Robs\u00f8e (RU) og Magnus von Dreiager, som er konservativt byr\u00e5dsmedlem i Lyngby-Taarb\u00e6k Kommune. Jens Philip Yazdani, tidligere formand for Danske Gymnasieelever, kommer med meget kritisk indspark.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2021-10-15 12:20:47",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/bed5ca733db6d2c8ec2b76ca845f2932.jpg"
            },
            "264894": {
                "duration": 3223000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/47029006/laura.mp3",
                "title": "Opinion: Jeg f\u00f8lte mig umyndiggjort",
                "description": "Jeg f\u00f8lte mig umyndiggjort. \n\nLaura Rosenvinge, byr\u00e5dsmedlem, socialdemokratiet fort\u00e6ller Ali Aminali om hendes personlige oplevelser med abort og den proces, hun har skullet igennem for at f\u00e5 lov til at bestemme over sin egen krop.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2021-10-18 13:50:12",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/133925de5b46ba16c9ee48a3f02e9faf.jpg"
            },
            "264893": {
                "duration": 3236000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/47045987/191021_david_trads_gamle_m_nd_1.mp3",
                "title": "Opinion: St\u00e5r \u00e6ldre, privilegerede m\u00e6nd i vejen for, at unge f\u00e5r chancen?",
                "description": "St\u00e5r \u00e6ldre, privilegerede m\u00e6nd i vejen for, at unge f\u00e5r chancen? \n\nDet sp\u00f8rgsm\u00e5l stiller v\u00e6rten David Trads. I studiet er Filiz Yasar, Mathias Zilberberg og Johnny \u00ed Gr\u00f3tinum",
                "provider": "24syv",
                "date": "2021-10-19 13:56:20",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/b3dad99da60c8846dd5e5b075299fca4.jpg"
            },
            "264892": {
                "duration": 3212000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/47065091/det_store_boligpolitiske_sp_rgsm_l.mp3",
                "title": "Opinion: Det store boligpolitiske sp\u00f8rgsm\u00e5l",
                "description": "Hvordan f\u00e5r vi billigere boliger til unge og b\u00f8rnefamilier i vores store byer? Pelle Dragsted fra Enhedslisten har et bud, som Mads Lundby Hansen fra CEPOS er meget uenig i. \n\nDavid Trads er v\u00e6rt",
                "provider": "24syv",
                "date": "2021-10-20 16:17:56",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/b3dad99da60c8846dd5e5b075299fca4.jpg"
            },
            "264891": {
                "duration": 3237000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/47079757/paludan.mp3",
                "title": "Opinion: Paludans svenske mission",
                "description": "I den n\u00e6ste time har jeg en g\u00e6st her i studiet p\u00e5 Opinion, der i den grad deler vandene: ogs\u00e5 her p\u00e5 redaktionen. Der var faktisk stor uenighed om hvorvidt min g\u00e6st i dag egentlig skulle have taletid eller ej. \n\nVelkommen til dig Rasmus Paludan! \n\nOpinion vil fors\u00f8ge at blive klogere p\u00e5, hvordan Paludans politiske projekt i Sverige egentlig forl\u00f8ber. Ikke mange danske medier har skrevet eller talt om det, men nu skal vi have et svar.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2021-10-21 13:33:33",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/133925de5b46ba16c9ee48a3f02e9faf.jpg"
            },
            "264890": {
                "duration": 3217000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/47098763/den_gr_nne_omstilling_g_r_alt_for_langsomt.mp3",
                "title": "Opinion: Den gr\u00f8nne omstilling g\u00e5r alt for langsomt",
                "description": "Den gr\u00f8nne omstilling g\u00e5r alt for langsomt! \n\nBogaktuelle Jesper Theilgaard forklarer de forl\u00f8bne 20 \u00e5rs klimakrise og kr\u00e6ver hurtigere omstilling. Maria N\u00f8rgaard Andersen fra Veganerpartiet og Mathis K\u00e6rn Jespersen fra Den Gr\u00f8nne Studenterbev\u00e6gelse vil skrue dramatisk op for alt gr\u00f8nt. \n\nDavid Trads er v\u00e6rt.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2021-10-22 14:05:01",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/b3dad99da60c8846dd5e5b075299fca4.jpg"
            },
            "264889": {
                "duration": 3228000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/47141306/opinion_censur_p_ku2.mp3",
                "title": "Opinion: Sindelagskontrol p\u00e5 statskundskab?",
                "description": "De studerende p\u00e5 statskundskab p\u00e5 K\u00f8benhavns Universitet bliver censureret, n\u00e5r de bruger ord som sex og \u00f8l under intro-aktiviteterne. Det oplever studerende Karoline Haarder, som har brokket sig over det i en kronik. Hun er sammen med sin medstuderende Mads Strange Vaarby g\u00e6ster i Opinion med Ali Aminali. Liberal Alliances uddannelses- og undervisningsordf\u00f8rer Henrik Dahl deltager med et l\u00f8sningsforslag.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2021-10-25 12:12:44",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/133925de5b46ba16c9ee48a3f02e9faf.jpg"
            }
        }
    }
}