{
    "5092": {
        "alt_text": "Putins Verden",
        "image_url": "https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/937/d04e4490c348c147341019729899c87d.jpg",
        "url": "https://web.24syv.dk/channels/5092",
        "description": "Putin, Putin, Putin. Hvem er den lille dreng, der jagtede rotter i et lejlighedskompleks i Leningrad den ene dag, og som bragte hele verden i kn\u00e6 den n\u00e6ste? Den 24. februar i \u00e5r indledte Putin en krig mod Ukraine, og han skrev derved sig selv ind p\u00e5 listen over verdenshistorien v\u00e6rste aggressorer. Hver uge vil de s\u00e6rdeles Ruslandskyndige journalister Samuel Rachlin og Uffe Gardel fort\u00e6lle, diskutere og analysere alt, hvad Putin og resten af Rusland foretager sig.",
        "episodes": {
            "282286": {
                "duration": 3406000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49999008/300522_putins_verden_podcast.mp3",
                "title": "Krise i den ortodokse kirke",
                "description": "Den russiske ortodokse kirke i Ukraine er ikke tilfreds med, at dens patriark Kirill i Moskva st\u00f8tter krigen. \r\nSamtidig er den russiske diplomat Boris Bondarev hoppet af efter at have ford\u00f8mt magteliten i Moskva og krigen i Ukraine. \r\nV\u00e6rter: Uffe Gardel og Samuel Rachlin.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-05-30 14:28:19",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/d04e4490c348c147341019729899c87d.jpg"
            },
            "281539": {
                "duration": 3366000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49876051/200522_putins_verden.mp3",
                "title": "Den store forventningsafstemning",
                "description": "Det g\u00e5r af helvede til p\u00e5 slagmarken for russerne. Derfor har magtapparatet i Kreml indledt en forventningsafstemning med den russiske befolkning og kritiske r\u00f8ster f\u00e5r l\u00e6ngere snor i medierne. \r\nV\u00e6rter: Uffe Gardel og Samuel Rachlin.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-05-20 13:14:29",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/d04e4490c348c147341019729899c87d.jpg"
            },
            "280822": {
                "duration": 3157000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49772018/putins_verden_5.mp3",
                "title": "Den tavse sejrsdag",
                "description": "Russerne og Putin fejrede d. 9 maj sejren over Nazityskland i 1945. Men p\u00e5 den store propagandadag var listen over alt det som Putin ikke sagde, s\u00e5 lang som en sibirisk vinter.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-05-12 12:16:13",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/d04e4490c348c147341019729899c87d.jpg"
            },
            "280331": {
                "duration": 3252000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49689835/putins_verden_4.mp3",
                "title": "Putin undskylder (!)",
                "description": "Putin-studiet er n\u00e6sten i en choktilstand i denne uge. Vladimir Putin er nemlig kommet med en undskyldning. Dine v\u00e6rter er som altid Samuel Rachlin og Uffe Gardel.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-05-06 13:42:03",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/d04e4490c348c147341019729899c87d.jpg"
            },
            "279814": {
                "duration": 3340000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49595454/290422_putins_verden_podcast.mp3",
                "title": "Rachlins Lov: Putin v\u00e6lger altid det mest ekstreme",
                "description": "Offensiven mod Donbas er g\u00e5et ind i sin anden uge og det g\u00e5r langsomt med det russiske fremmarch. Tredje afsnit af Putins verden ser p\u00e5, om tiden arbejder for Rusland eller Ukraine og om der er spr\u00e6kker i Putins bagland?\r\nV\u00e6rter: Uffe Gardel og Samuel Rachlin",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-04-29 13:57:07",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/d04e4490c348c147341019729899c87d.jpg"
            },
            "279238": {
                "duration": 3228000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49515234/putins_verden_2.mp3",
                "title": "Den russiske storl\u00f8gner",
                "description": "Putin sidder og holder fast i bordkanten. Konkret og i overf\u00f8rt betydning. Hans flagskib er sunket, hans bedste soldater er islamister og tabstallene er en statshemmelighed. Andet afsnit af 'Putins verden' med Samuel Rachlin og Uffe Gardel fort\u00e6ller om storl\u00f8gnerens rige.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-04-22 12:00:25",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/d04e4490c348c147341019729899c87d.jpg"
            },
            "278473": {
                "duration": 3230000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49408307/putins_verden_1.mp3",
                "title": "Putins eksamen",
                "description": "Kort inden krigen havde Vladimir Putin sine n\u00e6rmeste medarbejdere til eksamen for rullende kameraer. Hvorfor? Og forleden fik Samuel Rachlin en \u00e5benbaring, der g\u00f8r ham i stand til at gennemskue Putin. Hvad g\u00e5r den \u00e5benbaring ud p\u00e5? F\u00e5 svarene i premiereudgaven af 'Putins Verden' med Samuel Rachlin og Uffe Gardel.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-04-12 07:38:43",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/d04e4490c348c147341019729899c87d.jpg"
            }
        }
    }
}