{
    "4832": {
        "alt_text": "Radio Tour",
        "image_url": "https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/685/2e9a0edd70d91739c382d2c6620234d1.jpg",
        "url": "https://web.24syv.dk/channels/4832",
        "description": "Radio Tour er programmet for Danmarks cykeln\u00f8rder. Hver uge vender Peter Piil, Brian Holm og Thomas Bay ugens h\u00f8jdepunkter, giver dig de bedste r\u00f8verhistorier fra landevejene og inviterer g\u00e6ster fra cykelverdenen i sofaen.",
        "episodes": {
            "310336": {
                "duration": 3822000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53570003/podcast.mp3",
                "title": "Pragtfulde Pogacar og optakt til Li\u00e9ge-Bastogne-Li\u00e9ge",
                "description": "Bastian Emil er med i Radio Tour-studiet til en snak om h\u00f8jdepunkter og skuffelser fra Amstel Gold Race, Pogacar-dominans og forh\u00e5bninger om dansk succes i Li\u00e8ge\u2013Bastogne\u2013Li\u00e8ge.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2023-04-18 12:17:00",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "309723": {
                "duration": 3962000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53502465/rt_110423_podcast.mp3",
                "title": "Tanker fra Paris-Roubaix og suver\u00e6ne Vingegaard",
                "description": "Jesper M\u00f8rk\u00f8v g\u00e6ster Radio Tour til en snak om et sp\u00e6ndende Paris-Roubaix og Jonas Vingegaards suver\u00e6ne uge i Baskerlandet.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2023-04-11 13:42:56",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "309567": {
                "duration": 1506000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53484648/rt09042023pod.mp3",
                "title": "Radio Tour - taler Paris-Roubaix",
                "description": "I denne s\u00e6rudgave ser Radio Tour tilbage p\u00e5 \u00e5rets Paris-Roubaix i selskab med Bastian Emil.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2023-04-09 16:31:35",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "309135": {
                "duration": 3954000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53428748/radiotour_030423_podcast.mp3",
                "title": "Tilbageblik p\u00e5 et historisk Flandern Rundt",
                "description": "Gutterne vender det vanvittige Flandern Rundt med snak om l\u00f8bets hovedroller, og samtidig bliver der set lidt frem mod Paris-Roubaix.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2023-04-03 14:29:34",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "308647": {
                "duration": 3845000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53365692/radiotour_280323_podcast.mp3",
                "title": "Roglic vs. Evenepoel og stort Flandern-tema",
                "description": "Den drabelige duel i Catalonien, brostensl\u00f8bene i Belgien og opvarmning til Flandern Rundt er p\u00e5 programmet.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2023-03-28 13:35:12",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "308069": {
                "duration": 3882000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53281272/radiotour_210323_podcast.mp3",
                "title": "Milano-Sanremo, dopingkontrol og brosten i sigte",
                "description": "Matti Brechel er p\u00e5 bes\u00f8g til en snak om Milano-Sanremo, oplevelser med dopingkontrol og et kig frem mod Gent-Wevelgem.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2023-03-21 12:48:46",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "307874": {
                "duration": 1407000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53248556/rt_podcastsanremo.mp3",
                "title": "Radio Tour taler Milano-Sanremo",
                "description": "Radio Tour gennemg\u00e5r dette \u00e5rs udgave af Milano-Sanremo, hvor Mathieu van der Poel viste topniveau og k\u00f8rte solo over m\u00e5lstregen. Danske S\u00f8ren Kragh Andersen og Mads Pedersen slutte p\u00e5 hhv. 5. og 6. pladsen.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2023-03-18 17:52:34",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "307513": {
                "duration": 4072000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53194534/rt_podcast_jakob_piil.mp3",
                "title": "Jakob Piils karriere og Vingegaards nedtur i Paris-Nice",
                "description": "Jakob Piil er p\u00e5 bes\u00f8g til en snak om sin etapesejr i Touren, sin nuv\u00e6rende karriere og duellen mellem Vingegaard og Pogacar i Paris-Nice.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2023-03-14 13:34:40",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "306937": {
                "duration": 3743000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53120904/rt_med_gilbert.mp3",
                "title": "Mads P-dominans og Philippe Gilbert-interview",
                "description": "Starten p\u00e5 Paris-Nice og Tirreno-Adriatico dissekeres, og s\u00e5 er Philippe Gilbert med i et l\u00e6ngere telefonnterview.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2023-03-07 13:12:06",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "306735": {
                "duration": 1552000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53095780/radiotour_taler_strade_podcast.mp3",
                "title": "Radio Tour taler Strade Bianche",
                "description": "Radio Tour gennemg\u00e5r l\u00f8bet, der indeholdte et vildt soloridt af Thomas Pidcock og top 10 til Andreas Kron.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2023-03-04 17:25:34",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "306335": {
                "duration": 3757000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52876192/rt2802.mp3",
                "title": "Jubil\u00e6umsafsnit nr. 200 og analyse af den belgiske \u00e5bningsweekend",
                "description": "Studiet er proppet til jubil\u00e6umsafsnittet, hvor den belgiske \u00e5bningsweekend, Vingegaards dominans i Galicien og Paris-Nice vendes.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2023-02-28 12:49:32",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "306133": {
                "duration": 1698000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52849762/rtpod2502.mp3",
                "title": "Radio Tour taler Omloop",
                "description": "Radio Tour samler op p\u00e5 l\u00f8rdagens Omloop Het Nieuwsblad, hvor hollandske Dylan van Baarle l\u00f8b med sejren.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2023-02-25 17:43:38",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "305682": {
                "duration": 3917000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52804166/rttilpodcast.mp3",
                "title": "Tilbageblik p\u00e5 en stor dansk uge og optakt til Omloop",
                "description": "Leif Mortensen g\u00e6ster Radio Tour-studiet til at snak om en stor danskeruge og opvarmning til Omloop.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2023-02-21 17:33:03",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "305124": {
                "duration": 3622000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52727229/rt1402.mp3",
                "title": "De spanske endagsl\u00f8b, EM p\u00e5 banen og droner",
                "description": "Alex Rasmussen er p\u00e5 bes\u00f8g til en snak om de spanske endagsl\u00f8b, et sp\u00e6ndende EM i banecykling og droner.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2023-02-14 14:07:32",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "304571": {
                "duration": 3956000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52658934/radiotour07022023.mp3",
                "title": "De f\u00f8rste for\u00e5rsl\u00f8b og fremtiden for colombiansk cykelsport",
                "description": "Matti Breschel er i Radio Tour-studiet, hvor cykels\u00e6sonens f\u00f8rste for\u00e5rsl\u00f8b bliver vendt samt fremtiden for colombiansk cykelsport.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2023-02-07 11:40:44",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "304060": {
                "duration": 3659000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52594667/rtpod3101.mp3",
                "title": "Asbj\u00f8rn Kraghs karrierestop og presset i cykelsporten",
                "description": "Asbj\u00f8rn Kragh Andersen g\u00e6ster studiet til en snak om sit karrierestop og det generelle pres i cykelsporten.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2023-01-31 14:59:08",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "303487": {
                "duration": 3955000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52531251/rtpodnynyny.mp3",
                "title": "Sikkerhedsspecial med Jesper Hemmingsen",
                "description": "Jesper Hemmingsen er g\u00e6st til en snak om sikkerhed og Vuelta a San Juan.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2023-01-24 17:37:33",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "302879": {
                "duration": 3863000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52462303/rtlyd1701.mp3",
                "title": "Den rene sprinters d\u00f8d og begyndelsen p\u00e5 landevejss\u00e6sonen",
                "description": "Der bliver talt om den klassiske sprintertype og begyndelsen p\u00e5 landevejss\u00e6sonen i det nyeste afsnit af Radio Tour.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2023-01-17 13:22:05",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "302314": {
                "duration": 3879000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52401119/podcastd10jan.mp3",
                "title": "Uno-X til Tour de France og ung sportsdirekt\u00f8r i studiet",
                "description": "Radio Tour-studiet vender de seneste nyheder cykelverden, og i denne uge falder snakken blandt andet p\u00e5 de kommende Tour de France-debutanter fra Uno-X. 28-\u00e5rige Sebastian Andersen er g\u00e6st i denne uge, og den unge sportsdirekt\u00f8r s\u00e6tter ord p\u00e5 tilv\u00e6relsen uden en baggrund som professionel rytter.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2023-01-10 13:49:14",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "301600": {
                "duration": 4243000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52341859/podcast_3jan.mp3",
                "title": "Wenzels indiske eventyr og Holms cross-begejstring",
                "description": "I denne uge har Radio Tour-studiet bes\u00f8g af en tidligere kollega i skikkelse af Ren\u00e9 Wenzel. Han snakker, sammen med Peter Piil, Bastian Emil og Brian Holm, om sit arbejdet med cykelsporten i Indien. Derudover falder snakken p\u00e5 de h\u00f8jaktuelle cross-l\u00f8b, der i vinterm\u00e5nederne tiltr\u00e6kker folk fra n\u00e6r og fjern i Belgien og Holland.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2023-01-03 13:23:47",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "301158": {
                "duration": 4062000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52288797/julefrokostdel2pod.mp3",
                "title": "Julefrokosten - Del 2",
                "description": "Radio Tour holder igen i \u00e5r julefrokost, og flere prominente danske cykelryttere har fundet vej til studiet. Asbj\u00f8rn Hellemose, Mikkel Honor\u00e9, Michael M\u00f8rk\u00f8v, Mathias Norsgaard og Anthon Charmig g\u00e6ster programmet og flankeres af Bay, Holm, Bastian Emil og Peter Piil.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2022-12-27 12:22:52",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "300684": {
                "duration": 3322000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52235539/julefrokost_del_1.mp3",
                "title": "Julefrokosten - Del 1",
                "description": "Radio Tour holder igen i \u00e5r julefrokost, og flere prominente danske cykelryttere har fundet vej til studiet. Asbj\u00f8rn Hellemose, Mikkel Honor\u00e9, Michael M\u00f8rk\u00f8v, Mathias Norsgaard og Anthon Charmig g\u00e6ster programmet og flankeres af Bay, Holm, Bastian Emil og Peter Piil.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2022-12-20 11:08:19",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "300134": {
                "duration": 4298000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52173928/rt_podcast.mp3",
                "title": "Sportens usikkerhed og rytternes holdskifte",
                "description": "I denne uge af Radio Tour har Brian Holm modtaget en gave, som han er s\u00e6rdeles begejstret for. Derudover snakker Peter Piil, Thomas Bay, Brian Holm og Bastian Emil blandt andet om cykelsportens usikkerhed og de nye udfordringer, der byder nogle af rytterne.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2022-12-13 13:30:24",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "299593": {
                "duration": 4021000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52108851/rt_061222.mp3",
                "title": "Evenepoel til Giroen og Nicki S\u00f8rensens fremtid",
                "description": "I denne uge har Radio Tour bes\u00f8g af Nicki S\u00f8rensen, der har valgt en ny levevej inden for cykelsporten. Peter Piil, Brian Holm, Thomas Bay og Nicki S\u00f8rensen vender desuden Evenepoels annoncering af hans deltagelse i Giro d'Italia 2023.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2022-12-06 12:21:04",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "298912": {
                "duration": 3941000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52044102/podcast_d_29_nov.mp3",
                "title": "Banel\u00f8bs-bonanza og beretninger fra Holm og Bays julefrokost",
                "description": "I denne uge tager Radio Tour-studiet en lang snak om banel\u00f8b i alverdens afskygninger. Peter Piil, Brian Holm, Thomas Bay og Bastian Emil vender desuden de seneste resultater i en r\u00e6kke cross-l\u00f8b, der har budt p\u00e5 sejre til b\u00e5de Tom Pidcock og Mathieu van der Poel.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2022-11-29 13:23:29",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "298271": {
                "duration": 3970000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51980941/rt_221122_dpw.mp3",
                "title": "Dan Martins interview og cykelsportens udvikling",
                "description": "Thomas Bay, Brian Holm, Bastian Emil og Matti Breschel f\u00e5r snakket cykelsportens udvikling igennem.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2022-11-22 15:53:50",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "297429": {
                "duration": 1186000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51871916/radiotour_away_121122_dpw.mp3",
                "title": "Fra Ballerup Super Arena - S\u00e6rudgave med Iljo Keisse og Niki Terpstra",
                "description": "I denne s\u00e6rudgave af Radio Tour, har Peter Piil, Thomas Bay og Bastian Emil bes\u00f8g af Iljo Keisse og Niki Terpstra i Ballerup Super Arena, hvor der k\u00f8res tre-dagesl\u00f8b.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2022-11-12 15:19:31",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "297365": {
                "duration": 3094000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51863718/podcasten.mp3",
                "title": "Fra Ballerup Super Arena - Optakt til 3-dagesl\u00f8b med masser af g\u00e6ster",
                "description": "Radio Tour er rykket ud af vante omgivelser. Peter Piil, Thomas Bay og Bastian Emil har taget turen til Ballerup Super Arena, hvor de sammen med adskillige g\u00e6ster varmen op til weekendens 3-dagesl\u00f8b.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2022-11-11 15:16:30",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "297064": {
                "duration": 4000000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51824654/rtpod.mp3",
                "title": "Bastian Emils boglancering, cykelcross og danske h\u00f8jdepunkter i 2022",
                "description": "I denne uges udgave af Radio Tour falder snakken blandt andet p\u00e5 Bastian Emils nye bog \"Verden af vilje\" og de danske h\u00f8jdepunkter i l\u00f8bet af cykels\u00e6sonen 2022.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2022-11-08 13:57:02",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "296443": {
                "duration": 1099000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51754953/rtpodcast0111.mp3",
                "title": "Tour-ruten 2023, Weltz p\u00e5 telefon og s\u00e6sonens h\u00f8jde- og lavpunkter",
                "description": "Der bliver set frem mod n\u00e6ste \u00e5rs Tour og tilbage p\u00e5 s\u00e6sonen i dagens afsnit.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2022-11-01 18:11:30",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "295802": {
                "duration": 4095000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51681588/radiotour_podcast.mp3",
                "title": "Ugens nyheder og Krons beretninger fra s\u00e6sonen",
                "description": "I denne uge udgave af Radio Tour har Peter Piil, Thomas Bay og Brian Holm bes\u00f8g af Andreas Kron, hvor snakken blandt falder p\u00e5 ugens store nyheder, Krons s\u00e6son og forventningerne for n\u00e6ste s\u00e6son.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2022-10-25 11:46:15",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "295207": {
                "duration": 4079000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51608587/podcastuge42.mp3",
                "title": "Bausagers boglancering og pr\u00e6sentation af Giro-etaperne",
                "description": "Radio Tour-studiet har f\u00e5et bes\u00f8g af Per Bausager, og snakken falder p\u00e5 hans nye bog om Mads Pedersen. Etaperne til Giro d'Italia 2023 blev pr\u00e6senteret mandag aften og vendes naturligvis ogs\u00e5 af Peter Piil, Thomas Bay, Brian Holm og Per Bausager.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2022-10-18 13:28:32",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "294585": {
                "duration": 3919000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51535715/radiotour_111022.mp3",
                "title": "Gannas timerekord, Lombardiet Rundt og afsked med store cykelryttere",
                "description": "Anders Mielke f\u00e5r debut i Radio Tour og taler sammen med Peter Piil, Brian Holm og Bastian Emil om den forgangne weekends cykell\u00f8b. Studiet siger i samme omb\u00e6ring farvel til en lang r\u00e6kke af ikoniske cykelryttere.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2022-10-11 11:25:21",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "294376": {
                "duration": 1526000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51509450/rtlombardia.mp3",
                "title": "Lombardiet Rundt-nedtakt",
                "description": "I denne s\u00e6rudgave af Radio Tour opsummerer Peter Piil, Bastian Emil, Thomas Bay, Jesper Worre og Brian Holm \u00e5rets sidste monument Lombardiet Rundt.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2022-10-08 17:29:27",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "294020": {
                "duration": 3596000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51465766/podcast_uge_40.mp3",
                "title": "Vingegaard p\u00e5 telefon og Lombardiet Rundt-optakt",
                "description": "Peter Piil, Thomas Bay, Brian Holm og Matti Breschel ser frem mod \u00e5rets Lombardiet Rundt og f\u00e5r telefonisk bes\u00f8g af Jonas Vingegaard.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2022-10-04 14:17:44",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "293476": {
                "duration": 3979000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51396483/discovery_podcast_intro.mp3",
                "title": "Den store VM-nedtakt med Bastian Emil",
                "description": "I denne uges afsnit af Radio Tour er Bastian Emil g\u00e6st, hvor det netop afsluttede VM skal snakkes igennem.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2022-09-27 14:50:00",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "292815": {
                "duration": 3886000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51318674/rt2009_pod.mp3",
                "title": "Skjelmoses triumf, forventninger til VM og Vingegaards retur",
                "description": "I dagens afsnit af Radio Tour ser Thomas Bay, Jesper Worre og Peter Piil n\u00e6rmere p\u00e5 VM, Skjelmoses flotte sejr i Luxembourg og Vingegaards retur i Kroatien.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2022-09-20 12:01:17",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "292232": {
                "duration": 3475000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51241683/radiotour_130922.mp3",
                "title": "Den store Vuelta-nedtakt med Matti Breschel",
                "description": "I denne uges udgave af Radio Tour opsummerer Peter Piil, Jesper Worre og Matti Breschel blandt andet Vuelta a Espana og s\u00e6tter skarpt p\u00e5 Mads Pedersens pr\u00e6stationer.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2022-09-13 12:47:13",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "291647": {
                "duration": 3991000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51161611/radiotourpodcast69dpw.mp3",
                "title": "Mads Pedersens s\u00e6son, Brian Holms m\u00f8de med dronningen og afslutningen af Vuelta a Espana",
                "description": "I denne uges udgave af Radio Tour snakker Peter Piil, Bastian Emil, Thomas Bay og Brian Holm blandt andet om Mads Pedersens 2022-s\u00e6son og retter fokus mod afslutningen af Vuelta a Espana.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2022-09-06 14:50:13",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "291054": {
                "duration": 3916000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51078267/radio_tour_podcast_uge_35.mp3",
                "title": "Danskerne i Vueltaen og VM i landevejscykling",
                "description": "I denne uge taler Peter Piil, Thomas Bay, Jesper Worre og Brian Holm om danskerne ved \u00e5rets Vuelta a Espana, og ser frem mod det danske landshold til VM i landevejscykling.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2022-08-30 13:39:44",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "289052": {
                "duration": 3675000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51004684/rtlyd2308.mp3",
                "title": "PostNord Danmark Rundt- afrunding og Vuelta med Matti Breschel",
                "description": "Matti Breschel g\u00e6ster Peter Piil og Thomas Bay i Radio Tour-studiet til en snak om Post Nord Danmark Rundt og Vuelta a Espa\u00f1a.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2022-08-23 10:56:11",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "288418": {
                "duration": 3775000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50928664/rt_podcast_real.mp3",
                "title": "Uttrups triumf, EM, PostNord Danmark Rundt og Vuelta-optakt",
                "description": "I denne uges Radio Tour taler Peter Piil, Thomas Bay, Jesper Worre og Bastian Emil om Cecilie Utrrups sejr i Tour of Scandinavia, EM og ser frem mod Vuelta a Espana.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2022-08-16 12:11:16",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "287798": {
                "duration": 2541000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50883893/revanchenpodcast.mp3",
                "title": "Radio Tour Revanchen",
                "description": "Kom med Radio Tour til Le Tour Revanchen i Struer, hvor blandt andre Michael M\u00f8rk\u00f8v, Jakob Fuglsang og Mads Pedersen g\u00e6stede studiet.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2022-08-11 08:38:01",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "287643": {
                "duration": 3833000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50862118/rtpodcastny.mp3",
                "title": "Holdtidsk\u00f8rsler og Mads P. i storform frem mod EM",
                "description": "I denne uges Radio Tour taler Peter Piil, Thomas Bay, Brian Holm og Trine Schmidt om holdtidsk\u00f8rsler, en danske EM-kaptajn i storform og om det store styrt i Vuelta a Burgos.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2022-08-09 13:08:44",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "286986": {
                "duration": 3722000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50789005/rtpodcast.mp3",
                "title": "Beretninger fra sommerens cykell\u00f8b med Nicki S\u00f8rensen og Bastian Emil",
                "description": "Radio Tour har fint bes\u00f8g af Nicki S\u00f8rensen og Bastian Emil.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2022-08-02 14:01:18",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "286532": {
                "duration": 4111000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50717091/rt260722.mp3",
                "title": "Vingegaards Tour-triumf og anekdoter med J\u00f8rgen Leth",
                "description": "Radio Tour har fint bes\u00f8g af J\u00f8rgen Leth og Trine Schmidt samt Bastian Emil over telefon.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2022-07-26 16:06:28",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "285932": {
                "duration": 1111000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50609122/rt1.mp3",
                "title": "Tourens tredje hviledag og Brian Holms klamper",
                "description": "I denne uges Radio Tour bliver der snakket om Tour-minder og Brian Holm fort\u00e6ller, hvordan man s\u00e6tter klamper p\u00e5 sine cykelsko. Brian Holm, Thomas Bay, Peter Piil og Bastian Emil ser tilbage p\u00e5 de nostalgiske \u00f8jeblikke i Tour de France. Programmet pr\u00e6senteres af discovery+.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2022-07-18 09:06:33",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "285446": {
                "duration": 4042000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50534444/radio_tour_med_valgren.mp3",
                "title": "Tourens anden hviledag med Michael Valgren",
                "description": "I denne uges Radio Tour er Michael Valgren med p\u00e5 telefonen, hvor han fort\u00e6ller om sit grusomme styrt og hans blik p\u00e5 Tour de France indtil nu. Brian Holm, Thomas Bay, Peter Piil og Bastian Emil ser tilbage p\u00e5 den seneste uge af Touren. Programmet pr\u00e6senteres af discovery+.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2022-07-11 13:30:58",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "284938": {
                "duration": 3793000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50458519/rt0407.mp3",
                "title": "Tour de France i Danmark og Holms sl\u00f8je mad",
                "description": "I denne uges Radio Tour ser Brian Holm, Peter Piil, Jesper Worre og Bastian Emil tilbage p\u00e5 tre begivenhedsrige dage med Tour de France p\u00e5 dansk grund. Programmet pr\u00e6senteres af discovery+",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2022-07-04 11:41:04",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "284885": {
                "duration": 1509000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50452705/rt3etape.mp3",
                "title": "Radio Tour\u2019en | 3. etape",
                "description": "Brian Holm, Thomas Bay, Bastian Emil og Peter Piil var p\u00e5 plads i S\u00f8nderborg, hvor 3. etape og Tour de France i Danmark fik sin afslutning. Magnus Cort tog alle bjergpoint og skal til Frankrig i den polkaprikkede bjergtr\u00f8je, mens Dylan Groenewegen l\u00f8b med etapesejren. Programmet pr\u00e6senteres af discovery+.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2022-07-03 18:14:46",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "284822": {
                "duration": 1520000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50445175/rt2etapemp3.mp3",
                "title": "Radio Tour\u2019en | 2. etape",
                "description": "Traditionen tro tager Brian Holm, Peter Piil og Thomas Bay dig igennem 2. etape af \u00e5rets Tour de France, hvor Magnus Cort tog den prikkede tr\u00f8je, og Mads Pedersen sprintede sig til en tredjeplads. Programmet pr\u00e6senteres af discovery+.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2022-07-02 17:27:29",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "284763": {
                "duration": 1556000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50437806/radio_touren_1.mp3",
                "title": "Radio Tour\u2019en | 1. etape",
                "description": "Brian Holm, Thomas Bay og Peter Piil analyserer her f\u00f8rste etape af \u00e5rets Tour de France fra m\u00e5lstregen i K\u00f8benhavn, hvor etapen dissekeres, og r\u00f8verhistorierne er mange som altid. Programmet pr\u00e6senteres af discovery+",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2022-07-01 18:44:52",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "284388": {
                "duration": 3765000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50378926/rtlyd2706.mp3",
                "title": "Nationale mesterskaber og Tour-starten med Bastian Emil",
                "description": "I det nyeste afsnit af Radio Tour stiller Peter Piil, Thomas Bay, Brian Holm og Bastian Emil Goldschmidt skarpt p\u00e5 weekendens DM i Aalborg, hvor Alexander Kamp l\u00f8b med titlen. Brian Holm kommer med anekdoter fra teambilen, mens Bastian Emil beretter om sine oplevelse fra sidelinjen i Aalborg. Panelet vender ogs\u00e5 Tour-starten og de danske etaper.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2022-06-27 13:55:23",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "283835": {
                "duration": 4420000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50264074/radiotour200622.mp3",
                "title": "Danske op- og nedture og anekdoter fra landevejen med Bastian Emil",
                "description": "Bastian Emil Goldschmidt g\u00e6ster denne uges Radio Tour til en snak om blandt andet Valgrens styrt i Occitanie og Mads Pedersens triumf i Belgien Rundt. Brian Holm er hjemvendt fra Schweiz Rundt, og han har et par anekdoter i \u00e6rmet fra blandt andet de schweiziske landeveje.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2022-06-20 13:00:21",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "283324": {
                "duration": 3755000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50183572/rt1306.mp3",
                "title": "Evenepoel p\u00e5 telefon og Vingegaard-show i Dauphin\u00e9",
                "description": "I denne uges afsnit af Radio Tour ser Bastian Emil, Jesper Worre, Thomas Bay, Peter Piil og Brian Holm p\u00e5 telefon n\u00e6rmere p\u00e5 Jonas Vingegaards fremragende pr\u00e6station i Criterium du Dauphin\u00e9, og har Remco Evenepoel med p\u00e5 telefon.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2022-06-13 12:17:19",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "282952": {
                "duration": 3403000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50121487/rt0606.mp3",
                "title": "Holms tur til Belgien, Criterium du Dauphin\u00e9 og Mikkel Honor\u00e9",
                "description": "I dette afsnit af Radio Tour kan du h\u00f8re om Brian Holms tur til Belgien, f\u00e5 en fyldig optakt til Criterium du Dauphin\u00e9 og et dugfriskt interview med Mikkel Honor\u00e9.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2022-06-08 12:17:34",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "282305": {
                "duration": 3525000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50001134/rt_300522.mp3",
                "title": "Giro-t\u00f8mmerm\u00e6nd med Bastian Emil",
                "description": "I dette afsnit af Radio Tour skal den netop afsluttede Giro d\u2019Italia vendes og drejes. Peter Piil ledsages af Thomas Bay, Brian Holm og Bastian Emil Goldschmidt, og der er rigeligt at tage fat p\u00e5 efter \u00e5rets f\u00f8rste Grand Tour.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2022-05-30 17:51:23",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "282223": {
                "duration": 1356000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49988052/rt_21_etape.mp3",
                "title": "Radio Tour - Taler Giro | 21. etape",
                "description": "I dagens afsnit af Radio Tour \u2013 Taler Giro bliver Giro d\u2019Italia anno 2022 rundet af med prosecco, Martin Toft i studiet og som altid en masse r\u00f8verhistorier, hjemmelavede quizzer og god stemning.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2022-05-29 16:51:18",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "282159": {
                "duration": 1374000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49978164/rt2805.mp3",
                "title": "Radio Tour - Taler Giro | 20. etape",
                "description": "I dagens afsnit af Radio Tour - Taler Giro stiller Peter Piil, Thomas Bay, Jesper Worre og Brian Holm skarpt p\u00e5 blandt andet 20. etape af Giro d'Italia, hvor f\u00f8rertr\u00f8jen skiftede ejermand.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2022-05-28 16:21:12",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "282109": {
                "duration": 1386000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49969792/worreersjov_dpw.mp3",
                "title": "Radio Tour - Taler Giro | 19. etape",
                "description": "P\u00e5 dagens etape af Giro d\u2019Italia k\u00f8rte man for en kort stund ind i Slovenien. Det gav anledning til at diskutere de to stjerneryttere, Tadej Pogacar og Primoz Roglic, i dagens Radio Tour.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2022-05-27 16:20:04",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "282024": {
                "duration": 1318000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49955924/rt2605.mp3",
                "title": "Radio Tour - Taler Giro | 18. etape",
                "description": "Elitechef i Danmarks Cykle Union, Morten Bennekou, er dagens g\u00e6st i Radio Tour - Taler Giro. Her vender panelet blandt andet dagens etape, hvor Magnus Cort fik en 3. plads.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2022-05-26 16:20:19",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "281957": {
                "duration": 1278000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49942004/rt250522.mp3",
                "title": "Radio Tour - Taler Giro | 17. etape",
                "description": "I dagens udgave af Radio Tour -Taler Giro er Jesper Worre og Bastian Emil g\u00e6ster. Panelet snakker blandt andet om Leemreizes fjerde top-10-placering ved \u00e5rets Giro d'Italia.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2022-05-25 16:28:11",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "281868": {
                "duration": 1352000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49925189/rt240522.mp3",
                "title": "Radio Tour - Taler Giro | 16. etape",
                "description": "I denne udgave af Radio Tour - Taler Giro g\u00e6ster landstr\u00e6neren Anders Lund studiet til en snak om blandt andet dagens etape.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2022-05-24 16:25:20",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "281671": {
                "duration": 302000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49895050/radiotour15.mp3",
                "title": "Radio Tour - Taler Giro | 15. etape",
                "description": "I dagens afsnit af Radio Tour gennemg\u00e5r studiet 15. etape ved Giro d'Italia, italiensk dominans, \u00f8mme ben og manglende angreb p\u00e5 f\u00f8rertr\u00f8jen. Der er bes\u00f8g af Peter Meinert.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2022-05-22 16:25:54",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "281627": {
                "duration": 1307000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49888038/radiotour21maj.mp3",
                "title": "Radio Tour - Taler Giro | 14. etape",
                "description": "Peter Meinert er p\u00e5 bes\u00f8g i Radio Tour i dag, hvor snakken falder p\u00e5 den sp\u00e6ndende Giro-etape og ogs\u00e5 p\u00e5 flere gamle bekendte fra cykelverdenen.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2022-05-21 16:39:32",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "281557": {
                "duration": 1780000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49878849/radiotour2050.mp3",
                "title": "Radio Tour - Taler Giro | 13. etape",
                "description": "Fotograf og forfatteren bag \"Le Tour\", Nils Mejlvang, g\u00e6stede i dag Radio Tour-studiet til en snak om blandt andet d\u00e9t at v\u00e6re fotograf ved verdens st\u00f8rste cykell\u00f8b.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2022-05-20 16:34:48",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "281360": {
                "duration": 1759000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49864062/rt1905.mp3",
                "title": "Radio Tour - Taler Giro | 12. etape",
                "description": "I denne episode af Radio Tour - Taler Giro er Emil Axelgaard fra feltet.dk g\u00e6st.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2022-05-19 16:45:05",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "281275": {
                "duration": 1784000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49846837/radio_tour_18_maj.mp3",
                "title": "Radio Tour - Taler Giro | 11. etape",
                "description": "I denne episode af Radio Tour \u2013 Taler Giro har gutterne bes\u00f8g af Michael M\u00f8rk\u00f8v, som fort\u00e6ller hvordan det er at se Giroen fra sidelinjen nu, mad under cykell\u00f8b, pr\u00e6miepenge og legendariske sprintkonger.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2022-05-18 16:17:58",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "281188": {
                "duration": 1341000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49832322/rt170522.mp3",
                "title": "Radio Tour - Taler Giro | 10. etape",
                "description": "I denne episode af Radio Tour \u2013 Taler Giro ser panelet n\u00e6rmere p\u00e5 10. etape af Giro d\u2019Italia, hvor Biniam Girmay slog Mathieu van der Poel p\u00e5 opl\u00f8bsstr\u00e6kningen og tog sejren.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2022-05-17 16:29:18",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "281016": {
                "duration": 1562000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49803512/radiotour150522.mp3",
                "title": "Radio Tour - Taler Giro | 9. etape",
                "description": "9. etape af Giro d'Italia b\u00f8d p\u00e5 det f\u00f8rste klassementsopg\u00f8r. Se med her, n\u00e5r Radio Tour - Taler Giro blandt andet diskuterer dagens etape.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2022-05-15 16:46:31",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "280967": {
                "duration": 1267000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49797426/rt8pod.mp3",
                "title": "Radio Tour - Taler Giro | 8. etape",
                "description": "",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2022-05-14 17:30:06",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "280916": {
                "duration": 1471000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49787330/rt7etape.mp3",
                "title": "Radio Tour \u2013 Taler Giro | 7. Etape",
                "description": "I dagens Radio Tour ses der tilbage p\u00e5 Giroens syvende etape, hvor Jumbo-Visma dominerede udbruddet og endte med en etapesejr til Koen Bouwman.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2022-05-13 16:17:00",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "280842": {
                "duration": 1060000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49776323/rte6_final.mp3",
                "title": "Radio Tour \u2013 Taler Giro | 6. Etape",
                "description": "",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2022-05-12 17:15:06",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "280751": {
                "duration": 1243000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49760013/rt1105.mp3",
                "title": "Radio Tour - Taler Giro | 5. etape",
                "description": "Discoverys cyklingeksperter samler her op p\u00e5 5. etape af Giro d'Italia, hvor Arnaud D\u00e9mare kom f\u00f8rst over m\u00e5lstregen p\u00e5 Sicilien.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2022-05-11 16:30:06",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "280652": {
                "duration": 1310000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49746201/rtpodnynyny.mp3",
                "title": "Radio Tour - Taler Giro | 4. etape",
                "description": "Discoverys cyklingeksperter samler her op p\u00e5 4. etape af Giro d'Italia, hvor Lennard K\u00e4mna kom f\u00f8rst over m\u00e5lstregen p\u00e5 Etna.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2022-05-10 16:35:24",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "280491": {
                "duration": 1632000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49718036/radio_t_pod.mp3",
                "title": "Radio Tour - Taler Giro | 3. etape",
                "description": "",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2022-05-08 20:46:41",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "280410": {
                "duration": 1433000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49703732/rt_taler_giro.mp3",
                "title": "Radio Tour - Taler Giro | 2. etape",
                "description": "",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2022-05-07 17:49:56",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "280353": {
                "duration": 1270000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49692048/radiotour_050622.mp3",
                "title": "Radio Tour - Taler Giro | 1. etape",
                "description": "Radio Tour snakker 1. etape af dette \u00e5rs Giro d'Italia, hvor Mathieu van der Poel blev f\u00f8rste rytter, der kunne ikl\u00e6de sig den lyser\u00f8de f\u00f8rertr\u00f8je.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2022-05-06 16:49:13",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "279999": {
                "duration": 4275000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49623892/rt_050222.mp3",
                "title": "Tour of Scandinavia og Giro d'Italia med Trine Schmidt og Bastian Emil",
                "description": "I dette afsnit af Radio Tour g\u00e6ster Trine Schmidt og Bastian Emil Goldschmidt programmet til en snak om det nye skandinaviske etapel\u00f8b for kvinder, Tour of Scandinavia, samt det forest\u00e5ende Giro d'Italia, der starter p\u00e5 fredag. Peter Piil ringer ogs\u00e5 til Christopher Juul-Jensen, der kan fort\u00e6lle, at han stiller til start i \u00e5rets f\u00f8rste Grand Tour.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2022-05-02 12:37:55",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "279443": {
                "duration": 3664000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49545700/radiotour_250422.mp3",
                "title": "Beretninger fra Li\u00e8ge med Matti Breschel og Bastian Emil",
                "description": "Matti Breschel er g\u00e6st i Radio Tour i denne uge. EF-sportsdirekt\u00f8ren er netop hjemvendt efter s\u00f8ndagens Li\u00e8ge-Bastogne-Li\u00e8ge, hvor han blandt andet kan berette om det store styrt undervejs. Bastian Emil er med p\u00e5 en telefon og kan fort\u00e6lle om QuickSteps fejring af Evenepoel og de belgiske fans' hyldester af de nationale helte.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2022-04-25 12:45:25",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "279016": {
                "duration": 3893000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49477924/radiotour_190422.mp3",
                "title": "Den store Paris-Roubaix-nedtakt med Bastian Emil",
                "description": "I denne uge af Radio Tour stiller Peter Piil, Thomas Bay, Brian Holm og Bastian Emil Goldschmidt skarpt p\u00e5 Paris-Roubaix. Panelet vender alt fra afg\u00f8rende momenter i l\u00f8bet, danske pr\u00e6stationer og vildt mekaniker-styrt.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2022-04-19 12:40:00",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "278415": {
                "duration": 4554000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49396580/radiotour110422.mp3",
                "title": "Stemmen bag Radio Tour og Paris-Roubaix med S\u00e9bastien Piquet og Bastian Emil",
                "description": "Stemmen bag den virkelige Radio Tour \u2013 S\u00e9bastien Piquet \u2013 er g\u00e6st i Radio Tour-studiet i denne uge til en snak om sit job og betydningen af l\u00f8bsradioen. Bastian Emil Goldschmidt er med, n\u00e5r panelet taler om det forest\u00e5ende Paris-Roubaix, hvor blandt andet Arenberg Skoven og danske favoritter vendes.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2022-04-11 11:33:23",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "277915": {
                "duration": 3784000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49313964/rt_040422.mp3",
                "title": "Koppenberg-kaos og f\u00e6nomenal finale med Jesper Worre",
                "description": "Flandern Rundt er det helt store samtaleemne i denne uge i Radio Tour, hvor Peter Piil, Thomas Bay og Jesper Worre gennemg\u00e5r det ikoniske l\u00f8b. Panelet snakker Pogacar-angreb p\u00e5 Kwaremont, Asgreens punktering p\u00e5 Koppenberg, og s\u00e5 ringer de til Bastian Emil, der oplevede l\u00f8bet p\u00e5 t\u00e6tteste hold.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2022-04-04 12:59:36",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "277407": {
                "duration": 3524000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49224126/radiotour280322.mp3",
                "title": "Vilde styrt og Flandern Rundt med Mattias Skjelmose",
                "description": "Trek-Segafredo-rytteren Mattias Skjelmose g\u00e6ster Radio Tour i denne uge til en snak om Catalonien Rundt og den unges danskers vilde styrt p\u00e5 2. etape. Panelet stiller ogs\u00e5 skarpt p\u00e5 \u00e5rets andet monument, Flandern Rundt, og diskuterer danske favoritter.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2022-03-28 11:35:09",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "276866": {
                "duration": 3840000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49134799/rtlyd2103.mp3",
                "title": "Vanvittige nedk\u00f8rsler og dropper posts",
                "description": "I denne uges Radio Tour gennemg\u00e5r Peter Piil, Thomas Bay, Jesper Worre og Bastian Emil det netop overst\u00e5ede Milano-Sanremo. Der stilles s\u00e6rligt skarpt p\u00e5 Matej Mohoric\u2019 nedk\u00f8rsel og s\u00e6rlige udstyr.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2022-03-21 13:01:08",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "276323": {
                "duration": 3741000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49057027/rt_140322.mp3",
                "title": "Opsamling p\u00e5 ugen og Milano-Sanremo med Jesper Worre",
                "description": "I dette afsnit af Radio Tour er Jesper Worre p\u00e5 bes\u00f8g, og panelet stiller skarpt p\u00e5 \u00e5rets f\u00f8rste monument, Milano-Sanremo, som k\u00f8res p\u00e5 l\u00f8rdag.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2022-03-14 14:02:29",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "276247": {
                "duration": 1424000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49046034/rtpod7etape.mp3",
                "title": "Taler Tirreno-Adriatico | 7. etape",
                "description": "Vi stiller skarpt p\u00e5 7. og sidste etape af Tirreno-Adriatico.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2022-03-13 15:46:13",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "276176": {
                "duration": 1290000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49039995/rtpodpod.mp3",
                "title": "Taler Tirreno-Adriatico | 6. etape",
                "description": "Vi stiller skarpt p\u00e5 6. etape af Tirreno-Adriatico. Du kan f\u00f8lge hele l\u00f8bet p\u00e5 6'eren og discovery+ fra 7.-13. marts.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2022-03-12 17:26:59",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "276107": {
                "duration": 1470000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49031258/taler_tirreno_11_marts.mp3",
                "title": "Taler Tirreno-Adriatico | 5. etape",
                "description": "Vi stiller skarpt p\u00e5 5. etape af Tirreno-Adriatico. Du kan f\u00f8lge hele l\u00f8bet p\u00e5 6'eren og discovery+ fra 7.-13. marts.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2022-03-11 17:29:33",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "276009": {
                "duration": 1598000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49020088/rt_4etape.mp3",
                "title": "Taler Tirreno-Adriatico | 4. etape",
                "description": "Vi stiller skarpt p\u00e5 4. etape af Tirreno-Adriatico, hvor Jonas Vingegaard sikrede en 2. plads. Du kan f\u00f8lge hele l\u00f8bet p\u00e5 6'eren og discovery+ fra 7.-13. marts.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2022-03-10 18:22:07",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "275898": {
                "duration": 1404000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49007250/radiotour_ta_3etape.mp3",
                "title": "Taler Tirreno-Adriatico | 3. etape",
                "description": "Vi stiller skarpt p\u00e5 3. etape af Tirreno-Adriatico, hvor Caleb Ewan l\u00f8b med sejren. Du kan f\u00f8lge hele l\u00f8bet p\u00e5 6'eren og discovery+ fra 7.-3. marts.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2022-03-09 18:10:15",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "275802": {
                "duration": 1347000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/48996266/radio_tour_taler_tirreno_2.mp3",
                "title": "Taler Tirreno-Adriatico | 2. etape",
                "description": "Vi stiller skarpt p\u00e5 2. etape af Tirreno-Adriatico. Du kan f\u00f8lge hele l\u00f8bet p\u00e5 6'eren og discovery+ fra 7.-13. marts.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2022-03-08 18:57:10",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "275710": {
                "duration": 1351000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/48983183/rt_tirreno_ep1_final.mp3",
                "title": "Taler Tirreno-Adriatico | 1. etape",
                "description": "Husk at f\u00f8lg med i hele Tirreno-Adriatico p\u00e5 discovery+ helt uden afbrydelser.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2022-03-07 18:48:38",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "275167": {
                "duration": 3882000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/48899163/jesperworre.mp3",
                "title": "\u00c5bningsweekend og danske sejre med Jesper Worre",
                "description": "Jesper Worre er denne gang med i Radio Tour-studiet, og her falder snakken bl.a. p\u00e5 den belgiske \u00e5bningsweekend samt de flotte danske pr\u00e6stationer af b\u00e5de Magnus Cort og Jonas Vingegaard.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2022-02-28 17:32:20",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "274609": {
                "duration": 3873000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/48819636/rt21feb.mp3",
                "title": "Rulleski og farlige enkeltstartscykler med Jesper Worre",
                "description": "",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2022-02-21 16:53:04",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "274043": {
                "duration": 3859000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/48723142/rtlyd1402.mp3",
                "title": "Sponsorspecial med Gorm Rasmussen fra Carl Ras",
                "description": "Carl Ras sponsorerer b\u00e5de cykehold og enkelte ryttere. Gorm Rasmussen er g\u00e6st i denne uges Radio Tour og fort\u00e6ller om, hvorfor Carl Ras st\u00f8tter ryttere og hold.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2022-02-14 10:35:12",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "273542": {
                "duration": 4037000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/48626048/rtpodcast.mp3",
                "title": "Starten p\u00e5 landevejss\u00e6sonen med Carsten Jeppesen fra INEOS",
                "description": "Head of technical partners and cycling relations hos INEOS Grenadier Carsten Jeppesen er denne uges g\u00e6st i Radio Tour. Han fort\u00e6ller blandt andet om Egan Bernals grimme styrt og om en mulig dansker hos det britiske storhold.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2022-02-07 13:33:43",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "273056": {
                "duration": 4080000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/48531117/kixpod.mp3",
                "title": "Musik og cykelsport med Kim \"Kix\" Jeppesen",
                "description": "H\u00f8r med n\u00e5r Kim \"Kix\" Jeppesen g\u00e6ster Radio Tour-studiet.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2022-02-01 00:05:36",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "272479": {
                "duration": 3987000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/48426069/rt_24januar_podcast.mp3",
                "title": "S\u00e6sonstart og de nye cykeltr\u00f8jer",
                "description": "",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2022-01-24 16:10:38",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "271959": {
                "duration": 4245000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/48332677/rtlyd1701.mp3",
                "title": "Tr\u00e6ningslejre med Michael M\u00f8rk\u00f8v",
                "description": "Michael M\u00f8rk\u00f8v er denne uges g\u00e6st i Radio Tour til et stort tema om tr\u00e6ningslejre i cykelsport.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2022-01-17 13:53:36",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "271463": {
                "duration": 4251000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/48236027/rtpodpod.mp3",
                "title": "Transfertema - agenter og holdskifte",
                "description": "Radio Tour-panelet er tilbage, og det er st\u00e6rkere end aldrig f\u00f8r. I det f\u00f8rste afsnit for 2022 st\u00e5r der agenter og holdskifte \u00f8verst p\u00e5 Peter Piil, Thomas Bay og Matti Breschels dagsorden.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2022-01-10 12:35:33",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "270512": {
                "duration": 3212000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/48076916/jf_pod.mp3",
                "title": "Radio Tour Julefrokosten - del 2",
                "description": "Julen er stort set ovre, men du kan stadig nu at komme med til julebordet i anden del af Radio Tour Julefrokosten.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2021-12-27 20:06:24",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "270055": {
                "duration": 3235000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/47994247/rtpodcast.mp3",
                "title": "Julefrokosten - del 1",
                "description": "Kom med til bords n\u00e5r Radio Tour holder julefrokost. Undervejs f\u00e5r de bes\u00f8g af Kasper Asgreen, Mikkel Honor\u00e9, Asbj\u00f8rn Kragh og Frederik Wandahl",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2021-12-20 12:20:19",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "269496": {
                "duration": 3932000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/47902850/rt3s30a.mp3",
                "title": "Episode 30: Frankrig-tema med Jesper Worre",
                "description": "I dagens afsnit af Radio Tour er Jesper Worre p\u00e5 bes\u00f8g hos Bay, Piil og Holm for at tale om fransk cykling, og undervejs f\u00e5r de fire herrer Kim Andersen med p\u00e5 telefon.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2021-12-13 13:23:55",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "268918": {
                "duration": 3871000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/47804698/radiotour_061221.mp3",
                "title": "Episode 29: Doping i cykelsporten - med Lars Werge",
                "description": "Bastian Emil debuterer som v\u00e6rt i denne uges udgave af Radio Tour, der har bes\u00f8g af journalist Lars Werge, der har d\u00e6kket cykelsporten i mange \u00e5r, til en snak om doping i cykelsporten.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2021-12-06 12:45:13",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "268335": {
                "duration": 4454000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/47716750/rt_pod.mp3",
                "title": "Episode 28: Spanien Special med Per Bausager",
                "description": "I denne uges afsnit af Radio Tour har Peter Piil, Thomas Bay og Brian Holm f\u00e5et bes\u00f8g af tidligere cykelrytter, Per Bausager. Emnet er denne gang Spanien og alle landets facetter inden for cykelsporten.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2021-11-30 08:29:38",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "267630": {
                "duration": 3976000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/47599576/rtbane.mp3",
                "title": "Episode 26: Til 3-dagesl\u00f8b i Ballerup Super Arena",
                "description": "Ren\u00e9 Wentzel, Michael M\u00f8rk\u00f8v g\u00e6ster blandt andre Piil, Bay og Holm i denne away-udgave af Radio Tour i Ballerup Super Arena.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2021-11-22 13:24:47",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "267623": {
                "duration": 4169000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/47598372/rt_221121_mp4.mp3",
                "title": "Episode 27: En snak om cykelcross med Kenneth Hansen",
                "description": "I denne uges Radio Tour er der fornemt bes\u00f8g i studiet af den tidligere danmarksmester i cykelcross, Kenneth Hansen. Sammen med Piil, Bay og Holm snakker de om Kenneths karriere i cykelcroos og om sporten generelt.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2021-11-22 11:41:25",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "266359": {
                "duration": 4152000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/47372657/rt_pod.mp3",
                "title": "Episode 25: En snak om motionscykling med Kristoffer Dahy Ernst",
                "description": "Denne uges g\u00e6st i Radio Tour er chefredakt\u00f8r p\u00e5 Euroman, Kristoffer Dahy Ernst. Sammen med Peter Piil, Thomas Bay og Brian Holm tager de en snak om cyklingen uden for den professionelle verden og dykker ned i motionistaspektet ved sporten.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2021-11-08 13:52:40",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "265739": {
                "duration": 3809000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/47259069/rtlyd0111.mp3",
                "title": "Episode 24: Offseason-special med Andreas Kron",
                "description": "Cykels\u00e6sonen g\u00e5r p\u00e5 h\u00e6ld og Radio Tour ser sammen med Andreas Kron n\u00e6rmere p\u00e5, hvad en cykelrytter laver i sin offseason.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2021-11-01 14:33:45",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "264876": {
                "duration": 3693000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/47142134/rtlyd2510.mp3",
                "title": "Episode 23: \u00c5rets hold med Rasmus Nowak Brandt",
                "description": "Rasmus Nowak Brandt fra cykelhjemmesiden feltet.dk g\u00f8r Peter Piil, Thomas Bay og Brian Holm selskab i denne uges Radio Tour. Sammen s\u00e6tter de fire herrer i studiet \u00e5rets hold.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2021-10-25 12:26:49",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "264071": {
                "duration": 3065000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/47027992/radiotour_181021.mp3",
                "title": "Episode 22: Eksklusivt nyt om Tour-start i Danmark og en snak med Matteo Trentin",
                "description": "I denne uges Radio Tour snakker Piil, Holm & Worre om n\u00e6ste \u00e5rs Tour de France-start i Danmark. Jesper Worre afsl\u00f8rer sp\u00e6ndende deltaljer om de tre etaper, der k\u00f8res i Danmark. Der bliver ogs\u00e5 ringet op til Matteo Trentin for at snakke med ham om hans mange andenpladser i l\u00f8bet af s\u00e6sonen.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2021-10-18 12:15:08",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "263327": {
                "duration": 3940000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/46921089/rt_111021_1.mp3",
                "title": "Episode 21: Opsamling p\u00e5 italienske l\u00f8b, Paris-Tours & EM i Banecykling",
                "description": "Andreas Kron, og Matti Breschel og Bastian Emil er g\u00e6ster i denne uges Radio Tour. Sammen med Thomas Bay vender de den seneste uges cykell\u00f8b. Der bliver snakket om Poga\u010dar, Lombardiet Rundt, Paris-Tours og EM i Banecykling.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2021-10-11 13:00:55",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "262544": {
                "duration": 3977000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/46813477/radiotour_041021_1.mp3",
                "title": "Episode 20: Opsamling p\u00e5 Paris-Roubaix og et farvel til Andr\u00e9 Greipel",
                "description": "I denne uges Radio Tour evaluerer Peter Piil, Thomas Bay, Brain Holm og Trine Schmidt p\u00e5 kvindernes og herrernes Paris Roubiax. De ringer op til Andr\u00e9 Greipel, der stopper sin aktive karriere. Sammen ser de tilbage p\u00e5 nogle af h\u00f8jdepunkterne i tyskernes flotte karriere.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2021-10-04 11:15:45",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "261823": {
                "duration": 4106000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/46706859/rtmp3.mp3",
                "title": "Episode 19: Den store VM-nedtakt og opvarmning til Paris Roubaix",
                "description": "I denne uges Radio Tour runder Piil, Bay og Holm ugens VM af med b\u00e5de evalueringer af danskernes l\u00f8b og st\u00e6rke analyser. De ringer unge Tobias Lund op for at tale om hans f\u00f8rste elitesejr, og s\u00e5 bliver der kigget frem mod Paris Roubaix, som er lige p\u00e5 trapperne.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2021-09-27 12:21:05",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "261096": {
                "duration": 3324000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/46600498/rt18_anker.mp3",
                "title": "Episode 18: En hyldest til Chris Anker S\u00f8rensen, Valgrens st\u00e6rke form og VM-optakt",
                "description": "Dansk cykelsport blev i weekenden ramt af den forf\u00e6rdelige nyhed om Chris Anker S\u00f8rensens tragiske og alt for tidlige d\u00f8d. Bare dagen efter var Kasper Asgreen to sekunder fra at vinde VM-bronze i enkeltstart. Landstr\u00e6ner Anders Lund og Michael Valgren er med p\u00e5 telefonen hos Peter Piil, Thomas Bay og Jesper Worre, som sammen fors\u00f8ger at s\u00e6tte ord p\u00e5 Chris Anker S\u00f8rensen som menneske og cykelrytter, og om den brutale situation de danske VM-ryttere st\u00e5r i.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2021-09-20 11:59:15",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "260391": {
                "duration": 2959000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/46511370/rt17pod.mp3",
                "title": "Episode 17: VM-optakt med Jesper Worre og opkald til Andreas Kron",
                "description": "I denne omgang af Radio Tour vender vores cykeleksperter, Peter Piil og Jesper Worre, det netop overst\u00e5ede EM, snakker med Andreas Kron om den flotte VM-udtagelse og begynder at se frem mod verdensmesterskabet i landevejscykling 2021.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2021-09-14 08:18:20",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "259695": {
                "duration": 5141000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/46413127/rtlyd0709.mp3",
                "title": "Episode 16: Den store Vuelta-afrunding og Qhubeka-snak med dansk g\u00e6st",
                "description": "Radio Tour-studiet ser tilbage p\u00e5 Primoz Roglic\u2019 sejr i Vueltaen og Magnus Corts flotte etapesejre. Derudover f\u00e5r Radio Tour fint bes\u00f8g af en dansk business developer fra Team Qhubeka NextHash.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2021-09-07 14:01:32",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "258967": {
                "duration": 3938000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/46310206/rtlyd310.mp3",
                "title": "Episode 15: Breschels nye bog, Andreas Kron p\u00e5 telefon og Corts vilde Vuelta",
                "description": "Matti Breschel g\u00e6ster Radio Tour og fort\u00e6ller om sin nye bog \u2019V\u00e6ddel\u00f8ber\u2019. Andreas Kron er med p\u00e5 telefonen p\u00e5 Vueltaens anden hviledag til en snak om den sidste uge af det spanske etapel\u00f8b, og s\u00e5 rundes Magnus Corts anden etapesejr ogs\u00e5.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2021-08-31 08:15:45",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "258191": {
                "duration": 4192000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/46215018/rtlyd2408.mp3",
                "title": "Episode 14: Corts vilde Vuelta-sejr og OL-tilbageblik",
                "description": "Peter Piil, Brian Holm, Thomas Bay og Jesper Worre ser tilbage p\u00e5 den f\u00f8rste tredjedel af Vuelta a Espana. Corts flotte etapesejr og favoritv\u00e6rdigheden til den r\u00f8de tr\u00f8je vendes. Derudover ser vi tilbage p\u00e5 OL, der kastede flere flotte cykel-pr\u00e6stationer af sig \u2013 is\u00e6r p\u00e5 banen.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2021-08-24 09:00:24",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "257367": {
                "duration": 4773000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/46113557/radiotour1608pod.mp3",
                "title": "Episode 13: Med Mark Cavendish",
                "description": "Efter en veloverst\u00e5et sommerferie er Radio Tour tilbage med en prominent g\u00e6st. Mark Cavendish g\u00e6ster Peter Piil, Thomas Bay og Brian Holm i studiet.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2021-08-16 12:38:29",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "250464": {
                "duration": 4523000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/45439886/touroptakt.mp3",
                "title": "Episode 12: Tour-optakt",
                "description": "Radio Tour er g\u00e5et i Tour-mode, og kigger frem mod sommerens Tour de France. Bastian Emil, Holm og Bay har kridtet skoene, og Piil fors\u00f8ger at holde snor i debatten.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2021-06-25 12:38:35",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "249333": {
                "duration": 4343000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/45306456/rtpod1506.mp3",
                "title": "Episode 11: Med Feltet.dk-redakt\u00f8r Rasmus Brandt",
                "description": "I denne omb\u00e6ring af Radio Tour f\u00e5r Eurosports cyklingeksperter bes\u00f8g af Rasmus Nowak Brandt, der l\u00e6ser historie til hverdag og skriver anelange optaktsartikler til cykelsportsmediet over alle cykelsportsmedier, Feltet.dk.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2021-06-15 08:23:10",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "248792": {
                "duration": 4228000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/45227059/s3_a10_renewenzel.mp3",
                "title": "Episode 10: Med Ren\u00e9 Wenzel",
                "description": "Peter Piil, Thomas Bay og Brian Holm er tilbage i det klassiske Radio Tour efter en intens Giro d'Italia d\u00e6kning. Dagens g\u00e6st er Ren\u00e9 Wenzel.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2021-06-09 08:57:52",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "226649": {
                "duration": 2106000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/45099248/radiotourlyd.mp3",
                "title": "21. etape: Opsamling p\u00e5 italienerne og de store Giro-k\u00e5ringer",
                "description": "Giro d'Italia 2021 er overst\u00e5et, og det betyder at der i Radio Tour - taler Giro, er lagt op til den helt store k\u00e5ring. Bay, Worre og Bastian Emil runder Giroen af med man\u00e9r.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2021-05-30 17:06:41",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "226571": {
                "duration": 1542000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/45090237/rt290521.mp3",
                "title": "20. etape: Kaptajnens mand, det uventede angreb... Og Vejle",
                "description": "I dag handler afsnittet i h\u00f8j grad om dagens store vinder, Damiano Caruso.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2021-05-29 16:33:09",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "226483": {
                "duration": 1817000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/45080459/rt19.mp3",
                "title": "19. etape: Uopdagede stigninger og lirens vs. ulirens italienske ryttere",
                "description": "I dagens afsnit af Radio Tour - taler Giro ser de n\u00e6rmere p\u00e5 elementet om nye stigninger, samt gennemg\u00e5r italienske ryttere gennem historien.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2021-05-28 16:48:20",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "226402": {
                "duration": 1507000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/45065666/radio18lyd.mp3",
                "title": "18. etape: Kedsomhed p\u00e5 landevejen og ergonomi p\u00e5 en monotom etape",
                "description": "18. etape var en lang, relativt simpel etape, hvilket f\u00f8rte til en snak om, at man faktisk godt kan kede sig enormt meget p\u00e5 s\u00e5dan en lang tur, og hvordna man ergonomisk bliver p\u00e5virket af s\u00e5 mange timer p\u00e5 cyklen.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2021-05-27 16:44:05",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "226113": {
                "duration": 1753000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/45005335/rt16.mp3",
                "title": "16. etape: Vilde vejrforhold gennem tiden og aflysninger",
                "description": "16. etape blev pr\u00e6get af vejret b\u00e5de f\u00f8r, under og efter etapen. Dette bliver vendt i dagens Radio Tour - taler Giro.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2021-05-24 15:26:39",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "226038": {
                "duration": 1829000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/44988002/radipod.mp3",
                "title": "15. etape: Vilde Qhubeka og massestyrt",
                "description": "I dag vender Radio Tour panelet Qhubeka-mandskabet og det store massestyrt, som neutraliserede etapen i en kort periode",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2021-05-23 16:54:43",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "225949": {
                "duration": 1887000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/44971977/rt14etape.mp3",
                "title": "14. etape: Debriefing fra Zoncolan, suver\u00e6ne Bernal og den italienske World Tour-dr\u00f8m",
                "description": "I dagens afsnit af Radio Tour - taler Giro bliver etapen til Zoncolan vendt, Bernals manglende etapesejrsult og tilskuere.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2021-05-22 17:00:48",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "225870": {
                "duration": 1846000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/44954147/rtpod2105.mp3",
                "title": "13. etape: Nizzolo-s\u00e6son og spurt uden sadel",
                "description": "Efter 13. etape af Giro d\u2019Italia s\u00e6ttes Giacomo Nizzolos s\u00e6son under luppen og i Gavirias \u00e5nd kigges der n\u00e6rmere p\u00e5 tidligere spurter, der er blevet gennemf\u00f8rt uden cykelsadel.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2021-05-21 17:55:07",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "225777": {
                "duration": 1808000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/44932251/radiolyd.mp3",
                "title": "12. etape: Rytternes sorte bog og vilde styrt-historier",
                "description": "Radio Tour \u2013 taler Giro har bes\u00f8g af Trine Schmidt, og de ser i dag n\u00e6rmere p\u00e5 rytternes sorte bog og fort\u00e6ller vilde historier om styrt og skader.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2021-05-20 17:00:35",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "225776": {
                "duration": 1826000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/44876540/rt17majpod.mp3",
                "title": "10. etape: Sagans store sejr og den unikke lyser\u00f8de f\u00f8rertr\u00f8je",
                "description": "Radio Tour har bes\u00f8g af Per Bausager, og de ser i dag n\u00e6rmere p\u00e5 ikonet Peter Sagan og den unikke rosa f\u00f8rertr\u00f8je.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2021-05-17 17:01:00",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "225673": {
                "duration": 1630000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/44913040/pd.mp3",
                "title": "11. etape: De store tabere og hviledage",
                "description": "Efter 11. etape kigger Radio Tour-panelet n\u00e6rmere p\u00e5, hvem der var de store tabere efter dagens etape, og kigger ogs\u00e5 n\u00e6rmere p\u00e5 hviledage.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2021-05-19 17:01:53",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "225390": {
                "duration": 1507000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/44853925/rtpod160521.mp3",
                "title": "9. etape: Bernals storsejr, Giro-karakteristika og terr\u00e6nets betydning",
                "description": "Bastian Emil, Jesper Worre og Thomas Bay g\u00f8r i denne udgave af Radio Tour \u2013 taler Giro status over en begivenhedsrig 9. etape, der b\u00e5de havde succes og fiaskohistorier, og s\u00e5 tages der et historisk kig p\u00e5 den vitale rolle, terr\u00e6net spiller i cykelsporten.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2021-05-16 16:24:34",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "225265": {
                "duration": 1832000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/44818070/rt.mp3",
                "title": "7. etape: Australsk sprinterkonge og uheldig defekt",
                "description": "I dagens afsnit snakker panelet om dagens vinder, Caleb Ewan, og den uheldige Hugh Carthy.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2021-05-14 18:00:04",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "225174": {
                "duration": 1824000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/44795335/rtpod1305ny.mp3",
                "title": "6. etape: M\u00e4der-succes, ber\u00f8mte punkteringer og sportsdirekt\u00f8rbiler",
                "description": "I denne udgave af Radio Tour - taler Giro samler Peter Piil, Jesper Worre, Thomas Bay og Brian Holm op p\u00e5 en begivenhedsrig 6. etape af Giro d'Italia, hvor man blandt andet var vidne til et bizart styrt, der involverede en sportsdirekt\u00f8rbil.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2021-05-13 17:15:33",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "225082": {
                "duration": 1325000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/44775677/rtlyd.mp3",
                "title": "5. etape: Affalds-zoner, styrt og intern rivalisering",
                "description": "Thomas Bay, Simon Egeskov, Brian Holm og Michael M\u00f8rk\u00f8v ser tilbage p\u00e5 femte etape af Giroen, hvor s\u00e6rligt et styrt med 4,5 kilometer til m\u00e5lstregen fik stor betydning.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2021-05-12 17:06:06",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "225021": {
                "duration": 1815000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/44766145/rtlyd1105.mp3",
                "title": "4. etape: Amerikansk cykelsport og glippet dansk Giro-afholdelse",
                "description": "Thomas Bay, Peter Piil og Brian Holm ser tilbage p\u00e5 fjerde etape af Giroen, hvor en dansker gjorde sig s\u00e6rligt bem\u00e6rket.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2021-05-12 07:27:36",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "224903": {
                "duration": 1893000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/44738138/rt3etape.mp3",
                "title": "3. etape: Tacoens vilde ridt, sprinterholdenes begmand og udbryderkongerne",
                "description": "Thomas Bay, Peter Piil og Brian Holm ser tilbage p\u00e5 tredje etape af Giroen, hvor et hollandsk godstog meldte sin entr\u00e9.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2021-05-10 16:25:58",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "224821": {
                "duration": 1836000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/44722156/rt2aetape.mp3",
                "title": "2. etape: Giroens f\u00f8rste massespurt og vilde sprintertyper historisk",
                "description": "Thomas Bay, Peter Piil og Brian Holm ser tilbage p\u00e5 anden etape af Giroen, hvor sprinterne i h\u00f8j grad var i fokus.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2021-05-09 17:03:43",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "224348": {
                "duration": 3884000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/44623254/radiotourpod0405.mp3",
                "title": "Episode 9: Interview med Magnus Cort og Giro-optakt",
                "description": "I denne udgave af Radio Tour varmes der op til den kommende Giro, og s\u00e5 er danske Magnus Cort med til et interview via en telefonforbindelse.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2021-05-04 12:41:56",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "223652": {
                "duration": 3769000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/44506293/rtlyd.mp3",
                "title": "Episode 8: Det vilde for\u00e5r og danskerstatus",
                "description": "I denne uges udgave af Radio Tour taler Bay, Holm og Piil om det helt og aldeles vilde for\u00e5r, og hvad status p\u00e5 danskerne er for nu.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2021-04-27 08:50:57",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "222437": {
                "duration": 4270000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/44403439/rtpod2004.mp3",
                "title": "Episode 7: Andreas Kron i studiet og interview med Mark Cavendish",
                "description": "I denne udgave af Radio Tour f\u00e5r Eurosports cyklingeksperter bes\u00f8g af Andreas Kron og tager en snak med den engelske storsprinter Mark Cavendish.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2021-04-20 07:55:41",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "221896": {
                "duration": 4143000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/44313865/rt1204.mp3",
                "title": "Episode 6: Danskerpr\u00e6stationer, Tyrkiet Rundt og damecykling",
                "description": "Denne uges Radio Tour kommer rundt om den seneste uges resultater i cyklingen her i blandt Mikkel Honores flotte sejr, Vingegaards podieplacering i Baskerlandet og meget mere.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2021-04-13 08:41:52",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "221373": {
                "duration": 3991000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/44217603/radiotour_060421_dpw.mp3",
                "title": "Episode 5: Den store Flandern-gennemgang: Asgreens triumf og drikkedunksgate",
                "description": "I denne uge handler det selvf\u00f8lgelig om Flandern Rundt, som danske Kasper Asgreen vandt som den f\u00f8rste dansker i 24 \u00e5r. Vi har blandt andet Kasper Asgreen med p\u00e5 telefon, som fort\u00e6ller om sejren.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2021-04-06 11:42:34",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "220886": {
                "duration": 4026000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/44111311/rt.mp3",
                "title": "Episode 4: Med Jesper Skibby og et tilbageblik p\u00e5 en stor danskeruge",
                "description": "",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2021-03-30 07:35:18",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "220559": {
                "duration": 3825000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/44044125/rt2503.mp3",
                "title": "Episode 3: Med Jesper Worre og Matti Breschel om de kommende l\u00f8b",
                "description": "I denne uge ser Radio Tour frem mod de kommende l\u00f8b og fremtiden sammen med Jesper Worre og Matti Breschel.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2021-03-25 07:42:41",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "219843": {
                "duration": 4266000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/43915078/rtpod4real.mp3",
                "title": "Episode 2: Rivaliseringer, Cort-triumf og benbarbering",
                "description": "I det nyeste afsnit af Radio Tour dykker Eurosports cyklingeksperter ned i Magnus Corts Paris-Nice-succes, sportens rivaliseringer gennem tiden, benbarberinger og meget, meget mere.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2021-03-16 10:55:53",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "219287": {
                "duration": 3981000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/43807075/radiotour_podcast.mp3",
                "title": "Episode 1: Fokus p\u00e5 kvindecykling og interview med Tobias Lund",
                "description": "Radio Tour har Trine Schmidt i studiet og snakker om kvindecykling. Derudover er der et interview med Tobias Lund, hvor is\u00e6r hans \u00f8rering f\u00e5r masser af opm\u00e6rksomhed.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2021-03-09 11:08:19",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "218642": {
                "duration": 3917000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/43699891/rt43.mp3",
                "title": "Episode 43: Brosten Special med Palle B\u00f8je",
                "description": "Med masser af brostensl\u00f8b i det tidlige for\u00e5r ser Radio Tour i denne episode n\u00e6rmere p\u00e5 f\u00e6nomenet brosten.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2021-03-02 08:25:50",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "218211": {
                "duration": 2868000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/42610067/rtpodcast2212.mp3",
                "title": "Episode 33: Branding i cykelverdenen med Jacob \u00d8rholm",
                "description": "Peter Pill er tilbage i v\u00e6rtsrollen p\u00e5 Radio Tour mens Brian Holms tr\u00e6ningsmakker, Jacob \u00d8rholm, er g\u00e6st i studiet til et afsnit om branding i cykelverdenen.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2020-12-22 11:20:24",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "218210": {
                "duration": 3147000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/42798830/rt_5jan2021_podcast.mp3",
                "title": "Episode 34: Livet som neopro med Andreas Kron",
                "description": "I denne uges afsnit af Radio Tour ser vi n\u00e6rmere p\u00e5 livet som neopro med Andreas Kron fra Lotto-Soudal.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2021-01-05 14:44:01",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "218209": {
                "duration": 3663000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/42896871/rt_12jan_podcast.mp3",
                "title": "Episode 35: Amerikansk cykelhistorie med Ren\u00e9 Wenzel",
                "description": "I ugens afsnit af Radio Tour har vi f\u00e5et bes\u00f8g af forhenv\u00e6rende cykelrytter, Ren\u00e9 Wenzel, hvor der tales amerikansk cykelhistorie.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2021-01-12 09:48:42",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "218208": {
                "duration": 3388000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/43005743/rt1901podcast.mp3",
                "title": "Episode 36: Belgien-special med Tim Harris p\u00e5 telefonen",
                "description": "I denne uges Radio Tour har Piil, Holm og Bay fokus p\u00e5 belgisk cykling. Tidligere cykelrytter Tim Harris er med p\u00e5 telefonen om sit forhold til Belgien.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2021-01-19 09:40:46",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "218207": {
                "duration": 3812000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/43125101/rtlyd.mp3",
                "title": "Episode 37: Italiensk cykling og cykelkultur med Jens Veggerby",
                "description": "I denne uges afsnit af Radio Tour tager vi et spadestik i den italienske cykling, og hvordan den italienske cykelkultur manifesterer sig.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2021-01-26 13:31:25",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "218206": {
                "duration": 3786000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/43243233/rt38.mp3",
                "title": "Episode 38: Den kommende cykels\u00e6son med Bastian Emil",
                "description": "I denne uge ser Radio Tour-drengene frem mod den kommende cykels\u00e6son i selskab med Bastian Emil.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2021-02-02 09:04:59",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "218205": {
                "duration": 3162000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/43597960/radiotourpodcast.mp3",
                "title": "Afsnit 42: Frankrig-special",
                "description": "Peter Piil, Thomas Bay og Brian Holm snakker i denne uge om fransk cykling - lyt med her!",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2021-02-23 10:34:57",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "218204": {
                "duration": 3384000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/43362698/rt39.mp3",
                "title": "Episode 39: Tyskland Special med Bastian Emil",
                "description": "I denne uges udgave af Radio Tour g\u00e5r vi i dybden med tysk cykling, og endnu en gang har vi bes\u00f8g af den gode ven af programmet, Bastian Emil.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2021-02-09 09:32:17",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "218203": {
                "duration": 1224000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/43363699/rt40.mp3",
                "title": "Episode 40: Lirens eller ej \u2013 Tr\u00f8je-special",
                "description": "I denne special-ekstraudgave af Radio Tour ser Simon Egeskov, Brian Holm og Bastian Emil n\u00e6rmere p\u00e5 cykeltr\u00f8jer med fokus p\u00e5 de helt grimme og de helt ekstraordin\u00e6rt l\u00e6kre.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2021-02-09 11:02:32",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            },
            "218202": {
                "duration": 3937000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/43488393/rt41.mp3",
                "title": "Episode 41: Mellem\u00f8sten Special med Matti Breschel",
                "description": "I denne uges udgave af Radio Tour har gutterne bes\u00f8g af Matti Breschel, og op til UAE Tour bliver cykell\u00f8b i Mellem\u00f8sten diskuteret.",
                "provider": "discoveryplus.dk",
                "date": "2021-02-16 08:21:02",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/4e9d5dcf1c78dd59b8ae214243f6d76d.jpg"
            }
        }
    }
}