{
    "5120": {
        "alt_text": "Slottet & sumpen",
        "image_url": "https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/965/IMG_0273-24syv.jpg",
        "url": "https://web.24syv.dk/channels/5120",
        "description": "B.T.\u2019s politiske podcast med Anne Kirstine Cramon og Joachim B. Olsen. Ingen bliver sk\u00e5net eller glemt, n\u00e5r de to v\u00e6rter, der begge har en fortid p\u00e5 Christiansborg, ubarmhjertigt tager dig igennem alt, du har brug for at vide om ugens st\u00f8rste og mest overraskende historier i dansk politik.",
        "episodes": {
            "310095": {
                "duration": 1987000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/a8df889a-1ef0-40fd-94bb-af1e00cff416/b8c067dc-2918-4136-adac-afe400c28ddc/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=89869564-4bca-4df0-bca3-af1e00d05284",
                "title": "Venstre klar med \"blodpenge\" - hvorfor?",
                "description": "Venstres\u00a0to frontfigurer Troels Lund Poulsen og Stephanie Lose er taget p\u00e5 turn\u00e9 rundt i landet, mens deres partiformand er sygemeldt med stress.\nDe skal pr\u00f8ve at vende de d\u00e5rlige meningsm\u00e5linger og forklare, hvad Venstre f\u00e5r ud af at v\u00e6re i regering med Socialdemokratiet.\nSenest er Venstre\u00a0g\u00e5et med til h\u00e6ve\u00a0skattefradraget for kontingenter til fagforeninger. Noget som de ellers tidligere kaldte \"blodpenge\". Hvad f\u00e5r de til geng\u00e6ld?",
                "date": "2023-04-16T04:00:00Z"
            },
            "309995": {
                "duration": 3101000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/a8df889a-1ef0-40fd-94bb-af1e00cff416/838ff0b8-67d1-4722-90d9-afe400afc9d7/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=89869564-4bca-4df0-bca3-af1e00d05284",
                "title": "Parkeringsminister Hummelgaard, Lund og Lose p\u00e5 tour og Prehn-nyt",
                "description": "Liberal Alliance og ikke mindst Alex Vanopslagh har stadig tur i den. I m\u00e5lingerne er de lige nu det st\u00f8rste borgerlige parti.\n\nSp\u00f8rgsm\u00e5let er, om det kan blive sv\u00e6rt at v\u00e6re s\u00e5 god i en l\u00e6ngere periode.\u00a0\n\nJustitsminister Peter Hummelgaard (S) parkerer ulovligt p\u00e5 Amager - igen og igen.\u00a0\n\nDen dynamiske Venstre-duo, Lund og Lose, skal p\u00e5 tur ud til baglandet og forklare, hvad Venstre egentlig f\u00e5r ud af at v\u00e6re i regering med Mette Frederiksen.\u00a0\n\nOg s\u00e5 ser det ud til, at vi alligevel f\u00e5r gl\u00e6de af konceptet \u2019Boje p\u00e5 Borgen\u2019.\n\nV\u00e6rter: Joachim B. Olsen og Anne Katrine Restrup\u00a0",
                "date": "2023-04-14T11:32:12.663Z"
            },
            "309304": {
                "duration": 2344000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/a8df889a-1ef0-40fd-94bb-af1e00cff416/35ddec21-7d4a-40b3-9c0c-afdb00d5fff5/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=89869564-4bca-4df0-bca3-af1e00d05284",
                "title": "Udskiftning p\u00e5 R\u00e5dhuset?",
                "description": "Situationen p\u00e5 K\u00f8benhavns R\u00e5dhus er g\u00e5et hen og blevet lidt iffy, for overborgmester Sophie H\u00e6storp Andersen ikke er specielt popul\u00e6r. Men hvem skal erstatte hende? Socialdemokratiet er p\u00e5 jagt efter en politisk rockstjerne, der kan indtage Borgerrepr\u00e6sentationen. Vi ser ogs\u00e5 n\u00e6rmere p\u00e5 ugens meningsm\u00e5ling og s\u00e5 er der endnu en stresssygemelding fra Christiansborg.\n\n\n\nV\u00e6rter: Joachim B. Olsen og Anne Kirstine Cramon\n\nProduktion: Alex Br\u00f8ndbjerg",
                "date": "2023-04-05T13:06:37.417Z"
            },
            "309177": {
                "duration": 3648000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/a8df889a-1ef0-40fd-94bb-af1e00cff416/65011e43-8192-47d1-a1c5-afda005ebaa3/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=89869564-4bca-4df0-bca3-af1e00d05284",
                "title": "Svend Sviner",
                "description": "Velkommen til seneste nyt i historien om Nye Borgerliges nedsmeltning.\n\nSvend Pedersen, medstifter af partiet og Pernille Vermunds gode ven, er netop blevet ekskluderet.\n\nHan har svinet folk til p\u00e5 sociale medier med ord som \u201ckommunistb\u00f8sser\u00f8v\u201d, \u201ck\u00e6lling\u201d og \u201cenfoldige curlingbimbo\u201d.\n\nTaler han ogs\u00e5 s\u00e5dan til folk i virkeligheden? Eller er det kun, n\u00e5r han sidder bag et tastatur?\n\nLyt med i Slottet og Sumpen, n\u00e5r han pludselig konfronteres med de kvinder, han har svinet til.",
                "date": "2023-04-04T05:47:53.09Z"
            },
            "308849": {
                "duration": 2459000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/a8df889a-1ef0-40fd-94bb-af1e00cff416/f10393c8-35b2-46b1-b33e-afd5010899c6/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=89869564-4bca-4df0-bca3-af1e00d05284",
                "title": "Sundhedsstrukturkommissionen, dalende politikertillid og ingen advarsel til BBB",
                "description": "I ugens afsnit, der er optaget foran et livepublikum, vender vi den nye sundhedsstrukturkommission, den dalende tillid til politikerne og at Statsministeriet s\u00f8rme lige fik reddet sin egen departementschef, Barbara Bertelsen ud af de varme kastanjer. Vi vender ogs\u00e5 problematikken med syriensb\u00f8rnene, som deler vandene i regeringen.\u00a0Og s\u00e5 lancerer vi den l\u00e6nge ventede nye jingle til programmet - noget, som en del har set frem til med stor sp\u00e6nding.\u00a0\n\n\n\nV\u00e6rter: Joachim B. Olsen og Anne Kirstine Cramon\n\nProducer: Kasper Riising",
                "date": "2023-03-30T16:49:25.663Z"
            },
            "308724": {
                "duration": 2339000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/a8df889a-1ef0-40fd-94bb-af1e00cff416/a2a29081-e5bd-45be-9433-afd400b098a0/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=89869564-4bca-4df0-bca3-af1e00d05284",
                "title": "Martin Lidegaard vil tage hjemmehj\u00e6lpen fra rige \u00e6ldre",
                "description": "De Radikales leder, Martin Lidegaard, er tr\u00e6t af at tale om, hvorfor partiet ikke kom med i den nye midterregering, siger han.\n\nNu vil han se fremad og tale om politik. Blandt andet vil han have flere \u00e6ldre til selv at betale for deres hjemmehj\u00e6lp.",
                "date": "2023-03-29T10:44:38.913Z"
            },
            "308337": {
                "duration": 2266000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/a8df889a-1ef0-40fd-94bb-af1e00cff416/fb01208d-e8ce-436f-b82a-afcf00a23b7e/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=89869564-4bca-4df0-bca3-af1e00d05284",
                "title": "Finanslovsudspil og regeringens f\u00f8rste 100 dage",
                "description": "Endelig kom det l\u00e6nge ventede finanslovsudspil. I det hele taget ser den offentlige \u00f8konomi ikke s\u00e5 farlig ud, som man kunne have troet, og det s\u00e6tter hele regeringens raison d'\u00eatre under pres. For n\u00e5r en regering er f\u00f8dt som svar p\u00e5 en krise, er det noget baks n\u00e5r krisen n\u00e6rmest er afbl\u00e6st. Vi vender ogs\u00e5 endnu en internetkriger i Nye Borgerlige \u2013 et parti, som nu ligger og roder nede p\u00e5 sp\u00e6rregr\u00e6nsen.\n\n\n\nV\u00e6rter: Joachim B. Olsen og Anne Kirstine Cramon",
                "date": "2023-03-24T10:05:13.627Z"
            },
            "308186": {
                "duration": 3331000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/a8df889a-1ef0-40fd-94bb-af1e00cff416/a077011a-0850-401c-9d9e-afcd00ea8a10/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=89869564-4bca-4df0-bca3-af1e00d05284",
                "title": "Dragsted: H\u00e5rdere at v\u00e6re slamsuger end direkt\u00f8r i M\u00e6rsk",
                "description": "Enhedslistens Pelle Dragsted er i studiet til en samtale om ulighed.\nHan siger blandt andet, at det er uretf\u00e6rdigt, at en direkt\u00f8r i M\u00e6rsk tjener s\u00e5 meget mere end for eksempel en slamsuger, n\u00e5r det er slamsugeren, der har det h\u00e5rdeste job.",
                "date": "2023-03-22T16:20:14.527Z"
            },
            "307788": {
                "duration": 2191000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/a8df889a-1ef0-40fd-94bb-af1e00cff416/47a7c276-3550-4ba0-89bd-afc800b1aa70/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=89869564-4bca-4df0-bca3-af1e00d05284",
                "title": "\u201cHej far\u201d, Jon Stephensen-sagaen og Vanopslagh politianmeldt",
                "description": "Pernille Vermund mener, at Lars Boje Mathiesen er gr\u00e5dig og lyver, Jon Stehensen har stukket hovedet i busken, og i stedet er hans partiformand Lars L\u00f8kke Rasmussen ude med en opsang til de journalister, der m\u00e5tte driste sig til at sp\u00f8rge ind til hans efterh\u00e5nden mange sager. Alex Vanopslagh er blevet politianmeldt for bedrageri, og s\u00e5 ringer vi op til Bergur L\u00f8kke Rasmussen og sp\u00f8rger, om det er rigtigt, at han ikke selv ringede og meldte sig ud af Venstre.\u00a0\n\n\n\nV\u00e6rter: Joachim B. Olsen og Anne Kirstine Cramon\n\nProducer: Daniel Sarto Lassen",
                "date": "2023-03-17T13:17:45.827Z"
            },
            "307584": {
                "duration": 3174000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/a8df889a-1ef0-40fd-94bb-af1e00cff416/11ad5deb-8642-4fab-a300-afc600b54e78/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=89869564-4bca-4df0-bca3-af1e00d05284",
                "title": "Vermund om Boje: Han var gr\u00e5dig, og jeg tror, han lyver",
                "description": "Partiet smuldrer omkring Nye Borgerliges stifter Pernille Vermund.\nSenest blev partiets ellers nyvalgte formand Lars Boje Mathiesen ekskluderet.\nVermund beskylder ham for at have v\u00e6ret b\u00e5de gr\u00e5dig og dobbeltmoralsk og frems\u00e6tte trusler om at forlade partiet, hvis han ikke fik udbetalt flere hundrede tusinde kroner til sin private konto.\nLars Boje Mathiesen selv afviser, men Vermund tror, han lyver.\nTilbage st\u00e5r sp\u00f8rgsm\u00e5let: Kunne hun selv have gjort mere for at forhindre parties bizarre\u00a0nedsmeltning, mens hun var p\u00e5 ferie p\u00e5 Mauritius?",
                "date": "2023-03-15T11:49:38.503Z"
            },
            "307209": {
                "duration": 2978000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/a8df889a-1ef0-40fd-94bb-af1e00cff416/69e89171-7d09-420a-bad1-afc100a63fff/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=89869564-4bca-4df0-bca3-af1e00d05284",
                "title": "Vanvidsugen: Lars Boje og Jon Stephensen",
                "description": "Den ene er blevet smidt ud for angiveligt at have fors\u00f8gt at afpresse sit parti for samlet set 2,6 millioner, den anden har sendt n\u00f8genbilleder rundt af en ung skuespillerinde og beskyldes for at have forfalsket en underskrift - en forfalskning, der findes p\u00e5 lyd. Det g\u00e5r op og ned i showbiz og politik, men i denne uge spr\u00e6nges alle rammer for, hvad man troede var muligt. Vi vender ogs\u00e5 den nye \u00f8konomiminister, der er hentet ind fra Sydjylland, Stephanie Lose.\u00a0\n\n\n\nV\u00e6rter: Anne Kirstine Cramon og Joachim B. Olsen\n\nProducer: Alex Br\u00f8ndbjerg",
                "date": "2023-03-10T10:26:01.633Z"
            },
            "307030": {
                "duration": 2526000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/a8df889a-1ef0-40fd-94bb-af1e00cff416/70792547-5b5d-48ae-9dbe-afbf00d07ceb/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=89869564-4bca-4df0-bca3-af1e00d05284",
                "title": "Kulturministeren om falsk underskrift og transpersoner p\u00e5 film",
                "description": "Kulturminister Jakob Engel-Schmidt forholder sig for f\u00f8rste gang til sagen om sin partif\u00e6lle i Moderaterne, Jon Stephensen, der i disse dage anklages for at have forfalsket en underskrift i sin tid som teaterdirekt\u00f8r.\n\nOg s\u00e5 fejrer ministeren Kvinders Kampdag.\n\nHan vil blandt andet \u00f8ge ligestillingen ved hj\u00e6lp af skulpturer, og han synes ogs\u00e5, det ville v\u00e6re passende, hvis man overlod det til transpersoner selv at spille transpersoner p\u00e5 film.",
                "date": "2023-03-08T12:42:45.443Z"
            },
            "306621": {
                "duration": 2142000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/a8df889a-1ef0-40fd-94bb-af1e00cff416/6734e927-2cb5-4c6e-84e3-afba00a0abe6/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=89869564-4bca-4df0-bca3-af1e00d05284",
                "title": "Upopul\u00e6r uddannelsesreform og lederl\u00f8s bl\u00e5 blok",
                "description": "Regeringen har meldt f\u00f8rste del af den nye uddannelsesreform ud, og det virker som om, de fors\u00f8ger at f\u00e5 alt det, der er upopul\u00e6rt blandt befolkningen, skubbet ud over rampen hurtigst muligt, s\u00e5 v\u00e6lgerne glemmer det inden, der igen er valg. Bl\u00e5 blok st\u00e5r fortsat uden leder \u2013 ingen tager ligesom teten, og s\u00e5 har de to v\u00e6rter f\u00e5et nyt t\u00f8j.\n\nV\u00e6rter: Joachim B. Olsen og Anne Kirstine Cramon\n\nProducer: Alex Br\u00f8ndbjerg",
                "date": "2023-03-03T10:49:11.707Z"
            },
            "306445": {
                "duration": 2300000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/a8df889a-1ef0-40fd-94bb-af1e00cff416/735bb077-0af1-45f4-ba3c-afb80108cc4f/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=89869564-4bca-4df0-bca3-af1e00d05284",
                "title": "Messerschmidt om vin og nyt ultimativt bededag-krav",
                "description": "DF's formand, Morten Messerschmidt, kommenterer f\u00f8rste gang historien om partiets k\u00e6mpe indk\u00f8b af italiensk vin.\nHan taler om Inger St\u00f8jberg, et milliarddyrt pensionsforslag og diskrimination af folk med fremmedartede navne.\nHan melder sig klar til at s\u00e6nke registreringsafgiften. Og til sidst kommer han med et nyt ultimativt krav til en fremtidig bl\u00e5 regering: Store bededag skal tilbage.",
                "date": "2023-03-01T16:48:08.733Z"
            },
            "306034": {
                "duration": 2453000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/a8df889a-1ef0-40fd-94bb-af1e00cff416/a64f2162-26c9-445f-8433-afb300aaec18/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=89869564-4bca-4df0-bca3-af1e00d05284",
                "title": "Hjort-tiltale, en falsk underskrift og Simon Emils nye bog",
                "description": "Claus Hjort er blevet tiltalt for at r\u00f8be statshemmeligheder, og s\u00e5 er der et \u00e6gte tabloidt drama i Moderaterne, hvor folketingsmedlem Jon Stephensen er indblandet i noget rigtig rod om en forfalsket underskrift.\n\nSimon Emil Ammitzb\u00f8ll-Bille har skrevet en helt ny bog, men det er ikke alle, der husker tingene helt som ham.\n\nV\u00e6rter: Joachim B. Olsen og Anne Kirstine Cramon\n\nProducer: Nicklas Larsen\u00a0",
                "date": "2023-02-24T10:24:47.77Z"
            },
            "305669": {
                "duration": 3043000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/a8df889a-1ef0-40fd-94bb-af1e00cff416/0ae0a6bb-cdc4-401e-a0b3-afb000e009ae/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=89869564-4bca-4df0-bca3-af1e00d05284",
                "title": "Simon Emil Ammitzb\u00f8ll-Bille: Fra kaviar til game over",
                "description": "Det startede med et kanonvalg, kaviar og champagne. Og det sluttede med uvenskaber og kaos for \u00e5ben sk\u00e6rm.\n\nTidligere minister Simon Emil Ammitzb\u00f8ll og B.T.s politiske kommentator, Joachim B. Olsen, arbejdede i flere \u00e5r t\u00e6t sammen i Liberal Alliance.\n\nSammen gennemg\u00e5r de partiets nedsmeltning under VLAK-regeringen, som Simon Emil Ammitzb\u00f8ll beskriver i sin nye bog \"Insider\".",
                "date": "2023-02-21T14:00:50.557Z"
            },
            "305436": {
                "duration": 3366000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/a8df889a-1ef0-40fd-94bb-af1e00cff416/940784f4-3483-44b6-84d8-afac00bdaaba/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=89869564-4bca-4df0-bca3-af1e00d05284",
                "title": "Jan E. J\u00f8rgensen: Enormt skuffet og klar til forbud",
                "description": "Venstre-politikeren Jan E. J\u00f8rgensen er i studiet hos B.T.s politiske kommentator Joachim B. Olsen.\nDe taler blandt andet om Ellemanns sygemelding, om at v\u00e6re en \u00e6gte liberal og om Paludans koranafbr\u00e6ndinger, som venstre-politikeren er klar til at forbyde.\nOg s\u00e5 fort\u00e6ller Jan E. J\u00f8rgensen om, at han blev \"enormt skuffet\" over ikke at blive minister.\u00a0",
                "date": "2023-02-18T05:00:00Z"
            },
            "305378": {
                "duration": 1221000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/a8df889a-1ef0-40fd-94bb-af1e00cff416/c787eb9c-af9a-43c3-9c0b-afac00a9365f/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=89869564-4bca-4df0-bca3-af1e00d05284",
                "title": "Vinterferie og vaccineskepsis",
                "description": "Mens alle andre holder vinterferie, er to h\u00e5rdtarbejdende podcastv\u00e6rter klar med en opdatering af ugen, hvor der er sket absolut ingenting. Udover at der kommet en partilederm\u00e5ling, hvor det ser sl\u00f8jt ud for Jakob Ellemann og s\u00e5 har Nye Borgerliges Henriette Ergemann i v\u00e6lten for sine vaccineskeptiske Facebook-kommentarer.\n\n\n\nV\u00e6rter: Joachim B. Olsen og Anne Kirstine Cramon\n\nProducer: Alex Br\u00f8ndbjerg",
                "date": "2023-02-17T11:07:59.647Z"
            },
            "304832": {
                "duration": 2085000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/a8df889a-1ef0-40fd-94bb-af1e00cff416/0c26045c-1a87-49e7-9ea7-afa500a6dcb2/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=89869564-4bca-4df0-bca3-af1e00d05284",
                "title": "Stress-epidemi p\u00e5 Christiansborg",
                "description": "Jakob Ellemann er syg med stress \u2013 en epidemi, der tilsyneladende h\u00e6rger over Christiansborg for tiden. Hvad betyder det for regeringen og for Venstre? Og s\u00e5 er der optakt til storkonflikt \u2013 noget, der kan ende som en alvorligt tr\u00e6ls situation for regeringen.\n\nV\u00e6rter: Joachim B. Olsen og Anne Kirstine Cramon\n\nProducer: Alex Br\u00f8ndbjerg",
                "date": "2023-02-10T10:14:56.583Z"
            },
            "304776": {
                "duration": 3009000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/a8df889a-1ef0-40fd-94bb-af1e00cff416/81725cd6-5410-4075-b1af-afa40117e84a/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=89869564-4bca-4df0-bca3-af1e00d05284",
                "title": "Lars Boje Mathiesen om intern konflikt, ufravigelige krav og konspirationsteorier",
                "description": "Nye Borgerliges nye formand, Lars Boje Mathiesen, er p\u00e5 bes\u00f8g i studiet hos B.T.s politiske kommentator Joachim B. Olsen.\nDe taler blandt andet om konflikten med den nu tidligere partif\u00e6lle Mikkel Bj\u00f8rn S\u00f8rensen, Nye Borgerliges udl\u00e6ndingepolitik og om partiets n\u00e6stformand, Henriette Ergemann, der har sat sp\u00f8rgsm\u00e5lstegn ved, om man kan komme til at bl\u00f8de ved at v\u00e6re i n\u00e6rheden af folk, der er blevet vaccineret.",
                "date": "2023-02-09T17:05:56.163Z"
            },
            "304316": {
                "duration": 2085000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/a8df889a-1ef0-40fd-94bb-af1e00cff416/076bc9d8-d44d-4ce7-89d2-af9e00a1e975/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=89869564-4bca-4df0-bca3-af1e00d05284",
                "title": "St. bededag, abort og organdonation \u2013 og en spindoktors kr\u00e6nkersag",
                "description": "I dagens afsnit er emnerne St. Bededag, organdonation og abort \u2013 tre festlige emner at g\u00e5 p\u00e5 weekend p\u00e5. Og s\u00e5 konkurrerer Christina Egelund og S\u00f8ren Pind om, hvem der skal v\u00e6re Ugens Sumptrold. Christina Egelund er nomineret for h\u00e5nteringen af hendes spindoktor Anders Langballes kr\u00e6nkersag og S\u00f8ren Pind, fordi han har fors\u00f8gt at m\u00f8rkel\u00e6gge en henvendelse til Medieansvarsudvalget.\n\nV\u00e6rter: Joachim B. Olsen og Anne Kirstine Cramon\n\nProducer: Alex Br\u00f8ndbjerg",
                "date": "2023-02-03T10:09:20.913Z"
            },
            "303788": {
                "duration": 2458000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/a8df889a-1ef0-40fd-94bb-af1e00cff416/278878fa-9136-492b-977b-af97010f5c86/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=89869564-4bca-4df0-bca3-af1e00d05284",
                "title": "Mikkel Bj\u00f8rn S\u00f8rensen: Han bl\u00e6rer sig rigtig meget",
                "description": "Det nyvalgte folketingsmedlem Mikkel Bj\u00f8rn S\u00f8rensen har netop skiftet parti fra Nye Borgerlige til Dansk Folkeparti p\u00e5 grund af d\u00e5rlig kemi med den nu tidligere partif\u00e6lle Lars Boje Mathiesen.\n\"Han bl\u00e6rer sig bare rigtig meget,\" siger Mikkel Bj\u00f8rn S\u00f8rensen.",
                "date": "2023-01-28T05:00:00Z"
            },
            "303745": {
                "duration": 1602000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/a8df889a-1ef0-40fd-94bb-af1e00cff416/4e7b9f34-9a81-4088-bdad-af9700ae468b/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=89869564-4bca-4df0-bca3-af1e00d05284",
                "title": "Kaos i Nye Borgerlige og en skidt start for regeringen",
                "description": "Der er kaos i Nye Borgerlige. En mand har forladt broen og Lars Boje Mathiesen st\u00e5r alene tilbage. Det brager ned i meningsm\u00e5lingerne for den nye regering, og var der valg i dag, ville de ikke have flertal. Men b\u00f8r vi egentlig ikke lige give dem en chance for at vise, hvad de kan?\n\nV\u00e6rter: Joachim B. Olsen og Anne Kirstine Cramon\n\nProducent: Alex Br\u00f8ndbjerg",
                "date": "2023-01-27T10:37:39.137Z"
            },
            "303204": {
                "duration": 1618000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/a8df889a-1ef0-40fd-94bb-af1e00cff416/7eb4c96f-b672-46a5-b4bf-af900091aa72/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=89869564-4bca-4df0-bca3-af1e00d05284",
                "title": "Justitsministeren om store bededag, Samsam og permakrise",
                "description": "Justitsminister og tidligere besk\u00e6ftigelsesminister Peter Hummelgaard anerkender, at en del af regeringens forslag om at afskaffe store bededag bryder med den danske model.\nHan undviger sp\u00f8rgsm\u00e5l om den bet\u00e6ndte sag om tidligere agent Ahmed Samsam.\nOg s\u00e5 forklarer han et nyt ord, som i hans \u00f8jne er vigtigt for at forst\u00e5 vores tid. Ordet er \"Permakrise\".",
                "date": "2023-01-21T05:00:00Z"
            },
            "303163": {
                "duration": 1590000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/a8df889a-1ef0-40fd-94bb-af1e00cff416/9a6a1698-33f5-4f79-b876-af9000a08b0c/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=89869564-4bca-4df0-bca3-af1e00d05284",
                "title": "Regeringens store hvedebr\u00f8dsdage er ovre",
                "description": "Der er fortsat politisk polemik om store bededag. Jakob Ellemann st\u00e5r tilbage som den store taber, mens en overraskende samlet opposition k\u00e6mper imod det, de kalder en magtfuldkommen regering. Og s\u00e5 er der en stor overraskelse i nomineringen af dagens sumptrold.\n\nV\u00e6rter: Joachim B. Olsen og Anne Kirstine Cramon\n\nProducer: Alex Br\u00f8ndbjerg",
                "date": "2023-01-20T10:58:25.363Z"
            },
            "302582": {
                "duration": 2095000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/a8df889a-1ef0-40fd-94bb-af1e00cff416/7165c87f-b4fc-4f5b-a025-af8900ab6217/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=89869564-4bca-4df0-bca3-af1e00d05284",
                "title": "Another afsnit of Store Bededags-f\u00f8ljetonen og Vermund siger farvel",
                "description": "Der er utilfredshed over hele linjen med afskaffelsen af Store Bededag. Biskopperne er sure, fagbev\u00e6gelsen er sure og den almindelige dansker er sur. Alligevel ser forslaget ud til at blive til virkelighed. Og s\u00e5 takker Pernille Vermund af og vil ikke l\u00e6ngere v\u00e6re formand for Nye Borgerlige. Men har de s\u00e5 overhovedet en chance i dansk politik?\n\nV\u00e6rter: Joachim B. Olsen og Anne Kirstine Cramon",
                "date": "2023-01-13T10:34:36.413Z"
            },
            "302412": {
                "duration": 2269000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/a8df889a-1ef0-40fd-94bb-af1e00cff416/6f98c5c0-a3dc-4033-b349-af8700b62ac2/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=89869564-4bca-4df0-bca3-af1e00d05284",
                "title": "Venstres politiske ordf\u00f8rer: Jeg troede ikke p\u00e5 hende",
                "description": "Morten Dahlin, Venstres politiske ordf\u00f8rer, fort\u00e6ller blandt andet, hvordan det gik op for ham, at Mette Frederiksens faktisk \u00f8nskede en bred regering, og at hun ikke pr\u00f8vede at snyde ham.",
                "date": "2023-01-11T14:00:24.243Z"
            },
            "301881": {
                "duration": 2587000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/a8df889a-1ef0-40fd-94bb-af1e00cff416/5598141c-2080-4a67-9509-af8200aad658/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=89869564-4bca-4df0-bca3-af1e00d05284",
                "title": "Statsministertale, Store Bededag og SoMe",
                "description": "I \u00e5rets f\u00f8rste udgave af Slottet & Sumpen vender vi statsministerens flade nyt\u00e5rstale og hele den polemik, der efterh\u00e5nden er opst\u00e5et omkring Store Bededag. SFs Carl Valentin har lavet et m\u00e6rkeligt SoMe-opslag, som han ikke vil kommentere p\u00e5 overfor journalister og s\u00e5 har vi en vaske\u00e6gte SoMe-ekspert, Valdemar Osted, i studiet og tale om politikernes indsats p\u00e5 sociale medier i valgkampen.\n\n\n\nV\u00e6rter: Joachim B. Olsen og Anne Kirstine Cramon\n\nProducer: Alex Br\u00f8ndbjerg",
                "date": "2023-01-06T10:30:22.983Z"
            },
            "301247": {
                "duration": 1962000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/a8df889a-1ef0-40fd-94bb-af1e00cff416/7637c278-e7a9-43f7-899b-af72010a6508/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=89869564-4bca-4df0-bca3-af1e00d05284",
                "title": "\u00c5ret der gik i politik",
                "description": "I denne s\u00e6rlige udgave af Slottet&Sumpen taler vi om \u00e5ret, der gik i politik. Hvem stod for \u00e5rets st\u00f8rste skandale, hvad var \u00e5rets store politiske overraskelse og hvem kommer til at tage flest selfies i 2023, nu hvor Astrid Krag er vippet af pinden.\n\nV\u00e6rter: Joachim B. Olsen og Anne Kirstine Cramon\n\nProducer: Alex Br\u00f8ndbjerg",
                "date": "2022-12-29T03:00:00Z"
            },
            "300762": {
                "duration": 2178000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/a8df889a-1ef0-40fd-94bb-af1e00cff416/b1f7614a-ebb5-4ea1-bc28-af7200b35b4e/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=89869564-4bca-4df0-bca3-af1e00d05284",
                "title": "Messerschmidt er fri og Samsam-l\u00f8ftebrud",
                "description": "Morten Messerschmidt er frifundet i Meld & Feld-sagen og det betyder, at han nu kan koncentrere sig om at genopbygge DF. Og de tr\u00e6nger i den grad til en k\u00e6rlig h\u00e5nd. Der er endnu et l\u00f8ftebrud fra Venstre og fra Moderaterne, der ikke l\u00e6ngere vil have unders\u00f8gt Ahmed Samsam-sagen, og s\u00e6rligt Venstre g\u00f8r sig s\u00e5rbar for at v\u00e6re magtfuldkommen \u2013 noget de ellers har beskyldt Mette Frederiksen for at v\u00e6re.",
                "date": "2022-12-21T11:02:23.157Z"
            },
            "300713": {
                "duration": 1516000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/a8df889a-1ef0-40fd-94bb-af1e00cff416/8e103154-8ca8-42ce-a239-af7100f56ef8/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=89869564-4bca-4df0-bca3-af1e00d05284",
                "title": "St\u00f8jberg: S\u00e5 skal Ellemann ikke v\u00e6re der",
                "description": "Inger St\u00f8jberg g\u00f8r op med sin tidligere partif\u00e6lle Venstres formand, Jakob Ellemann-Jensen.\nHvis hun i fremtiden skal pege p\u00e5 Venstre som statsministerparti, s\u00e5 skal det v\u00e6re med en anden formand end Jakob Ellemann-Jensen.",
                "date": "2022-12-20T17:22:40.93Z"
            },
            "300328": {
                "duration": 1924000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/a8df889a-1ef0-40fd-94bb-af1e00cff416/3666d2b9-bb5b-49cd-93de-af6c00e1b672/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=89869564-4bca-4df0-bca3-af1e00d05284",
                "title": "New regering, who dis?",
                "description": "Til tonerne af Benny Hill-show blev den nye regering i dag pr\u00e6senteret foran Amalienborg. Der var b\u00e5de en r\u00e6kke gengangere og nogle overraskelser i posen. Det flagrer stadig lidt i vinden, hvad det pr\u00e6cis er, Jakob Ellemann er kommet igennem med i den nye SVM-regering og s\u00e5 glimrer de kvindelige ministeremner ved deres frav\u00e6r.\n\nV\u00e6rter: Joachim B. Olsen og Anne Kirstine Cramon\n\nProducer: Alex Br\u00f8ndbjerg",
                "date": "2022-12-15T13:58:10.033Z"
            },
            "300230": {
                "duration": 1774000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/a8df889a-1ef0-40fd-94bb-af1e00cff416/592088cd-c555-4008-9dfe-af6b00ef0562/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=89869564-4bca-4df0-bca3-af1e00d05284",
                "title": "Lars\u2019 christmas-\u00f8nske gik i opfyldelse",
                "description": "En SVM-regering er f\u00f8dt p\u00e5 Marienborg, og tre vise m\u00e6nd M/K tonede i dag frem for at udbrede det glade budskab om Danmarks nye regering. Joachim B. mener, at det hele - i s\u00e6rdeleshed det med Store Bededag - er noget teknokratisk lort. Men der er ingen tvivl om, at for Lars L\u00f8kke er gl\u00e6den jordens g\u00e6st i dag. Ellemann til geng\u00e6ld har ikke s\u00e5 meget at skrive hjem om.\n\nV\u00e6rter: Anne Kirstine Cramon og Joachim B. Olsen\n\nProduceret af Niels Glisstrup Malmos",
                "date": "2022-12-14T14:33:25.263Z"
            },
            "300153": {
                "duration": 1899000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/a8df889a-1ef0-40fd-94bb-af1e00cff416/ed7ded7b-53c3-4fb9-9e31-af6a00ee926c/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=89869564-4bca-4df0-bca3-af1e00d05284",
                "title": "S\u00f8ren Pind: Venstre skal have t\u00e6sk",
                "description": "\"Man skal have de t\u00e6sk, man skal have.\"\nS\u00e5dan lyder det fra den mange\u00e5rige venstremand og tidligere minister S\u00f8ren Pind. Han advarer sit parti imod at ben\u00e6gte l\u00f8ftebrud. Venstre skal \"bukke sig dybt\" for at komme videre.",
                "date": "2022-12-13T16:10:26.553Z"
            },
            "300147": {
                "duration": 1727000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/a8df889a-1ef0-40fd-94bb-af1e00cff416/619acb00-4770-48f6-b13f-af6a00e90b4f/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=89869564-4bca-4df0-bca3-af1e00d05284",
                "title": "Svineproducent fra Venstre: 'Det er ikke l\u00f8ftebrud'",
                "description": "Venstres hovedbestyrelse bakker fortsat op formand Jakob Ellemann-Jensen trods store l\u00f8ftebrud. B.T.s politiske kommentator Joachim B. Olsen har et af hovedbestyrelsens medlemmer, den sj\u00e6llandske svineproducent Carl Skou, i studiet.",
                "date": "2022-12-13T15:24:51.27Z"
            },
            "300122": {
                "duration": 1277000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/a8df889a-1ef0-40fd-94bb-af1e00cff416/9b0bcf6c-fd33-4a2a-a611-af6a00ba31d3/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=89869564-4bca-4df0-bca3-af1e00d05284",
                "title": "L\u00e6kket lydoptagelse med Ellemann",
                "description": "En l\u00e6kket lydoptagelse afsl\u00f8rer, hvad Venstres Jakob Ellemann-Jensen forventer at kunne f\u00e5 til geng\u00e6ld for at g\u00e5 i regering med Socialdemokratiet og droppe sit krav om en advokatvurdering af Mette Frederiksens rolle i minksagen.",
                "date": "2022-12-13T11:30:48.247Z"
            },
            "299858": {
                "duration": 1940000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/a8df889a-1ef0-40fd-94bb-af1e00cff416/1649c51d-68aa-4f50-9f07-af6600ba66d1/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=89869564-4bca-4df0-bca3-af1e00d05284",
                "title": "En ny regering er p\u00e5 musetrapperne",
                "description": "Den nye regering og julen st\u00e5r for d\u00f8ren. Rygteb\u00f8rsen, vandr\u00f8rene, en lille fugl og Joachim B. synger om, at det bliver mandag eller tirsdag. Ellemann er i processen med at \u00e6de sine egne ord p\u00e5 samme m\u00e5de, som man spiser en elefant - en bid af gangen. Og s\u00e5 er Rasmus Prehn endnu engang nomineret som Ugens Sumptrold.",
                "date": "2022-12-09T11:28:57.79Z"
            },
            "299174": {
                "duration": 2342000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/a8df889a-1ef0-40fd-94bb-af1e00cff416/eb7a9eac-3062-4ede-997a-af5f00a2a40f/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=89869564-4bca-4df0-bca3-af1e00d05284",
                "title": "Scavenius i infight med medierne og K\u2019s regeringsplaner",
                "description": "Kan politikere bare selv beslutte, at de ikke selv beh\u00f8ver at v\u00e6re foregangsm\u00e6nd m/k for deres egen politik, som Alternativets Theresa Scavenius har gjort efter det er kommet frem, hvor meget hun har fl\u00f8jet og k\u00f8rt i taxa? Og er det en god id\u00e9 for Konservative at g\u00e5 i regering? Og s\u00e5 har Joachim B. Olsen et meget overraskende bud p\u00e5 hvem, Rasmus Prehn har spist den efterh\u00e5nden fam\u00f8se middag med.\u00a0",
                "date": "2022-12-02T10:13:48.547Z"
            },
            "298655": {
                "duration": 1882000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/a8df889a-1ef0-40fd-94bb-af1e00cff416/477080a3-89c0-4db0-a872-af580116b3ed/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=89869564-4bca-4df0-bca3-af1e00d05284",
                "title": "Mai Villadsen og Joachim B. Olsen",
                "description": "Enhedslistens politiske leder, Mai Villadsen, er blevet smidt ud af regeringsforhandlingerne.\n\nHun tager os med ind til det afg\u00f8rende m\u00f8de med Mette Frederiksen og beskriver, hvordan det gik for sig.\n\nNu tror Mai Villadsen selv mest p\u00e5 en SVK-regering. Mette Frederiksen vil \"sluge bl\u00e5 blok\", siger Villadsen.",
                "date": "2022-11-26T05:00:00Z"
            },
            "298607": {
                "duration": 3081000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/a8df889a-1ef0-40fd-94bb-af1e00cff416/a15cbf0b-0d09-496c-aa2a-af5800a5c672/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=89869564-4bca-4df0-bca3-af1e00d05284",
                "title": "S\u00f8ren Pape f\u00e5r en h\u00e5rd weekend og Moderaterne kommer ikke i regering",
                "description": "Kristian Klarskov fra Moderaterne er det mest lysende eksempel p\u00e5, hvorfor Moderaterne ikke kommer i regering. For Mette Frederiksen t\u00f8r ikke invitere dem indenfor med deres track record og manglende erfaring. Joachim B. tror stadig ikke p\u00e5 en regeringsdannelse mellem Socialdemokratiet og Venstre, og s\u00e5 er der et vigtigt m\u00f8de i Konservative denne weekend, og det ser ud som om S\u00f8ren Pape ikke skal gl\u00e6de sig.\n\nV\u00e6rter: Anne Kirstine Cramon og Joachim B. Olsen\n\nProducer: Alex Br\u00f8ndbjerg",
                "date": "2022-11-25T11:17:07.783Z"
            },
            "297988": {
                "duration": 710000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/a8df889a-1ef0-40fd-94bb-af1e00cff416/4320c21d-55c1-4cf0-9e20-af510103b622/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=89869564-4bca-4df0-bca3-af1e00d05284",
                "title": "Sophie L\u00f8hde-medarbejdere: ydmygelser, r\u00e5beri og en grov tone",
                "description": "Venstres Sophie L\u00f8hde bliver af flere tidligere medarbejdere beskyldt for at skabe et s\u00e6rdeles h\u00e5rdt arbejdsmilj\u00f8, hvor en us\u00e6dvanlig grov tone er hverdagskost. Sophie L\u00f8hde anerkender overfor B.T., at hun har en \u00bbdirekte stil\u00ab og \u00bbaf og til kan have en kontant tone\u00ab. Hun afviser dog, at skulle k\u00f8re psykisk terror eller ydmyge medarbejdere. Vi taler med journalisten bag historien, Anne Katrine Restrup.",
                "date": "2022-11-18T20:30:34.097Z"
            },
            "297938": {
                "duration": 2104000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/a8df889a-1ef0-40fd-94bb-af1e00cff416/a63505e3-ae0c-41b9-a8bd-af5100a311ce/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=89869564-4bca-4df0-bca3-af1e00d05284",
                "title": "R\u00f8vsyge regeringsforhandlinger og Qatar som en politisk varm kartoffel",
                "description": "Vi taler om de for tiden rimelig r\u00f8vsyge og langsommelige regeringsforhandlinger, om Karen Ellemanns exit fra politik, om S\u00f8ren Gades plads som formand for folketinget \u2013 og s\u00e5 har Britt Bager taget bladet fra munden og siger, hvad hun mener om S\u00f8ren Pape og den konservative kampagne. Ane Halsboe vil ikke tage stilling til Qatar og Prehn padler igen om sin \u201djournalistmiddag\u201d.\u00a0",
                "date": "2022-11-18T10:00:50.07Z"
            },
            "297779": {
                "duration": 2934000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/a8df889a-1ef0-40fd-94bb-af1e00cff416/437bd35e-5e93-47a6-8d5c-af4f00fbd8d5/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=89869564-4bca-4df0-bca3-af1e00d05284",
                "title": "Sj\u00far\u00f0ur Skaale & Joachim B. Olsen",
                "description": "Det f\u00e6r\u00f8ske folketingsmedlem Sjurdur Skaale kan afg\u00f8re, hvem der bliver statsminister.\n\nHan siger selv, at han har lidt d\u00e5rlig smag i munden over det.\n\nAlligevel bruger han muligheden og er m\u00f8dt op hos Mette Frederiksen med tre sider med 15 \u00f8nsker - blandt andet om et nyt f\u00e6ngsel p\u00e5 F\u00e6r\u00f8erne. Og hvis han ikke f\u00f8ler sig h\u00f8rt, s\u00e5 er han klar til at g\u00e5 over til Lars L\u00f8kke Rasmussen, som han har et godt forhold til og kan tale f\u00e6r\u00f8sk med.",
                "date": "2022-11-16T15:19:21.207Z"
            },
            "297336": {
                "duration": 2502000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/a8df889a-1ef0-40fd-94bb-af1e00cff416/0dd46718-0671-410b-9a14-af4a00945945/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=89869564-4bca-4df0-bca3-af1e00d05284",
                "title": "Regeringsforhandlinger og Bl\u00e5 Blok er et beskyttet v\u00e6rksted",
                "description": "I ugens afsnit vender vi regeringsforhandlingerne, advokatvurderingen af minksagen og s\u00e5 kommer vi ogs\u00e5 forbi to partier i bl\u00e5 blok, der er pr\u00e6get af kaos, nemlig Nye Borgerlige og Konservative. Dan J\u00f8rgensens embedsm\u00e6nd har hjulpet ham med 1000 opslag til socialemedier, hvilket kritiseres af Ombudsmanden og Pia Olsen Dyhr har posted en fortrolig mail til sine 87.000 facebookf\u00f8lgere.\n\nV\u00e6rter: Anne Kirstine Cramon & Joachim B. Olsen\n\nProducer: Alex Br\u00f8ndbjerg",
                "date": "2022-11-11T09:27:06.813Z"
            },
            "296732": {
                "duration": 2355000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/a8df889a-1ef0-40fd-94bb-af1e00cff416/0ae5b58a-4ee4-4a26-bcae-af43009b898f/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=89869564-4bca-4df0-bca3-af1e00d05284",
                "title": "Regeringsforhandlinger, en ko-kovending fra Alternativet og en presset Pape",
                "description": "I denne udgave af Slottet & Sumpen er der regeringsforhandlinger p\u00e5 tapetet. Vi vender ogs\u00e5 denne valgperiodes f\u00f8rste l\u00f8ftebrud, som Alternativet st\u00e5r for \u2013 nej vent \u2013 for ikke alligevel - og s\u00e5 har mange af regeringens ministre haft nogle opsigtsv\u00e6kkende d\u00e5rlige stemmetal. D\u00e5rligt st\u00e5r det ogs\u00e5 til med S\u00f8ren Pape og de f\u00f8rste kritiske r\u00f8ster om hans formandskab har nu meldt sig p\u00e5 banen.\n\nV\u00e6rter: Anne Kirstine Cramon og Joachim B. Olsen",
                "date": "2022-11-04T10:42:35.68Z"
            },
            "296544": {
                "duration": 1810000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/a8df889a-1ef0-40fd-94bb-af1e00cff416/7f830110-c11a-4259-99a6-af4100f9cd22/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=89869564-4bca-4df0-bca3-af1e00d05284",
                "title": "Valgdagen derp\u00e5: Udsigt til politisk teater og Sofie Carsten Nielsen er ude",
                "description": "I denne ekstraudsendelse vender vi valgaftenen og de n\u00e6ste par dages politiske teater med dronningerunder og halvhjertede fors\u00f8g p\u00e5 at skabe samarbejde henover midten. Valgforsker Martin Vin\u00e6s knuser valgets tal, og s\u00e5 har vi en breaking, da Sofie Carsten Nielsen g\u00e5r af, mens vi er live on air. Hvem skal v\u00e6re hendes efterf\u00f8lger?",
                "date": "2022-11-02T15:10:34.237Z"
            },
            "296297": {
                "duration": 1910000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/a8df889a-1ef0-40fd-94bb-af1e00cff416/da30bb51-0ad9-426b-a990-af3f00c3c1a7/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=89869564-4bca-4df0-bca3-af1e00d05284",
                "title": "Valgkamp special: S\u00f8ren Pape & Joachim B. Olsen",
                "description": "I en r\u00e6kke s\u00e6rudsendelser i valgkampen har politisk kommentator Joachim B. Olsen inviteret partilederne til en samtale i Salonen p\u00e5 \u00f8verste etage i Pilestr\u00e6de. I dag er det formanden for Det Konservative Folkeparti, S\u00f8ren Pape Poulsen.",
                "date": "2022-10-31T11:58:52.88Z"
            },
            "296209": {
                "duration": 2479000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/a8df889a-1ef0-40fd-94bb-af1e00cff416/00eab085-8611-4a54-98b6-af3e00a4aabc/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=89869564-4bca-4df0-bca3-af1e00d05284",
                "title": "Valgkamp special: Mette Frederiksen & Joachim B. Olsen til spinning",
                "description": "I en r\u00e6kke s\u00e6rudsendelser i valgkampen har politisk kommentator Joachim B. Olsen inviteret partilederne til en samtale. Dette afsnit med Mette Frederiksen er noget anderledes - det foreg\u00e5r nemlig til en spinning-time i Herlev.",
                "date": "2022-10-30T10:03:34.19Z"
            },
            "296070": {
                "duration": 3105000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/a8df889a-1ef0-40fd-94bb-af1e00cff416/468c035a-7a84-4ef6-8482-af3c00829c2d/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=89869564-4bca-4df0-bca3-af1e00d05284",
                "title": "Bogstavleg med regeringskonstellationer og hvem ryger ud?",
                "description": "I ugens udgave af Slottet & Sumpen er forskellige bogstavkombinationer i spil \u2013 for hvad er sandsynlige regeringsscenarier? Og s\u00e5 s\u00e6tter v\u00e6rterne navn p\u00e5, hvem der st\u00e5r til at ryge ud af folketinget. Til dem, der sidder og er nysgerrige p\u00e5, hvor Joachim B. Olsen har v\u00e6ret opstillet til folketinget, er der ogs\u00e5 godt nyt.\u00a0",
                "date": "2022-10-28T08:20:26.39Z"
            },
            "295847": {
                "duration": 2064000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/a8df889a-1ef0-40fd-94bb-af1e00cff416/9e514e76-710d-4c2b-b1d6-af39012cdec7/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=89869564-4bca-4df0-bca3-af1e00d05284",
                "title": "Valgkamp special: Lars L\u00f8kke & Joachim B. Olsen",
                "description": "I en r\u00e6kke s\u00e6rudsendelser i valgkampen har politisk kommentator Joachim B. Olsen inviteret partilederne til en samtale i Salonen p\u00e5 \u00f8verste etage i Pilestr\u00e6de. I dag er det formanden for Moderaterne Lars L\u00f8kke Rasmussen.",
                "date": "2022-10-26T03:36:32.953Z"
            },
            "295676": {
                "duration": 2333000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/a8df889a-1ef0-40fd-94bb-af1e00cff416/cc378bb3-ba3a-40bb-8d38-af37014c9843/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=89869564-4bca-4df0-bca3-af1e00d05284",
                "title": "Valgkamp special: Inger St\u00f8jberg & Joachim B. Olsen",
                "description": "I valgkampen inviterer B.T.s politiske kommentator Joachim B. Olsen partilederne forbi redaktionen i Pilestr\u00e6de. S\u00f8ndag aften lokkede han formand for Danmarksdemokraterne Inger St\u00f8jberg med i den k\u00f8benhavnske salon.",
                "date": "2022-10-24T04:00:00Z"
            },
            "295562": {
                "duration": 1889000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/a8df889a-1ef0-40fd-94bb-af1e00cff416/1eb20330-b882-4def-a946-af3600b06da6/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=89869564-4bca-4df0-bca3-af1e00d05284",
                "title": "Valgkamp special: Daddy Vanopslagh & Joachim B. Olsen",
                "description": "I en r\u00e6kke s\u00e6rudsendelser i valgkampen har politisk kommentator Joachim B. Olsen inviteret partilederne til en samtale i Salonen p\u00e5 \u00f8verste etage i Pilestr\u00e6de. I dag er det formanden for Liberal Alliance Alex Vanopslagh.",
                "date": "2022-10-22T10:43:22.65Z"
            },
            "295537": {
                "duration": 2182000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/a8df889a-1ef0-40fd-94bb-af1e00cff416/6db05a6f-7f88-4f26-93d2-af3500c3101e/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=89869564-4bca-4df0-bca3-af1e00d05284",
                "title": "Valgkamp special: Pernille Vermund & Joachim B. Olsen",
                "description": "I en r\u00e6kke s\u00e6rudsendelser i valgkampen har politisk kommentator Joachim B. Olsen inviteret partilederne til en samtale i Salonen p\u00e5 \u00f8verste etage i Pilestr\u00e6de. I dag er det formand for Nye Borgerlige Pernille Vermund.",
                "date": "2022-10-22T04:00:00Z"
            },
            "295478": {
                "duration": 2871000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/a8df889a-1ef0-40fd-94bb-af1e00cff416/d3c92eb0-0634-4691-a6a2-af3500876d0e/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=89869564-4bca-4df0-bca3-af1e00d05284",
                "title": "Vanopslaghs boligsag og flyttemand Cramon",
                "description": "I ugens Slottet & Sumpen fort\u00e6ller Anne Kirstine Cramon, hvordan Alex Vanopslagh bad hende leje en varevogn og hj\u00e6lpe ham med at flytte fra hans lejlighed i Vanl\u00f8se til en folketingslejlighed i Indre By. Og s\u00e5 brager Lars L\u00f8kke Rasmussen frem i meningsm\u00e5lingerne, mens det ser mere en almindelig trist ud for Konservative, der snart rammer valgresultatet fra 2019 i meningsm\u00e5lingerne. Mette Frederiksen har slettet sms\u2019er igen og det er derfor uklart, om vi nogensinde f\u00e5r det fulde billede af, hvad der er sket i FE-sagen.\n\nV\u00e6rter: Anne Kirstine Cramon og Joachim B. Olsen.\u00a0",
                "date": "2022-10-21T10:21:31.717Z"
            },
            "295294": {
                "duration": 1885000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/a8df889a-1ef0-40fd-94bb-af1e00cff416/c2de4399-32ad-4036-b5b3-af3300c715bf/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=89869564-4bca-4df0-bca3-af1e00d05284",
                "title": "Valgkamp special: Sofie Carsten Nielsen & Joachim B. Olsen",
                "description": "I en r\u00e6kke s\u00e6rudsendelser i valgkampen har politisk kommentator Joachim B. Olsen inviteret partilederne til en samtale i Salonen p\u00e5 \u00f8verste etage i Pilestr\u00e6de. I dag er det politisk leder for Radikale Venstre, Sofie Carsten Nielsen.",
                "date": "2022-10-19T12:11:55.77Z"
            },
            "295181": {
                "duration": 1934000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/a8df889a-1ef0-40fd-94bb-af1e00cff416/f9175565-12af-422c-a145-af3200b28bee/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=89869564-4bca-4df0-bca3-af1e00d05284",
                "title": "Valgkamp special: Mai Villadsen & Joachim B. Olsen",
                "description": "I en r\u00e6kke s\u00e6rudsendelser i valgkampen har politisk kommentator Joachim B. Olsen inviteret partilederne til en samtale i Salonen p\u00e5 \u00f8verste etage i Pilestr\u00e6de. I dag er det den politiske ordf\u00f8rer for Enhedslisten Mai Villadsen.",
                "date": "2022-10-18T10:54:52.347Z"
            },
            "295088": {
                "duration": 2095000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/a8df889a-1ef0-40fd-94bb-af1e00cff416/a921a45d-6e5a-45b6-afa9-af3100c19361/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=89869564-4bca-4df0-bca3-af1e00d05284",
                "title": "Valgkamp special: Morten Messerschmidt & Joachim B. Olsen",
                "description": "I en r\u00e6kke s\u00e6rudsendelser i valgkampen har politisk kommentator Joachim B. Olsen inviteret partilederne til en samtale i Salonen p\u00e5 \u00f8verste etage i Pilestr\u00e6de. I dag er det formand for Dansk Folkeparti Morten Messerschmidt.",
                "date": "2022-10-17T12:01:34.65Z"
            },
            "294858": {
                "duration": 2649000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/a8df889a-1ef0-40fd-94bb-af1e00cff416/626626ae-96db-4ec7-82ab-af2e008bb06a/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=89869564-4bca-4df0-bca3-af1e00d05284",
                "title": "Findsens bogdrop, K\u2019s meningsm\u00e5lingsflop og Wermelins boligfusk",
                "description": "Joachim B. er tilbage efter han efter eget udsagn har lidt af en ebolalignende sygdom. Det er valgkampens uge to, og tidligere FE-chef, Lars Findsen, har som var det et Kanye West-album-drop, ud af det bl\u00e5 udgivet en bog, der m\u00e5ske kan sp\u00e6nde ben for Socialdemokratiets valgkamp. Konservative dropper ogs\u00e5 noget \u2013 nemlig procentpoint i meningsm\u00e5lingerne. Er S\u00f8ren Pape reelt set stadig statsministerkandidat? Og s\u00e5 har BT i denne uge afsl\u00f8ret, at milj\u00f8minister Lea Wermelin ogs\u00e5 har gjort sig udm\u00e6rket i den klassiske politiske disciplin: boligsnyd.\n\nMedvirkende: Graverjournalist p\u00e5 BT, S\u00f8ren Ish\u00f8y.\n\nV\u00e6rter: Anne Kirstine Cramon og Joachim B. Olsen",
                "date": "2022-10-14T08:57:42.67Z"
            },
            "294571": {
                "duration": 2748000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/a8df889a-1ef0-40fd-94bb-af1e00cff416/5c679ca8-e311-4fff-b577-af2700834249/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=89869564-4bca-4df0-bca3-af1e00d05284",
                "title": "Aldi-udgaven af St\u00f8jberg og Sikandars b\u00e6redygtige bukser",
                "description": "I denne uges Slottet & Sumpen er Peter Astrup kompetent vikar for Joachim B. Olsen, der har lagt sig syg med influenza. Vi tager temperaturen p\u00e5 partierne og p\u00e5 partiledernes form her i de f\u00f8rste dage af valgkampen. Er Mette Frederiksens undskyldning fra Folketingets talersstol i virkeligheden bare endnu et honninghjerte, er Pernille Vermund i virkeligheden Inger St\u00f8jberg, hvis man k\u00f8bte hende i Aldi, og kan Sikandar Siddiques b\u00e6redygtige bukser redde klimaet?\u00a0",
                "date": "2022-10-07T08:30:24.613Z"
            },
            "294572": {
                "duration": 2554000,
                "src": "https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/a8df889a-1ef0-40fd-94bb-af1e00cff416/d4f5a35c-6779-4803-b18b-af2000c11b14/audio.mp3?utm_source=Podcast&in_playlist=89869564-4bca-4df0-bca3-af1e00d05284",
                "title": "Premiere: gas, magtfuldkommenhed og en sumptrold",
                "description": "P\u00e5 premieredagen af Slottet&Sumpen vender de to v\u00e6rter den politiske situation \u2013 hvad betyder l\u00e6kket p\u00e5 gasr\u00f8rene for det politiske klima og for valgudskrivelsen? Regeringen har lanceret en ny 2030 plan og s\u00e5 k\u00e5rer vi ugens Sumptrold.\n\n\n\nV\u00e6rter: Anne Kirstine Cramon & Joachim B. Olsen",
                "date": "2022-09-30T11:47:27.19Z"
            }
        }
    }
}