{
    "5112": {
        "alt_text": "Tak fordi du kom",
        "image_url": "https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/957/tak_fordi_du_kom_29_-_ny.png",
        "url": "https://web.24syv.dk/channels/5112",
        "description": "En v\u00e6rt, en g\u00e6st, en time. Det er opskriften p\u00e5 24syvs ugentlige samtaleprogram, Tak fordi du kom. Hver fredag klokken 12 byder Anders Langballe velkommen til en markant stemme i tiden. Tonen er nysgerrig, jovial og kritisk, n\u00e5r der er brug for det.",
        "episodes": {
            "296311": {
                "duration": 2099000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51738696/tfdk_l_kke_poa_tur_mixdown_16_lufs.mp3",
                "title": "Lars L\u00f8kke Rasmussen",
                "description": "Lars L\u00f8kke Rasmussen kender magten, og han kender om nogen spillet om at f\u00e5 den. Under det seneste folketingsvalg valgte han som Venstre-formand og statsminister f\u00f8rst og fremmest at v\u00e6re tro mod sig selv. Men hvordan havde han det med p\u00e5 den m\u00e5de at v\u00e6re utro mod sit dav\u00e6rende parti, Venstre?\r\n\r\nM\u00e5let var at s\u00e6tte Venstre fri, siger L\u00f8kke, der endte med selv at blive smidt p\u00e5 porten af Venstre.\r\n\r\nDet og meget andet taler v\u00e6rt Anders Langballe med L\u00f8kke om i denne s\u00e6rudgave af programmet \u2019Tak fordi du kom,\u2019 fra L\u00f8kkes kampagnebus mindre end et d\u00f8gn f\u00f8r valgstederne \u00e5bner.\r\n\r\nNu st\u00e5r L\u00f8kke med udsigten til at blive kongemager i dansk politik. Fra den midterposition, som han har talt s\u00e5 meget om. Hvordan vil han bruge den position? Og hvorfor er han s\u00e5 forhippet p\u00e5 ikke at g\u00f8re v\u00e6lgerne klogere p\u00e5, hvem han \u00f8nsker, der skal st\u00e5 i spidsen for en kommende regering?\r\n\r\nHvordan h\u00e6nger det i \u00f8vrigt samme, at L\u00f8kke som statsminister og f\u00f8r det bl.a. sundheds- og finansminister aldrig selv har bygget sin politik p\u00e5 andet end det rene bl\u00e5 samarbejde i Folketinget?  \r\n\r\nL\u00f8kke fort\u00e6ller, hvorn\u00e5r han kom til en erkendelse af, at den gamle bl\u00e5 metode ikke duede og hvad f\u00f8rste skridt er, hvis Mette Frederiksen efter valget skal v\u00e6re statsminister p\u00e5 L\u00f8kkes stemmer.\r\n\r\n \r\n\r\nG\u00e6st: Lars L\u00f8kke Rasmussen, formand, Moderaterne\r\n\r\nV\u00e6rt: Anders Langballe",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-10-31 14:11:16",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/695e865bdd48d18d5ad367489454ce1a.jpg"
            },
            "296083": {
                "duration": 3232000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51713047/frankenstein_mixdown_16_lufs.mp3",
                "title": "Jan E. J\u00f8rgensen",
                "description": "Venstres Jan E. J\u00f8rgensen kalder sig sit partis \u201dstorbystemme\u201d. Han er valgt i K\u00f8benhavn, er kulturordf\u00f8rer og er ofte g\u00e5et kontant i rette med de partif\u00e6ller, der if\u00f8lge Jan E. J\u00f8rgensen er mere konservative end liberale. Ikke mindst den tidligere n\u00e6stformand Inger St\u00f8jberg.\r\n\r\nMen hvad mener, Jan E. J\u00f8rgensen om, at hans parti er klar til at g\u00f8re den rigsretsd\u00f8mte St\u00f8jberg til minister i en evt. bl\u00e5 regering? V\u00e6rt Anders Langballe taler i denne udgave af \u2019Tak fordi du kom\u2019 med ham om det og en r\u00e6kke andre emner.\r\n\r\nIf\u00f8lge Jan E. J\u00f8rgensen siger mange politikere ting, som de \u00e5benlyst ikke selv mener i deres iver efter at grave gr\u00f8fter mellem danskerne. St\u00f8jberg elsker f.eks. K\u00f8benhavn og byernes cafeer og saloner, siger han. Samtidig kalder han Socialdemokratiet for et \u201det radikaliseret parti\u201d, der kommer med \u201dekstreme politiske forslag\u201d, som \u00e5benlyst strider mod internationale konventionerne, og som derfor aldrig vil f\u00e5 gang p\u00e5 jorden. P\u00e5 den m\u00e5de har Socialdemokratiet udviklet til et mere ekstremt og radikaliseret parti end f.eks. St\u00f8jbergs Danmarksdemokraterne og Vermunds Nye Borgerlige.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-10-28 11:00:02",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/695e865bdd48d18d5ad367489454ce1a.jpg"
            },
            "295501": {
                "duration": 3090000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51644781/tak_fordi_du_kom_ny_jacob_mark.mp3",
                "title": "Jacob Mark",
                "description": "SF\u2019s Jacob Mark har blikket stift rettet mod en ministerpost. For mindre et \u00e5r siden m\u00e5tte han ellers sygemelde sig med galoperende stress. Han ville ikke indse alvoren f\u00f8r angst og stress \u00f8delagde hans syn og tvang ham v\u00e6k fra politik. Efter en l\u00e6ngere sygemelding, afstresning og en \u00f8jenoperation, er han tilbage.\r\n\r\nJacob Mark er opvokset i klassisk socialistiske familie. Kirken fyldte intet - og han blev opfordret til ikke at deltage i de \u00e5rlige julegudstjenester med skolen. Men da de f\u00f8rste angstanfald dukkede op for nogle \u00e5r siden, fandt han roen i kirken. Og blev i hemmlighed d\u00f8bt i den lokale folkekirke.\r\nHan skjulte stress og angst for omgivelserne. Frygten for at vise svaghed overd\u00f8vede alt.\r\n\r\nI ugens udgave af \u201cTak fordi du kom\u201d taler vi blandt meget andet ogs\u00e5 om en af de store udfordringer for udviklingen af det danske velf\u00e6rdssamfund, som if\u00f8lge Mark, er den socialdemokratiske systemt\u00e6nkning.\r\nLyt med her.\r\n\r\nG\u00e6st: Jacob Mark\r\nV\u00e6rt: Anders Langballe",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-10-21 14:15:31",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/695e865bdd48d18d5ad367489454ce1a.jpg"
            },
            "294876": {
                "duration": 3236000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51573857/tfdk_14_okt_mixdown_16_lufs.mp3",
                "title": "Nanna W. Godtfredsen",
                "description": "Gadejuristen Nanna Gotfredsen har gjort en dyd ud af ikke at v\u00e6re partipolitisk. I en menneskeralder har hun arbejdet blandt og for de mest udsatte borgere i de h\u00e5rde milj\u00f8 p\u00e5 Vesterbro i K\u00f8benhavn. Blandt misbrugere, sexarbejdere og sk\u00e6ve eksistenser.\r\nNu vil hun i Folketinget. Hun opstiller for partiet Moderaterne ved valget den 1. november. Hun kalder sig selv liberal og mener, at hun kan samarbejde med alle p\u00e5 Christianborg.\r\nFra h\u00f8jrefl\u00f8jen til venstrefl\u00f8jen.\r\nMen hvad vil hun egentlig p\u00e5 Christiansborg?\r\nSelv mener hun, at politik er p\u00e5 speed. At politikerne er for overfladiske og mere eller mindre bevist overser, at politik er og skal v\u00e6re fyldt med nuancer.\r\nNu har hun meldt sig som en del af Lars L\u00f8kke Rasmussens hold. Og er hun ikke bekymret for at v\u00e6re sp\u00e6ndt for den tidligere statsminister personlige projekt om at genvinde en position i dansk politik efter han blev smidt p\u00e5 porten i sit gamle parti.\r\n\r\nG\u00e6st: Nanna W. Gotfredsen\r\nV\u00e6rt: Anders Langballe",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-10-14 11:37:22",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/695e865bdd48d18d5ad367489454ce1a.jpg"
            },
            "294276": {
                "duration": 3219000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51497835/langballe_pa_tur_mixdown_16_lufs.mp3",
                "title": "S\u00f8ren Gade",
                "description": "Venstres S\u00f8ren Gade er kaldt hjem fra Europa-Parlamentet for at f\u00e5 sit parti helskindet gennem valgkampen. Den tidligere formand, Lars L\u00f8kke Rasmussen, og partiet forhenv\u00e6rende n\u00e6stformand, Inger St\u00f8jberg, er begge ude af partiet og nu st\u00e5r partiet til en solid v\u00e6lgerlussing. \r\nHvordan er det at blive trukket af stalden som en anden gammel cirkushest for at minimere tabene ved folketingsvalget?\r\nPartiformand Jakob Ellemann-Jensen st\u00e5r svagt i egne r\u00e6kker - ikke mindst i det jyske. Nu er det i h\u00f8j grad Gades opgave at tage kampen p\u00e5 formanden og partiets vegne med sin egen gamle veninde Inger St\u00f8jberg. Som han mener fik en h\u00e5rd medfart, da hun blev tvunget ud af partiet. Hvordan har han det med det? \r\nForskellen mellem partiformand Ellemann-Jensen og Gade er til at f\u00e5 \u00f8je p\u00e5. Og statsminister Mette Frederiksen har gode kort p\u00e5 h\u00e5nden, n\u00e5r det g\u00e6lder netop politisk lederskab, som er et af valgkampens store hovedtemaer, medgiver S\u00f8ren Gade. \r\nBetyder det s\u00e5, at Gade er klar til at overtage partiformandsskabet, hvis det glipper for Venstre at vinde magten? \r\nDet og meget andet er p\u00e5 bordet i ugens udgave af \u201cTak fordi du kom.\u201d\r\n\r\nG\u00e6st: S\u00f8ren Gade\r\nV\u00e6rt: Anders Langballe",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-10-07 11:52:19",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/695e865bdd48d18d5ad367489454ce1a.jpg"
            },
            "293632": {
                "duration": 3141000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51416625/tfdk_bent_lauritzen.mp3",
                "title": "Bent Lauritzen",
                "description": "Den Socialdemokratiske regering taler mod bedre vidende, n\u00e5r de siger definitivt nej til atomkraft p\u00e5 dansk jord. S\u00e5 h\u00e5rd lyder kritikken fra Bent Lauritzen, der er sektionsleder ved DTU Fysik og en af landets f\u00f8rende eksperter inden for atomkraft. \r\n\r\nSp\u00f8rgsm\u00e5let om hvorvidt atomkraft skal v\u00e6re en del af den danske energiforsyning har aldrig v\u00e6ret mere aktuelt end nu i en tid, hvor klimakrisen tager til, og hvor energipriserne skyder i vejret. Bent Lauritzen er klar i m\u00e6let. Vi SKAL se p\u00e5 atomkraft. \r\n\r\nG\u00e6st: Bent Lauritzen, sektionsleder ved DTU Fysik \r\n\r\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-09-29 13:32:04",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/695e865bdd48d18d5ad367489454ce1a.jpg"
            },
            "293022": {
                "duration": 3113000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51345386/f_rdig_tfdk_claus_hjort.mp3",
                "title": "Claus Hjort Frederiksen",
                "description": "Venstres nestor og tidligere forsvarsminister, Claus Hjort Frederiksen er overbevist om, at der kommer en tiltale for deling af h\u00f8jt klassificerede oplysninger, n\u00e5r folketingsvalget er overst\u00e5et. Men hvordan ser Claus Hjort Frederiksen p\u00e5 en fremtid, hvor en l\u00e6ngere f\u00e6ngselsstraf kan vente? Hvad betyder det for hans forhold til sin syge kone, og hvad betyder det for lysten til at passe det politiske arbejde p\u00e5 Christiansborg? \r\n\r\nG\u00e6st: Claus Hjort Frederiksen \r\n\r\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen \r\n\r\nProducer: Jens Marott",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-09-22 14:48:20",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/695e865bdd48d18d5ad367489454ce1a.jpg"
            },
            "292513": {
                "duration": 3233000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51280392/tfdk_hans_j_rgen_bonnichsen.mp3",
                "title": "Hans J\u00f8rgen Bonnichsen",
                "description": "Hans J\u00f8rgen Bonnichsen er en lettet mand. Nu er der endelig rejst tiltale mod tidligere FE-chef Lars Findsen, s\u00e5 der kan komme afklaring p\u00e5 det, Bonnichsen kalder et decideret karaktermord. \r\n\r\nH\u00f8r Hans J\u00f8rgen Bonnichsens reaktion p\u00e5 den netop udmeldte tiltale mod Findsen og om Bonnichsen selv har l\u00e6kket klassificerede informationer i sin tid som PET-chef. \r\n\r\nG\u00e6st: Hans J\u00f8rgen Bonnichsen, tidl. PET-chef \r\n\r\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen \r\n\r\nI produktionen: Julie Kragh",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-09-16 11:57:12",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/695e865bdd48d18d5ad367489454ce1a.jpg"
            },
            "291940": {
                "duration": 3241000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51198676/tfdk_morten_messerschmidt.mp3",
                "title": "Morten Messerschmidt",
                "description": "Morten Messerschmidt har overtaget et Dansk Folkeparti, der k\u00e6mper for overlevelse. For f\u00f8rste gang i mere end tyve \u00e5r, s\u00e5 flirter DF med sp\u00e6rregr\u00e6nsen i meningsm\u00e5lingerne, og folketingsvalget venter i kulissen. \r\n\r\nMen hvordan vil Morten Messerschmidt genrejse en af de st\u00f8rste succeser i dansk, politisk historie, alt imens han k\u00e6mper med en kommende sag om svig og dokumentfalsk og massiv kritik fra tidligere partif\u00e6ller? \r\n\r\nMorten Messerschmidt er ugens g\u00e6st i 24Syvs nye hardtalkformat, Tak fordi du kom. \r\n\r\nG\u00e6st: Morten Messerschmidt, formand, Dansk Folkeparti \r\n\r\n\u00d8vrige medvirkende: Martin Henriksen, tidl. medlem af Dansk Folkeparti \r\n\r\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-09-09 12:47:40",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/695e865bdd48d18d5ad367489454ce1a.jpg"
            },
            "291837": {
                "duration": 30000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51184943/tak_fordi_du_kom_teaser.mp3",
                "title": "Teaser",
                "description": "",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-09-08 11:56:13",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/695e865bdd48d18d5ad367489454ce1a.jpg"
            }
        }
    }
}