{
    "5108": {
        "alt_text": "Valgt i Danmark",
        "image_url": "https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/953/Valgt_i_Danmark_Ikon.png",
        "url": "https://web.24syv.dk/channels/5108",
        "description": "Danmarks daglige politiske magasin stiller skarpt p\u00e5 de vigtigste historier fra Borgen til byr\u00e5d. Vi g\u00e5r kritisk til alle for at g\u00f8re dig klogere p\u00e5, hvad de folkevalgte politikere egentlig siger og mener, n\u00e5r de taler i floskler, spin eller helt udenom. Vi guider dig igennem d\u00f8gnet, der er g\u00e5et i dansk politik, vi har hver dag relevante politiske g\u00e6ster, og vi s\u00e6tter lys p\u00e5 nogle af de historier, der ikke n\u00e5r avisforsiderne.",
        "episodes": {
            "310371": {
                "duration": 1396000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53579517/vid_debat.mp3",
                "title": "Scavenius og Storgaard i debat om mobbekultur",
                "description": "Alternativets Theresa Scavenius mener, at der eksisterer en mobbekultur p\u00e5 Christiansborg, men Konservatives byr\u00e5dsmedlem p\u00e5 Frederiksberg, Anders Storgaard, siger, at Scavenius selv bruger beskidte tricks og er en del af problemet. Vi har sat de to politikere i st\u00e6vne i studiet. \n\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-04-19 08:36:36",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "310364": {
                "duration": 1795000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53578732/vid_onsdag.mp3",
                "title": "V\u00e5benhj\u00e6lp eller symbolpolitik?",
                "description": "Er det symbolpolitik, n\u00e5r Odense Kommune vil investere i v\u00e5benaktier for at hj\u00e6lpe Ukraine?\nChristoffer Lilleholt, r\u00e5dmand i Besk\u00e6ftigelses- og Socialforvaltningen for Venstre (15:32).\n\n\nForholdene i al-Roj-lejren i Syrien er s\u00e5 grelle, at b\u00e5de Norge og Canada har trukket borgere hjem. \nSp\u00f8rgsm\u00e5let er, om Danmark b\u00f8r g\u00f8re det samme? Venstre har tidligere st\u00e5et stejlt p\u00e5, at de tre danske b\u00f8rn lejren er velkomne. Men har tingene \u00e6ndret sig. Michael Aastrup Jensen, Venstres udenrigsord\u00f8f\u00f8rer (3:05).\n\nPernille Vermund har n\u00e6vnt d\u00f8dsstraf, efter en 32-\u00e5rig mand blev anholdt i sagen om den kidnappede 13-\u00e5rige pige i weekenden. Et Facebook-opslag, Vermund kort tid efter slettede. Men kan man som politiker i Folketinget skrive s\u00e5dan om en ikke-d\u00f8mt borger? Kim Edberg Andersen, Vermunds partif\u00e6lle i Nye Borgerlige (0:34).\n\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-04-19 07:20:34",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "310270": {
                "duration": 1849000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53567706/180423_valgt_i_danmark_podcast.mp3",
                "title": "Sofie Carsten Nielsen siger farvel (jeg kommer ikke til at savne jer)",
                "description": "Den tidligere leder af Radikale Venstre, Sofie Carsten Nielsen, forlader politik til fordel for et job i Dansk Industri. Selvom valgperioden kun lige er g\u00e5et i gang, er nu det rigtige tidspunkt for hende at sige farvel og tak til Christiansborg. Hun kommer til at savne dele af livet p\u00e5 Slotsholmen, men ikke journalisterne.\n\nStifter og tidligere medlem af Nye Borgerlige Svend Pedersen afkr\u00e6fter rygterne om, at Pernille Vermund stod bag en konspiration mod Lars Boje Mathiesen (11:34).\n\nModeraternes udenrigs- og kulturordf\u00f8rer, Jon Stephensen, g\u00e6stede programmet Verdens Mindste Nyheder. Han ville ikke tale om sine m\u00f8gsager, men ville godt skrive under i programmets g\u00e6stebog (26:19).\n\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-04-18 07:26:38",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "310172": {
                "duration": 1897000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53556313/170423_valgt_i_danmark_podcast.mp3",
                "title": "Socialdemokratisk EP-kandidat: Jeppe Kofod belaster partiet",
                "description": "Hvis Jeppe Kofod bliver Socialdemokratiets spidskandidat i Hovedstaden til EP-valget, vil det komme til at handle for meget om hans sag. S\u00e5dan lyder det fra Mathias Kring Niebuhr, der ogs\u00e5 er EP-kandidat i Socialdemokratiet (21:55).\n\nDansk Folkeparti er blevet for elit\u00e6rt, og ledelsen lytter ikke til lokalforeningerne. Det siger Ann Spetzler, n\u00e6stformand for DF's lokalforening i Glostrup (00:35).\n\nFor godt tre uger siden vedtog Folketinget en lov om eftergivelse af danskernes g\u00e6ld til Skat. Den lov er Spocialdemokratiet nu klar til at lave om. Hvorfor dog det sp\u00f8rger vi skatteordf\u00f8rer Anders Kronborg (12:27).\n\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-04-17 08:03:31",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "310005": {
                "duration": 2272000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53535172/140423_valgt_i_danmark_podcast.mp3",
                "title": "Danmarksdemokraternes 10.000 udflyttede arbejdspladser",
                "description": "Danmarksdemokraterne vil flytte 10.000 statslige arbejdspladser ud af de store byer (16:12).\n\nKommunalpolitiker - og tidligere medlem af Radikale Venstre - Marie Brixtofte er flyttet hjem til Venstre (08:15).\n\nOg Dansk Folkeparti vil flytte partiets ansatte ud i armsl\u00e6ngde ved sl\u00e5 alle stillinger op for at undg\u00e5 risikoen for nepotisme. Men betyder det s\u00e5 ogs\u00e5, at der er nuv\u00e6rende medarbejdere, der m\u00e5 flytte ud af deres kontorer?\n\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-04-14 12:29:04",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "309853": {
                "duration": 1829000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53513230/130423_vid_final_podcast.mp3",
                "title": "DF freder Pia Kj\u00e6rsgaards s\u00f8n",
                "description": "Dansk Folkeparti ans\u00e6tter medlemmers familiemedlemmer i partiet, fort\u00e6ller Frihedsbrevet. Nu vil Dansk Folkeparti g\u00f8re op med en nepotistisk kultur, siger partiformand Morten Messerschmidt. \nMen Pia Kj\u00e6rsgaards s\u00f8n, der er ansat i Dansk Folkeparti, er tilsyneladende fredet. Hykleri? Vi har spurgt Mette Thiesen og Anders Vistisen. \n\nDanmarksdemokraterne er ude med partiets f\u00f8rste finanslovsudspil. Partiet vil udflytte 10.000 statslige arbejdspladser, og i dette interview s\u00e6tter partiets finansordf\u00f8rer, Dennis Flydtkj\u00e6r, ord p\u00e5, hvilke arbejdspladser, han kunne forestille sig flytte ud. \n\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-04-13 03:00:02",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "309836": {
                "duration": 1177000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53513686/ekstra_michael_brautsch.mp3",
                "title": "Konservativt knas p\u00e5 Frederiksberg",
                "description": "Konservative vil generobre borgmesterposten i den konservative h\u00f8jborg Frederiksberg. B\u00e5de K-veteranen Nikolaj B\u00f8gh, der har siddet mere end 12 \u00e5r i kommunalbestyrelsen, og nyvalgte Michael Brautsch, der mest er kendt for sin medvirken som TV-pr\u00e6st i datingeksperimentet Gift ved F\u00f8rste Blik, g\u00e5r efter at blive Konservativ borgmesterkandidat. Men b\u00f8lgerne er g\u00e5et h\u00f8jt mellem de to kandidater, og Michael Brautsch mener, der skal nye boller p\u00e5 suppen, og i Berlingske langer han ud efter Nikolaj B\u00f8gh. Men Brautsch n\u00e6gter at svare p\u00e5, hvem der vil v\u00e6re den bedste konservative borgmesterkandidat.\n\nG\u00e6st: Michael Brautsch, kommunalbestyrelsesmedlem, Konservative p\u00e5 Frederiksberg \n\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-04-12 18:00:02",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "309769": {
                "duration": 1835000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53510478/120423_vid_podcast.mp3",
                "title": "Pisser Prehn i hj\u00f8rnerne?",
                "description": "Utilfredse ordf\u00f8rere i Socialdemokratiet brokker sig i B\u00f8rsen over topstyring. Vi sp\u00f8rger formand for transportudvalget Rasmus Prehn (S), om han kan genkende billedet - og om det er ham, der g\u00e5r og brokker sig p\u00e5 gangene.\n\nDer bliver ogs\u00e5 talt med to tunger p\u00e5 Christiansborg, n\u00e5r det g\u00e6lder Kongehuset. Det fort\u00e6ller Enhedslistens kulturordf\u00f8rer, S\u00f8ren S\u00f8ndergaard. Han h\u00f8rer sine Christiansborg-kolleger forsvare Kongehuset p\u00e5 talerstolen og samtidig tale institutionen ned ved kaffemaskinen (12:39).\n\nMedlem af kommunalbestyrelsen i Gentofte Kommune, Marie Brixtofte, er skiftet fra Radikale Venstre til Venstre. Vi sp\u00f8rger hende, om skiftet handler om personer eller politik (21:57).\n\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-04-12 07:23:52",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "309666": {
                "duration": 1761000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53499733/vid_tirsdag.mp3",
                "title": "Bedstemor skrap skr\u00e6pper af",
                "description": "Margrete Auken sendte chokb\u00f8lger gennem SFs landsm\u00f8de i Kolding f\u00f8r p\u00e5ske, da hun fra talerstolen meddelte, at hun ikke genopstiller til det kommende Europa-Parlamentsvalg. Auken takker dermed af efter 44 \u00e5r i dansk politik, der startede i Folketinget og sluttede i Bruxelles. Var beslutningen sv\u00e6r? Hvordan har SF forandret sig i Aukens tid? Og hvorfor fik ingen at vide, at hun ville tr\u00e6kke sig f\u00f8r 10 minutter f\u00f8r talen? Margrethe Auken er i studiet (5:56). \n\nMen vi starter med Moderaternes Mohammad Rona, der fik opm\u00e6rksomhed til Moderaternes landsm\u00f8de. For L\u00f8kke m\u00f8dte f\u00f8rste gang Rona over en kop kaffe i Aalborg, n\u00e6vnte L\u00f8kke i sin formandstale. Rona har dog f\u00f8r selv sagt, at de drak en fad\u00f8l. Og fad\u00f8llen er ogs\u00e5 n\u00e6vnt i L\u00f8kkes bog. Hvem har sandheden her? Og hvis det var en \u00f8l, hvorfor siger L\u00f8kke det s\u00e5 ikke bare i sin beretning? Rona opklarer mysteriet 8.30 (0:39). \n\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-04-11 07:18:31",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "309581": {
                "duration": 1805000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53438359/ferietid_hedaa.mp3",
                "title": "Ferietid: Jeppe Hedaa",
                "description": "Kristendemokraterne har f\u00e5et ny formand. Han hedder Jeppe Hedaa og er hovedejer af og bestyrelsesformand for en milliardvirksomhed, it-konsulentfirmaet 7N. Hvor moderne skal Kristendemokraterne v\u00e6re under hans ledelse? Og hvad med abort og homoseksuelle? Vi har spurgt formanden.\n\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-04-10 03:05:01",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "309406": {
                "duration": 1146000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53438312/ferietid_rohden.mp3",
                "title": "Ferietid: Thomas Rohden",
                "description": "Radikales medlem af Region Hovedstaden, Thomas Rohden, er stifter af Dansk Kina-Kritisk Selskab, der arbejder for at stoppe den negative indflydelse fra Kina i Danmark. Blandt andet har Rohden tordnet mod den kinesiske teknologigigant Huawei. Men Thomas Rohden har selv arbejdet i konsulentvirksomheden Grace Public Affairs, mens Huawei har v\u00e6ret kunde. \n\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-04-07 03:05:01",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "309345": {
                "duration": 1604000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53438288/ferietid_kofod.mp3",
                "title": "Ferietid: Jeppe Kofod",
                "description": "Socialdemokratiets Jeppe Kofod er tilbage p\u00e5 Christiansborg som sygevikar for Mette Gjerskov. Den tidligere udenrigsminister og mange\u00e5rige EU-parlamentariker taler ud om, hvordan det var fra den ene dag til den anden at g\u00e5 fra udenrigsminister til helt ude af dansk politik efter valget i november 2022. Men har Jeppe Kofod s\u00e5 meget d\u00e5rlig bagage, at det er sv\u00e6rt for ham at vinde v\u00e6lgernes gunst? Kofod selv siger, at han har fortjent den modstand, han m\u00f8der.\n\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-04-06 03:05:01",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "309251": {
                "duration": 1877000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53438800/podcast_gr_sted_m_lydmix.mp3",
                "title": "Et stykke med L\u00f8kke",
                "description": "Valgt i Danmark er taget til Gr\u00e6sted i jagten p\u00e5 det \u00e6gte portr\u00e6t af Lars L\u00f8kke Rasmussen. Vi havner blandt andet p\u00e5 byens lokale pizzaria, La Cantina, hvor vi f\u00e5r fingrene helt ned i L\u00f8kke.\n\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-04-05 03:00:01",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "309161": {
                "duration": 1801000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53425124/hjaltelin_podcast.mp3",
                "title": "\"L\u00f8kke bokser over sin v\u00e6gtklasse\"",
                "description": "Valgt i Danmark forts\u00e6tter sine p\u00e5skespecials om Moderaternes Lars L\u00f8kke Rasmussen. Manden der gjorde et comeback f\u00e5 havde forudset. L\u00f8kkes tidligere kampagnestrateg, Steffen Hjaltelin, er dagens g\u00e6st. \n\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-04-04 03:00:02",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "309071": {
                "duration": 1713000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53389266/vid_podcast_bruun.mp3",
                "title": "\"L\u00f8kke bliver aldrig statsminister igen\"",
                "description": "Lars L\u00f8kke Rasmussen bliver aldrig statsminister igen. S\u00e5dan lyder vurderingen fra L\u00f8kkes tidligere mange\u00e5rige s\u00e6rlige r\u00e5dgiver og sparringspartner i Statsministeriet, Jacob Bruun. Men hvad betyder den logik for L\u00f8kkes lyst til at blive i eller omkring dansk politik? Bruun analyserer. \n\nH\u00f8r ogs\u00e5 Moderaternes bud p\u00e5, hvorfor opbakningen til regeringspartierne er faldende. Henrik Frandsen, Henrik Rejnholt og Karin Liltorp giver deres bud. \n\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-04-03 03:00:02",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "308868": {
                "duration": 2232000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53388565/vid_fredag.mp3",
                "title": "Moderaterne: Jons sager er irrelevante",
                "description": "Dansk Folkeparti har i forbindelse med behandlingen af et lovforslag om tildeling af statsborgerskab stillet en lang r\u00e6kke sp\u00f8rgsm\u00e5l af meget konkret karakter til udl\u00e6ndinge- og Integrationsministeren. Hvordan fungerer det helt pr\u00e6cist, n\u00e5r Dansk Folkeparti kigger p\u00e5 ans\u00f8gerne? Indf\u00f8dsretsordf\u00f8rer Mikkel Bj\u00f8rn svarer (0:39). \n\nModeraterne holdt i forrige weekend sit f\u00f8rste ordin\u00e6re landsm\u00f8de. Det skete med en elefant i rummet: Jon Stephensen. Skygger Stephensens d\u00e5rlige sager for, at Moderaterne kan tale politik? Interview med kollegaerne Karin Liltorp og Henrik Frandsen (15:14).\n\nHvad skal SF's flotte meningsm\u00e5linger bruges til? Hvilken rolle skal partiet spille i opposition? Og kommer SF til at droppe flirten med Socialdemokratiet? Politisk ordf\u00f8rer Signe Munk har v\u00e6ret i studiet (21:37).\n\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-03-31 03:05:01",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "308796": {
                "duration": 1797000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53387281/300323_podcast.mp3",
                "title": "Danmarksdemokraternes kamp imod vindm\u00f8ller",
                "description": "Susie Jessen, Danmarksdemokraternes politiske ordf\u00f8rer, frygter, at levevilk\u00e5rene bliver forv\u00e6rret for bosatte i n\u00e6rheden af vindm\u00f8ller og solceller. Hvorfor er hun bekymret? Og hvad vil hun selv g\u00f8re for at afb\u00f8de konsekvenserne? Jessen taler om gr\u00f8n omstilling i \u00f8jenh\u00f8jde (15:09).\n\nHele oppositionen undtagen Danmarksdemokraterne har sendt et f\u00e6lles brev til til uddannelses- og forskningsministeren, fordi de ikke vil v\u00e6re med til at sk\u00e6re i l\u00e6ngden p\u00e5 halvdelen af kandidatuddannelserne. Martin Lidegaard fort\u00e6ller, hvor meget Radikale mener det (09:20).\n\nMen f\u00f8rst ringer vi til Socialdemokratiets Rasmus Stoklund for at h\u00f8re, hvad han har p\u00e5 programmet.\n\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-03-30 07:17:09",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "308707": {
                "duration": 1830000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53375261/vid_onsdag.mp3",
                "title": "Har SF f\u00e5et nok af S?",
                "description": "SF brager frem i meningsm\u00e5lingerne, hvor partiet lige nu er landets n\u00e6stst\u00f8rste. Men hvad skal de gode meningsm\u00e5linger bruges til? Og kan man fortsat se sig selv i en socialdemokratisk ledet regering? Politisk ordf\u00f8rer Signe Munk kigger forbi og ind i fremtiden (7:00).\n\nMen f\u00f8rst ringer vi til Radikales Christian Friis Bach og h\u00f8rer, hvad han laver og t\u00e6nker p\u00e5 for tiden (0:50).\n\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-03-29 07:19:31",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "308617": {
                "duration": 1779000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53363000/vid_tirsdag.mp3",
                "title": "DF's hemmelige efterretningstjeneste",
                "description": "Torsdag vedtog Folketinget L 33 Forslag til lov om indf\u00f8dsrets meddelelse. Bag lovens t\u00f8rre navn gemmer sig noget s\u00e5 h\u00e5ndgribeligt som tildeling af dansk statsborgerskab til 1216 ans\u00f8gere. Dansk Folkeparti har stillet intet mindre end 34 sp\u00f8rgsm\u00e5l til udl\u00e6ndinge- og integrationsministeren. Hvorfor? Og hvordan? Indf\u00f8dsretsordf\u00f8rer Mikkel Bj\u00f8rn (7:12).\n\nModeraterne har f\u00e5et nye folk i partiets hovedbestyrelse. Mener de nye medlemmer, at Jon Stephensen kan forblive medlem af Moderaterne, hvis det viser sig, at Stephensen har forfalsket en underskrift? Mads Sebbelov og Carsten M\u00f8ller (0:35).\n\nP\u00e5 Moderaternes \u00e5rsm\u00f8de i Vejle i weekenden dukkede en gammel kending fra dansk politik op. Leif Mikkelsen, tidligere Venstre-mand og landsformand for Liberal Alliance, er nemlig med i Moderaterne. Er det politikken eller L\u00f8kke, Mikkelsens gamle ven, der tr\u00e6kker? Mikkelsen svarer (21:27).\n\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-03-28 07:15:20",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "308537": {
                "duration": 1776000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53348867/vid_mandag.mp3",
                "title": "F\u00e5r Bergur en forlomme i fars parti?",
                "description": "Moderaterne vil v\u00e6re et etableret parti i de danske kommuner. Men indtil nu har ingen l\u00f8sg\u00e6ngere eller partihoppere i kommuner eller regioner f\u00e5et lov til at komme med. Der skal nemlig skabes et kommunalpolitisk fundament f\u00f8rst. Men hvis man er fars s\u00f8n, m\u00e5 man s\u00e5 godt snyde foran? Bergur L\u00f8kke Rasmussen (4:43).\n\nSkygger Jon Stephensen for Moderaternes politik? Karin Liltorp og Henrik Frandsen i et par underholdende interviews om trov\u00e6rdighed i dansk politik, hvor nogle bliver sk\u00e6ldt ud for at g\u00e5 op i uv\u00e6sentligheder, mens andre fors\u00f8ger at \u00e6ndre verden (10:06).\n\nEmil Sloth Andersen forlader Radikale til fordel for Alternativet i K\u00f8benhavns Borgerrepr\u00e6sentation. Sloth Andersen er skuffet over de manglende gr\u00f8nne ambitioner fra Radikale, og det har f\u00e5et ham til at tage springet (16:49).\n\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-03-27 07:15:17",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "308314": {
                "duration": 2101000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53307143/vid_fredag.mp3",
                "title": "Livtag med abort og ytringsfriheden",
                "description": "I dag er det 100 dage siden, at Mette Frederiksen, Lars L\u00f8kke og Jakob Ellemann tr\u00e5dte frem p\u00e5 Marienborg og pr\u00e6senterede arbejdsf\u00e6llesskabet kendt som SVM-regeringen. Hvordan synes ministrene selv, at de f\u00f8rste 100 dage er g\u00e5et? Interview med Louise Schack Elholm, Venstres kirkeminister (0:42).\n\nIf\u00f8lge Kristendemokraternes nye formand, Jeppe Hedaa, skal partiet v\u00e6re mere moderne. Men hvor moderne? Og hvor st\u00e5r partiet under hans ledelse p\u00e5 sp\u00f8rgsm\u00e5let om abort og homoseksuelle, to sp\u00f8gelser der l\u00e6nge har hjems\u00f8gt partiet? Hedaa har v\u00e6ret i studiet (6:56).\n\nHvor langt skal staten g\u00e5 for at beskytte Rasmus Paludan? Det har vi spurgt flere af Folketingets retsordf\u00f8rere om, og forel\u00f8bigt er ingen ligefrem p\u00e5 Paludans hold. Liberal Alliances retsordf\u00f8rer, Steffen Larsen, har dog Paludans ryg (19:56). \n\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-03-24 06:05:01",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "308228": {
                "duration": 1811000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53306440/vid_torsdag.mp3",
                "title": "Liberal Alliance har Paludans ryg",
                "description": "Kan vi som stat v\u00e6re bekendt ikke at beskytte Rasmus Paludans ytringer? Vi sp\u00f8rger Folketingets retsordf\u00f8rere, og i dag er turen kommet til Liberal Alliances Steffen Larsen, der som en af de eneste bakker fuldt op om Paludans beskyttelse og ytringsfrihed (5:02). \n\nVenstres transportminister Thomas Danielsen g\u00f8r status p\u00e5 regeringens f\u00f8rste 100 dage og sin debut som minister. If\u00f8lge Danielsen var krydset mellem afskaffelsen af Store Bededag og flere udgifter til Forsvaret en fejl, men ellers g\u00e5r det super godt med arbejdsf\u00e6llesskabet, mener han (21:04).\n\nMen f\u00f8rst ringer vi til Christiansborg og f\u00e5r en folkevalgt til at give et indblik i sin kalender. Dansk Folkepartis Mette Thiesen fort\u00e6ller om en s\u00e6rlig researchafdeling (0:36).\n\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-03-23 08:21:33",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "308142": {
                "duration": 1780000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53293763/vid_onsdag.mp3",
                "title": "Kirkeministerens svar bl\u00e6ser i vinden",
                "description": "Vi forts\u00e6tter ugens tema: SVM-regeringens f\u00f8rste 100 dage, der oprinder p\u00e5 fredag. Venstres kirke- og landdistriktsminister Louise Schack Elholm fort\u00e6ller om bededags-balladen, forel\u00f8bige h\u00f8jdepunkter og fremtidens bl\u00e5 blok og lader forst\u00e5, at alt g\u00e5r strygende (12:44).\n \nHvad siger oppositionen? Liberal Alliances Alex Vanopslagh og Enhedslistens Pelle Dragsted vurderer, hvad regeringen har gjort og skidt (20:02).\n\nMen f\u00f8rst ringer vi til Christiansborg og h\u00f8rer, hvad der r\u00f8r sig p\u00e5 gangene. Moderaternes Rasmus Lund-Nielsen, der blev en af tirsdagens hovedpersoner, efter han blev portr\u00e6tteret som intern kritiker af regeringens universitetsudspil, er med p\u00e5 en telefon. Og s\u00e5 er der lyd fra S\u00f8ren Gade og Peder Hvelplund, der svarer p\u00e5 Folketingets Pr\u00e6sidiums beslutning om ikke at g\u00f8re mere ved Alex Vanopslaghs boligsag (0:50).\n\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-03-22 08:21:12",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "308051": {
                "duration": 1887000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53278936/vid_tirsdag.mp3",
                "title": "Vermund: Konspirationsteoretikere skal finde et andet parti",
                "description": "Pernille Vermund er tilbage i spidsen for Nye Borgerlige, selvom hun for f\u00e5 m\u00e5neder siden hellere ville noget andet. Stifteren fort\u00e6ller, hvor stor skade Lars Boje har gjort p\u00e5 partiet, og at vaccineskeptikere skal finde et andet sted at v\u00e6re (6:54).\n\nRegeringen runder i denne uge sine f\u00f8rste 100 dage ved magten. Hvad t\u00e6nker Radikale Venstre og Martin Lidegaard, der i sidste \u00f8jeblik droppede at v\u00e6re med i arbejdsf\u00e6llesskabet, nu hvor hvedebr\u00f8dsdagene er ovre? Interview med Lidegaard (21:59).\n\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-03-21 08:13:37",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "307943": {
                "duration": 1816000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53260257/vid_mandag.mp3",
                "title": "Ny KD-formand: En homoseksuel kan sagtens v\u00e6re n\u00e6stformand",
                "description": "Kristendemokraterne har f\u00e5et ny formand. Han hedder Jeppe Hedaa og er hovedejer af og bestyrelsesformand for en milliardvirksomhed, it-konsulentfirmaet 7N. Hvor moderne skal Kristendemokraterne v\u00e6re under hans ledelse? Og hvad med abort og homoseksuelle?\n\nVi sp\u00f8rger formanden selv i dagens program.\n\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-03-20 08:14:11",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "307735": {
                "duration": 1401000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53210025/vid_podcast_fredag.mp3",
                "title": "Paludan i safehouse",
                "description": "Regionsr\u00e5dsmedlem, folketingskandidat for Radikale Venstre og stifter af Dansk Kina-Kritisk Selskab, Thomas Rohden, synes, at det er en god id\u00e9, at Statsministeriet og Forvarsministeriet har forbudt alle ansatte at have TikTok installeret p\u00e5 sine arbejdstelefoner, fordi han er bange for den strategiske indflydelse, som store kinesiske virksomheder kan have p\u00e5 Danmark. Men hvad g\u00f8r han selv for at undg\u00e5 at fremme Kinas interesser? Rohden har v\u00e6ret i studiet (0:43). \n\nIf\u00f8lge Rasmus Paludan bliver han forhindret i at vise sig i det offentlige rum, selv n\u00e5r han ikke demonstrerer og foretager koranafbr\u00e6ndinger. Men kan han dokumentere, at han ikke l\u00e6ngere kan fungere som hverken politiker og advokat? Hvorfor skal vi tro p\u00e5 ham? Og er der grund til at tro, at truslen mod ham er s\u00e5 stor, at indskr\u00e6nkningerne i hans frihed er n\u00f8dvendige? Interview med Paludan fra et hemmeligt sted i landet (10:49).\n\nChristina Yoon har skrevet p\u00e5 Facebook, at Simon Emil Ammitzb\u00f8ll-Bille og Christina Egelund gjorde hende syg, da Yoon, Henrik Dahls kone, var medlem af Liberal Alliance, og Egelund og Ammitzb\u00f8ll havde fremtr\u00e6dende positioner i partiet. Har hun talt ansigt til ansigt med sine tidligere kollegaer om fortiden? Og hvordan vil hun reagere, hvis Ammitzb\u00f8ll-Bille pludselig stod foran hende? Yoon fort\u00e6ller om hjertebanken (17:38).\n\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-03-17 04:05:01",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "307640": {
                "duration": 1825000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53213731/stoklund_til_podcast.mp3",
                "title": "Stoklund: Mere business p\u00e5 humaniora",
                "description": "Regeringen vil sk\u00e6re i l\u00e6ngden p\u00e5 godt halvdelen af landets kandidatuddannelser og oprette flere erhvervskandidater p\u00e5 prim\u00e6rt humaniora og samfundsvidenskab. Men hvilke uddannelser? Og hvordan g\u00f8r man tysk og litteraturvidenskab mere m\u00e5lrettet mod arbejdsmarkedet? Socialdemokratiets ordf\u00f8rer p\u00e5 omr\u00e5det, Rasmus Stoklund, ser gerne, at der kommer mere business ind p\u00e5 humaniora. \n\nEt abstrakt reformudspil under konkret behandling i dagens program.\n\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-03-16 04:00:03",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "307552": {
                "duration": 1787000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53201223/yoon_til_podcast.mp3",
                "title": "\"Simon Emil gjorde mig syg\"",
                "description": "Christina Yoon Petersen har tilbragt mange \u00e5r i og omkring Liberal Alliance. B\u00e5de som tidligere medlem og Henrik Dahls kone. Hun retter i dag en skarp kritik af to tidligere LA-profiler, Simon Emil Ammitzb\u00f8ll Bille og Christina Egelund. Deres had og fors\u00f8g p\u00e5 at k\u00f8re Henrik Dahl ud p\u00e5 et sidespor i partiet, som hun beskriver det, gjorde Christina Yoon Petersen decideret syg og fik hende til helt at kvitte et liv omkring dansk politik.\n\nChristina Yoon Petersen er dagens g\u00e6st.\n\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-03-15 04:00:02",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "307506": {
                "duration": 1836000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53193710/valgt_i_danmark_f_rdig_tirsdag.mp3",
                "title": "Radikal Kina-kritiker fanget i Kina-hykleri?",
                "description": "Radikales medlem af Region Hovedstaden, Thomas Rohden, er stifter af Dansk Kina-Kritisk Selskab, der arbejder for at stoppe den negative indflydelse fra Kina i Danmark. Blandt andet har Rohden tordnet mod den kinesiske teknologigigant Huawei. Men i dag afsl\u00f8rer Valgt i Danmark, at Thomas Rohden har arbejdet i konsulentvirksomheden Grace Public Affairs, mens Huawei har v\u00e6ret kunde. Rohden har alts\u00e5 tordnet mod Kina og Huawei, mens hans egen arbejdsplads har r\u00e5dgivet Huawei i, hvordan man bedst positionerer sig i det danske politiske system. Hykleri? Vi sp\u00f8rger Thomas Rohden (0:34).\n\nBergur L\u00f8kke Rasmussen har forladt Venstre i Europa-Parlamentet og er i stedet g\u00e5et til Moderaterne. Nu retter en af landets toplobbyister med en fortid i dansk politik en skarp kritik af politikere som Bergur L\u00f8kke Rasmussen, og han kommer med et konstruktivt forslag. Jesper Gronenberg er i studiet (18:24).\n\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-03-14 12:22:28",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "307374": {
                "duration": 1801000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53173897/130323_vid_paludan_special_podcast.mp3",
                "title": "Paludan n\u00e6gtes beskyttelse: Jeg kan ikke l\u00e6ngere fungere",
                "description": "If\u00f8lge Rasmus Paludan bliver han nu \u201cn\u00e6rmest dagligt\u201d n\u00e6gtet at ytre sig til forskellige arrangementer, fordi PET i s\u00e5 fald vil opl\u00f8se hans beskyttelse. \u201cDet er \u00e5benlyst et faktum, at jeg ikke kan ytre mig,\u201d siger Rasmus Paludan om situationer, hvor han er blevet n\u00e6gtet beskyttelse med livvagter.\n\n\u201cJeg kan ikke fungere, hverken som politiker eller advokat, n\u00e5r jeg ikke kan deltage i nogen arrangementer,\u201d siger Paludan, som fort\u00e6ller, at han er blevet afvist til b\u00e5de private arrangementer, samt et m\u00f8de i Advokatsamfundet.\n\nRasmus Paludan er dagens g\u00e6st.\n\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-03-13 04:00:02",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "307224": {
                "duration": 1535000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53157872/boje_special.mp3",
                "title": "NB-veteran: Boje har psykopatlignende tr\u00e6k",
                "description": "Lars Boje Mathiesen er fortid i Nye Borgerlige. B\u00e5de som formand og som medlem af partiet. Sent torsdag blev Boje ekskluderet fra Nye Borgerlige.\n\nIf\u00f8lge hovedbestyrelsen, s\u00e5 handler sagen i h\u00f8j grad om, at Lars Boje Mathiesen har kr\u00e6vet 350.000 kroner til et personligt brandingprojekt, og skete det ikke, s\u00e5 truede B\u00f8je angiveligt med at tr\u00e6kke sig fra partiet. Derfor blev han ekskluderet. \nSelv p\u00e5st\u00e5r Boje til BT, at der er tale om et kup. I dag taler Valgt i Danmark med nogle af de stemmer, der kender Lars Boje Mathiesen bedst. Nemlig hans tidligere partikammerater. \n\nMedvirkende: \n\nHolger Gorm Petersen: NB-veteran, tidligere byr\u00e5dsmedlem i Vejle Byr\u00e5d for Nye Borgerlige og tidligere hovedbestyrelsesmedlem.\n\nHenrik Ahrens, byr\u00e5dsmedlem for Nye Borgerlige i Aarhus.\n\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-03-10 13:10:30",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "307186": {
                "duration": 1912000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53145708/vid_highlights.mp3",
                "title": "Udenrigsminister i un\u00e5de",
                "description": "Landets tidligere udenrigsminister, Jeppe Kofod, blev vraget af v\u00e6lgerne til valget i november, men har alligevel f\u00e5et en tur mere p\u00e5 de bonede gulve, efter Mette Gjerskov har sygemeldt sig. Vi har blandt andet spurgt ham ind til den tunge personlige bagage, han b\u00e6rer rundt p\u00e5 (0:44).\n\nHvorfor er det n\u00f8dvendigt at bruge skattekroner p\u00e5 udvalgsrejser? Og er der behov for fire deltagere fra samme parti p\u00e5 samme tur? Socialdemokratiets Rasmus Prehn er med p\u00e5 en telefonforbindelse fra Uganda, hvor Udenrigsudvalget ser p\u00e5 den danske udviklingsbistand (5:59).\n\nHenriette Ergemann, Nye Borgerliges tidligere stormombruste n\u00e6stformand, har stiftet en ny politisk sammenslutning: Frit Borgerligt F\u00e6llesskab. Hvor h\u00f8jt er der til loftet? Hvem kan v\u00e6re med rundt om b\u00e5let? Et af medlemmerne, Jesper H\u00f8gedal, svarer (15:16). \n\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-03-10 06:00:03",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "307090": {
                "duration": 1863000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53145088/vid_onsdag_ny.mp3",
                "title": "Demokratiordf\u00f8rer: Forbud mod afbr\u00e6nding af religi\u00f8se b\u00f8ger kan v\u00e6re en mulighed",
                "description": "Det er ikke kun i K\u00f8benhavn, at Stram Kurs-partilederen Rasmus Paludan mister sine PET-livvagter midlertidigt, hvis han demonstrerer imod islam med koranafbr\u00e6ndinger. Ogs\u00e5 i Aarhus er Paludan blevet truet med at f\u00e5 trukket beskyttelsen, hvis han demonstrerer foran Grimh\u00f8jmoskeen. Er vi kommet dertil, hvor staten ikke l\u00e6ngere kan sikre Paludan, hvis han bruger sin ytringsfrihed? Alternativets demokratiordf\u00f8rer, Christina Olumeko, svarer (10:27).\n\nSocialdemokratiet skal sadle om efter den seneste tids pauvre meningsm\u00e5linger. Det mener Alexander K\u00fcster, lokalformand i Aarhus Midtby. Hvor er k\u00e6den hoppet af? Og hvordan finder partiet tilbage til r\u00f8dderne? K\u00fcster langer ud og bygger op til sidst i programmet (23:23).\n\nMen f\u00f8rst skal vi til Uganda, hvor Udenrigsudvalget er p\u00e5 udvalgsrejse i anledning af Folketingets rejseuge. Hvorfor er turen n\u00f8dvendig? Og er der behov for fire deltagere fra samme parti? Rasmus Prehn er med p\u00e5 en direkte telefonforbindelse fra Kampalas slumomr\u00e5der (0:48).\n\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-03-09 08:29:24",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "306983": {
                "duration": 1577000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53123939/kofod_podcast.mp3",
                "title": "Jeppe Kofod: Jeg har fortjent den modstand, jeg m\u00f8der",
                "description": "Socialdemokratiske Jeppe Kofod er tilbage p\u00e5 Christiansborg som sygevikar for Mette Gjerskov. Den tidligere udenrigsminister og mange\u00e5rige EU-parlamentariker taler i denne udgave af Valgt i Danmark ud om, hvordan det var fra den ene dag til den anden at g\u00e5 fra udenrigsminister til helt ude af dansk politik efter valget i november 2022. \n\nMen har Jeppe Kofod s\u00e5 meget d\u00e5rlig bagage, at det er sv\u00e6rt for ham at vinde v\u00e6lgernes gunst? Kofod selv siger, at han har fortjent den modstand, han m\u00f8der. \n\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-03-08 04:00:03",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "306919": {
                "duration": 1862000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53118294/vid_tirsdag.mp3",
                "title": "Vaccineskeptikere er velkomne i nyt borgerligt f\u00e6llesskab",
                "description": "Henriette Ergemann, Nye Borgerliges tidligere n\u00e6stformand, er tilbage efter flere tumultariske uger. Ergemann har nemlig stiftet en politisk sammenslutning ved navn Frit Borgerligt F\u00e6llesskab. Med sig har hun blandt andre Jesper H\u00f8gedal, tidligere medlem af Nye Borgerlige. Hvor h\u00f8jt er der til loftet? H\u00f8gedal svarer (0:47).\n\nI Aarhus er Jakob S\u00f8gaard Clausen hoppet fra Dansk Folkeparti til Danmarksdemokraterne. Han har brugt lang tid p\u00e5 at overveje sit skifte og studere sit nye parti. Hvad er det konkrete politiske indhold, der har f\u00e5et ham til at skifte? Clausen svarer (17:13).\n\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-03-07 08:21:22",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "306832": {
                "duration": 1763000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53106600/vid_mandag.mp3",
                "title": "Dybvad: Mette Frederiksen skylder at tage vores rapport alvorligt",
                "description": "Karsten Dybvad, Statsministeriets departementschef fra 2005-2010, fort\u00e6ller om den im\u00f8desete rapport, som et ekspertudvalg med ham som formand pr\u00e6senterede i sidste uge. Vi sp\u00f8rger, om der er noget r\u00e5ddent i forholdet mellem ministre og embedsv\u00e6rket, om Mette Frederiksen og Barbara Bertelsen har bidraget til sp\u00e6ndingerne i centraladministrationen, eller om det hele i virkeligheden er, som det altid har v\u00e6ret (0:37).\n\nMads Brandstrup, Danske Mediers administrerende direkt\u00f8r, overtager g\u00e6stemikrofonen og svarer p\u00e5, hvordan forholdet mellem pressen og embedsv\u00e6rket kan forbedres, om l\u00f8sningen er en ny offentlighedslov, og om det er en utopi, at der kommer et politisk flertal for bedre adgang til regeringens indre liv (18:55).\n\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-03-06 08:22:27",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "306578": {
                "duration": 1819000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53069870/vid_h_jdepunkter_fredag.mp3",
                "title": "Syngende politiker i studiet",
                "description": "K\u00f8benhavns Politi har fortalt Stram Kurs-partilederen Rasmus Paludan, at hans PET-livvagtsbeskyttelse oph\u00f8rer midlertidigt, hvis Paludan gennemf\u00f8rer to daglige anti-islamdemonstrationer og koranafbr\u00e6ndinger foran den tyrkiske ambassade og moskeen p\u00e5 Dortheavej i K\u00f8benhavn. Er Paludan villig til at d\u00f8 for sin ytringsfrihed? Kan han demonstrere p\u00e5 andre m\u00e5der? Og hvem st\u00e5r bag beslutningen? Paludan har v\u00e6ret i studiet (0:47).\n\nDanmarksdemokraterne mener, at en CO2-afgift p\u00e5 landbrugets udledninger vil v\u00e6re ligefrem skadelig for Danmark. Men hvad vil Danmarksdemokraterne s\u00e5 g\u00f8re? Hvis ikke afgiften er en god id\u00e9, hvordan skal vi s\u00e5 komme i m\u00e5l med den gr\u00f8nne omstilling? Landbrugsordf\u00f8rer Hans Kristian Skibby svarer (11:28).\n\nFolketingsmedlem for Venstre og kommunalbestyrelsesmedlem p\u00e5 Frederiksberg, Jan E. J\u00f8rgensen, har brokket sig over, at Berlingske har s\u00f8gt aktindsigt i udgifterne til mad og drikke til hans 25 \u00e5rs jubil\u00e6um som kommunalpolitiker sidste \u00e5r. Derfor har han lavet en sp\u00f8rgeramme for, hvordan han mener, at jubil\u00e6et burde d\u00e6kkes. Vi stiller ham sp\u00f8rgsm\u00e5lene og slutter med en sang (23:27).\n\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-03-03 04:00:02",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "306470": {
                "duration": 1803000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/53060728/senturk_f_rdig.mp3",
                "title": "Radikal viceborgmester: Tag livvagterne fra Paludan",
                "description": "Radikales viceborgmester i H\u00f8je-Taastrup Kommune, Esat Senturk, mener ikke, at det er en samfundsopgave at holde Rasmus Paludan mandsopd\u00e6kket af PET-livvagter. Viceborgmesteren blander sig i debatten, efter vi tirsdag kunne fort\u00e6lle, at Stram Kurs-partilederen Rasmus Paludan mister sin PET-livvagtsbeskyttelse midlertidigt, hvis han agter at demonstrere to gange om dagen de kommende to m\u00e5neder foran den tyrkiske ambassade og moskeen p\u00e5 Dortheavej i K\u00f8benhavn. Vi har v\u00e6ret forbi r\u00e5dhuset for at h\u00f8re mere (0:37).\n\nRegeringens lovprogram l\u00e6gger op til obligatorisk seksualundervisning p\u00e5 landets gymnasiale uddannelser, hvor der ogs\u00e5 skal milj\u00f8 og klima p\u00e5 skemaet. Men hvorfor skal det v\u00e6re en gymnasial opgave? Og hvordan skal det foreg\u00e5 i praksis? Vi sp\u00f8rger Matilde Powers, Socialdemokratiets ordf\u00f8rer p\u00e5 omr\u00e5det (23:54).\n\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-03-02 04:00:02",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "306405": {
                "duration": 1833000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52885577/podcast_onsdag.mp3",
                "title": "Jan E: Der er brug for flere dobbeltmandater p\u00e5 Christiansborg",
                "description": "Folketingsmedlem for Venstre og kommunalbestyrelsesmedlem p\u00e5 Frederiksberg, Jan E. J\u00f8rgensen, er i studiet, fordi Berlingske if\u00f8lge ham g\u00e5r mere op i udgifterne til hans 25 \u00e5rs jubil\u00e6um sidste \u00e5r end hans politiske arbejde. Derfor har han selv lavet en sp\u00f8rgeramme for, hvordan jubil\u00e6et burde v\u00e6re d\u00e6kket. Vi stiller ham sp\u00f8rgsm\u00e5lene, Berlingske ikke gjorde (6:49).\n\nMen vi starter p\u00e5 Christiansborg, hvor vi har f\u00e5et de folkevalgtes reaktion p\u00e5, at Rasmus Paludan, Stram Kurs-partilederen, har f\u00e5et at vide af K\u00f8benhavns Politi, at han midlertidigt mister sin PET-livvagtsbeskyttelse, hvis han gennemf\u00f8rer sine anti-islam-demonstrationer foran den tyrkiske ambassade og moskeen p\u00e5 Dortheavej i K\u00f8benhavn, som vi kunne afsl\u00f8re tirsdag. Er Sveriges Nato-medlemsskab vigtigere end Paludans ytringsfrihed? Interview med Enhedslistens Rosa Lund og Konservatives retsordf\u00f8rer (0:47). \n\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-03-01 08:14:46",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "306294": {
                "duration": 1757000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52867418/rasmus_pingenpongen_f_rdig.mp3",
                "title": "Paludan: Mette F kr\u00e6nker min ytringsfrihed",
                "description": "Rasmus Paludan kan se frem til at miste sin PET-livvagtsbeskyttelse, hvis han agter at demonstrere to gange dagligt i to m\u00e5neder foran den tyrkiske ambassade og moskeen p\u00e5 Dortheavej i K\u00f8benhavn. Det viser et dokument fra K\u00f8benhavns Politi, som vi har f\u00e5et indsigt i. \n\nPaludan mener, at hans ytringsfrihed bliver kr\u00e6nket, hvis han ikke kan f\u00e5 beskyttelse, mens han ytrer sig politisk. Helt konkret retter han pilen mod statsminister Mette Frederiksen. Paludan mener nemlig, at det er hende, der st\u00e5r bag. Men hvordan kan han vide sig sikker p\u00e5 det? Og har vi et problem med ytringsfriheden, n\u00e5r en sikkerhedstjeneste ikke \u00f8nsker at bekytte en borger, n\u00e5r han ytrer sig politisk? \n\nRasmus Paludan er dagens g\u00e6st.\n\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-02-28 04:00:02",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "306229": {
                "duration": 1706000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52862548/vid_mandag.mp3",
                "title": "Udenomssnak fra Danmarksdemokraterne",
                "description": "Danmarksdemokraterne mener, at en afgift p\u00e5 landbrugets CO2-udledninger vil v\u00e6re decideret skadelig for Danmark. Men hvis ikke en afgift er l\u00f8sningen, hvad er s\u00e5? Eller skal der slet ikke g\u00f8res noget? Vi sp\u00f8rger Hans Kristian Skibby, partiets landbrugsordf\u00f8rer (12:37).\n\nRegeringen vil \u00e6ndre loven om vagtvirksomhed og etablere en fors\u00f8gsordning med kommunale tryghedsvagter. Hvad skal de lave, tryghedsvagterne? Og hvorfor er tiltaget overhovedet n\u00f8dvendigt? Venstres retsordf\u00f8rer, Preben Bang Henriksen, svarer (0:39). \n\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-02-27 08:30:06",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "306083": {
                "duration": 1075000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52841218/jon_special_mp3.mp3",
                "title": "Grafolog: Meget tyder p\u00e5 Stephensen st\u00e5r bag falsk underskrift",
                "description": "Sagen om tidligere teaterdirekt\u00f8r p\u00e5 Avenue T og nuv\u00e6rende medlem af Folketinget for Moderaterne, Jon Stephensen, udvikler sig nu alvorligt. \n\nFormanden for Aveny T\u2019s bestyrelse, den tidligere konservative minister Henning Dyremose, har bekr\u00e6ftet, at bestyrelsen mener at Jon Stephensen i sin tid som teaterdirekt\u00f8r forfalskede en underskrift - og torsdag kom det frem, at den underskrift Stephensen beskyldes for at have forfalsket, tilh\u00f8rer bestyrelsesmedlem i teatret, Jakob H\u00f8yer, der er kommunikationschef i Dansk Boldspil Union. \nDet var en medvirkende \u00e5rsag til, at Stephensen i 2022 blev fyret som direkt\u00f8r.\n\nTorsdag eftermiddag viste B.T. den forfalskede underskrift til Stephensen og spurgte om det var ham, der satte den p\u00e5 dokumentet.\n\u00bbSelvf\u00f8lgelig er det ikke mig,\u00ab svarede Jon Stephensen.\n\nMen nu viser nye oplysninger, at Stephensen med stor sandsynlighed har eller kan have udf\u00e6rdiget - eller med andre ord - forfalsket - Jakob H\u00f8yers underskrift. Det fastsl\u00e5r to skrifteksperter - s\u00e5kaldte grafologer - i denne s\u00e6rudgave af \u201cValgt i Danmark.\u201d  \n\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen \n\nRedaktion: Niels Frederik Dybdal Rickers &amp; Alexander Wils Lorenzen",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-02-24 17:59:59",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "305883": {
                "duration": 1882000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52824155/vid_podcast_fredag.mp3",
                "title": "Statshemmeligheder, kul\u00f8rte kollegaer og ultrafeminister",
                "description": "Claus Hjort Frederiksen er blevet tiltalt for at have videregivet statshemmeligheder. F\u00e5 timer inden det skete, var han g\u00e6st i studiet. Vi spurgte ham blandt andet, hvorfor han ikke \u00f8nsker at vide, om han blev n\u00e6vnt i sidste \u00e5rs regeringsforhandlinger (0:43).\n\nSimon Emil Ammitzb\u00f8ll-Bille er aktuel med sin erindringsbog om VLAK-regeringen fra 2016-2019, hvor Ammitzb\u00f8ll-Bille selv var ledende minister og medlem af koordinationsudvalget for Liberal Alliance. Ammitzb\u00f8ll-Bille fort\u00e6ller om Lars L\u00f8kke og Henrik Dahl som kollegaer (7:59).\n\nDanmarksdemokraternes Susie Jessen mener, at vi allerede er i m\u00e5l med ligestillingen. If\u00f8lge Jessen bliver dagsordenen undergravet af s\u00e5kaldte ultrafeminister (19:55). \n\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-02-24 04:05:01",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "305809": {
                "duration": 1418000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52813177/valgt_i_danmark_torsdag.mp3",
                "title": "DF-profil: Krarup og Henriksen skulle have v\u00e6ret ekskluderet",
                "description": "Dansk Folkepartis EU-parlamentariker, Anders Vistisen, er bekymret for tonen hos de borgerlige partier. Den er visse steder blevet trumpistisk, mener Vistisen. Og selv internt i Dansk Folkeparti har den politiske retorik v\u00e6ret for polariserende. Endda i s\u00e5dan en grad at Vistisen mener, at de to tidligere DF-profiler Martin Henriksen og Marie Krarup burde v\u00e6re blevet ekskluderet, inden de selv forlod partiet (0:38).\n\nBalladen i Nye Borgerlige runder vi ogs\u00e5. To hovedbestyrelsesmedlemmer er blevet ekskluderet for partiskadelig virksomhed. Vi zoomer ind p\u00e5 et parti, der k\u00e6mper med et internt bet\u00e6ndt klima, efter Henriette Ergemann m\u00e5tte tr\u00e6kke sig fra posten som politisk n\u00e6stformand i k\u00f8lvandet p\u00e5 flere kontroversielle udtalelser. Vi har ringet til Rune B\u00f8nnelykke, der er blevet ekskluderet (15:11).\n\nV\u00e6rt: Alexander WIls Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-02-23 04:00:02",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "305661": {
                "duration": 1810000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52800057/hjort_f_rdig.mp3",
                "title": "Hjort: Jeg vil ikke vide, om min tiltale var del af regeringsforhandlingerne",
                "description": "Claus Hjort Frederiksen vil ikke vide, om en potentiel tiltale for videregivelse af h\u00f8jt klassificerede oplysninger var p\u00e5 tapetet til regeringsforhandlingerne. For det skal ikke v\u00e6re en del af Hjorts efterm\u00e6le, at han blev reddet i en politisk handel. Claus Hjort Frederiksen er g\u00e6st i dagens program, hvor vi ogs\u00e5 fors\u00f8ger at finde ud af, om Ahmed Samsam var dansk agent eller ej. \n\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-02-21 12:56:16",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "305617": {
                "duration": 1576000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52788260/vid_sea.mp3",
                "title": "Simon Emil: Henrik Dahl var et fejlcast",
                "description": "Henrik Dahl var et fejlcast til Liberal Alliance. Der er ikke meget liberalt i ham. S\u00e5dan lyder vurderingen fra tidligere \u00f8konomi- og Indenrigsminister og ledende medlem af Liberal Alliance, Simon Emil Ammitzb\u00f8ll-Bille, der i en ny bog ser tilbage p\u00e5 sin tid i Liberal Alliance og i den noget turbulente VLAK-regering under Lars L\u00f8kke Rasmussens ledelse. Dahl, L\u00f8kke og Simon Emil Ammitzb\u00f8ll-Billes politiske kompas til samtale i dagens program, hvor forfatteren selv er g\u00e6st. \n\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-02-20 19:00:02",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "305562": {
                "duration": 1819000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52787172/podcast_mandag.mp3",
                "title": "Skal vi v\u00e6re bange for ligestillingsministeren?",
                "description": "Susie Jessen, Danmarksdemokraternes politiske ordf\u00f8rer, mener, at vi er i m\u00e5l med ligestillingen, og at feminismen bliver misbrugt af s\u00e5kaldte ultrafeminister. Ogs\u00e5 p\u00e5 Christiansborg bliver sagen forvansket. Jessen forklarer hvorfor (0:41).\n\nHan er historiens l\u00e6ngst siddende folketingsmedlem, Venstre-mand i en menneskealder og minister ad flere omgange, Bertel Haarder. Nu er han pensioneret og kan se sit gamle Venstre i regering med Socialdemokratiet. Er han tryg ved det hele? Og holder samarbejdet? Interview med Haarder (12:34).\n\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-02-20 08:18:12",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "305337": {
                "duration": 1557000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52752614/podcast_fredag.mp3",
                "title": "Socialdemokrat: Paludan tjener et form\u00e5l for demokratiet",
                "description": "If\u00f8lge Socialdemokratiets Frederik Vad er ytringsfriheden truet. Rasmus Paludan tester gr\u00e6nserne, og derfor er myndighedernes beskyttelse af Paludan afg\u00f8rende, mener Vad, selvom han langt fra deler Paludans holdninger (0:42).\n\nMogens Lykketoft peger p\u00e5 to ting, der kan forklare, hvorfor Jakob Ellemann-Jensen og flere og flere andre toppolitikere sygemelder sig: Folketingets \u00e5bne samr\u00e5d og et forandret mediebillede. Lykketoft forklarer hvorfor (6:17).\n\nNye Borgerlige har f\u00e5et ny formand og n\u00e6stformand. Sidstn\u00e6vnte har gjort sig bem\u00e6rket med flere kontroversielle udtalelser. Lars Boje Mathiesen forholder sig til citaterne og dem, der mener, at Nye Borgerlige er et parti for s\u00f8lvpapirshatte og konspirationsteorier (19:13).\n\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-02-17 04:00:02",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "305278": {
                "duration": 1803000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52751578/podcast_torsdag.mp3",
                "title": "Venstres White House Potential?",
                "description": "Jakob Ellemann-Jensen er sygemeldt p\u00e5 ubestemt tid. Er det s\u00e5 slemt for Venstre, som mange g\u00f8r det til? Hvor meget bestemmer Ellemann internt? Og hvem skal tage over, hvis Ellemann ikke kommer tilbage? Analyse fra Peter Lautrup Larsen, mange\u00e5rig politisk reporter og analytiker (0:26).\n\nAlternativet er ikke med i forhandlingerne om et nyt forsvarsforlig, et af for\u00e5rets st\u00f8rste politiske slagsm\u00e5l. Partiet mener, at der er brug for en ny sikkerhedspolitisk doktrin, der involverer energi- og klimapolitik. Forsvarsordf\u00f8rer Theresa Scavenius forklarer, hvordan det h\u00e6nger sammen (22:19).\n\nV\u00e6rt: Oliver B\u00e6rentsen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-02-16 08:33:13",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "305185": {
                "duration": 1786000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52739026/150223_podcast.mp3",
                "title": "Lykketoft: \u00c5bne samr\u00e5d er roden til stress",
                "description": "Alex Vanopslagh har v\u00e6ret der, Jacob Mark har lige skrevet en bog om det, og senest er Jakob Ellemann-Jensen blevet sygemeldt p\u00e5 ubestemt tid. Stress er blevet det store samtaleemne i dansk politik. Sp\u00f8rgsm\u00e5let er, om vores folkevalgte er for h\u00e5rdt sp\u00e6ndt for, eller om de presser sig selv for h\u00e5rdt? Er det systemet eller politikernes egen skyld? Tidligere minister, leder af Socialdemokratiet og topfigur i dansk politik i en menneskealder, Mogens Lykketoft, giver sit bud (0:42).\n\nLigesom Mikkel Bj\u00f8rn er Malte Larsen fortid i Nye Borgerlige. Ogs\u00e5 Larsen er skiftet til Dansk Folkeparti. Vi sp\u00f8rger den tidligere landsformand hvorfor (13:38).\n\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-02-15 08:26:12",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "305078": {
                "duration": 1737000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52715480/valgt_i_danamrk_tirsdag_i_efter_rsferien.mp3",
                "title": "Frederik Vad om radikal viceborgmester: Det gr\u00e6nser til at v\u00e6re farligt",
                "description": "Socialdemokratiets unge h\u00e5b og nye folketingsmedlem, Frederik Vad, bl\u00e6ser til kamp for ytringsfriheden, der if\u00f8lge ham er under pres. Det er, mener Vad, farligt, n\u00e5r eksempelvis viceborgmesteren i H\u00f8je Taastrup \u00f8nsker, at afbr\u00e6ndinger af religi\u00f8se symboler forbydes (0:45). \n\nPeter Have er ny mand p\u00e5 de bonede gulve for Moderaterne. Men p\u00e5 trods af ordf\u00f8rerskaber inden for b\u00e5de transport, forsvar og landdistrikter holder han fast i tilv\u00e6relsen og titlen som krofatter p\u00e5 L\u00e5sby Kro. Mangler hans nye kollegaer forst\u00e5else for virkeligheden? Interview med Have (15:00).\n\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-02-14 04:00:01",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "305003": {
                "duration": 1765000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52692154/vid_podcast_boje.mp3",
                "title": "Lars Boje om ny n\u00e6stformands udtalelser: De ord havde jeg ikke valgt",
                "description": "Lars Boje Mathiesen er ny frontfigur i Nye Borgerlige. Et parti der plages af rygter om s\u00f8lvpapirshatte og konspirationsteorier. Men generer omtalen overhovedet den nye formand? Og hvordan reagerer han p\u00e5 en lidt kontroversiel udtalelse fra partiets nye n\u00e6stformand, Henriette Ergemann, vi har taget med til ham? F\u00e5 svaret i mandagens program.\n\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-02-13 04:00:02",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "304800": {
                "duration": 1728000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52680419/vid_podcast_fredag.mp3",
                "title": "Mortens morgenluft",
                "description": "Morten Messerschmidt og Dansk Folkeparti har vind i sejlene. Og nu hvor roen ser ud til at have indfundet sig, t\u00e6nker formanden, at S\u00f8ren Espersen og andre nuv\u00e6rende medlemmer af Danmarksdemokraterne ikke bare smuttede for tidligt, men ogs\u00e5 b\u00f8r skamme sig (0:43).\n\nMikkel Bj\u00f8rn er en af grundene til, at Messerschmidt kan gl\u00e6de sig for tiden. Bj\u00f8rn har meldt sig ind i Dansk Folkeparti, og som partiets nye kulturordf\u00f8rer vil Bj\u00f8rn have morgensang i skolerne. Det er dog ikke alle popul\u00e6re sange, der egner sig til form\u00e5let, lader han forst\u00e5 (12:51).\n\nTil sidst vender vi \u00f8jeblikkets vigtigste bog i dansk politik: Hvem har skylden for, at SF-profilen Jacob Mark i 2021 endte p\u00e5 r\u00f8ven, n\u00e6sten mistede synet og m\u00e5tte sygemelde sig i adskillige m\u00e5neder? Mark eller Pia Olsen Dyhr? Vi har spurgt hovedpersonen (22:35).\n\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-02-10 04:00:02",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "304737": {
                "duration": 1812000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52679097/vid_torsdag.mp3",
                "title": "Hummelgaards utrygge barndom",
                "description": "Justitsminister Peter Hummelgaard mener, at der er et problem med trygheden. Det g\u00f8r han, selvom den samlede kriminalitet i Danmark er faldet til et historisk lavt niveau, ligesom hverdagskriminaliteten er blevet mindre. Sp\u00f8rgsm\u00e5let er, hvor meget sandhed der er i Hummelgaards fort\u00e6lling? Vi har v\u00e6ret p\u00e5 feltarbejde i Kastrup (0:52).\n\nFrederiksbergs socialdemokratiske borgmester Michael Vindfeldt har set sig sur p\u00e5 de borgere, der bruger kommunens parkeringsk\u00e6ldre til at parkere veteranbiler vinteren over. Det skal forbydes, mener Vindfeldt. Men hvorfor? Og hvad skal der g\u00f8res ved sagen? Interview med borgmesteren i en parkeringsk\u00e6lder (12:05).\n\nTil sidst bliver det teknisk: Den s\u00e5kaldte \u00e5ben-d\u00f8r ordning for ops\u00e6tning af havvindm\u00f8lleprojekter uden statsst\u00f8tte er nemlig sat i bero. Det skyldes en juridisk vurdering, der s\u00e5r tvivl om, hvorvidt det er i strid med EU-retten. Tidligere finansminister for Venstre og nu administrerende direkt\u00f8r i interesseorganisationen Green Power Denmark, Kristian Jensen, er frustreret (21:39).\n\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-02-09 08:18:21",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "304645": {
                "duration": 1723000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52668000/vid_onsdag.mp3",
                "title": "Messerschmidt: S\u00f8ren Espersen kommer til at skamme sig",
                "description": "Dansk Folkeparti har medvind: Messerschmidt er blevet frifundet, og Mikkel Bj\u00f8rn og Mette Thiesen har tilsluttet sig folketingsgruppen. Derfor kigger vi fremad i dagens program og sp\u00f8rger blandt andet: Hvordan vil formanden h\u00e5ndtere Danmarksdemokraterne? Hvad er der galt med konservatismen? Og hvad skal der ske med bl\u00e5 blok? Messerschmidt er i studiet.\n\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-02-08 08:12:43",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "304564": {
                "duration": 1826000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52658393/jakob_mark.mp3",
                "title": "Mark: Olsen Dyhr burde have sendt mig p\u00e5 ferie",
                "description": "SF-profilen Jacob Mark er tilbage i dansk politik efter en stressbelastning, der n\u00e6sten kostede ham synet. Mark har lagt sit politiske liv om, er blevet bedre til at sige nej og overvejer nu at anskaffe sig b\u00e5de en arbejds- og privattelefon. Men hvorfor kom han s\u00e5 langt ud, at politik hang ham ud af halsen? Hvorfor lyttede han ikke til faresignalerne? Og hvorfor er det s\u00e5 sv\u00e6rt at holde fast i tigeren, n\u00e5r den rider med dig p\u00e5 ryggen ind i den politiske jungle? Jacob Mark er dagens g\u00e6st.\n\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.\n\nTeknik: Jens Marott.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-02-07 10:15:37",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "304471": {
                "duration": 1765000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52647333/vid_podcast_mandag.mp3",
                "title": "Mikkel Bj\u00f8rns morgensang",
                "description": "Dansk Folkeparti vil have morgensang p\u00e5 skoleskemaet. Men hvad er vigtigst, f\u00e6llesskabet eller dannelsen? Og er det comme il faut at synge moderne sange fra danske musikere med indvandrerbaggrund? Kulturordf\u00f8rer Mikkel Bj\u00f8rn sl\u00e5r tonen an (0:40).\n\nVenstrefl\u00f8jen og flere professorer mener, at regeringen er i gang med at \u00f8del\u00e6gge den danske forligstradition, hvor aftaler best\u00e5r, selvom det politiske landskab og flertal skifter. Socialdemokratiets Benny Engelbrecht tager arbejdsf\u00e6llesskabet i forsvar (18:09).\n\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-02-06 08:16:49",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "304286": {
                "duration": 1453000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52613523/vid_podcast_fredag.mp3",
                "title": "Thiesen har suget grundvand",
                "description": "If\u00f8lge Morten Dahlin, Venstres politiske ordf\u00f8rer, er partiet ikke fastt\u00f8mret til bl\u00e5 blok for enhver pris. Men hvad er det s\u00e5, Venstre skal v\u00e6re, n\u00e5r man nu skal st\u00e5 i egen ret? Hvor er der behov for fornyelse i det gamle, stolte parti, der fra flere sider er blevet kritiseret for at mangle visioner? Interview med Dahlin om fremtidens Venstre (0:45).\n\nMette Thiesen har fundet sine ben efter en tumultarisk periode efter valget. Vi har m\u00f8dt l\u00f8sg\u00e6ngeren til en snak om f\u00f8lelser, arbejdsf\u00e6llesskabet med Dansk Folkeparti og hvordan hun har det med balladen i Nye Borgerlige, Thiesens tidligere parti (11:33).\n\nRegeringen vil fris\u00e6tte den offentlige sektor, og projektet starter p\u00e5 \u00e6ldreomr\u00e5det, hvor der skal skabes mere frihed og frit valg ved at udlicitere \u00e6ldreomsorg til private leverand\u00f8rer. Sp\u00f8rgsm\u00e5let er bare, om fors\u00f8get p\u00e5 at fjerne bureaukrati i sidste ende skaber mere bureaukrati? Mike Fonseca, Moderaternes \u00e6ldreordf\u00f8rer, svarer (17:30).\n\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-02-03 04:00:02",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "304221": {
                "duration": 1809000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52612602/vid_020223.mp3",
                "title": "Hemmelige agenter og hemmelige lister",
                "description": "M\u00e5ske f\u00e5r vi aldrig svar p\u00e5, hvem Ahmed Samsam er, og om han var agent for de danske efterretningstjenester. I regeringsgrundlaget st\u00e5r der intet om en unders\u00f8gelse, og Socialdemokratiets justitsminister Peter Hummelgaard afviser en kommission, selvom to tidligere departementschefer mener, at Samsam kan v\u00e6re udsat for et justitsmord, og at meget taler for, at Samsam straks b\u00f8r l\u00f8slades. Sp\u00f8rgsm\u00e5let er, om kritikken f\u00e5r Moderaterne, der i l\u00f8bet af valgkampen kr\u00e6vede en unders\u00f8gelse, til at tvivle p\u00e5 regeringens linje? Tete-a-tete med udenrigsminister Lars L\u00f8kke p\u00e5 Christiansborgs hovedtrappe (1:13).\n\nSamme sp\u00f8rgsm\u00e5l har vi stillet Mohammad Rona, Moderaternes gruppen\u00e6stformand og stedfortr\u00e6dende statsrevisor, der er kommet flyvende fra start, efter han kom i Folketinget p\u00e5 et afbud. F\u00f8rste del af interviewet handler om, hvad der har overrasket den tidligere IT-konsulent mest ved livet p\u00e5 Christiansborg, og hvor meget Lars L\u00f8kke fylder internt i partiet (7:15).\n\nTidligere folketingsmedlem fra Dansk Folkeparti, Morten Marinus, der ogs\u00e5 har en fortid i det gamle Centrum-Demokraterne, er nysgerrig p\u00e5, om han figurerer p\u00e5 den liste over potentielle kandidater, Peter Hjorth, det nye Centrum-Demokraternes stifter, har lavet. Hvad er bagtanken? Og er Marinus velkommen? Vi har fanget Morten Marinus, og det udviklede sig til en samtale, hvor Peter Hjorth ogs\u00e5 fik en rolle (19:20).\n\n\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-02-02 08:23:44",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "304120": {
                "duration": 1763000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52602565/vid_dahlin.mp3",
                "title": "Dahlins dundertale",
                "description": "Venstres politiske ordf\u00f8rer Morten Dahlin er en mand p\u00e5 en mission. Efter et tvivlsomt valg i november skal partiet finde sig selv i en ny politisk virkelighed, hvor Venstre ikke er fastt\u00f8mret til bl\u00e5 blok for enhver pris. Venstre skal i stedet v\u00e6re der, hvor der er indflydelse at hente, siger Dahlin. Men hvad betyder den udmelding for sammenh\u00e6ngen i bl\u00e5 blok og det bl\u00e5 projekt? Stort interview med Dahlin om den borgerlige fremtid og hvilken position, fremtidens Venstre, som Dahlin tegner, skal indtage. \n\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-02-01 07:28:52",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "304025": {
                "duration": 1761000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52591831/vid_310123_ny.mp3",
                "title": "Gode sp\u00f8rgsm\u00e5l uden svar",
                "description": "Regeringen vil fris\u00e6tte den offentlige sektor og fjerne un\u00f8dvendigt bureaukrati. Projektet starter p\u00e5 \u00e6ldreomr\u00e5det, hvor der skal v\u00e6re mere frihed og selvbestemmelse. Men hvordan skal det helt pr\u00e6cist foreg\u00e5? Og f\u00f8rer \u00f8nsket om mindre bureaukrati i sidste ende til mere bureaukrati? Moderaternes \u00e6ldreordf\u00f8rer, Mike Villa Fonseca, svarer \u00e6rligt: Han ved ikke, hvordan m\u00e5let skal indfries, og om det overhovedet kan lade sig g\u00f8re, men det skal det (0:44).\n\nVenstre og Socialdemokratiets bagland protesterer over regeringens linje i sp\u00f8rgsm\u00e5let om danske b\u00f8rn og m\u00f8dre i al-Roj-lejren i Syrien. Regeringen vil kun have b\u00f8rnene hjem, mens en lang r\u00e6kke borgmestre og lokalform\u00e6nd finder det i strid med grundl\u00e6ggende socialdemokratiske v\u00e6rdier, at m\u00f8drene ikke f\u00e5r samme mulighed. Formand for Socialdemokratiets partiforening i Harlev-Framlev, Vagn Juhl-Larsen, er skuffet og forklarer hvorfor (15:22).\n\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-01-31 08:16:07",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "303931": {
                "duration": 1703000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52580806/mette_thiesen_interview.mp3",
                "title": "Thiesen taler ud",
                "description": "Mette Thiesen taler ud i et sj\u00e6ldent l\u00e6ngere interview. Du kan blandt andet h\u00f8re, hvordan Thiesen ser p\u00e5 situationen i sit tidligere parti, og hvordan det har v\u00e6ret at g\u00e5 fra at v\u00e6re en topfigur i Nye Borgerlige til en betydeligt mere anonym hverdag som l\u00f8sg\u00e6nger i Provianthusets yderste kontorlokale. Og s\u00e5 kigger vi fremad: Er Thiesen moden til en fremtid i Dansk Folkeparti, og hvordan ser hun p\u00e5 den politiske platform, hun som l\u00f8sg\u00e6nger har f\u00e5et? \n\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-01-30 08:56:37",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "303729": {
                "duration": 1792000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52551365/vid_podcast_fredag_27012023.mp3",
                "title": "Bramsen p\u00e5 kant med loven?",
                "description": "Trine Bramsen leverede vildledende oplysninger til Folketinget, da hun var forsvarsminister. Og ikke nok med det: Bramsen br\u00f8d ministeransvarlighedsloven. Interview med Jeppe Trautner, mange\u00e5rig forsker i dansk forsvar, og Jens Elo Rytter, professor i forfatningsret (0:40).\n\nLars Boje Mathiesen bliver en d\u00e5rlig formand. Det fortalte Lars Kaaber, Nye Borgerliges tidligere pressechef, da han var i studiet onsdag morgen. Kaaber \u00e5bnede for, hvad han har talt med Mikkel Bj\u00f8rn om, og hvorfor Nye Borgerlige f\u00e5r sv\u00e6rt ved at overleve p\u00e5 Christiansborg (9:00).\n\nDet sk\u00e6ve til sidst: Centrum-Demokraterne er blevet genoplivet, og i fors\u00f8get p\u00e5 at komme tilbage til magtens tinde h\u00e5ber partiet, at blandt andre Frank Jensen og Morten \u00d8stergaard vil byde sig til. Vi spurgte partistifter Peter Hjorth, hvad Jensen og \u00d8stergaard kan bruges til, inden Frank Jensen fra sin vinterferie kunne afsl\u00f8re, at han ikke er interesseret (25:30).\n\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-01-27 08:05:01",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "303626": {
                "duration": 1749000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52547907/vid_podcast_260123.mp3",
                "title": "Frank Jensens vinterferie afbrudt",
                "description": "Centrum-Demokraterne vil tilbage i Folketinget, og det skal ske med hj\u00e6lp fra en r\u00e6kke prominente eks-politikere og kendte danskere, blandt andre Morten \u00d8stergaard og Frank Jensen, der begge forlod dansk politik efter MeToo-sager og nu st\u00e5r p\u00e5 partiets liste over mulige kandidater. Vi sp\u00f8rger Frank Jensen, Katarina Ammitzb\u00f8ll og Joachim B. Olsen, om de vil v\u00e6re med (22:49).\n\nNye Borgerlige er et d\u00f8ende parti. Det er sp\u00e5dommen fra Thomas Vesth, tidligere regionsr\u00e5dsmedlem i Region Sj\u00e6lland og kommunalbestyrelsesmedlem i Slagelse Kommune for partiet. Nye Borgerlige er d\u00e5rligt ledet, Lars Boje bliver en egotripper som formand, og partiet er martret af nepotisme og vennetjenester (12:02).\n\nUdl\u00e6ndinge- og integrationsminister Kaare Dybvad Bek siger, at etableringen af et dansk modtagecenter i Rwanda er sat p\u00e5 pause. Socialdemokratiets udl\u00e6ndinge- og integrationsordf\u00f8rer Kasper Sand Kj\u00e6r fort\u00e6ller, hvorfor planen er sparket til hj\u00f8rnet, og hvorn\u00e5r der kommer en god l\u00f8sning (0:45).\n\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-01-26 08:18:01",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "303526": {
                "duration": 1834000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52537209/vid_250123.mp3",
                "title": "Kaaber: Boje er en d\u00e5rlig formand",
                "description": "Mikkel Bj\u00f8rn har forladt Nye Borgerlige med en bredside af de helt store til partiets, tyder alt p\u00e5, kommende formand, Lars Boje Mathiesen. Vi har blandt andre Pernille Vermund p\u00e5 b\u00e5nd i dagens program, hvor vi ogs\u00e5 har spurgt Morten Messerschmidt, hvad Dansk Folkeparti kan bruge en v\u00e6rdik\u00e6mper som Mikkel Bj\u00f8rn til i folketingsgruppen (0:49)\n\nLars Kaaber, tidligere pressechef og strateg i Nye Borgerlige, er i studiet og tegner et hudl\u00f8st \u00e6rligt portr\u00e6t af partiets overlevelseschancer og de resterende personers indbyrdes forhold (5:00). \n\nVi slutter i den kuri\u00f8se ende. Tirsdag havde Centrum-Demokraterne inviteret til st\u00e5ende pressem\u00f8de p\u00e5 Christiansborgs hovedtrappe, hvor Valgt i Danmark som de eneste dukkede op. Vi spurgte partistifteren, om partiet kan se igennem fingre med Frank Jensens og Morten \u00d8stergaards blakkede fortid. Camilla Martin kommer ogs\u00e5 til at spille en rolle i interviewet (21:41).\n\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-01-25 08:27:19",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "303424": {
                "duration": 1829000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52517569/vid_podcast_tirsdag_xxx.mp3",
                "title": "Mudret ministeransvar",
                "description": "Tidligere forsvarsminister Trine Bramsen fortalte tre gange Folketinget, at H\u00e6rens nye brigade ville st\u00e5 klar i 2024, selvom Forsvarskommandoen allerede i 2018 og igen i 2021 informerede Forsvarsministeriets departement om, at det store prestigeprojekt n\u00e6ppe ville blive klar til tiden. Jens Elo Rytter, professor i forfatningsret ved K\u00f8benhavns Universitet, mener, at Bramsen har brudt ministeransvarlighedsloven, uanset om det er sket med fors\u00e6t eller ej (4:18). \n\nFormand for Statsrevisorerne og politisk ordf\u00f8rer for Konservative, Mette Abildgaard, fort\u00e6ller om Rigsrevisionens beretning, der er afs\u00e6t for kritikken. Hvad siger hun til mistanken om vildledning? Og har Konservative selv ansvar for, at brigaden er l\u00f8bet af sporet? Abildgaard svarer (8:50). \n\nTidligere kontreadmiral i S\u00f8v\u00e6rnet, Torben \u00d8rting, mener, at der er noget grundl\u00e6ggende galt med Forsvaret. Vi sp\u00f8rger ham, hvorfor i alverden det ikke er lykkedes at opbygge en brigade til tiden, n\u00e5r Forsvaret har f\u00e5et 4,4 milliarder til form\u00e5let og haft 6 \u00e5r til at blive f\u00e6rdige (18:16).\n\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-01-24 06:00:02",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "303347": {
                "duration": 1640000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52492768/vid_podcast_mandag_f_rdig.mp3",
                "title": "L\u00f8gne eller fortielser i Forsvarsministeriet?",
                "description": "Tre gange har skiftende forsvarsministre fastholdt over for Folketinget, at Danmark har en kampklar brigade i 2024, Danmarks vigtigste og mest slagkraftige NATO-bidrag, selvom ministeriet siden 2018 har vidst, at det h\u00f8jst sandsynligt ikke lod sig g\u00f8re. \n\nVi borer i Rigsrevisionens nye beretning sammen med Jeppe Trautner, lektor ved Aalborg Universitet og mange\u00e5rig forsker i dansk forsvar, og stiller det store sp\u00f8rgsm\u00e5l: Har Trine Bramsen og Morten B\u00f8dskov givet vildledende svar og bevidst skudt problemerne til hj\u00f8rne?\n\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-01-23 08:05:01",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "303148": {
                "duration": 1691000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52491132/vid_podcast_2001.mp3",
                "title": "Mere Rasmus-tid",
                "description": "Rasmus Prehn var socialdemokratisk minister i hele forrige valgperiode, h\u00f8jt p\u00e5 str\u00e5 som f\u00e5, men nu er han ikke l\u00e6ngere minister og end ikke ordf\u00f8rer. Hvad er forklaringen p\u00e5 det, der set udefra ligner en politisk degradering? Interview med Prehn fra hans eget kontor (7:53).\n\nEn samlet opposition har pr\u00e6senteret et bud p\u00e5, hvordan pengene til de \u00f8gede forsvarsudgifter kan komme fra andet end en afskaffelse af en helligdag. Harmonisk ser det ud, forenet st\u00e5r de sammen fra h\u00f8jre til venstre, men hvor gode venner er de i den nye opposition? Hvad kan de bedst lide ved hinanden? Reaktioner fra Alternativets Christina Olumeko og Sascha Faxe, Enhedslistens Jette Gottlieb og Liberal Alliances Katrine Daugaard (0:43).\n\nRadikales Christian Friis Bach har til geng\u00e6ld et andet bud p\u00e5, hvordan pengene kan hentes. Er det officiel politik? Og n\u00e5 ja, hvordan er det egentlig at v\u00e6re medlem af partiet, der afviste at blive del af midterregeringen, Radikales evige dr\u00f8m? N\u00e6stformand Samira Nawa svarer (18:17).\n\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-01-20 08:10:14",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "303039": {
                "duration": 1776000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52481494/vid_podcast_1901_mp3.mp3",
                "title": "Scavenius: Den danske model er ikke en hellig ko",
                "description": "Alternativets Theresa Scavenius beskylder regeringens plan om at l\u00e6gge sag an mod EU p\u00e5 grund af et direktiv om mindstel\u00f8n for at v\u00e6re b\u00e5de ekstreme og absurde. Men er rum\u00e6nske arbejderes vilk\u00e5r vigtigere end den danske model? Scavenius er i studiet (20:16).\n\nRegeringens ministre har f\u00e5et brikkerne p\u00e5 plads og alle f\u00e5et ansat en s\u00e6rlig r\u00e5dgiver. Blandt de gr\u00e5 eminencer, der blev pr\u00e6senteret i g\u00e5r, er et par velkendte og prominente navne. Vi vender dem og deres rolle sammen med Jacob Bruun, tidliger s\u00e6rlig r\u00e5dgiver for Lars L\u00f8kke i Statsministeriet (5:17).\n\nLiberal Alliance, Danmarksdemokraterne, Dansk Folkeparti, SF, Nye Borgerlige, Konservative og Mette Thiesen har stillet et beslutningsforslag om at udarbejde undervisningsmateriale om Muhammed-krisen. Men hvor vigtigt er det at vise tegningerne, og er politikerne villige til selv at st\u00e5 frem med dem? Interview med Mette Thiesen (0:44).\n\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-01-19 08:16:46",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "302947": {
                "duration": 1714000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52470760/vid_podcast_1901.mp3",
                "title": "Br\u00e6ndte hveder og kolde kontanter",
                "description": "Fagbev\u00e6gelsen vil have en folkeafstemning om afskaffelsen af Store Bededag. Men er det b\u00e5de pinligt og populistisk? N\u00e6stformand i FH, Morten Skov Christiansen, giver svar p\u00e5 tiltale (9:23).\n\nKampen om helligdagen er i sig selv en historie om det politiske landskab efter blokpolitikkens sammenbrud. Altingets politiske redakt\u00f8r Esben Schj\u00f8rring forklarer hvorfor (19:53).\n\nRegeringen holder dog fast i forslaget. Oppositionen er rasende og har dannet f\u00e6lles front for at \u00e5bne d\u00f8ren til forhandlingerne om et nyt forsvarsforlig. Men hvad skal s\u00e5 finansiere udgifterne? Interview p\u00e5 Christiansborg med S\u00f8ren Pape Poulsen, Franciska Rosenkilde, Pelle Dragsted, Hans Kristian Skibby og Inger St\u00f8jberg.\n\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-01-18 08:25:45",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "302845": {
                "duration": 1779000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52460144/vid_podcast_1701.mp3",
                "title": "Oberst M\u00f8ller: Ryd op i Forsvarsministeriet!",
                "description": "Statsrevisorerne skriver i to nye rapporter, at Forsvarsministeriet ikke har styr p\u00e5 sin \u00f8konomi og ikke kan redeg\u00f8re for, om de mange milliarder i det nuv\u00e6rende forsvarsforlig er brugt ordentligt. Forsvarsanalytiker Hans Peter Michaelsen har l\u00e6st unders\u00f8gelsen og forklarer, hvor grelt det egentlig st\u00e5r til (2:03). \n\nPensioneret oberst Lars M\u00f8ller er heller ikke begejstret for sin gamle arbejdsplads. Den tidligere chef for H\u00e6rens Kampskole efterlyser f\u00f8rst og fremmest en klarere organisationsstruktur og mere magt til forsvarschefen, s\u00e5 pengene ender rette sted, og pligtfors\u00f8mmelser har st\u00f8rre konsekvenser (10:03).\n\nForsvarsordf\u00f8rer Trine Pertou Mach vil kalde Jakob Ellemann-Jensen i samr\u00e5d. Vi sp\u00f8rger hvorfor, og om Enhedslisten kommer for sent med kritikken (20:21).\n\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-01-17 08:30:08",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "302751": {
                "duration": 1804000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52450858/vid_160123.mp3",
                "title": "DF: Det eneste gode, muslimer bringer til Danmark, er falafel",
                "description": "Dansk Folkeparti er i gang med at gennemskrive sit politiske program for at finde svarene p\u00e5, hvad der skal genrejse det engang s\u00e5 popul\u00e6re folkeparti. N\u00e6stformand Ren\u00e9 Christensen fort\u00e6ller hvilke knapper, der skal skrues p\u00e5, og at falafel if\u00f8lge ham er det eneste gode, muslimer har bragt til landet (1:50).\n\nVi forts\u00e6tter med et prominent tidligere medlem af partiet: Marie Krarup mener, at der mangler viden om mekanismerne i international politik, og at der er for lidt fokus p\u00e5 realpolitik. Vi har spurgt hende, hvad livet efter politik har budt p\u00e5, og om hun nyder nu at kunne tale mere frit (19:40).\n\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-01-16 08:07:45",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "302568": {
                "duration": 1829000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52429570/vid_130123_podcast.mp3",
                "title": "Moderat modererer gamle kontroversielle udtalelser",
                "description": "Nyvalgte Karin Liltorp har skrevet p\u00e5 sin personlige blog for flere \u00e5r siden, at hun \u00f8nsker en mere seksuel omgangstone p\u00e5 arbejdspladsen. Flere andre ting i bagkataloget stikker ogs\u00e5 ud. Liltorp forklarer, hvor meget der er henholdsvis satire og holdning (8:33). \n\nIf\u00f8lge Berlingskes Bent Winther er Vermunds afsked med formandsposten i Nye Borgerlige ensbetydende med enden p\u00e5 nationalkonservativ epoke. Winther forklarer hvorfor, inden Dansk Folkepartis Peter Kofod ikke overraskende erkl\u00e6rer sig uenig (0:53).\n\nVil en afskaffelse af Store Bededag, som regeringen i g\u00e5r fremsatte som lovforslag og sendte i ekstern h\u00f8ring, \u00f8ge arbejdsudbuddet og nytte \u00f8konomisk? Overvismand Carl Johan Dalgaard siger, at der ikke er en varig effekt, men Steen Bocian, \u00f8konomisk redakt\u00f8r og chef\u00f8konom for B\u00f8rsen, mener, Dalgaard er for bombastisk. Interview med Bocian (20:06).\n\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-01-13 08:22:46",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "302477": {
                "duration": 1819000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52419807/valgt_i_danmark_120123.mp3",
                "title": "Eks-pressechef: Vermund svigter",
                "description": "Pernille Vermund giver interview om, hvorfor hun v\u00e6lger at stoppe som formand netop nu. Er der flere fl\u00f8je, der bek\u00e6mper hinanden i Nye Borgerlige? Og kan Vermund garantere, at hun bliver i partiet og Folketinget perioden ud? Det er f\u00f8rste del af programmet (0.42).\n\nLars Kaaber, tidligere pressechef og strateg i partiet, giver derefter sin analyse af situationen. Kaaber fors\u00f8gte at \u00e6ndre partilinjen, men han blev fyret af Vermund kort efter valget. Hvem k\u00e6mper om magten i partiet? Skal det v\u00e6re protestparti eller s\u00f8ge indflydelse? Kaaber er i studiet (10.46).\n\n\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-01-12 08:24:59",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "302378": {
                "duration": 1853000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52409445/valgt_i_danmark_110123.mp3",
                "title": "Tidligere spidskandidat: Her er Nye Borgerliges nye formand",
                "description": "Tirsdagens store nyhed f\u00f8rst: Pernille Vermunds farvel til formandsposten i Nye Borgerlige. Niels Peder Ravn, tidligere folketings- og spidskandidat for partiet, fort\u00e6ller, hvorfor afskeden ikke er overraskende, og hvorfor han tvivler p\u00e5 partiets overlevelse. Og s\u00e5 giver han sit bud, hvem der bliver ny formand (0:47).\n\nHvis det st\u00e5r til Moderaterne, skal der indf\u00f8res et forbud mod mobiltelefoner i folkeskolen. B\u00f8rne- og undervisningsordf\u00f8rer Rasmus Lund-Nielsen forklarer, hvorfor det er en god id\u00e9, og hvorfor man ikke kan g\u00f8re det samme p\u00e5 for eksempel gymnasier og universiteter (13:50).\n\nTil sidst tager vi temperaturen p\u00e5 det socialdemokratiske bagland. For hvad t\u00e6nker det gamle arbejderparti egentlig om at afskaffe en helligdag? Vi har ringet lidt rundt og blev m\u00f8dt med et par h\u00f8je grin undervejs (23:56).\n\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-01-11 08:32:11",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "302283": {
                "duration": 1672000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52398711/valgt_i_danmark_100123.mp3",
                "title": "Moderaterne og de halvstuderede kandidater",
                "description": "Moderaterne har lavet endnu en kovending: F\u00f8r valget var det ikke en mulighed at sk\u00e6re i kandidatuddannelsernes varighed, men nu har piben f\u00e5et en anden lyd. Regeringspartiet er blevet klogere, men de har ikke talt med hverken universiteter, studerende eller andre interesseorganisationer. S\u00e5 hvem har gjort dem klogere? Hvorn\u00e5r blev de klogere? Og hvilke uddannelser skal forkortes? Uddannelses- og forskningsordf\u00f8rer Karin Liltorp (11:32).\n\nKonservative er vrede over udsigten til at miste Store Bededag. Det er noget fis, at en afskaffelse er n\u00f8dvendig for at opruste vores forsvar, lyder det fra partiet, som mener, at der er mere logiske steder at kigge hen for at hente penge. Man har dog lidt sv\u00e6rt at anvise hvor, og hvor meget der er at hente. Besk\u00e6ftigelsesordf\u00f8rer Helle Bonnesen (0:50).\n\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-01-10 08:15:54",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "302076": {
                "duration": 1806000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52388993/valgt_i_danmark_090123.mp3",
                "title": "Hvorfor skal muslimer ikke l\u00e6ngere have statsborgerskab?",
                "description": "Nye Borgerliges gruppen\u00e6stformand og indf\u00f8dsretsordf\u00f8rer Mikkel Bj\u00f8rn vil \u00e6ndre reglerne for, hvordan der tildeles statsborgerskab. Hvordan skal et nyt system fungere? Og hvorfor er ans\u00f8gere fra muslimske lande et st\u00f8rre problem end andre? Interview med Bj\u00f8rn (7:30). \n\nHistoriker og forfatter Michael B\u00f6ss har meldt sig ud af Socialdemokratiet i protest mod regeringspartiets udvikling efter valget. Men er det ham eller partiet, der har \u00e6ndret sig? Og hvad er han mest frustreret over? Vi sp\u00f8rger B\u00f6ss (19:33).\n\nF\u00f8rst i programmet vender vi Radikales nyt\u00e5rsst\u00e6vne med Bent Winther, Berlingskes politiske kommentator. Hvordan var stemningen? Og hvor stor er krisen? Winther fort\u00e6ller (0:54).\n\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-01-09 08:18:18",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "301864": {
                "duration": 1707000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52368036/valgt_i_danmark_060123.mp3",
                "title": "Skeletter i ordf\u00f8rerskabet",
                "description": "Rutinerede Mette Gjerskov er tidligere minister og i dag verdensm\u00e5lsordf\u00f8rer, hendes eneste ordf\u00f8rerskab. Er det magt og mening i det? Eller er det snarere en uriaspost og degradering? Vi sp\u00f8rger Gjerskov, der i 2018 mistede alle sine ordf\u00f8rerskaber, efter hun stemte imod partilinjen (6:16).\n\nRegeringen vil indf\u00f8re et s\u00e5kaldt kulturpas for 45.000 unge, der hverken er i uddannelse eller job. Men hvad skal s\u00e5dan et kulturpas kunne bruges til? Og hvorfor er det kun udsatte unge, der skal have det? Mogens Jensen, Socialdemokratiets kulturordf\u00f8rer og tidligere kulturminister, svarer (16:14).\n\nF\u00f8rst i programmet taler vi med Amalie Kestler, Politikens chefredakt\u00f8r, om det for tiden mest omtalte kryds i dansk politik (1:54).\n\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-01-06 08:11:11",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "301758": {
                "duration": 1795000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52359054/valgt_i_danmark_050123.mp3",
                "title": "Dunkle r\u00e5dgivere og dumme journalister",
                "description": "De bliver kaldt spindoktorer og m\u00f8rkets fyrster, ministrenes s\u00e6rlige r\u00e5dgivere, der ans\u00e6ttes i disse dage. Men hvad laver de egentlig? Og hvordan undg\u00e5r de, at ministeren kommer i fedtefadet? Jesper Beinov, tidligere s\u00e6rlig r\u00e5dgiver for Claus Hjort i Forsvarsministeriet og Finansministeriet, er i studiet. Det samme er Niels Thulesen Dahl, Jyllands Posten politiske analytiker og tidligere s\u00e6rlig r\u00e5dgiver for Anders Samuelsen i Udenrigsministeriet (9:33).\n\nOg s\u00e5 har vi ringet rundt til Dansk Folkepartis hovedbestyrelse. For i hvilket omfang er der drevet hetz mod Morten Messerschmidt, som partiet selv h\u00e6vder er tilf\u00e6ldet? Og hvem er i s\u00e5 fald den store synder? Vi kan afsl\u00f8re, at Ekstra Bladet ikke er i kridthuset hos folkepartisterne (0:36).\n\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-01-05 08:10:33",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "301665": {
                "duration": 1801000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52349315/valgt_i_danmark_040123.mp3",
                "title": "Pind, Lykketoft og den lurende storkonflikt",
                "description": "Lars L\u00f8kke har overrasket mange med sit comeback til toppen af dansk politik, men ikke S\u00f8ren Pind, L\u00f8kkes ven og mange\u00e5rige Venstre-kollega. Hvad er det, L\u00f8kke kan, som f\u00e5 andre kan? Og hvor stiller L\u00f8kkes genkomst deres f\u00e6lles gamle parti, Venstre? Interview med Pind (8:29).\n\nEn anden tidligere politisk topfigur, Mogens Lykketoft, Socialdemokratiets formand fra 2002-2005, forholder sig ogs\u00e5 til blokkenes opl\u00f8sning, noget ganske andet end han selv var en del af. Hvorfor er han ikke s\u00e5 skeptisk? Og hvor lang tid holder arbejdsf\u00e6llesskabet? Lykketoft svarer (23:26).\n\nF\u00f8rst i programmet ser vi p\u00e5 de kommende overenskomstforhandlinger, der kan blive anderledes vanskelige og f\u00f8re til den f\u00f8rste storkonflikt i et kvart \u00e5rhundrede. Altingets arbejdsmarkedsredakt\u00f8r, Jakob Bjerregaard, tegner konturerne til det mulige drama (1:35).\n\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-01-04 08:12:21",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "301572": {
                "duration": 1756000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52339745/valgt_i_danmark_030123.mp3",
                "title": "Nye Borgerlige er en Land Rover, men K\u00f8benhavn er en Ferrari",
                "description": "Nye Borgerlige har mistet sit eneste medlem i Borgerrepr\u00e6sentationen i K\u00f8benhavns Kommune. Tidligere folketings- og spidskandidat Niels Peder Ravn har nemlig taget sit gode t\u00f8j og forladt partiet til fordel for Konservative. Hvorfor? Og hvad t\u00e6nker Ravn om Nye Borgerliges landspolitiske udfordringer? Ravn er i studiet (2:53). \n\nFlere danskere skal i arbejdst\u00f8jet, lyder det fra regeringen. Men m\u00e5ske er behovet for arbejdsudbudsreformer slet ikke s\u00e5 stort, som Frederiksen, Ellemann og L\u00f8kke giver udtryk for. Og Store Bededag beh\u00f8ver vi heller ikke at afskaffe. Det siger Gustav Elias Dahl, analytiker ved Arbejderbev\u00e6gelsens Erhvervsr\u00e5d (22:32). \n\nMen f\u00f8rst sender vi en venlig tanke til afd\u00f8de Lise N\u00f8rgaard, skaberen af Matador (0:50).\n\nV\u00e6rt: Oliver B\u00e6rentsen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-01-03 08:17:36",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "301495": {
                "duration": 1767000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52331186/valgt_i_danmark_020123.mp3",
                "title": "Mette Frederiksens nyt\u00e5rsforvandling",
                "description": "Den nye politiske s\u00e6son er i gang, og Mette Frederiksen har holdt sin f\u00f8rste nyt\u00e5rstale som leder af SVM-regeringen. Men var det lederen af arbejdsf\u00e6llesskabet, der tonede frem? Eller var det snarere Socialdemokratiets formand, der igen blev r\u00f8d? Analyse fra Peter Lautrup-Larsen, tidligere mange\u00e5rig politisk reporter p\u00e5 Christiansborg, og Steffen Hjaltelin, forhenv\u00e6rende kampagnestrateg for Venstre. \n\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2023-01-02 08:16:27",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "300930": {
                "duration": 1805000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52264380/valgt_i_danmark_231222.mp3",
                "title": "S\u00e5dan fik L\u00f8kke sit befrielsens \u00f8jeblik",
                "description": "Han var l\u00e6nge meldt ude, inden han til sidst alligevel kom med i den nye regering, Lars L\u00f8kke. Det skete efter lange, lange regeringsforhandlinger, 42 dage i alt. Men hvordan lykkedes det at vende bordet? Hvad skete der bag kulissen p\u00e5 Marienborg? Ja, hvordan blev der skrevet danmarkshistorie? Jacob Bruun, L\u00f8kkes tidligere s\u00e6rlige r\u00e5dgiver i Statsministeriet og en del af Moderaternes forhandlingsteam, givet et eksklusivt indblik i det, som de f\u00e6rreste forventede: V og S i samme regering og L\u00f8kkes comeback til toppen af dansk politik. \n\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-12-23 08:09:52",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "300837": {
                "duration": 1740000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52254740/valgt_i_danmark_221222.mp3",
                "title": "Kan du stave til frifundet?",
                "description": "Morten Messerschmidt er frifundet, og Dansk Folkeparti kan endelig se fremad og forholde sig til andet end fortiden. Men hvad har sagen betydet for det tr\u00e6ngte folkeparti og medlemmerne? Er sp\u00f8gelset forsvundet? Og hvordan skal partiet rejse sig? N\u00e6stformand Ren\u00e9 Christensen (5:33).\n\nApropos fremtiden: Dansk Folkeparti har bl\u00f8dt b\u00e5de politikere og v\u00e6lgere til Danmarksdemokraterne, og Messerschmidt gl\u00e6der sig til at tage kampen op. Men hvad er mulighederne? Hvor er de politiske forskelle? Og er St\u00f8jberg en st\u00e6rkere leder end Messerschmidt? Politisk kommentator Jarl Cordua (19:48).\n\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-12-22 08:12:56",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "300748": {
                "duration": 1753000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52243813/valgt_i_danmark_211222.mp3",
                "title": "R\u00f8ntgenbillede af regeringsgrundlaget",
                "description": "En lang r\u00e6kke kommissioner, r\u00e5d og udvalg, hvor kloge, apolitiske eksperter er samlet omkring langborde og kuglerammer. Det er en af l\u00f8sningerne p\u00e5 de store samfundsudfordringer, hvis vi skal tage det nye regeringsgrundlag for p\u00e5lydende. Men hvorfor bliver problemerne sparket til hj\u00f8rne? Hvad skal det nytte? Og er teknokratiet de mange millioner v\u00e6rd? Asbj\u00f8rn Sonne N\u00f8rgaard, direkt\u00f8r i t\u00e6nketanken CEVEA (10:16).\n\nRegeringen \u00f8nsker en en bev\u00e6gelse fra velf\u00e6rdsstat til velf\u00e6rdssamfund. Hvad skal vi l\u00e6gge i det? Hvad er forskellen p\u00e5 de to? Og hvad er det for en fort\u00e6lling, der er undervejs? Vi sp\u00f8rger Kristian Kongsh\u00f8j, lektor og velf\u00e6rdsforsker ved Aalborg Universitet (18:56).\n\nF\u00f8rst i programmet botaniserer vi i et andet punkt i regeringsgrundlaget: C02-afgiften p\u00e5 landbruget. Regeringen l\u00e6gger op til, at den kommer, og Venstre er officielt positivt stemt. Erik Poulsen, Venstre-europaparlamentariker, synes dog, at det er en d\u00e5rlig id\u00e9 (2:53).\n\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-12-21 08:10:52",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "300668": {
                "duration": 1773000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52234538/valgt_i_danmark_201222.mp3",
                "title": "Har Frederiksen lukket Paludan ind i varmen?",
                "description": "Den nye, brede regering risikerer at styrke de politiske ekstremer. S\u00e5dan lyder i hvert fald bekymringen fra ganske mange, der frygter, at teknokratiet f\u00f8rer til mere populisme om f\u00f8je \u00e5r. Holder det? Kan det fremme fl\u00f8jene, at v\u00e6lgerne nu skal langt ud p\u00e5 den ene eller anden side for at finde et modstykke til den siddende regering? Eller g\u00e5r det hele nok alligevel, som det plejer at g\u00f8re her til lands? Interview med Rasmus Paludan, leder af Stram Kurs (18:15).\n\nFor blot anden gang i historien har vi f\u00e5et en \u00e6ldreminister, der kun har \u00e6ldre som sit ressortomr\u00e5de, Moderaternes Mette Kierkgaard. Hun skal s\u00e6tte \u00e6ldreplejen fri og luge ud i bureaukratiet, st\u00e5r der i regeringsgrundlaget. Men hvad betyder det? Er det muligt? Og hvad er det for en butik, Kierkgaard skal bestyre? Kim Rosenkilde, journalist hos Altinget med fokus p\u00e5 kommunalpolitik, svarer (8:19).\n\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-12-20 08:20:30",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "300580": {
                "duration": 1766000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52224656/valgt_i_danmark_191222.mp3",
                "title": "Radikal r\u00f8vtur?",
                "description": "Det er ikke g\u00e5et ubem\u00e6rket hen i Radikales bagland, at det historiske midterparti har valgt at st\u00e5 uden for regering, selvom regeringsgrundlaget er fyldt af midters\u00f8gende politik, Rwanda-landingsbane og fokus p\u00e5 klima og gr\u00f8n omstilling. Giver partiets exit mening? Har Lidegaard sk\u00e5net sit parti for at blive tromlet af de store? Og kan man genopfinde sig selv i kulissen? Tidligere r\u00e5dgiver for Margrethe Vestager, Henrik Kjerrumgaard, analyserer r\u00e5t for us\u00f8det (7:21). \n\nDerefter giver vi ordet til en fortvivlet radikal. Kristine Kryger er radikalt byr\u00e5dsmedlem i Gentofte Kommune og dybt skuffet over sit parti. Udeblivelsen af regeringssamarbejdet er en beslutning taget af egoer i folketingsgruppen, der er blevet st\u00f8rre end partiet, mener hun (19:50).\n\nF\u00f8rst i programmet vender vi weekendens vigtigste politiske nyheder. \n\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-12-19 08:17:22",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "300399": {
                "duration": 1800000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52201841/161222_valgt_i_danmark_podcast.mp3",
                "title": "L\u00f8kkes upr\u00f8vede ministre",
                "description": "S\u00e5 fik vi navne p\u00e5 landets 23 nye ministre, og der er et par overraskelser p\u00e5 holdet, lyder det fra politisk kommentator p\u00e5 Berlingske, Bent Winther (1:05).\n\nVi stiller skarpt p\u00e5 de to m\u00e5ske st\u00f8rste. Det ene er klima-, energi- og forsyningsminister Lars Aagaard, der kender sit resortomr\u00e5de bedre end embedsv\u00e6rket, lyder det fra en tidligere kollega, Jesper Gronenberg, direkt\u00f8r for public affairs p\u00e5 energiomr\u00e5det hos Geelmuyden Kiese (14:13).\n\nOg s\u00e5 fors\u00f8ger vi at f\u00e5 nogle konkrete svar ud af Mette Kierkgaard, landets nye \u00e6ldreminister, der f\u00f8rst lige skal have l\u00e6st op p\u00e5 tingene (25:28).\n\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-12-16 08:30:08",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "300298": {
                "duration": 1863000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52192028/valgt_i_danmark_151222.mp3",
                "title": "Et uv\u00e6rdigt punktum?",
                "description": "Regeringsgrundlaget er landet, Frederiksen, Ellemann og L\u00f8kke er alle glade. Men hvad t\u00e6nker oppositionen, dem til h\u00f8jre og venstre for den store midte? Vi sp\u00f8rger en af regeringens st\u00f8rste kritikere, Pelle Dragsted\u00a0fra Enhedslisten (5:44).\r\n\r\nHavde Moderaterne ikke droppet sit hidtidige og engang h\u00f8jlydte krav om en advokatvurdering i minksagen, var de m\u00e5ske slet ikke kommet i regering. I stedet vil L\u00f8kkes parti have et s\u00e5kaldt v\u00e6rdigt punktum. Men hvordan skal det punktum se ud? Og hvor v\u00e6rdigt er det egentlig, n\u00e5r man ser p\u00e5 de konkrete forslag? Interview med\u00a0Hans Engell, tidligere konservativ justitsminister, og Henrik Frandsen, Moderaternes gruppeformand (18:48).\r\n\r\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-12-15 08:26:24",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "300204": {
                "duration": 1872000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52182555/valgt_i_danmark_141222.mp3",
                "title": "Korkproppen L\u00f8kke lever videre i sin dr\u00f8mmeregering",
                "description": "Danmark har f\u00e5et en ny regering over midten. Eller har vi f\u00e5et en centrum-h\u00f8jre-regering? SMV bliver i hvert fald de tre bogstaver, vi skal skal l\u00e6re at sige, uanset hvorn\u00e5r p\u00e5 natten vi bliver v\u00e6kket. Vi vender den historiske begivenhed med to af landets skarpeste politiske analytikere: Peter Lautrup-Larsen, mange\u00e5rig politisk reporter p\u00e5 TV2, og Esben Schj\u00f8rring, politisk redakt\u00f8r for Altinget. \r\n\r\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-12-14 08:21:06",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "300105": {
                "duration": 1844000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52171580/valgt_i_danmark_131222.mp3",
                "title": "Til rabalderm\u00f8de i Venstre-land",
                "description": "Mandag aften m\u00f8dtes Venstres hovedbestyrelse, borgmestre og gruppeform\u00e6nd til rabalderm\u00f8de efter det seneste d\u00f8gns ballade om Ellemanns nej til en advokatvurdering af Mette Frederiksen. Opbakning er der fortsat til Ellemann, men hvordan forl\u00f8b aftenens m\u00f8de, og hvad siger det om partiets stand, at man nu igen i balladetid oplever l\u00e6k fra lukkede m\u00f8der i de inderste kredse? Hovedbestyrelsesmedlem Peter G\u00e6melke svarer (10:02). \r\n\r\nEllemann er modig. S\u00e5dan lyder dommen fra Politikens Marcus Rubin. Men hvordan kan Ellemann modtage hyldest for at g\u00f8re det modsatte af, hvad han lovede under valgkampen, n\u00e5r Theresa Scavenius skulle skamme sig for ikke at tage sin egen medicin og walk the talk? Interview med Rubin (2:29).\r\n\r\nHvor meget EU skal der egentlig v\u00e6re p\u00e5 en EU-konference? Ja, det er faktisk ikke s\u00e5 let at svare p\u00e5. Men sp\u00f8rgsm\u00e5let er toprelevant, nu hvor Messerschmidt er tiltalt for dokumentfalsk og svindel med EU-midler i forbindelse med afholdelse af et DF-sommergruppem\u00f8de i Skagen i 2015. Et sommergruppem\u00f8de, hvor der m\u00e5ske var et EU-seminar. Vi har spurgt Christel Schaldemose fra Socialdemokratiet og Kira Marie Peter-Hansen fra SF, om de kan fort\u00e6lle, hvorn\u00e5r der er nok EU p\u00e5 en konference, til at man kan kalde det en EU-konference (20:04). \r\n\r\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-12-13 08:17:18",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "300015": {
                "duration": 1831000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52159378/valgt_i_danmark_121222.mp3",
                "title": "En advokatvurdering for en ministerbil?",
                "description": "Hvorfor vender Venstre og Moderaterne p\u00e5 en tallerken i sp\u00f8rgsm\u00e5let om en advokatvurdering af Mette Frederiksens h\u00e5ndtering af minksagen? Vi sp\u00f8rger vores husanalytiker, Bent Winther fra Berlingske, der ogs\u00e5 giver et bud p\u00e5, hvor dyrt det har v\u00e6ret for Frederiksen at blive fredet i forhold til advokatvurderingen (03:55).\r\n\r\nModeraterne lovede ellers h\u00f8jt og helligt i valgkampen, at der skulle s\u00e6ttes et v\u00e6rdigt punktum i minksagen ved hj\u00e6lp af en advokatvurdering. Hvor stort er l\u00f8ftebruddet? Vi sp\u00f8rger Jon Stephensen, der ogs\u00e5 fort\u00e6ller, hvad han som nyvalgt t\u00e6nker om Christiansborg-logikken, hvor holdninger ofte er til salg for magt og indflydelse (18:01). \r\n\r\nSF forlod omvendt regeringsforhandlingerne i sidste uge p\u00e5 trods af et meget stort \u00f8nske om at komme i regering igen. Men var det en utopi fra starten? Grand old lady i partiet, Margrethe Auken, svarer og fort\u00e6ller, hvordan hun ser en r\u00f8d-gr\u00f8n opposition arbejde i den kommende periode (10:26).\r\n\r\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-12-12 08:21:56",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "299756": {
                "duration": 1705000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52127827/valgt_i_danmark_081222.mp3",
                "title": "Niels Holcks \"kr\u00e6ftsygdom\"",
                "description": "I 1995 smuglede Niels Holck fire ton v\u00e5ben ind i Vestbengalen, hvilket har skabt h\u00f8jpolitiske sp\u00e6ndinger mellem Danmark og Indien. I 2011 afviste \u00d8stre Landsret, at Holck kan udleveres til Indien, men efter Indien i 2016 igen beg\u00e6rede om udlevering af Holck, er der stadigv\u00e6k ikke faldet en afg\u00f8relse i sagen. Holcks forsvarsadvokat, Jonas Christoffersen, anklager Rigsadvokaten for n\u00f8l og manglende objektivitet, og Holck selv sammenligner processen med en kr\u00e6ftsygdom. Interview med Christoffersen (5:59).\r\n\r\nF\u00e6r\u00f8erne afholder i dag lagtingsvalg, efter landets regering blev v\u00e6ltet i november. Hvad er baggrunden for valget? Hvilke emner har domineret? Og hvilken betydning kan resultatet f\u00e5 for dansk politik? Frihedsbrevet f\u00e6r\u00f8ske chefredakt\u00f8r, Barbara Holm, er med p\u00e5 en telefon (20:20).\r\n\r\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-12-08 08:23:45",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "299667": {
                "duration": 1777000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52117976/valgt_i_danmark_071222.mp3",
                "title": "Derfor er Scavenius genial",
                "description": "Alternativets Theresa Scavenius vil ikke l\u00e6gge sig ned, undskylde og skamme sig over sine flyrejser. Og det er en klog, hvis ikke ligefrem genial strategi, mener Morten Reimar, kommunikationsr\u00e5dgiver hos Advice og tidligere presser\u00e5dgiver for Radikale og Venstre. Hvordan? Og hvad med hykleriet? Reimar forklarer (20:20).\r\n\r\nI et andet parlament, Europa-Parlamentet, var Rikke Karlsson, DF'er dengang, den f\u00f8rste til at lufte mistanke om Morten Messerschmidts mulige svindel med EU-midler. Mandag vidnede hun for anden gang i retssagen mod Messerschmidt. Hvad har sagen betydet for hendes liv? Interview med Karlsson (10:42).\r\n\r\nRegeringsforhandlingerne er nu de l\u00e6ngste nogensinde. Vi fejrer rekorden med et par sange fra Socialdemokratiets yndlingsmusiker, Bruce Springsteen, og s\u00e5 sp\u00f8rger vi Bent Winther, Berlingskes politiske kommentator, hvorn\u00e5r vi f\u00e5r en ny regering, og hvem der kommer med (0:34).\r\n\r\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-12-07 08:18:43",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "299547": {
                "duration": 1769000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52107433/valgt_i_danmark_061222.mp3",
                "title": "Corydons s\u00f8vnl\u00f8se n\u00e6tter",
                "description": "Det, som l\u00e6nge er blevet betragtet som en utopi og politisk fantasteri, er efterh\u00e5nden mere og mere sandsynligt. Og m\u00e5ske er det b\u00e5de ansvarligt og alle tiders med en SV-regering. Det mener i hvert fald Bjarne Corydon, tidligere finansminister for Socialdemokratiet og nu chefredakt\u00f8r for B\u00f8rsen. Hvorfor egentlig? Forfladiger det ikke politikken og ideologien? Corydon er i studiet (4:22).\r\n\r\nIf\u00f8lge Enhedslistens Leila Stockmarr er det problemets kerne: En teknokratisk, r\u00f8d-bl\u00e5 regering er til for sin egen skyld, og det kommer til at g\u00e5 h\u00e5rdt ud over is\u00e6r klimapolitikken. Men har Enhedslisten patent p\u00e5 gr\u00f8nne ambitioner? Og handler det om bitterhed? Stockmarr kigger forbi (17:20).\r\n\r\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-12-06 08:16:57",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "299354": {
                "duration": 1786000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52096790/valgt_i_danmark_05122.mp3",
                "title": "At v\u00e6re eller ikke v\u00e6re i regering",
                "description": "Regeringsdeltagelse er ikke l\u00e6nge afg\u00f8rende for Moderaterne, s\u00e5 l\u00e6nge der kommer en regering over midten. Hvad har \u00e6ndret sig? Og har nogen m\u00e5ske alligevel st\u00e5et i vejen for noget? Interview med Jakob Engel-Schmidt, Moderaternes politiske ordf\u00f8rer (10:58).\r\n\r\nHvad siger fagbev\u00e6gelsen til en SV-regering? Chef\u00f8konom for Dansk Metal, Erik Bj\u00f8rsted, er i studiet (20:49).\r\n \r\nOg s\u00e5 vender vi f\u00f8rst i programmet retssagen imod Morten Messerschmidt, der er n\u00e5et til sjette retsm\u00f8de. Hvilke nye beviser er kommet p\u00e5 bordet? Og hvad er indtil videre den store historie? Informations Ulrik Dahlin forklarer, hvad der er op og ned (0:46).\r\n\r\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-12-05 08:12:36",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "299070": {
                "duration": 1790000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52063924/valgt_i_danmark_011222.mp3",
                "title": "En bekymrende bonus",
                "description": "If\u00f8lge Lars Findsens erindringsbog blev han i 2020 hjemsendt som FE-chef, fordi tidligere forsvarsminister Trine Bramsen skulle kunne t\u00e6lle til 90, ikke fordi der var noget at bebrejde Findsen eller Forsvarets Efterretningstjeneste. St\u00e5r Findsens udl\u00e6gning til troende, var der alts\u00e5 politiske grunde til hjemsendelsen. \r\n\r\nValgt i Danmark kan tilf\u00f8je nyt til d\u00e9n fort\u00e6lling: Lars Findsen modtog nemlig en bonus for sit arbejde i 2020, efter han blev hjemsendt senere samme \u00e5r. Med andre ord: Findsen ser ud til at have passet sit arbejde og ikke have misligholdt sin rapporteringspligt, som den officielle forklaring ellers l\u00f8d i 2020.\r\n\r\nInterview med Enhedslistens Peder Hvelplund og tidligere PET-chef Hans J\u00f8rgen Bonnichsen.\r\n\r\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-12-01 08:07:03",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "298981": {
                "duration": 2380000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52053165/valgt_i_danmark_301122.mp3",
                "title": "Tidsler, nosser og udsatte b\u00f8rn",
                "description": "Den nyeste af de nyeste p\u00e5 Christiansborg, Moderaternes Mohammad Rona, vil rydde ud i s\u00e5kaldte tidsler og sk\u00f8re regler i udl\u00e6ndingepolitikken. Men hvad skal fjernes? Og hvordan ser Moderaterernes udl\u00e6ndingepolitik ud, n\u00e5r visionerne i partiprogrammet skal konkretiseres? Rona er i studiet (16:15). \r\n\r\nIf\u00f8lge Pernille Vermund mangler Jakob Ellemann nosser. Og ikke nok med det: Nye Borgerlige kommer aldrig igen til at pege p\u00e5 Ellemann som statsminister, hvis Venstre g\u00e5r i regering med Socialdemokratiet. Men hvad er alternativet? Og hvad med bl\u00e5 bloks fremtid? Interview med Vermund (26:21).\r\n\r\nEnhedslisten mener, Socialdemokratiet lefler for h\u00f8jrefl\u00f8jen, fordi S i g\u00e5r undlod at stemme for sit eget lovforslag om at forl\u00e6nge et b\u00f8rnetilskud til udsatte familier. Holder kritikken? Og hvordan g\u00e5r det med tilliden til Mette Frederiksen? B\u00f8rne- og socialordf\u00f8rer Victoria Vel\u00e1squez svarer (0:51).\r\n\r\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-11-30 08:33:58",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "298892": {
                "duration": 1639000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52041793/291122_valgt_i_danmark_podcast.mp3",
                "title": "Er Radikale blevet for radikale?",
                "description": "Radikales sl\u00f8je valgresultat kalder p\u00e5 selvransagelse i det slagne, 117 \u00e5r gamle parti. Det mener i hvert fald Emil Sloth Andersen, medlem af Borgerrepr\u00e6sentation for Radikale i K\u00f8benhavns Kommune. Sloth Andersen fort\u00e6ller, hvordan genrejsningen ser ud for ham (9:32).\r\n\r\nEr politikere foregangspersoner? Sp\u00f8rgsm\u00e5let er igen aktuelt, efter Alternativets Theresa Scavenius er blevet afsl\u00f8ret i at have fl\u00f8jet 24 gange i arbejds\u00f8jemed siden 2017. Klimaaktivisten Scavenius mener dog, at medierne b\u00f8r skamme sig, ikke hende selv. Hvem har ret? David Trads, politisk kommentator, er i studiet (18:31). \r\n\r\nF\u00f8rst i programmet vender vi mandagens to politiske forslag: Enhedslisten vil give asyl til iranske fodboldspillere, og Moderaterne vil afkriminalisere narkotika til eget forbrug. Enhedslistens udl\u00e6ndingeordf\u00f8rer, Leila Stockmarr, forklarer, hvorfor der er brug for s\u00e6rlovgivning (1:57).\r\n\r\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-11-29 08:45:27",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "298792": {
                "duration": 1650000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/52030450/valgt_i_danmark_281122.mp3",
                "title": "DF afviser ikke at indg\u00e5 i S-regering",
                "description": "Dansk Folkeparti er fortsat en del af regeringsforhandlingerne. Men hvorfor egentlig? Og kan man se sig selv i en regering med Mette Frederiksen som statsminister? Interview med Ren\u00e9 Christensen, medlem af partiets forhandlingsdelegation (4:30). \r\n\r\nMere sandsynligt er det, at Venstre g\u00e5r i regering med Socialdemokratiet. Venstres Ungdom er dog meget skeptisk. Hvad g\u00f8r Venstre galt? Og hvorfor har den umage konstellation ingen gang p\u00e5 den borgerlige jord? Landsforkvinde Maria Ladegaard er i studiet (14:59).\r\n\r\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-11-28 08:18:47",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "298507": {
                "duration": 1739000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51999042/valgt_i_danmark_241122.mp3",
                "title": "Den st\u00f8rste H\u00e6kkerup?",
                "description": "Navnet H\u00e6kkerup rimer p\u00e5 dansk politik som f\u00e5 andre. Nu er Christiansborg-stamtr\u00e6et udvidet med Fie, Nick H\u00e6kkerups datter, den seneste i en lang r\u00e6kke af H\u00e6kkerup'er i Folketinget. Dobbeltinterview med Fie og Nick H\u00e6kkerup (2:50).\r\n\r\nHvor t\u00e6t er vi p\u00e5 belgiske tilstande i dansk politik? Europakorrespondent Jacob Langvad fort\u00e6ller, hvordan Belgien har klaret sig i lange perioder uden en regering (17:33).\r\n\r\nF\u00f8rst i programmet vender vi de vigtigste nyheder fra det seneste d\u00f8gn: Moderaternes nyeste mandat og Alternativet og Enhedslistens farvel til regeringsforhandlingerne (0:50).\r\n\r\nV\u00e6rt: Oliver B\u00e6rentsen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-11-24 08:22:40",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "298238": {
                "duration": 1789000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51977233/valgt_i_danmark_221122.mp3",
                "title": "Mindre gang i Gaden?",
                "description": "Bulderbassen S\u00f8ren Gade er ny formand for Folketinget. Men hvor h\u00f8jlydt bliver hans normalt s\u00e5 tunge, vestjyske stemme internt i Venstre? Og er Gade i virkeligheden blevet parkeret i formandskontoret, s\u00e5 han ikke laver for meget ballade? Interview med Gade (11:36).\r\n\r\nHistorisk mange partier (12) er repr\u00e6senteret p\u00e5 Christiansborg. Er det demokratiet, der blomstrer i fuldt flor? Eller skal vi frygte en radikaliseret kamp for opm\u00e6rksomhed og en langsom undergravning af vores h\u00f8jt besungne politiske system? Noa Redington, politisk kommentator, er bekymret (23:18).\r\n\r\nDe fleste kommentatorer er enige: Jakob Ellemann og Venstre har gjort sig klar til at indg\u00e5 i regering med Socialdemokratiet. Men kan det ogs\u00e5 v\u00e6re et listigt fors\u00f8g p\u00e5 ikke at blive gjort ansvarlige for, at vi i sidste ende ikke f\u00e5r en midterregering? Esben Schj\u00f8rring, Altingets politiske redakt\u00f8r, borer i kampen om fort\u00e6llingen (1:00).\r\n\r\nV\u00e6rt: Oliver B\u00e6rentsen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-11-22 09:00:28",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "298144": {
                "duration": 1676000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51962844/valgt_i_danmark_211122.mp3",
                "title": "Er ungdommen okay?",
                "description": "If\u00f8lge Pia Olsen Dyhr og SF er b\u00f8rn og unges mistrivsel \u201cen bombe under fremtidens arbejdsmarked\u201d og noget, der b\u00f8r behandles med samme alvor som klimakrisen, den \u00f8konomiske krise og sikkerhedskrisen. Men hvor stort er problemet egentlig? Er der en decideret mistrivselskrise blandt unge? SF\u2019s nyvalgte Sofie Lippert er i studiet (13:12). \r\n\r\nF\u00f8rst i programmet vender vi Venstres landsm\u00f8de, hvor et sp\u00f8rgsm\u00e5l overskyggede alt andet: Skal Venstre g\u00e5 i regering med Socialdemokratiet - eller blive i bl\u00e5 blok og jagte statsministerposten d\u00e9r? Andreas Thyrring, partner hos Ulveman & B\u00f8rsting og tidligere chef for Venstres Center for Kommunikation og Politik, er med p\u00e5 en telefon (1:00).\r\n\r\nV\u00e6rt: Oliver B\u00e6rentsen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-11-21 08:37:38",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "297839": {
                "duration": 1676000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51924847/valgt_i_danmark_171122.mp3",
                "title": "Enhedslisten: Engangsbeskatning bremser ikke den gr\u00f8nne omstilling",
                "description": "Hvorfor skal virksomheder straffes for sin succes i krisetider? Og hvad betyder en engangsbeskatning for den gr\u00f8nne omstilling? Vi sp\u00f8rger Trine Pertou Mach, Enhedslistens skatteordf\u00f8rer (21:22).\r\n\r\nBidrager Lars Boje Mathiesen til politisk substans, n\u00e5r han udlover en dus\u00f8r for afsl\u00f8ringer om en kollega? Nye Borgerliges Boje er med p\u00e5 en telefon (12:35).\r\n\r\nF\u00f8rst i programmet tager vi jer med til Christiansborgs gange, hvor redaktionen i g\u00e5r fangede blandt andre Danmarksdemokraternes Inger St\u00f8jberg, Venstres S\u00f8ren Gade og Jeppe S\u00f8e fra Moderaterne. Det handler om Ahmed Samsam-sagen. Og s\u00e5 taler vi med Alternativet om behovet for en advokatvurdering i minksagen (0:51).\r\n\r\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-11-17 08:21:31",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "297750": {
                "duration": 1715000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51908516/valgt_i_danmark_161122.mp3",
                "title": "Folketingets yngste medlem: Journalister i det offentlige skal fyres",
                "description": "Stoledansen i Venstre om pladsen i Europa-Parlamentet er slut. Vi taler med ham, der f\u00f8rst ikke vil have s\u00e6det, men har taget det alligevel: Erik Poulsen er med p\u00e5 en telefon (0:52).\r\n\r\nHun er Folketingets yngste medlem og tilmed det fjerdeyngste nogensinde. S\u00e5 hvordan vinder hun respekt fra sine \u00e6ldre kollegaer? Og hvordan er man egentlig liberal som 21-\u00e5rig? Helena Artmann Andresen fra Liberal Alliance er i studiet (9:16).\r\n\r\nHvordan gik det, sidst Venstre og Socialdemokratiet var i regering sammen? Niels Wium Olesen, politisk historiker ved Aarhus Universitet, tager os med tilbage til 1978 (19:35).\r\n\r\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-11-16 09:05:21",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "297598": {
                "duration": 1544000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51888038/151122_vid_samsam_special.mp3",
                "title": "Sensationelt nyt i sagen om Ahmed Samsam",
                "description": "Var den 33-\u00e5rige tidligere bandekriminelle dansk-syrer Ahmed Samsam virkelig dansk agent for PET og FE i Syrien? \r\n\r\nEventuel tvivl er nu ryddet af vejen. \r\n\r\nChefredakt\u00f8r Simon Andersen, der har skrevet en r\u00e6kke artikler om Samsam-sagen, fort\u00e6ller om sagen i denne s\u00e6rudgave af Valgt i Danmark (0:59).\r\n\r\nTil sidst i programmet vender vi vanen tro det vigtigste fra det seneste politiske d\u00f8gn. Det handler denne gang om en st\u00f8rre stoleleg (21:01).\r\n\r\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-11-14 18:39:52",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "297543": {
                "duration": 1745000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51883730/valgt_i_danmark_141122.mp3",
                "title": "Nyvalgt socialdemokrat \u00f8nsker ikke enegang i Rwanda-sp\u00f8rgsm\u00e5l",
                "description": "Hvad mener nyvalgt socialdemokrat om et modtagecenter for asylans\u00f8gere i Rwanda? Per Husted, tidligere byr\u00e5dsmedlem i Mariagerfjord Kommune, er med p\u00e5 en telefon (9:36).\r\n\r\nModeraterne foresl\u00e5r i sit partiprogram at indf\u00f8re en borgerpligt p\u00e5 linje med v\u00e6rnepligten. Hvor vigtig er borgerpligten for partiet? Hvordan skal den blive til virkelighed? Og hvor god er den egentlig for samfunds\u00f8konomien og dannelsen? Interview med Rasmus Lund-Nielsen, folketingsmedlem for Moderaterne (17:34).\r\n\r\nF\u00f8rst i programmet vender vi den seneste udvikling i regeringsforhandlingerne. Hvad er de st\u00f8rste politiske uenigheder? Hvordan arbejder Lars L\u00f8kke? Og skal Venstre g\u00e5 i regering? Jacob Bruun, tidligere s\u00e6rlig r\u00e5dgiver for L\u00f8kke og chef for Venstres partisekretariat, giver en analyse og insiderberetning (1:44).\r\n\r\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-11-14 08:11:13",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "297240": {
                "duration": 1772000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51847934/valg_i_danmark_101122.mp3",
                "title": "Alternativet er fortsat i tvivl om advokatvurdering",
                "description": "Kritikken af Konservatives valgkamp og S\u00f8ren Pape ulmer i partiets bagland, hvor flere folketingskandidater brokker sig. Senest har Connie Hedegaard meldt sig p\u00e5 banen. Hvad er der galt i det gamle folkeparti? Og hvorn\u00e5r begyndte krisen? Christian Egander Skov, historiker, debatt\u00f8r og forfatter, er med p\u00e5 en telefon (2:34).\r\n\r\nAlternativet har vaklet i sp\u00f8rgsm\u00e5let om en advokatvurdering af Mette Frederiksens rolle i mink-sagen. Hvad har strategien v\u00e6ret, hvis der overhovedet har v\u00e6ret en? Og hvad t\u00e6nker det r\u00f8d-gr\u00f8nne parti om en bred regering med L\u00f8kke og Socialdemokratiet i stedet for en ren r\u00f8d regering p\u00e5 Alternativets mandater? Nyvalgte Christina Olumeko er i studiet (10:01).\r\n\r\nFortryder Sikandar Siddique Frie Gr\u00f8nnes kompromisl\u00f8se tilgang i valgkampen? Og hvor meget har han egentlig v\u00e6ret minoriteternes stemme? Interview med Siddique, der blandt fort\u00e6ller, at han har f\u00f8lt sig udsat for racisme og stigmatisering p\u00e5 Christiansborg (20:03).\r\n\r\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-11-10 08:19:08",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "297136": {
                "duration": 1638000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51834740/valg_i_danmark_091122.mp3",
                "title": "Den nye borgerlighed?",
                "description": "Nye Borgerliges nyvalgte folketingsmedlem, 27-\u00e5rige Mikkel Bj\u00f8rn, vil gerne \u201cbidrage med noget generel \u00e5ndelighed i dansk politik\u201d, men flirter med teorien om befolkningsudskiftning, og feministisk ideologi er en \u201ckr\u00e6ftsvulst\u201d, mener han. Hvor \u00e5ndeligt er det? Og skruer han ned for retorikken, nu hvor han er folkevalgt? Folkeskolel\u00e6reren Bj\u00f8rn er i studiet (11:23). \r\n\r\nKritik af Konservatives ledelse og valgkampsstrategi er u\u00f8nsket, selv n\u00e5r kritikken rettes internt. Det har Robert Spliid, mange\u00e5rigt medlem og bidragsyder til partiet, m\u00e5ttet erfare, efter han to gange har f\u00e5et blokeret sine indl\u00e6g i partiets egne fora. Vi sp\u00f8rger Spliid, hvad han har fors\u00f8gt at skrive, og om han kender til andre med samme oplevelse (18:15).\r\n\r\nF\u00f8rst vender vi regeringsforhandlingerne. Hvad er de politiske knaster og den mest sandsynlige regering? Analyse fra Bent Winther, Berlingskes politiske kommentator (0:47).\r\n\r\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-11-09 08:15:01",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "297030": {
                "duration": 1733000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51822121/valg_i_danmark_081122.mp3",
                "title": "Karlsmoses sidste knytn\u00e6ve",
                "description": "F\u00f8rst i programmet vender vi mandagens st\u00f8rste nyhed: Marianne Karlsmose afgang som formand. Har Kristendemokraterne udspillet sin rolle landspolitisk, som Karlsmose siger? Og hvis ikke, hvordan kommer man s\u00e5 videre? Interview med Stig Grenov og Jens Rohde, tidligere formand og folketingsmedlem for partiet (1:48).\r\n\r\nHan er den l\u00e6ngst siddende DSU-formand siden 1960\u2019erne og bliver sp\u00e5et en \u201ck\u00e6mpe fremtid\u201d af Kaare Dybvad. Nu er Frederik Vad, der flere gange har kritiseret Socialdemokratiets partilinje offentligt, valgt til Folketinget. Hvor \u00e5benmundet bliver han? Vad med partilinjen? Vad er g\u00e6st i studiet (9:33).\r\n\r\nTil sidst vender vi tilbage til Marianne Karlsmose, som vi talte med mandag eftermiddag. Karlsmose forklarer, hvorfor hun nu tr\u00e6kker sig, hvorfor Kristendemokraterne if\u00f8lge hende b\u00f8r droppe igen at blive opstillingsberettiget, og s\u00e5 sender hun en knytn\u00e6ve mod Isabella Arendt, Kristendemokraternes tidligere formand (16:48). \r\n\r\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-11-08 08:12:04",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "296925": {
                "duration": 1809000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51808933/valg_i_danmark_071122.mp3",
                "title": "Moderaternes yderste mandat",
                "description": "Moderaterne er braget ind i Folketinget med 16 mandater, mange af dem upr\u00f8vede og uden erfaring fra Christiansborg. Heriblandt er den 27-\u00e5rige deltidsbrandmand Mike Fonseca, der fik blot 505 personlige stemmer, tredjef\u00e6rrest af alle nyvalgte. Fonseca er i studiet og fort\u00e6ller om sine politiske visioner (7:56).\r\n\r\nKonservatives Helle Bonnesen tr\u00e6kker sig fra Regionsr\u00e5det i Hovedstaden, men er fortsat medlem af K\u00f8benhavns Borgerrepr\u00e6sentation - og nu er hun ogs\u00e5 folketingsmedlem. Hvordan passer hun begge poster? Og skylder hun ikke v\u00e6lgerne at hellige sig folketingsarbejdet? Bonnesen er i studiet (19:17).\r\n\r\nF\u00f8rst i programmet vender vi weekendens nyheder og fors\u00f8ger at blive klogere p\u00e5, hvad Lars L\u00f8kke talte med Aaja Chemnitz om fredag. Chemnitz er med p\u00e5 en telefon (3:16).\r\n\r\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-11-07 08:13:33",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "296709": {
                "duration": 1725000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51783393/valg_i_danmark_041122.mp3",
                "title": "\u00d8: Radikales valg-ultimatum er d\u00e5rligt politisk h\u00e5ndv\u00e6rk",
                "description": "Alternativet vil alligevel ikke have en advokatunders\u00f8gelse af Mette Frederiksens juridiske ansvar i minksagen, selvom det var partiets linje i hele valgkampen. L\u00f8ftebrud? Vi har ringet til partiets bagland i mangel p\u00e5 svar fra folketingsgruppen (8:35). \r\n\r\nEnhedslistens S\u00f8ren Egge Rasmussen kan ikke tilgive Radikale for at have fremtvunget valget. Er Enhedslistens mandattilbagegang Radikales skyld? Og hvad med det fremtidige samarbejde i r\u00f8d blok? Egge er g\u00e6st i studiet (18:32). \r\n\r\nF\u00f8rst i programmet vender vi overskrifterne fra det seneste politiske d\u00f8gn.\r\n\r\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-11-04 08:12:17",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "296605": {
                "duration": 1771000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51772586/valg_i_danmark_031122.mp3",
                "title": "Historiens l\u00e6ngste regeringsforhandlinger?",
                "description": "I 2019 m\u00e5tte Mette Frederiksen bruge 20 dage p\u00e5 at danne en ny regering. Nu er Frederiksen igen udn\u00e6vnt til kongelig unders\u00f8ger, men meget tyder p\u00e5, at hun denne gang f\u00e5r det endnu sv\u00e6rere end sidste gang. Faktisk kan der meget vel komme til at g\u00e5 l\u00e6ngere tid end rekorden fra 1975, hvor Anker J\u00f8rgensen brugte hele 35 dage omkring langbordet. Vi taler om regeringsdannelsens dramaturgi med Peter Lautrup Larsen, mange\u00e5rig politisk reporter for TV2, og fors\u00f8ger at blive klogere p\u00e5 de kommende uger (20:18).\r\n\r\nHvad betyder Sofie Carsten Nielsens afgang som politisk leder for Radikale p\u00e5 kort og lang sigt? Henrik Kjerrumgaard, tidligere topr\u00e5dgiver for Radikale (10:47).\r\n\r\nF\u00f8rst i programmet vender vi g\u00e5rsdagens store nyheder og fint\u00e6llingen efter folketingsvalget. Du kan blandt andet h\u00f8re et interview med f\u00f8devareminister Rasmus Prehn fra valgaftenen (5:09).\r\n\r\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-11-03 08:15:19",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "296496": {
                "duration": 3235000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51761879/valg_i_danmark_021122.mp3",
                "title": "Valgets tabere og vindere",
                "description": "Rent r\u00f8dt flertal, Radikal nedsmeltning, Dansk Folkeparti og Alternativet overlever. Det er nogle af overskrifterne fra et p\u00e5 mange m\u00e5der historisk folketingsvalg, hvor Venstre blev n\u00e6sten halveret, og Lars L\u00f8kke endte som en bifigur. Paradoksalt er blikket nu rettet mod Radikale og Sofie Carsten Nielsen.\r\n\r\nI dagens program dykker vi ned i valgets store historier og taler med nogle af dem, der repr\u00e6senterer dem: Ren\u00e9 Christensen fra Dansk Folkeparti (15:39), Jon Stephensen fra Moderaterne (24:25) og Preben Bang Henriksen fra Venstre (45:51). \r\n\r\nF\u00f8rst finder vi kuglerammen frem og danner et overblik sammen med Bent Winther, Berlingskes politiske kommentator (1:02). \r\n\r\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-11-02 08:17:40",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "296381": {
                "duration": 1764000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51746807/valg_i_danmark_011122.mp3",
                "title": "K: \"I er uambiti\u00f8se p\u00e5 vegne af Danmarks fremtid\"",
                "description": "Hvordan har det v\u00e6ret at f\u00f8re valgkamp for Konservative, mens partiet er styrtdykket i meningsm\u00e5lingerne, og S\u00f8ren Papes statsministerkandidatur langsomt er blevet fl\u00e5et fra hinanden? Britt Bager, folketingsmedlem og spidskandidat i K\u00f8benhavns Omegns Storkreds, er med p\u00e5 en telefon, inden forbindelsen bliver afbrudt (11:51).\r\n\r\nTil sidst l\u00f8fter vi blikket yderligere og vender en gammel traver: Har valgkampen handlet for meget om personer og for lidt om politik? Og er det i s\u00e5 fald v\u00e6rre denne gang? Journalist p\u00e5 Mandag Morgen, Simon Friis, f\u00e6lder dom og forklarer, hvorfor Lars L\u00f8kke og Inger St\u00f8jberg er populister i en krisetid (21:18).\r\n\r\nF\u00f8rst i programmet vender vi mandagens afsluttende partilederdebat i selskab med Henrik Hoffmann-Hansen, Kristeligt Dagblads politiske redakt\u00f8r.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-11-01 08:26:07",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "296278": {
                "duration": 1836000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51736268/valg_i_danmark_311022.mp3",
                "title": "L\u00f8kkes vilde valgkamp",
                "description": "Moderaterne er i l\u00f8bet af valgkampen klatret fra kanten af sp\u00e6rregr\u00e6nsen til cirka 10 procent af stemmerne. En ekstraordin\u00e6r udvikling, der meget vel kan g\u00f8re Lars L\u00f8kke til kongemager og minister efter valget i morgen. Hvordan i alverden er det lykkedes? Hvad har L\u00f8kke gjort godt i valgkampen? L\u00f8kkes tidligere kampagnestrateg, Steffen Hjaltelin, er g\u00e6st i studiet (10:31).\r\n\r\nB\u00f8rn og unges mistrivsel er en bombe under det danske arbejdsmarked og en krise p\u00e5 st\u00f8rrelse med energi- og inflationskrisen. S\u00e5 dyster er forudsigelsen fra SF, der vil afs\u00e6tte 35 milliarder kroner frem mod 2030 til at sikre bedre trivsel for b\u00f8rn og unge. Men hvorfra ved SF, at der er tale om en decideret trivselskrise? Charlotte Broman M\u00f8lb\u00e6k, SFs dagligtilbudsordf\u00f8rer (20:32) \r\n\r\nF\u00f8rst i programmet vender vi s\u00f8ndagens partilederdebat med Hans Redder, TV2s politiske redakt\u00f8r (0:53).",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-10-31 08:12:44",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "296059": {
                "duration": 1740000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51712367/valg_i_danmark_281022.mp3",
                "title": "S: Modtagecenter i Rwanda kommer til sommer",
                "description": "Socialdemokratiet vandt i 2019 regeringsmagten p\u00e5 en stram udl\u00e6ndingekurs og en lang r\u00e6kke l\u00f8fter i udl\u00e6ndingepolitikken. I dag, mere end 3 \u00e5r senere, er langt fra alle l\u00f8fterne dog blevet realiseret. Hvad er forklaringen? Og hvad med Rwanda, et af de store slagnumre? Udl\u00e6ndinge- og integrationsordf\u00f8rer Kasper Sand Kj\u00e6r (5:59)\r\n\r\nVenstre lancerede i sidste uge en akut sundhedsplan, der vil flytte seks milliarder kroner til sundhedsomr\u00e5det fra andre omr\u00e5der. Hvordan h\u00e6nger finansieringen sammen? Og hvorfor kommer oppositionspartiet f\u00f8rst for alvor p\u00e5 banen s\u00e5 sent i valgkampen? Sundhedsordf\u00f8rer Martin Geertsen (20:41).\r\n\r\nF\u00f8rst i programmet ser vi p\u00e5 valgkampens seneste d\u00f8gn.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-10-28 07:16:07",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "295966": {
                "duration": 1791000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51701697/valg_i_danmark_271022.mp3",
                "title": "K: H\u00e5rdere straffe handler ikke om forebyggelse",
                "description": "Konservative vil s\u00e6tte skik p\u00e5 Danmark med markant h\u00e5rdere straffe og mere tv-overv\u00e5gning i det offentlige rum. Men virker h\u00e5rdere straffe? Er det ansvarligt, n\u00e5r domstolene i forvejen er presset til det yderste? Og hvorfor er det n\u00f8dvendigt for et liberalt parti at skrue op for overv\u00e5gningen? Retsordf\u00f8rer Britt Bager (13:28).\r\n\r\nModeraternes udsigt til et kanonvalg betyder, at vi snart kommer til at h\u00f8re mere til andre end kun Lars L\u00f8kke. Vi har ringet til tidligere T\u00f8nder-borgmester Henrik Frandsen, Moderaternes spidskandidat i Sydjyllands Storkreds, for at finde ud af, hvad han vil med landet, og hvor enig han er med sin formand (21:07).\r\n\r\nF\u00f8rst i programmet vender vi onsdagens valgkamp, hvor vi om formiddagen var til pressem\u00f8de med statsministeren og om aftenen talte med landets nuv\u00e6rende udenrigsminister - og den m\u00e5ske kommende. Vi bringer en r\u00e6kke korte og undvigende svar fra Mette Frederiksen, Jeppe Kofod og Lars L\u00f8kke.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-10-27 07:14:48",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "295878": {
                "duration": 1818000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51691172/valg_i_danmark_261022.mp3",
                "title": "Hvem er det dummeste parti?",
                "description": "Vi lever i fordummelsens epoke, mener Theresa Scavenius, klimaforsker og folketingskandidat for Alternativet. Hvem har ansvaret? Scavenius er i studiet (19:56).\r\n\r\nDen hidtil hemmeligholdte NATO-rapport er nu blevet givet til forsvarsordf\u00f8rerne. Jacob Kaarsbo, senioranalytiker ved T\u00e6nketanken Europa og mange\u00e5rig analytiker i Forsvarets Efterretningstjeneste, fort\u00e6ller om sagen og det, vi ved om rapporten (11:24).\r\n\r\nMen f\u00f8rst vender vi vanen tro valgkampens seneste d\u00f8gn. Du kan blandt andet h\u00f8re, om programmets v\u00e6rt gik med Lars L\u00f8kke p\u00e5 toilettet i g\u00e5r, inden Hans Engell stiller diagnosen p\u00e5 den kuldsejlede borgerlige valgkamp og forklarer, hvilke politiske fejl bl\u00e5 blok if\u00f8lge ham har beg\u00e5et (4:26).\r\n\r\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-10-26 07:56:46",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "295780": {
                "duration": 1753000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51679963/valg_i_danmark_251022.mp3",
                "title": "DD: Nogen skal betale for landbrugets gr\u00f8nne omstilling",
                "description": "Flere partier \u00f8nsker en C02-afgift p\u00e5 landbruget. Det er, mener b\u00e5de de og flere eksperter, n\u00f8dvendigt, hvis Danmark skal n\u00e5 2030-m\u00e5let. Danmarksdemokraterne vil dog ikke v\u00e6re med. Hvorfor ikke? Og hvordan skal vi s\u00e5 n\u00e5 i m\u00e5l med den gr\u00f8nne omstilling? Danmarksdemokraternes Hans Kristian Skibby (7:37). \r\n\r\nTo v\u00e6lgere kommer til at afg\u00f8re valget om en uge: Christin i 20\u2019erne og Karl i 50\u2019erne. Den f\u00f8rste stemte p\u00e5 Radikale i 2019, den anden p\u00e5 Socialdemokratiet. Hvorfor er de s\u00e5 vigtige? Og hvad fort\u00e6ller de om de mange tvivlere ude i valglandskabet? Martin Vin\u00e6s, professor i statskundskab ved Aarhus Universitet (21:57).\r\n\r\nF\u00f8rst i programmet vender vi Radikales nye energiplan og SF\u2019s landbrugsudspil.\r\n\r\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-10-25 07:13:56",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "295697": {
                "duration": 1764000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51667495/valg_i_danmark_241022.mp3",
                "title": "Er Klaus Rifbjerg haram?",
                "description": "Hovedstaden skal reddes fra omfattende islamisering, mener Dansk Folkepartis Kenneth Kristensen Berth, der h\u00e6vder, at der nu er bestemte danske b\u00f8ger, man ikke l\u00e6ngere kan l\u00e6se p\u00e5 skoler og uddannelsesinstitutioner. Men hvilke b\u00f8ger og p\u00e5 hvilke skoler? Interview med Berth (20:11). \r\n\r\nOg s\u00e5 har vi inviteret til endnu et m\u00f8de i Den Politiske Havarikommission, der unders\u00f8ger, hvorfor bl\u00e5 blok er faldet til jorden i l\u00f8bet af valgkampen. Christian Egander Skov, forfatter, konservativ historiker og menigt medlem af kommissionen, har sp\u00e6ndende nye beviser i sagen (5:46). \r\n\r\nF\u00f8rst i programmet vender vi det vigtigste fra weekendens valgkamp. \r\n\r\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-10-24 07:11:41",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "295462": {
                "duration": 1748000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51641883/valg_i_danmark_211022.mp3",
                "title": "Enhedslistens diffuse l\u00f8nl\u00f8fter",
                "description": "Enhedslisten kr\u00e6ver en akut hj\u00e6lpepakke til sundhedsv\u00e6senet, der skal vedtages senest om tre m\u00e5neder. Kan en regering ikke indfri det, s\u00e5 kan den ikke f\u00e5 Enhedslistens st\u00f8tte, lyder det kontant fra st\u00f8ttepartiet. Vi dissekerer pakken med Peder Hvelplund, Enhedslistens sundhedsordf\u00f8rer (10:04). \r\n\r\nEr L\u00f8kke og Moderaterne et elit\u00e6rt projekt? Det mener magteliteforsker Christoph Ellersgaard, som er g\u00e6st i studiet (21:06).\r\n\r\nOg s\u00e5 vender vi vanen tro valgkampens seneste d\u00f8gn. Vi har v\u00e6ret p\u00e5 gaden og fanget forsvarsminister Morten B\u00f8dskov (S) og Inger St\u00f8jberg, formand for Danmarksdemokraterne.\r\n\r\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-10-21 07:27:23",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "295362": {
                "duration": 1805000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51630437/valg_i_danmark_201022.mp3",
                "title": "Den Politiske Havarikommission",
                "description": "Det planlagte angreb p\u00e5 regeringen og dens h\u00e5ndtering af FE-sagen endte i g\u00e5r som en boomerang i ansigtet p\u00e5 Jakob Ellemann og S\u00f8ren Pape. Dermed blev der tilf\u00f8jet endnu et lag til de bl\u00f8de borgerlige ben i valgkampen. Den Politiske Havarikommission unders\u00f8ger bl\u00e5 bloks nedtur. Formand Mikkel Andersson, Kontrasts chefredakt\u00f8r, er i studiet (17:32)\r\n\r\nVirker L\u00f8kke og Moderaternes akutplan for sundhedsv\u00e6senet? Monika Rubin, spidskandidat for Moderaterne i K\u00f8benhavns Omegns Storkreds (06:34)\r\n\r\nVi l\u00e6gger ud med at gennemg\u00e5 onsdagens us\u00e6dvanlige bl\u00e5 pressem\u00f8de og bliver hjulpet p\u00e5 vej af et par danske rocksange.\r\n\r\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-10-20 07:08:42",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "295266": {
                "duration": 1703000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51616909/valg_i_danmark_191022.mp3",
                "title": "Siddiques \u00f8statsmystik",
                "description": "Frie Gr\u00f8nne har 150 visioner for en b\u00e6redygtig fremtid. Vi dykker ned i \u00e9n af visionerne og sp\u00f8rger partileder Sikandar Siddique, om Frie Gr\u00f8nnes politik overhovedet har hold i virkeligheden (08:12).\r\n\r\nDerefter taler vi om Danmarks vigtigste v\u00e6lgergruppe. Esben Schj\u00f8rring, Altingets politiske redakt\u00f8r, fort\u00e6ller, hvem det er - og hvorfor (19:28). \r\n\r\nF\u00f8rst i programmet vender vi det seneste d\u00f8gns vigtigste politiske nyheder, og s\u00e5 har vi spurgt S\u00f8ren Pape Poulsen, om han fortsat er en seri\u00f8s statsministerkandidat (3:13).\r\n\r\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-10-19 07:52:26",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "295165": {
                "duration": 1766000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51606000/181022_valg_i_danmark_podcast.mp3",
                "title": "Juridiske spidsFindsenheder",
                "description": "Lars Findsen antyder, han blev hjemsendt af politiske grunde, og nu vil et politisk flertal - herunder regeringen - have unders\u00f8gt den politiske del af FE-sagen hurtigst muligt, hvis ellers en unders\u00f8gelseskommissionen kan arbejde parallelt med straffesagen, uden de to undergraver hinanden. Vi unders\u00f8ger, om det kan lade sig g\u00f8re, og hvor stort et politisk pres regeringen egentlig var under, da Findsen blev hjemsendt i 2020. Interview med Michael G\u00f8tze, professor i forvaltningsret, og Christian Rabjerg Madsen, bolig- og indenrigsminister.\r\n\r\nFylder krig og sikkerhedspolitik for lidt i valgkampen? Jens Worning, udenrigskommentator for Kristeligt Dagblad.\r\n\r\nOg s\u00e5 giver vi vanen tro et overblik over det seneste d\u00f8gn i valgkampen f\u00f8rst i programmet.\r\n\r\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-10-18 07:07:28",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "295061": {
                "duration": 1773000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51594473/valg_i_danmark_171022.mp3",
                "title": "Bliver Karlsmose kongemager?",
                "description": "Siden 2005 er det ikke lykkedes for Kristendemokraterne at krydse sp\u00e6rregr\u00e6nsen. Vi har v\u00e6ret til partiets landsm\u00f8de og fors\u00f8gt at finde svar p\u00e5, hvor moderne partiet er, og om Kristendemokraterne kan blive kongemagere, som partiets nye formand, Marianne Karlsmose, selv forventer. Interview med blandt andre Karlsmose.\r\n\r\nLars L\u00f8kke Rasmussen ansigt h\u00e6nger p\u00e5 Moderaternes valgplakater overalt i landet, ogs\u00e5 i storkredse hvor L\u00f8kke ikke selv er opstillet. L\u00f8kke har ellers selv kritiseret Danmarksdemokraterne for at handle for meget om Inger St\u00f8jberg og for lidt om politik. Kasper S\u00f8str\u00f8m M\u00f8ller, folketingskandidat for Moderaterne.\r\n\r\nOg s\u00e5 vender vi vanen tro det politiske d\u00f8gns vigtigste nyheder, herunder s\u00f8ndagens statsministerduel og \u00f8nsket om en kommissionsunders\u00f8gelse af Lars Findsen og FE-ledelsens hjemsendelse i 2020.\r\n\r\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-10-17 07:11:15",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "294839": {
                "duration": 1837000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51572372/valg_i_danmark_141022.mp3",
                "title": "En bombe i valgkampen",
                "description": "Lars Findsens nye bog har potentiale til at vende op og ned p\u00e5 valgets tale. Peter Lautrup Larsen, tidligere politisk reporter og analytiker, er i studiet.\r\n\r\nRadikale \u00f8nsker at afskaffe grundkaraktererne i gymnasiet og erstatte dem med mere feedback. Har udspillet den \u00f8nskede effekt? Uddannelsesordf\u00f8rer Katrine Robs\u00f8e.\r\n\r\nF\u00f8rst i programmet vender vi vanen tro det politiske d\u00f8gns vigtigste nyheder.\r\n\r\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-10-14 07:15:02",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "294752": {
                "duration": 1763000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51561107/valg_i_danmark_131022.mp3",
                "title": "Socialdemokratiet vil fyre folk i jobcentrene",
                "description": "Nye Borgerlige \u00f8nsker, at \u00e6ldre skal have lov til at frav\u00e6lge hjemmehj\u00e6lpere med muslimsk hovedt\u00f8rkl\u00e6de. Men kan det lade sig g\u00f8re? Og risikerer man at lave lovgivning og mere bureaukrati for at l\u00f8se et problem, der ikke findes? Mette Thiesen, Nye Borgerliges \u00e6ldreordf\u00f8rer, og Camilla Hjorth Wilbork, ejer og direkt\u00f8r i HjemmeHj\u00e6lpen A/S, Danmarks st\u00f8rste privatleverand\u00f8r af hjemmehj\u00e6lp.\r\n\r\nSocialdemokratiet vil reformere jobcentrene og spare tre milliarder kroner ved at afbureaukratisere besk\u00e6ftigelsesindsatsen. Hvordan skal det helt pr\u00e6cist foreg\u00e5? Og hvor mange fyringer betyder det? Besk\u00e6ftigelsesordf\u00f8rer Henrik M\u00f8ller.\r\n\r\nF\u00f8rst i programmet vender vi det politiske d\u00f8gns vigtigste nyheder.\r\n\r\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-10-13 07:11:57",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "294657": {
                "duration": 1755000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51549217/valg_i_danmark_121022.mp3",
                "title": "Rigtige socialdemokrater g\u00e5r ikke p\u00e5 Louisiana",
                "description": "Mange forbinder valgkamp med sminkede ansigter h\u00f8jt h\u00e6ngende i lygtep\u00e6le. Men en moderne valgkamp foreg\u00e5r ikke kun i provinsens gader, men i h\u00f8j grad ogs\u00e5 p\u00e5 sociale medier. Mads Hove, videnskabelig medarbejder p\u00e5 Syddansk Universitet og Frihedsbrevets faste valganalytiker, fort\u00e6ller om den digitale valgkamp.\r\n\r\nDerefter sp\u00f8rger vi SF\u2019s politiske ordf\u00f8rer, Karsten H\u00f8nge, hvor meget elastik SF har i st\u00f8tten til Socialdemokratiet, og hvorvidt partiet er en filial i Socialdemokratiet, som Inger St\u00f8jberg p\u00e5st\u00e5r.\r\n\r\nF\u00f8rst vender vi g\u00e5rsdagens f\u00e6lles bl\u00e5 pressem\u00f8de.\r\n\r\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-10-12 07:18:57",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "294561": {
                "duration": 1755000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51533977/valg_i_danmark_111022.mp3",
                "title": "DF: Udvisninger skal redde julen",
                "description": "Dansk Folkeparti f\u00e5r sit livs d\u00e5rligste meningsm\u00e5linger og st\u00e5r til at ryge ud af Folketinget. Hvordan har nedturen p\u00e5virket ideologen og partistifteren? Og hvor smart er partiets ultimatum til de bl\u00e5 statsministerkandidater? Pia Kj\u00e6rsgaard er i studiet. \r\n\r\nVenstre vil finansiere sin gr\u00f8nne 2030-plan ved at frasalg af \u00d8rsteds havvindm\u00f8lleforretning. Men pengene fra et aktiesalg kan ikke geninvesteres, lyder det fra flere \u00f8konomer. Hvordan h\u00e6nger det sammen? Finansordf\u00f8rer Troels Lund Poulsen.\r\n\r\nOg s\u00e5 vender vi f\u00f8rst i programmet historien om Peter Hummelgaards s\u00e5kaldte skyggekandidater. Kritik fra Mette Reissmann, folketingskandidat for Socialdemokratiet.\r\n\r\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-10-11 07:08:30",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "294465": {
                "duration": 1723000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51521144/valg_i_danmark_101022.mp3",
                "title": "Radikales ranke ryg",
                "description": "Radikale bl\u00f8der v\u00e6lgere i meningsm\u00e5lingerne og ser ud til at have malet sig op i et parlamentarisk hj\u00f8rne, hvor ingen gider at lege med dem efter det valg, partiet selv har foranstaltet. Vi sp\u00f8rger Radikales folketingskandidat Klaus Bondam, hvad han t\u00e6nker om kattepinen, og hvor han finder grund til optimisme p\u00e5 vegne af partiet. \r\n\r\nDerefter fors\u00f8ger vi at blive klogere p\u00e5 forskellen mellem de ultimative og afg\u00f8rende krav, der fyger gennem luften i valgkampen. Tanya Karoli Christensen, ph.d i dansk sprog og sprogbrug. \r\n\r\nF\u00f8rst i programmet vender vi weekendens valgnyheder.\r\n\r\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-10-10 07:16:16",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "294256": {
                "duration": 1790000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51496143/valg_i_danmark_071022.mp3",
                "title": "D\u00f8dskramper hos DF?",
                "description": "Dansk Folkeparti er truet p\u00e5 livet. Hvor gik det galt, og overlever partiet? Martin Gregers Arnoldus, Kristian Thulesen Dahls tidligere r\u00e5dgiver, stiller diagnosen og giver kuren p\u00e5 DF\u2019s krise.\r\n\r\nDerefter sp\u00f8rger vi, hvordan Venstre kan g\u00e5 til valg p\u00e5 skattestop efter at have stemt for mindst en tredjedel af skattestigningerne under den nuv\u00e6rende socialdemokratiske regering. Skatteordf\u00f8rer Louise Schack Elholm. \r\n\r\nOg s\u00e5 vender vi f\u00f8rst i programmet g\u00e5rsdagens \u00e5bningsdebat, og hvad den siger om valgkampen og konturerne i dansk politik. \r\n\r\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-10-07 07:27:09",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "294191": {
                "duration": 1785000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51487558/valg_i_danmark_061022.mp3",
                "title": "Har Alternativet en chance?",
                "description": "Engang var Alternativet og den gr\u00f8nne dagsorden p\u00e5 alles l\u00e6ber. Nu k\u00e6mper partiet i en d\u00f8dedans med sp\u00e6rregr\u00e6nsen, og danskerne er optaget af krig, inflation og energikrise. Er der stadigv\u00e6k plads til partiet? Franciska Rosenkilde er i studiet (10:09).\r\n\r\nInden da sp\u00f8rger vi en tidligere topr\u00e5dgiver for Radikale, hvorfor Sofie Carsten Nielsen g\u00f8r klogest i at sl\u00e5 h\u00e5ret ud og l\u00e6gge afstand til Mette Frederiksen. Henrik Kjerrumgaard, direkt\u00f8r i kommunikationsfirmaet White Cloud.\r\n\r\nTil sidst vender vi Socialdemokratiets 2030-plan og \u00f8nsket om at skabe tryghed i angiveligt usikre tider. Retsordf\u00f8rer Bj\u00f8rn Brandenborg (20:30).\r\n\r\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-10-06 13:08:22",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "294097": {
                "duration": 1793000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51476264/valg_i_danmark_051022.mp3",
                "title": "Hvad er L\u00f8kkes plan?",
                "description": "Han ligner en af valgets absolutte hovedpersoner. Men hvor langt vil han g\u00e5 for at f\u00e5 sin politik gennemf\u00f8rt? Lars L\u00f8kke Rasmussen, formand for Moderaterne, er i studiet. \r\n\r\nEfter L\u00f8kke taler vi med Henrik Dahl (LA) om det politiske voksenbord, han langer ud efter i sin nye bog. Betyder den kompromisl\u00f8se borgerlighed, at Liberal Alliance dropper magten til fordel for principper? Dahl giver svar p\u00e5 tiltale. \r\n\r\nOg s\u00e5 vender vi f\u00f8rst i programmet dagens store nyhed: Mette Frederiksens valgudskrivelse. Hvad bliver valgets store temaer? Ali Aminali, politisk kommentator og radiov\u00e6rt.\r\n\r\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-10-05 13:14:38",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "294012": {
                "duration": 1796000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51465230/041022_valg_i_danmark.mp3",
                "title": "S\u00e5dan vinder S valget",
                "description": "Folketinget er \u00e5bnet, men valget endnu ikke udskrevet. Hvad kan vi tage med fra statsministerens \u00e5bningstale? Esben Schj\u00f8rring, Altingets politiske redakt\u00f8r. \r\n\r\nMens vi venter p\u00e5 valget, sp\u00f8rger vi ogs\u00e5, hvor velsmurt Socialdemokratiets kampagnemaskine er, hvorfra Pape-angrebene kommer, og hvordan L\u00f8kke kommer i Folketinget. Reklamemand Steffen Hjaltelin, tidligere Venstre-r\u00e5dgiver, g\u00e6ster studiet.\r\n\r\nOg s\u00e5 vender vi til sidst r\u00f8d bloks nye demokratiudvalg. Jesper Olsen, ekstern lektor i offentlig ret, forklarer, hvorfor det if\u00f8lge ham prim\u00e6rt handler om signalv\u00e6rdi.\r\n\r\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-10-04 13:11:53",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "293942": {
                "duration": 1794000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51452950/031022_valg_i_danmark.mp3",
                "title": "Enhedslisten vil ikke smadre den danske model",
                "description": "Enhedslisten kr\u00e6ver af Mette Frederiksen, at l\u00f8nnen for udvalgte faggrupper i den offentlige sektor h\u00e6ves. Hvor ultimativt er kravet? Og hvad med den h\u00f8jt besungne danske model? Peder Hvelplund, Enhedslistens politiske ordf\u00f8rer. \r\n\r\nDerefter sp\u00f8rger vi Ruben Kidde, folketingskandidat for Radikale, hvor ansvarligt et mistillidsvotum til regeringen er p\u00e5 nuv\u00e6rende tidspunkt. \r\n\r\nTil sidst forklarer Pernille Vermund, formand for Nye Borgerlige, hvorn\u00e5r og hvordan partiets \u00f8nske om atomkraft skal realiseres.\r\n\r\nV\u00e6rt: Alexander Wils Lorenzen.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-10-03 13:26:18",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "293648": {
                "duration": 1784000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51416212/290922_valg_i_danmark.mp3",
                "title": "Kommer valget alligevel ikke?",
                "description": "Radikale holder fast i planen om et mistillidsvotum, og rundt om st\u00f8ttepartiet er der etableret et flertal imod regeringen. Men holder det? Og hvilken rolle spiller baglandet for Sofie Carsten Nielsens ub\u00f8jelige linje? Interview med Niels Thulesen Dahl, Jyllands-Postens politiske analytiker. \r\n\r\nDerefter sp\u00f8rger vi to gr\u00f8nne folketingskandidater, hvordan det er at f\u00f8re valgkamp, og hvilke bekymringer landets to st\u00f8rste partier m\u00f8der hos v\u00e6lgerne. Lars Werge (S) og Charlotte Bisserup (V) g\u00e6ster studiet og duellerer undervejs (7:14).\r\n\r\nTil sidst i programmet vender vi Venstres \u00f8nske om at nedl\u00e6gge jobcentrene. Besk\u00e6ftigelsesordf\u00f8rer Hans Andersen forklarer, hvordan forslaget h\u00e6nger sammen, og hvordan det bliver til virkelighed (21:57).\r\n\r\nV\u00e6rt: Anders Langballe.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-09-29 13:19:24",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "293539": {
                "duration": 1793000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51405905/valg_i_danmark_280922.mp3",
                "title": "Skal de f\u00e6r\u00f8ske og gr\u00f8nlandske mandater afskaffes?",
                "description": "Ruslands opf\u00f8rsel er s\u00e5 alvorlig, at Radikale b\u00f8r droppe truslerne om at v\u00e6lte S-regeringen, mener b\u00e5de Peter Rahb\u00e6k Juel, socialdemokratisk borgmester i Odense, og Jens Rohde, valgt som radikalt folketingsmedlem. Interview med de to f\u00f8rst i programmet. \r\n\r\nOg s\u00e5 mener en dansk-f\u00e6r\u00f8sk parlamentariker, at de fire nordatlantiske mandater fremover automatisk b\u00f8r tilfalde statsministerkandidaten med st\u00f8rst opbakning. Sj\u00far\u00f0ur Skaale (MF) uddyber sit forslag i studiet. \r\n\r\nV\u00e6rt: Anders Langballe.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-09-28 13:25:24",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "293429": {
                "duration": 1800000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51395842/270922_valg_i_danmark.mp3",
                "title": "Venstre-analytikere: Ellemann er fortsat formand efter valget",
                "description": "Venstre har v\u00e6ret i frit fald siden folketingsvalget i 2019. Hvorn\u00e5r gik det galt for det gamle parti? Og hvor sikkert sidder Jakob Ellemann-Jensen som formand, hvis bl\u00e5 blok ikke vinder valget? Analyse med Mads R\u00f8rvig, tidligere folketingsmedlem for Venstre, og Jarl Cordua, politisk kommentator. \r\n\r\nOg s\u00e5 vender vi f\u00f8rst i programmet Danmarksdemokraternes \u00f8nske om at komme i regering. Hvem skal ellers v\u00e6re med? Og hvilken \u00f8konomisk politik tager de med til forhandlingsbordet? Peter Skaarup, politisk ordf\u00f8rer.\r\n\r\nV\u00e6rt: Anders Langballe.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-09-27 13:37:19",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "293325": {
                "duration": 1802000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51385162/260922_valg_i_danmark.mp3",
                "title": "Er Marianne Jelved tryg ved Radikales ultimatummer?",
                "description": "Efter 35 \u00e5r p\u00e5 Christiansborg forlader Radikales mange\u00e5rige politiske leder, Marianne Jelved, dansk politik efter valget. Er Radikale blevet mere radikale? Jelved er p\u00e5 bes\u00f8g i studiet. \r\n\r\nOg s\u00e5 vender vi f\u00f8rst i programmet Danmark kan mere III, S-regeringens nye reformudspil, der har som m\u00e5l at spare 2,5 milliarder kroner p\u00e5 bureaukrati i den offentlige sektor. Hvorfor f\u00f8rer mindre administration ikke til fyringer? Indenrigs- og boligminister Christian Rabjerg Madsen. \r\n\r\nV\u00e6rt: Anders Langballe.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-09-26 13:47:10",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "293024": {
                "duration": 1775000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51345452/220922_valg_i_danmark_podcast.mp3",
                "title": "Har Mona Juul (K) stadigv\u00e6k politikerlede?",
                "description": "Da hun blev valgt til Folketinget i 2019, ville hun for alt i verden ikke blive en typisk politiker. Nu genopstiller hun. Har systemet opslugt hende? Interview med Mona Juul, Konservatives erhvervsordf\u00f8rer (11:43) \r\n\r\nOg s\u00e5 vender vi f\u00f8rst i programmet advokatunders\u00f8gelsen af S-regeringen, som Nye Borgerlige har betalt. Kan vi stole p\u00e5 resultatet? Og hvad siger processen om det borgerlige Danmark? Historiker og debatt\u00f8r Michael B\u00f6ss.\r\n\r\nV\u00e6rt: Anders Langballe.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-09-22 14:47:59",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "292912": {
                "duration": 1808000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51333210/210922_valg_i_danmark_podcast.mp3",
                "title": "KD-formand: Dybt inde i mit hjerte g\u00e5r jeg ind for de g\u00e6ldende abortregler",
                "description": "Kristendemokraterne g\u00e5r ikke l\u00e6ngere ind for at begr\u00e6nse adgangen til abort - heller ikke selvom det kunne sikre dem en plads i Folketinget OG der er plads til praktiserende muslimer i partiet. Vi taler med formand Marianne Karlsmose om Kristendemokraterne anno 2022 (11:12)\r\n\r\nHvordan st\u00e5r det til i Liberal Alliance og i bl\u00e5 blok generelt? Vi taler med forhenv\u00e6rende \u00f8konomi- og indenrigsminister for Liberal Alliance, Simon Emil Ammitzb\u00f8ll-Bille.\r\n\r\nV\u00e6rt: Anders Langballe.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-09-21 13:23:57",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "292828": {
                "duration": 1765000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51321001/200922_valg_i_danmark_podcast.mp3",
                "title": "Hvordan g\u00e5r det med den demokratiske samtale?",
                "description": "Strategi og proces fylder meget i d\u00e6kningen af dansk politik. Senest har Socialdemokratiet angrebet Konservatives 2030-plan i stedet for at dyrke sin egen politik. Skal vi v\u00e6re bekymret for tonen i valget? Interview med Michael Bang Petersen, professor i statskundskab, og Rasmus Tue Pedersen, seniorforsker ved VIVE med speciale i negative kampagner (10:34)\r\n\r\nOg s\u00e5 vender vi f\u00f8rst i programmet L\u00f8kkes Moderaterne og de sm\u00e5 gr\u00f8nne partier. Kan de samle nok st\u00f8tte og styrke til at krydse sp\u00e6rregr\u00e6nsen og dermed afg\u00f8re regeringsdannelsen? Vi sp\u00f8rger Joachim B. Olsen, politisk kommentator p\u00e5 B.T. \r\n\r\nV\u00e6rt: Anders Langballe.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-09-20 15:21:34",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "292771": {
                "duration": 1763000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51308851/190922_valg_i_danmark_podcast.mp3",
                "title": "Har Mette Frederiksen uigenkaldeligt \u00f8delagt embedsv\u00e6rket?",
                "description": "Tidligere departementschef og nuv\u00e6rende folketingskandidat for Liberal Alliance, Peter Loft, frygter, at embedsv\u00e6rket ikke kan vende tilbage til tiden f\u00f8r den nuv\u00e6rende S-regering. Embedsv\u00e6rket g\u00e5r for meget op i politisk r\u00e5dgivning og for lidt i faglighed og ordentlighed, mener han (17:21)\r\n\r\nOg s\u00e5 vender vi weekendens politiske landsm\u00f8der med Noa Redington, politisk kommentator, og politisk reporter p\u00e5 Avisen Danmark, Kasper L\u00f8vkvist.\r\n\r\nV\u00e6rt: Anders Langballe.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-09-19 13:36:08",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "292430": {
                "duration": 1804000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51269028/150922_valg_i_danmark_podcast.mp3",
                "title": "Hvordan st\u00e5r det egentlig til i Socialdemokratiet?",
                "description": "P\u00e5 halvandet \u00e5r har regeringspartiet form\u00f8blet et klart flertal. Nu er der usikkerhed om, hvem der skal lede landet efter et valg. Valg i Danmark stiller skarpt p\u00e5 Socialdemokratiet. politisk analytiker p\u00e5 Dagbladet Politiken, Elisabet Svane og chefredakt\u00f8r p\u00e5 A4, Kristian Madsen.\r\n\r\nPeger Pernille Vermund p\u00e5 Pape som statsminister? Politisk kommentator p\u00e5 Berlingske, Bent Winther.\r\n\r\nV\u00e6rt: Anders Langballe.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-09-15 13:35:36",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "292338": {
                "duration": 1828000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51255138/140922_valg_i_danmark_podcast.mp3",
                "title": "Skader skilsmissen Papes trov\u00e6rdighed?",
                "description": "S\u00f8ren Pape Poulsen skal skilles fra sin mand efter, at Ekstra Bladet har kunnet afsl\u00f8re, at Pape har gengivet usandheder om mandens religion og familieforhold. Gavner eller skader skilsmissen Papes trov\u00e6rdighed? Politisk kommentator S\u00f8s Marie Serup.\r\n\r\nS\u00f8ren Pind har v\u00e6ret i tvivl om, hvad han skal stemme og s\u00e5 har han v\u00e6ret i v\u00e6lten p\u00e5 sociale medier, hvor han har udtalt sig om FE-chef Lars Findsens sexliv. Hvorfor gjorde han det og hvorfor st\u00e5r det s\u00e5 skidt til for bl\u00e5 blok?\r\n\r\nV\u00e6rt: Anders Langballe.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-09-14 13:16:57",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "292239": {
                "duration": 1838000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51241956/130922_valg_i_danmark_podcast.mp3",
                "title": "Martin Lidegaard vil \"se p\u00e5\" regel, han selv indf\u00f8rte som minister",
                "description": "Radikale Venstre vil som del af deres nye energi-krisepakke give bedre betingelser for solceller i kommunerne. Men n\u00e6stformand Martin Lidegaard indf\u00f8rte selv en regel om, at kommunerne ikke kan d\u00e6kke deres eget str\u00f8mforbrug med solceller. Vi sp\u00f8rger den forhenv\u00e6rende klima- og energiminister om, hvorvidt reglen nu skal v\u00e6k?\r\n\r\nFrie Gr\u00f8nne vil have feministisk \u00f8konomi. Men hvad er det? Vi sp\u00f8rger partileder Sikandar Siddique.\r\n\r\nV\u00e6rt: Anders Langballe.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-09-13 13:11:21",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "292147": {
                "duration": 1817000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51228632/120922_valg_i_danmark_podcast.mp3",
                "title": "S kritiserer K's plan - men hvad vil de egentlig selv?",
                "description": "Socialdemokratiet skyder gang p\u00e5 gang efter De konservative i stedet for at komme med egen politik - men der er IKKE valgkamp, lyder det fra finansordf\u00f8rer, Benny Engelbrecht. \r\n\r\nP\u00e5 den anden fl\u00f8j mener De konservative, at regeringen misbruger embedsv\u00e6rket i sin kritik. Men hvor trov\u00e6rdige er de selv, n\u00e5r deres leder viderebringer usandheder om sin \u00e6gtemands familie og religion? Politisk ordf\u00f8rer for Konservative, Mette Abildgaard.\r\n\r\nV\u00e6rt: Anders Langballe.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-09-12 13:27:32",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "291852": {
                "duration": 1793000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51185727/080922_valg_i_danmark_podcast.mp3",
                "title": "St\u00e5r regeringen bag karaktermord p\u00e5 FE-chef?",
                "description": "PET-chefen har briefet partiledere om FE-chef Lars Findsens sexliv og at han har taget kasserede cykler ved sit sommerhus. Det lugter af karaktermord, lyder det fra politisk analytiker og forhenv\u00e6rende justitsminister Hans Engell.\r\n\r\nRegeringen pr\u00e6senterer tiltag, der skal spare p\u00e5 str\u00f8mmen og deltager til EU-m\u00f8de for at s\u00e6tte loft over el-priserne. Chef\u00f8konom i Nykredit Palle S\u00f8rensen.\r\n\r\n\"Du kan godt\" lyder det fra Liberal Alliance. Men hvad med dem, der ikke helt kan selv? Hvem skal hj\u00e6lpe dem? Partileder for Liberal Alliance, Alex Vanopslagh.\r\n\r\nV\u00e6rt: Anders Langballe.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-09-08 13:26:37",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "291741": {
                "duration": 1788000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51172790/070922_valg_i_danmark_podcast.mp3",
                "title": "Hvordan st\u00e5r det egentlig til i Det konservative folkeparti?",
                "description": "De konservative st\u00e5r st\u00e6rkt i meningsm\u00e5lingerne og deres formand er den st\u00e6rkeste borgerlige statsministerkandidat. Men i kulissen sp\u00f8ger polemik om partiets \u00f8konomiske udspil og formandens ferier i Caribien.\r\n\r\nValg i Danmark tager temperaturen p\u00e5 Det konservative folkeparti sammen med forhenv\u00e6rende s\u00e6rlig r\u00e5dgiver Anders Frandsen og forhenv\u00e6rende kommunikationschef Benny Damsgaard.\r\n\r\nV\u00e6rt: Anders Langballe.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-09-07 12:36:48",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "291643": {
                "duration": 1592000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51160368/060922_valg_i_danmark_podcast.mp3",
                "title": "Hvor mange offentlige job koster Konservatives plan?",
                "description": "De konservative siger, at Mette Frederiksen lyver, n\u00e5r hun siger, at deres plan vil betyde 40.000 fyringer i det offentlige. De har nok ret, men Statsministeren har ogs\u00e5 en pointe, lyder det fra Per Nikolaj Bukh, professor i \u00f8konomistyring ved Aalborg Universitet.\r\n\r\nSFs partiformand, Pia Olsen Dyhr, har pr\u00f8vet at v\u00e6re minister, s\u00e5 det br\u00e6nder hun ikke s\u00e5 meget for. For hende er det vigtigere at f\u00e5 SFs politik gennemf\u00f8rt. Men kan det v\u00e6re sammen med et regeringsparti, der arbejder for et udrejsecenter i Rwanda?\r\n\r\nV\u00e6rt: Anders Langballe.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-09-06 13:32:18",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "291543": {
                "duration": 1761000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51148079/050922_valg_i_danmark_podcast.mp3",
                "title": "Venstre er stadig i tvivl om t\u00f8rkl\u00e6deforbud",
                "description": "Nogle gange er det godt med politikere, der t\u00f8r at sige, at de er i tvivl, lyder det fra Venstres indf\u00f8dsretsordf\u00f8rer, Morten Dahlin. Og han og Venstre er stadig i tvivl om, hvorvidt man b\u00f8r forbyde hovedt\u00f8rkl\u00e6der i grundskolen.\r\n\r\nDer er kommet input til en ny \u00e6ldrelov, s\u00e5 vi kan komme bureaukratiet til livs. Vi sp\u00f8rger \u00c6ldreminister Astrid Krag om, hvorfor det vil lykkes denne gang.\r\n\r\nHvad kan vi l\u00e6re af tv-debatten mellem de tre statsministerkandidater? Politisk redakt\u00f8r Emil Winckler.\r\n\r\nV\u00e6rt: Anders Langballe.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-09-05 13:19:53",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "291321": {
                "duration": 1705000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51114249/020922_valg_i_danmark_podcast.mp3",
                "title": "Kaos-agtige tilstande i dansk politik",
                "description": "Den politiske debat er stukket af og der hersker kaos i dansk politik. S\u00e5dan lyder det fra tidligere LO-n\u00e6stformand Tine Aurvig-Huggenberger. \r\n\r\nDe konservative er kommet med en gr\u00f8nt udspil om at energirenovere danske boliger, men det hvorfor skal det v\u00e6re afh\u00e6ngig af, at deres skatteudspil bliver vedtaget? Mette Abildgaard, politisk ordf\u00f8rer.\r\n\r\nHvordan g\u00e5r det med slagsm\u00e5let i bl\u00e5 blok? Politisk analytiker p\u00e5 Politiken, Elisabet Svane.\r\n\r\nV\u00e6rt: Anders Langballe.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-09-02 08:07:37",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "291222": {
                "duration": 1682000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51102315/010922_valg_i_danmark_podcast.mp3",
                "title": "Er Pia Kj\u00e6rsgaard stadig gavnlig for Dansk Folkeparti?",
                "description": "Morten Messerschmidt kalder medlemsflugten fra DF for et mytteri. Men hvor stor en rolle spiller hans egen og Pia Kj\u00e6rsgaards ageren? DF-formanden er dagens person.\r\n\r\nS\u00e5 er t\u00e6ppet g\u00e5et op for et tilbagevendende teaterstykke i dansk politik: pr\u00e6sentationen af n\u00e6ste \u00e5rs finanslov. Politisk redakt\u00f8r Emil Winckler gennemg\u00e5r stykkets akter.\r\n\r\nV\u00e6rt: Anders Langballe.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-09-01 08:35:01",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "291128": {
                "duration": 1682000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51088536/010922_valg_i_danmark_podcast.mp3",
                "title": "F\u00f8ler Ida Auken sig tryg i K\u00f8benhavn?",
                "description": "Mette Frederiksen f\u00f8ler sig ikke tryg i store dele af Stork\u00f8benhavn. Men hvad med partiets hovedstadsordf\u00f8rer, Ida Auken, hvor tryg f\u00f8ler hun sig? Og hvad med Socialdemokratiets kulturpolitik?\r\n\r\nHar de radikale fortrudt deres ultimatum til Mette Frederiksen? Politisk kommentator Peter Lautrup Larsen.\r\n\r\nV\u00e6rt: Anders Langballe.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-08-31 08:34:52",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "291029": {
                "duration": 1783000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51075755/300822_valg_i_danmark_podcast.mp3",
                "title": "Er Danmarksdemokraterne et parti eller en f\u00f8lelse?",
                "description": "Hvad er Danmarksdemokraterne egentlig? Er det et parti eller en f\u00f8lelse? Og vil de i regering? Politisk ordf\u00f8rer Peter Skaarup er dagens person i Valg i Danmark.\r\n\r\nHvorfor kommer Socialdemokratiet ikke med flere udspil p\u00e5 sundhedsomr\u00e5det, der kan komme ventelister og personalemangel til livs. Politisk kommentator Noa Redington.\r\n\r\nV\u00e6rt: Anders Langballe.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-08-30 08:39:56",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "290450": {
                "duration": 1791000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51062739/290822_valg_i_danmark_podcast.mp3",
                "title": "Advokat: Regeringens udvisningsplan har ingen gang p\u00e5 jord",
                "description": "Det kan ikke lade sig g\u00f8re at udvise ubetinget d\u00f8mte udl\u00e6ndinge, som regeringen gerne vil. S\u00e5dan siger advokat Jonas Christoffersen.\r\n\r\nHvilke emner vil regeringen gerne have bliver centrale i valgkampen? Politisk redakt\u00f8r p\u00e5 Altinget, Esben Schj\u00f8rring.\r\n\r\nUffe Elb\u00e6k er p\u00e5 vej ud af Christiansborg efter at have v\u00e6ret medlem af tre partier - to af dem har han selv v\u00e6ret med til at stifte. Har han gjort en forskel?\r\n\r\nV\u00e6rt: Emil Winckler.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-08-29 09:26:01",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "289282": {
                "duration": 1751000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51035945/260822_valg_i_danmark_podcast.mp3",
                "title": "Kr\u00e6ver reformer egentlig brede regeringer?",
                "description": "Regeringen \u00f8nsker mindre bureaukrati, men vil samtidig have museerne til at notere k\u00f8nnet p\u00e5 de udstillede kunstnere. Hvordan h\u00e6nger det sammen? Ida Auken, kulturordf\u00f8rer for Socialdemokratiet. \r\n\r\nHvem vinder og taber p\u00e5 udl\u00e6ndingedebatten og snak om t\u00f8rkl\u00e6der i skolen? Niels Thulesen Dahl, politisk analytiker for JP.\r\n\r\nModeraterne vil have t\u00f8rkl\u00e6derne af pigerne i skolen men ikke med tvang. Hvordan s\u00e5? Og er en bred regering egentlig n\u00f8dvendig for at lave reformer? Spidskandidat for Moderaterne Jakob Engel-Schmidt.\r\n\r\nV\u00e6rt: Emil Winckler.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-08-26 08:27:51",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "289177": {
                "duration": 1795000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51025023/250822_valg_i_danmark_podcast.mp3",
                "title": "Vil S\u00f8ren Pape forbyde t\u00f8rkl\u00e6der i grundskolen?",
                "description": "Medarbejder- og kompetencestyrelsen indstiller til at give advarsler og indlede sager mod embedsm\u00e6nd i minksagen - politisk kommentator Peter Lautrup Larsen.\r\n\r\nOppositionspartier er ude med riven efter embedsm\u00e6nd i minksagen - politisk kommentator Jarl Cordua.\r\n\r\nSkal vi forbyde t\u00f8rkl\u00e6der i skolen? Og hvor meget skal vi betale i skat? Partiformand for Det konservative folkeparti, S\u00f8ren Pape Poulsen.\r\n\r\nV\u00e6rt: Anders Langballe.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-08-25 08:30:41",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "289102": {
                "duration": 1739000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51013669/240822_valg_i_danmark_podcast.mp3",
                "title": "Mai Villadsen om hvor Enhedslisten er i dag",
                "description": "Mette Frederiksen k\u00f8rer \"kalkuleret frygtmanipulation\", n\u00e5r hun fort\u00e6ller om utrygheden ved at f\u00e6rdes i K\u00f8benhavn. Det siger chefredakt\u00f8r p\u00e5 Berlingske, Mette \u00d8stergaard.\r\n\r\nHvor er Enhedslisten i dag? Er partiet ved at blive stadig mere professionelt? St\u00e5r det midt i en generationskl\u00f8ft? Vi sp\u00f8rger politisk ordf\u00f8rer Mai Villadsen.\r\n\r\nV\u00e6rt: Anders Langballe.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-08-24 08:37:43",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "288996": {
                "duration": 1786000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/51003537/230822_valg_i_danmark_podcast.mp3",
                "title": "Er Nye Borgerliges udl\u00e6ndingepolitik realistisk?",
                "description": "Anders Langballe taler med politisk kommentator S\u00f8s Marie Serup om ny m\u00e5ling, der g\u00f8r Konservative st\u00f8rre end Venstre. \r\n\r\nS\u00f8ren Gade stiller op i samme kreds som sin lillebror Ole Gade, der er kandidat for Konservative. Vi taler med Ole om kampen mellem V og K.\r\n\r\nEr Nye Borgerliges udl\u00e6ndingepolitik realistisk? Vi beder Pernille Vermund om at blive konkret.\r\n\r\nV\u00e6rt: Anders Langballe.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-08-23 08:42:13",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "288894": {
                "duration": 1819000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50993066/220822_valg_i_danmark_podcast.mp3",
                "title": "\u00d8genavne p\u00e5 Twitter og Sofie Carsten Nielsen",
                "description": "Rasmus Stoklund, politisk ordf\u00f8rer for Socialdemokratiet, bliver kritiseret for at kalde Lars L\u00f8kke for \u00f8genavne p\u00e5 Twitter.\r\n\r\nSofie Carsten Nielsen, politisk leder for Radikale Venstre, truer med at stille mistillidsvotum mod Mette Frederiksen. Samtidig mener hun godt, at Mette Frederiksen kan v\u00e6re statsminister efter et valg. Hvad er logikken bag det?\r\n\r\nV\u00e6rt: Anders Langballe.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-08-22 08:50:24",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            },
            "288705": {
                "duration": 41000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50958825/valg_i_danmark_teaser.mp3",
                "title": "Valg i Danmark - med Anders Langballe",
                "description": "",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-08-19 08:24:45",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/a7bb49f6694b5d0d5002bdd3a2e21747.jpg"
            }
        }
    }
}