{
    "5076": {
        "alt_text": "Verdens L\u00e6ngste Tour Optakt",
        "image_url": "https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/919/329079a99c5ef59cfb0ae20ff8aaa859.jpg",
        "url": "https://web.24syv.dk/channels/5076",
        "description": "Verdens st\u00f8rste cykell\u00f8b skal rulle gennem Danmark, og din baghave skal filmes fra en helikopter. Men er vi overhovedet klar? Har du styr p\u00e5, hvordan man taler cykling med franskm\u00e6nd? Ved du, hvad man spiser f\u00f8r og under en etape? Ved du, hvordan man anmelder en landevej, udv\u00e6lger den bedste sofa, og om de stadig tager doping? Og hvad er sandsynligheden for, at en dansker ender \u00f8verst p\u00e5 podiet i Paris? I \u201cVerdens L\u00e6ngste Tour-optakt\u201d kl\u00e6der vi dig alt for godt p\u00e5.Har du input, sp\u00f8rgsm\u00e5l eller kommentarer? Skriv til tour-optakt@24syv.dk",
        "episodes": {
            "284369": {
                "duration": 3226000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50377104/2022_06_26_2.mp3",
                "title": "#45 Verdens Sidste Tour-optakt - del 2 (26/6 2022)",
                "description": "Hvem vinder DM i landevejsl\u00f8b, hvem vinder hvilke tr\u00f8jer, hvilke ovarraskelser kommer, og hvordan ser top 10 ud? I de sidste timer af Verdens L\u00e6ngste Tour-optakt snakkes der om alt der har med Touren at g\u00f8re. Flere af g\u00e6sterne fra for\u00e5rets optakt er i studiet - og en enkelt over telefonen.\r\n\r\nMedvirkende: Lars Werge, Jeppe H\u00f8jberg S\u00f8ren, Esben \"Elbanovic\" Nicolajsen.\r\n\r\nVerdens L\u00e6ngste Tour-optakt er Jacob Nielsen og Lasse Yde Hegnet, der tr\u00e6ner dig op til at l\u00e6gge p\u00e5 sofaen hele juli.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-06-27 11:08:44",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/329079a99c5ef59cfb0ae20ff8aaa859.jpg"
            },
            "284370": {
                "duration": 3228000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50377103/2022_06_26_1.mp3",
                "title": "#44 Verdens Sidste Tour-optakt - del 1 (26/6 2022)",
                "description": "Hvem vinder DM i landevejsl\u00f8b, hvem vinder hvilke tr\u00f8jer, hvilke ovarraskelser kommer, og hvordan ser top 10 ud? I de sidste timer af Verdens L\u00e6ngste Tour-optakt snakkes der om alt der har med Touren at g\u00f8re. Flere af g\u00e6sterne fra for\u00e5rets optakt er i studiet - og en enkelt over telefonen.\r\n\r\nMedvirkende: Lars Werge, Jeppe H\u00f8jberg S\u00f8ren, Esben \"Elbanovic\" Nicolajsen.\r\n\r\nVerdens L\u00e6ngste Tour-optakt er Jacob Nielsen og Lasse Yde Hegnet, der tr\u00e6ner dig op til at l\u00e6gge p\u00e5 sofaen hele juli.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-06-27 11:08:32",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/329079a99c5ef59cfb0ae20ff8aaa859.jpg"
            },
            "283936": {
                "duration": 3500000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50276855/vingegaard_mixdown.mp3",
                "title": "#43 Jonas Vingegaard og Tour de France 2021",
                "description": "5 gange har vi set en dansker p\u00e5 podiet som vinder af en tr\u00f8je eller i Tour\u2019ens top 3. To gange har det v\u00e6ret Bjarne Riis. I 1995 som nummer tre efter Miguel Indurain og Alex Z\u00fclle.\r\nI 1996 i gult. som nummer 1. Som vinder af Tour de France. Den f\u00f8rste, og hidtil eneste, DANSKE vinder af Tour\u2019en.\r\n\r\nHver sommer kommer der cykelfeber i Danmark n\u00e5r Tour de France ruller over sk\u00e6rmen. Nogle f\u00e5 gange er cykelfeberen blevet til gul feber. I dag skal vi genopleve sommeren 2021, og Jonas Vingegaards magiske 2. plads i l\u00f8bet med journalister der fulgte l\u00f8bet, og en af Jonas' venner. \r\n\r\nMedvirkende: Rasmus Stagh\u00f8j (TV2), Joakim Jakobsen og Christian Moberg.\r\n\r\nVerdens L\u00e6ngste Tour-optakt er Lasse Yde Hegnet og Jacob Nielsen, der tr\u00e6ner dig op til at ligge p\u00e5 sofaen hele juli.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-06-21 12:44:29",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/329079a99c5ef59cfb0ae20ff8aaa859.jpg"
            },
            "283805": {
                "duration": 3232000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50261909/2022_06_19_2.mp3",
                "title": "#42 Schweiz rundt og covid-19 frygt inden Tour-start (19/6 2022)",
                "description": "Jacob Fuglsang k\u00f8rer sig p\u00e5 podiet i Schweiz rundt, Mads P brillerede i Belgien, Michgael Valgren styrtede, udgik og mostede sin Tour-deltagelse. Samtidig h\u00e6nger covid-19 pludselig igen som sorte skyer over sommerens Tour de France-fest. \r\n\r\nVerdens L\u00e6ngste Tour-optakt er Lasse Yde Hegnet og Jacob Nielsen, der tr\u00e6ner dig op til at ligge p\u00e5 sofaen hele juli.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-06-20 07:24:05",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/329079a99c5ef59cfb0ae20ff8aaa859.jpg"
            },
            "283462": {
                "duration": 3231000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50210369/afsnit_41_dauphine.mp3",
                "title": "#41 Roglic vinder Dauphine, men er Vingegaard st\u00e6rkest? (12/6 2022)",
                "description": "M\u00e5bende ser v\u00e6rterne til mens Jonas Vingegaard og Primoz Roglic k\u00f8rer i m\u00e5l sammen p\u00e5 den afsluttende etape af Dauphine. Det \u00e5bner for de store sp\u00f8rgsm\u00e5l - er Vingegaard i Tour-from? Er han bedre end Roglic, og hvad i alverden sker der med den delte kaptajnrolle?\r\n\r\nVerdens L\u00e6ngste Tour-optakt er Lasse Yde Hegnet og Jacob Nielsen, der tr\u00e6ner dig op til at ligge p\u00e5 sofaen hele juli.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-06-15 07:06:14",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/329079a99c5ef59cfb0ae20ff8aaa859.jpg"
            },
            "283463": {
                "duration": 3231000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50210338/afsnit_40_scout_af_danske_ruter.mp3",
                "title": "#40 Pr\u00f8vek\u00f8rsel af 1. og 2. etape (12/6 2022)",
                "description": "Hvordan er det at k\u00f8re de to f\u00f8rste etaper af \u00e5rets Tour de France?\r\nEnkelstarten i K\u00f8benhavn, og etapen over Storeb\u00e6lt er under lup i denne udsendelse. Sammen k\u00f8rer v\u00e6rterne rundtrs\u00e6kningen i K\u00f8benhavn og diskuterer sving, underlag og K\u00f8benhavns trafik. Herefter sendes Lasse alene ud p\u00e5 en 100 km cykeltur fra Kalundborg til Nyborg, og bringer en prosaisk reportage med hjem. \r\nImens f\u00f8lger v\u00e6rterne den afsluttende etape i l\u00f8bet Dauphine.\r\n\r\nVerdens L\u00e6ngste Tour-optakt er Lasse Yde Hegnet og Jacob Nielsen, der tr\u00e6ner dig op til at ligge p\u00e5 sofaen hele juli.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-06-15 07:03:49",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/329079a99c5ef59cfb0ae20ff8aaa859.jpg"
            },
            "282852": {
                "duration": 3219000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/50098512/afsnit_39_lead_out.mp3",
                "title": "#39 Om spurt, sprintere og lead-out men (5/6 2022)",
                "description": "Hvordan vil Michael M\u00f8rk\u00f8v k\u00f8re spurten i Nyborg? Hvilke etaper har han ellers udset sig? Hvad kendetegner de bedste sprintere, i f\u00f8lge J\u00f8rn Mader? Og hvilke ryttere skal vi se i jagten p\u00e5 den gr\u00f8nne tr\u00f8je i \u00e5rets tour? Alt det kan du f\u00e5 svar p\u00e5 i de n\u00e6ste 53 minutter, n\u00e5r Verdens L\u00e6ngste Tour-optakt k\u00f8rer lead-out p\u00e5 slutspurten inden Tour de France starter i Danmark d. 1. juli.\r\n\r\nMedvirkende: J\u00f8rn Mader og Michael M\u00f8rk\u00f8v.\r\n\r\nVerdens L\u00e6ngste Tour-optakt er Lasse Yde Hegnet og Jacob Nielsen, der tr\u00e6ner dig op til at ligge p\u00e5 sofaen hele juli.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-06-07 07:36:25",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/329079a99c5ef59cfb0ae20ff8aaa859.jpg"
            },
            "282257": {
                "duration": 3219000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49995019/afsnit_38_giro_slut.mp3",
                "title": "#38 Hindley vinder Giroen (29/5 2022)",
                "description": "Jai Hindley er f\u00f8rste australske vinder af Giro d'Itali, og mens iroens sidste kilometer k\u00f8res,  diskuteres resultatet mellem v\u00e6rterne i anden time af ugens udsendelse. Derudover vendes Jumbo Vismas startliste i Dauphin\u00e9, rygtet om MAds Pedersens skifte til Uno-X, og der er en opdatering fra det danske Tour-selskab i form af direkt\u00f8r Ida Bigum.\r\n\r\nVerdens L\u00e6ngste Tour-optakt er Lasse Yde Hegnet og Jacob Nielsen, der tr\u00e6ner dig op til at ligge p\u00e5 sofaen hele juli.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-05-30 07:16:27",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/329079a99c5ef59cfb0ae20ff8aaa859.jpg"
            },
            "282252": {
                "duration": 3230000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49995009/afsnit_37_tour_de_syd.mp3",
                "title": "#37 Reportage fra Tour de Syd (29/5 2022)",
                "description": "Motionsl\u00f8bet Tour de Syd k\u00f8rer p\u00e5 ruten for \u00e5rets tredje Tour-etape (Vejle-S\u00f8nderborg) og Jacob Nielsen er taget afsted for at se sin far, og 2600 andre motionsryttere k\u00f8re afsted p\u00e5 ruten. Samtidig er Giro d'Italia ved at blive afgjort i Verona, og Lasse Yde Hegnet sidder i studiet og holder tr\u00e5d i telefonlinjer og mellemtider. \r\n\r\nVerdens L\u00e6ngste Tour-optakt er Lasse Yde Hegnet og Jacob Nielsen, der tr\u00e6ner dig op til at ligge p\u00e5 sofaen hele juli.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-05-30 07:13:47",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/329079a99c5ef59cfb0ae20ff8aaa859.jpg"
            },
            "281743": {
                "duration": 3222000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49903480/2022_05_22_2_guimard_og_giro.mp3",
                "title": "#36 Guimards selvbiografi og Giroens anden uge (22/5 2022)",
                "description": "Cyrille Guimard er en af de mest legendariske sportsdirekt\u00f8rer nogensinde i cykelsporten - Den Franske Bogcaf\u00e9s forlag BOBO har netop udgivet hans selvbiografi p\u00e5 dansk, og forl\u00e6gger Casper Black er i studiet til at fort\u00e6lle om bogen, sammen med den franske Olivier Haralambon der er tidligere amat\u00f8rcykelrytter og forfatter. \r\n\r\nHerefter dissekerer v\u00e6rterne Giroens anden uge, og vinder bl.a. Girmays sejr og springende champagne-propper, Nibalis comeback og s\u00e6tter derudover en flaske Chartreusse p\u00e5 h\u00f8jkant i et v\u00e6ddem\u00e5l om hvem der vinder \u00e5rets Grio d'Italia.\r\n\r\nVerdens L\u00e6ngste Tour-optakt er Lasse Yde Hegnet og Jacob Nielsen, der tr\u00e6ner dig op til at ligge p\u00e5 sofaen hele juli.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-05-23 10:18:42",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/329079a99c5ef59cfb0ae20ff8aaa859.jpg"
            },
            "281741": {
                "duration": 3231000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49903479/2022_05_22_haralambon.mp3",
                "title": "#35 Interview med Olivier Haralambon (22/5 2022)",
                "description": "Olivier Haralambon - forfatter til b\u00f8gerne \"Rytteren og hans skygge\" og \"Mine imagin\u00e6re ryttere\" er p\u00e5 bes\u00f8g fra Frankrig og er helt ekslusivt i studiet hvor han l\u00e6ser op af sine smukkeste passager, og taler om forskellen p\u00e5 at v\u00e6re st\u00e6rk, og k\u00f8re st\u00e6rkt. Med andre ord, den um\u00e5lbare essens af cykelsporten. \r\n\r\nVerdens L\u00e6ngste Tour-optakt er Lasse Yde Hegnet og Jacob Nielsen, der tr\u00e6ner dig op til at ligge p\u00e5 sofaen hele juli.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-05-23 10:15:22",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/329079a99c5ef59cfb0ae20ff8aaa859.jpg"
            },
            "281740": {
                "duration": 3231000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49903478/2022_05_15_giro_follow_up.mp3",
                "title": "#34 Giroens f\u00f8rste uge (15/5 2022)",
                "description": "Afslutningen p\u00e5 Giroens etape til Blockhaus kommenteres af v\u00e6rterne som tr\u00e6ning til sommerens Tour-udsendelser. Herefter dissekeres etapen og den f\u00f8rste uge af \u00e5rets Giro d'Italia. \r\n\r\nVerdens L\u00e6ngste Tour-optakt er Lasse Yde Hegnet og Jacob Nielsen, der tr\u00e6ner dig op til at ligge p\u00e5 sofaen hele juli.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-05-23 10:12:14",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/329079a99c5ef59cfb0ae20ff8aaa859.jpg"
            },
            "281011": {
                "duration": 6084000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49802648/briis1111_mixdown.mp3",
                "title": "#33 Bjarne Riis og Tour de France 1996",
                "description": "5 gange har vi set en dansker p\u00e5 podiet som vinder af en tr\u00f8je eller i Tour\u2019ens top 3. To gange har det v\u00e6ret Bjarne Riis. I 1995 som nummer tre efter Miguel Indurain og Alex Z\u00fclle.\r\nI 1996 i gult. som nummer 1. Som vinder af Tour de France. Den f\u00f8rste, og hidtil eneste, DANSKE vinder af Tour\u2019en.\r\n\r\nHver sommer kommer der cykelfeber i Danmark n\u00e5r Tour de France ruller over sk\u00e6rmen. Nogle f\u00e5 gange er cykelfeberen blevet til gul feber. I dag skal vi genopleve sommeren 1996 med den st\u00f8rste hovedperson nogensinde i dansk Tour-historie - Bjarne Riis.\r\n\r\nVerdens L\u00e6ngste Tour-optakt er Lasse Yde Hegnet og Jacob Nielsen, der tr\u00e6ner dig op til at ligge p\u00e5 sofaen hele juli.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-05-15 15:00:03",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/329079a99c5ef59cfb0ae20ff8aaa859.jpg"
            },
            "279974": {
                "duration": 3316000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49621709/danden_mixdown.mp3",
                "title": "#31 Daniel Denciks Sportshjerte (1/5 2022)",
                "description": "\"Sk\u00f8nt er det, vi ser. Sk\u00f8nnere er det, vi forst\u00e5r. Men langt det sk\u00f8nneste er det, vi ikke fatter.\" S\u00e5dan sagde Steno. S\u00e5dan er cykelsporten. \r\n\r\nForfatter og filminstrukt\u00f8r Daniel Dencik har skrevet den smukke bog 'Sportshjerte' om cykelsporten, og Lasse Yde Hegnet og Jacob Nielsen tog derfor til Teglstrup Hegn for at tale med Dencik om at forst\u00e5 cykelsporten gennem navne som Sonny Colbrelli og Leopold K\u00f6nig. For at tale om sporten som et m\u00f8bel i huset. Og for at hylde Frank Vandenbroucke.\r\n\r\nVerdens L\u00e6ngste Tour-optakt er Lasse Yde Hegnet og Jacob Nielsen, der tr\u00e6ner dig op til at ligge p\u00e5 sofaen hele juli.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-05-02 07:31:02",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/329079a99c5ef59cfb0ae20ff8aaa859.jpg"
            },
            "279973": {
                "duration": 3228000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49621838/2022_05_01_optakt_til_giro.mp3",
                "title": "#32 Optakt til Giroen og interview med Mattias Skjelmose (1/5 2022)",
                "description": "Om en uge starter Giro d\u2019Italia, og danske Mattias Skjelmose fra Trek Segafredo er en af de f\u00e5 danskere der stiller til start. Vi ringer til Skjelmose for at h\u00f8re hans tanker om hans f\u00f8rste Grand Tour. Derudover snakker vi om ugens cykelnyheder og sp\u00f8rgm\u00e5lene, er det godt for World Touren hvis der kommer et l\u00f8nloft? Er politirazzia den eneste m\u00e5de at opdage doping? Kommer Alaphillipe til Tour-start i Danmark? \r\n\r\nLasse Yde Hegnet holder skansen i studiet, mens Jacob Nielsen igen er blevet sendt udenlands - denne gang til Italien.\r\n\r\nVerdens L\u00e6ngste Tour-optakt er Lasse Yde Hegnet og Jacob Nielsen, der tr\u00e6ner dig op til at ligge p\u00e5 sofaen hele juli.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-05-02 07:37:43",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/329079a99c5ef59cfb0ae20ff8aaa859.jpg"
            },
            "279411": {
                "duration": 3221000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49543145/2022_04_24_2_liege_bastogne_kiks.mp3",
                "title": "#29 Sportslig time: Liege-Bastogne-Liege (24/4 2022)",
                "description": "Var Evenepoels sejr for\u00e5rets redning for Quickstep? Hvad kan vi l\u00e6re af atJonas Vingegaard aldrig sl\u00e5r til i endagsl\u00f8b? Er Julian Alaphillipe okay efter sit grimme styrt? Jacob og Lasse gennemg\u00e5r Liege-Bastogne-Liege, og lukker for\u00e5rss\u00e6sonen ned. Til slut binder de sl\u00f8jfe med eksperten Emil Axlegaard fra feltet.dk\r\n\r\nVerdens L\u00e6ngste Tour-optakt er Lasse Yde Hegnet og Jacob Nielsen, der tr\u00e6ner dig op til at ligge p\u00e5 sofaen hele juli.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-04-25 06:40:56",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/329079a99c5ef59cfb0ae20ff8aaa859.jpg"
            },
            "279410": {
                "duration": 5390000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49543172/kyllingen2_mixdown.mp3",
                "title": "#30 Michael Rasmussen og Tour de France 2005, '06 og '07",
                "description": "Fem gange har vi set en dansker p\u00e5 podiet som vinder af en tr\u00f8je eller i Tour\u2019ens top 3. \r\nTo gange har det v\u00e6ret Michael Rasmussen. Det var som vinder af bjergtr\u00f8jen.\r\nMen der skulle have v\u00e6ret en tredje gang. 25. juli 2007 blev han taget ud af l\u00f8bet i den gule f\u00f8rertr\u00f8je af sit hollandske hold Rabobank. Det skete efter at han havde vundet l\u00f8bets konge-etape til Col'd Aubisque. \r\n\r\nHver sommer kommer der cykelfeber i Danmark n\u00e5r Tour de France ruller over sk\u00e6rmen. Nogle f\u00e5 gange er cykelfeberen blevet til gul feber. I dag skal vi genopleve somrene 2005, 2006 og 2007 hvor Danmark fik gul feber sammen med en Michael Rasmussen p\u00e5 de franske landeveje.\r\n\r\nVerdens L\u00e6ngste Tour-optakt er Lasse Yde Hegnet og Jacob Nielsen, der tr\u00e6ner dig op til at ligge p\u00e5 sofaen hele juli.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-04-25 06:49:35",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/329079a99c5ef59cfb0ae20ff8aaa859.jpg"
            },
            "279378": {
                "duration": 3330000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49534744/2022_04_24_kommentator_timen.mp3",
                "title": "#28 Kunsten at kommentere cykell\u00f8b (24/4 2022)",
                "description": "Tour-optakt til \"Frankrig Rundt\" n\u00e5r 24Syv d\u00e6kker Tour de France alle hverdage under l\u00f8bet. Men er v\u00e6rterne klar til at kommentere? De ringer og f\u00e5r r\u00e5d af TV2s Thomas Kristensen, og udfordrer hinanden med forskellige l\u00f8bsuddrag. \r\n\r\nVerdens L\u00e6ngste Tour-optakt er Lasse Yde Hegnet og Jacob Nielsen, der tr\u00e6ner dig op til at ligge p\u00e5 sofaen hele juli.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-04-24 15:05:02",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/329079a99c5ef59cfb0ae20ff8aaa859.jpg"
            },
            "279377": {
                "duration": 3229000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49534725/2022_04_17_paris_roubaix.mp3",
                "title": "#27 Sportslig time: Paris-Roubaix (17/4 2022)",
                "description": "Hvorfor var det van Baarle der vandt Paris-Roubaix? Hvor blev danskerne af? Er Quicksteps for\u00e5r \u00f8delagt? Verdens L\u00e6ngste Tour-optakt gennemg\u00e5r en kaotisk for\u00e5rsdag i helvede.\r\n\r\nVerdens L\u00e6ngste Tour-optakt er Lasse Yde Hegnet og Jacob Nielsen, der tr\u00e6ner dig op til at ligge p\u00e5 sofaen hele juli.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-04-24 13:36:28",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/329079a99c5ef59cfb0ae20ff8aaa859.jpg"
            },
            "278879": {
                "duration": 3172000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49459164/afsnit_28_tavshedens_pris.mp3",
                "title": "#26 Tavshedens Pris og interview med Olav Skaaning Andersen (17/4 2022)",
                "description": "Hvordan d\u00e6kkede man cyklingen i 90\u2019erne, hvad var Tavshedens Pris? Og hvorfor gik danske journalsiter i fire \u00e5r med deres arbejde f\u00f8r de fortalte om? Det er sp\u00f8rgsm\u00e5lene i denne udgave af Verdens L\u00e6ngste Tour-optakt, hvor tidligere chefredakt\u00f8r p\u00e5 BT, og sportsjournalist p\u00e5 DR, Olav Skaaning Andersen er i studiet for at fort\u00e6lle om affaldet, dopingen og tavsheden i 90'ernes cykelsport.\r\n\r\nVerdens L\u00e6ngste Tour-optakt er Lasse Yde Hegnet og Jacob Nielsen, der tr\u00e6ner dig op til at ligge p\u00e5 sofaen hele juli.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-04-17 14:36:37",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/329079a99c5ef59cfb0ae20ff8aaa859.jpg"
            },
            "278878": {
                "duration": 3231000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49459162/afsnit_27_sportslig_time_baserklandet_rundt.mp3",
                "title": "#25 Sportslig time: Baskerlandet Rundt (10/4 2022)",
                "description": "Hvad afsl\u00f8rede Baskerlandet Rundt om Jonas Vingegaards form og det interne hierarki p\u00e5 Jumbo Visma? Hvad handler BTs afsl\u00f8ringer om det danske tour-selskab om? Det er to a dagens vigtigste sp\u00f8rgsm\u00e5l, n\u00e5r Lasse Yde Hegnet og Jacob Nielsen, taler dig ind i cyklingens, og ikke mindst Tour de France's verden, en s\u00f8ndag i april.\r\n\r\nVerdens L\u00e6ngste Tour-optakt er Lasse Yde Hegnet og Jacob Nielsen, der tr\u00e6ner dig op til at ligge p\u00e5 sofaen hele juli.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-04-17 14:34:15",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/329079a99c5ef59cfb0ae20ff8aaa859.jpg"
            },
            "277888": {
                "duration": 3228000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49310727/afsnit_26_sportslig_time_flandern_rundt.mp3",
                "title": "#24 Sportslig time: Flandern Rundt (3/4 2022)",
                "description": "Var det Pogacars fejl eller van der Poels snuhed der afgjorde \u00e5rets Flandern Rundt? Hvordan opleves Flandern Rundt fra vejsiden, og hvad er flaml\u00e6ndernes forhold egentlig til cykling? Det er denne s\u00f8ndags udgave af 'Verdens L\u00e6ngste Tour-optakt', hvor Lasse Yde Hegnet har t\u00f8jlerne i studiet, og har sendt Jacob Nielsen til Flandern for at tale med tilskuerne og k\u00f8re dele af ruten.\r\n\r\nVerdens L\u00e6ngste Tour-optakt er Lasse Yde Hegnet og Jacob Nielsen, der tr\u00e6ner dig op til at ligge p\u00e5 sofaen hele juli.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-04-04 06:44:51",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/329079a99c5ef59cfb0ae20ff8aaa859.jpg"
            },
            "277497": {
                "duration": 3228000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49238647/afsnit_24_100_dage_til_tour_start.mp3",
                "title": "#22 100 dage til Tour-start! (27/3 2022)",
                "description": "Der er nu under 100 dage til Tour de France starter i Danmark, og i denne udgave g\u00e5r vi t\u00e6t p\u00e5 2. og 3. etapes m\u00e5lbyer og deres forberedelser: Hvor t\u00e6t var Dybb\u00f8l M\u00f8lle p\u00e5 at blive malet gul? Skal Nyborgs borgmester cykle p\u00e5 arbejde e frem til Tour-start Vi ringer til borgmestrene i Nyborg og S\u00f8nderborg og f\u00e5r svar.\r\n\r\nVerdens L\u00e6ngste Tour-optakt er Lasse Yde Hegnet og Jacob Nielsen, der tr\u00e6ner dig op til at ligge p\u00e5 sofaen hele juli.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-03-29 14:23:52",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/329079a99c5ef59cfb0ae20ff8aaa859.jpg"
            },
            "277496": {
                "duration": 3229000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49240062/afsnit_25_sportslig_time_gent_wevelgem.mp3",
                "title": "#23 Sportslig time: Gent-Wevelgem (27/3 2022)",
                "description": "Er Quicksteps tid som superhold ovre? Kan nogen egentlig presse Jumbo-Visma? Og er der nogle gr\u00e6nser for hvad de unge og upr\u00f8vede kan? Vi gennemg\u00e5r Gent-Wevelgem og taler om ugens \u00f8vrige nyheder, og s\u00e6tter fokus p\u00e5 Jumbo-Vismas dominans og Quicksteps deroute. \r\n\r\nVerdens L\u00e6ngste Tour-optakt er Lasse Yde Hegnet og Jacob Nielsen, der tr\u00e6ner dig op til at ligge p\u00e5 sofaen hele juli.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-03-29 14:28:47",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/329079a99c5ef59cfb0ae20ff8aaa859.jpg"
            },
            "276924": {
                "duration": 3233000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49146421/afsnit_23_sportslig_time_milano_sanremo.mp3",
                "title": "#21 Sportslig time: Milano-Sanremo (20/3 2022)",
                "description": "Hvorfor fulgte Pogacar ikke med Mohoric i det afg\u00f8rende angreb? Hvorfor gik Mads P frem for at tr\u00e6kke favoritterne ind mod m\u00e5l? Vi gennemg\u00e5r \u00e5rets f\u00f8rste monument: Milano-Sanremo, og taler om ugens \u00f8vrige nyheder, og s\u00e6tter fokus p\u00e5 endnu en semi-ukendt rytter i feltet.\r\n\r\nVerdens L\u00e6ngste Tour-optakt er Lasse Yde Hegnet og Jacob Nielsen, der tr\u00e6ner dig op til at ligge p\u00e5 sofaen hele juli.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-03-22 07:50:13",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/329079a99c5ef59cfb0ae20ff8aaa859.jpg"
            },
            "276923": {
                "duration": 3233000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49146394/afsnit_22_cykling_i_00erne.mp3",
                "title": "#20 Cykelsporten i 00'erne med Lars Werge (20/3 2022)",
                "description": "Hvad bet\u00f8d 25. maj 2007 og 25. juli 2007 for dansk cykling? Hvordan \u00e6ndrede Lance Armstrong sporten? Denne s\u00f8ndag tager \u00c5rets Sportsjournalist 2006, Lars Werge, os med tilbage til 00'erne hvor dopingen fyldte mere end nogensinde, og to danskere i Bjarne Riis og Michael Rasmussen stod i centrum af det hele. 00'erne havde det hele - fantastiske cykell\u00f8b, store personligheder, et dansk storhold, og en stor dansk rytter der kunne  have vundet Tour'en.\r\n\r\nVerdens L\u00e6ngste Tour-optakt er Lasse Yde Hegnet og Jacob Nielsen, der tr\u00e6ner dig op til at ligge p\u00e5 sofaen hele juli.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-03-22 07:44:03",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/329079a99c5ef59cfb0ae20ff8aaa859.jpg"
            },
            "276578": {
                "duration": 3226000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49091764/asnit_21_sportslig_time_tirreno_og_paris_nice.mp3",
                "title": "#19 Sportslig time: Gennemgang af Tirreno-Adriatico og Paris-Nice (13/3 2022)",
                "description": "Tirreno-Adriatico og Paris-Nice er k\u00f8rt i den seneste uge - v\u00e6rterne samler op p\u00e5 l\u00f8bene, etaperne, vinderne, taberne og tr\u00e6kker gule tr\u00e5de frem mod sommerens Tour. \r\n\r\nVerdens L\u00e6ngste Tour-optakt er Lasse Yde Hegnet og Jacob Nielsen, der tr\u00e6ner dig op til at ligge p\u00e5 sofaen hele juli.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-03-17 07:57:23",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/329079a99c5ef59cfb0ae20ff8aaa859.jpg"
            },
            "276576": {
                "duration": 3165000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/49091728/afsnit_20_freestyle_rap.mp3",
                "title": "#18 First ever freestyle cycling rap (13/3 2022)",
                "description": "Hvordan lyder en \"freestyle cycling rap\"? Vi har inviteret 3x DM vinder i freestyle rap, Elbanovic i studiet til en snak om cykling og tre sm\u00e5 freestyleraps. Derudover ringer vi til cykelmuseet Koers i Belgien for at, med flamsk accent, at m\u00e6rke duften af svedige tr\u00f8jer og f\u00f8lelsen af klikpedaler. \r\n\r\nVerdens L\u00e6ngste Tour-optakt er Lasse Yde Hegnet og Jacob Nielsen, der tr\u00e6ner dig op til at ligge p\u00e5 sofaen hele juli.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-03-17 07:53:02",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/329079a99c5ef59cfb0ae20ff8aaa859.jpg"
            },
            "275750": {
                "duration": 3204000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/48989149/afsnit_18_strade_bianche.mp3",
                "title": "#16 Hvordan blev Strade Bianche en ny-klassiker? Om 2022 udgaven. (6/3 2022)",
                "description": "Hvordan er det italienske endagsl\u00f8b r\u00f8get op i sportens superklasse p\u00e5 16 udgaver? Laurent Fignon h\u00e6vede der kun var fem store l\u00f8b i cykelsporten. Nu har det toscanske l\u00f8b, Strade Bianche udfordret historieopfattelsen, og l\u00f8bet med de hvide veje og grus, er ved at blive et monument p\u00e5 linje med Flandern Rundt og Paris-Roubaix. \r\nI denne udsendelse g\u00e5r vi bag om Strade Bianche, b\u00e5de l\u00f8bets store historie og det aktuelle l\u00f8b i 2022.\r\n\r\nDagens g\u00e6st er journalist Jeppe H\u00f8jberg S\u00f8rensen\r\n\r\nVerdens L\u00e6ngste Tour-optakt er Lasse Yde Hegnet og Jacob Nielsen, der tr\u00e6ner dig op til at ligge p\u00e5 sofaen hele juli.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-03-08 08:25:33",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/329079a99c5ef59cfb0ae20ff8aaa859.jpg"
            },
            "275749": {
                "duration": 2955000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/48989166/asnit_29_victor_boy_lindholm.mp3",
                "title": "#17 At str\u00e6kke tiden. Inteview med Victor Boy Lindholm (6/3 2022)",
                "description": "Er der forskel p\u00e5 at skrive om cykling og cykelsporten? Kan man skrive mens man cykler? \r\n\r\nVictor Boy Lindholm, er en digter og journalist. Han skriver reportager og kulturstof for information, og har udgivet flere digtsamlinger. Gennem det meste af hans skrivende karriere l\u00f8ber der dog en uben\u00e6gtelig passion for cyklingen, b\u00e5de erfaret p\u00e5 hans egen krop men ogs\u00e5 overfor den professionelle cykelsport. \r\n\r\nI denne udsendelse taler vi med Victor Boy Lindholm om hans egen passion for at cykle, hvordan han bruger det i sin litteratur, og senere skal vi h\u00f8re hans tanker om det professionelle cykelfelt. \r\n\r\nVerdens L\u00e6ngste Tour-optakt er Lasse Yde Hegnet og Jacob Nielsen, der tr\u00e6ner dig op til at ligge p\u00e5 sofaen hele juli.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-03-08 08:31:29",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/329079a99c5ef59cfb0ae20ff8aaa859.jpg"
            },
            "275145": {
                "duration": 3203000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/48897077/afsnit_15_doping_i_dag.mp3",
                "title": "#14 Doping og evigtgr\u00f8nne gamle stoffer (27/2 2022)",
                "description": "Kan man overhovedet k\u00f8re cykell\u00f8b uden doping, hvilken doping er \"in\" i dag, og er synderne stadigv\u00e6k altid to skridt foran myndighederne? \r\n\r\nDet er fokus i denne time af 'Verdens L\u00e6ngste Tour-optakt', hvor direkt\u00f8ren for Dansk Idr\u00e6tsforbund, Morten M\u00f8lholm, og blod-forskeren og doping-r\u00e5dgiveren, Rasmus Damsgaard er med til at s\u00e6tte fokus p\u00e5 den institutionelle kamp mod doping i dagens cykelfelt, alt i mens v\u00e6rterne sv\u00e6lger i farverige historier om doping fra gamle dage. \r\n\r\nVerdens L\u00e6ngste Tour-optakt er Lasse Yde Hegnet og Jacob Nielsen, der tr\u00e6ner dig op til at ligge p\u00e5 sofaen hele juli.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-02-28 14:14:45",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/329079a99c5ef59cfb0ae20ff8aaa859.jpg"
            },
            "275144": {
                "duration": 3226000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/48897166/afsnit_16_sportslig_time.mp3",
                "title": "#15 Sportslig time - Omloop og belgisk \u00e5bningsweekend (27/2 2022)",
                "description": "Ventetiden er ovre. Omloop Het Nieuwsblaad og Kuurne-Bruxelles-Kuurne er brandvarme og lige k\u00f8rt f\u00e6rdige. Samtidig leverer Jonas Vingegaard en solo-toppr\u00e6station, der tegner uhyggelig godt frem mod Tour de France. \r\n\r\nVi gennemg\u00e5r resultaterne fra den seneste uge, og dykker ned i den netop offentliggjorte rute til PostNord Danmark Rundt. \r\n\r\nVerdens L\u00e6ngste Tour-optakt er Lasse Yde Hegnet og Jacob Nielsen, der tr\u00e6ner dig op til at ligge p\u00e5 sofaen hele juli.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-02-28 14:17:19",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/329079a99c5ef59cfb0ae20ff8aaa859.jpg"
            },
            "274547": {
                "duration": 3228000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/48814252/afsnit_13_baskerlandet_og_euskaltel_euskadi.mp3",
                "title": "#12 Bag om Baskerlandet og Euskaltel-Euskadi (20/2 2022)",
                "description": "Hvem er Euskaltel-Euskadi holdet? Horfor findes der et rent baskisk hold i cykelfeltet? Og hvad er den komplekse historie bag det folk og land der kalder sig baskere, og hvordan er de relateret til cykling, udover Euskaltel-holdet og de mange baskiske flag i Tour de France-pyren\u00e6rruter? Det er sp\u00f8rgsm\u00e5lene i denne udgave af Verden L\u00e6ngste Tour-optakt, hvor tidligere Spanien-korrespondent, Bjarke M\u00f8ller, er p\u00e5 bes\u00f8g i studiet, og Iban Mayo er g\u00e5et i udbrud fra v\u00e6rterne. \r\n\r\nVerdens L\u00e6ngste Tour-optakt er Lasse Yde Hegnet og Jacob Nielsen, der tr\u00e6ner dig op til at ligge p\u00e5 sofaen hele juli.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-02-21 08:27:54",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/329079a99c5ef59cfb0ae20ff8aaa859.jpg"
            },
            "274546": {
                "duration": 3221000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/48814285/afsnit_14_sportslig_og_dekadent_time_20_februar_2022.mp3",
                "title": "#13 Den sportslige time - Interview med Mads W\u00fcrtz (20/2 2022)",
                "description": "Hvorfor vil Mads W\u00fcrtz nu fokuserer p\u00e5 Ardennerne og ikke brostens-l\u00f8bene? Hvordan vurderer han chancerne for at k\u00f8re i gult gennem Danmark? Hvordan forbereder de sig til Tour'en i S\u00f8nderborg og Slagelse. Det er fokus for ugens sportslige time, som lulles ind i fransk caf\u00e9-stemning og glemt dekadence. \r\n\r\nVerdens L\u00e6ngste Tour-optakt er Lasse Yde Hegnet og Jacob Nielsen, der tr\u00e6ner dig op til at ligge p\u00e5 sofaen hele juli.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-02-21 08:29:20",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/329079a99c5ef59cfb0ae20ff8aaa859.jpg"
            },
            "274159": {
                "duration": 3217000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/48741546/afsnit_11_interview_med_alex_pedersen.mp3",
                "title": "#10 Id\u00e9manden bag Tour de France i Danmark - Interview med Alex Pedersen (13/2 2022)",
                "description": "Hvad har Danmarks f\u00f8rste professionelle cykelhold, Giro-starten i Herning og Tour-starten i K\u00f8benhavn til f\u00e6lles? Ingen ringere end Alex Pedersen, der i denne udsendelse fort\u00e6ller om at tegne ruter p\u00e5 et stuegulv, EPO i feltet i 90'erne, at vinde verdenmesterskabet, og om at g\u00f8re intryk p\u00e5 arrang\u00f8rerne af verdens st\u00f8rste etapel\u00f8b. \r\n\r\nVerdens L\u00e6ngste Tour-optakt er Lasse Yde Hegnet og Jacob Nielsen, der tr\u00e6ner dig op til at ligge p\u00e5 sofaen hele juli.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-02-15 14:59:33",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/329079a99c5ef59cfb0ae20ff8aaa859.jpg"
            },
            "274158": {
                "duration": 3231000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/48741583/afsnit_12_sportslig_time_13_februar_2022.mp3",
                "title": "#11 Den sportslige time - Interview med Jonas Vingegaard (13/2 2022)",
                "description": "Vil Jonas Vingegaard vinde Tour de France 2022? Hvad vil det sige at v\u00e6re delt kaptajn med Roglic? Det er nogle af sp\u00f8rgsm\u00e5lene Jonas Vingegaard f\u00e5r i denne udsendelse. Derudover s\u00e6tter vi fokus p\u00e5 polemikken omkring den irske sprinterkonge Sam Bennet, ugens l\u00f8b og danske resultater, og diskutterer, hvorfor Froome vil \u00e6ndre tidsk\u00f8rslerne for evigt.\r\n\r\nVerdens L\u00e6ngste Tour-optakt er Lasse Yde Hegnet og Jacob Nielsen der tr\u00e6ner dig op til at ligge p\u00e5 sofaen hele juli.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-02-15 15:03:39",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/329079a99c5ef59cfb0ae20ff8aaa859.jpg"
            },
            "273517": {
                "duration": 3230000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/48622961/afsnit_10_sportslig_time_6_februar_2022.mp3",
                "title": "#9 Den sportstlige time - Etoile de Besseges (6/2 2022)",
                "description": "Mads Pedersen har fortsat de gode takter i s\u00e6sonopstartens andet franske l\u00f8b. Astana har for anden gang udgivet en cykel-rap (wtf?). Og s\u00e5 er der spotlight p\u00e5 'Socrates p\u00e5 cykel', eller rettere forfatteren til bogen, som sidder i feltet og er Frankrigs h\u00e5b til sommerens Tour de France - Guilluame Martin.\r\n\r\nLyt med, n\u00e5r Lasse Yde Hegnet og Jacob Nielsen i Verdens L\u00e6ngste Tour Optakt tr\u00e6ner dig op til at ligge p\u00e5 sofaen hele juli.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-02-07 08:28:41",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/329079a99c5ef59cfb0ae20ff8aaa859.jpg"
            },
            "273515": {
                "duration": 3225000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/48622923/afsnit_9_bobo.mp3",
                "title": "#8 Er fransk litteratur og cykling to hjul p\u00e5 samme cykel? (6/2 2022)",
                "description": "Den Franske Bogcaf\u00e9s forlag, Bobo, udgiver creme de la creme af fransk cykellitteratur. Men hvorfor d\u00e6len er der s\u00e5 meget fransk cykellitteratur? Forl\u00e6gger Casper Black g\u00e6ster studiet og finder frem til boullonterninger af \"fransk\" n\u00e5r vi taler om litteratur. Han fort\u00e6ller i \u00f8vrigt ogs\u00e5 om hvorfor Bernard Hinaults biografi ikke er v\u00e6rd at overs\u00e6tte. \r\n\r\nLyt med, n\u00e5r Lasse Yde Hegnet og Jacob Nielsen i Verdens L\u00e6ngste Tour Optakt tr\u00e6ner dig op til at ligge p\u00e5 sofaen hele juli.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-02-07 08:24:45",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/329079a99c5ef59cfb0ae20ff8aaa859.jpg"
            },
            "273311": {
                "duration": 3266000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/48521888/afsnit_7.mp3",
                "title": "#7 Den sportslige time - GP Marseillaise (30/1 2022)",
                "description": "Cykels\u00e6sonen er \u00e5bnet med GP Marseillaise, hvor en s\u00e6rlig dansker slutter p\u00e5 podiet. Vi giver en forsmag p\u00e5, hvordan den 'sportslige time' i programmet kommer til at se ud. Gennemgang af ugens f\u00f8rste resultater, fokus p\u00e5 Mikel Landa, og endnu en svinestreg til Movistar-holdet. \r\n\r\nLyt med, n\u00e5r Lasse Yde Hegnet og Jacob Nielsen i Verdens L\u00e6ngste Tour Optakt tr\u00e6ner dig op til at ligge p\u00e5 sofaen hele juli.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-02-04 04:15:03",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/329079a99c5ef59cfb0ae20ff8aaa859.jpg"
            },
            "273310": {
                "duration": 3262000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/48521798/afsnit_6.mp3",
                "title": "#6 Cykel\u00e6stetik anno 2022: Den gode, den d\u00e5rlige og den rigtige stil  (30/1 2022)",
                "description": "Alle cykelholdene har pr\u00e6senteret \u00e5rets trikoter og dragter. Hvilken hold har \u00e5ret flotteste tr\u00f8jer, hvem forbryder sig mod reglerne i feltet? Hvad er \"lirens\"? Hvad er god cykel-stil i det hele taget. Det er denne uges f\u00f8rste time hvor journalist og modeekspert p\u00e5 Euroman, Magnus Fuglsang, og Kim Sivert Jensen fra cykelbutikken Rapha, g\u00f8r os klogere p\u00e5 mode og \u00e6stetik i feltet. \r\n\r\nLyt med, n\u00e5r Lasse Yde Hegnet og Jacob Nielsen i Verdens L\u00e6ngste Tour Optakt tr\u00e6ner dig op til at ligge p\u00e5 sofaen hele juli.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-02-04 03:10:02",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/329079a99c5ef59cfb0ae20ff8aaa859.jpg"
            },
            "273275": {
                "duration": 3290000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/48518943/afsnit_1_skabt_til_historier.mp3",
                "title": "#1 Prolog med Joakim Jakobsen 1. del (16/1 2022)",
                "description": "Touren blev skabt for at s\u00e6lge aviser og fort\u00e6lle historier. I dag, 118 \u00e5r senere, er l\u00f8bet blevet til en levende legende i sig selv, som hvert \u00e5r kaster nye dramaer af sig. Sammen med forfatteren af Danmarks tour-bibel, journalisten og forfatter Joakim Jakobsen, dykker vi ned i de bedste anekdoter for til sidst at forst\u00e5, hvor stort en begivenhed det er, n\u00e5r touren kommer til Danmark.\r\n\r\nLyt med, n\u00e5r Lasse Yde Hegnet og Jacob Nielsen i Verdens L\u00e6ngste Tour Optakt tr\u00e6ner dig op til at ligge p\u00e5 sofaen hele juli.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-01-31 10:06:22",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/329079a99c5ef59cfb0ae20ff8aaa859.jpg"
            },
            "273274": {
                "duration": 3267000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/48519646/afsnit_2_mixdown.mp3",
                "title": "#2 Prolog med Joakim Jakobsen 2. del (16/1 2022)",
                "description": "Touren blev skabt for at s\u00e6lge aviser og fort\u00e6lle historier. I dag, 118 \u00e5r senere, er l\u00f8bet blevet til en levende legende i sig selv, som hvert \u00e5r kaster nye dramaer af sig. Sammen med forfatteren af Danmarks tour-bibel, journalisten og forfatter Joakim Jakobsen, dykker vi ned i de bedste anekdoter for til sidst at forst\u00e5, hvor stort en begivenhed det er, n\u00e5r touren kommer til Danmark.\r\n\r\nLyt med, n\u00e5r Lasse Yde Hegnet og Jacob Nielsen i Verdens L\u00e6ngste Tour Optakt tr\u00e6ner dig op til at ligge p\u00e5 sofaen hele juli.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-01-31 10:39:11",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/329079a99c5ef59cfb0ae20ff8aaa859.jpg"
            },
            "273273": {
                "duration": 3254000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/48519693/afsnit_3_mixdown.mp3",
                "title": "#3 Transferoversigt og Tour-favoritter (16/1 2022)",
                "description": "Hvem er favoritter til \u00e5rets Tour-sejr? Hvem har skiftet hold? Og hvad hedder cykelholdene overhovedet i 2022?  Denne udsendelse giver dig et overblik over cykelfeltet med blik for b\u00e5de danskerne og det kommende Tour de France - der starter i Danmark for f\u00f8rste gang! Derfor ser vi ogs\u00e5 n\u00e6rmere p\u00e5 den danske del af Tour'en. \r\n\r\nLyt med, n\u00e5r Lasse Yde Hegnet og Jacob Nielsen i Verdens L\u00e6ngste Tour Optakt tr\u00e6ner dig op til at ligge p\u00e5 sofaen hele juli.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-01-31 10:50:28",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/329079a99c5ef59cfb0ae20ff8aaa859.jpg"
            },
            "273272": {
                "duration": 3265000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/48519785/afsnit_4.mp3",
                "title": "#4 Hvordan f\u00e5r man Tour de France til Danmark? (23/1 2022)",
                "description": "I 2022 starter Tour de France i Danmark for f\u00f8rste gang, men hvordan er det overhovedet kommet i stand, og hvor st\u00e5r forberedelserne lige nu? I studiet er direkt\u00f8ren for det danske Tour-selskab, Grand Depart Copenhagen, Ida Bigum Jensen, og selskabets tidligere bestyrelsesformand, og K\u00f8benhavns tidligere overborgmester, Frank Jensen. Sammen fort\u00e6ller de historien om at f\u00e5 verdens st\u00f8rste \u00e5rlige sportsbegivenhed til Danmark. \r\n\r\nLyt med, n\u00e5r Lasse Yde Hegnet og Jacob Nielsen i Verdens L\u00e6ngste Tour Optakt tr\u00e6ner dig op til at ligge p\u00e5 sofaen hele juli.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-01-31 11:01:59",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/329079a99c5ef59cfb0ae20ff8aaa859.jpg"
            },
            "273271": {
                "duration": 3264000,
                "src": "https://api.spreaker.com/download/episode/48519822/afsnit_5_mixdown.mp3",
                "title": "#5 En top 5 over cykellitteratur (23/1 2022)",
                "description": "Hvilke b\u00f8ger skal du l\u00e6se for at kende cykelsportens sj\u00e6l? V\u00e6rt, Lasse Yde Hegnet tager sin personlige top 5 med i studiet og giver anbefalinger til den smukke cykellitteratur, og hvordan man sl\u00e5r ventetiden til de store l\u00f8b ihjel. \r\n\r\nLyt med, n\u00e5r Lasse Yde Hegnet og Jacob Nielsen i Verdens L\u00e6ngste Tour Optakt tr\u00e6ner dig op til at ligge p\u00e5 sofaen hele juli.",
                "provider": "24syv",
                "date": "2022-01-31 11:04:57",
                "episode_img": "https://d3wo5wojvuv7l.cloudfront.net/images.spreaker.com/original/329079a99c5ef59cfb0ae20ff8aaa859.jpg"
            }
        }
    }
}