<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
   <channel>
      <title>Tavshedsløftet</title>
      <link>https://web.24syv.dk/channels/4740</link>
      <description>Ti danskere har været været i et såkaldt tavsheds-retræte på en bondegård ved Holbæk. I seks dage har de ikke sagt et ord, alt imens de har dyrket meditation og kontemplation i dyb stilhed. Hver især har de deres egne personlige grunde til at søge tavsheden og stilheden - lige fra stress og identitetskriser til misbrug og skilsmisse. Kan retrætet hjælpe dem på vej, og hvad sker der når man kobler af fra Facebook, Instagram og Twitter og helt holder op med at tale?

Når de 10 deltagere kommer ud af retrætet, står teologen Iben Thranholm klar med en mikrofon for at fange det første ord der forlader deres læber.</description>
      <language>da-DK</language>
      <itunes:image href="https://archive.org/download/tavshedsloftet/Tavshedsl%C3%B8ftet/Tavshedsl_ftet.png" />
      <item>
         <title>#5 Ray og Vivan</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110114/54429574-audio.mp3</link>
         <description>I femte og sidste afsnit af Tavshedsløftet møder vi Vivian, der er kommet for at finde sig selv ovenpå en ulykkelig kærlighedshistorie. Ray har rodet med alkymi og det okkulte og søger af komme ud af mærket og ind i lyset. Afslutningsvis gør vært Iben Thranholm sig nogle tanker om hvad hun har oplevet under retræten</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110114/54429574-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 03 Aug 2019 11:11:21 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/tavshedsloftet/Tavshedsl%C3%B8ftet/2019.08.03%20-%20%235%20Ray%20og%20Vivan.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title># Sofus og Camilla</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110115/54184091-audio.mp3</link>
         <description>I fjerde afsnit møder vi yogalæreren Sofus, der underviste vores ti deltagere. Han beretter om sine egne erfaringer fra stilhedens verden, og forklarer, hvad man kan opnå ved at være stille.Dernæst taler vi med Camilla, der til dagligt arbejder som clairvoyant, og som gennemførte retræten. I stilheden og meditationen finder hun frem til en indre ro og en højere magt, der kan hjælpe hende, både i sit arbejde og i sin dagligdag.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110115/54184091-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 27 Jul 2019 11:09:58 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/tavshedsloftet/Tavshedsl%C3%B8ftet/2019.07.27%20-%20%23%20Sofus%20og%20Camilla.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#3 Ditte og Morten</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110116/54013362-audio.mp3</link>
         <description>I tredje afsnit møder vi kæresteparret Ditte og Morten, som er taget sammen på stilhedsretræten. De er begge tidligere misbrugere og har mødt hinanden for mange år siden på det samme børnehjem. Begge har de kæmpet sig ud af misbruget gennem Anonyme Alkoholikere. I stilheden vil de i dybden for at læge sårene efter de mange års misbrug og kaos. Men efter blot et døgn vælger de at tage hjem. Der er noget på stedet, som forstyrrer dem for meget.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110116/54013362-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 20 Jul 2019 11:10:08 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/tavshedsloftet/Tavshedsl%C3%B8ftet/2019.07.20%20-%20%233%20Ditte%20og%20Morten.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#2 Den anonyme mand og Connie</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110117/53835447-audio.mp3</link>
         <description>I andet afsnit af "Tavshedsløftet" møder vil en ung mand, der har en psykisk lidelse. Hverken medicin eller samtaler med psykiatere har hjulpet ham. Nu prøver at han finde lindring for sin lidelse i stilheden. Connie lider af rastløshed. Hun mener, at der ligger noget bag som hun ikke er klar over hvad er. Under de seks dages stilhed søger hun svaret på, hvad der rører sig i hende.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110117/53835447-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 13 Jul 2019 11:10:59 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/tavshedsloftet/Tavshedsl%C3%B8ftet/2019.07.13%20-%20%232%20Den%20anonyme%20mand%20og%20Connie.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#1 Helle, Jannik og Vibeke</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110118/53640218-audio.mp3</link>
         <description>Ti personer er taget på stilhedretræte, hvor de ikke må sige noget i seks dage. Hvordan reagerer de?
I første afsnit møder vi Helle, der under retræten finder kærligheden til sin afdøde mor og accepten af hendes baggrund som misbruger. Jannik vælger at afbryde stilheden allerede den dag han ankommer, fordi hans post traumatiske stress syndrom bliver forværret. Det samme gjorde Vibeke, der tager hjem på andendagen, fordi hun ikke kunne overskue de manges timers skemalagte meditation, chanting og yoga. Det gav hendes stress.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110118/53640218-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 05 Jul 2019 12:46:58 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:08</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/tavshedsloftet/Tavshedsl%C3%B8ftet/2019.07.05%20-%20%231%20Helle%2C%20Jannik%20og%20Vibeke.mp3" />
      </item>
   </channel>
</rss>
