<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Tendenstruppen</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/5008</link>
		<description>I Tendenstruppen kigger vi hver uge på en aktuel tendens eller popkulturelt fænomen, for at blive klogere på, hvorfor netop de er blevet så store.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/846/86f76fa558d133505cf3550744066475.jpg"/>
		<item>
			<title>80'erne hitter stadig</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45076865/mp3_tendens_ep1.mp3</link>
			<description>Hvorfor vil 80'erne ikke dø? Det er det store spørgsmål i dagens afsnit af Tendenstruppen, hvor Filip, Nanna og Niels endevender grundene til, at 80'erne stadig lever lystigt videre i vores kultur, selv om årtiet forlængst er forlist.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45076865/mp3_tendens_ep1.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 09:16:15 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45076865/mp3_tendens_ep1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Et gensyn med gamle Venner</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45162584/mp3_tendens_friends.mp3</link>
			<description>We were on a break! Eller var de? Det er nok ikke gået manges næser forbi, at castet fra TV-serien Friends er vendt tilbage efter mange års pause til et længeventet reunion-afsnit. I den anledning dykker Niels, Filip og Nanna ned i Friends som popkulturelt fænomen: Hvordan blev det så stort, og hvorfor vil så mange stadig se de gamle venner så mange år efter? Desuden dyster værterne i Friends-viden mod dagens gæst i studiet: superfanen Nick Hvidtfeldt.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45162584/mp3_tendens_friends.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 09:16:15 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:57:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45162584/mp3_tendens_friends.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Virkelige fortællinger om grusomme forbrydelser</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45233455/tendenstruppen_ep30.mp3</link>
			<description>Hvorfor er True Crime så populært? Tendenstruppen tager fat i fænomenet True Crime og stiller spørgsmålstegn ved, om det er i orden at lave virkelige kriminelle hændelser om til underholdning og hvad det er, der er så fascinerede ved genren.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45233455/tendenstruppen_ep30.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 09:16:15 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:57:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45233455/tendenstruppen_ep30.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Når man ikke er inviteret med til fodboldfesten</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45354565/mp3_tendensen.mp3</link>
			<description>Er EM virkelig den folkefest, som alle påstår? Nanna, Cecilie og Niels påtager sig den utaknemmelige opgave at lege djævlens advokater i forhold til tidens største popkulturelle begivenhed i vores del af verden - for lige så mange store oplevelser og fantastiske øjeblikke, der knytter sig til landsholdsfodbold, (næsten) lige så mange ulemper og problematikker kan også fremhæves. Værterne guider den ikke-fodboldinteresserede igennem denne fodboldfikserede tid, snakker med en inkarneret Manchester United fan om forskellen mellem klub- og landsholdsfodbold og holder sig ikke for gode til en quiz og en top 10-liste.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45354565/mp3_tendensen.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 09:16:15 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45354565/mp3_tendensen.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rullen fra Tyrkiet, der tog Danmark med storm</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45438316/mp3_tendens_kebab.mp3</link>
			<description>Kebab, shawarma, döner, sølvkikkert. Kært kødrulle har mange navne, og rigtig mange af os har et nært forhold til alletiders late-night måltid. Men hvorfor og hvordan blev lige kebaben så stor og velintegreret del af den danske madkultur? Filip og Niels giver et overblik og den populære rets rejse fra Tyrkiet til Danmark, snakker med en vaskeægte kebabkonceptudvikler, smager selvfølgelig på varen, og så spiller de musik, der indeholder Tyrkiske toner, men også andre europæiske islæt - et perfekt akkompagnement til snakken om en ret, der om noget fortæller historien om det frugtbare moderne kulturmøde mellem Mellemøsten og Europa.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45438316/mp3_tendens_kebab.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 09:16:14 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:56:57</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45438316/mp3_tendens_kebab.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
