<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>The Brexit Club</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4746</link>
		<description>Briterne skal forlade EU, og de har ikke tænkt sig at gå stille. Mens dagen for Brexit nærmer sig, skrues der taktfast op for dramatikken. Parterne har forhandlet i snart to år, og selvom ‘Brexit means Brexit’ er et fast slogan, ved ingen rigtig, hvad Brexit betyder. Det taler vi om hver eneste uge i ‘The Brexit Club’. Der er nemlig ingen tvivl om, at briternes udtrædelse af EU-klubben er vigtigt for alle danskere, for mens EU-tilhængere ser Brexit som et skræmmebillede, ser andre det som en potentiel fremtid for Danmark. “I Storbritannien skaber Brexit kaos”, sagde Lars Løkke i sin nytårstale. Det kaos skaber vi mening i når ‘The Brexit Club’ har åbent hver søndag - og du er inviteret.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/183/Screen_Shot_2019-05-27_at_15.11.43.png"/>
		<item>
			<title>Exit Brexit Club</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110129/57116258-audio.mp3</link>
			<description>Anna Libak mener, Boris Johnsons Leave-deal er en storslået politisk præstation, og at den danske presses dækning af Brexit er enøjet og helt ukritisk overfor EU. Libak er forfatter til bogen &quot;Forstå populismen&quot;. Hun er gæst, når vi steder Brexit Club til hvile. Inden da skal vi have den sidste rapport fra Sophie Rasmussen i Belfast i Nordirland, hvor taberne i den nye aftale DUP i dag holder kongres. Sammen med de to dygtige damer siger Peter James Stark og Torben Steno farvel til livet på Radio24syv.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110129/57116258-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 12:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110129/57116258-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dagen efter Super Saturday</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110130/56897478-audio.mp3</link>
			<description>Briterne skal forlade EU, og de har ikke tænkt sig at gå stille. Mens dagen for Brexit nærmer sig, skrues der taktfast op for dramatikken. Parterne har forhandlet i snart to år, og selvom Brexit means Brexit er et fast slogan, ved ingen rigtig, hvad Brexit betyder. Det taler vi om hver eneste uge i The Brexit Club. Der er nemlig ingen tvivl om, at briternes udtrædelse af EU-klubben er vigtigt for alle danskere, for mens EU-tilhængere ser Brexit som et skræmmebillede, ser andre det som en potentiel fremtid for Danmark. &quot;I Storbritannien skaber Brexit kaos&quot;, sagde Lars Løkke i sin nytårstale. Det kaos skaber vi mening i når The Brexit Club har åbent hver søndag - og du er inviteret. 
Briterne skal forlade EU, og de har ikke tænkt sig at gå stille. Mens dagen for Brexit nærmer sig, skrues der taktfast op for dramatikken. Parterne har forhandlet i snart to år, og selvom Brexit means Brexit er et fast slogan, ved ingen rigtig, hvad Brexit betyder. Det taler vi om hver eneste uge i The Brexit Club. Der er nemlig ingen tvivl om, at briternes udtrædelse af EU-klubben er vigtigt for alle danskere, for mens EU-tilhængere ser Brexit som et skræmmebillede, ser andre det som en potentiel fremtid for Danmark. &quot;I Storbritannien skaber Brexit kaos&quot;, sagde Lars Løkke i sin nytårstale. Det kaos skaber vi mening i når The Brexit Club har åbent hver søndag - og du er inviteret.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110130/56897478-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 12:09:30 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110130/56897478-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Indrømmelser til Irland</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110131/56655532-audio.mp3</link>
			<description>Endnu en dramatisk uge i Brexitsagaen er gået. Den startede med hidtil uhørte fornærmelser af Tyskland og Angela Merkel udsendt fra Downing Street 10. Den sluttede med noget, der ligner en stor indrømmelse fra Boris Johnson til Leo Varadkar og Irland. Men ingen ved præcist, hvad det går ud på. Lykke Friis udlægger sagerne med tyske øjne, Kylling på vegne af danske tøjdyr og MEP for The Brexitparty, Henrik Overgaard-Nielsen på vegne af de ægte brexiteers.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110131/56655532-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 13 Oct 2019 12:09:51 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110131/56655532-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>The Brexit Club 06-10-2019</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110132/56431325-audio.mp3</link>
			<description>Briterne skal forlade EU, og de har ikke tænkt sig at gå stille. Mens dagen for Brexit nærmer sig, skrues der taktfast op for dramatikken. Parterne har forhandlet i snart to år, og selvom Brexit means Brexit er et fast slogan, ved ingen rigtig, hvad Brexit betyder. Det taler vi om hver eneste uge i The Brexit Club. Der er nemlig ingen tvivl om, at briternes udtrædelse af EU-klubben er vigtigt for alle danskere, for mens EU-tilhængere ser Brexit som et skræmmebillede, ser andre det som en potentiel fremtid for Danmark. &quot;I Storbritannien skaber Brexit kaos&quot;, sagde Lars Løkke i sin nytårstale. Det kaos skaber vi mening i når The Brexit Club har åbent hver søndag - og du er inviteret. 
Briterne skal forlade EU, og de har ikke tænkt sig at gå stille. Mens dagen for Brexit nærmer sig, skrues der taktfast op for dramatikken. Parterne har forhandlet i snart to år, og selvom Brexit means Brexit er et fast slogan, ved ingen rigtig, hvad Brexit betyder. Det taler vi om hver eneste uge i The Brexit Club. Der er nemlig ingen tvivl om, at briternes udtrædelse af EU-klubben er vigtigt for alle danskere, for mens EU-tilhængere ser Brexit som et skræmmebillede, ser andre det som en potentiel fremtid for Danmark. &quot;I Storbritannien skaber Brexit kaos&quot;, sagde Lars Løkke i sin nytårstale. Det kaos skaber vi mening i når The Brexit Club har åbent hver søndag - og du er inviteret.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110132/56431325-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 06 Oct 2019 12:10:46 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110132/56431325-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Første arbejdsdag i parlamentet</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110133/56202788-audio.mp3</link>
			<description>Det er nu officielt, at Boris Johnsons ageren da han sendte parlamentet hjem på ferie, var klart ulovligt. Samtidig er spørgsmålet; hvad sker der nu? Det tyder mest af alt på et forlænget politisk dødvande, hvor situationen om Brexit er endnu mere forvirrende, og det nu samtidig tyder på et snarligt valg, som kan have yderligere konsekvenser for Boris Johnson.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110133/56202788-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 29 Sep 2019 12:10:07 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110133/56202788-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Labours EU-politik, DF's EU-exit-drømme og Boris Johnson i Luxembourg</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110134/55982427-audio.mp3</link>
			<description>Asger Juhl er stand-in for Torben Steno, og han har taget tidligere EU-ordfører for Dansk Folkeparti Kenneth Kristensen Berth med. Sammen med den faste vært Peter James Stark vender de ugens begivenheder. De forsøger at komme til bunds i, hvad Labour egentlig vil, og hvad deres brexit-politik er. Derudover har Boris Johnson været i Luxembourg, hvor han nægtede at stille op til pressemøde med premierministeren, fordi han blev buhet ud. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110134/55982427-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 22 Sep 2019 12:10:31 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:57</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110134/55982427-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Parlamentet på orlov</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110135/55750393-audio.mp3</link>
			<description>Efter en over 12 timer langs session mandag blev det britiske parlamentsendt på tvungen &quot;orlov&quot;. Hvad kan Boris Johnson egenligt gøre nu for atfå sit hard brexit d. 31 oktober. Peter James Stark, ser på mulighedernei denne udgave af Brexitclub, hvor danske Sophie Rasmussen, der er bosati Belfast er gæst. Hun forklarer, hvorfor No deal-brexit truer denskrøbelige fred i Nordirland.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110135/55750393-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 15 Sep 2019 12:13:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110135/55750393-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mulig udskydelse af Brexit, og Boris Johnson har forsøgt at udskrive valg.</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110136/55525121-audio.mp3</link>
			<description>Steno og den nye vært, briten Peter James Stark ser tilbage på Boris Johnson &quot;katastrofeuge&quot;, hvor han tabte fire afstemninger i Underhuset. Dansk Folkepartis Søren Espersen begejstring for mulighederne ved briternes udtræden af unioen er knap så voldsom, som lige efter folkeafstemningen i 2016. Og så giver Peter James sit bud, hvilke parlamentariske muligheder både Boris Johnson og oppositionen har for at nå deres mål.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110136/55525121-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Sep 2019 12:11:59 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110136/55525121-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er Storbritanniens demokrati ved at dø?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110137/55313150-audio.mp3</link>
			<description>Efter Boris Johnsons planer om at suspendere parlamentet har været en tur forbi dronningen, er der for alvor kommet gang i de britiske politikere. Flere kalder det for demokratiets død, og pludselig virker et Brexit nærmest som det mindste af de britiske problemer. Martin Lidegaard besøger studiet for at give sit syn på situationen, og ikke mindst en vurdering af hvorvidt det famøse backstop bliver en realitet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110137/55313150-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 01 Sep 2019 12:09:57 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110137/55313150-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>På charmetur med mr No deal</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110138/55093188-audio.mp3</link>
			<description>Vi folder Boris Johnsons Churchill-bog og forestillede skæbneforhold til Churchill ud i radioen, i samme uge som Johnson har været på statsbesøget i Tyskland og Frankrig. Han sluttede af med G7, hvor Trump og den britiske premierminister talte handelsaftale og told, og Tusk advarede ham imod at blive ‘mr No deal’. Frankrigs-ekspert Dan Tschernia er i studiet til en snak om forholdet mellem de to kanal-forbundne stormagter og Brexit-Henrik er med til en snak om, hvorvidt BoJo er manden, der kan fuldføre Brexitpartiets mission.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110138/55093188-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Aug 2019 12:10:13 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110138/55093188-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Operation Yellowhammer</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203664/54867867-audio.mp3</link>
			<description>Boris Johnson har haft sin første spørgetime på Facebook, og alt går op i ’No deal’ efter søndagens lækkede planer om et hårdt brexit, der tegner konturerne af medicinmangel og grænsekontrol. ’The Brexit Club’ skruer op for forberedelserne med en snak med DFDS, og har den halve brite Peter J S, der har arbejdet i EU og har familie og venner i Britisk politik og centraladministration, i studiet til en snak om, hvad EU egentlig kan gøre, hvis Boris Johnson nægter at betale de 39 milliarder pund. Vi giver en update på nedslagtningen af de 45.000 nordirske køer, og taler om den midlertidige regering, som Jeremy Corbyn så gerne vil stå i spidsen for.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203664/54867867-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Aug 2019 12:10:21 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203664/54867867-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kan nogen stoppe no-deal?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203665/54644641-audio.mp3</link>
			<description>Boris Johnson er fast besluttet på en brexitdato den 31. oktober, også uden en aftale og udenom parlamentet, hvis det bliver nødvendigt. Men kan han reelt ignorere dem imod deres vilje? Lektor Ole Helmersen forklarer, hvorfor Boris Johnson reelt godt kan blive siddende til efter et valg, og hvordan dronningen i sidste instans kan få det sidste ord i en verden, hvor Brexit stresstester det britiske demokrati til det yderste. Sofie Rasmussen er med direkte fra Belfast med seneste nyt fra Nordirland, hvor landmænd frygter at måtte slagte 45.000 kører efter en no-deal, hvis tariffer ved grænsen får mælkeprisen til at stige.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203665/54644641-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 11 Aug 2019 12:10:57 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203665/54644641-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Best of Boris</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203666/53491078-audio.mp3</link>
			<description>BoJo ser stadig ud til at blive ny premierminister, og vi gennemgår derfor hans største fornærmelser og bommerter – ofte episoder, som Boris Johnson formår at vende til triumfer. Mads Bonde Broberg-Wedel– Jyllands Postens mand i London – fortæller historien om Boris Johnson og en stueplante, og giver et bud på en forklaring på Johnsons seneste hobby, nemlig at male busser. Vi når også omkring Putins seneste fornærmelser af de britiske konservative, og vender hvor meget BoJo egentlig minder om Trump. Brexit Club går nu på ferie, men vender skarpt tilbage i august!</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203666/53491078-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Jun 2019 12:09:09 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203666/53491078-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oasis løser Brexit</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203667/53274068-audio.mp3</link>
			<description>Det har været en dramatisk uge i britisk politik, hvor de mange kandidater til formandsposten efterhånden svinder ind og det efterhånden ser ud til at der kun er én realistisk kandidat til posten. Nemlig Boris Johnson som ikke just har virket synderligt tiltrukket af formandsposten tidligere. Vi kigger også nærmere på de britiske meningsmålinger, som måske skal huskes at tages mere med et gran salt end som reel sandhed.Sidst, men absolut ikke mindst, så har der meldt sig en mand på banen, som måske er så vanvittig, at det lige netop hvad der skal til for at løse Brexit.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203667/53274068-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 23 Jun 2019 12:09:38 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203667/53274068-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kampen om den konservative trone</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203668/53088210-audio.mp3</link>
			<description>10 konservative kandidater er allerede blevet til 7, og vi laver en quiz om de håbefulde politikeres særtræk og problemer. Børsens Bruxelles-korrespondent Morten Buttler er i studiet til en snak om, hvad Bruxelles siger til tanken om Boris Johnson, og Stephen Brügger fra det amerikanske handelskammer i Danmark vurderer, om briterne egentlig skal regne med at blive reddet af USA.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203668/53088210-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 16 Jun 2019 12:09:40 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203668/53088210-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Theresa og Trump på tour</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203669/52886839-audio.mp3</link>
			<description>Donald Trump vil have NHS på bordet, og mødes med Boris Johnson og Farage - men hvor meget er egentlig i UK’s interesse? Vi har professor i statskundskab, Derek Beach er i studiet. Og så er Sophie Rasmussen med direkte fra Belfast til en snak om hvad Theresa May’s afgang og EP-resultatet med Naomi Long betyder for Nordirland.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203669/52886839-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Jun 2019 12:09:56 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203669/52886839-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>En bejler til Boris</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203670/52691348-audio.mp3</link>
			<description>Det er Henrik Overgaard-Nielsens skyld, at Linea Søgaard-Lidell (V) ikke kan komme til Bruxelles. Han er nemlig blevet valgt ind for Brexitpartiet, og som det 14. mandat i Danmark må hun derfor vente på, at briterne smutter, før hun kan tage plads. Samtidig var det i højere grad dem, der vil blive i EU eller have en ny folkeafstemning, der vandt. I hvert fald hvis man lægger alle tallene sammen. Det mener Kirsten De Keyser, der stillede op for The Greens. Og så går briterne ind i en uge med Trump, der allerede har skabt overskrifter ved at heppe på Boris Johnson, Nigel Farage og et ”No-deal” Brexit. En gevinst for Boris, der er blevet sagsøgt for Brexitløgne. Lyt med i ugens podcast.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203670/52691348-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 02 Jun 2019 11:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:56</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203670/52691348-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>The end of May</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203671/52466086-audio.mp3</link>
			<description>Theresa May trækker sig som premierminister i en tale, hvor hendes stemme knækker til sidst. Vi analyserer talen og hendes eftermæle, og tager hul på snakken om hendes efterfølger. Morten Messerschmidt (DF) er i studiet til en snak om sin ven og bekendte - Nigel Farage og hans Brexitparti, der stormer frem som det største britiske parti ved Europa-Parlamentsvalget i dag. Messerschmidt tror på Boris Johnson som en samler og ny premierminister, mens modstanden mod Boris allerede mobiliserer i det konservative parti.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203671/52466086-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 26 May 2019 12:10:06 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:05</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203671/52466086-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>The Brexit Club 19-05-2019</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203672/52283472-audio.mp3</link>
			<description>Briterne skal forlade EU, og de har ikke tænkt sig at gå stille. Mens dagen for Brexit nærmer sig, skrues der taktfast op for dramatikken. Parterne har forhandlet i snart to år, og selvom Brexit means Brexit er et fast slogan, ved ingen rigtig, hvad Brexit betyder. Det taler vi om hver eneste uge i The Brexit Club. Der er nemlig ingen tvivl om, at briternes udtrædelse af EU-klubben er vigtigt for alle danskere, for mens EU-tilhængere ser Brexit som et skræmmebillede, ser andre det som en potentiel fremtid for Danmark. &quot;I Storbritannien skaber Brexit kaos&quot;, sagde Lars Løkke i sin nytårstale. Det kaos skaber vi mening i når The Brexit Club har åbent hver søndag - og du er inviteret. 
Briterne skal forlade EU, og de har ikke tænkt sig at gå stille. Mens dagen for Brexit nærmer sig, skrues der taktfast op for dramatikken. Parterne har forhandlet i snart to år, og selvom Brexit means Brexit er et fast slogan, ved ingen rigtig, hvad Brexit betyder. Det taler vi om hver eneste uge i The Brexit Club. Der er nemlig ingen tvivl om, at briternes udtrædelse af EU-klubben er vigtigt for alle danskere, for mens EU-tilhængere ser Brexit som et skræmmebillede, ser andre det som en potentiel fremtid for Danmark. &quot;I Storbritannien skaber Brexit kaos&quot;, sagde Lars Løkke i sin nytårstale. Det kaos skaber vi mening i når The Brexit Club har åbent hver søndag - og du er inviteret.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203672/52283472-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 19 May 2019 12:12:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203672/52283472-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Royal baby og fodbold-fest</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203673/52088321-audio.mp3</link>
			<description>Theresa May skal ”lave en Liverpool”, hvis hun skal overleve, hvilket ser yderst tvivlsomt ud, efter det nu står klart, at briterne ikke kan undgå at deltage i Europa-Parlamentsvalget. Et valg, hvor De Konservative igen ser ud til at få baghjul. Rina Ronja Kari fra Folkebevægelsen mod EU er ikke ovenud begejstret for udsigten til at få en masse Nigel Farage-kopier i Parlamentet, men ellers står hun fast som den sidste EU-skeptiker trods Brexit. Vi har også besøg af Rich Bewley, der i programmet søger om irsk statsborgerskab, så han er sikker på at blive i Danmark.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203673/52088321-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 12 May 2019 12:10:36 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203673/52088321-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brexitificeringen af britisk politik</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203674/51767101-audio.mp3</link>
			<description>Både det konservative parti og Labour lider nederlag i et brexificeret lokalvalg, der kridter banen op til endnu flere sejre til mindre og nye partier ved det kommende EU-valg. Børsens London-korrespondent Rune Wriedt Larsen er med til en valgstatus og et bud på, hvor længe endnu Theresa May kan holde tronen i Huawei-modvind og med ministerrokader. Og hvorfor var det nu, briterne stemte sig ud? Lektor Ole Helmersen gennemgår de to største grunde, som ifølge forskningen afgjorde krydset.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203674/51767101-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 05 May 2019 12:10:44 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203674/51767101-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Premier League-edition</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203675/51252197-audio.mp3</link>
			<description>Brexit spiller ind i kampen mellem det engelske fodboldforbund og Premier League om antallet af britiske vs. udenlandske spillere på holdene – det forklarer Mathias ”Zanka” Jørgensen, en af Danmarks bedste fodboldspillere. Han fortæller, hvordan de taler om Brexit i omklædningsrummet i Huddersfield i Premier League, og hvordan Brexit er ”en masterclass i, hvad man ikke skal gøre”. Berlingskes Berlin-korrespondent, fodboldnørden Lykke Friis, er med til en snak om Brexit-konsekvenserne for Premier League. Vi giver seneste nyt fra skuddrabet i Nordirland, og så drikker vi Brexit-bajere fra People Like Us med stifter Lars Agersted Carlsen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203675/51252197-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Apr 2019 12:10:47 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:35</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203675/51252197-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skuddrab i Nordirland</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203676/50666139-audio.mp3</link>
			<description> I denne uge blev en ung kvindelig journalist dræbt under optøjer mod politiet i den nordirske by Derry, hvor politiet mistænker New IRA for at stå bag. Vi har Sara Dybris McQuaid i studiet til en snak om optøjerne og hvad Brexit gør ved de ulmende uenigheder. Derudover eksperimenterer vi med parterapi mellem en dansk og en britisk EU-parlamentariker, der stadig ikke ved, om de skal sige farvel og beholde flyttekasserne, eller blive ved med at være kolleger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203676/50666139-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Apr 2019 12:09:37 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:09</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203676/50666139-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Halloween-Brexit</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203677/50384894-audio.mp3</link>
			<description>Macron stejlede under ugens dramatiske topmøde i Bruxelles, der endte med en længere forlængelse end Theresa May egentlig har lyst til. Vi taler med Europaredaktør Claus Kragh fra Mandag Morgen om den franske strategi, og så har vi interviewet en optimistisk Lars Løkke Rasmussen om EU’s villighed til forlængelse.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203677/50384894-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Apr 2019 12:10:25 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:08</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203677/50384894-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>‘Flextension’</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203678/50090936-audio.mp3</link>
			<description>I denne uge måtte Theresa May igen krybe til korset og bede om endnu en forlængelse i et langt brev til Donald Tusk. I hendes forsøg på at række over til Jeremy Corbyn skaber hun vrede hos dele af de konservative, mens Corbyn selv kæmper med partisplittelse. Morten Helveg Petersen (R) er med til at forklare hvor absurd en situation det egentlig er, hvis han skal sidde i et Europa-Parlament efter valget med britiske kolleger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203678/50090936-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Apr 2019 12:13:19 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:05</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203678/50090936-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>‘March for leave’ – special edition med Nigel Farage</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203679/49964049-audio.mp3</link>
			<description>29 marts skulle Storbritannien efter planen være ude af EU, og derfor vandrede en gruppe ’Leave’-vælgere over 400 kilometer fra det nordlige Sunderland til London, hvor det kulminerede i en demonstration foran Westminster. Vores reporter Tine Toft stødte ind i Nigel Farage under vandringen – og han ville helst tale om frihed, og ikke ”that boring stuff”, som vi spurgte ham om. I to timers special edition følger vi op på en historisk uge i britisk politik med Venstres EU-ordfører Jan E. Jørgensen, den konservative brexiteer Caspar Stefani, de to remainere Tom Dale og Peter Stanners og ikke mindst Morten Buttler, Børsens Bruxelles-korrespondent.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203679/49964049-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 31 Mar 2019 13:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:49:54</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203679/49964049-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>March for ’remain’</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203680/49800052-audio.mp3</link>
			<description>Vi er med direkte fra London, hvor flere hundredetusind lørdag demonstrerede i Londons gader for en ny folkeafstemning. Samtidig har vi Børsens korrespondent Morten Buttler med direkte fra Bruxelles, hvor han har fulgt ugens intense EU-topmøde om Theresa May’s forlængelse. Vi vender John Bercows distruption af Theresa May’s planer om en tredje afstemning om en aftale, de seneste rygter om et potentielt kup mod premierministeren og de nye datoer i april og maj, som vi nu skal have printet ind på nethinderne i det store kalenderspil.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203680/49800052-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Mar 2019 12:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203680/49800052-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Theresa May tabte stemmen og stemmerne</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203681/49670383-audio.mp3</link>
			<description>Med tre hæsblæsende afstemningsdage i det britiske parlament samler vi op på ugens nederlag og strategiske muligheder for den britiske premierminister. For selvom briterne stemte imod en ”no-deal” løsning, er ”no-deal” stadig på bordet. Er vi klar til det? Er briterne – hvis handelsminister lovede at have 40 handelsaftaler klar ”2 sekunder efter midnat” når briterne træder ud? Ikke helt. Storbritannien har nemlig kun 7 aftaler på hånden – den ene handelsaftale er med Færøerne, som egentlig er ret glade for mulighederne ved Brexit. Vi får besøg af seniorchefkonsulent fra Dansk Industri – Peter Bay Kirkegaard – til at vurdere briternes muligheder for en storslået handelsfremtid uden for EU.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203681/49670383-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 17 Mar 2019 12:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203681/49670383-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Enden er nær – det er løsningerne ikke</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203682/49538252-audio.mp3</link>
			<description>Der er mindre end en gennemsnitlig dansk sommerferie til, at Storbritannien efter planen forlader EU, nemlig bare 19 dage. Men der kan gå mange dage endnu, før briternes udtræden falder på plads i de barske forhandlinger, forklarer Rebecca Adler-Nissen, professor med speciale i EU-forhold på Københavns Universitet. Måske på grund af Twitter-diplomatiet i Brexit-forhandlingerne, som hun forsker i. Den herboende brite Peter Stanners tør dog ikke tage chancen og vente at se, hvordan det hele ender. Derfor har han sørget for at få dansk statsborgerskab.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203682/49538252-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 10 Mar 2019 12:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:43</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203682/49538252-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Manden bag Cameron</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203683/44534864-audio.mp3</link>
			<description>Mens meget tyder på en udskydelse af ’B-dag’ har Statsministeren i weekenden brugt Brexit som løftestang til at love ikke at nærme sig en folkeafstemning om EU-medlemskabet. Han vil med andre ord ikke gentage den beslutning, der har placeret David Cameron i historiebøgerne på godt og ondt. Camerons navn kan stadig kan få politikere i både Bruxelles og Storbritannien til at se rødt, men var beslutningen om en folkeafstemning gambling fra Camerons side for at redde sig selv og sit parti? Var det en fejl eller en uundgåelig konsekvens af briternes anstrengte forhold til EU? Daniel Korski var EU-rådgiver helt tæt på Cameron under afstemningen, og han fortæller i denne uge om de afgørende beslutninger og sidste 24 timer op til det endelige nederlag. I studiet er Andreas Bach Mortensen, der dengang arbejde i House of Commons og i dag er Brexit-nørd, podcastvært på ’Danske statsministre’ og politisk chef i Venstre.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203683/44534864-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 03 Mar 2019 12:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203683/44534864-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fisk i forhandlingerne</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203684/44361035-audio.mp3</link>
			<description>Mens Theresa May fisker efter en aftale i Bruxelles, frygter fiskerne på den jyske vestkyst at miste adgang til de britiske farvande. Fiskeriet udgør nemlig en del af det uafklarede drama, som kun står overfladisk beskrevet i den 26-sider lange politiske hensigtserklæring en kommende frihandelsaftale. Jens Frich fra Hvide Sande er med i studiet, for det er til dels hans og de andre fiskeres skyld, at mange britiske fiskere stemte for at ’take back control of our waters’. Samtidig drypper medlemmerne fra Labour og de Konservative til en ny uafhængig gruppe – Mette Rodgers fra Weekendavisen forklarer, om de har en chance for at rykke ved Brexit. Alle taler om at udskyde Brexit, men hvad talte Theresa May med Lars Løkke om i ugens løb? Finder de svarerne i Sharm El-Sheikh?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203684/44361035-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Feb 2019 12:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203684/44361035-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Valentinesgave til briterne: hvad i kan lære af det danske kompromis fra 1992</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203685/44239823-audio.mp3</link>
			<description>Hvem fandt egentlig på sloganet ’Holger og konen siger nej til unionen’? Det prøver vi at finde ud af, når vi har tidligere SF-formand Holger K. Nielsen i studiet til en snak om det danske kompromis i 1992. Danskerne stemte nej til Maastricht, partierne indgik et forlig, og fik med lidt hjælp fra vores britiske venner de fire danske forbehold. Og det kan briterne lære noget af, siger den centrale SF’er. Med 40 dage til Brexit har vi også marketingsøkonom Andreas Steno fra Nordea klar med en bacon-prognose - for hvor meget bacon står Danmark egentlig til at miste i eksport, når det hele ramler? Alt det og meget mere i ugen hvor Theresa May (igen) mistede mistede sit parlamentariske flertal ved en valentinesafstemning, der endte i mere poesi end politik</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203685/44239823-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 17 Feb 2019 12:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203685/44239823-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fører Brexit til flere 'Troubles' eller et forenet Irland?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203686/44062640-audio.mp3</link>
			<description>Vi har været i Nordirland for at spørge katolikker og protestanter, om Brexit virkelig sætter den 20 år lange fred over styr. På begge sider af konflikten er der nemlig paramilitære grupper, som kan være klar til at udnytte politisk uro, og de er ikke imponerede over Theresa Mays charmeoffensiv i Belfast. Samtidig er helvede brudt løs i Bruxelles, hvor EU-præsident Tusk har haft 'robuste samtaler' med May.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203686/44062640-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 10 Feb 2019 12:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203686/44062640-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>May vil spille 'kylling' med EU - men EU vil ikke spille med</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203687/43876880-audio.mp3</link>
			<description>Brexit nærmer sig efter ugens ’Game of Chicken’ med EU. Er du forberedt?
Med kun 54 dage til britisk exit forbereder vi os på det værste med et godt råd fra en professionel prepper og en længe ventet ’Brexit-Box’. For der gik præcis 8 minutter fra Theresa May vandt parlamentets opbakning til at genforhandle udtrædelsesaftalen med EU, til EU’s udmelding var klar: det kan i glemme. I et vildt ridt kører Theresa May nu mod Bruxelles og håber, EU’s 27 medlemslande drejer af først. Men er den hurtige udmelding udtryk for stædig arrogance fra EU? Eller skal vi stole på fortidens Theresa May, der tidligere har fastholdt, at det var ’This deal or no deal’? Den mangeårige Bruxelles-korrespondent og podcastvært Thomas Lauritzen fra Altinget udlægger teksten direkte fra orkanens øje i EU-Parlamentet, mens Danmarks største Nordirlands-aficionado, Sara Dybris McQuaid, er i studiet for at minde os alle om, hvorfor grænsen mellem Irland, Nordirland og Storbritannien er i centrum for den gordiske Brexit-knude. 
&quot;</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203687/43876880-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 03 Feb 2019 12:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203687/43876880-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ingen elsker Corbyn</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203688/39078760-audio.mp3</link>
			<description>Efter det mislykkede forsøg på at vælte Theresa May stiger presset nu på Jeremy Corbyn og Labour – for hvad vil de egentlig? Og har de vist sig som et ansvarligt regeringsalternativ midt i tumulten? Peter Hummelgaard (S) er ikke imponeret, så Brexit Club prøver desperat at finde nogen, der vil forsvare Corbyn.Det var også ugen hvor selv dronningen fik nok af Brexit – og i Bruxelles var EU’s cheftalsperson så lidt imponeret over Theresa Mays ’Plan B’, at han citerede Spice Girls og bad de britiske politikere om at ”tell us what want, what they really, really want.” Fordi deadlinen nærmer sig, og en løsning på Brexit er intet sted at se.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203688/39078760-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 27 Jan 2019 14:07:26 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203688/39078760-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvordan vil vi huske Theresa May?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203689/38855880-audio.mp3</link>
			<description>Theresa May har haft en mere træls uge end de fleste – hendes aftale om Brexit led et historisk nederlag, og hun har vundet en mistillidsafstemning. Men hvem er hun egentlig, denne kvinde, der står i spidsen for en regering og et land, der mest af alt er enige om, at de ikke kan lide det, hun har brugt halvanden år på at forhandle? Tidligere K-politiker Pia Christmas-Møller er i studiet, for hun har om nogen prøvet at få knive i ryggen af et konservativt parti, og så har hun fulgt Theresa May tæt. Vi gennemgår Theresa Mays fordele og ulemper som stædig forhandler – hendes plads i historiebøgerne og hendes dramatiske uge i Downing Street nr. 10.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203689/38855880-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 20 Jan 2019 14:07:39 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203689/38855880-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brexit skaber anspændt stemning i de britiske familier</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203690/38752894-audio.mp3</link>
			<description>Brexit skabte anspændt stemning, da den konservative folketingskandidat Caspar Stefani besøgte sin britiske familie over jul. Han er leaver – de er remainere – og han har optaget deres diskussioner, som han tager med i studiet. Derudover er DF’s Kenneth Kristensen Berth vild med ”The Speaker of the House” – John Bercow’ slips, og så synes han i øvrigt, Theresa May klarer det godt. Sidst men ikke mindst er den nye Brexit-film kommet på HBO med Benedict Cumberbatch i hovedrollen – og der er delte meninger om den i studiet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203690/38752894-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 13 Jan 2019 14:07:44 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203690/38752894-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
