<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Tibet-papirerne</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4749</link>
		<description>Ved tre kinesiske statsbesøg – det første i 2012 – brød danske politifolk grundloven ved at nægte fredelige aktivister at demonstrere frit og vise flag, banner og t-shirts til støtte for Tibet. Alt sammen for at for ikke at fornærme de kinesiske gæster. Bagefter blev sandheden systematisk og i årevis skjult for Folketinget. To politifolk på lavt niveau stilles nu til ansvar for den største politiskandale i det moderne Danmark. Alle andre går fri. I Tibet-papirerne ser vi på, hvordan især Udenrigsministeriet og agenter fra PET pressede politiet til at sikre, at de kinesiske gæster ikke blev udsat for ”fornærmelser”, mens topfolk fra især Justitsministeriet og politiet i årevis var både blinde og døve overfor den skandale, der udspillede sig for øjnene af dem. Tibet-papirerne skærer igennem løgn og bortforklaringer og giver dig den rå sandhed om Tibet-skandalen – og vi forsøge at stille de skyldige til ansvar.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/629/Tibet-papirene.png"/>
		<item>
			<title>Episode 30. Tibet-papirerne LIVE</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110139/28187328-audio.m4a</link>
			<description>Ingen højtstående embedsmænd eller politikere kunne drage til ansvar, da den officielle Tibet-kommission i december 2017 aflagde beretning. Hele ansvaret for dansk politis måske største skandale nogensinde blev givet til to underordnede politifolk. Kommissionen mente ikke, at højtstående medarbejdere i PET, Justitsministeriet eller Udenrigsministeriet havde noget ansvar. I 30. og sidste afsnit af Tibet-papirerne gør vi status over sagen og de involverede – og uddeler enten ros eller kritik, herunder meget alvorlig kritik, til de involverede embedsmænd og politikere. Hver af sagens centrale personer vil blive bedømt. Lyt med mellem 20-21. Særlig gæst: Anders Højmark Andersen, formand for Støttekomiteen for Tibet.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110139/28187328-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 16 Jul 2018 21:07:51 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110139/28187328-audio.m4a" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Episode 29. Asger Juhl testede ytringsfriheden</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110140/28140850-audio.m4a</link>
			<description>Journalist og vært på Radio24syv, Asger Juhl, gjorde i 2014 det naturlige.Efter de to kinesiske statsbesøg i 2012 og 2013, hvor Tibet-demonstranter var blevet skærmet af, besluttede han sig for at teste ytringsfriheden under det statsbesøg, der fandt sted i juni 2014.Denne gang var den kinesiske propaganda-minister på besøg i Danmark for at åbne et kinesisk kulturcenter, og til den lejlighed iklædte Asger Juhl sig en t-shirt med et tibetansk flag og rapporterede direkte i radioen om eksperimentet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110140/28140850-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Fri, 13 Jul 2018 20:00:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110140/28140850-audio.m4a" length="1455" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:24:15</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Episode 28. ”Festen stopper her”</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110141/28132065-audio.m4a</link>
			<description>Tibet-papirerne har tidligere beskæftiget sig med en embedsmand i Justitsministeriet, der ville have nogle indrømmelser af Københavns Politi, og hun var ikke den eneste i det ministerium, der brugte sin kritiske sans.I sommeren 2013 skulle der besvares nye Folketingsspørgsmål, og her opdagede en anden embedsmand ved et konkret spørgsmål, at der var stor forskel på politiets og Tibet-demonstranternes udlægning af nogle episoder under det kinesiske statsbesøg.Hun sendte derfor nogle opfølgende spørgsmål til Rigspolitiet, men symptomatisk for Tibet-sagen blev embedsmanden affejet, da Rigspolitiet kunne se, at den slags oplysninger kunne give problemer for justitsminister Morten Bødskov.En afdelingschef i Rigspolitiet var sågar klar til at forklare embedsmanden, at ”festen stopper her.”</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110141/28132065-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Jul 2018 20:00:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110141/28132065-audio.m4a" length="2238" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:37:18</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Episode 27. Embedsmand bad om indrømmelser hos Københavns Politi</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110142/28132300-audio.m4a</link>
			<description>Der er alt for få helte og heltinder i Tibet-sagen, men i Justitsministeriet sad der i sommeren 2013 faktisk en embedsmand, der forsøgte at råbe hele systemet op, og hun bad helt konkret om nogle ”indrømmelser” fra Københavns Politi.Det skete i kølvandet på det andet statsbesøg i 2013, hvor der nu igen var flere demonstranter, der klagede over politiets fremfærd. Embedsmanden undrede sig og ville have ryddet op, så daværende justitsminister Morten Bødskov kunne klare sig igennem endnu et samråd i sagen. Både en kontorchef og en afdelingschef modtog embedsmandens mail, hvori i hun bad om nogle indrømmelser fra Københavns Politi, men endnu en gang afværgede daværende politidirektør Thorkild Fogde problemerne.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110142/28132300-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Jul 2018 20:00:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110142/28132300-audio.m4a" length="2136" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:35:36</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Episode 26. Dødskysset</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110143/28132044-audio.m4a</link>
			<description>Politiets Efterretningstjeneste vil formentlig gerne være den ros forundt, som tjenesten fik af kineserne efter statsbesøget i 2013, hvor Tibet – og Falun Gong-demonstranter igen blev skærmet, frihedsberøvet og krænket af dansk politi.For under et møde mellem PET og den kinesiske ambassade lagde kineserne ikke skjul på, hvor tilfredse de var med besøgets afvikling, og at Falun Gong-aktivister ikke havde ødelagt det.Det var PETs fortjeneste, forklarede kineserne.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110143/28132044-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Jul 2018 20:00:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110143/28132044-audio.m4a" length="1024" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:17:04</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Episode 25. Kina hyrede pro-demonstranter</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110144/28128677-audio.m4a</link>
			<description>Det var ikke kun Københavns Politi, der i 2013 hjalp den kinesiske delegation med at skærme Tibet-demonstranter af.Dokumenter viser, at den kinesiske ambassade forud for besøget havde hyret 21 venligt-sindede demonstranter, som kørte med kortegen rundt i København og var klar til at springe ud af bilerne for at hylde den kinesiske delegation – og samtidig skærme for Tibet-aktivisterne. Og Københavns Politi var bekendt med de kinesiske pro-demonstranter, selv om det skabte en smule nervøsitet...</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110144/28128677-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Jul 2018 22:25:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110144/28128677-audio.m4a" length="763" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:12:43</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Episode 24. Pressemødet</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110145/28049518-audio.m4a</link>
			<description>I både 2012 og 2013 lagde kineserne et massivt pres på Udenrigsministeriet i forhold til sikkerheden under statsbesøgene, men i 2013 blandede kinesiske ambassaderepræsentanter sig også i afviklingen af et pressemøde.For under besøget i juni 2013 lod den kinesiske ambassade Danmark forstå, at man ikke ville have kritiske journalister fra Falun Gong-medier til stede ved et åbent pressemøde, hvor danske journalister og fotografer allerede havde tilmeldt sig.  Det bragte en embedsmand i Udenrigsministeriet i en svær situation, og alt tyder på, at man bøjede sig for det kinesiske pres og fik hjælp til det af Kongehusets kommunikationsafdeling. Og efterfølgende misinformerede ministeriet endda Folketinget om forløbet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110145/28049518-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Fri, 06 Jul 2018 20:00:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110145/28049518-audio.m4a" length="1735" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:28:55</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Episode 23. ”Vend hende om”</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110146/28049513-audio.m4a</link>
			<description>”Vend hende om, - vend hende om,” råbte en PET-agent desperat til en politibetjent i juni 2013 under det kinesiske statsbesøg.Den kinesiske kortege var netop på vej ind i Rigsdagsgården ved Folketinget, og samtidig stod to unge kvinder klar til at vise kineserne deres t-shirts med Tibet-flag. Men i samme øjeblik, hvor de lynede jakkerne ned, gav PET-agenten ordre til at ’vende’ dem om, og da en betjent efterfølgende udspurgte demonstranten Jennifer Luna Pedersen, forklarede betjenten, at hun ikke måtte ”stå i det tøj der.”</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110146/28049513-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Thu, 05 Jul 2018 20:00:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110146/28049513-audio.m4a" length="1245" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:20:45</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Episode 22. Politiet brugte seks måneder på at åbne CD-rom</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110147/28049511-audio.m4a</link>
			<description>Københavns Politi modtog i vinteren 2014 en CD-rom og et link med nogle ubelejlige videooptagelser af Falun Gong-aktivister, der blev fjernet af politiet på Amalienborg Slotsplads under det kinesiske statsbesøg i juni 2013.I månedsvis og til folketinget turnerede Københavns Politi med en forklaring om, at aktivisterne stod på kørebanen, og derfor var de en færdselsrisiko og skulle fjernes.Videooptagelserne viste det modsatte – nemlig at de ikke stod på kørebanen. Men optagelserne samlede støv i måneder og politidirektør Thorkild Fogde påstod overfor Justitsministeriet, at han ikke kunne åbne CD-rommen.Men Justitsministeriet kunne godt åbne optagelserne, og pludselig kunne politidirektøren også se på videoen, at politiet havde givet forkerte oplysninger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110147/28049511-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Wed, 04 Jul 2018 20:00:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110147/28049511-audio.m4a" length="1501" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:25:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Episode 21. Nyt statsbesøg og nye krænkelser</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110148/28049507-audio.m4a</link>
			<description>De mange krænkelser af Tibet-aktivister og vildledende svar til offentligheden var ikke en enlig svale, for historien gentog sig i juni 2013, da en ny kinesisk delegation besøgte Danmark.Endnu en gang lavede Politiets Efterretningstjeneste en opsigtsvækkende trusselsvurdering, og endnu en gang fik betjente hos Københavns Politi besked på, at de kinesiske gæster skulle skærmes for demonstrationer og bannere. Og igen skete det efter et kinesisk pres mod Udenrigsministeriet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110148/28049507-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Tue, 03 Jul 2018 20:00:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110148/28049507-audio.m4a" length="1379" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:22:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Episode 20. Lydfilerne frigives</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203691/28049500-audio.m4a</link>
			<description>I april 2015 besluttede Østre Landsret, at radiooptagelserne skulle indgå i den retssag, der skulle køre i september 2015, og henover sommeren 2015 sporer man en vis panik internt i ledelsen hos Københavns Politi, for nu gik det op for alle og enhver, at man i årevis havde givet vildledende svar til folketinget og til offentligheden. Alligevel forsøgte politiledelsen med næb og klør at inddæmme skandalen til det allersidste.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203691/28049500-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Jul 2018 20:00:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203691/28049500-audio.m4a" length="2299" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:38:19</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Episode 19. Politiets radiokommunikation</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203692/28003265-audio.m4a</link>
			<description>Det var politiets interne radiokommunikation, der for alvor fik Tibet-sagen til at eksplodere i efteråret 2015, og det skulle vise sig at blive sagens måske mest centrale bevismateriale.Men inden frigivelsen af de afslørende optagelser var der et langt tovtrækkeri mellem Københavns Politi og Justitsminsteriet, fordi SFs retsordfører Karina Lorentzen var interesseret i radiokommunikationen, og i flere måneder blev der gjort store anstrengelser for at holde optagelserne tilbage.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203692/28003265-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Jun 2018 20:00:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203692/28003265-audio.m4a" length="2478" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:41:18</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Episode 18. Tibetanske symboler</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203693/28003163-audio.m4a</link>
			<description>Gang på gang har Tibet-papirene diskuteret PETs rolle i hele Tibet-miseren, og igen og igen har Tibetkommissionen måtte sande, at centrale embedsmænd har taget de afgørende samtaler over telefonen, så der ikke ligger noget papir-spor.Dagens afsnit indeholder begge elementer: PET og en central telefonsamtale mellem Justitsministeriet og PETs tidligere juridiske chef, der i 2014 ville forklare, hvad tibetanske symboler er...</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203693/28003163-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Jun 2018 21:00:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203693/28003163-audio.m4a" length="1056" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:17:36</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Episode 17. De forsvundne betjente</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203694/28003091-audio.m4a</link>
			<description>Den 22. september 2015 bragte Dagbladet Information en artikel med overskriften ”Hvem er de to betjente på billedet?” ledsaget af et foto fra Kongens Have i juni 2012, hvor en Tibet-aktivist fik frataget sit flag.Helt usædvanligt kunne to politibetjente, som havde gjort tjeneste under det kinesiske statsbesøg, ikke identificeres, selv om der også havde været udsendt billeder internt i politiet for at finde frem til de to personer.Betjentene havde formentlig konkret viden om episoden i Kongens Have, og derfor var de interessante at indkalde i Østre Landetsret, men det kunne altså ikke lade sig gøre.Alt og alle var indstillet på, at man ikke ville finde betjentene.Og derfor kom det som chok, da betjentene to dage senere, den 24. september, selv gik politifolkenes fagblad og forklarede, at de i månedsvis havde været identificeret af Københavns Politi.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203694/28003091-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Jun 2018 20:00:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203694/28003091-audio.m4a" length="962" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:16:02</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Episode 16. Jyllands-Posten skulle vildledes</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203695/27966174-audio.m4a</link>
			<description>Tibet-papirene har tidligere diskuteret Udenrigsministeriets kreative svarberedskab, som udenrigsminister Villy Søvndal blev udstyret med op til et møde i Udenrigspolitisk nævn, hvor han skulle afvise, at kineserne havde stillet krav inden statsbesøgene i 2012 og 2013. Men også Jyllands-Postens journalist Mads Bonde Broberg fik dette vildledende svar, da han i foråret 2014 henvendte sig til Udenrigsministeriet og spurgte ind til forberedelserne af det kinesiske statsbesøg i 2012.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203695/27966174-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Tue, 26 Jun 2018 20:00:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203695/27966174-audio.m4a" length="1219" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:20:19</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Episode 15. Falske forklaringer</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203696/27966164-audio.m4a</link>
			<description>Da Tibetkommissionen afsluttede sit arbejde i december 2017, blev ansvaret for Tibet-skandalen primært placeret hos to mellemledere i Københavns Politi, og indtil videre er de tiltalt for at have afgivet falske forklaringer under en retssag.I dagens episode dykker vi ned i retsbogen og kigger på de forklaringer, der blev givet i Københavns Byret i august 2013, og som senere skulle få afgørende betydning for hele sagen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203696/27966164-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Jun 2018 20:00:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203696/27966164-audio.m4a" length="1898" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:31:38</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Episode 14. Anklager sendte operationsbefaling til fem kolleger</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203697/27904764-audio.m4a</link>
			<description>Senioranklager hos Københavns Politi, Klaus Pedersen, sad i sommeren 2013 med Tibet-sagens mest afslørende dokument mellem sine hænder; operationsbefalingen, hvori ordren om at skærme demonstranter var noteret ned.Klaus Pedersen sendte endda en mail med dokumentet som vedhæftet fil til fem kolleger forud for en retssag i byretten, men hverken Klaus Pedersen eller de fem politifolk læste tilsyneladende det afsnit, hvor et historisk grundlovsbrud var nedfældet på skrift. Ærgerligt.Klaus Pedersen skimmede kun dokumentet i august 2013, har han forklaret Tibetkommissionen, og dermed fortsatte skandalen, og Københavns Byret blev vildledt af Københavns Politi.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203697/27904764-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Jun 2018 20:00:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203697/27904764-audio.m4a" length="1623" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:27:03</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Epsiode 13. De forsvundne flag</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203698/27904760-audio.m4a</link>
			<description>Det farvestrålende Tibet-flag symboliserer mere end noget andet Tibet-sagen, og det forløb, som dagens episode skitserer, er på mange måder også symbolsk for hele det røgslør, som Københavns Politi i flere år forsøgte sig med. For hvad skete der egentlig med de Tibet-flag, som aktivister fik frataget?De blev konfiskeret og formentlig kørt på forbrændingen i løbet af sommeren 2012, men mest opsigtsvækkende er det, at Københavns Politi trods TV-billeder rent faktisk benægtede, at Tibet-demonstranter havde fået frataget flag. ”Det var en ringe påstand,” skrev en vicepolitidirektør til aktivisterne.Han tog selvfølgelig fejl, og få måneder senere måtte Københavns Politi krybe til korset og indrømme det åbenlyse.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203698/27904760-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 20:00:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203698/27904760-audio.m4a" length="1263" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:21:03</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Episode 12. Brevet til Morten Bødskov</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203699/27904730-audio.m4a</link>
			<description>Måske kunne Danmarks-historiens største politiskandale være bremset allerede den 16. august 2012 – altså kun to måneder efter det kinesiske statsbesøg.For på denne dag havnede et nærmest profetisk brev i Justitsministeriets indbakke – stilet til daværende justitsminister Morten Bødskov (S).Brevet kom fra Anders Højmark Andersen, formand for Støttekomitéen for Tibet, og heri redegjorde han detaljeret for de krænkelser, som Tibet-aktivister havde været udsat for i dagene 14. – 16. juni 2012 af Københavns Politi, og han beskrev, hvordan politiledelsen i de følgende uger havde fremsat usande og mangelfulde påstande om forløbet.I denne episode taler vi med Anders Højmark Andersen om hans utrættelige kamp for sandheden. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203699/27904730-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Wed, 20 Jun 2018 20:00:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203699/27904730-audio.m4a" length="1487" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:24:47</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Episode 11. Talte Villy usandt?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203700/27904416-audio.m4a</link>
			<description>Talte SFs tidligere udenrigsminister Villy Søvndal usandt under sin afhøring i Tibetkommissionen?Det spørgsmål diskuteres i dagens episode af Tibet-papirene, fordi dele af Søvndals forklaring foran kommissionen modsiges af tidligere justitsminister Morten Bødskov.Vi gransker også et svarberedskab, som embedsmænd i Udenrigsministeriet udstyrede Villy Søvndal med op til et møde i et af Folketingets mest magtfulde og centrale organer, Udenrigspolitisk Nævn.Et svarberedskab, der endnu en gang beviser, at Folketingets politikere og partier skulle vildledes om de krav og ønsker, som kineserne havde fremsat i ugerne op til besøget.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203700/27904416-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Tue, 19 Jun 2018 20:00:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203700/27904416-audio.m4a" length="2069" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:34:29</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Episode 10. Regning fra ISS</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203701/27833367-audio.m4a</link>
			<description>I forbindelse med det kinesiske statsbesøg i juni 2012 modtog Københavns Politi en regning.Regningen var ikke stor – kun ca. 3.000 kroner – men den er symbolsk for det store arbejde, der blev gjort for at beskytte og please den kinesiske delegation på deres rundtur i Københavns gader.Fakturaen kom fra rengøringsselskabet ISS, for helt usædvanligt havde Københavns Politi om morgenen den 14. juni hyret ISS til at fjerne graffiti – og kridtstreger fra asfalten. Enkelte steder i byen var der skrevet ”FREE” og ”Free Tibet”, og det skulle fjernes, besluttede vicepolitiinspektør Claus Hjelm Olsen, da det ifølge ham ”kunne give anledning til uro.”</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203701/27833367-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 18 Jun 2018 20:00:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203701/27833367-audio.m4a" length="653" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:10:53</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Episode 9. Plakat-panik i Udenrigsministeriet</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203702/27833363-audio.m4a</link>
			<description>Programledelsen på Radio24syv forudså i juni 2012, at udenrigsminister Villy Søvndal (SF) kunne havne i en prekær situation, når den kinesiske delegation kom på besøg.Før sin ministertid havde Søvndal tilbage i 2009 givet et Kina-kritisk citat om situationen i Tibet:”Vi støtter selvbestemmelse og ikke løsrivelse. Vi støtter tibetanernes krav om autonomi, deres ret til at tale deres eget sprog og dyrke deres egen kultur. Og så vil vi fastholde vores kritik, når kineserne bryder menneskerettighederne i Tibet.”Radio24syvs Mads Bügger fik oversat citatet til kinesisk og fik flere plakater hængt op rundt i København, så hverken Udenrigsministeriet eller kineserne kunne undgå at se udenrigsministeriens holdning.Plakaterne skabte også hurtigt panik hos embedsmændene, viser mails.Men faktisk arbejdede Radio24syv på et helt andet og måske endnu mere opsigtsvækkende stunt, fortæller Mikael Bertelsen i denne episode af Tibet-papirene.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203702/27833363-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Fri, 15 Jun 2018 20:00:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203702/27833363-audio.m4a" length="2589" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:43:09</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Episode 8. Embedsmand bad politiet om værdigt besøg</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203703/27833329-audio.m4a</link>
			<description>Udover de mange vildledende oplysninger og belastende dokumenter i Tibet-sagen er der også en håndfuld meget kontroversielle telefonsamtaler mellem højtstående embedsmænd.I dette afsnit af Tibet-papirene skal vi tilbage til den 12. juni 2012, hvor der om aftenen finder en meget påfaldende telefonsamtale sted mellem politidirektør Johan Reimann og Jette Nordam, der var protokolchef i Udenrigsministeriet og som derfor var dybt involveret i planlægningen af Kina-besøget.Opkaldet kom efter endnu en møde i Udenrigsministeriet, hvor kineserne gentog kravene om, at delegationen ikke ville fornæmes i Danmark, og det førte til, at Jette Nordam om aftenen ringede til sin ven hos Københavns Politi, Johan Reimann.Jette Nordam forklarede i samtalen, at det var vigtigt, at statsbesøget blev afviklet værdigt og ordentligt... </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203703/27833329-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Jun 2018 20:00:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203703/27833329-audio.m4a" length="1001" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:16:41</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Episode 7. Thorning og det belastende notat om Kina</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203704/27833307-audio.m4a</link>
			<description>Op gennem 1990’erne og 00’erne var forholdet mellem Danmark og Kina anspændt, fordi Danmark ved enkelte lejligheder havde kritiseret menneskerettighedsstiuationen i Kina, og Dalai Lamas besøg i Danmark i 2009 belastede forholdet yderligere.Nu skulle venskabet på ret køl og eksporten i vejret, og det skulle ske under statsbesøget den 14. – 16. juni 2012, hvor handelsaftaler for 20 milliarder kroner skulle indgåes.Men Danmark indgik aftaler med et afskyeligt styre, hvor menneskerettighedsituationen fortsat er forfærdelig, og det vidste statsminister Helle Thorning-Schmidt.Hun modtog få dage inden besøget et fortroligt notat, der over flere sider udpenslede de horrible forhold, som millioner af kineserne lever under.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203704/27833307-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Wed, 13 Jun 2018 20:00:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203704/27833307-audio.m4a" length="931" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:15:31</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Episode 6. Ordren</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203705/27833190-audio.m4a</link>
			<description>Roden til alt ondt i Tibet-sagen skal findes i den køreplan for det kinesiske statsbesøg, som Københavns Politi lavede op til delegationens ankomst – den såkaldte operationsbefaling.I mere end tre år blev Folketinget, domstolene og hele den danske offentlighed vildledt af Københavns Politi, men havde politiledelsen bare læst deres egen operationsbefaling, ville det stå klart for dem, at der VAR en ordre.I episode 6 af Tibet-papirene dykker vi ned i det altafgørende dokument, hvor grundlovsbruddet planlægges, og hvor der sort på hvidt står, at demonstranter skulle skærmes af og fratages bannere.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203705/27833190-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Tue, 12 Jun 2018 20:00:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203705/27833190-audio.m4a" length="2201" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:36:41</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Episode 5. PET: ”Kina vil ikke tabe ansigt”</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203706/27818334-audio.m4a</link>
			<description>Sikkerhedsfolk hos PET holdt flere hemmelige restaurantmøder med kinesiske ambassade-ansatte i ugerne op til statsbesøget, og her gentog diplomaterne fra Kina igen og igen, at den kinesiske delegation var meget bekymret for anti-kinesiske demonstranter i København.PET vidste, at der ikke var nogle konkrete trusler mod kineserne, men alligevel lod PET den kinesiske frygt indgå i den trusselsvurdering, man sendte til Københavns Politi den. 5 juni 2012.Helt usædvanligt for en sikkerhedstjeneste skrev PET, at ”det var afgørende for kineserne, at de ikke taber ansigt ved konfrontation med demonstrationer.”Den sætning lagde sig som en dyne henover Københavns Politi, og samme PET-medarbejder, der sendte trusselsvurderingen, foretog angiveligt også et meget kontroversielt telefonopkald i dagene op til Kinas ankomst.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203706/27818334-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 11 Jun 2018 20:00:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203706/27818334-audio.m4a" length="2015" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:33:35</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Episode 4. Kinesiske krav til Danmark</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203707/27770526-audio.m4a</link>
			<description>Op til den kinesiske præsidents besøg i Danmark den 14. – 16. juni 2012 intensiverede presset fra Kina mod Udenrigsministeriet. Flere gange havde ansatte hos den kinesiske ambassade i København understreget over for danske embedsmænd, at sikkerheden havde stor betydning for besøgets succes.Men under et møde den 21. maj 2012 mellem daværende departementschef Claus Grube og viceudenrigsminister Sang Tao gik kineserne skridtet videre.Spørgsmålet om sikkerhed var altafgørende, og delegationen ville ikke ”forstyrres” under besøget.Men kineserne kunne tage det roligt. Der var styr på det, beroligede departementschef Claus Grube.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203707/27770526-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Jun 2018 20:00:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203707/27770526-audio.m4a" length="627" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:10:27</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Episode 3. Tibet-kommissionen nedsættes igen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203708/27780751-audio.m4a</link>
			<description>Justitsminister Søren Pape Poulsen (K) besluttede 7. juni 2018 at genåbne Tibet-sagen og bede kommissionen gennemgå nyfundet materiale fra især Udenrigsministerier, der var formodet slettet. Baggrunden er også, at Rigspolitiet pludselig ved en såkaldt ”rutinemæssig serverkontrol” fandt mails fra 800 medarbejdere i politiet, der var troet slettet. Tibet-papirerne roser Søren Pape Poulsens måde at håndtere sagen på og drøfter, hvorvidt tiden, hvor en kommission nærer blind tillid til, at myndigheder selv kan søge, finde og udlevere relevant materiale er slut. Svaret er ja, fremtidige kommissionen vil selv få IT-teknikere og måske ”efterforskere”. I programmet diskuteres det også, hvorvidt der er ”noget at finde” i Udenrigsministeriet, de mails, kommissionen hidtil har fået, er meget officielle og stort set alle delte med andre myndigheder, men er der mere uformelle mails gemt, der måske kan kaste lys over sagen?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203708/27780751-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Thu, 07 Jun 2018 20:00:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203708/27780751-audio.m4a" length="1195" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:19:55</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Episode 2. Kineserne skulle pleases</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203709/27769888-audio.m4a</link>
			<description>Politiets Efterretningstjeneste blev hurtigt involveret i planlægningen af den sikkerhedsmæssige del af det kinesiske statsbesøg, og under et fortropsmøde på Amalienborg, som PET deltog i sammen med en række nøglepersoner, stod det klart, at besøget fra Kina blev opfattet som en ”unik mulighed for at få nogle aftaler i hus.”Og et mødenotat fra PETs sikkerhedsafdeling viser, at de danske værter tilsyneladende var villig til at gå langt for et vellykket besøg.”Det lå i luften – at gæsterne under besøget i Danmark skulle ’pleases’ – og der var ikke noget, der måtte gå galt.”</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203709/27769888-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Jun 2018 21:37:34 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203709/27769888-audio.m4a" length="1512" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:25:12</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Episode 1. Skandalen grundlægges</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203710/27748490-audio.m4a</link>
			<description>Den 8. maj 2012 markerer begyndelsen på Danmarks-historiens måske største politiskandale. Den kinesiske præsident Hu Jintao havde netop taget imod Dronning Margrethes invitation til et statsbesøg, og straks fik Udenrigsministeriet det kinesiske pres at mærke under en række forberedelsesmøder.Under statsbesøget, hvor handelsaftaler på 18 mia. Kr. Skulle underskrives, ville kineserne under ingen omstændigheder mødes af pro-tibetanske demonstranter i Københavns gader, og samtidig understregede den danske ambassadør i Kina, at ”status, prestige og ansigt spiller en stor rolle for de kinesiske ledere.”En sætning, der senere forplantede sig hos Politiets Efterretningstjeneste og fik stor betydning for hele Tibet-sagen.I dagens udgave diskuterer vi især, hvorvidt Danmarks daværende ambassadør i Kina, Friis Arne Pedersen, bærer en del af ansvaret for at skabe en stemning, der førte til ulovlighederne.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203710/27748490-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 20:10:45 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/203710/27748490-audio.m4a" length="2064" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:34:24</itunes:duration>
		</item>
	</channel>
</rss>
