<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Touché</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/5010</link>
		<description>Hele Danmarks kommentarspor på lyd. Touché vender det, der trender på sociale medier, sammen med dem der rammer og selv bliver ramt af debatten.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/848/2fb7a235a26d26d3990b2e7fc457b214.jpg"/>
		<item>
			<title>Byggeplaner i København: Socialdemokratisk valgflæsk?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47288329/031121_reporterne.mp3</link>
			<description>Socialdemokratiet i København vil, under ledelse af overborgmester Lars Weiss og spidskandidat Sofie Hæstorp Andersen, bygge 1200-1500 boliger i et industriområde mellem Nørrebro og Østerbro. 
Men her ligger der i forvejen bilforhandlere, som ikke har lyst til at flytte sig for boligbyggeriet. I Reporterne spørger vi Lars Weiss, om der overhovedet er hold i planen. 
Vi taler også med Socialdemokratiets socialordfører, Rasmus Langhoff, som mener, at Nye Borgerliges partiformand, Pernille Vermund, skal reagere på Facebook-opslag fra NB-kandidater, der blandt andet beskriver, at regeringen burde sendes til en anstalt på Livø. 
Værter: Cecilie Lange og Alexander Lorenzen.
Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47288329/031121_reporterne.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Nov 2021 09:46:58 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47288329/031121_reporterne.mp3" length="6441" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>01:47:21</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Presset politi: Hvornår kommer de 5000 ekstra betjente?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47270473/reporterne_0211.mp3</link>
			<description>”Vi kan ikke nå at opfylde politigarantien – eller jo, men så er der andre ting, vi ikke kan nå”, siger forbundsformanden i Politiforbundet. Omvendt siger politidirektøren i Nordjyllands Politi, at der ikke er det store behov for garantien.
I Reporterne ser vi nærmere på, hvad der er op og ned i Justitsministeriets nye politigaranti.
Vi vender desuden den nyeste udvikling i SMS’erne i Minkkommissionen med Mathias Pedersen, vært på podcasten Mink-Pod. Og vi spørger, om Danmark skal deltage i sikkerhedspolitiske projekter i Det Sydkinesiske Hav. 
Værter: Cecilie Lange og Alexander Wils Lorenzen.
Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47270473/reporterne_0211.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Nov 2021 08:45:03 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47270473/reporterne_0211.mp3" length="6495" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>01:48:15</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Vi har fået et fascistisk styret land&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47256753/reporterne_0111.mp3</link>
			<description>Nye Borgerlige har haft årsmøde i weekenden. Journalist Kevin Shakir er taget til årsmødet med en række Facebook-opslag, skrevet af kandidater til det kommende kommunal- og regionalvalg, som blandt andet sammenligner regeringens corona-politik med nazisme. 
I Reporterne spørger han, hvad de mener med opslagene.

Vi spørger desuden, om det er et principielt problem, at biskopper kan få det sidste ord i kommunale byggesager. Og så har vi besøg af Thomas Rohdén, som går til regionalvalg på Kina-politik. Giver det mening?

Værter: Cecilie Lange og Alexander Wils Lorenzen.
Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47256753/reporterne_0111.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Nov 2021 10:43:27 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47256753/reporterne_0111.mp3" length="6428" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>01:47:08</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Afsked med Touché: We're not crying, you're crying</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47181045/2710_sidste_sender_podcast.mp3</link>
			<description>Med: Sebastian Lynggard fra memeprofilen Herlige Svend, Anahita Malakians, debattør og tidl. kandidat for Nye Borgerlige og Simon Fendinge, formand for Liberal Alliances Ungdom.

Velkommen til det sidste afsnit af Touché - nogensinde. Vi tager afsked med programmet sammen med et udpluk af vores legendariske Touché-panel, hører mindeværdige klip - og så får vi også on air-efterkritik fra Jim Lyngvild og Brian Mørk.

Værter:
Cecilie Lange 
Kevin Shakir

Tilrettelægger:
Oliver Bærentsen
Kirstine Mossin

Redaktør:
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47181045/2710_sidste_sender_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Oct 2021 15:35:08 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47181045/2710_sidste_sender_podcast.mp3" length="2841" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:47:21</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>24tyv: Er det okay, at LOUD skifter navn?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47181031/2710_24tyv_podcast.mp3</link>
			<description>Med: Steffen Hjaltelin, stifter af kommunikationsbureauet Hjaltelin Stahl, Christina Randa, tidl. journalist på Radio24syv og nu LOUD, Tav Klitgaard, direktør for Zetland og Per Stig Møller, tidl. kulturminister (K).

Berlingske Media vil købe hele 91 procent af aktierne i selskabet bag Loud fra de nuværende 40 procent. Samtidig skal den - måske - tidligere ungdomsradio have nyt navn.

Men hvilke konsekvenser får det, hvis LOUD skifter navn til 24syv? Og hvad betyder det egentlig, at mediegiganten Berlingske Media gennem radiokanalen får adgang til 60 millioner offentlige kroner?

Værter:
Cecilie Lange 
Kevin Shakir

Tilrettelægger:
Oliver Bærentsen
Kirstine Mossin

Redaktør:
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47181031/2710_24tyv_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Oct 2021 14:15:01 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47181031/2710_24tyv_podcast.mp3" length="2748" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:45:48</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Eksem og diarré: Bliver skraldemændene ofret for klimakampen?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47160508/261021_klima_skraldem_nd.mp3</link>
			<description>Med: Bjørn Rafn, renovationsarbejder hos Ressourceindsamling A/S, René Christensen, miljøordfører for Dansk Folkeparti, Jacob Jensen, miljøordfører for Venstre og Anne Mette Madsen, seniorforsker hos Nationalt forskningscenter for arbejdsmiljø. 

Den tid, hvor alt husholdningsaffald røg i samme sorte sæk. Nu skal der sorteres i hele ti kategorier, hvilket mange nok vil mene er godt for klimaet. 

Men hvad med renovationsarbejderne? Noget tyder på, at deres helbred lider under, at der går længere tid imellem, at de enkelte skraldespande bliver tømt, så der udvikles farlige mikroorganismer, der kan give eksem, diarré og i værste tilfælde åndedrætsbesvær. 

Værter:
Cecilie Lange 
Kevin Shakir

Tilrettelægger:
Oliver Bærentsen

Redaktør:
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47160508/261021_klima_skraldem_nd.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 26 Oct 2021 14:33:20 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47160508/261021_klima_skraldem_nd.mp3" length="2597" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:43:17</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Diskrimination i nattelivet: Kan Sikandar komme på floor?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47160515/261021_diskrimination_natteliv.mp3</link>
			<description>Med: Besim Abdulji, studerende, Birgitte Bergman, ligestillingsordfører for De Konservative, 
Sikandar Siddique, leder af Frie Grønne og Jeppe Herskind Møller, vicedirektør i brancheforeningen Danske Restauranter og Caféer (DRC).

Diskrimination i nattelivet er en problemstilling, der dukker op i den offentlige debat igen og igen. Denne gang er det TV2 Lorry, der har afdækket, at unge med anden etnisk herkomst bliver afvist oftere. 

Men hvad kan man gøre ved det? Lars Aslan Rasmussen, ligestillingsordfører for Socialdemokratiet, foreslår, at man simpelthen fjerner natklubbers alkoholbevilling, hvis de bliver dømt for at diskriminere på baggrund af hudfarve. Og Sikandar Siddique er helt enig. Faktisk er han overbevist om, at han OGSÅ ville blive afvist, hvis han forsøgte at gå i byen med to brune venner.

Værter:
Cecilie Lange 
Kevin Shakir

Tilrettelægger:
Kirstine Mossin

Redaktør:
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47160515/261021_diskrimination_natteliv.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 26 Oct 2021 13:13:12 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47160515/261021_diskrimination_natteliv.mp3" length="2622" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:43:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Forbudte tuscher? Oprør i tattoo-branchen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47098131/tatovering_podcast.mp3</link>
			<description>Med: Majbritt Pedersen, tatovør, Chanett Colmorn, tatovør, Jørgen Serup, overlæge på Tatoveringsklinikken på Bispebjerg Hospital og Jimmy Knigge.

Den danske tatovørbranche er i chok, efter det er kommet frem, at ny EU-lovgivning vil forbyde 4.000 stoffer, der bruges i tatoveringer og permanent makeup, fordi man frygter, at det kan være kræft- og allergifremkaldende. 

Er det da ikke en meget god idé? Nej, mener selv en overlæge, der beskæftiger sig med netop tatoveringer. Og det er da heller ikke lykkedes os at finde én eneste politiker, der vil stå på mål for de nye planer. 

Værter:
Ali Aminali
Alexander Wils Lorenzen

Tilrettelægger:
Kirstine Mossin

Redaktør:
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47098131/tatovering_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Oct 2021 14:06:12 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47098131/tatovering_podcast.mp3" length="3228" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:48</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Omskæring: Er forbud eller legalisering vejen frem?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47096410/221021_omsk_ring.mp3</link>
			<description>Med: Lena Nyhus, forkvinde for Intact Danmark, Adam El-Matari, debattør og skribent på Pio og Jonathan Møller Sousa, daglig leder af Forum for dialog om Israel.

Debatten om omskæring af raske drengebørn er igen blusset op takket være dokumentaren “Omskæringer bag lukkede døre” på TV2, der i sidste uge afslørede store problemer med omskæringer i Danmark - blandt andet har en læge har været skyld i, at 16 drengebørn er blevet indlagt med komplikationer - enkelte var endda i livsfare. 

Det rejser spørgsmålet: Skal omskæring af drenge forbydes? Eller bør det offentlige tværtimod gribe ind og tilbyde at udføre indgrebet under ordentlige forhold? 

Værter:
Ali Aminali
Alexander Wils Lorenzen

Tilrettelægger:
Kirstine Mossin

Redaktør:
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47096410/221021_omsk_ring.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Oct 2021 11:05:58 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47096410/221021_omsk_ring.mp3" length="188" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:03:08</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Går vejen til ligestilling gennem kvoter?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47079681/211021_kvindekvoter.mp3</link>
			<description>Med: Aida Amary, folketingskandidat for Enhedslisten, Cecilie Winther Kristensen, stiller op til Borgerrepræsentationen for Dansk Folkeparti og adm. direktør i Sydbank Karen Frøsig.

Skal vi fastsætte kvoter for, hvor mange kvinder vi skal have i toppen af dansk erhvervsliv? Ja, mener De Radikale, der foreslår en fem-årig forsøgsperiode med kvoter for bestyrelser i børsnoterede selskaber. 

Værter:
Alexander Wils Lorenzen

Tilrettelægger:
Ali Aminali
Kirstine Mossin

Redaktør:
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47079681/211021_kvindekvoter.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Oct 2021 14:44:35 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47079681/211021_kvindekvoter.mp3" length="3176" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:52:56</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Skal jobcentrene bare afskaffes?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47079675/211021_forbyd_jobcentre.mp3</link>
			<description>Med: Troels Christian Jacobsen, medlem af Borgerrepræsentation for Alternativet, Halime El Abassi, formand for Rådet for etniske minoriteter og Helle Bonnesen, medlem af Borgerrepræsentationen for Konservative.

Burde vi bare nedlægge jobcentrene? Det hele sejler alligevel - senest har Berlingske afdækket, at jobcentrene i København ikke har henvist én eneste ledig til job de seneste to år.
Så skulle man bare lukke l*rtet og indføre borgerløn? 

Værter:
Ali Aminali
Alexander Wils Lorenzen

Tilrettelægger:
Kirstine Mossin

Redaktør:
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47079675/211021_forbyd_jobcentre.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Oct 2021 13:44:31 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47079675/211021_forbyd_jobcentre.mp3" length="3168" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:52:48</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Færre studiepladser i Kbh: RIP humaniora - eller hvad?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47060326/201021_sparerunde_kbh_kommune.mp3</link>
			<description>Med: Brian Arly Jacobsen, lektor på Københavns universitet og tillidsrepræsentant på Det Humanistiske Fakultet, Ulla Tørnæs, uddannelsesordfører og fhv. uddannelsesminister for Venstre og Eva Flyvholm, medlem af uddannelses- og forskningsudvalget for Enhedslisten.

Københavns universitet skærer knap 1600 studiepladser frem til 2030 som del af regeringens udflytningsplan, der vil have flere uddannelsesmuligheder fra de store byer og ud i landet. 

Både natur-og biovidenskab, samfunds- og sundhedsvidenskab og teologi ser ud til at blive ramt, men det er især de humanistiske fag, der bliver sløjfet. 

Er det fornuftigt? Eller et klassisk eksempel på, at humaniora altid skal stå for skud? Og hvorfor hader alle egentlig humaniora?

Værter:
Kevin Shakir

Tilrettelægger:
Kirstine Mossin

Redaktør:
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47060326/201021_sparerunde_kbh_kommune.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 20 Oct 2021 14:42:52 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47060326/201021_sparerunde_kbh_kommune.mp3" length="2774" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:46:14</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Vejen til det evige liv går gennem tandtråd. Næsten</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47060175/201021_leve_for_evigt_podcast.mp3</link>
			<description>Med: Nicklas Brendborg, molekylærbiolog og forfatter til “Gopler ældes baglæns”, Astrid Høgh, debattør og Niels Henrik Gregersen, professor i teologi ved Københavns Universitet.

Dyrk motion, undgå ensomhed og husk for Guds skyld at bruge tandtråd. Sådan sikrer man sig ifølge Brendborg et længere liv. 

Men kunne man forestille sig, at vi kan droppe aldrig helt og aldeles og leve for evigt? Er det overhovedet noget at stræbe efter? Og hvad er meningen med livet, hvis man ikke ved, at det slutter? (Ja, det blev dybsindigt). 

Værter:
Ali Aminali
Alexander Wils Lorenzen

Tilrettelægger:
Kirstine Mossin

Redaktør:
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47060175/201021_leve_for_evigt_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 20 Oct 2021 10:42:36 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47060175/201021_leve_for_evigt_podcast.mp3" length="3194" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:14</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Min klimaplan er grønnere end din klimaplan</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47045034/191021_klima_showdown_kevin.mp3</link>
			<description>Med: Theresa Scavenius, spidskandidat til borgerrepræsentationen for Momentum, Helle Bonnesen, medlem af borgerrepræsentationen i København for Konservative og Mette Annelie Rasmussen, medlem af borgerrepræsentationen i København for Radikale Venstre.

Kommunalvalget i København er lagt op til at blive endnu et klimavalg - denne gang med verdens måske første selvudnævnte klimaparti, Momentum. 

Partiet med Theresa Scavenius i spidsen er klar til at erklære klima-nødsituation. Men hvad betyder det egentlig? Og er der overhovedet brug for Momentum, når de fleste partier i hovedstaden nærmest falder over sig selv for at indføre indføre CO2-budgetter, fremme cyklismen og bygge en energiø?

Det taler vi med det nye parti, Radikale Venstre og Konservative om. 

Værter:
Kevin Shakir

Tilrettelægger:
Kirstine Mossin

Redaktør:
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47045034/191021_klima_showdown_kevin.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 19 Oct 2021 14:40:59 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47045034/191021_klima_showdown_kevin.mp3" length="3203" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:23</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bliver Nye Borgerlige udsat for hetz - af børn?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47044147/191021_ali_nye_borgerlige.mp3</link>
			<description>Med: Malte Larsen, formand for Nye Borgerlige Ungdom, Mathias Stockfleth Petersen, hovedbestyrelsesmedlem i Dansk Folkepartis Ungdom og Henrik Hvidesten, borgmester i Ringsted (V). 

Malte Larsen, der er formand for Nye Borgerlige Ungdom, blev chikaneret og udsat for tilråb af en gruppe unge drenge, da han som led i Skolevalg 2021 var til stede i Ringsted Konferencecenter. 

“I starten omringede de min bod fra alle led og kanter og stillede en masse åndssvage spørgsmål såsom ”hvorfor synes du jeg skal hjem?”, ”hvorfor hader du islam?” og ”hvad har du imod min hudfarve?”, skriver han i et opslag på Facebook, der er blevet delt over 1.000 gange. 

Han klager over, at ingen hverken lærere eller SSP-folk greb ind, men ikke alle har samme oplevelse af forløbet.

Værter:
Ali Aminali

Tilrettelægger:
Julie Kragh

Redaktør:
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47044147/191021_ali_nye_borgerlige.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 19 Oct 2021 11:20:37 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47044147/191021_ali_nye_borgerlige.mp3" length="3217" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:37</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>På plejehjem ved Pusherstreet?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46986270/141021_boliger_p_christiania_podcast.mp3</link>
			<description>Med: Jens-Kristian Lütken (V), Jakob Næsager (K) og Jonas Bjørn (S) - alle medlemmer af Københavns Borgerrepræsentation. Allan Lausten, byøkolog på Christianias byggekontor

Regeringen vil bygge 22.000 almene boliger og 4.000 studieboliger i landets største byer - og nogle af dem skal ligge på Christiania. 

Men vil christianitterne overhovedet have almene boliger på Fristaden? Og hvad med de mennesker, der skal flytte ind i boligerne, hvis de bliver bygget - hvordan vil de have det med at bo klods op ad Pusherstreet, hvor der sælges for mange millioner af kroner af hash om året? 

Værter:
Cecilie Lange
Kevin Shakir

Tilrettelægger:
Oliver Bærentsen
Kirstine Mossin

Redaktør:
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46986270/141021_boliger_p_christiania_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 15 Oct 2021 08:52:22 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46986270/141021_boliger_p_christiania_podcast.mp3" length="2028" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:33:48</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>DSB-ansat kaldte Ivy en ‘plastikdukke’. Nu siger de undskyld - kun let pressede</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46956452/131021_ivy_vs_dsb_podcast.mp3</link>
			<description>Med: Ivy Rosenauer, sangerinde og radiovært, Anna Thygesen, kommunikationsekspert
Susanne Branner Jespersen, sekretariatschef for LGBT+ Danmark og Michael Højgaard, underdirektør i DSB.

“Transvestit” og “plastikdukke”. Sådan lød kommentarerne rettet mod den transkønnede Ivy Rosenauer.

Kommentarerne kom fra en ansat i DSB, som Ivy mødte på sin tur fra København til Malmø - vel at mærke kun få måneder efter, at DSB markerede sig ifm. Priden.

Så hvordan harmonerer de transfobiske kommentarer med dét billede, som DSB ellers forsøger at tegne af sig selv som en LGBT+ venlig organisation og arbejdsplads?

Og hvorfor har denne her shitstorm egentlig ikke fyldt mere i medierne?

Værter:
Cecilie Lange
Kevin Shakir

Tilrettelægger:
Oliver Bærents

Redaktør:
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46956452/131021_ivy_vs_dsb_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 13 Oct 2021 14:49:15 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46956452/131021_ivy_vs_dsb_podcast.mp3" length="2225" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:37:05</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Skolevalg: Demokratisk dannelse eller statslig propaganda?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46956429/131021_skolevalg_podcast.mp3</link>
			<description>Med: Jens Philip Yazdani, debattør, Chris Preuss, formand for Dansk Ungdoms Fællesråd og medlem af VU og Jens Joel, undervisningsordfører for Socialdemokratiet.
“Tiden er inde. Til at sætte dit kryds. Og lade din stemme gælde”. Sådan skriver statsminister Mette Frederiksen om Skolevalg 2021, hvor alle skolelever i 8., 9., og 10. klasser skal til stemmeurnerne. 

Skolevalg er arrangeret af Folketinget og Børne- og Undervisningsministeriet i samarbejde med Dansk Ungdoms Fællesråd og kalder sig for årets demokratiske begivenhed. Men spørger man Jens Philip Yazdani er det højst en glorificeret meningsmåling for folk, der er sat udenfor indflydelse, og en måde at pacificere de unge på.

Værter:
Cecilie Lange
Kevin Shakir

Tilrettelægger:
Oliver Bærentsen

Redaktør:
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46956429/131021_skolevalg_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 13 Oct 2021 13:29:11 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46956429/131021_skolevalg_podcast.mp3" length="2096" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:34:56</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>På Nyborg Gymnasium låser de mobilerne inde: Genialt eller gammeldags?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46936802/121021_mobilfri_skole_podcast.mp3</link>
			<description>Med: Dorte Ågård, pædagogisk konsulent og forfatter til “Skærme i skolen”, Christian Mogensen, specialkonsulent hos Center for digital pædagogik, Henrik Stokholm, rektor på Nyborg Gymnasium og Kevin Nguyen, elevrådsformand på Nyborg Gymnasium.

Er du elev på Nyborg gymnasium, kan du ikke tilgå Instagram på skolens netværk. Du kan heller ikke shoppe sko på Zalando eller følge med i din yndlingsserie på Netflix. Siderne er simpelthen blevet blokeret.

Og når du er til undervisning, så skal din telefon gemmes væk i dit skab.

Sidste år har gymnasiet nemlig gennemført en række teknologiske begrænsninger for at hjælpe eleverne med at styre deres digitale forbrug. Men er det overhovedet en god idé i et digitalt samfund? 

Værter:
Kevin Shakir

Tilrettelægger:
Oliver Bærentsen

Redaktør:
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46936802/121021_mobilfri_skole_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 12 Oct 2021 14:47:21 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46936802/121021_mobilfri_skole_podcast.mp3" length="2763" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:46:03</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Klimamærker i indkøbskurven: Hvis ansvar er det?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46936788/121021_klimam_rkning_podcast.mp3</link>
			<description>Med: Martin Hasgard, sortimentschef hos Netto, John Wagner, direktør hos De Samvirkende Købmænd, Stine Vuholm, fødevarepolitisk medarbejder hos Forbrugerrådet Tænk og Kristine Clement, kampagneleder for landbrug og skov hos Greenpeace.

Tænk, hvis der var et simpelt mærke på kødet eller mælken i køledisken, som fortalte, hvor meget varerne belastede klimaet. Det har der faktisk været i to Netto-butikker, hvor mærket Skyen førte til, at kunderne handlede mere klimavenligt. 

Alligevel vil Netto ikke udbrede mærket til resten af kædens butikker, og hos de andre supermarkeder vil man ikke bruge tid på at lave sit eget, mens man venter på, at der kommer et officielt.

Men hvorfor egentlig ikke? Har supermarkedskæderne ikke et ansvar for, at vi alle sammen sætter et lidt mindre CO2-aftryk?
Men hvorfor ikke lave et klimamærke, når nu det hjælper os med at købe mere klimavenlige 

Værter:
Kevin Shakir

Tilrettelægger:
Oliver Bærentsen

Redaktør:
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46936788/121021_klimam_rkning_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 12 Oct 2021 12:07:01 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46936788/121021_klimam_rkning_podcast.mp3" length="2670" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:44:30</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Mange LGBT+ børn og unge mistrives: Hvad vil regeringen gøre?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46880812/081021_lev_og_lad_leve_podcast.mp3</link>
			<description>Med: Michael Bjerring aka. Mizz Priveleze, talsperson for Lev og Lad Leve, Frederik Friis, pædagogstuderende og Jens Joel, undervisningsordfører (S). 

“Jeg synes bare lige, du skal vide, vi er mange som godt ved, du er en ussel piksutter og en liderlig lille homo!! føj for satan!! Sådan nogle som dig skulle bare slet ikke være født.”

Sådan en besked fik Frederik Friis fra en af sine klassekammerater, mens han gik på en ungdomsuddannelse. Og noget tyder på, at den slags chikane ikke er et enestående tilfælde. 

En undersøgelse viser, at 9 ud af 10 LGBT+ børn og unge oplever at høre homofobiske og transfobiske skældsord i skolen, og at hele 37 procent oplever, at de tit eller meget tit føler sig ensomme. Så hvad kan man gøre?

Værter:
Cecilie Lange
Kevin Shakir

Tilrettelægger:
Oliver Bærentsen
Kirstine Mossin

Redaktør:
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46880812/081021_lev_og_lad_leve_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Oct 2021 14:20:05 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46880812/081021_lev_og_lad_leve_podcast.mp3" length="2407" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:40:07</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Baby på Borgen: Helt naturligt eller udspekuleret og kynisk?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46880688/081021_baby_p_borgen_podcast.mp3</link>
			<description>Med: Anne Sophia Hermansen, kulturkommentator på Berlingske, Lise Johansen, direktør for Kvinderådet, Natasha Stenbo Enetoft (V), byrådsmedlem i Gribskov og Sebastian Kaimson (K), byrådskandidat i Aarhus.

“Folketingssalen åbner oktober 2021, og en stille, sovende baby ude i kanten af folketingssalen er simpelthen Pia Kjærsgaards store hovedpine. Tænk at hun gider, jeg gør ikke. Men hvis nogen vil høre til Enhedslistens social- eller ligestillingspolitik, kan I bare ringe...”

Sådan skrev Pernille Skipper i et tweet, efter hun undervejs i Folketingets åbningsdebat blev bedt om at forlade Folketingssalen med sin baby. Ifølge Politiken skete det via to gule post-it-sedler, som Pia Kjærsgaards sekretær overleverede til Skipper.

“Babygate” delte straks vandene mellem dem, der mente, at Folketinget burde følge med tiden og dem, der beskyldte Skipper for “kynisk brug af baby” for at fremme sin karriere. 

Værter:
Cecilie Lange
Kevin Shakir

Tilrettelægger:
Oliver Bærentsen
Kirstine Mossin

Redaktør:
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46880688/081021_baby_p_borgen_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Oct 2021 11:59:53 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46880688/081021_baby_p_borgen_podcast.mp3" length="2603" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:43:23</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Skal byrådsmedlemmer gå gratis til psykolog?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46865853/071021_psykologhj_lp_slagelse_podcast.mp3</link>
			<description>Med: Pernille Ivalo Frandsen, medlem af Slagelse byråd (V), Sofie Janning, medlem af Slagelse byråd (S), Githa Nelander, medlem af Næstved byråd (Nye Borgerlige) og Theodor Gjerding, landsformand for Sind Ungdom.

Grimme kommentarer og truende beskeder fylder nu så meget i indbakken hos byrådspolitikerne i Slagelse, at et enigt byråd nu har vedtaget en ordning, der skal give psykologbistand til byrådspolitikere, der har været udsat for chikane og trusler.

Men skal vores skattekroner gå til politikere - endda på et tidspunkt, hvor der er rekordlang ventetid for at få en psykologtid gennem det offentlige. Og så er der også lige spørgsmålet om, hvor den hårde tone egentlig opstår - i eller uden for byrådssalen?

Værter:
Cecilie Lange
Kevin Shakir

Tilrettelægger:
Oliver Bærentsen
Kirstine Mossin

Redaktør:
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46865853/071021_psykologhj_lp_slagelse_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 07 Oct 2021 16:18:20 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46865853/071021_psykologhj_lp_slagelse_podcast.mp3" length="2538" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:42:18</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Skal børn kunne skifte juridisk køn? Eller “bare” erkende deres krop, som den er?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46865584/071021_transk_nnede_b_rn_podcast.mp3</link>
			<description>Med: Karen M. Larsen, lektor i historie, Helge Sune Nymann, næstforperson i Foreningen for Støtte til Transkønnede Børn, Astrid Carøe, ligestillings- og LGBT-ordfører SF og Birgitte Bergman, ligestillingsordfører for De Konservative.
”Stop nu snakken om transkønnede børn”, skriver Karen M. Larsen i et debatindlæg i Politiken. Hun mener, at børn skal gøre op med kønsrollerne snarere end at skifte køn - hvadenten det er juridisk eller fysisk. 
Helt så nemt er det dog ikke ifølge Foreningen for Støtte til Transkønnede Børn. 
Værter:
Cecilie Lange
Kevin Shakir

Tilrettelægger:
Oliver Bærentsen
Kirstine Mossin

Redaktør:
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46865584/071021_transk_nnede_b_rn_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 07 Oct 2021 14:58:14 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46865584/071021_transk_nnede_b_rn_podcast.mp3" length="16" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:00:16</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Døddrukne zombier i Indre by: Er festen i Kbh gået for vidt?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46847552/061021_larm_i_indre_by_podcast.mp3</link>
			<description>Med: Anne Sofie Allarp, forfatter og debattør, Christopher Røhl, medlem af Borgerrepræsentationen for Radikale Venstre, Andreas Keil, medlem af Borgerrepræsentationen i København for Socialdemokratiet og Cille Egholm, kandidat til Borgerrepræsentationen i København for Venstre.

København forsøger at sælge sig selv som en lækker storby med nordisk gastronomi og hygge. Men det er bestemt ikke det indtryk af byen, som forfatter Anne Sofie Allarp sidder med. 

Som bosat i Indre by er det derimod vold, narkohandel og døddrukne zombier, der fylder i gadebilledet, lyder kritikken. Men er det reelt et problem? Eller skal Allarp og andre stilhedselskende danskere bare flytte på landet?

Værter:
Cecilie Lange
Kevin Shakir

Tilrettelægger:
Oliver Bærentsen
Kirstine Mossin

Redaktør:
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46847552/061021_larm_i_indre_by_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Oct 2021 14:36:20 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46847552/061021_larm_i_indre_by_podcast.mp3" length="2878" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:47:58</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Holder politiet et skarpere øje med borgere med indvandrerbaggrund?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46847403/061021_raceprofilering_podcast.mp3</link>
			<description>Med: Thomas James Thomsen, iværksætter, Anders Frandsen, kommunikationsdirektør i Rigspolitiet, Sikandar Siddique (Frie Grønne),  Kasper Sand Kjær, retsordfører (S) og Helle Rosenvig, medlem af Nye Borgerlige.

Thomas James Thomsen er blevet stoppet mere end 3.500 gange af politiet til trods for, at han aldrig har begået nogen form for kriminalitet. Han mener, at han bliver udsat for såkaldt raceprofilering. Og en ny undersøgelse viser, at danskere med anden etnisk herkomst oftere bliver sigtet for forbrydelser, uden at der falder dom i sagen - simpelthen fordi, de bliver sigtet oftere. 
Der er dog langt fra enighed om konklusionerne i studiet. 
Værter:
Cecilie Lange
Kevin Shakir

Tilrettelægger:
Oliver Bærentsen
Kirstine Mossin

Redaktør:
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46847403/061021_raceprofilering_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Oct 2021 11:56:06 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46847403/061021_raceprofilering_podcast.mp3" length="2741" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:45:41</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>LIVE fra Folketingets åbning: Dyre FB-annoncer og Sikanders flotte fritz</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46829010/live_fra_borgen_podcast.mp3</link>
			<description>Med: Christian Rabjerg Madsen (S), Sikandar Siddique (Frie Grønne), Mette Abildgaard (K), Rosa Lund (EL) og Peter Skaarup (DF). 

I anledning af Folketingets åbning er Kevin Shakir rykket til Vandrehallen på Christiansborg for at få svar fra politikerne. 

Hvorfor har Frie Grønne indtil videre brugt 900.000 kroner på Facebook-annoncer? Og hvad når de først - de 20.000 vælgererklæringer eller Facebook-udgifter på en million?

Hvem har fået taget billeder til nye valgplakater - og hvornår kommer der valg?

Og så tørner Enhedslisten og Dansk Folkeparti sammen i en duel om deres politiske prioriteringer. 

Værter:
Cecilie Lange
Kevin Shakir

Tilrettelægger:
Oliver Bærentsen
Kirstine Mossin

Producer: 
Matthias Damborg

Redaktør:
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46829010/live_fra_borgen_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 05 Oct 2021 13:34:24 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46829010/live_fra_borgen_podcast.mp3" length="2749" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:45:49</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Tre år efter #Bacongate: Må en fødevareminister stadig elske kød (og hade veganere)?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46829007/bacon_fans_podcast.mp3</link>
			<description>Med: Jonathan Leer, madforsker og forfatter til bogen “Kød”, Maria Ladegaard, landsformand for Venstres Ungdom og Emilie Esmann Andersen, landssekretær SFU.

I dag er det præcis tre år siden, at den daværende fødevareminister Jakob Ellemann ankom til Borgen og sagde de berømte ord: 
“Jeg kan slet ikke beskrive, hvor meget jeg elsker bacon”, da han blev spurgt til dyrevelfærd af en veganer. 

Men spørgsmålet er, om en fødevareminister ville kunne slippe afsted med det samme i dag, hvor mange af os har kødfri dage, de officielle kostråd er blevet ændret og sågar vuggestuer tilbyder vegansk mad. 

Med andre ord: Er det stadig sejt at være bacon-entusiast i dagens Danmark? Og er det blevet lidt mindre velset at gøre grin med veganere?

Værter:
Cecilie Lange
Kevin Shakir

Tilrettelægger:
Oliver Bærentsen
Kirstine Mossin

Redaktør:
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46829007/bacon_fans_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 05 Oct 2021 12:14:18 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46829007/bacon_fans_podcast.mp3" length="2741" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:45:41</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Kendisser i politik: Er demokratisk problem?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46774518/011021_kendte_p_stemmesedlen_podcast.mp3</link>
			<description>Med: Joachim B. Olsen, politisk kommentator og tidl. medlem af Folketinget for Liberal Alliance, Pelle Dragsted, tidl. medlem af Folketinget for Enhedslisten og valgforsker Kasper Møller Hansen.

Når vi skal sætte vores kryds til kommunalvalget i november, får flere af os mulighed for at stemme på kandidater, som vi kender fra alt andet end politik. I Sønderborg kommune stiller en ‘X Factor’-deltager f.eks. op for Socialdemokratiet. 

Og det er bestemt ikke første gang, at et parti har bejlet til en ‘kendis’. Men er det et problem, at partierne går efter kandidater, der er kendt fra tv-programmer eller sociale medier?

Vi taler med to politikere, hvoraf den ene har en hårdtslående (eller måske rettere hårdtkastende?) fortid - nemlig tidligere kuglestøder Joachim B. Olsen, der også havde medvirket i ‘Vild med dans’, hvor han blev politiker. 
Værter:
Cecilie Lange
Kevin Shakir

Tilrettelægger:
Oliver Bærentsen
Kirstine Mossin

Redaktør:
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46774518/011021_kendte_p_stemmesedlen_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Oct 2021 07:08:51 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46774518/011021_kendte_p_stemmesedlen_podcast.mp3" length="1777" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:29:37</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Forvirringen er total: Må afghanske flygtninge tage mere end én kone med til DK?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46774236/011021_afghanistan_flygtninge_podcast.mp3</link>
			<description>Med: Morten Dahlin (V), medlem Udlændinge- og Integrationsudvalget og Eva Flyvholm, udenrigsordfører for Enhedslisten.

Spørger man oppositionen har regeringen lavet kovending på kovending, når det handler om de evakuerede afghanere. For må de eller må de ikke tage flere koner - eller sågar mindreårige ægtefæller med til Danmark? 

Nej, lyder det foreløbigt endelige svar fra udlændinge- og integrationsminister Mattias Tesfaye. 

Men hvad skal vi så stille op med de “ekstra koner”, der - måske/måske ikke - allerede ER kommet til landet?

Værter:
Cecilie Lange
Kevin Shakir

Tilrettelægger:
Oliver Bærentsen
Kirstine Mossin

Redaktør:
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46774236/011021_afghanistan_flygtninge_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Oct 2021 13:47:36 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46774236/011021_afghanistan_flygtninge_podcast.mp3" length="1354" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:22:34</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>På den igen… Er det et problem med kønsopdelt svømmeundervisning?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46756152/300921_k_nsopdelt_sv_mmehal_podcast.mp3</link>
			<description>Med: Anahita Malakians, debattør og tidl. folketingskandidat for Nye Borgerlige, Yildiz Akdogan, kandidat til Københavns borgerrepræsentation for S, Jino Victoria Doabi, kandidat til Københavns borgerrepræsentation for Radikale og Hans Skou, medlem af Aarhus Byråd for Venstre.

Er det et problem, at børn kan gå til kønsopdelt svømmeundervisning? Ja, mener S-politiker Lars Aslan, der faktisk går så langt som til at sammenligne det med Taliban. 

Og det er langt fra første gang, at politikere er blevet fortørnede over kønsopdelt svømmeundervisning - faktisk blev det forbudt i Aarhus Kommune i 2017.

Men hvad hjælper det egentlig? Eller får det bare færre børn til at deltage i sportsforeninger?

Værter:
Cecilie Lange
Kevin Shakir

Tilrettelægger:
Oliver Bærentsen
Kirstine Mossin

Redaktør:
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46756152/300921_k_nsopdelt_sv_mmehal_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 30 Sep 2021 15:25:53 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46756152/300921_k_nsopdelt_sv_mmehal_podcast.mp3" length="2846" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:47:26</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Diskrimination i SU-reglerne? Hvorfor får kun nogle studerende handicaptillæg?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46755933/300921_handicap_su_podcast.mp3</link>
			<description>Med: Amanda Vørts Møller, HF-studerende, Theodor Gjerding, landsformand for SIND Ungdom og Jens Henrik Thulesen Dahl, uddannelsesordfører hos Dansk Folkeparti.

Er du studerende på en ungdomsuddannelse og har en psykisk lidelse, har du ikke ret til det SU-tillæg, man kalder for handicaptillægget. Som reglerne er nu, er det kun studerende på erhvervsuddannelser og videregående uddannelser, der kan få det.

Det rammer Amanda Vørts Møller, der læser HF-enkeltfag og som lider af skizotypi. Hun er nødt til at gældsætte sig med SU-lån hver måned, fordi hun pga. sin diagnose ikke kan have et studiejob.

Er der tale om et hul i SU-reglerne? Og skal de laves om?

Værter:
Cecilie Lange
Kevin Shakir

Tilrettelægger:
Oliver Bærentsen
Kirstine Mossin

Redaktør:
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46755933/300921_handicap_su_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 30 Sep 2021 12:45:40 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46755933/300921_handicap_su_podcast.mp3" length="1854" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:30:54</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Langt til ligestilling? Trods kritik leder TV2 efter en mandlig 'Bachelor'</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46741625/2909_bachelor_podcast.mp3</link>
			<description>Med: Casper Berthelsen, Danmarks første “Bachelor”, Rikke Dal Støttrup, chefredaktør på Alt for damerne, Anne Sophia Hermansen, kulturkommentator på Berlingske, Emil Minana, realityekspert og Nana Langhoff, skribent og debattør.
 
I realityprogrammet “Bachelor” ledte først Casper og siden også Jaffer efter deres eneste ene blandt 20 smukke singlekvinder. Og nu leder TV2 efter endnu en “moderne” mand til sæson to.
 
Programmet fik ellers en hel del kritik, da det rullede over skærmen i sommer: “00’erne har ringet: De vil gerne have deres kønsroller tilbage”, lød det fra Rikke Dal Støttrup. 
 
Vi diskuterer den manglende ligestilling i datingprogrammer med et meget passioneret panel. 

Værter:
Cecilie Lange
Kevin Shakir

Tilrettelægger:
Oliver Bærentsen
Kirstine Mossin

Redaktør:
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46741625/2909_bachelor_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Sep 2021 16:04:10 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46741625/2909_bachelor_podcast.mp3" length="2990" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:49:50</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Er det et problem, når medierne fokuserer på Støjbergs røde negle og høje hæle?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46741534/2909_inger_st_jberg_podcast.mp3</link>
			<description>Med: Louise ‘Twerk Queen’ Kjølsen, Leny Malacinski, journalist på Weekendavisen og 
Kasper Løvkvist, politisk reporter på Avisen Danmark.

Er det et problem, at retsreportere udpensler Inger Støjbergs påklædning i Rigsretten med “American Psycho-agtig præcision”, som nogle debattører mener? Eller er det bare dejligt, at nogen lægger mærke til, at man har besværet sig med at lægge neglelak og hoppe i de høje hæle, som Støjberg selv forklarer. 

Vi tager debatten sagens hovedpersoner - Inger Støjberg og manden bag en af de detaljerige reportager, Kasper Løvkvist. 

Værter:
Cecilie Lange
Kevin Shakir

Tilrettelægger:
Oliver Bærentsen
Kirstine Mossin

Redaktør:
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46741534/2909_inger_st_jberg_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Sep 2021 13:23:53 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46741534/2909_inger_st_jberg_podcast.mp3" length="2822" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:47:02</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Stor stigning i øko-bind og tamponer: Bløder du på en klimavenlig måde?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46725906/2909_klima_mens_podcast.mp3</link>
			<description>Med: Emma Libner, cand.mag. i kulturformidling og indehaver af Instagram-profilen KH Underlivet og Anne Aittomaki, strategisk direktør for miljøorganisationen Plastic Change 
 
Klimakampen handler ikke længere kun om flyafgifter og flere kødfrie dage. Nu er det også rykket ind i badeværelserne, for flere supermarkeder og netbutikker melder om øget salg af økologiske og klimavenlige menstruationsprodukter som genanvendelige bind og -trusser, natursvampe og selvfølgelig den populære kop. 

Vi snakker også med Simone Westergaard, der er medstifter af Mewalii, som har skabt et bind udelukkende af plantefibre. 

Men den grønne omstilling er ikke nødvendigvis godt for pengepungen - eller for den klimaskyld, mange af os slæber rundt på. Vi forsøger at blive klogere med panelet.

Værter:
Cecilie Lange
Kevin Shakir

Tilrettelægger:
Oliver Bærentsen
Kirstine Mossin

Redaktør:
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46725906/2909_klima_mens_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Sep 2021 16:02:22 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46725906/2909_klima_mens_podcast.mp3" length="2277" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:37:57</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Ingen overraskelse dér: Journalister er ræverøde</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46725462/2909_r_de_lejesvende_podcast.mp3</link>
			<description>Med: Tom Jensen, chefredaktør på Berlingske, Malthe Johan Poulsen, tidl. folketingskandidat for S og Chris Bjerknæs, konsulent hos DF på Christiansborg.

Eller… Det er i hvert fald de journaliststuderende på DMJX, hvor flertallet drømmer om et rødt Danmarkskort. Hele 24,3 procent af de studerende ville stemme på Enhedslisten, mens kun lidt over en femtedel stemmer blåt. Det skriver mediet Kontrast, der har fået indsigt i data indhentet fra DMJX’s obligatoriske undervisning i statistik.

Men er det overhovedet et problem, at unge under uddannelse stemmer rødt? Ja, mener blandt andre Berlingskes chefredaktør Tom Jensen.

Værter:
Cecilie Lange
Kevin Shakir

Tilrettelægger:
Oliver Bærentsen
Kirstine Mossin

Redaktør:
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46725462/2909_r_de_lejesvende_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Sep 2021 15:02:19 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46725462/2909_r_de_lejesvende_podcast.mp3" length="2915" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:48:35</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Trods domme har 'Selvmordslægen' hjulpet 1800 - og han bliver ved</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46667702/240921_d_dshj_lp_podcast.mp3</link>
			<description>Med: Svend Lings, pensioneret tidl. læge og fortaler for aktiv dødshjælp, Gorm Greisen, overlæge på Rigshospitalet og Michael Monberg, politisk ordfører for Veganerpartiet.

Det kan give op til tre års fængsel at udøve aktiv dødshjælp. Alligevel fortsætter Svend Lings, der også er kendt som ‘selvmordslægen’ ufortrødent. Faktisk anslår Lings, der har fået frataget sin autorisation, at han har hjulpet 1.800 danskere med at begå selvmord.

Men er det egentlig et problem, når fire ud af fem danskere i en rundspørge erklærer sig enige i, at aktiv dødshjælp bør være en mulighed? 
 
Husk! Hvis du sidder med tanker om selvmord, så kontakt Livsliniens rådgivning på tlf. 70 201 201.
 
Værter:
Cecilie Lange
Kevin Shakir

Tilrettelægger:
Oliver Bærentsen
Kirstine Mossin

Redaktør:
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46667702/240921_d_dshj_lp_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Sep 2021 06:16:05 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46667702/240921_d_dshj_lp_podcast.mp3" length="2740" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:45:40</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Veganermad i vuggestuen - hvad er problemet?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46667555/240921_veganermad_podcast.mp3</link>
			<description>Med: Julie Lovin, veganer og mor til vuggestuebarn, Franciska Rosenkilde, Politisk leder i Alternativet og kultur- og fritidsborgmester i Københavns Kommune, Mai Mercado, medlem af Folketinget for De Konservative og tidligere børne- og socialminister og Anders Storgaard, byrådskandidat på Frederiksberg for De Konservative.

Da Julie Lovin skulle finde en vuggestue til datteren Sia, faldt valget på én, der tilbød vegansk mad. Men nu er det ikke længere en mulighed i Københavns kommune, og nu skal Julie Lovin, hvis familie lever vegansk, tage stilling til, om datteren skal have madpakke med som den eneste eller spise det ikke-veganske mad, som institutionen tilbyder. 
 
Er det et ilandsproblem? Eller er det kommunen, der ikke har forstået, at der bliver flere og flere veganere?

Værter:
Cecilie Lange
Kevin Shakir

Tilrettelægger:
Oliver Bærentsen
Kirstine Mossin

Redaktør:
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46667555/240921_veganermad_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Sep 2021 14:14:58 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46667555/240921_veganermad_podcast.mp3" length="2771" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:46:11</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Allan Nielsen langer ud: Min datter bliver udskammet</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46650112/230921_allan_nielsen_podcast.mp3</link>
			<description>Med: Allan Nielsen, coach og tidl. fodboldspiller, Thomas Kepler, Formand for GL - Gymnasieskolernes Lærerforening, Clara Halvorsen, medlem af De Radikale og Nana Harring Byrådskandidat for DF i Aarhus. 
Allan Nielsens datter og hendes veninde blev ifølge ham kaldt “dumme, uvidende og tabere”, fordi de to gymnasieelever ikke er blevet vaccineret mod corona. Og det har skabt problemer forud for en studierejse til Italien. 
Det fik den tidligere fodboldspiller til at fare til tasterne, og nu ruller debatten om, hvordan man egentlig skal forholde sig til uvaccinerede på landets gymnasier. 
Er det rimeligt at udskamme unge for at have fravalgt en frivillig vaccine? Eller sætter man sig naturligt uden for fællesskabet, når man går imod Sundhedsstyrelsens anbefalinger?
Værter:
Cecilie Lange
Kevin Shakir

Tilrettelægger:
Oliver Bærentsen
Kirstine Mossin

Redaktør:
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46650112/230921_allan_nielsen_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Sep 2021 11:52:54 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46650112/230921_allan_nielsen_podcast.mp3" length="2826" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:47:06</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Fra våd og villig til woke: Samtykkelov a la Paradise Hotel</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46636477/2209_samtykke_i_paradise_podcast.mp3</link>
			<description>Med: Emil Minana, vært på RødLøber hos Aller Media, Nora Tveden Thomsen, medvirker i den nye sæson af Paradise Hotel, Zen Donen, Everyday Sexism Project og Morten Lollike, programredaktør på Paradise Hotel. 

I den norske udgave af Paradise Hotel har man indført nye regler om, at kåde paradisoer skal give en thumbs up til kameraet, inden de har sex på hotellet for at vise, at de har givet samtykke. Den regel blev faktisk allerede indført i Danmark sidste år, og er også en del af den seneste 18. sæson, der havde premiere i denne uge. 

Men giver thumbs up-metoden mening, når deltagerne er fulde? Eller handler det snarere om at beskytte produktionen end deltagerne?

Værter:
Cecilie Lange
Kevin Shakir

Tilrettelægger:
Oliver Bærentsen
Kirstine Mossin

Redaktør:
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46636477/2209_samtykke_i_paradise_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 22 Sep 2021 15:31:24 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46636477/2209_samtykke_i_paradise_podcast.mp3" length="2639" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:43:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Må unge under 18 se porno? Nej, mener DF-profil</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46636572/2209_aldersgr_nse_p_porno_podcast.mp3</link>
			<description>Med: Marie Krarup, børne- og undervisningsordfører for Dansk Folkeparti, Anahita Malakians, debattør og tidligere folketingskandidat for Nye Borgerlige og Sofie Lippert, folketingskandidat for SF.

Hver femte ung føler sig afhængig af onlineporno. Ser man kun på drengene, er det hele 25 procent. Og det er en kæmpe problem, mener Dansk Folkepartis Marie Krarup. Hun har heldigvis en nem løsning: Indfør aldersverificering for at gå på pornosider. Med andre ord - er du under 18 år, kan du ikke længere tjekke PornHub. 

Men hvilke konsekvenser ville et pornoforbud for unge have? Og handler det bare om pornoforskrækkelse?

Værter:
Cecilie Lange
Kevin Shakir

Tilrettelægger:
Oliver Bærentsen
Kirstine Mossin

Redaktør:
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46636572/2209_aldersgr_nse_p_porno_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 22 Sep 2021 15:11:23 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46636572/2209_aldersgr_nse_p_porno_podcast.mp3" length="1389" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:23:09</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>LOUD Debat med Ali Aminali</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46617581/loud_debat_m_ali_aminali.mp3</link>
			<description>Touche-holdet er ikke på job i dag. I stedet får du programmet «LOUD Debat» med Ali Aminali som vært, og det bliver med kontroversielle emner på menuen. Vi skal debattere, hvordan vi kan få undervisning i Muhammed-tegningerne ind i Folkeskolen, uden at det bringer lærernes liv i fare. 11 ugers øremærket barsel til fædre er netop blevet vedtaget. Men hvilke konsekvenser har de nye regler for sårbare og fattige familier? Og så vender vi alle de politiske partier, som har holdt møder med deres bagland i denne weekend. 
Gæster:
•Karina Bergmann, Konservativt medlem af Kultur og fritidsudvalget i Københavns Borgerrepræsentation
•Eva Gregersen, Cand Polit 
•Chris Bjerknæs, Forhenværende formand for DFU  
•Niels Jespersen, Chefredaktør for Netavisen Pio</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46617581/loud_debat_m_ali_aminali.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 21 Sep 2021 12:49:13 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46617581/loud_debat_m_ali_aminali.mp3" length="6550" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>01:49:10</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Øremærket barsel til mænd - et svigt eller en sejr?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46563606/1709_barsel_podcast.mp3</link>
			<description>Med: Majbrit Berlau, næstformand i Fagbevægelsens Hovedorganisation, Mathias Hundebøll, podcaster og tv-vært, Josephine Røgilds Pedersen, kontorassistent, Anna Kjær, landsforkvinde for SF Ungdom og Vitus Robak, radiovært.

Fremover skal mere barsel øremærkes til mænd, så lønforskellen mellem kvinder og mænd udlignes. Men den øremærkede barsel falder bort, hvis ikke manden bruger den. Det kan være et problem for familier, som ikke har råd til at manden går på barsel.

Samtidig er nogen bekymrede for, om de nye regler så vil betyde, at børnene kommer tidligere i institution. 

Så er det nye forslag om øremærket fra arbejdsmarkedets parter en sejr for ligestillingen eller et svigt at børnene og familierne med lave indkomster?

Værter:
Cecilie Lange
Kevin Shakir

Tilrettelægger:
Kirstine Mossin

Redaktør: 
Oliver Bærentsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46563606/1709_barsel_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Sep 2021 12:39:27 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46563606/1709_barsel_podcast.mp3" length="3372" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:56:12</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>DR klipper i Gift ved første blik - angivelig racismeanklage fjernet</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46563651/1709_gvfb_podcast.mp3</link>
			<description>Med: Anne Sophia Hermansen, kulturkommentator hos Berlingske, Mette Skammeritz, konceptudvikler hos Holm Kommunikation og hjernen bag meme-profilen Skammekrogen og Laura Månsson, Public Affairs konsulent i Dansk Industri og medlem af SF.

En deltager i DRs realityprogram Gift ved første blik skulle angiveligt have sagt, at Pernille Vermund er racist eller racistisk. Vi ved ikke præcis, hvad der er blevet sagt, for DR har klippet scenen ud af programmet. 

Men! Klippet kom ud tidligere på ugen i en udgave af programmet, som blev sendt til kulturanmelderne på landets medier. Så rullede historien, og DR endte med at redigere i det endelige program.

Må en realitydeltager på en public service-kanal kalde en navngiven politiker for racist eller racistisk?

Værter:
Cecilie Lange
Kevin Shakir

Tilrettelægger:
Kirstine Mossin

Redaktør:
Oliver Bærentsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46563651/1709_gvfb_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Sep 2021 12:39:27 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46563651/1709_gvfb_podcast.mp3" length="1940" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:32:20</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hvorfor skal de unge æde de gamles “samfundslort”?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46547151/1609_samfundslort_podcast.mp3</link>
			<description>Med: Sarah Strunge Albertsen, ung, nyuddannet og vred, Jino Victoria Doabi, borgerrepræsentationskandidat i København for Radikale Venstre, Anders Storgaard, kommunalkandidat på Frederiksberg for Konservative og Simon Fendinge, formand for Liberal Alliances Ungdom.

Igen og igen må unge lide for de gamles skyld. Det er var unge, der måtte sætte deres liv på stand by under coronapandemien. Det er unge, der får skåret i dagpengene og som bliver holdt udenfor på det dyre boligmarked. Og i sidste ende er det også unge, der skal rydde op i klimakrisen, som de gamle har skabt.

Derfor bør det snart være unges tur til at få lidt hjælp af politikerne. Og den hjælp kan man passende finansiere ved at beskatte de ældres aktier og friværdi. Det mener Sarah Strunge Albertsen. Men er det en god ide?

Værter:
Cecilie Lange
Kevin Shakir

Tilrettelæggere:
Kirstine Mossin
Oliver Bærentsen

Redaktør: 
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46547151/1609_samfundslort_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 16 Sep 2021 12:37:31 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46547151/1609_samfundslort_podcast.mp3" length="1265" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:21:05</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hvor meget politik kan man få for 20.000 kroner?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46547122/1609_moderaterne_podcast.mp3</link>
			<description>Med: Jeppe Søe, medstifter og kommunikationschef i Moderaterne, Jino Victoria Doabi, borgerrepræsentationskandidat i København for Radikale Venstre, Anders Storgaard, kommunalkandidat på Frederiksberg for Konservative og Simon Fendinge, formand for Liberal Alliances Ungdom.

Lars Løkke Rasmussens nye parti Moderaterne har fået nok vælgererklæringer til at komme på stemmesedlen til næste valg. Men ingen ved, hvad partiet vil, fordi der først kommer et partiprogram efter kommunalvalget (hvor partiet ikke stiller op).

Vi prøver dog alligevel at lirke lidt politik ud af partiets medstifter og kommunikationschef, Jeppe Søe. Og så forsøger vi at finde ud af, hvilke politiske “input” man kan få lov at komme med, hvis man melder sig ind i partiets erhvervsklub for 20.000 kroner om året?

Værter:
Cecilie Lange
Kevin Shakir

Tilrettelæggere:
Kirstine Mossin
Oliver Bærentsen

Redaktør: 
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46547122/1609_moderaterne_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 16 Sep 2021 12:17:30 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46547122/1609_moderaterne_podcast.mp3" length="2029" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:33:49</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Met Gala: Og pludselig googlede vi alle sammen ‘pegging’</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46531798/the_met_gala_podcast.mp3</link>
			<description>Med: Chris Pedersen, modeekspert, Katrine Blauenfeldt, kulturredaktør på LOUD, Emil Minana, vært på Rød Løber hos Aller Media og Anahita Malakians, debattør og tidligere folketingskandidat for Nye Borgerlige.

Modeverdenen gik fra wauw til woke til dette års udgave af The Met Gala, hvor kendte kvinder på deres dyre designerkjoler opfordrede os alle sammen til at “Tax the rich” og “Peg the Patriarchy’’.

Men er det i virkeligheden helt off, når kongresmedlem Alexandria Ocasio-Cortez reklamerer for højere skatter, mens hun selv deltager i et ultra elitært arrangement? Og hvorfor i alverden dukkede Kim Kardashian op i en slags tætsiddende burka? 

Der er mange muligheder for at falde igennem som politisk vakt stjerne - og panelet slår ned på dem alle. 

Værter: 
Cecilie Lange
Kevin Shakir

Tilrettelæggere: 
Kirstine Mossin
Oliver Bærentsen

Redaktør: 
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46531798/the_met_gala_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 15 Sep 2021 12:55:41 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46531798/the_met_gala_podcast.mp3" length="2898" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:48:18</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Var Ungdommens Folkemøde mest for de voksne og rige?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46531639/ungdommens_folkem_de_podcast.mp3</link>
			<description>Med: Alberte Bau Larsen, festivalleder af Ungdommens Folkemøde, Stine Pontoppidan Björkbum, repræsentant for Ungdomsøen, Lisbeth Olsgaard, Brandingchef ved Landbrug &amp; Fødevarer, Nicklas Hakmann, uddannelsesordfører for Alternativet og Nana Harring, byrådskandidat i Aarhus for Dansk Folkeparti. 

Ungdommens Folkemøde, der slår sig op på at være verdens største demokratifestival for unge, er netop løbet af stablen for femte gang. Men der er kritik af, hvor dyrt det er at få en stand på festivalen - og at det derfor var meget lidt unge organisationer som fx Landbrug og Fødevarer, der fyldte i Klimateltet. Og hvorfor havde de i øvrigt nuttede kyllinger med i stedet for at diskutere klima?

Værter: 
Cecilie Lange
Kevin Shakir

Tilrettelæggere: 
Kirstine Mossin
Oliver Bærentsen

Redaktør: 
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46531639/ungdommens_folkem_de_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 15 Sep 2021 12:35:36 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46531639/ungdommens_folkem_de_podcast.mp3" length="3014" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:50:14</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Gift ved første blik: Har du løjet for os, Morten?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46516277/podcast_gvfb_2.mp3</link>
			<description>Med: Morten Stokholm, medvirkende i “Gift ved første blik”, Louise ‘Twerk Queen’ Kjølsen, debattør, Kristian Villesen, journalist på Information, Chris Bjerknæs, konsulent for Dansk Folkeparti på Christiansborg og Thea-Eline Huglstad, logopæd. 

Morten fra “Gift ved første blik” blev kaldt en pioner for at tage debatten om samtykke i bedste sendetid. 

Men var han helt ærlig, da han for nyligt bildte vores værter ind, at det slet ikke handlede om at få sin nye kone til at skrive under på en samtykkeerklæring? I fjerde afsnit af det statsfinansierede datingprogram insisterer Morten nemlig på, at hun som minimum skal skrive under på at ville have missionærsex, og det får bølgerne til at gå højt i studiet. 

Vi taler også med Kristian Villesen, der er manden bag den udskældte samtykkeerklæring - der vel at mærke er satire. 

Værter: 
Cecilie Lange
Kevin Shakir

Tilrettelæggere: 
Kirstine Mossin
Oliver Bærentsen

Redaktør: 
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46516277/podcast_gvfb_2.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Sep 2021 14:53:55 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46516277/podcast_gvfb_2.mp3" length="2530" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:42:10</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Streaming vs. flow: Hvor må Mette gøre reklame?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46516131/podcast_tv2play.mp3</link>
			<description>Med: Lars Boje Mathiesen, medieordfører for Nye Borgerlige, Dennis Flydtkjær, medieordfører for Dansk Folkeparti og Hannah Busk, jurastuderende.

Hvis du ser TV2 Play og ikke har betalt for at slippe for reklamer, så bliver du lige for tiden mødt af en reklame for Socialdemokratiet, der fortæller dig, at Danmark kan mere. 

Det gør du til gengæld ikke, hvis du følger med på fladskærmen, for på flow-tv er det modsat på streaming forbudt for politiske partier at gøre opmærksomme på sig selv. 

Hvorfor er der den forskel? Og giver den overhovedet mening på et tidspunkt, hvor flere og flere danskere streamer?

Værter: 
Cecilie Lange
Kevin Shakir

Tilrettelæggere: 
Kirstine Mossin
Oliver Bærentsen

Redaktør: 
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46516131/podcast_tv2play.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Sep 2021 14:33:51 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46516131/podcast_tv2play.mp3" length="1794" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:29:54</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Kilder med diagnoser: Hvornår er man FOR syg?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46459916/100921_syge_i_medierne_podcast.mp3</link>
			<description>Med: Mia Kristina Hansen, 2. næstformand i SIND, Jino Doabi, kandidat til Borgerrepræsentationen i København for Radikale og Simon Fendinge, landsformand for Liberal Alliances Ungdom.

Hvem må medierne bruge som kilder? Hvor går grænsen, hvis vi skal afgøre om nogen er for syg? 

Det spørgsmål blev aktuelt i denne uge, hvor Marie Krarup, integrationsordfører for Dansk Folkeparti, klagede over, at DR havde interviewet hendes far, Søren Krarup, der har en Alzheimer-diagnose. 

“Det er ikke rimeligt at bruge en person i den tilstand i politik. Derfor bør DR naturligvis ikke bruge optagelsen,” skrev hun på sin Facebook-profil. 

DR har undskyldt, men det rejser en principiel diskussion. Hvornår er en kilde for syg eller sårbar?

Værter: 
Cecilie Lange
Kevin Shakir

Tilrettelæggere: 
Kirstine Mossin
Oliver Bærentsen

Redaktør: 
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46459916/100921_syge_i_medierne_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Sep 2021 13:26:13 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46459916/100921_syge_i_medierne_podcast.mp3" length="1862" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:31:02</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Oui, merci! Skal vi gøre som Frankrig og tilbyde gratis prævention?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46459358/100921_syge_i_medierne_podcast.mp3</link>
			<description>Med: Gabriela Rehfeld, jordemoder og daglig leder af Ungdomsmodtagelsen Halsnæs, Lisa Premsgård, folketingskandidat for Nye Borgerlige, Jino Doabi, kandidat til Borgerrepræsentationen i København for Radikale og Simon Fendinge, landsformand for Liberal Alliances Ungdom.

Kvinder under 25 kan snart glæde sig til at kunne modtage gratis prævention, hvis de ønsker det. I hvert fald hvis de bor i Frankrig.

I Danmark skal man fortsat selv betale for prævention - og det kan hurtigt dyrt affære i længden, når man som kvinde skal hoste op med 1.200 kr. for en hormonspiral, 1.000 kr. for en p-stav eller op til 140 kr. for en enkelt pakke p-piller. 

I enkelte kommuner i Danmark er det dog allerede gratis - vi snakker om deres erfaringer og spørger: Burde vi gøre det samme i hele landet?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46459358/100921_syge_i_medierne_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Sep 2021 13:26:13 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46459358/100921_syge_i_medierne_podcast.mp3" length="1862" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:31:02</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Over 600.000 har set Hussain Alis video: Der er bare ét problem...</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46442202/090921_hussain_podcast.mp3</link>
			<description>Med: Hussain Ali, tiktok’er og kandidat til Borgerrepræsentationen i København for Det Konservative Folkeparti, Nima Zamani, jurist og debattør, Claus Juul, jurist hos Red Barnet, Anahita Malakians, debattør og tidligere folketingskandidat for Nye Borgerlige og Hannah Busk, jurastuderende.

Mandag uploader Hussain Ali, der stiller op til Borgerrepræsentationen i København for Det Konservative Folkeparti, en video, der viser ham blive chikaneret af tre unge drenge på Vanløse Station. I skrivende stund har over 600.000 har set videoen af de tre drenge, hvoraf i hvert fald én er under 15 år gammel. 

Flere politikere har udtrykt støtte til Ali, mens andre - heriblandt Nima Zimani - har kritiseret, at han ikke har anonymiseret drengene. Er det ulovligt, hvad Ali har gjort? Ja, mener jurist fra Red Barnet. 

Vi tager debatten i studiet. 

Værter: 
Cecilie Lange
Kevin Shakir

Tilrettelæggere: 
Kirstine Mossin
Oliver Bærentsen

Redaktør: 
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46442202/090921_hussain_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Sep 2021 10:17:22 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46442202/090921_hussain_podcast.mp3" length="2637" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:43:57</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>MeToo hvem? Zulu Comedy Galla kører den ind med penis</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46429640/080921_zulu_comedy_galla_med_pikjakke_mp3.mp3</link>
			<description>Med: Ida Rud, journalist, Anna Kjær, landsforkvinde for SF Ungdom og Maria Bruus, redaktør for sociale medier på Femina

Sofie Linde satte gang i en MeToo-lavine ved Zulu Comedy Galla sidste år. I hendes meget omtalte tale fortalte hun om sine egne oplevelser med sexistiske mænd i mediebranchen, hvilket førte til en hel del selvransagelse - og fyresedler! - i bl.a. mediebranchen.

Klip til dette års Comedy Galla hvor showets vært - komiker Nikolaj Stokholm - synger sømandsviser og danser i en læderjakke med… pikke på. 

Er store dildoer bare altid sjove? Eller er det nærmest en hån af Lindes ikoniske optræden?

Værter: 
Cecilie Lange
Kevin Shakir

Tilrettelæggere: 
Kirstine Mossin
Oliver Bærentsen

Redaktør: 
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46429640/080921_zulu_comedy_galla_med_pikjakke_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Sep 2021 15:02:32 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46429640/080921_zulu_comedy_galla_med_pikjakke_mp3.mp3" length="1233" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:20:33</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Kan man være karrierepolitiker - og mor?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46429377/080921_karrierekvinder_venstre_mp3.mp3</link>
			<description>Med: Ida Rud, journalist, Anna Kjær, landsforkvinde for SF Ungdom, Henriette Laursen, direktør i Kvinfo og Linea Søgaard Lidell, medlem af Europa-Parlamentet for Venstre.

“Nogle gange, når vi kommer sent hjem fra arbejde – det kan være nogle forhandlinger, der er trukket ud, eller en ordentlig stabel papirer, som skal læses – er det ikke altid, vi får rørt vores fiskefars og fodret vores surdej. Så bliver det altså bare noget takeaway. Ofte næsten hele ugen ud. Vi beklager – ikke længere.”

Sådan starter en kronik skrevet af fire Venstre-kvinder i dansk politik. Deres budskab er, at man sagtens kan være en god mor og gå benhårdt efter at gøre en forskel på sit arbejde.

Men kræver det så behov for en kulturændring eller reelle politiske indgreb, hvis kommende karrieremødre skal opleve en forandring?

Værter: 
Cecilie Lange
Kevin Shakir

Tilrettelæggere: 
Kirstine Mossin
Oliver Bærentsen

Redaktør: 
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46429377/080921_karrierekvinder_venstre_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Sep 2021 14:42:30 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46429377/080921_karrierekvinder_venstre_mp3.mp3" length="2030" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:33:50</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Er Dansk Folkeparti på vej mod afgrunden? Og er det mediernes skyld?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46414217/df_070921.mp3</link>
			<description>Med: Joachim B. Olsen, politisk kommentator på Ekstra Bladet, Chris Bjerknæs, konsulent for Danske Folkeparti og Chano Jørgensen, satiriker og radiovært.

Dansk Folkeparti fik 21 procent af stemmerne ved Folketingsvalget i 2015. Nu står de til bare 6 procent i meningsmålingerne.

Næstformand Morten Messerschmidt render ind og ud af retslokaler, og aviserne skriver om fløjkrig og om, at det ikke længere er usandsynligt, at partier ryger helt ud af Folketinget. 

Men er medierne hårdere ved DF end ved andre partier, når de er i modvind? Døm selv.

Værter: 
Cecilie Lange
Kevin Shakir

Tilrettelæggere: 
Kirstine Mossin
Oliver Bærentsen

Redaktør: 
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46414217/df_070921.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Sep 2021 05:01:40 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46414217/df_070921.mp3" length="9660" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>02:41:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Fodboldfan fik dødstrusler, fordi han… selv sendte trusler</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46414117/fodboldtwitter_070921.mp3</link>
			<description>Med: Chris Bjerknæs, konsulent for Danske Folkeparti, Chano Jørgensen, satiriker og radiovært, Morten Crone Sejersbøl, konstitueret pressechef hos Discovery og 
Thomas Skov Jensen, fodboldfan og debattør fra Vollsmose

Da EM-eventyret sluttede for Danmark i juli, satte Thomas Skov Jensen sig til tasterne og skrev følgende på Twitter: “Medmindre han var tæt på en amputering af begge ben, så burde han fandme have taget sig sammen og være blevet på banen”

To måneder senere havnede dét tweet inklusiv hans fulde navn på skærmen, da værterne på Kanal5 diskuterede hadbeskeder og trusler i fodbold. Og så… fik han sin egen medicin at smage. Eller hvad? 

Vi diskuterer med sagens hovedpersoner. 

Værter: 
Cecilie Lange
Kevin Shakir

Tilrettelæggere: 
Kirstine Mossin
Oliver Bærentsen

Redaktør: 
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46414117/fodboldtwitter_070921.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Sep 2021 18:20:45 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46414117/fodboldtwitter_070921.mp3" length="9744" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>02:42:24</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Vi er slet, slet ikke færdige med at snakke om vølver</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46413856/v_lve_2.mp3</link>
			<description>Med: Mette Skammeritz fra memeprofilen Skammekrogen, Rasmus Malver, menneskerettighedsjurist, Iben Thranholm, teolog og Morten Tirssøn Mathisen, arkæolog og cand. mag i Old Nordic Religion

Bølgerne gik højt, og telefoner blev smidt på, da vi diskuterede vølver sidste gang. Nogen var sure over, at kirkeminister Ane Halsboe-Jørgensen har klædt sig ud som en ikke-kristen figur. Andre tænkte vist bare: Hvad faen er en vølve?!

Vi forsøger at blive en smule klogere denne gang - i noget bedre stemning.

Værter: 
Cecilie Lange
Kevin Shakir

Tilrettelæggere: 
Kirstine Mossin
Oliver Bærentsen

Redaktør: 
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46413856/v_lve_2.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Sep 2021 15:40:30 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46413856/v_lve_2.mp3" length="1288" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:21:28</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Kan en “klimabøde” på 1.000 kroner få os til at droppe flyture?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46413716/klimab_der_070921.mp3</link>
			<description>Med: Mette Skammeritz fra memeprofilen Skammekrogen, Rasmus Malver, menneskerettighedsjurist, Eskil Nordahl Fundal, klimaaktivist og Camilla Malm, digital nomade

Vi er nok mange, der har lidt af rejseabstinenser de seneste mange måneder med corona. Nu er der endelig udsigt til igen at få luft under vingerne, og flybranchen melder om rekordsalg. 

Det er bare ikke særlig godt for klimaet at blive til London for 56 kroner, så hvad gør vi? Analytiker hos Sydbank Jacob Pedersen foreslår en såkaldt “klimabøde” på 1.000 kroner pr. billet, men er det realistisk? Vi spørger en digital nomade og en klimaaktivist.

Værter:
Cecilie Lange
Kevin Shakir

Tilrettelæggere: 
Kirstine Mossin
Oliver Bærentsen

Redaktør: 
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46413716/klimab_der_070921.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Sep 2021 15:20:28 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46413716/klimab_der_070921.mp3" length="2044" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:34:04</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Er vi egentligt helt så LGBT+ venlige, som vi går og tror?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46345571/0209_efter_priden_podcast.mp3</link>
			<description>Med: Alex Delamare, projektleder hos LGBT+ Danmark, Rasmus Malver, aktivist og menneskerettighedsjurist og Chano Jørgensen, radiovært og satiriker

Under Pride Week har vi set politikere og medier hejse regnbueflaget, hylde mangfoldigheden og glæde sig over, at det faktisk går rigtig fint i Danmark, når det gælder accept af og rettigheder til LGBT+-personer.

Men én af dagens panelister kalder ‘bullshit’ på Twitter. Faktisk viser en ny undersøgelse, at hele 13 procent af de adspurgte ikke ville acceptere et familiemedlem, som er trans eller nonbinær.

Giver det så overhovedet mening at rose fremgangen?

Værter: 
Cecilie Lange
Kevin Shakir

Tilrettelægger: 
Oliver Bærentsen

Redaktør: 
Andrea Bøtker
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46345571/0209_efter_priden_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Sep 2021 07:34:21 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46345571/0209_efter_priden_podcast.mp3" length="1541" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:25:41</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Samtykkeerklæring i Gift ved første blik - galt eller genialt?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46359899/0309_gift_ved_f_rste_blik_podcast.mp3</link>
			<description>Med: Morten Stokholm, deltager i Gift ved første blik, Rosa Lund, retsordfører Enhedslisten, Thomas Balslev, journalist på Heartbeats, Zen Donen, bestyrelsesmedlem hos Everyday Sexism Project Danmark, Hannah Busk, jurastuderende, Vitus Robak, radiovært.

Morten fra ‘Gift ved første blik’ vil gerne vide, om hans nye hustru vil give ham samtykke til at bolle, og om en finger i røven under sex er okay. Derfor har han en form for kontrakt - altså en samtykkeerklæring, de gennemgår.

Er Morten en pioner? Eller er en skriftlig samtykkeerklæring helt off? 

Vi tager en snak med morten og om samtykke generelt, nu hvor lovgivningen fylder et år. 

Værter: 
Cecilie Lange
Kevin Shakir

Tilrettelæggere: 
Kirstine Mossin
Oliver Bærentsen

Redaktør: 
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46359899/0309_gift_ved_f_rste_blik_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Sep 2021 11:52:55 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46359899/0309_gift_ved_f_rste_blik_podcast.mp3" length="3039" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:50:39</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Jes Dorph: TV2 presser tidligere kollegaer til ikke at bakke mig op offentligt</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46359749/0309_jes_dorph_podcast.mp3</link>
			<description>Med: Jes Dorph Petersen, journalist, Jino Doabi, kandidat til kommunalvalg for Radikale Venstre, Chris Bjerknæs, konsulent for Dansk Folkeparti og Lennart Steen, hovedtillidsrepræsentant hos TV2. 

Tidligere tv-vært Jes Dorph Petersen anklager sin gamle arbejdsplads, TV2, for at presse de ansatte til ikke at støtte ham offentligt. 

I virkeligheden findes der en del tidligere kollegaer på TV2, der gerne vil bakke Jes op, men ikke tør, siger han. 

Men det vil Jes ikke fremlægge dokumentation for - så hvordan kan vi være sikre på, at det er rigtigt? 

Vi spørger Jes om dokumentation - og om han ikke er en hykler, når han tidligere selv har efterspurgt dokumentation for de anklager, der har været imod ham. 


Værter: 
Cecilie Lange
Kevin Shakir

Tilrettelæggere: 
Kirstine Mossin
Oliver Bærentsen

Redaktør: 
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46359749/0309_jes_dorph_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Sep 2021 11:32:52 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46359749/0309_jes_dorph_podcast.mp3" length="2876" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:47:56</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Landsholdet- skal kvindelige og mandlige spillere tjene det samme?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46345569/ligel_nfodbold.mp3</link>
			<description>Med: Lasse Knudsen, radiovært og Thea-Eline Huglstad, logopæd.

Kvindelandshold i fodbold får nu den samme løn som herrelandsholdet i Irland.

Herrelandsholdets spillere har accepteret at reducere deres økonomiske gevinst - for at kvinderne altså kan få det samme. 

Nu er spørgsmålet jo så bare: Bør vi gøre det samme herhjemme?

Værter: 
Cecilie Lange
Kevin Shakir

Tilrettelægger: 
Oliver Bærentsen

Redaktør: 
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46345569/ligel_nfodbold.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Sep 2021 05:12:20 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46345569/ligel_nfodbold.mp3" length="1600" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:26:40</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Er det rigtigt at forbyde banden LTF?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46345570/lft.mp3</link>
			<description>Med: Dan Bjerregaard, journalist på Ekstra Bladet og tidligere politiassistent, Rasmus Malver, aktivist og menneskerettighedsjurist og Chano Jørgensen, radiovært og satiriker.

Forbuddet mod banden Loyal To Familia stadfæstes. Det har Højesteret netop afgjort, da LTF må anses for at være en forening, der har et ulovligt formål. 

Men selvom LTF har været forbudt i flere år, så har banden stadig 100 aktive medlemmer. 

De åbner nye afdelinger - og har efter sigende dannet fælles front med en svensk bande, der hedder Dødspatruljen. 

Så hvad kan vi egentlig bruge forbuddet til?

Værter: 
Cecilie Lange
Kevin Shakir

Tilrettelægger: 
Oliver Bærentsen

Redaktør: 
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46345570/lft.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 02 Sep 2021 19:11:32 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46345570/lft.mp3" length="1749" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:29:09</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Må en minister klæde sig ud som vølve? (Og hvad er en vølve egentlig?!)</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46345523/jimlygvild.mp3</link>
			<description>Med: Lasse Knudsen, radiovært, Thea-Eline Huglstad, logopæd, Iben Thranholm, teolog, forfatter og foredragsholder og Jim Lyngvild, designer og fotograf. 

Kultur- og kirkeminister Ane Halsboe-Jørgensen “bruger sig selv som reklamesøjle for okkultisme og djævelskab”.

Sådan skriver teolog Iben Thranholm i et Facebook-opslag. Kritikken kommer efter, at ministeren har optrådt som vølve - en figur fra den nordiske mytologi - i Jim Lyngvilds kommende udstilling “Vølver, guld og guder”. 

Vi forsøgte at tage en snak om emnet med Jim Lyngvild - hør selv, hvordan det gik!

Værter: 
Cecilie Lange
Kevin Shakir

Tilrettelægger: 
Kirstine Mossin
Oliver Bærentsen

Redaktør: 
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46345523/jimlygvild.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 02 Sep 2021 14:11:07 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46345523/jimlygvild.mp3" length="1698" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:28:18</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Fører alkohol til krænkelser i rusugen? Ja, mener CBS- og lukker for alkohol</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46314456/cbs.mp3</link>
			<description>Med: Chris Bjerknæs, konsulent for Dansk Folkeparti på Christiansborg, Laura Månsson,  Public Affairs konsulent i Dansk Industri og medlem af SF, Mads Nyeng, formand for CBS students og Bitta Nielsen, studiechef på CBS. 

På CBS er der i den grad skruet ned for festlighederne på introforløbet. I år må ingen knappe øl op før kl.17, al hård spiritus er bandlyst og introturen - den er aflyst. 

Ledelsen siger, at de har fået nok af den grænseoverskridende adfærd, som udspiller sig, når de studerende drikker for meget. De studerende derimod mener ikke, at alkohol alene bør gøres til syndebuk. 

Værter: 
Cecilie Lange
Kevin Shakir

Tilrettelæggelse: 
Kirstine Mossin

Redaktør: 
Andrea Bøtker</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46314456/cbs.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 01 Sep 2021 06:21:59 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46314456/cbs.mp3" length="2049" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:34:09</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Stigning i overgreb på Tinder-dates</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46324374/tinder.mp3</link>
			<description>Med: Laura Månsson, Public Affairs konsulent for Dansk Industri og medlem af SF, Anahita Malakians, debattør og tidligere folketingskandidat for Nye Borgerlige og Sara Hagström, psykolog på Center for Seksuelle Overgreb på Rigshospitalet. 

Datingapps som Tinder og Happn har skruet op for sikkerheden for at afhjælpe seksuelle overgreb og chikanerende adfærd, fordi antallet af overgreb er steget. Samtidig opfordres brugerne til at være mere påpasselige, når de går på dates. 

Skal Tinder holdes mere ansvarlig for, hvad dens brugere gør uden for platformen? Eller er det udelukkende folks eget ansvar, når man rykker fra app’en og ud i virkeligheden?

Værter: 
Cecilie Lange
Kevin Shakir

Tilrettelæggelse: 
Kevin Shakir 
Julie Kragh

Redaktør: 
Andrea Bøtker</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46324374/tinder.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 01 Sep 2021 06:21:59 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46324374/tinder.mp3" length="1145" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:19:05</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Rasmus Jarlov forklarer joke om drabsdømt sognepræst</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46314392/jarlov.mp3</link>
			<description>Med: Rasmus Jarlov, folketingsmedlem for Det Konservative Folkeparti, Kasper-Emil Tornfeldt, fotojournalist og satiriker, Anahita Malakians, debattør og tidligere folketingskandidat for Nye Borgerlige, Laura Månsson, Public Affairs konsulent for Dansk Industri og medlem af SF.

“Endnu en uskyldig mand bliver jordet for en bagatel af metoo-bølgen,” sådan skriver Rasmus Jarlov på twitter om den drabsdømte præst. 

Den joke er blevet kritiseret massivt for at være upassende. Blandt andet af en pårørende til den dræbte. 

Samtidig har satiriker Kasper-Emil Tornfeldt også joket med den drabsdømte præst. Men uden at blive ramt af kritik.

Hvorfor er der forskel på, når Kasper-Emil Tornfeldt og Rasmus Jarlov joker om det samme? 

Værter: 
Cecilie Lange
Kevin Shakir

Tilrettelæggelse: 
Oliver Bærentsen 

Redaktør: 
Andrea Bøtker</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46314392/jarlov.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 31 Aug 2021 15:34:01 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46314392/jarlov.mp3" length="1972" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:32:52</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>A for effort - skal vi have karakterer for flid i folkeskolen?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46261663/2708_flidskarakter_podcast.mp3</link>
			<description>Med: Jino Victoria Doabi, borgerrepræsentationskandidat for Radikale i København, Anders Storgaard, kommunalvalgskandidat for Konservative på Frederiksberg, Chano Jørgensen, radiovært og satiriker og Mille Borgen Mikkelsen, formand for Danske Skoleelever.

Folkeskoleelever skal bedømmes på hvor flittige, de er. Det mener børne- og undervisningsminister, Pernille Rosenkrantz Theil. På den måde kan de fagligt svage elever også få noget positiv feedback, der kan motivere dem.

Men er det en trøstepræmie, hvis man begynder at rose elever for et godt forsøg i stedet for et godt resultat? Og vil man gerne behandles af en læge, der ikke fik gode karakterer, men som var virkelig flittig?

Værter: 
Cecilie Lange
Kevin Shakir

Tilrettelæggelse:
Kirstine Mossin
Kevin Shakir

Redaktør:
Oliver Bærentsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46261663/2708_flidskarakter_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 27 Aug 2021 14:26:27 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46261663/2708_flidskarakter_podcast.mp3" length="1947" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:32:27</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Kritik af DR’s “Våde Veninder”: “Hvem bliver klogere af at høre to kvinder stønne?”</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46246925/kneppemaskine.mp3</link>
			<description>Med: Amanita Amanda Corr, kulturjournalist hos Berlingske, Sofie Lippert, folketingskandidat for SF og Simon Fendinge, landsformand i Liberal Alliances Ungdom.

“Hvem bliver klogere af at høre de to kvinder stønne eller snakke om, hvad tid ‘kneppemaskinen’ er bestilt til?” Det spørgsmål stiller kulturjournalist Aminata Amanda Corr i Berlingske. 

Spørgsmålet er rettet mod DR3’s program “Våde Veninder”, der handler om de to  OnlyFans-creators Sascha og Natascha Sophia. 

Rammer programmet inden for public service skiven? Og kan man rent faktisk lære noget at at følge de to kvinders OnlyFans-rejse?

Værter: 
Cecilie Lange
Kevin Shakir

Tilrettelæggelse: 
Kirstine Mossin

Redaktør: 
Andrea Bøtker</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46246925/kneppemaskine.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 27 Aug 2021 05:12:22 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46246925/kneppemaskine.mp3" length="1730" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:28:50</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bliver sygeplejerskerne kastet under bussen efter ti ugers strejke?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46246959/sygeplejersker.mp3</link>
			<description>Med: Sofie Lippert, folketingskandidat for SF, Simon Fendinge, landsformand i Liberal Alliances Ungdom og Marietta Petersen, sygeplejerske på intensivafdelingen på Regionshospitalet Silkeborg og forkvinde for Foreningen af danske sygeplejersker.

Efter ti ugers konflikt ser det ud til, at politikerne har valgt at sætte en stopper for sygeplejerskernes strejke nu.

Tilbage står en flok skuffede sygeplejersker, der nu har udsigt til en aftale, de allerede har sagt NEJ til.

Er det forkert, at regeringen griber ind politisk? Og er folkesundheden virkelig i fare, hvis regeringen ikke stopper strejken? 

Værter: 
Cecilie Lange
Kevin Shakir

Tilrettelæggelse: 
Oliver Bærentsen

Redaktør: 
Andrea Bøtker</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46246959/sygeplejersker.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 26 Aug 2021 16:17:57 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46246959/sygeplejersker.mp3" length="1497" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:24:57</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Nynne Larsen taler ud om voldsanklager mod Robert Hansen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46246914/nynne.mp3</link>
			<description>Med: Nynne Larsen, influencer, Sofie Lippert, folketingskandidat for SF, Chano Jørgensen, radiovært og satiriker.

Må man anklage sin kendte kæreste for vold på instagram? 

Ja, mener influencer og tidl. realitydeltager, Nynne Larsen, som har delt billeder af sit forslåede ansigt på instagram efterfulgt af teksten: 

“Et parforhold skal være et safe space bestående af kærlighed, ærlighed, tilregnelighed og loyalitet. Ikke vold, trusler, nedgørelser, fortvivlelse og misbrug. Nogle af de ting, jeg er blevet budt, vil jeg ikke engang byde min værste fjende. Det er der ingen mennesker, som fortjener. Af samme årsag danner Robert og jeg ikke længere par.” 

Er det i orden at anklage sin ekskæreste for vold på Instagram - eller hører det hjemme hos politiet? 

Kan det give andre voldsofre modet til selv at stå frem? 

Værter og tilrettelæggere: 
Cecilie Lange
Kevin Shakir

Redaktør:
Andrea Bøtker</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46246914/nynne.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 26 Aug 2021 13:11:01 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46246914/nynne.mp3" length="2341" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:39:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Medierne dækker kun MeToo blandt politikere og mediefolk</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46232806/2508_metoo_navlepilleri_podcast.mp3</link>
			<description>Med: Olivia Salo, tv-vært, Clara Halvorsen, næstformand for Radikale Venstres Landsforbund, Mette Marie Nørlev, studerende og debattør.

Den seneste MeToo-bølge er endt med 1 år navlepilleri. 

Det skriver fagbladet Journalisten, der har undersøgt i hvilke faggrupper medierne skriver om, når det handler om overgrebshistorier.

40 procent af MeToo-historierne i medierne handler om politikere. 24 procent handler om mediebranchen. Industri og servicefag fylder de henholdsvis 1 og 2 procent af mediedækningen.

Hvordan får vi bedre repræsentation for andre fag? Og gider vi overhovedet at læse om overgreb på lageret eller hos bageren?

Værter: 
Cecilie Lange
Kevin Shakir

Tilrettelæggelse: Kevin Shakir

Redaktør: Oliver Bærentsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46232806/2508_metoo_navlepilleri_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 26 Aug 2021 05:17:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46232806/2508_metoo_navlepilleri_podcast.mp3" length="1490" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:24:50</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Journaliststuderende bliver stillet private spørgsmål til praktiksamtaler</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46232805/2508_journaliststuderende_podcast.mp3</link>
			<description>Med: Olivia Salo, tv-vært, Clara Halvorsen, næstformand for Radikale Venstres Landsforbund, Mette Sejsbo, lektor og praktikkoordinator på Tv- og Medietilrettelæggelse på Danmarks Medie- og journalisthøjskole og Marcus Valentin, formand for de studerende på DMJX i studenterforeningen KAJ.

Bor du alene? Har du en kæreste? Skal du snart have børn? De spørgsmål bliver stillet, når kvindelige journaliststuderende skal søge praktikpladser. 

13 ud af 20 kvindelige studerende på Journalisthøjskolens TV- og medietilrettelægger-uddannelse fik stillet disse spørgsmål til deres privatliv, da de søgte praktikpladser i foråret. Kun 2 ud af 13 mænd fik samme spørgsmål?

Vi debatter, hvordan det stadig kan være sådan og så taler vi med  Mette Sejsbo, lektor og praktikkoordinator på Tv- og Medietilrettelæggelse på Danmarks Medie- og journalisthøjskole og Marcus Valentin, formand for de studerende på DMJX i studenterforeningen KAJ om, hvad det konkret er kvinderne oplever og, hvad vi kan gøre ved det?

Værter: 
Cecilie Lange
Kevin Shakir

Tilrettelæggelse: Oliver Bærentsen og Kirstine Mossin

Redaktør: Oliver Bærentsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46232805/2508_journaliststuderende_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 25 Aug 2021 19:02:49 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46232805/2508_journaliststuderende_podcast.mp3" length="1633" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:27:13</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Selvtægtsgruppe afslører mobbere på TikTok</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46232775/2508_selvt_gt_tiktok_podcast.mp3</link>
			<description>Med: Katrine Kildgaard, spidskandidat til Borgerrepræsentationen for Radikal Ungdom, Chris Bjerknæs, konsulent for Dansk Folkeparti på Christiansborg og Mette Skammeritz, konceptudvikler hos Holm Kommunikation og kvinden bag memeprofilen Skammekrogen.

En gruppe, der kalder sig The Great LonDini opsporer anonyme TikTok-brugere, der kommer med krænkende, racistiske eller upassende kommentarer. 

Gruppen afslører eller udstiller brugerne og kan finde på at kontakte deres forældre, hvis der er tale om børn. Hvis det gælder voksne, så kontakter gruppen måske politiet eller brugerens arbejdsplads.

The Great LonDini har millioner af følgere, selv om TikTok gentagne gange har lukket dens profiler. 

Er gruppen helte eller selvtægtsmænd/kvinder?

Værter: 
Cecilie Lange
Kevin Shakir

Tilrettelægger: Kirstine Mossin

Redaktør: Oliver Bærentsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46232775/2508_selvt_gt_tiktok_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 25 Aug 2021 14:50:07 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46232775/2508_selvt_gt_tiktok_podcast.mp3" length="1562" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:26:02</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Simi Jan skammer sig over situationen i Afghanistan</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46232779/2508_simi_jan_podcast.mp3</link>
			<description>Med: Katrine Kildgaard, spidskandidat til Borgerrepræsentationen for Radikal Ungdom, Chris Bjerknæs, konsulent for Dansk Folkeparti på Christiansborg og Pola Rojan Bagger, udlandsredaktør på Radio Loud.

TV2s korrespondent i Afghanistan, Simi Jan, tweeter, at hun som dansker skammer sig over situationen i Afghanistan. Det synes Dansk Folkepartis Søren Espersen ikke, at en journalist på reportage kan tillade sig, og han kalder tweetet uanstændigt.

Hvor meget kan en journalist på reportage egentlig tillade sig? Og er der andre regler for korrespondenter?

Vi spørger vores egen udlandsredaktør - og tidligere korrespondent - hvad han mener om Simi Jans tweet.  

Værter: 
Cecilie Lange
Kevin Shakir

Tilrettelægger: Cecilie Lange

Redaktør: Oliver Bærentsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46232779/2508_simi_jan_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 25 Aug 2021 14:50:06 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46232779/2508_simi_jan_podcast.mp3" length="1760" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:29:20</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Politikere laver indsamling til Røde Kors</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46217286/r_dekors.mp3</link>
			<description>Med: Anahita Malakains, debattør og tidligere folketingskandidat for Nye Borgerlige, Camilla Søe, PA-konsulent hos Geelmuyden Kiese og en af initiativtagerne til #EnBlandtOs, Christoffer Melson Folketingspolitiker fra Venstre. 

&gt;&gt;Hjælp Afghanistan!
Sms CIVILE til 1290 (75 kr.)</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46217286/r_dekors.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 24 Aug 2021 16:07:10 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46217286/r_dekors.mp3" length="1475" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:24:35</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Onlyfans stopper med pornografisk indhold</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46217264/onlyfans.mp3</link>
			<description>Med: Fie Laursen, influencer og Only Fans-creator, Natascha Sophia, Only Fans-creator, Anahita Malakains, debattør og tidligere folketingskandidat for Nye Borgerlige, Camilla Søe, PA-konsulent hos Geelmuyden Kiese og en af initiativtagerne til #EnBlandtOs. 

Onlyfans vil ikke have porno på sitet længere. I stedet skal det indeholde mere madlavning, fitness og musik eksempelvis.

Årsagen er, ifølge Onlyfans, at det er svært at tiltrække investorer, der har lyst til at skyde penge i sitet, når der er pornografisk indhold. 

For nyligt er det også kommet frem, at der findes ulovligt indhold  f.eks. af incest og seksuel omgang med dyr - og at indholdet ikke automatisk bliver fjernet af Onlyfans. 

Er det en forkert beslutning fra Onlyfans side af fjerne alt pornografisk indhold nu? 

Og hvilke konsekvenser har det for alle creatorsne, at de mister deres arbejde og indtægt? 

Værter: 
Cecilie Lange
Kevin Shakir

Tilrettelæggere: 
Kirstine Mossin
Kevin Shakir

Redaktør: 
Andrea Bøtker</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46217264/onlyfans.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 24 Aug 2021 13:20:13 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46217264/onlyfans.mp3" length="1840" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:30:40</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Ryan Adams - Offer for cancel kulturen?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46167845/ryan_adams.mp3</link>
			<description>Med: Nana Harring, kandidat til kommunal- og regionsrådsvalget i Aarhus for Dansk Folkeparti og sygeplejerskestuderende og Anna Kjær, landsforkvinde for SF Ungdom.

Ryan Adams forsøger at kæmpe sig tilbage på musikscenen, efter at han tilbage i 2019 blev anklaget for sexistisk adfærd. Og selvom han har sagt undskyld, ser en fremtid i musikbranchen ikke ligefrem lys ud for den amerikanske sanger. 

Hans pladekontrakt er røget i vasken, hans turné er blevet aflyst og anmeldere - ja, de vil helst ikke anmelde ham. 

Men skal Ryan Adams have en chance til? Eller er hans tid i spotlightet definitivt forbi efter gentagne anklager om krænkelser? 

Vært: 
Cecilie Lange

Tilrettelægger: 
Victor Rentsch
Kevin Shakir

Redaktør: 
Andrea Bøtker</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46167845/ryan_adams.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 21 Aug 2021 06:20:27 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46167845/ryan_adams.mp3" length="1306" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:21:46</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>P3 joker med Talibans magtovertagelse - too soon?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46170964/p3satire.mp3</link>
			<description>Med: Sebastian Lynggard, manden bag memeprofilen Herlige Svend og Hannah Busk, jurastuderende. 

P3s satire joker med, at Taliban har overtaget magten i Afghanistan. 

I postet på Instagram kan man se tegninger af bevæbnede Taliban-krigere, der slænger sig ved vandet i stil med Pernille Vermund i Berlingske for nylig. Vermund har lige som Taliban nemlig lavet et nyt partiprogram - heraf sammenligningen. 

Er for tidligt at gøre grin med Taliban, når landet er ved at kollapse? 

Er det synd for Pernille Vermund, at hun bliver sammenlignet med Taliban? 

Vært: 
Kevin Shakir

Tilrettelægger: 
Oliver Bærentsen

Redaktør: 
Andrea Bøtker</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46170964/p3satire.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 20 Aug 2021 16:05:49 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46170964/p3satire.mp3" length="1534" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:25:34</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Advokat: “Deling af Kristian Hegaard-video er ulovlig”</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46170951/ulovlig_video.mp3</link>
			<description>Med: Sebastian Lynggard, bag memeprofilen Herlige Svend, Miriam Michaelsen, advokat og Hannah Busk, jurastuderende.

“Hun er kun 14 - du har kneppet med en på 14!”. Sådan lyder det i en video med Kristian Hegaard, der er blevet delt helt vildt.

I videoen kysser Heegaard, det tidligere folketingsmedlem, med en ung kvinde på Roskilde Festival.

Men videoen er faktisk ulovlig at dele, fortæller advokat Miriam Michaelsen i dag til Touché. 

I øvrigt passer det ikke, at kvinden i videoen er mindreårig, ifølge DR. Derfor er det injurierende, når der bliver råbt, at Hegaard har kneppet med en på 14. 

Er folk klar over, at videoen er ulovlig? Og hvorfor er der så stort et behov for at dele videoen?

Vært: 
Kevin Shakir

Redaktør: 
Andrea Bøtker</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46170951/ulovlig_video.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 20 Aug 2021 13:38:55 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46170951/ulovlig_video.mp3" length="1723" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:28:43</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Er maveblusen virkelig seksualiserende?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46167815/maveblusen.mp3</link>
			<description>Med: Nana Harring, kandidat til kommunal- og regionsrådsvalget i Aarhus for Dansk Folkeparti og sygeplejerskestuderende og Anna Kjær, landsforkvinde for SF Ungdom.

Hvis du som ung pige går i mavebluse, kan det koste drengenes koncentrationsevne, og det går simpelthen ikke - hvertfald ikke, hvis du spørger ledelsen på Firehøjeskolen i Vejle. 

Skolen har nemlig besluttet at forbyde eleverne at gå i croptops, da den lille trøje åbenbart sender mange forkerte signaler og fjerner fokus fra undervisningen.

Men bør unge kvinders maveskind overhoved seksualiseres til at begynde med? Og skal man blande sig uden om vores påklædning én gang for alle? 

Vært: 
Cecilie Lange

Tilrettelægger: 
Victor Rentsch
Oliver Bærentsen 

Redaktør: 
Andrea Bøtker</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46167815/maveblusen.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 20 Aug 2021 07:45:10 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46167815/maveblusen.mp3" length="1558" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:25:58</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Nørrebro Pride - Skal hvide og heteroseksuelle udelukkes?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46167824/n_rrebro_pride.mp3</link>
			<description>Med: Rasmus Malver, forfatnings- og menneskerettighedsjurist og Ahmad Mahmoud, maskinmester og forfatter.

Nørrebro Pride valgte at holde en fest med en eksklusiv gæsteliste.  

Her var hvide og heteroseksuelle nemlig ikke velkomne i døren. Festen var forbeholdt “queer, trans, intersex, black, indi-genous eller people of colour.”

Var Nørrebro Prides adgangskrav diskriminerende? 

Eller skal vi respektere dobbeltminoriteters trygge rum og stoppe med at brokke os over en manglende festinvitation?

Vært: 
Cecilie Lange

Tilrettelægger: 
Kirstine Mossin

Redaktør: 
Andrea Bøtker</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46167824/n_rrebro_pride.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 20 Aug 2021 07:45:10 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46167824/n_rrebro_pride.mp3" length="1531" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:25:31</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Søren Pape havde modtaget advarselsmail om Khader</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46157022/khader.mp3</link>
			<description>Med: Camilla Søe, initiativtager til #EnBlandtOs og PA-konsulent hos Geelmuyden Kiese,  Rasmus Malver, forfatnings- og menneskerettighedsjurist og Ahmad Mahmoud, maskinmester og forfatter.

De Konservatives formand Søren Pape Poulsen havde allerede i januar modtaget en advarselsmail med krænkelsesanklager mod Naser Khader. Det kan vi på Touché dokumentere. 

Det er på trods af, at han i går på pressemødet sagde, at han ikke husker at have set mails fra kvinder, der har oplevet Khader seksuelt krænkende. 

Afsender på mailen, Hayat Faizi, skriver, at hun ikke selv har været offer for overgreb af ham, men, at hun er en “handlingsparat støtte”. I mailen står der heller intet om, hvem der føler sig forurettet.

Vi har på redaktionen været i dialog med afsender Hayat Faizi, som siger, at Søren Pape ikke har vendt tilbage på hendes mail.

Værter: 
Kevin Shakir
Cecilie Lange

Tilrettelægger: 
Oliver Bærentsen
Kevin Shakir

Redaktør: 
Andrea Bøtker</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46157022/khader.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 19 Aug 2021 13:17:01 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46157022/khader.mp3" length="1471" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:24:31</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Samtykkelov - nu stiger antallet af voldtægtsanmeldelser</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46142120/samtykke.mp3</link>
			<description>Med: Louise Kjølsen, twerk queen og debattør og Kasper-Emil Tornfeldt, fotojournalist, Helle Jacobsen, programleder for køn og ligestilling hos Amnesty. 

Der er kommet markant flere anmeldelser af og sigtelser for voldtægt, efter samtykkeloven er blevet indført. 

Er det trist - eller er det i virkeligheden godt, fordi mange flere er kommet på banen og anmeldt? 

Og er vi i så fald lidt i mål med hensigten med den nye lovgivning? Altså at slå hårdt ned på gerningsmænd - og en kulturændring.  

Vi vender status på samtykkeloven - og ser på, hvordan vi alle kan gøre det bedre i fremtiden. 

Vært: 
Cecilie Lange

Tilrettelægger: 
Oliver Bærentsen 

Redaktør: 
Andrea Bøtker</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46142120/samtykke.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 18 Aug 2021 16:08:38 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46142120/samtykke.mp3" length="1774" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:29:34</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Joy Mogensen - er hun blevet mobbet ud?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46142083/joy.mp3</link>
			<description>Med: Louise Kjølsen, twerk queen og debattør og Kasper-Emil Tornfeldt, fotojournalist.

Kulturminister Joy Mogensen stopper. Hun er løbet tør for overskud, siger hun. 

Kritikken har haglet ned over hende fra start - hvor hun er blevet kritiseret for at være for lavkulturel og ikke tage kulturen seriøst nok. 

Har vi i sidste ende drillet hende for meget med eksempelvis yndlingsalbummet Absolute Music 2 og hendes forhold til håndbold?

Vært: 
Cecilie Lange

Tilrettelægger: 
Kirstine Mossin
Oliver Bærentsen

Redaktør: 
Andrea Bøtker</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46142083/joy.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 18 Aug 2021 13:55:03 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46142083/joy.mp3" length="1521" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:25:21</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Afghanistan - har politikerne sovet i timen?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46138105/afghanistan.mp3</link>
			<description>Med: Manilla Ghafuri, flygtning fra Afghanistan og studerende, Nanna Muus Steffensen, korrespondent i Afghanistan, Simon Fendinge, landsformand for Liberal Alliances Ungdom
Pauline Kloster, journalist og radiovært. 

Taleban har nu magten i Kabul. Præcis som de havde det for 20 år siden, da krigen begyndte.

Afghanerne - og resten af verden - frygter nu, at den udvikling, landet har været igennem, nu bliver nulstillet. Bedre vilkår for kvinder. Et håb om større frihed og demokrati eksempelvis.

Hvad skal DK gøre? Har politikerne forsømt deres ansvar?

Vært:
Cecilie Lange

Tilrettelægger:
Oliver Bærentsen

Redaktør: 
Andrea Bøtker</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46138105/afghanistan.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 18 Aug 2021 06:54:31 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46138105/afghanistan.mp3" length="1607" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:26:47</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>FN’s klimabibel - Hvad skal vi gøre ved kimaforandringerne?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46138118/klimabiblen.mp3</link>
			<description>Med: Simon Fendinge, landsformand for Liberal Alliances Ungdom
Pauline Kloster, journalist og radiovært, Lea Wiggen Kramhøft fra Den Grønne Studenterbevægelse, Jens Hesselbjerg Christensen, klimaekspert fra Niels Bohr Institutet.

Vi har fået en ny omfattende klimarapport - også kaldet klimabiblen som FN har lavet. 

Den slår fast, at klimaforandringerne er entydigt menneskeskabte, og at vi har virkelig travlt, hvis vi vil nå målet om, at temperaturen kun stiger med 1,5 grad.

Hvad kan vi gøre for at bremse dem bare en smule? 


Vært:
Cecilie Lange

Tilrettelægger:
Oliver Bærentsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46138118/klimabiblen.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 18 Aug 2021 06:54:31 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46138118/klimabiblen.mp3" length="1544" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:25:44</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Kristian Hegaard træder ud af Folketinget</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46079610/touche_13_august_3.mp3</link>
			<description>Gæster: Klaus Riskær, erhvervsmand og tidligere politisk leder, Sebastian Lynggaard, manden bag meme-profilen Herlige Svend, Yael Bassan, journalist og indehaver af Copenhagen Bicycles.

De Radikales Kristian Hegaard træder ud af Folketinget, efter han har udvist grænseoverskridende adfærd. 

Det har fået Klaus Riskær til at stille spørgsmålstegn ved grænsen for grænseoverskridende adfærd og konsekvenserne. Der må være en bagatelgrænse, mener han.  

Vært: 
Kevin Shakir

TIlrettelæggere: 
Victor Rentsch
Kirstine Mossin
Oliver Bærentsen

Redaktør: 
Andrea Bøtker</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46079610/touche_13_august_3.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 14 Aug 2021 07:40:28 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46079610/touche_13_august_3.mp3" length="2348" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:39:08</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Afghanske tolke bliver hentet til Danmark</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46079608/touche_13_august_2.mp3</link>
			<description>Gæster: Anahita Malakians, debattør og tidligere folketingskandidat for Nye Borgerlige, Sofie Lippert, folketingskandidat for SF, Hannah Busk, jurastuderende. 

200 afghanske tolke og familier hentes til Danmark og får opholdstilladelse i to år. 

Skal vi hjælpe endnu flere, nu hvor vi ser konstant optrapning af Talebans magt og krisen i landet? Eller er de 200 rigeligt? 


Vært: 
Kevin Shakir

TIlrettelæggere: 
Victor Rentsch
Kirstine Mossin
Oliver Bærentsen

Redaktør: 
Andrea Bøtker</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46079608/touche_13_august_2.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 13 Aug 2021 11:32:12 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46079608/touche_13_august_2.mp3" length="987" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:16:27</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Socialdemokrat: Danmark skal dyrke hash</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46079609/touche_13_august_1.mp3</link>
			<description>Gæster: Sophie Hæstorp Andersen, spidskandidat til overborgmesterposten i København for S, Anahita Malakians, debattør og tidligere folketingskandidat for Nye Borgerlige, Hannah Busk, jurastuderende, Sofie Lippert, folketingskandidat for SF.

Vi skal dyrke hash i Danmark, kontrolleret af den danske stat, der skal sælges i butikker ligesom Systembolaget i Sverige. Det mener spidskandidat til overborgmesterposten i København, Sophie Hæstorp Andersen.

Spørgsmålet er, om det er en god idé, at den danske stat legaliserer, dyrker og sælger hash?

Vært: 
Kevin Shakir

TIlrettelæggere: 
Victor Rentsch
Kirstine Mossin
Oliver Bærentsen

Redaktør: 
Andrea Bøtker</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46079609/touche_13_august_1.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 13 Aug 2021 11:32:12 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46079609/touche_13_august_1.mp3" length="2017" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:33:37</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Peter Hyballa siger op: Er fodboldkulturen ved at ændre sig?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46066920/hyballa.mp3</link>
			<description>Gæster: Morten Svane, fotograf og podcastvært, Freja Fokdal, kommunalkandidat for Radikale i Frederiksberg, Mathias Henriksen, fodboldskribent.

Træner Peter Hyballa har sagt op i Esbjerg fB efter en månedlang debat om hans trænerstil, hvor han bl.a. skulle have vredet brystvorter rundt og slået spillere. Spillerne valgte derfor at klage direkte til ejerne. Spørgsmålet er, om sagen viser, at macho-kulturen i fodbold er ved at ændre sig?

Vært: 
Kevin Shakir

TIlrettelæggere: 
Victor Rentsch
Kirstine Mossin

Redaktør: 
Andrea Bøtker</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46066920/hyballa.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Aug 2021 14:03:45 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46066920/hyballa.mp3" length="1646" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:27:26</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bruger Pernille Vermund sex som image?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46066883/pernille.mp3</link>
			<description>Gæster: Mette Skammeritz, konceptudvikler hos Holm Kommunikation og hjernen bag memeprofilen Skammekrogen, Anders Storgaard, kommunalvalgskandidat for Konservative på Frederiksberg.

“Hvis ikke man kan se et billede af en kvinde i løbetøj eller i en rød sommerkjole i vandet om sommeren uden at miste fokus, så skulle man måske overveje selv at tage en opfriskende tur i havet.”

Sådan skriver Nye Borgerliges forperson Pernille Vermund på Facebook som en kommentar til de billeder Berlingske har taget af hende, hvor hun blandt andet ligger i vandet i en rød kjole. Artiklen handler om partiets plan for fremtiden. 


Vært: 
Kevin Shakir

TIlrettelæggere: 
Victor Rentsch
Kirstine Mossin

Redaktør: 
Andrea Bøtker</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46066883/pernille.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Aug 2021 12:16:56 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46066883/pernille.mp3" length="1553" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:25:53</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bliver præste-morderen dækket for meget af medierne?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46051814/touche_11_august_1.mp3</link>
			<description>Gæster: Bjarke Charlie, kommunikationschef for Frie Grønne, Kasper-Emil Thornfeldt, fotojournalist, Lisbeth Jessen, direktør for kvindekrisecentret Danner.

Sognepræst Thomas Gotthard har slået sin kone ihjel, og de meget bestialske detaljer er blevet gengivet i mange medier. 

Er det vigtig og væsentlig viden? Og hvordan dækker medierne bedst kvindedrab? 

Vært: 
Kevin Shakir

TIlrettelæggere: 
Oliver Bærentsen
Kirstine Mossin

Redaktør: 
Andrea Bøtker</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46051814/touche_11_august_1.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Aug 2021 05:02:57 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46051814/touche_11_august_1.mp3" length="1753" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:29:13</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>LGBT-organisationer kritiseres for at have mistet fokus</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46051813/touche_11_august_4.mp3</link>
			<description>Gæster: Nicklas Hakmann, undervisnings og uddannelsesordfører for Alternativet, Rasmus Malver, forfatnings- og menneskeretsjurist, Susanne Branner, sekretariatschef i LGBT+ Danmark, Alexander Küster, socialdemokrat.

LBGT-bevægelsen bør lægge identitetspolitikken på hylden, og LGBT-bevægelsen har mistet sansen for det væsentlige. Det skriver socialdemokraten Alexander Küster i Politiken. Men har han ret? Vi tager debatten om LGBT-organisationernes rolle og ansvar. 

Vært: 
Kevin Shakir

TIlrettelæggere: 
Oliver Bærentsen
Kirstine Mossin

Redaktør: 
Andrea Bøtker</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46051813/touche_11_august_4.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Aug 2021 16:48:33 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46051813/touche_11_august_4.mp3" length="1688" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:28:08</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Lars Løkke er TV-vært på DR</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46051811/touche_11_august_2.mp3</link>
			<description>Gæster: Bjarke Charlie, kommunikationschef for Frie Grønne, Kasper-Emil Thornfeldt, fotojournalist.

I et program om Færøerne har DR valgt at bruge Lars Løkke Rasmussen som vært. Det har fået meget kritik, fordi Løkke samtidigt er formand for partiet Moderaterne, der er ved at gøre sig opstillingsparate til folketinget. Er DR reklamesøjler for Løkke? Og kan politikere generelt være TV-værter?

Vært: 
Kevin Shakir

TIlrettelæggere: 
Victor Rentsch
Kirstine Mossin

Redaktør: 
Andrea Bøtker</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46051811/touche_11_august_2.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Aug 2021 12:34:50 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46051811/touche_11_august_2.mp3" length="1221" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:20:21</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Skal der være en Palæstinas Plads?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46051812/touche_11_august_3.mp3</link>
			<description>Gæster: Nicklas Hakmann, undervisnings og uddannelsesordfører for Alternativet, Rasmus Malver, forfatnings- og menneskeretsjurist, Anahita Malakians, debattør og tidligere folketingskandidat for Nye Borgerlige.

Nørrebro Lokaludvalg har spurgt på deres Facebook, om der burde være en Palæstinas Plads. Opslaget har fået mere end 9200 kommentarer, og langt de fleste mener, at det burde der. Men debatten har været så voldsom, at Nørrebro Lokaludvalg har valgt at lukke kommentarsporet. 

Vært: 
Kevin Shakir

TIlrettelæggere: 
Oliver Bærentsen
Kirstine Mossin

Redaktør: 
Andrea Bøtker</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46051812/touche_11_august_3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Aug 2021 12:34:50 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46051812/touche_11_august_3.mp3" length="1363" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:22:43</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>DR’s datingprogram matcher folk efter stjernetegn</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46040671/stjernetegn.mp3</link>
			<description>Gæster: Anna Kjær, landsforkvinde for SF Ungdom og Pauline Kloster, journalist.

I DR3´s nye datingprogram “Matchet på Mælkevejen” parres singler efter astrologien og horoskoper. 

DR siger selv: Astrologi er mere end poppet pseudovidenskab - et horoskop giver dig indblik i dine styrker og svagheder, og det kan hjælpe dig til at udnytte dit fulde kærlighedspotentiale. 

Er det så simpelt og godt - eller er det at viderebringe udokumenterede påstande, der slet ikke hører til i public service regi?

Vært: 
Kevin Shakir

TIlrettelæggere: 
Oliver Bærentsen
Kirstine Christensen

Redaktør: 
Andrea Bøtker</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46040671/stjernetegn.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Aug 2021 05:14:14 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46040671/stjernetegn.mp3" length="1034" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:17:14</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Forældre ved ikke, hvor meget vi drikker</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46040619/druk.mp3</link>
			<description>Gæster: Anna Kjær, landsforkvinde for SF Ungdom og Pauline Kloster, journalist.

76 procent af forældre tror, at deres børn drikker mindre end gennemsnittet. Kun 1 procent af forældrene tror, at deres børn drikker mere end gennemsnittet. 

Herhjemme har vi stadig europarekord i druk blandt unge i alderen 11 til 15 år.

Hvorfor snakker vi ikke ordentligt sammen om det inden for hjemmets fire vægge? 

Vært: 
Kevin Shakir

TIlrettelæggere: 
Oliver Bærentsen
Kirstine Christensen

Redaktør: 
Andrea Bøtker</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46040619/druk.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Aug 2021 18:20:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46040619/druk.mp3" length="1458" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:24:18</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Boligselskab blander sig i bare bryster på altan</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46040533/baremadder.mp3</link>
			<description>Gæster: Olivia Salo, tv-vært og Nana Harring, kandidat til kommunal- og regionsrådsvalget i Aarhus for Dansk Folkeparti og sygeplejerskestuderende.

Lad være med at solbade med bare bryster på jeres altan. Det var budskabet fra et boligselskab til to kvindelige beboere, der solbadede topløse på deres egen altan. 

Men de to kvinder vil ikke finde sig i at boligselskabet bestemmer over dem, og at andre beboere skal seksualisere deres bryster. 

Er det i orden, at vi blander os i, hvor meget tøj hinanden har på? Eller skal folk bare blande sig fuldstændig uden om? Og kan man tillade sig alt på sin altan?  

Vært: 
Kevin Shakir

TIlrettelæggere: 
Oliver Bærentsen
Kirstine Christensen

Redaktør: 
Andrea Bøtker</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46040533/baremadder.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Aug 2021 16:46:35 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46040533/baremadder.mp3" length="1158" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:19:18</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hvorfor har du ingen børn, Stefania Potalivo?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46040600/stefania.mp3</link>
			<description>Gæster: Olivia Salo, tv-vært og Nana Harring, kandidat til kommunal- og regionsrådsvalget i Aarhus for Dansk Folkeparti og sygeplejerskestuderende, Cecilie Hvidberg Jakobsen, der er medstifter af Wawawomb, som er en virksomhed, der beskæftiger sig med kvinder i fertilitetsbehandling. 

Skuespiller Stefania Potalivo bliver igen og igen spurgt, om hun ikke snart skal have nogle børn, nu hvor hun er gift og har hus osv. Journalist Iben Maria Zeuthen raser over, at man stiller den slags spørgsmål til unge kvinder. 

Skal man helt droppe at stille den type spørgsmål, eller findes der er ordentlig og hensynsfuld måde at tage snakken på? 

Vært: 
Kevin Shakir

TIlrettelæggere: 
Oliver Bærentsen
Kirstine Christensen

Redaktør: 
Andrea Bøtker</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46040600/stefania.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Aug 2021 16:46:35 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46040600/stefania.mp3" length="1346" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:22:26</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Jes Dorph får ros for at forsvare sig i egen krænkelsessag</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45636694/touche_9_juli_2.mp3</link>
			<description>Med: Jes Dorph-Petersen, TV-vært, Sørine Godtfredsen, sognepræst og debattør, Olivia Salo, TV-vært, Laura Månsson, PA-konsulent i Dansk Industri

“Jes Dorph-Petersen gik til sagen som både et modigt privat menneske og som en journalist, der insisterer på en vis objektivitet i en affære, der næppe rummer mange sort-hvide svar.”

Sådan skriver debattør og sognepræst, Sørine Gotfredsen, i Journalisten, hvor hun giver Jes Dorph ros for at tage til genmæle efter sin fyring fra TV2. Derfor er både Sørine og Jes med for at debattere måden, krænkelsessager bliver håndteret på.

Værter: 
Cecilie Lange
Kevin Shakir

Tilrettelæggere:
Victor Rentsch
Laura Lin Dueholm

Redaktør: 
Oliver Bærentsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45636694/touche_9_juli_2.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 09:19:18 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45636694/touche_9_juli_2.mp3" length="1769" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:29:29</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Lommepenge fra mor og far eller fritidsjobs?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45692350/1307_studiejobs.mp3</link>
			<description>Med: Olivia Salo, tv-vært, Simon Fendinge, Landsformand for Liberal Alliances Ungdom,  Lawand Hiwa Namo, skribent hos Politiken og arbejder med presse og kommunikation hos Fagbevægelsens Hovedorganisation

Forældre skal stoppe med udelukkende at betale for vores tunacado-sandwichs fra Joe and the Juice, og så skal vi i stedet ud og have flere fritids- og studiejobs. 

Sådan lyder meldingen fra en af dagens gæster. Han mener, det er ærgerligt, at færre unge tager et fritidsjob. Værst ser det ud i landets rigeste kommuner.

Men gavner det overhovedet at arbejde i Bonbon Land, som Oliva Salo eksempelvis har gjort? 

Og er det det, vi skal bruge vores tid på, når nu vi er så pressede på mange andre punkter? 

Værter: 
Cecilie Lange
Kevin Shakir

Tilrettelægger: 
Oliver Bærentsen

Redaktør: 
Andrea Bøtker</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45692350/1307_studiejobs.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 09:19:17 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45692350/1307_studiejobs.mp3" length="1782" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:29:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hvad er værst cargoshorts eller modeeksperter?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45692493/1307_modekongen.mp3</link>
			<description>Med: Olivia Salo, tv-vært, Simon Fendinge, Landsformand for Liberal Alliances Ungdom, Torsten Grunwald, stilrådgiver.

“Kvinder og mænd, I skal ikke have bukser/nederdele/kjoler/cargoshorts på, der stopper på læggen eller lige under. Aldrig”

Med det tweet havnede stilrådgiver Torsten Grunwald i lidt af en shitstorm. Vi hører Torsten om, hvad der er så slemt ved cargoshorts og debatterer, om vi overhovedet har brug for modeeksperter, der dikterer god og dårlig stil.

Værter: 
Cecilie Lange
Kevin Shakir

Tilrettelægger: 
Oliver Bærentsen

Redaktør: 
Andrea Bøtker</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45692493/1307_modekongen.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 09:19:17 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45692493/1307_modekongen.mp3" length="1338" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:22:18</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Er der for lidt fokus på mændene i ligestillingsdebatten?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45692755/1407_m_nd_i_ligestilling.mp3</link>
			<description>Med: Camilla Søe, public affairs konsulent i Geelmuyden Kiese, Bjarke Charlie, kommunikationschef for Frie Grønne, Tjelle Vejrup, komiker og radiovært og David Munis Zepernick, kommunalbestyrelsesmedlem for Radikale Venstre på Frederiksberg.

Selvfølgelig skal vi diskutere sexisme, ligeløn osv. MEN! Vi skal altså også huske at diskutere de dele af ligestillingsdebatten, hvor mænd og drenge halter efter kvinderne.

Så som fædres rettigheder ved skilsmisse, lavere uddannelsesniveau for mænd og hjemløshed.

Sådan lyder det fra David Munis Zepernick. Men hvilke maskuline perspektiver er det, vi mangler? Og hvad skal der konkret debatteres?

Værter: 
Cecilie Lange
Kevin Shakir

Tilrettelægger:
Oliver Bærentsen

Redaktør: 
Andrea Bøtker</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45692755/1407_m_nd_i_ligestilling.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 09:19:17 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45692755/1407_m_nd_i_ligestilling.mp3" length="1782" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:29:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Coronadebatten på Facebook er overraskende konstruktiv</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45693055/1407_analyse_og_tal.mp3</link>
			<description>Med: Camilla Søe, public affairs konsulent i Geelmuyden Kiese, Bjarke Charlie, kommunikationschef for Frie Grønne, Tjelle Vejrup, komiker og radiovært og Sarah Steinitz, partner i analysebureaet Analyse &amp; Tal.

Når vi debatterer corona og coronapolitik på Facebook, så er vi overraskende gode til at rose hinanden - og politikerne. Endda også Mette Frederiksen, der er blevet nævnt hele 1,7 millioner gange i forbindelse med Corona.

Samtidig er dem, der har fået mest kritik i kommentarsporene faktisk coronaskeptikerne og dem, der bryder restriktionerne. 

Det viser en rapport af den danske coronadebat på Facebook, som analysebureauet Analyse &amp; Tal har lavet. 

Værter: 
Cecilie Lange
Kevin Shakir

Tilrettelægger:
Oliver Bærentsen

Redaktør: 
Andrea Bøtker</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45693055/1407_analyse_og_tal.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 09:19:17 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45693055/1407_analyse_og_tal.mp3" length="1067" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:17:47</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Politibetjent fotograferet med ulovlig patch på uniformen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45692226/1407_thin_blue_line.mp3</link>
			<description>Med: Laura Månsson, public affairs konsulent i Dansk Industri, Bloggersvinet, memeskaber, Rasmus Malver, forfatnings- og menneskeretsjurist og Allan Beier, næstformand for Thin Blue Line Danmark. 

En politibetjent i København er blevet fotograferet med en patch på sin uniform for foreningen Thin Blue Line Denmark, der er en støtteforening for sårede og dræbte betjente og deres pårørende. 

Og det på trods af, at det blot er et år siden, at Københavns Politi havde en lignende sag. 

Dengang indskærpede de over for betjentene, at det ikke er tilladt med patches på uniformen, fordi betjentene ikke må sætte et personligt præg på uniformen.

Vi spørger om, det er ok med patches på en politiuniform og ii taler med næstformanden i Thin Blue Line Denmark.

Værter: 
Cecilie Lange
Kevin Shakir

Tilrettelægger:
Oliver Bærentsen
 
Redaktør: 
Andrea Bøtker</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45692226/1407_thin_blue_line.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 09:19:17 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45692226/1407_thin_blue_line.mp3" length="1590" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:26:30</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>DR3’s De dyre piger: Forkælede eller ondt i sjælen?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45705868/dr3_pigerne.mp3</link>
			<description>Med: Thea-Eline Huglstad, logopæd, Rasmus Malver, forfatnings- og menneskeretsjurist og Chano Jørgensen, satiriker og radiovært.

De bruger mange tusinde kroner hver måneder på alt fra: bryn, negle, vipper, extensions, restauranter, tøj, tasker, sko, rejser og skønhedsoperationer

Vi kender nok alle sammen de her kvinder - måske ikke i virkeligheden - men i hvert fald fra instagram, hvor de bruger enormt meget tid. 

Op til 12 timer om dagen, kan man høre fra én af kvinderne i DR3-serien “De Dyre Piger”

Hvorfor går mange så højt op i det perfekte liv på instagram og de likes, der følger med? Og er det i virkeligheden selvskadende adfærd, når man leger perfekt på Instagram og får mindreværdskomplekser over de andres billeder?

Værter: 
Cecilie Lange
Kevin Shakir

Redaktør: 
Oliver Bærentsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45705868/dr3_pigerne.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 09:19:17 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45705868/dr3_pigerne.mp3" length="1698" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:28:18</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Er utroskab stadig et tabu?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45705891/utroskab.mp3</link>
			<description>Med: Thea-Eline Huglstad, logopæd, Rasmus Malver, forfatnings- og menneskeretsjurist, Chano Jørgensen, satiriker og radiovært og Anne Sofie Allarp, journalist og cand. jur. 

Vi er vores partnere utro, og vi fortæller ikke om det og synes ikke, at det er i orden. Sådan lyder det fra undersøgelser og fra Anne Sofie Allarp, der har undersøgt utroskab i podcastserien “Skyggekvinder”. 

Men hvorfor boller vi stadig uden om, når vi lever i en tid med en mere og mere frigjort seksualitet og nye former for parforhold? 

Og er det stadig et tabu? Eller skal vi lægge det vores romantiske forestillinger om det faste parforhold i graven og bare komme ud og bolle?

Værter: 
Cecilie Lange
Kevin Shakir

Redaktør: 
Oliver Bærentsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45705891/utroskab.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 09:19:17 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45705891/utroskab.mp3" length="1314" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:21:54</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Skal vi tale mere om kvinders liderlighed?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45722973/liderlighed.mp3</link>
			<description>Med: Mette Skammeritz, konceptudvikler, Sofie Lippert, folketingskandidat for SF, Cille Egholm, kandidat for Venstre til Københavns borgerrepræsentation og Topo Houston, støttepædagog.

Kvinder kan ikke tale om at være liderlige uden at blive set skævt til og kaldt billige. Det mener Elisa Lykke, der har udgivet endnu en samling erotiske noveller skrevet af kendte danske kvinder. 

Men panelet køber ikke helt, at kvinders lyst stadig er tabuiseret. Handler det om, at vi skal blive bedre til at tale om liderlighed generelt? Eller at der er en generationskløft hos kvinderne, når det gælder åbenhed om lyst?

Værter: 
Cecilie Lange
Kevin Shakir

Redaktør: 
Andrea Bøtker

Journalist:
Oliver Bærentsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45722973/liderlighed.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 09:19:17 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45722973/liderlighed.mp3" length="1666" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:27:46</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>N-ordet fundet i krydsord - kvinden, der delte det, udsættes for racisme</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45723136/n_ord.mp3</link>
			<description>Med: Topo Houston,  kvinden der delte krydsordet og støttepædagog, Mette Skammeritz, konceptudvikler, Sofie Lippert, folketingskandidat for SF og Cille Egholm, kandidat for Venstre til Københavns borgerrepræsentation

N-ordet er et af de rigtige svar i en børne-krydsord. 

Firmaet bag krydsordet siger, at der er tale om et gammelt krydsord, som er blevet genbrugt ved en fejl og siger undskyld.

Men kvinden, der gør opmærksom på n-ordet, bliver udsat for racisme, efter blandt andet Ekstra Bladet og BT har skrevet om historien og delt hendes tweets uden at have talt med hende først. 

Har medierne et ansvar, når de skriver om almindelige mennesker, der siger fra over for racisme?

Værter: 
Cecilie Lange
Kevin Shakir

Redaktør: 
Andrea Bøtker

Journalist:
Oliver Bærentsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45723136/n_ord.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 09:19:17 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45723136/n_ord.mp3" length="1384" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:23:04</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>TOUCHÈ TRENDER #27: Skal borgmestre ha´ 12 måneders løn, når de er stoppet?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43302284/0502_tt_time_2_emne_3.mp3</link>
			<description>LOUD’s virale debatprogram, hvor vi vender ugens debatter på sociale medier med nogle af dem, vi kender fra de sociale medier. Borgmestre i Danmark får 12 måneders løn med sig, når de forlader posten. Et såkaldt eftervederlag. Og det er ligegyldigt, om det er vælgerne, der fyrer dem, eller om de finder sig et andet arbejde.Men stopper man som borgmester, for at tage et andet job, skal man ikke få noget eftervederlag. Det har Dansk Folkeparti og SF foreslået. Skal vi droppe eftervederlaget for landets borgmestre?Det debatterer vi i Touché Trender.Gæster:Lior Foighel, debattørSofie Lippert, forkvinde, SFUSimon Fendinge, politisk formand for LA UngdomVært: Johannes Kaas FallesenRedaktør: Andrea Bøtker</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43302284/0502_tt_time_2_emne_3.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Feb 2021 13:37:32 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43302284/0502_tt_time_2_emne_3.mp3" length="1017" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:16:57</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>TOUCHÈ TRENDER #26: Frisør kører ud og corona-klipper</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43286077/0402_tt_time_2_emne_2.mp3</link>
			<description>LOUD’s virale debatprogram, hvor vi vender ugens debatter på sociale medier med nogle af dem, vi kender fra de sociale medier. Landets frisørsaloner lukkede. Men den midtjyske virksomhed Cut’nDrive kører stadig ud med saks og trimmer. Lea Vikkelsø Jakobsen, som ejer den mobile frisørvirksomhed har til TVMidtVest fortalt, at hun har 54 ubesvarede opkald, 21 smser, 10 mails og 35 Facebook-beskeder fra folk, som vil have at hun kører ud til dem og giver dem en klipning. Er det ukollegialt, eller nødvendigt, når hun og hendes børn skal have mad på bordet?Vi vender det i dag. Gæster:Lior Foighel, debattørSofie Lippert, forkvinde, SFUSimon Fendinge, politisk formand for LA UngdomVært: Johannes Kaas FallesenRedaktør: Andrea Bøtker</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43286077/0402_tt_time_2_emne_2.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Feb 2021 06:00:09 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43286077/0402_tt_time_2_emne_2.mp3" length="1015" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:16:55</itunes:duration>
		</item>
	</channel>
</rss>
