<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Tro om</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/5013</link>
		<description>‘Tro om’ er et radioprogram som præsenteres af os, Emil og Eline. Vi taler med unge, for hvem tro og spiritualitet spiller en vigtig rolle for dem og deres identitet. Vi tester fordomme af, bryder med normer, tabuer og snakker om livets store og små spørgsmål. Gennem otte programmer taler vi med otte forskellige unge mennesker, der kommer fra forskellige baggrunde og trosretninger.Tro Om er en del af LOUD TALENT</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/851/f870c5b08312eacdbb70743cb1d0d5f7.jpg"/>
		<item>
			<title>Jonas er jøde</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/34904082/tro_om_ep1.mp3</link>
			<description>Emil og Eline taler med 24-årige Jonas, som er teologistuderende og en del af den jødiske menighed i København. Vi besøger ham i den velbevogtede synagoge og snakker om, hvordan det er at være jøde i Danmark. For Jonas kom det religiøse først sent ind i hans liv, selvom han er opvokset med jødedommens leve- og spiseregler derhjemme. Nu drømmer Jonas om at blive rabiner og er træt af altid at blive spurgt om, hvad han mener om Israel og omskæring af drengebørn.

Redaktion: Eline Seidelin Jessen og Emil Nygård Johansen
Medvirkende: Jonas Demsitz</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/34904082/tro_om_ep1.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 09:23:52 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/34904082/tro_om_ep1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rubí er mormon</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/34904081/tro_om_ep2.mp3</link>
			<description>Emil og Eline taler med 25-årige Rubí. For 10 år siden konverterede hun til Jesu Kristi Kirke af Sidste Dages Hellige; det man i populærkulturen kalder mormonismen. Rubí studerer ikke i øjeblikket, da hun har været ude og missionære i næsten to år. Hun er træt af at religiøse mennesker altid opfattes som grå og kedelige, og så synes hun, at forbuddet mod sex før ægteskab er super frustrerende.

Redaktion: Eline Seidelin Jessen og Emil Nygård Johansen
Medvirkende: Rubí Graziella Juárez</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/34904081/tro_om_ep2.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 09:23:52 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/34904081/tro_om_ep2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amina er sunni muslim</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/39808764/tro_om_ep3.mp3</link>
			<description>Amina er 25 år og er bestyrelsesmedlem i Mariam moskeen, har somalisk baggrund, opvokset i Aalborg og skriver digte. Hun begyndte at stille mere kritiske spørgsmål til sin religion, da hun var omkring 18-19 år. Amina bærer ikke længere hijab, men er lige så troende som da hun bar tørklæde. Vi snakker om islam, koranskole og om den diskrimination hun har oplevet på grund af sin hudfarve og religion – både i det interne muslimske miljø og på gaden af etniske danskere. 

Værter og redaktion: Eline Seidelin Jessen og Emil Nygård Johansen
Medvirkende: Amina Elmi</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/39808764/tro_om_ep3.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 09:23:52 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/39808764/tro_om_ep3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kasper er katolik</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/39808765/tro_om_ep4.mp3</link>
			<description>I dag taler vi med 32-årige Kasper, som er katolsk ungdomspræst. Vi snakker om studietiden i Rom, pavens betydning og om hvad forskellen egentlig er på katolicismen og protestantismen. Kasper fortæller om fordelene og ulemperne ved et liv i cølibat og så prøver vi at blive klogere på synd og skrifte.

Værter og redaktion: Eline Seidelin Jessen og Emil Nygård Johansen
Medvirkende: Kasper Baadsgaard-Jensen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/39808765/tro_om_ep4.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 09:23:52 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/39808765/tro_om_ep4.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Anna er spirituel</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/40050793/tro_om_ep5.mp3</link>
			<description>Eline og Emil besøger Anna, som bor og arbejder fra sin lejlighed på Nørrebro. Det spirituelle og åndelige har lige siden hendes barndom betydet meget. ”Jeg er f.eks. altid blevet healet af min mor. Jeg kan huske, at hun hjalp os hvis vi havde ondt i maven.” I dag bruger Anna sin hverdag på at hjælpe især unge piger og kvinder ved hjælp af englekort, meditation og retreats. De to værter bliver selv overrasket, da de får lov til at trække kort. Samtidig får vi en uddybning af Annas store samling af healende krystaller. 

Vært og redaktion: Eline Seidelin Jessen og Emil Nygård Johansen
Medvirkende:  Anna Reinholdt</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/40050793/tro_om_ep5.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 09:23:51 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:02</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/40050793/tro_om_ep5.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mintra er buddhist</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/40151886/tro_om_ep6.mp3</link>
			<description>I dette afsnit taler vi med 32-årige Mintra, som er buddhist og født i Thailand. Mintra blev adopteret af sin thailandskfødte bedstemor til Danmark som 13-årig og fik tildelt navnet Linda. Hør hvorfor hun nu overvejer at få navnet fjernet, hvordan hun øver sig i at give slip på både materialisme, vrede og glæde, så hun måske på et tidspunkt kan blive oplyst i dette liv. Vi taler med Mintra om de buddhistiske munkes 247 regler, Buddha, og hvorfor eksempelvis Dalai Lama må gå med dyre Rolex ure, mens andre munke ikke må.

Værter og redaktion: Eline Seidelin Jessen og Emil Nygård Johansen
Gæst: Mintra Søeborg</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/40151886/tro_om_ep6.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 09:23:51 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/40151886/tro_om_ep6.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Manpreet er Sikh</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/40241348/tro_om_ep7.mp3</link>
			<description>Eline og Emil besøger Manpreet i Gurdwara'en i Vanløse; det eneste Sikh tempel i Danmark. Vi taler om sikhismens særlige historie i den indisk-pakistanske region, Punjab, og så får vi en særlig mulighed for at høre om religionens beklædningsgenstande heriblandt den iøjefaldende turban, som gemmer på Manpreets uklippede hår. ”Jeg forstår de her visuelle traditioner i sikhismen som værktøjer til at hjælpe dig mod en større spiritualitet.” Samtidig får vi et større indblik i religionen, som er kendt for dens store fokus på fred og frivillighed.

Vært og redaktion: Eline Seidelin Jessen og Emil Nygård Johansen
Medvirkende: Manpreet Singh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/40241348/tro_om_ep7.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 09:23:51 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/40241348/tro_om_ep7.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hladka er asatroende</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/40422011/tro_om_ep8.mp3</link>
			<description>Hladka er en 31-årig mor, fritidsmaler og asatroende. Hun tror på de nordiske magter, også kendt som de nordiske guder. Hladka har altid været i tæt kontakt med naturen og blev asatroende for fire år siden. At tro på de nordiske magter indebærer for Hladka ofring af eksempelvis eget blod og smykker. Vi møder hende ved et fortidsminde på Lolland. På gravhøjen bliver vi indviet i nogle af de mange ritualer, der er, taler om de forskellige guders betydning og skåler i mjød – den nordiske gudedrik.

Værter: Eline Seidelin Jessen og Emil Nygård Johansen
Medvirkende: Louise Hladka</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/40422011/tro_om_ep8.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 09:23:51 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/40422011/tro_om_ep8.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
