<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Udsyn</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/438</link>
		<description>Det er en vild og skøn verden. Og det er denne verden, Udsyn fra LOUD giver dig et dybdegående indblik i.Alle hverdage får du én historie fra verdenen omkring os. I Udsyn går vi tæt på aktuelle begivenheder og giver dig perspektiver fra verdens brændpunkter, så du kan holde dig orienteret og navigere i, hvad der sker udenfor Danmark.Med hjælp fra vores store netværk af danske journalister i udlandet dækker vi store dele af kloden.Udsyn spærrer verden op for dig. Redaktion:Værter og tilrettelæggere: Christine Randa og Sofie Lodahl Ørts.Udlandsredaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/655/63566e7b9a1fa4da4ddcad30d009c53c.jpg"/>
		<item>
			<title>&quot;Magtbalancen er ved at tippe til Kinas fordel&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46973349/udsyn_podcast_1410.mp3</link>
			<description>Der udspiller sig en stormagtskonkurrence i Østasien - især omkring Taiwan, hvor Kina for nyligt lavede rekordmange overflyvninger. Og måske er det netop her - i Østasien - at den fremtidige verdensorden bliver afgjort. Meget tyder på det. Medvirkende: Camilla Nørup Sørensen, Kina-ekspert ved Forsvarsakademiet. Vært og tilrettelægger: Christine Randa. Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46973349/udsyn_podcast_1410.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Oct 2021 13:09:09 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46973349/udsyn_podcast_1410.mp3" length="901" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:15:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Japansk politik er et old man's game&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46953323/udsyn_1310_f_rdig.mp3</link>
			<description>Unge japanere deltager ikke i politik eller politisk aktivisme. Dermed står de i kontrast til f.eks. aktivistiske unge i Hong Kong. Den 31. oktober er der parlamentsvalg i Japan – men heller ikke her forventer man det store engagement fra unge vælgere. I Udsyn spørger vi, hvad der i den japanske kultur afholder unge fra at stemme. Medvirkende: Michael Liepke Kruse, freelance retoriker og Japan-kender.Vært og tilrettelægger: Sofie Ørts.Redaktør: Pola Rojan Bagger.Lyd: Japantrends, Reuters.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46953323/udsyn_1310_f_rdig.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 13 Oct 2021 09:07:08 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46953323/udsyn_1310_f_rdig.mp3" length="994" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:16:34</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;En af de mest brutale hærstyrker i verden&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46935855/udsyn_podcast_1210.mp3</link>
			<description>Det er en beskrivelse, som militæret i Myanmar i den grad lever op til for tiden.Og de fortsætter med at tage nye grusomme metoder i brug for at slå den folkelige modstand ned, der opstod efter et militærkup i februar. En modstand, som har udviklet sig fra fredelige protester i gaderne til en undergrunds guerillakrig.Så spørgsmålet er, om militærets brutale strategi overhovedet virker?Medvirkende: Claus Blok Thomsen, Politikens Asienkorrespondent. Vært og tilrettelægger: Christine Randa. Redaktør: Pola Rojan Bagger. Lydklip fra CNN og PBS NewsHour.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46935855/udsyn_podcast_1210.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 12 Oct 2021 10:42:59 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46935855/udsyn_podcast_1210.mp3" length="1010" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:16:50</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Man frygter endnu en europæisk migrantkrise&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46918922/udsyn_1110_f_rdig.mp3</link>
			<description>32 afghanere i en skov mellem Hviderusland og Polen er blevet billedet på et Europa i krise.Tusinder af migranter på kanten til EU tvinger europæiske politikere til at overveje, hvad unionen står for: Er det humanitær politik- eller grænser styrket med pigtrådshegn og mursten? I Udsyn dykker vi ned i krisen, som leder tankerne tilbage til 2015. Medvirkende: Martin Bjørck, Europa-korrespondent for Politiken. Vært og tilrettelægger: Sofie Ørts.Redaktør: Pola Rojan Bagger.Lyd: Daily Mail, BBC, Ritzau, Twitter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46918922/udsyn_1110_f_rdig.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 11 Oct 2021 09:41:10 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46918922/udsyn_1110_f_rdig.mp3" length="1120" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:18:40</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Livet derude er alligevel et helvede&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46862941/udsyn_podcast_0710.mp3</link>
			<description>Squid Game – den sydkoreanske serie, som er på vej til at blive Netflix' største seersucces nogensinde – taler direkte ind i virkelighedens Sydkorea. Den virker måske meget makaber, voldsom og dystopisk, men problemerne med ulighed, gæld og desperation er ægte nok. Vi trækker parallellerne sammen med vores mand i Seoul.  Medvirkende: Morten Søndergaard, journalist i Seoul, Sydkorea. Vært og tilrettelægger: Christine Randa. Redaktør: Pola Rojan Bagger. Lydklip fra Netflix-serien Squid Game.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46862941/udsyn_podcast_0710.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 07 Oct 2021 10:50:54 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46862941/udsyn_podcast_0710.mp3" length="1005" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:16:45</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Krisen rimer rigtig dårligt på briternes selvopfattelse&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46845740/udsyn_0610_f_rdig.mp3</link>
			<description>Storbritannien er i krise – der er benzinmangel, supermarkedshylder er tomme og sundhedsvæsenet må undvære udstyr.Landet, som normalt opfatter sig selv som verdensførende, mangler altså de mest basale ting – og derfor taler man ikke bare om en forsyningskrise, men også en decideret identitetskrise.I dagens Udsyn spørger vi, hvordan det her passer ind i Boris Johnsons Brexit-plan.Medvirkende: Mette Dahlgaard, LOUD’s Storbritannien-korrespondent. Vært og tilrettelægger: Sofie Ørts.Redaktør: Pola Rojan Bagger. Lyd: BBC, Bloomberg News.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46845740/udsyn_0610_f_rdig.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Oct 2021 09:08:50 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46845740/udsyn_0610_f_rdig.mp3" length="1197" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:19:57</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Tre kvinder bliver dræbt om dagen i USA&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46828370/udsyn_podcast_0510.mp3</link>
			<description>22-årige Gabby Petito blev fundet dræbt i en nationalpark i Wyoming efter en van-tur gennem USA sammen med sin forlovede Brian. Og det har skabt stor debat i USA om mord på kvinder. For selvom det ikke – før nu – har fået ret meget fokus, så har USA et stort problem med femicides. Medvirkende: Anne Alling, LOUDs korrespondent i USA. Vært og tilrettelægger: Christine Randa. Redaktør: Pola Rojan Bagger. Lydklip fra YouTube videoer af Nomadic Statik og FOX 13 Tampa Bay.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46828370/udsyn_podcast_0510.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 05 Oct 2021 10:27:13 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46828370/udsyn_podcast_0510.mp3" length="1144" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:19:04</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Det er som om, jorden har opslugt dem&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46812228/udsyn_0410_f_rdig.mp3</link>
			<description>I den mexicanske delstat, Zacatecas, er flere hundrede personer forsvundet i år.Staten er blevet centrum for en narkokrig mellem to grupperinger: Golfkartellet og Los Zetas. De kæmper om at blive den dominerende magt i forhold til at få produceret og leveret opioider til USA. I krigen kidnapper de lokale personer, som bliver tvunget til at være lejemordere, laboratoriemedarbejdere eller prostituerede for mafiaen. Medvirkende: Ricardo Padilla, repræsentant for Zacatecas’ foreninger for forsvundne personer. Sofie Geisler, antropolog og international konsulent, Mexico City. Vært og tilrettelægger: Sofie Ørts.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46812228/udsyn_0410_f_rdig.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Oct 2021 10:45:27 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46812228/udsyn_0410_f_rdig.mp3" length="1062" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:17:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Islam og islamisme er nøjagtig det samme&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46755791/udsyn_podcast_3009.mp3</link>
			<description>Den franske højrefløj har fået en ny stjerne - Éric Zemmour. Han er meget kontroversiel og får nærmest Marine Le Pen til at virke som en moderat socialist. Men han er populær - ikke kun i medierne men også hos en betydelig del af den franske befolkning. Vi zoomer ind på Éric Zemmour. Medvirkende: Louise Sandager, LOUD's journalist i Frankrig. Vært og tilrettelægger: Christine Randa. Redaktør: Pola Rojan Bagger. Lydklip fra BFM TV.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46755791/udsyn_podcast_3009.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 30 Sep 2021 10:38:18 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46755791/udsyn_podcast_3009.mp3" length="1292" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:21:32</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;De har brugt Googles og Apples ansatte som gidsler&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46738997/udsyn_2909_f_rdig.mp3</link>
			<description>Under det nylige russiske parlamentsvalg blev en valg-app med navnet ”Navalnyj” – skabt af oppositionspolitikeren Aleksej Navalnyj – fjernet af Google og Apple.Den blev af Kreml anset som ekstremistisk propaganda, og derfor blev de amerikanske tech-giganter eftersigende presset til at fjerne appen. I Udsyn går vi tæt på Kremls metoder for at forstumme oppositionen – og spørger, om tech-giganterne er i lommen på Putin.Medvirkende: Andrey Kazankov, Rusland-korrespondent for Weekendavisen.Vært og tilrettelægger: Sofie Ørts.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46738997/udsyn_2909_f_rdig.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Sep 2021 09:36:26 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46738997/udsyn_2909_f_rdig.mp3" length="1007" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:16:47</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Sundhedsvæsnet kunne ikke følge med&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46722323/udsyn_podcast_2809.mp3</link>
			<description>Antallet af alkoholrelaterede indlæggelser og henvendelser eksploderede i den lille østgrønlandske havneby Tasiilaq i starten af september. Der var nemlig lige blevet udbetalt restskat.. Og byens sygehus blev så overvældet, at politikerne endte med at indføre et midlertidigt stop for al salg og udskænkning af stærk alkohol i Tasiilaq. Men løser det egentlig noget?Medvirkende: Phillippa Maigaard, dansk journalist i Grønland. Vært og tilrettelægger: Christine Randa. Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46722323/udsyn_podcast_2809.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Sep 2021 09:54:37 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46722323/udsyn_podcast_2809.mp3" length="987" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:16:27</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Det er det rigtige at gøre at lægge sig ned&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46704779/udsyn_podcast_2709.mp3</link>
			<description>Kinesiske unge har fået nok af den ekstreme arbejdskultur i Kina. Så de lægger sig ned. De bryder med forventninger og præstationsræs under hashtagget TangPing – som direkte oversat betyder at lægge sig fladt ned. Vi ser nærmere på den kinesiske arbejdskultur og på den her tang ping-trend, som nogle anser for bare at være en tiltrængt mental pause, mens andre ser det som et oprør. Medvirkende: Morten Søndergaard, dansk journalist der dækker Asien fra Seoul. Vært: Christine Randa. Tilrettelægger: Sofie Ørts. Redaktør: Pola Rojan Bagger. Sang: Zhang Xinmin.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46704779/udsyn_podcast_2709.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Sep 2021 09:52:50 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46704779/udsyn_podcast_2709.mp3" length="1048" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:17:28</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Jeg beder jer, sælg ikke til dem&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46688894/udsyn_mix_down_of_2021_09_26_06_33_53_s_ndag.mp3</link>
			<description>I SAMARBEJDE MED DANWATCH: Forestil dig, at du pludselig bliver tilbageholdt af fremmede soldater. Du tvinges i fængsel hvor du skal nedværdiges, tortureres og arbejde. Uden anklage, uden forklaring og uden undskyldning. Det skete for Fahim i De Forenede Emiratiske Stater. I dagens UDSYN ser vi på hvordan de her krigsforbrydelser leder tråde tilbage til en dansk IT-virksomhed i Aarhus. Medvirkende: Charlotte Aagaard, journalist, Danwatch Vært: Nana Mille Nilsson Tilrettelægger: Agnes Vesth Redaktør: Pola Rojan Bagger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46688894/udsyn_mix_down_of_2021_09_26_06_33_53_s_ndag.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Sep 2021 06:52:35 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46688894/udsyn_mix_down_of_2021_09_26_06_33_53_s_ndag.mp3" length="955" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:15:55</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Folk græd uden for Højesteret&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46690254/soendag_udsyn.mp3</link>
			<description>I SAMARBEJDE MED VERDENS BEDSTE NYHEDER: I Mexico blev man tidligere smidt i fængsel, blev retsforfulgt eller fik store bøder hvis man fik en abort. Sådan er det ikke længere. Men hvorfor ændrer landet holdning nu?I dagens udgave af Udsyn ser vi nærmere på, hvor langt Mexico er nået, og hvor lang vej de endnu har igen. Medvirkende: Isabella Canto Nielsen, journalist, Verdens Bedste Nyheder &amp; Misha Wolsgaard-Iversen, seniorrådgiver, Oxfam IBIS: Vært: Nana Mille Nilsson Tilrettelægger: Agnes Vesth Redaktør: Pola Rojan Bagger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46690254/soendag_udsyn.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Sep 2021 06:52:35 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46690254/soendag_udsyn.mp3" length="828" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:13:48</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;De tyske politikere har svigtet de unge&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46648763/udsyn_podcast_2309.mp3</link>
			<description>De har nemlig ikke gjort nok for klimaet. Det slog den tyske højesteret fast tidligere på året. Og når tyskerne skal til valg på søndag 26. september, så er netop klimaet et af de helt store emner. Og der skal da også til at ske noget i Tyskland, hvis de vil gøre sig nogen som helst forhåbninger om at nå deres klimamål.Medvirkende: LOUDs korrespondent i Tyskland, Lasse Soll Sunde. Vært og tilrettelægger: Christine Randa. Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46648763/udsyn_podcast_2309.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Sep 2021 10:05:32 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46648763/udsyn_podcast_2309.mp3" length="935" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:15:35</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Du ved aldrig, hvor en præsidents trigger point ligger&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46632538/udsyn_2209_f_rdig.mp3</link>
			<description>I Donald Trumps sidste dage som præsident, var den amerikanske militærchef Gen. Mark Milley bekymret for, om Trump ville starte en decideret krig mod Kina. Derfor advarede han sit kinesiske modstykke, General Li, om situationen. Afsløringerne kommer i en ny bog, som har fået Trumps støtter til – igen – at tale om en ”Deep State” i det amerikanske samfund. Medvirkende: Anne Alling, LOUD’s korrespondent i USA.Vært og tilrettelægger: Sofie Ørts.Redaktør: Pola Rojan Bagger.Lyd: CNN, CBS News.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46632538/udsyn_2209_f_rdig.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 22 Sep 2021 09:43:50 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46632538/udsyn_2209_f_rdig.mp3" length="1178" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:19:38</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Det er meget, meget bemærkelsesværdigt&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46616542/udsyn_podcast_2109.mp3</link>
			<description>Om 16 år – i 2037 – kan man se en 10 mia. år gammel stjerneeksplosion på himlen. Det har astrofysikere forudsagt. Og det er ret vildt og ganske historisk, at de kan det. For lyset fra den her supernova har rejst virkelig langt gennem universet, uden om alt muligt kendt og ukendt stof, hvilket altså gør det svært at beregne, hvornår lyset rammer os.Mød astrofysikkens 22-årige superstjerne, Albert Sneppen, og bliv klogere på universet. Medvirkende: Albert Sneppen, kandidatstuderende ved Niels Bohr Instituttet på grundforskningscenteret Cosmic Dawn Center. Vært og tilrettelægger: Christine Randa. Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46616542/udsyn_podcast_2109.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 21 Sep 2021 11:42:10 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46616542/udsyn_podcast_2109.mp3" length="852" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:14:12</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Jeg har overlevet et liv i prostitution&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46598917/udsyn_2009_f_rdig.mp3</link>
			<description>Argentinske Florencia kalder sig for en ”overlevende transvestit”. Det er en betegnelse, som er sjælden i Latinamerika.Ifølge flere statistikker, bliver de færreste transpersoner ældre end 35 år. Mange af dem erhverver sig, som Florencia, i prostitution: Et job, som kan resultere i hadforbrydelser, sygdomme og død. Men nu skal det være slut – med en ny lovgivning vil argentinske politikere have transpersoner ind på arbejdspladserne. Medvirkende:Florencia Garcia, rådgiver i kønsidentitet hos det argentinske justitsministerium.Sofie Geisler, antropolog og international konsulent, bosat i Mexico City.Vært og tilrettelægger: Sofie Ørts.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46598917/udsyn_2009_f_rdig.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Sep 2021 11:37:21 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46598917/udsyn_2009_f_rdig.mp3" length="1021" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:17:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;De dræber flere civile end jihadister&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46586758/udsyn.mp3</link>
			<description>I SAMARBEJDE MED DANWATCH: Om få måneder skal 105 danske udsendte til Vestafrika. Her skal de samarbejde med lokale forsvars- og sikkerhedsstyrker, der er kendte for deres utaknemmelige brutalitet. I dagens Udsyn ser vi på, hvordan samarbejdet mon skal gå, når danske soldater skal stå side om side med en hær, der har et blakket ry i forhold til menneskerettigheder og krigens love.  Medvirkende: Oscar Rothstein, journalist, Danwatch Vært: Nana Mille Nilsson Tilrettelægger: Agnes Vesth Redaktør: Pola Rojan Bagger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46586758/udsyn.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 19 Sep 2021 08:15:13 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46586758/udsyn.mp3" length="860" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:14:20</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Som om alle knoglerne var brækket&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46576297/loud_ukomprimeret_svb_20210918070516_12728.mp3</link>
			<description>I SAMARBEJDE MED VERDENS BEDSTE NYHEDER. I skyggen af Malaria står en også livstruende myggebåret virus - dengue-feberen. Alle forsøg på at bekæmpe den indtil videre har fejlet. Men nu breder et lille håb sig, om at sygdommen en dag bliver noget, der hørte fortiden til.I dagens Udsyn ser vi nærmere på, hvordan Wolbachia-bakterien kan spille en afgørende rolle i bekæmpelsen af dengue-feber. Medvirkende: Thomas Jakobsen, journalist, Verdens Bedste Nyheder Vært: Nana Mille Nilsson Tilrettelægger: Agnes Vesth Redaktør: Pola Rojan Bagger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46576297/loud_ukomprimeret_svb_20210918070516_12728.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 18 Sep 2021 08:33:22 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46576297/loud_ukomprimeret_svb_20210918070516_12728.mp3" length="806" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:13:26</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Nogle har fået lov til at blive meget, meget rige&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46546039/udsyn_podcast_1609.mp3</link>
			<description>Nu er det nok med alle de ultrarige kinesere. De skal til at dele lidt ud, lyder det fra Kinas leder, Xi Jinping. For fire årtier siden åbnede Kina dørene for kapitalismen, men nu er det altså blevet for meget. Uligheden er for stor, og det er blevet tid til at genindføre nogle kommunistiske dyder. Medvirkende: Casper Wichmann, daglig leder af Kina-tænketanken Think China. Vært og tilrettelægger: Christine Randa. Redaktør: Pola Rojan Bagger. Nyhedsklip udefra: GQ, PBS News Hour, Al Jazeera, CNBC.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46546039/udsyn_podcast_1609.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 16 Sep 2021 10:29:22 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46546039/udsyn_podcast_1609.mp3" length="1026" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:17:06</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Pigerne får at vide, at de er skøger&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46530378/udsyn_1509_f_rdig.mp3</link>
			<description>Seksuelle overgreb findes i flere religiøse miljøer, der involverer børn, i England og Wales. Det viser en ny, engelsk undersøgelse, som har set nærmere på 38 forskellige, religiøse miljøer. I Udsyn ser vi nærmere på de religiøse lederes magt – og spørger, hvorfor det engelske samfund ikke griber ind i de lukkede miljøer, som ofte står i kontrast til resten af samfundet.Medvirkende: Mette Dahlgaard, LOUD's korrespondent i Storbritannien.Vært og tilrettelægger: Sofie Ørts.Redaktør: Pola Rojan Bagger.Lyd: ITV News.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46530378/udsyn_1509_f_rdig.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 15 Sep 2021 10:07:26 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46530378/udsyn_1509_f_rdig.mp3" length="1095" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:18:15</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Han krævede, at jeg havde sex med ham&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46512368/udsyn_podcast_1409.mp3</link>
			<description>Det ukrainske militær har store problemer med seksuel chikane og overgreb mod det stigende antal kvinder, der melder sig for at deltage i kampen mod Rusland. I dagens Udsyn kan du møde en ukrainsk kvinde, der blev udsat for seksuel afpresning og ydmygelse fra sin militære leder. Medvirkende: Valeria Sikal, tidligere soldat i den ukrainske hær. Stefan Weichert, dansk journalist i Ukraine. Vært og tilrettelægger: Christine Randa. Redaktør: Pola Rojan Bagger. Lydklip udefra: CNN.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46512368/udsyn_podcast_1409.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Sep 2021 10:05:32 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46512368/udsyn_podcast_1409.mp3" length="1108" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:18:28</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;De har større ting at frygte end terror&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46495860/udsyn_1309_f_rdig.mp3</link>
			<description>Tyveåret for angrebet på USA den 11. september 2001 fremkalder rædselsfulde billeder på nethinden for de af os, som på TV så World Trade Center og Pentagon styrte i grus. Men for den amerikanske generation, som er født efter 9/11, har krigen mod terror konstant ligget i baggrunden, imens skoleskyderier og klimaforandringer har fyldt i hverdagen. I Udsyn gør vi dig klogere på, hvad det har betydet for deres holdning til at gå i krig i fremtiden. ´Medvirkende: Anne Alling, LOUD's korrespondent i USA. Vært og tilrettelægger: Sofie Ørts.Redaktør: Pola Rojan Bagger.Lydklip: Interview med Gabe Fleisher er bragt hos STL Today.Reportage-elementer er fra CNN.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46495860/udsyn_1309_f_rdig.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Sep 2021 09:23:35 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46495860/udsyn_1309_f_rdig.mp3" length="1089" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:18:09</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Taliban solgte løgnen om fred&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46482945/loud_ukomprimeret_svb_20210912070510_12460.mp3</link>
			<description>I SAMARBEJDE MED DANWATCH: Disse dage forsøger tusinder af afghanere at flygte fra landet, men danske nødhjælpsorganisationer står ved og bliver. Hvorfor tør de blive og har Taliban mon en finger med i spillet?   I dagens Udsyn undersøger vi relationen mellem Taliban og de danske nødhjælpsorganisationer Læger uden Grænser, Dacaar og Red Barnet i Afghanistan. Medvirkende: Charlotte Aagaard, journalist, Danwatch Vært: Nana Mille Nilsson Tilrettelægger: Agnes Vesth Redaktør: Pola Rojan Bagger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46482945/loud_ukomprimeret_svb_20210912070510_12460.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Sep 2021 07:41:32 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46482945/loud_ukomprimeret_svb_20210912070510_12460.mp3" length="944" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:15:44</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Det bliver våbnet mod fattigdom&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46472369/loud_ukomprimeret_svb_20210911070546_2980.mp3</link>
			<description>I SAMARBEJDE MED VERDENS BEDSTE NYHEDER: Kandindis mor måtte droppe ud af skolen som barn. Nu har hendes søn muligheden for selv at gå i skole - gratis. Et nyt initiativ sender de congolesiske børn gratis i skole og selvom uddannelse er det stærkeste våben mod fattigdom, vil det ikke nødvendigvis sikre fremtiden. I dagens Udsyn ser vi nærmere på, hvorfor gratis skolegang i DR Congo ikke alene er nok at bekæmpe landets fattigdom med.Medvirkende: Liv Raahauge Frederiksen, journalist, Verdens Bedste Nyheder &amp; Kira Boe, uddannelsesekspert, Oxfam IBISVært: Nana Mille Nilsson Tilrettelægger: Agnes Vesth Redaktør: Pola Rojan Bagger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46472369/loud_ukomprimeret_svb_20210911070546_2980.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 11 Sep 2021 07:59:29 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46472369/loud_ukomprimeret_svb_20210911070546_2980.mp3" length="821" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:13:41</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Han slæbte sin sårede søster mellem de døde&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46443149/udsyn_podcast_0909.mp3</link>
			<description>Frankrigs største retssag nogensinde er netop begyndt. 300 skal vidne - og tyve personer står anklaget for at have være involveret i det blodigste terrorangreb i Frankrigs historie – angrebet mod Stade de France, Bataclan og en række restauranter og barer i byen den 13. november 2015. Vores vært dækkede terrorangrebet dengang, og i dagens Udsyn husker hun tilbage, ser nærmere på retssagen og spørger, om en dom kan læge franskmændenes sår. Medvirkende: Louise Sandager, LOUD’s journalist i Paris. Vært og tilrettelægger: Christine Randa. Redaktør: Pola Rojan Bagger. Lydklip udefra: France24, CBS Evening News.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46443149/udsyn_podcast_0909.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Sep 2021 12:36:10 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46443149/udsyn_podcast_0909.mp3" length="1364" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:22:44</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Tyskland mangler 400.000 arbejdere&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46425990/udsyn_0809_f_rdig.mp3</link>
			<description>I Danmark skal flere i arbejde – det samme gør sig gældende i Tyskland. For der er nemlig mangel på arbejdskraft begge steder. Ifølge den tyske arbejdsmarkedsstyrelse (Bundesagentur für Arbeit) står tyskerne til at mangle 400.000 arbejdere - om året. Men noget tyder på, at politikerne i Tyskland vil gå andre veje, end vi gør her i Danmark.  Så hvad virker egentlig? I Udsyn giver en økonom sit bud på, hvad der skal til for, at den økonomiske fremgang ikke knækker og bliver til en krise. Medvirkende: Emilie Agner Damm, chefanalytiker i Arbejderbevægelsens Erhvervsråd. Kilder: Norddeutscher Rundfunk.Vært og tilrettelægger: Sofie Ørts.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46425990/udsyn_0809_f_rdig.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Sep 2021 10:14:06 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46425990/udsyn_0809_f_rdig.mp3" length="846" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:14:06</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Der er flere virtuelle end virkelige mennesker i 2025&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46411432/udsyn_podcast_0709.mp3</link>
			<description>Mød Rozy. Hun er 22 år, bor i Seoul og er en livsglad og nysgerrig kvinde med stor appetit på alt det bedste i livet. Og hun deler gladelig ud på sin IG.Men i virkeligheden består hun af en række 1’er og 0’er i en koreansk serverpark, og hendes udseende er en digital mosaik af brudstykker fra 500 kendte mennesker. Rozy er Sydkoreas første virtuelle influencer og er allerede i gang med at score lukrative kommercielle aftaler. Medvirkende: Baik Seungyup, Rozys skaber.  Morten Søndergaard, dansk journalist i Seoul. Vært og tilrettelægger: Christine Randa. Redaktør: Pola Rojan Bagger. Lydklip udefra: Shinhan Life reklame og Ready Player One trailer.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46411432/udsyn_podcast_0709.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Sep 2021 11:32:19 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46411432/udsyn_podcast_0709.mp3" length="1238" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:20:38</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Uforsvarligt at efterlade afghanere i et limbo&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46397398/udsyn_0609_f_rdig.mp3</link>
			<description>Hundrede tusinder af mennesker er flygtet fra Afghanistan og Taliban de seneste uger. Mén - selvom der med jævne mellemrum lyder både eksplosioner og skudregn, er der fortsat et arbejde, der skal gøres.Det mener den danske udviklingsorganisation DACAAR, som har tænkt sig at arbejde videre på jorden i Afghanistan - også selvom landets ledelse nu fungerer under den islamistiske bevægelse Taliban. Medvirkende: Klaus Løkkegaard, sekretariatschef i DACAAR. Vært og tilrettelægger: Sofie Ørts.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46397398/udsyn_0609_f_rdig.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Sep 2021 12:50:26 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46397398/udsyn_0609_f_rdig.mp3" length="995" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:16:35</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;De forhindrer ikke brande i lejrene&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46383134/loud_ukomprimeret_svb_20210905070516_2028.mp3</link>
			<description>Saeeda var en af de mange migrantarbejdere i Sydspanien, som under forfærdelige forhold plukker jordbær, blåbær og hindbær til danske supermarkeder. Men kort tid efter at have snakket med danske journalister, døde hun under en brand i den lejr, hun boede i.  Det er et problem, som ofte finder sted – og og spanske myndigheder gør ikke nok for at forhindre det, lyder kritikken. Medvirkende: Nikolaj Houmann Mortensen, journalist hos Danwatch.Vært: Nana Mille Nilsson.Tilrettelægger: Agnes Vesth.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46383134/loud_ukomprimeret_svb_20210905070516_2028.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Sep 2021 18:09:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46383134/loud_ukomprimeret_svb_20210905070516_2028.mp3" length="1008" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:16:48</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Det kræver kun én modig ranger at sikre elefanternes fremtid&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46372320/loud_ukomprimeret_svb_20210904070521_284.mp3</link>
			<description>I SAMARBEJDE MED VERDENS BEDSTE NYHEDER: Kurering af tømmermænd, høj status i lokalmiljøet og kræfthelbredelser - bare nogle af de ting, elfenben angiveligt skulle frembringe. Det er lige netop myter som disse, der ligger til grund for, at krybskytteri stadig er et presserende problem og fortsat truer næsehorn og elefanters bestand. Men i Zakouma er tallene vendt, og i dagens UDSYN ser vi på, hvordan det er lykkedes.Medvirkende: Liv Raahauge Frederiksen, journalist, Verdens Bedste Nyheder &amp; Martin Reinhardt Nielsen, associate professor, Københavns Universitet Vært: Nana Mille Nilsson Tilrettelægger: Agnes VesthRedaktør: Pola Rojan Bagger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46372320/loud_ukomprimeret_svb_20210904070521_284.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Sep 2021 08:26:24 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46372320/loud_ukomprimeret_svb_20210904070521_284.mp3" length="886" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:14:46</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Jeg kalder dem kostskolerne fra helvede&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46344943/udsyn_podcast_0209.mp3</link>
			<description>Massegrave med børn, fundet rundt om i Canada, vidner om brutale omvendelses-kostskoler. Mød Eddy Charlie, der blev tvunget på kristen kostskole, da han var fire år gammel - og hør om de oplevelser, der, ifølge ham selv, gjorde ham til et monster. Medvirkende: Eddy Charlie, Residential School Survivor. Agnes Vesth, journalist. Vært og tilrettelægger: Christine Randa. Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46344943/udsyn_podcast_0209.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 02 Sep 2021 13:43:08 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46344943/udsyn_podcast_0209.mp3" length="1423" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:23:43</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Russerne vil ikke længere ofre sig for staten&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46327315/udsyn_0109_f_rdig.mp3</link>
			<description>I Rusland lærer børnehavebørn at marchere i takt med plastikpistoler, teenagere bliver sendt på militære bootcamps og film fra 2. verdenskrig optager en hel TV-kanal. For præsidenten, Vladimir Putin, er militæret – og ikke mindst patriotismen, et mål i sig selv.Men patriotismen har slået fejl - det konkluderer Flemming Splidsboel i bogen ”Rusland som militær stormagt”, som vi taler om i Udsyn i dag. Medvirkende: Flemming Splidsboel, seniorforsker i russiske forhold, Dansk Institut for Internationale Studier (DIIS).Vært og tilrettelægger: Sofie Ørts.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46327315/udsyn_0109_f_rdig.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 01 Sep 2021 10:21:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46327315/udsyn_0109_f_rdig.mp3" length="1032" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:17:12</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Hver femte italiener vil stemme på et parti med fascistiske rødder&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46311095/udsyn_podcast_3108.mp3</link>
			<description>Højredrejningen i Italien har fået et nyt twist. Det konservative og populistiske parti De Italienske Brødre (Fratelli d’Italia) stormer frem i Italien og ligger nu forrest i meningsmålingerne. Og det til trods for partiets klare tråde til Mussolini og fascismen.I Udsyn kan du blive klogere på det her parti, på deres mega populære leder og på hvorfor folk strømmer til.Gæst: Martin Bjørck, dansk journalist i Italien. Vært og tilrettelægger: Christine Randa. Redaktør: Pola Rojan Bagger. Musik: MEM &amp; J - Io Sono Giorgia (Giorgia Meloni Remix).</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46311095/udsyn_podcast_3108.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 31 Aug 2021 10:39:05 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46311095/udsyn_podcast_3108.mp3" length="1181" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:19:41</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Lad være med at flygte til USA!&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46296757/udsyn_3008_f_rdig.mp3</link>
			<description>Denne sommer har antallet af uledsagede migrantbørn ved den amerikanske grænse mod Mexico slået rekorder. For eksempel tog 19.000 børn i juli ruten fra Mexico og ind i USA.Men børnene lander i et i forvejen presset asylsystem, og de er desuden ikke garanteret ordentlige forhold i USA, viser det sig. Præsident Biden kalder situationen for en udfordring – hans modstandere kalder det en migrantkrise. Så hvad har han tænkt sig at gøre? Det spørger vi om i Udsyn. Medvirkende:Eshkinder Negash, CEO og president for US Committee for Refugees and Migrants.Anne Alling, LOUD's korrespondent i USA.Vært og tilrettelægger: Sofie Ørts.Redaktør: Pola Rojan Bagger. Nyhedsklip: ABC News, CNN, Guardian News.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46296757/udsyn_3008_f_rdig.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 30 Aug 2021 11:17:14 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46296757/udsyn_3008_f_rdig.mp3" length="1010" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:16:50</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Vi er ligeglade med etik, når det gælder Afrika&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46282818/loud_ukomprimeret_svb_20210829060543_11784.mp3</link>
			<description>I SAMARBEJDE MED DANWATCH: At eksperimentere med kun at give nogle gravide kvinder i udviklingslande den rigtige HIV-vaccine, og andre en placebo saltvandindsprøjtning, for lige at se hvad der sker, lyder som et fuldstændig surrealistisk og uetisk projekt. Om ikke andet var det et reelt forslag tilbage i 2014. Nu ser et lignende forslag dagens lys - denne gang med COVID-19. Dette forslag og dilemma ser vi nærmere på i dagens Udsyn.Medvirkende: Louise Voller Midtgaard, journalist, Danwatch Vært: Nana Mille NilssonTilrettelægger: Agnes VesthRedaktør: Pola Rojan Bagger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46282818/loud_ukomprimeret_svb_20210829060543_11784.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 29 Aug 2021 06:54:54 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46282818/loud_ukomprimeret_svb_20210829060543_11784.mp3" length="978" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:16:18</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;USA er verdens mest fængslende stat&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46274210/udsyn_28.mp3</link>
			<description>I SAMARBEJDE MED VERDENS BEDSTE NYHEDER. Adskillige film, serier og bøger skildrer livet i amerikanske fængsler. Og det er da også det land i verden, hvor allerflest mennesker sidder bag lås og slå. Men hvorfor er der så mange i fængsel? Og hvad er der sket siden, at antallet er faldet de seneste par år? Det kigger vi nærmere på i Udsyn. Medvirkende: Sophie Rytter Skjoldager, redaktions- og souschef hos Verdens Bedste Nyheder Vært: Amalie Søderberg Tilrettelægger: Agnes VesthRedaktør: Pola Rojan Bagger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46274210/udsyn_28.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 28 Aug 2021 09:53:08 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46274210/udsyn_28.mp3" length="716" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:11:56</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Svært at undgå en ny borgerkrig i Afghanistan&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46245176/udsyn_podcast_2608.mp3</link>
			<description>Taliban står over for store udfordringer i Afghanistan de kommende uger. For nok har de vundet magten i landet, men de har også fået en ny rolle, som de slet ikke er gearet til at indtage. Vi zoomer ind på et Taliban med tusind ansigter – et Taliban, som har forvandlet sig til en franchise. Gæst: David Vestenskov, chefkonsulent ved Forsvarsakademiet. Vært og tilrettelægger: Christine Randa. Redaktør: Pola Rojan Bagger.  Nyhedsklip: Al Jazeera, BBC, CNN.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46245176/udsyn_podcast_2608.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 26 Aug 2021 10:29:28 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46245176/udsyn_podcast_2608.mp3" length="1106" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:18:26</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Belarussere har ingen helle i verden&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46230239/udsyn_2508_f_rdig.mp3</link>
			<description>Krystsina Tsimanouskaya blev smidt ud af OL i Tokyo, da hun på Instagram kritiserede det belarussiske atletikforbund. Udsyn har talt med Tsimanouskaya, der forklarer, hvad der egentlig foregik i sommer - og hvorfor, hun ikke fløj tilbage til sit hjemland, men søgte asyl i Polen efterfølgende. Medvirkende:Krystsina Tsimanouskaya, tidligere belarussisk atlet.Emil Filtenborg, dansk journalist bosat i Ukraine. Vært og tilrettelægger: Sofie Ørts. Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46230239/udsyn_2508_f_rdig.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 25 Aug 2021 09:46:56 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46230239/udsyn_2508_f_rdig.mp3" length="1042" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:17:22</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Så har man et potentielt krigsscenarie&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46216295/udsyn_podcast_2408.mp3</link>
			<description>De Arabiske Emirater vil gerne have mere regn. Så de har sendt droner på vingerne, som skyder elektriske stød ind i skyerne – og det har givet et kraftigt regnskyl i Dubai. Men der kan være en række utilsigtede konsekvenser ved at lege vejrguder. For eksempel kan andre blive lidt sure, over at man stjæler deres vand.Gæst: Kristian Pagh Nielsen, PhD / Dr. scient. phys. ved DMI.Vært og tilrettelægger: Christine Randa. Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46216295/udsyn_podcast_2408.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 24 Aug 2021 11:44:51 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46216295/udsyn_podcast_2408.mp3" length="895" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:14:55</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Det bliver svært, men det kan godt lade sig gøre&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46202863/udsyn_s_ndag.mp3</link>
			<description>I SAMARBEJDE MED VERDENS BEDSTE NYHEDER. Panama vil udvide et havreservat, så det bliver på størrelse med halvanden gange Danmarks areal. Det vil skåne livet for en lang række dyr som hajer, hvaler og havskildpadder.Vi ser på, hvorfor der overhovedet er behov for at sikre havområder. Og om Panama og andre lande rent faktisk overholder det, eller om de bare siger det, for at se bedre ud på papiret. Medvirkende: Thomas Jakobsen, journalist, Verdens Bedste Nyheder Thomas Kirk Sørensen, VerdensnaturfondenVært: Nana Mille Nilsson Tilrettelægger: Agnes Vesth Redaktør: Pola Rojan Bagger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46202863/udsyn_s_ndag.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 23 Aug 2021 12:02:53 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46202863/udsyn_s_ndag.mp3" length="1037" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:17:17</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Han er skovens Putin&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46202819/udsyn_l_rdag.mp3</link>
			<description>I SAMARBEJDE MED DANWATCH. Børnemøbler solgt i IKEA kan have en uhyggelig fortid. I de flade pakker fra møbelgiganten gemmer sig træ fra en excentrisk russisk skov-baron, som er dømt for ulovligt skovbrug. IKEA har købt træ fra skov-baronen i årevis. Træ, der blandt andet stammer fra fældning af fredede træer og ødelæggelse af øko-systemer langs kysten til skade dyrelivet.Men hvordan kan ulovligt træ ende på børneværelser i København? Og hvorfor har verdens største møbelfirma ikke opdaget skov-baronen noget før?Medvirkende: Ronja Pilgaard, journalist, DanwatchVært: Nana Mille Nilsson Tilrettelægger: Agnes Vesth Redaktør: Pola Rojan Bagger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46202819/udsyn_l_rdag.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 23 Aug 2021 11:42:50 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46202819/udsyn_l_rdag.mp3" length="902" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:15:02</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Ingen burde behandle børn sådan&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46201814/udsyn_2308_f_rd9g.mp3</link>
			<description>Gran Canaria er blevet et tilflugtssted for uledsagede, mindreårige migranter.Men som du kan høre i Udsyn, så venter lykken ikke nødvendigvis i det spanske ferieparadis. Til gengæld er udgangsforbud, dårlig mad og vold en del af hverdagen på flere af migrantcentrene. Der er sågar gisninger om seksuelle overgreb og prostitutionslignende forhold, som involverer migrantbørn.Men hvordan kan det her ske på europæisk jord? Og hvorfor er der ikke nogen, som prøver at ændre på situationen? Det er bare nogle af de spørgsmål, vi stiller i Udsyn. Medvirkende: Maria, bosat på Gran Canaria, arbejder på migrantcenter. Amalie Klitgaard, dansk journalist bosat på Gran Canaria.Vært og tilrettelægger: Sofie Ørts.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46201814/udsyn_2308_f_rd9g.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 23 Aug 2021 10:02:40 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46201814/udsyn_2308_f_rd9g.mp3" length="1122" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:18:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Dansk firma har tråde til skandaløse VM-forberedelser&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45543225/udsyn0407_f_rdig.mp3</link>
			<description>I SAMARBEJDE MED DANWATCH: VM i Qatar 2022 er i strid modvind, allerede inden det er begyndt. Migrantarbejdere har fået krænket sine rettigheder under opbygningen af VM-byen. Men også et dansk firma, FL Smidth, har forbindelse til byggerierne. Firmaet har nemlig leveret materialer til qatarske virksomheder, som har været med i byggerierne. Og desuden ikke har levet op til FN’s retningslinjer for menneskerettigheder og erhverv. I Udsyn fortæller Oscar Rothstein fra Danwatch om sin research bag historien.Medvirkende: Oscar Rothstein, journalist på Danwatch.Vært: Sofie Ørts.Tilrettelægger: Agnes Vesth Rasmussen.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45543225/udsyn0407_f_rdig.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 04 Jul 2021 04:49:13 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45543225/udsyn0407_f_rdig.mp3" length="727" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:12:07</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Luftforurening slår flere mennesker ihjel, end vi troede&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45542000/udsyn0307_f_rdig.mp3</link>
			<description>I SAMARBEJDE MED VERDENS BEDSTE NYHEDER: Otte millioner mennesker døde i 2018 på grund af forurenet luft, som er ødelagt af fossile brændstoffer. Den slags, der siver ud fra kraftværker og tung trafik. Det viser et nyt studie, der blandt andet er udgivet af amerikanske Havard University. Men der er også en god nyhed: Luften er blevet renere over årene. I Udsyn ser vi nærmere på, hvad vi kan gøre for at sænke antallet af personer, som dør, på grund af luftforurening. Medvirkende: Liv Raahauge Frederiksen, journalist på Verdens bedste nyheder.Teis Nørgaard Mikkelsen, lektor, Institut for Miljø, DTU.Vært: Sofie Ørts.Tilrettelægger: Agnes Vesth Rasmussen.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45542000/udsyn0307_f_rdig.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 03 Jul 2021 04:47:24 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45542000/udsyn0307_f_rdig.mp3" length="717" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:11:57</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Politidrab på unge fik bægeret til at flyde over&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45438431/udsyn_2506_f_rdig.mp3</link>
			<description>Colombianerne er lige nu i gang med landets længste strejke nogensinde. De kræver en forandring med den enorme ulighed og undertrykkelse, der præger landet. Men protesterne støder igen og igen på en mur; Politiet, som med vold og drab slår ned på de kritiske røster. Og politikerne, som er enormt svære at trænge ind til. I Udsyn forsøger vi at blive klogere på protestbevægelsen gennem Leiter og Efraín, som kæmper for forandring på hver sin måde. Medvirkende: Leiter, tidligere medlem af protestbevægelsen ved frontlinjen i Cali – nu på flugt.Efraín, en del af “modstandsbibliotekerne” i bydelen Puerto de Resistencia. Sofie Geisler, antropolog og international konsulent, Mexico City.Vært og tilrettelægger: Sofie Ørts.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45438431/udsyn_2506_f_rdig.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jun 2021 10:12:17 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45438431/udsyn_2506_f_rdig.mp3" length="994" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:16:34</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Folk lider - men OL er førsteprioritet&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45395650/udsyn_ny.mp3</link>
			<description>Der er OL i Tokyo lige om lidt, men det bliver uden opbakning fra den japanske befolkning. Langt størstedelen af japanerne er nemlig imod sommerens afholdelse af OL i deres hovedstad. De så gerne, at det blev udskudt igen eller helt aflyst. Og pandemien, som stadig ikke er helt under kontrol, spiller selvfølgelig en stor rolle. Der er dog flere aspekter i det end som så. I UDSYN dykker vi ned i kritikken og taler med en japansk modstander af årets OL. Medvirkende: Takahiro Katsumi, japaner og modstander af OL i Tokyo. Morten Søndergaard Larsen, dansk journalist der dækker Japan. Vært og tilrettelægger: Christine Randa. Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45395650/udsyn_ny.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jun 2021 10:46:27 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45395650/udsyn_ny.mp3" length="1185" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:19:45</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Israels nye regering er tvunget til at være højreorienteret&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45383399/udsyn_2106_f_rdig.mp3</link>
			<description>Naftali Bennett, israelernes nye premierminister, bliver presset af Netanyahus bagland.Den nationalistiske Bennett lægger op til store forandringer, men allerede i sin første regeringsuge er han blevet udfordret – og det blev særligt tydeligt ved en flagmarch i Jerusalem. Bennett står på den ene side med en skrøbelig koalitionsregering, bestående af otte vidt forskellige partier. På den anden side står en enorm højrefløj – den tidligere premierminister Netanyahus støtter - som presser på for, at der netop ikke bliver skabt de store forandringer i Israel.I Udsyn ser vi nærmere på Bennetts udfordringer. Medvirkende: Jotam Confino, dansk journalist bosat i Israel.Vært og tilrettelægger: Sofie Ørts.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45383399/udsyn_2106_f_rdig.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Jun 2021 10:44:29 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45383399/udsyn_2106_f_rdig.mp3" length="850" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:14:10</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Vi sminker os på bekostning af børnearbejde&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45372348/mica_mica_udsyn_loud_post_processor_20_juni_2021_09_05_04.mp3</link>
			<description>I SAMARBEJDE MED DANWATCH. I Udsyn udforsker vi paradokset i, at det, vi i Vesten bruger til at sminke os, så vi glimter, er udvundet på den mest grusomme og grimme måde i Indien. Medvirkende: Louise Voller, journalist, Danwatch.Vært: Nana Mille. Tilrettelægger: Agnes Vesth. Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45372348/mica_mica_udsyn_loud_post_processor_20_juni_2021_09_05_04.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 20 Jun 2021 08:22:25 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45372348/mica_mica_udsyn_loud_post_processor_20_juni_2021_09_05_04.mp3" length="701" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:11:41</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Jeg har ondt i maven over det&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45338119/udsyn_podcast_1706.mp3</link>
			<description>Militæret i Myanmar har kuppet sig til magten og forfølger landets journalister. De anholder dem uden forklaring, og deres pårørende står tilbage i total uvished. I UDSYN taler vi med Anya, der er i tæt kontakt med en række journalister i Myanmar. Bl.a. hendes veninde Zarni, som stadig venter på, at hendes mand kommer hjem. Medvirkende: Anya Wang Palm, tidligere Asien-korrespondent og tidligere rejseleder i Myanmar. Vært og tilrettelægger: Christine Randa. Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45338119/udsyn_podcast_1706.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 17 Jun 2021 10:16:33 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45338119/udsyn_podcast_1706.mp3" length="1069" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:17:49</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Lukasjenko intensiverer jagten på kritikerne&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45322127/udsyn_1606_f_rdig.mp3</link>
			<description>I Belarus, tidligere Hviderusland, er protesterne aftaget og præsidenten har sat jagten ind på sine kritikere. Det gør han ved at lukke landegrænserne, smide kritikerne i fængsel – og sågar nødlande et fly, så en af passagererne – Raman Protasevitch – kunne blive sat for en domstol. I dagens Udsyn går vi tæt på Lukasjenkos metoder sammen med 21-årige Mila, der drømte om et systemskifte, men nu er flyttet ud af landet for at undgå en fængselsdom. Medvirkende: Mila, tidligere bosat i Belarus, bor nu i Kiev. Emil Filtenborg, dansk journalist bosat i Ukraine.Vært og tilrettelægger: Sofie Ørts.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45322127/udsyn_1606_f_rdig.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 16 Jun 2021 10:19:21 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45322127/udsyn_1606_f_rdig.mp3" length="937" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:15:37</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Nu kender vi konsekvenserne af Afrikas største svindelskandale&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45281370/udsyn_ematumloud_post_processor_13_juni_2021_09_06_01.mp3</link>
			<description>I SAMARBEJDE MED DANWATCH. Der har aldrig hersket nogen tvivl om, at Ematum-skandalen i Mozambique havde slående konsekvenser. Men for hvem, og hvor mange, er først nu kommet frem i en rapport. Og afsløringerne, som hverken er små eller ubetydelige, gennemgår vi i Udsyn.Medvirkende: Liv Raahauge Frederiksen, journalist, Verdens Bedste Nyheder &amp; Annette Bruhn, seniorforsker på Aarhus universitet ved Institut for bioscience.Vært: Nana Mille.Tilrettelægger: Agnes Vesth.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45281370/udsyn_ematumloud_post_processor_13_juni_2021_09_06_01.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 13 Jun 2021 08:08:29 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45281370/udsyn_ematumloud_post_processor_13_juni_2021_09_06_01.mp3" length="959" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:15:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Tang er som et Kinderæg i kampen mod miljøproblemer&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45281475/tangfarme_udsyn_loud_post_processor_12_juni_2021_09_05_21.mp3</link>
			<description>I SAMARBEJDE MED VERDENS BEDSTE NYHEDER. Klimaproblematikkerne tager til, og vi kigger febrilsk rundt efter et hjælpemiddel der kan værne planeten mod dem. Og hvem havde troet, at det måske kunne vise sig at være det, man hader at mærke sig slange om foden når man bader på stranden, men elsker at spise om sin rå fisk? I Udsyn lader vi os fascinere af tang, som muligvis kan være en stor del af løsningen på vores klima- og miljøproblemer. Medvirkende: Liv Raahauge Frederiksen, journalist, Verdens Bedste Nyheder &amp; Annette Bruhn, seniorforsker på Aarhus universitet ved Institut for bioscience.Vært: Nana Mille. Tilrettelægger: Agnes Vesth.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45281475/tangfarme_udsyn_loud_post_processor_12_juni_2021_09_05_21.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 13 Jun 2021 08:08:29 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45281475/tangfarme_udsyn_loud_post_processor_12_juni_2021_09_05_21.mp3" length="767" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:12:47</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Det er lidt af en skandale&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45244140/udsyn_podcast_1006.mp3</link>
			<description>Kineserne klarer sig ikke super godt, når det kommer til fodbold. Og det til trods for at det kinesiske styre poster rigtig mange penge og ressourcer i netop fodbolden. Ambitionerne er nemlig store. De vil bl.a. vinde VM, som de dog ikke har kvalificeret sig til i 20 år. I det her afsnit af UDSYN leder vi efter svaret på, hvorfor det går så skidt med den kinesiske fodbold. Medvirkende: Philip Roin, journalist i Kina. Vært og tilrettelægger: Christine Randa. Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45244140/udsyn_podcast_1006.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Jun 2021 10:02:49 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45244140/udsyn_podcast_1006.mp3" length="1004" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:16:44</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>”Hver dag dør mere end 250 amerikanere af en overdosis”</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45212401/udsyn_podcast_0806.mp3</link>
			<description>USA kæmper med en misbrugsepidemi, skabt af medicinalindustrien og landets læger. Og selvom politikerne har slæbt de skyldige i retten, så dør rekordmange amerikanere lige nu af overdoser. I UDSYN kan du møde en tidligere misbruger af smertestillende medicin og høre, hvorfor den amerikanske opioidkrise er større end nogensinde. Medvirkende: Will Taylor, tidl. misbruger der nu arbejder med forebyggelse i Tennessee. Anne Alling, LOUD's USA-korrespondent. Vært og tilrettelægger: Christine Randa. Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45212401/udsyn_podcast_0806.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 08 Jun 2021 10:11:14 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45212401/udsyn_podcast_0806.mp3" length="1210" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:20:10</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>“Tyskerne bliver i dag udsat for et folkemord!”</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45197443/udsyn_man_07juni_om_tysk_h_jreradikalisme.mp3</link>
			<description>“Den største sikkerhedsmæssige trussel, Tyskland står over for i dag: væbnede højreekstremister”. Sådan siger den tyske regering om den mærkbare stigning i højrefløjsforbrydelser i landet. I dag får du i Udsyn navn på en af disse højreekstremister, der vil redde tyskerne fra et “folkemord” drevet af indvandring. De gør derfor klar til revolutionen på Dag X.Vært og tilrettelægger: Pola Rojan Bagger, udlandsredaktør.Medvirkende: Lasse Soll Sunde, LOUDs Tyskland-korrespondent.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45197443/udsyn_man_07juni_om_tysk_h_jreradikalisme.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 07 Jun 2021 10:49:24 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45197443/udsyn_man_07juni_om_tysk_h_jreradikalisme.mp3" length="888" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:14:48</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Vi betaler mere for en løgn&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45184016/rigtig_udsyn_kosmetik.mp3</link>
			<description>I SAMARBEJDE MED DANWATCH. Vi har som moderne, vestligt samfund - som havde vi alle lavet en kollektiv diskursanalyse i danskundervisningen - bestemt os for, at “naturligt” og “økologisk” er ord med gode konnotationer. To begreber, vi gerne vil have stående på vores kosmetikprodukter, og som vi endda er villige til at betale mere for. Men kunne vi lige så godt spare de penge? Nu viser det sig, at løfter om naturlige og økologiske makeup-produkter muligvis er tomme. Medvirkende: Louise Voller, journalist, Danwatch.Vært: Nana Mille.Tilrettelægger: Agnes Vesth. Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45184016/rigtig_udsyn_kosmetik.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 06 Jun 2021 08:07:26 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45184016/rigtig_udsyn_kosmetik.mp3" length="765" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:12:45</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Ingen rettigheder kommer uden kamp - heller ikke kvindernes i Saudiarabien&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45175542/udsyn_l_rdag_saudi_loud_post_processor_5_juni_2021_09_05_03.mp3</link>
			<description>I SAMARBEJDE MED VERDENS BEDSTE NYHEDER. Saudi-Arabien: Landet, hvor kvinder ikke må køre bil og hvor din mand eller værge skal godkende kvinders behandling på sygehuset. Sådan plejer det i hvert fald at være. Men det mest kvindeundertrykkende land i verden er i gang med en rebranding. Hvordan ser den ud? Og hvad har den af betydning for landets udvikling og kvinder?Medvirkende: Line Sommer, journalist, Verdens Bedste Nyheder &amp; Katarina Blomquist, senior programrådgiver hos KVINFOs internationale afdeling.Vært: Nana Mille. Tilrettelægger: Agnes Vesth.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45175542/udsyn_l_rdag_saudi_loud_post_processor_5_juni_2021_09_05_03.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 05 Jun 2021 08:25:29 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45175542/udsyn_l_rdag_saudi_loud_post_processor_5_juni_2021_09_05_03.mp3" length="701" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:11:41</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Kryptovaluta er den sidste udvej&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45148027/udsyn_podcast_0306.mp3</link>
			<description>I Sydkorea investerer en fjerdedel af de universitetsstuderende i kryptovaluta, og en betydelig del af dem gør det, fordi de er så pressede af den sydkoreanske præstationskultur, at de ser det som en sidste - en genvej, væk fra den gængse og utrolig hårde vej til succes og det gode liv i Sydkorea. Medvirkende: Jeong Minse, universitetsstuderende og kryptoinvestor, Seoul, Sydkorea. Morten Søndergaard Larsen, journalist, Seoul, Sydkorea. Vært og tilrettelægger: Christine Randa. Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45148027/udsyn_podcast_0306.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 03 Jun 2021 10:21:43 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45148027/udsyn_podcast_0306.mp3" length="1115" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:18:35</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Beth betalte 100.000 kroner for en abort&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45133095/udsyn_0206_f_rdig.mp3</link>
			<description>Amerikanerne diskuterer stort set altid abortrettigheder. Men nu er et lovforslag fra Mississippi, der vil forbyde abort fra efter 15. uge af graviditeten, nået hele vejen til Højesteret. Hvis det bliver godkendt, kan det principielt betyde, at alle delstater kan stramme reglerne for abort – eller ligefrem gøre det ulovligt.I Udsyn får du forklaringen på, hvordan dét hænger sammen. Og så kan du møde den 26-årige amerikaner Beth, som måtte rejse fra Oregon til New Mexico for at få en abort efter at være blevet snydt af en kriseklinik. Medvirkende: Beth Vial, arbejder for organisationen The Abortion Fund.  Anne Alling, LOUD’s korrespondent i USA. Vært og tilrettelægger: Sofie Ørts.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45133095/udsyn_0206_f_rdig.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 02 Jun 2021 09:39:42 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45133095/udsyn_0206_f_rdig.mp3" length="1197" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:19:57</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Han undskylder og fortsætter med at slå&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45119463/udsyn_podcast_0106.mp3</link>
			<description>Den mexicanske præsident har givet Mexicos oprindelige mayafolk en undskyldning for den mishandling, de er blevet udsat for gennem historien. Men historien gentager sig selv, og præsidenten gør præcis det samme, som han undskylder for, lyder det fra mayaerne, der ikke vil tage imod undskyldningen. I UDSYN ser vi nærmere på megaprojekter og turistmekkaer på mayajord. Og du kan møde en maya, der ønsker mere selvbestemmelse. Medvirkende: Álvaro Mena, maya på Yucatan-halvøen i Mexico. Sofie Geisler, antropolog og international konsulent, bosat i Mexico City. Vært og tilrettelægger: Christine Randa. Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45119463/udsyn_podcast_0106.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 01 Jun 2021 10:17:51 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45119463/udsyn_podcast_0106.mp3" length="1246" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:20:46</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Amerikanerne får et historisk stærkt fodfæste i Arktis&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45106300/udsyn_3105_f_rdig.mp3</link>
			<description>USA og Norge har lavet en banebrydende aftale, som giver amerikanerne mulighed for at forøge sin magt i kampen om Arktis. Amerikanerne får lov til at have soldater, våben og andet militært udstyr på norsk jord – og det stiller dem stærkere i forhold til blandt andre Rusland, som længe har skruet op for sin tilstedeværelse i området.Men hvad betyder aftalen for nordmændene? Og hvad siger Rusland, som trods alt er Norges naboer, til aftalen med USA? Det får du svar på i Udsyn. Medvirkende: Jesper Zølck, nordisk korrespondent i Stockholm og tidligere USA-korrespondent.Vært og tilrettelægger: Sofie Ørts.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45106300/udsyn_3105_f_rdig.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 31 May 2021 09:55:42 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45106300/udsyn_3105_f_rdig.mp3" length="1001" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:16:41</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Danmark kan ikke løbe fra sit ansvar for ulovlige, israelske bosættelser&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45095349/dsb_udsyn_loud_post_processor_30_maj_2021_09_05_08.mp3</link>
			<description>I SAMARBEJDE MED DANWATCH. DSB har netop lukket den største handel i virksomhedens historie: 20 mia. kroner. Hvad får man så for den sum? Et nyt el-tog til Danmark og en forbindelse til de israelske, ulovlige bosættelser i Palæstina. Hør i dagens udgave af Udsyn, hvordan dette hænger sammen.Medvirkende: Nikolaj Houmann Mortensen, journalist, DanwatchVært: Nana Mille.Tilrettelægger: Flora Juul Holst.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45095349/dsb_udsyn_loud_post_processor_30_maj_2021_09_05_08.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 30 May 2021 08:13:36 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45095349/dsb_udsyn_loud_post_processor_30_maj_2021_09_05_08.mp3" length="697" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:11:37</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;De handler CO2-kvoter som var det aktier&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45087317/udsyn_l_rdag_kvoter_loud_post_processor_29_maj_2021_09_05_10.mp3</link>
			<description>I SAMARBEJDE MED VERDENS BEDSTE NYHEDER. Der er mange forskellige slags kvoter: Kønskvoter, kvoteflygtninge. Men kan man kvotere sig til lavere CO2-udslip og og større klimamål? I dagens Udsyn spørger vi, hvordan CO2-kvoter har ændret klimalandskabet og hvordan CO2-kvoterne bliver en handelsvare. Medvirkende: Liv Raahauge Frederiksen, journalist, Verdens Bedste Nyheder Vært: Nana Mille Tilrettelægger: Flora Juul Holst Redaktør: Pola Rojan Bagger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45087317/udsyn_l_rdag_kvoter_loud_post_processor_29_maj_2021_09_05_10.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 29 May 2021 08:31:28 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45087317/udsyn_l_rdag_kvoter_loud_post_processor_29_maj_2021_09_05_10.mp3" length="556" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:09:16</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Jeg kunne hverken sove eller spise efter George Floyd&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45076083/udsyn_special_28maj_om_blm.mp3</link>
			<description>For et år siden blev George Floyd dræbt på en tilfældig gade i Minneapolis under en hårdhændet anholdelse. I denne særudsendelse ser Sebastian Peebles fra LOUD's udlandsredaktion nærmere på den amerikanske rettighedsbevægelse, der er gået verden rundt: Black Lives Matter. Hvad har den lært os om raceulighed og om os selv? Sebastian er i samtale med aktivist og debattør Prince Henry. Undervejs stiller han om til LOUD's USA-korrespondent, Anne Alling.Tilrettelæggere: Sebastian Peebles og Henriette Sørensen.Medvirkende: Prince Henry og Anne Alling.Redaktør: Pola Rojan Bagger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45076083/udsyn_special_28maj_om_blm.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 28 May 2021 11:49:36 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45076083/udsyn_special_28maj_om_blm.mp3" length="1583" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:26:23</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>”Hun er blevet en helgen her i Madrid”</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45060759/udsyn_podcast_2705.mp3</link>
			<description>Den spanske højrefløj har fået sig en kontroversiel, slagkraftig og pissepopulær frontkvinde; Madrids stærkt konservative regionspræsident, Isabel Diaz Ayuso, som holdt Madrid åben, mens alle andre byer i Spanien og Europa lukkede ned for 2. og 3. bølge af corona. Og dét har vælgerne i den spanske hovedstad belønnet hende for. Hun har nemlig lige vundet den største demokratiske valgsejr i Madrids historie, hun har nærmest fuldstændig udraderet venstrefløjen og desuden inviteret det højreekstremistiske Vox ind i den politiske varme.Mød en spansk Ayuso-vælger i dagens UDSYN og blev klogere på den her populære og kontroversielle politiker, som rider på coronabølgen. Medvirkende: Rodrigo Gómez, Ayuso-vælger, Madrid. Nanna Lunnemann, dansk journalist bosat i Madrid. Vært og tilrettelægger: Christine Randa. Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45060759/udsyn_podcast_2705.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 27 May 2021 10:07:28 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45060759/udsyn_podcast_2705.mp3" length="1370" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:22:50</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Politikere i mange lande har undervurderet krisen&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45045878/udsyn_2605_f_rdig.mp3</link>
			<description>Flere end 150 millioner mennesker er sendt tilbage i fattigdom under corona-pandemien. Mennesker, som ellers har fået flere penge mellem hænderne over de seneste årtier.Så hvordan kunne corona-krisen knække flere årtiers økonomisk fremgang på bare ét år? Og hvad kan vi gøre for at rette op på problemet? De spørgsmål får du svar på i Udsyn, hvor vi i dén grad skal vidt omkring. Det her er nemlig en historie, som ikke bare handler om ét sted eller ét kontinent, men om stort set hele verden. Medvirkende: Kristian Weise, generaldirektør hos Oxfam Ibis.Vært og tilrettelægger: Sofie Ørts.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45045878/udsyn_2605_f_rdig.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 26 May 2021 10:05:32 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45045878/udsyn_2605_f_rdig.mp3" length="953" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:15:53</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>“En transmitteret sejr for 20.000 børnesoldater”</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44982443/l_rdag_udsyn_loud_pre_processor_22_maj_2021_09_05_06.mp3</link>
			<description>I SAMARBEJDE MED VERDENS BEDSTE NYHEDER. Den internationale straffedomstol ligger i Holland - langt væk fra Uganda, hvor oprørslederen Dominic Ongwen, som anklages for folkedrab, tortur, tvangsægteskab, voldtægt og bortførsler af børn, har hærget. På trods af afstanden, har et nyt projekt sørger for, at ofrene og lokalbefolkningen i Uganda har kunne følge retssagen på den anden side af jorden, tæt.Medvirkende: Anders Seneca Bang, journalist, Verdens Bedste Nyheder &amp; Nicolaj Hejberg Petersen, Danmarks ambassadør i Uganda. Vært: Amalie Søderberg Tilrettelægger: Flora Juul Holst Redaktør: Pola Rojan Bagger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44982443/l_rdag_udsyn_loud_pre_processor_22_maj_2021_09_05_06.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 23 May 2021 08:59:18 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44982443/l_rdag_udsyn_loud_pre_processor_22_maj_2021_09_05_06.mp3" length="780" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:13:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Hvis forbrugerne presser, vil menneskerettighederne vinde&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44982445/gte_s_ndag_udsyn_loud_pre_processor_23_maj_2021_09_05_24.mp3</link>
			<description>I SAMARBEJDE MED DANWATCH. Tvungen plukkeri på en bomuldsmark er et grumt, gammelt billede af slavearbejde, vi bl.a. kender fra film som Django Unchained. Men i virkeligheden er det her billede nutidigt i Kina, hvor det muslimske undertal tvinges til at plukke bomuld til den hurtige modeindustri, uden at få løn for det. I  Udsyn løfter vi sløret for, hvilke kendte butikskæder der handler med dette materiale, og hvorfor virksomhederne ikke bare lader være med at støtte disse forhold. Medvirkende: Charlotte Aagaard, journalist, Danwatch &amp; Camilla Balle, direktør, Basic Apparel Vært: Nana Mille Tilrettelægger: Flora Juul Holst Redaktør: Pola Rojan Bagger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44982445/gte_s_ndag_udsyn_loud_pre_processor_23_maj_2021_09_05_24.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 23 May 2021 08:59:18 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44982445/gte_s_ndag_udsyn_loud_pre_processor_23_maj_2021_09_05_24.mp3" length="744" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:12:24</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Folk vil gøre alt for at få en vaccine!&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44926230/udsyn_podcast_2005.mp3</link>
			<description>Tusindvis af tyskere springer vaccinekøen over. Tyskland er ellers et af de lande i Europa, der er nået længst med at vaccinere deres befolkning – men alligevel så prøver desperate tyskere at snyde sig frem i køen. I Hamburg har man således på bare én uge grebet omkring 2.000 mennesker i at ville snyde. Og mens nogle prøver at snyde derhjemme i Tyskland, så tyr andre (og mere velhavende) tyskere til nærmest lige så kontroversielle midler, når de tager på vaccinerejse til Rusland. Medvirkende: Lasse Soll Sunde, journalist der dækker Tyskland. Daniela Körppen, tysker. Vært og tilrettelægger: Christine Randa. Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44926230/udsyn_podcast_2005.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 20 May 2021 10:33:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44926230/udsyn_podcast_2005.mp3" length="1138" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:18:58</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Orbán forsøger at infiltrere civilsamfundet&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44907050/udsyn_1905_f_rdig.mp3</link>
			<description>Først var det medierne, nu er det universiteterne. Den kontroversielle, ungarske premierminister Viktor Orbán giver løbende sig selv mere magt over samfundet gennem store reformer.Denne gang har han udset sig landets universiteter, som ikke længere skal være statsejede. Til gengæld skal de tilhøre forskellige, private fonde, som er styret af Orbáns allierede. Premierministeren selv siger, at manøvren skal sende ungarske studerende helt i top - men som du kan høre i dagens Udsyn, så er det ikke alle studerende, der deler dén opfattelse. De ser til gengæld Orbán som en magtsyg premierminister, der kun vil sikre sin egen fremtid.Medvirkende: Barna Biro, universitetsstuderende i Budapest og ungdomspolitiker i Momentum. Maria Oien, dansk journalist bosat i Vilnius, Litauen.Vært og tilrettelægger: Sofie Ørts.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44907050/udsyn_1905_f_rdig.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 19 May 2021 10:31:45 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44907050/udsyn_1905_f_rdig.mp3" length="1018" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:16:58</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Folk vil ikke bare se til længere&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44888969/udsyn_podcast_1805.mp3</link>
			<description>Lokale newyorkere patruljerer gaderne i Chinatown på Manhattan for at beskytte deres medborgere mod hadforbrydelser. Antallet af hadforbrydelser mod asiatiske amerikanere er nemlig steget alarmerende meget - især i New York. I UDSYN kan du møde manden, der stiftede det lokale vagtværn &quot;Chinatown Block Watch&quot; og høre, hvorfor de her vagtværn er nødvendige og måske ligefrem løsningen. Medvirkende: Karlin Chan, stifter af &quot;Chinatown Block Watch&quot; Anne Alling, Radio LOUDs USA-korrespondent. Vært og tilrettelægger: Christine Randa. Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44888969/udsyn_podcast_1805.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 18 May 2021 10:09:43 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44888969/udsyn_podcast_1805.mp3" length="1194" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:19:54</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Kvinder risikerer ikke at blive set som rigtige mennesker&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44867619/udsyn_1705_f_rdig.mp3</link>
			<description>I Sydkorea har en feministisk bølge startet en kønskamp. Feministerne forsøger at tage små skridt i retning mod mere ligestilling, men især unge, sydkoreanske mænd stejler over blandt andet en Mc Donalds-reklame med en feminist i hovedrollen.Og derudover har et særligt håndtegn fået mændene til at mistænke virksomheder for at udstille mænd og – ikke mindst – størrelsen på deres kønsorganer. I Udsyn ser vi nærmere på den sydkoreanske kønskamp og de konsekvenser, det har, når kløften mellem kønnene vokser.Medvirkende: Morten Søndergaard, dansk journalist bosat i Seoul.Vært og tilrettelægger: Sofie Ørts.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44867619/udsyn_1705_f_rdig.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 17 May 2021 10:07:17 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44867619/udsyn_1705_f_rdig.mp3" length="1087" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:18:07</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Danmark bør ikke støtte moderne slaveri&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44848135/vm_udsyn_loud_post_processor_16_maj_2021_09_05_24.mp3</link>
			<description>I SAMARBEJDE MED DANWATCH. Det kan vi nok alle godt blive enige om. Men hvordan kan det så være, at danske virksomheder alligevel gør det? I dagens udgave af Udsyn følger vi den danske virksomhed Freses forbindelser til VM-byggeriet i Qatar, som har kostet tusinder af migrantarbejdere livet. Kan den danske virksomhed stilles til ansvar for indirekte at støtte moderne slaveri i Qatars stadionbyggerier?Medvirkende: Oscar Rothstein, journalist, DanwatchVært: Nana Mille Tilrettelægger: Flora Juul HolstRedaktør: Pola Rojan Bagger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44848135/vm_udsyn_loud_post_processor_16_maj_2021_09_05_24.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 16 May 2021 08:25:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44848135/vm_udsyn_loud_post_processor_16_maj_2021_09_05_24.mp3" length="947" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:15:47</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>“Du er nogens datter eller nogens kone, ikke nogens mor”</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44830204/udsyn_afghanistan_loud_post_processor_15_maj_2021_09_05_22.mp3</link>
			<description>I SAMARBEJDE MED VERDENS BEDSTE NYHEDER. I Afghanistan er en kvindens navn noget der hører det private til - ikke det offentlige. Men kvinderettighedsaktivisterne i landet har fået blod på tanden, det gamle kvindesyn er i opløsning og en ny lov anerkender kvinder som mødre, ikke bare som nogens datter eller kone. Men landets store fremskridt er alvorligt truet. Medvirkende: Line Marie Sommer, journalist, Verdens Bedste Nyheder &amp; Setara Hassan, generalsekretær, Diasporas Development Assistance Vært: Nana Mille Tilrettelægger: Flora Juul HolstRedaktør: Pola Rojan Bagger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44830204/udsyn_afghanistan_loud_post_processor_15_maj_2021_09_05_22.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 15 May 2021 08:22:57 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44830204/udsyn_afghanistan_loud_post_processor_15_maj_2021_09_05_22.mp3" length="738" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:12:18</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Hvis ikke jeg tager dit hus, gør andre&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44767313/udsyn_1205_f_rdig.mp3</link>
			<description>Israelerne og palæstinenserne er i direkte kamp med hinanden i Østjerusalem. En ældgammel stridighed om jord er eskaleret ved Al Aqsa-moskeen, som er enorm vigtig for muslimerne. Menneskerettighedsorganisationen Human Rights Watch kalder israelernes behandling af palæstinenserne gennem årene for apartheid - de mener, at der er tale om et brud på menneskerettighederne. I Udsyn spørger vi, hvad blodsudgydelsen mellem palæstinenserne og israelerne har af betydning for den større konflikt. Og hvorfor omverden først retter øjnene mod Jerusalem, når der er blod i gaderne.Medvirkende:Jotam Confino, dansk journalist bosat i Israel. Journalist på avisen Haaretz. Vært og tilrettelægger: Sofie Ørts.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44767313/udsyn_1205_f_rdig.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 12 May 2021 10:00:50 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44767313/udsyn_1205_f_rdig.mp3" length="1289" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:21:29</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>”Regeringsansatte truer og angriber miljøforkæmpere”</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44749923/udsyn_podcast_1105.mp3</link>
			<description>18 miljøforkæmpere blev dræbt i Mexico sidste år. Endnu flere bliver truet og angrebet. Og antallet af trusler og angreb fra regeringsansatte ser ud til at stige - hvilket skal ses i lyset af den mexicanske regerings tilgang til miljøet. I UDSYN tager vi i dag til Mexico, hvor vi ser nærmere på mordene og prøver at finde svaret på hvorfor det er så farligt at være miljøforkæmper i Mexico. Medvirkende: Sofie Geisler, antropolog og international konsulent, Mexico City. Luz Coral, Jurist og forsvarer for menneskerettigheder og miljøaktivister ved Mexicos Center for Miljørettigheder, CEMDA. Vært og tilrettelægger: Christine Randa. Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44749923/udsyn_podcast_1105.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 11 May 2021 10:18:47 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44749923/udsyn_podcast_1105.mp3" length="1354" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:22:34</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Adskillige dødelige farer truer vores land&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44732484/udsyn_1005_f_rdig.mp3</link>
			<description>Sådan lyder det fra 1200 franske militærmænd i et brev, der har sat Frankrig på den anden ende.Militærmændene mener nemlig, at Frankrig nedbrydes af fejlslået integration, voldelige protester fra venstrefløjsaktivisterne og ikke mindst: En sløj præsident Macron. Og det viser sig, at militærfolkene får opbakning fra enormt mange franskmænd, når de foreslår, at der kan tages drastiske midler i brug for at undgå decideret borgerkrig.  I dagens Udsyn spørger vi, hvordan det er gået så galt - og om Macron på nogen måde kan ændre folkestemningen.  Medvirkende:Jean-Dominique Merchet, fransk journalist og militær ekspert.Louise Sandager, dansk journalist bosat i Frankrig. Vært og tilrettelægger: Sofie Ørts.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44732484/udsyn_1005_f_rdig.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 10 May 2021 09:56:56 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44732484/udsyn_1005_f_rdig.mp3" length="1211" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:20:11</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Hvor stor en knibe skulle du stå i, for at sælge din nyre?&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44716901/outlook_s_ndagloud_post_processor_9_maj_2021_09_05_16.mp3</link>
			<description>I SAMARBEJDE MED DANWATCH. Sidst på måneden må menuen måske stå på rugbrød af økonomiske årsager. Men ikke i Kenya - der står den på organsalg. At sælge sin nyre for at kunne forsørge sin familie er ikke præmissen for en frastødende gyserfilm - for mange er det den grusomme virkelighed. Det er en transaktion og operation der er risikabel på alle tænkelige måder, men alligevel boomer organsalget over hele verden. Også hos Danwatch.Medvirkende: Mie Obbekær, journalist, DanwatchVært: Nana Mille Tilrettelægger: Flora Juul Holst Redaktør: Pola Rojan Bagger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44716901/outlook_s_ndagloud_post_processor_9_maj_2021_09_05_16.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 09 May 2021 08:14:50 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44716901/outlook_s_ndagloud_post_processor_9_maj_2021_09_05_16.mp3" length="1128" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:18:48</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Det er så smuk en fortælling, at den kommer til at vinde&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44699850/l_r_udsyn_loud_post_processor_8_maj_2021_09_05_18.mp3</link>
			<description>I SAMARBEJDE MED VERDENS BEDSTE NYHEDER. Hvordan ville du have det med vilde leoparder i de danske skove, og bævere i din baghave - alt sammen i biodiversitetens navn? I dagens udgave af Udsyn udforsker vi konceptet rewilding, der kan gøre denne fantasi til en virkelighed. Rewilding kan være med til at redde klodens økosystemer, og det er blevet mere og mere populært, at genudsættes dyr i naturen, som er forsvundet fra deres oprindelige levesteder, rundt om i verden. Medvirkende: Liv Raahauge Frederiksen, journalist, Verdens Bedste Nyheder &amp; Rasmus, seniorforsker i biodiversitet &amp; naturbeskyttelse v. Aarhus Universitet Vært: Nana Mille Tilrettelægger: Flora Juul HolstRedaktør: Pola Rojan Bagger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44699850/l_r_udsyn_loud_post_processor_8_maj_2021_09_05_18.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 08 May 2021 08:12:54 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44699850/l_r_udsyn_loud_post_processor_8_maj_2021_09_05_18.mp3" length="849" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:14:09</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>”Der er jo ikke noget rumpoliti, der kan komme efter dem”</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44658710/udsyn_podcast_0605.mp3</link>
			<description>Rusland vil ikke længere samarbejde med USA i rummet. Efter mere end to årtier hvor Rusland og USA har samarbejdet på den internationale rumstation ISS, vil Rusland gå solo og lave deres egen rumstation. Konflikterne mellem de to supermagter på jorden har nået rummet – igen. Og et rumkapløb, der minder om det, der var under den kolde krig, lader til at have meldt sin ankomst, hvilket kan få store konsekvenser - også hernede på jorden. I UDSYN ser vi nærmere på det moderne rumkapløb, og på hvorfor Rusland vi gå enegang i rummet. Medvirkende: Anja C. Andersen, astrofysiker og professor, Niels Bohr Instituttet, KU. Vært og tilrettelægger: Christine Randa. Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44658710/udsyn_podcast_0605.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 06 May 2021 10:29:19 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44658710/udsyn_podcast_0605.mp3" length="1169" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:19:29</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Det er rart endelig at have en ordentlig præsident&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44640177/udsyn_0505_f_rdig.mp3</link>
			<description>Den amerikanske præsident Joe Biden har i løbet af sine første 100 dage skabt synlige ændringer i USA - i hvert fald i Kongressen, hvor landets første kvindelige vicepræsident står bag ham. Og ifølge den tale, han holdt for at markere 100-dagen, så er der flere forandringer på vej til amerikanerne.Men hvad synes Bidens vælgere om de første 100 dage? Har han løst sine opgaver - og er han det, som de havde håbet på? I Udsyn spørger vi én af de republikanske forstadskvinder, der ved valget satsede alt, da hun stemte på Biden af den simple årsag, at han ikke var Donald Trump. Medvirkende: Robin ”Robbie” Shaw, ’Never Trumper’ og republikanerAnne Alling, LOUD’s korrespondent i USAVært og tilrettelægger: Sofie ØrtsRedaktør: Pola Rojan Bagger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44640177/udsyn_0505_f_rdig.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 05 May 2021 09:27:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44640177/udsyn_0505_f_rdig.mp3" length="1240" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:20:40</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Det er værre end under den kolde krig&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44621043/udsyn_podcast_0405.mp3</link>
			<description>Sådan lyder det fra den russiske udenrigsminister Sergei Lavrov om forholdet mellem supermagterne Rusland og USA. Men har han ret i det? Det ser vi nærmere på i UDSYN i dag, hvor vi nørder de to giganters armlægning. For det her forhold, der er helt afgørende for, hvor meget krig der er i verden. Medvirkende: Andrey Kazankov, Ruslandskorrespondent for Weekendavisen. Vært og tilrettelægger: Christine Randa. Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44621043/udsyn_podcast_0405.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 04 May 2021 10:05:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44621043/udsyn_podcast_0405.mp3" length="1308" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:21:48</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Jeg har dræbt 92 personer&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44605803/udsyn_0305_opdateret.mp3</link>
			<description>Mexicanske bander har skruet op for vold og drab på politiske kandidater, som stiller op til et lokalvalg i juni. Ifølge den mexicanske regering er flere end 60 politikere allerede blevet dræbt, og landet forventer, at det bliver det blodigste valg nogensinde. Men derudover ser banderne også valget som en mulighed for selv at blive en del af det politiske system. I Udsyn kan du møde en mexicaner, der foruden at være bandeleder, nu har gjort det til sin mission at blive politiker i sit lokalområde. Medvirkende: Javier ”Hormigangsta”, leder af banden Maldita 23 Comanches.Jonatan Robbert Larsen, freelancejournalist. Vært og tilrettelægger: Sofie Ørts.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44605803/udsyn_0305_opdateret.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 03 May 2021 12:03:09 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44605803/udsyn_0305_opdateret.mp3" length="935" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:15:35</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Jeg har dræbt 92 personer&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44604873/udsyn_0305.mp3</link>
			<description>Mexicanske bander har skruet op for vold og drab på politiske kandidater, som stiller op til et lokalvalg i juni. Ifølge den mexicanske regering er flere end 60 politikere allerede blevet dræbt, og landet forventer, at det bliver det blodigste valg nogensinde. 

Men derudover ser banderne også valget som en mulighed for selv at blive en del af det politiske system. I Udsyn kan du møde en mexicaner, der foruden at være bandeleder, nu har gjort det til sin mission at blive politiker i sit lokalområde. 

Medvirkende: Javier ”Hormigangsta”, leder af banden Maldita 23 Comanches.
Jonatan Robbert Larsen, freelancejournalist. 

Vært og tilrettelægger: Sofie Ørts.
Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44604873/udsyn_0305.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 03 May 2021 10:22:58 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44604873/udsyn_0305.mp3" length="939" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:15:39</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;De danske pensionskasser har penge i våben og diktatur&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44592977/udsyn_myanmar_s_ndag_loud_post_processor_2_maj_2021_09_05_04.mp3</link>
			<description>I SAMARBEJDE MED DANWATCH. Pensionskasserne er en grundsten i det danske, idylliske velfærdssamfund. Kan tanken om at vi alle ældes med ynde og værdighed, og råd til en lænestol at sidde og strikke i når vi bliver gamle, være andet end smuk? Ja, faktisk. I dagens udgave af Udsyn finder vi ud af hvordan de danske pensionskasser indirekte støtter et voldsfyldt, våbenfyldt og morderisk militærdiktatur i Myanmar. Medvirkende: Ronja Pilgaard, journalist hos Danwatch Vært: Nana Mille Tilrettelægger: Flora Juul Holst Redaktør: Pola Rojan Bagger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44592977/udsyn_myanmar_s_ndag_loud_post_processor_2_maj_2021_09_05_04.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 02 May 2021 14:39:57 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44592977/udsyn_myanmar_s_ndag_loud_post_processor_2_maj_2021_09_05_04.mp3" length="931" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:15:31</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>“Det er aldrig sket før!”</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44583260/l_r_1_maj_udsyn_loud_post_processor_1_maj_2021_09_05_07.mp3</link>
			<description>I SAMARBEJDE MED VERDENS BEDSTE NYHEDER. Den store oliesynder Shell har i 13 år undgået at blive dømt for, at ødelægge skønt naturlandskab og for at være skyld i tusinder af spædbørns død i Nigeria.  Men nu er dommen faldet. I dagens udgave af Udsyn dykker vi ned i, hvorfor det har taget så lang tid, at fælde dom i den her sag. Medvirkende: Liv Raahauge Frederiksen, journalist, Verdens Bedste Nyheder &amp; Nikolaj Kornbech, klimaaktivist, miljøorganistionen NOAHVært: Nana Mille Tilrettelægger: Flora Juul Holst Redaktør: Pola Rojan Bagger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44583260/l_r_1_maj_udsyn_loud_post_processor_1_maj_2021_09_05_07.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 01 May 2021 08:17:28 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44583260/l_r_1_maj_udsyn_loud_post_processor_1_maj_2021_09_05_07.mp3" length="744" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:12:24</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Det er som taget ud af en dårlig krimi&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44553894/udsyn_podcast_2904.mp3</link>
			<description>Russiske agenter fra den tophemmelige militære efterretningstjeneste, GRU er involveret i undercover-missioner rundt omkring i verden. Senest har Tjekkiet beskyldt GRU for at stå bag en eksplosion på et våbenlager. I UDSYN nørder vi helt ned i den her skjulte verden og spørger, hvorfor pokker Putin fortsat benytter sig af de her lyssky metoder, når han hver gang bliver straffet med sanktioner osv. Medvirkende: Claus Reinholdt, Ruslandskorrespondent, TV 2. Vært og tilrettelægger: Christine Randa. Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44553894/udsyn_podcast_2904.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Apr 2021 10:13:29 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44553894/udsyn_podcast_2904.mp3" length="1321" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:22:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Homoseksuelle soldater frygter voldelige reaktioner&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44533394/udsyn_2804_f_rdig.mp3</link>
			<description>Hvis du er soldat i Ukraine, så er du heteroseksuel. Det er i hvert fald det, som man går ud fra i et samfund, hvor LGBT-personer er særligt udsat for overfald og hate speech, især fra højrefløjsaktivister.  I UDSYN kan du møde krigsveteranen Viktor Pylypenko, der selv er homoseksuel og nu kæmper for at ændre synet på LGBT-soldater og veteraner. Og så kan du møde en soldat, som betragter sig selv som homoseksuel, men lever som en del af en kernefamilie.Medvirkende:Viktor Pylypenko, ukrainsk krigsveteran.Anonym, ukrainsk soldat (anonymiseret af hensyn til vedkommendes privatliv).Stefan Weichert, dansk journalist bosat i Ukraine. Vært og tilrettelægger: Sofie Ørts.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44533394/udsyn_2804_f_rdig.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Apr 2021 09:47:46 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44533394/udsyn_2804_f_rdig.mp3" length="1078" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:17:58</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>”Nu forstår jeg, hvad man mener med 'systemvold'”</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44506775/udsyn_podcast_2704.mp3</link>
			<description>Frankrig ligger øverst i de europæiske statistikker, når det kommer til vold mod kvinder og kvindedrab. Og mange kvinder føler sig svigtet af systemet.  Aktivistbevægelsen ”Les Colleuses” klistrer i nattens mulm og mørke ord og sætninger op i de franske gader i en kamp mod patriarkatet og systemet. Og de har inspireret kvinder overalt i verden, men også skabt vrede i hjemlandet. I UDSYN kan du møde en af de her franske aktivister, som gennem sin personlige historie fortæller os om hendes vej ind i ”Les Colleuses” og om problemerne i det franske system. Medvirkende: Caroline, aktivist, Les Colleuses, Paris, Frankrig. Louise Sandager, LOUD's korrespondent i Frankrig. Vært og tilrettelægger: Christine Randa. Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44506775/udsyn_podcast_2704.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Apr 2021 10:11:36 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44506775/udsyn_podcast_2704.mp3" length="1242" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:20:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Kvinderne frygter Talibans tilbagevenden&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44487434/udsyn_2604_f_rdig.mp3</link>
			<description>De seneste 20 år har vestlige soldater i Afghanistan væltet Taliban-regimet og holdt den islamistiske oprørsgruppe på afstand. Det har resulteret i flere rettigheder og muligheder til afghanske kvinder.Men de frygter, at det kan ændre sig, når de sidste amerikanske soldater forlader landet inden længe.I Udsyn spørger vi, hvilken fremtid der venter afghanske kvinder, hvis Taliban genvinder magten i Afghanistan.Advarsel: Vi gør opmærksom på, at startscenen indeholder voldsomme lyde. Medvirkende:Nanna Muus Steffensen, dansk journalist bosat i Kabul, Afghanistan.Vært og tilrettelægger: Sofie Ørts.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44487434/udsyn_2604_f_rdig.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 26 Apr 2021 10:19:07 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44487434/udsyn_2604_f_rdig.mp3" length="949" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:15:49</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Trækker vi os nu, bliver det kun værre&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44474896/s_ndag_udsyn_loud_post_processor_25_april_2021_09_05_04.mp3</link>
			<description>I SAMARBEJDE MED DANWATCH. ISKP er en forgrening af den frygtindgydende terrororganisation ISKP. ISKP skaber med både større og mindre angreb frygt og uro i Afghanistan, og sparer end ikke gravide og børn. I dagens udgave af Udsyn undrer vi os derfor over, hvordan det så kan være at USA og NATO, der har været i landet i 20 år for at bekæmpe terrorisme, nu vælger at trække deres tropper hjem.Medvirkende: Jonathan Tyberg, journalist, Danwatch &amp; Sajjan Gohel, international sikkerhedsdirektør, Asia-Pacific Foundation Vært: Nana Mille Tilrettelægger: Flora Juul Holst Redaktør: Pola Rojan Bagger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44474896/s_ndag_udsyn_loud_post_processor_25_april_2021_09_05_04.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Apr 2021 17:23:38 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44474896/s_ndag_udsyn_loud_post_processor_25_april_2021_09_05_04.mp3" length="918" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:15:18</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;19 mio. bønder har mistet deres levebrød&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44464832/udsyn_2404_loud_post_processor_24_april_2021_09_05_16.mp3</link>
			<description>I SAMARBEJDE MED VERDENS BEDSTE NYHEDER. Det er svært at forestille sig, hvordan en sværm af græshopper kan forhindre, at millioner af mennesker får mad på bordet. Men det er nu engang realiteten på Afrikas horn. Til gengæld har Folke Kirkens nødhjælp en løsning, der endda skulle være miljøvenlig… virker den? Medvirkende: Liv Raahauge Frederiksen, journalist, Verdens Bedste Nyheder &amp; Mattias Söderberg, chefrådgiver, Folkekirkens Nødhjælp &amp; Birgitte Qvist-Sørensen, generalsekretær, Folkekirkens Nødhjælp Vært: Nana Mille Tilrettelægger: Flora Juul Holst Redaktør: Pola Rojan Bagger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44464832/udsyn_2404_loud_post_processor_24_april_2021_09_05_16.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 24 Apr 2021 08:38:09 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44464832/udsyn_2404_loud_post_processor_24_april_2021_09_05_16.mp3" length="748" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:12:28</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Det her giver folk et nyt syn på Tunesien&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44433382/udsyn_podcast_2204.mp3</link>
			<description>En tunesisk film er for første gang nomineret til en Oscar. Og på mandag d. 26. april skal den dyste imod bl.a. Thomas Vinterbergs &quot;Druk&quot; i kategorien bedste internationale film. I UDSYN dykker vi ned i filmen &quot;The Man Who Sold His Skin&quot;, som viser os, hvad &quot;det nye Tunesien&quot;, post revolution, kan. Og det til trods for, at den tunesiske filmindustri har meget trange kår, og at de kvindelige instruktører ikke har det nemt.  Medvirkende: Azza Baazis, tunesisk filmskaber og instruktørassistent på &quot;The Man Who Sold His Skin&quot;, den oscar-nominerede tunesiske film. Christina Nordvang Jensen, dansk journalist i Tunis, Tunesien. Vært og tilrettelægger: Christine Randa. Redaktør: Pola Rojan Bagger.Musik: Acid Arab - Stil.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44433382/udsyn_podcast_2204.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Apr 2021 10:04:26 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44433382/udsyn_podcast_2204.mp3" length="1228" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:20:28</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;USA er i krig med sig selv&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44418618/udsyn2104_f_rdig.mp3</link>
			<description>Hver dag bliver 100 amerikanere dræbt af et skydevåben.I Udsyn kan du møde Manuel Oliver, som i 2018 mistede sin søn under en skoleskyderi i Parkland, Florida. Nu har han gjort det til sin mission at få strammet våbenlovgivningen. Det samme har præsident Biden, som vil gøre masseskyderier til fortid. Men kan han lykkedes med det, når amerikanerne er rygende uenige om, at skyderierne – uanset om de foregår i skolen eller i supermarkedet – skal håndteres politisk? Det ser vi nærmere på. Medvirkende:Manuel Oliver, far til elev, der blev dræbt under skoleskyderiet i Parkland, Florida i 2018. Stifter af Change the Ref Organization.Anne Alling, LOUD's korrespondent i USA.Vært og tilrettelægger: Sofie Ørts.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44418618/udsyn2104_f_rdig.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Apr 2021 10:25:21 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44418618/udsyn2104_f_rdig.mp3" length="1254" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:20:54</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>”Iranerne og amerikanerne sidder på hver deres hotel”</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44404108/udsyn_podcast_2004.mp3</link>
			<description>.. og europæiske diplomater løber frem og tilbage. Der er atomforhandlinger i Wien lige nu, hvor amerikanerne prøver at finde en vej tilbage ind i atomaftalen med Iran. En atomaftale som Trump skrottede. I stedet indførte han en masse sanktioner mod Iran, hvilket ikke ligefrem har fået Iran til at skrue ned for deres atomprogram. I UDSYN tager vi til Wien, hvor vi nørder storpolitik og dissekerer de her forhandlinger, som altså skal være med til at sikre verdensfreden. Medvirkende: Sune Engel Rasmussen, Mellemøsten-korrespondent for The Wall Street Journal. Vært og tilrettelægger: Christine Randa. Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44404108/udsyn_podcast_2004.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 20 Apr 2021 10:13:41 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44404108/udsyn_podcast_2004.mp3" length="1248" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:20:48</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>“Nogle kvinder slår sig selv ihjel efter tofinger-testen”</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44368842/udsyn_17042021_loud_post_processor_17_april_2021_09_05_23.mp3</link>
			<description>I SAMARBEJDE MED VERDENS BEDSTE NYHEDER. Kan man teste om en kvinde er jomfru? Svaret er nej. Alligevel bliver såkaldte ”jomfrutest” uvidenskabeligt anvendt i mindst tyve lande i verden. Ifølge FN er testen ikke blot uden videnskabeligt belæg, men den overskrider også kvinders menneskerettigheder og er kun designet til at nedgøre kvinderne. Men i dagens udgave af Udsyn hører vi, om flere lande der efterhånden afskaffer den krænkende test, hvilket giver håb for, at andre lande følger efter.Medvirkende: Line Marie Sommer, journalist, Verdens Bedste Nyheder &amp; Charlotte Kierkegaard, jurist, stifter af E-qualityVært: Nana Mille Tilrettelægger: Flora Juul Holst Redaktør: Pola Rojan Bagger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44368842/udsyn_17042021_loud_post_processor_17_april_2021_09_05_23.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Apr 2021 15:46:40 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44368842/udsyn_17042021_loud_post_processor_17_april_2021_09_05_23.mp3" length="756" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:12:36</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Portugal var Europas narko-supermarked&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44388592/udsyn_1904_f_rdig.mp3</link>
			<description>Portugiserne har succes med de seneste tyve års afkriminalisering af stoffer. Lovgivningen kom som reaktion på et mørkt kapitel i 90'erne, hvor mange mistede livet til heroin, men også HIV og AIDS. Men den dag i dag er narkorelaterede dødsfald styrtdykket, og portugiserne sender stofmisbrugere i behandling, i stedet for at sende dem i fængsel.I Udsyn spørger vi, hvad andre lande kan lære af Portugals narkolovgivning. Medvirkende: Louís Mendao, tidligere stofmisbruger og leder af Grupo de Ativistas em Tratamentos. Peter Krogh Andersen, dansk journalist i Lissabon. Vært og tilrettelægger: Sofie Ørts.Redaktør: Pola Rojan Bagger.I dagens Udsyn dykker vi ned i en stoflovgivning, som fortsat bliver diskuteret i resten af Europa, men som andre lande tøver med at indføre. Og vi spørger, hvad vi kan lære af portugisernes metode.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44388592/udsyn_1904_f_rdig.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Apr 2021 09:44:13 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44388592/udsyn_1904_f_rdig.mp3" length="972" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:16:12</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>“Hvis du tager en pause, sladrer softwaren til chefen”</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44377169/s_ndag_udsyn_loud_post_processor_18_april_2021_09_05_11.mp3</link>
			<description>I SAMARBEJDE MED DANWATCH. Trafiklys styret af en gigant-virksomhed og total-overvågning af medarbejdere, med varmesøgende kort, der forhindrer kollegaerne i at tale sammen, lyder som noget fra et dystopisk og billigt filmunivers. Men for Amazons medarbejdere er det altså virkelighed. I dagens udgave af Udsyn undersøger vi overvågningsindustriens boom under Corona-pandemien, og udsigterne for, at samme omstændigheder når til Danmark. Medvirkende: Nikolaj Houmann Mortensen, journalist hos Danwatch &amp; Ivan Manokha, afdelingslektor i International politisk økonomi v. Oxford UniversitetVært: Nana Mille Tilrettelægger: Flora Juul Holst Redaktør: Pola Rojan Bagger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44377169/s_ndag_udsyn_loud_post_processor_18_april_2021_09_05_11.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Apr 2021 08:26:03 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44377169/s_ndag_udsyn_loud_post_processor_18_april_2021_09_05_11.mp3" length="734" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:12:14</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Er det nu russerne kommer og gør deres arbejde færdigt?&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44342890/udsyn_podcast_1504.mp3</link>
			<description>Op imod 80.000 russiske tropper har ifølge ukrainerne samlet sig ved Ukraines grænse mod øst. Med sig har de en masse militært udstyr og store tanks. Spændingerne og kampene i det østlige Ukraine stiger. Og frygten er klar - er det nu Rusland for alvor tyr til en militær løsning på den syv årige konflikt med Ukraine. UDSYN tager dig med helt ud til frontlinjen, hvor vi får en rundtur af en ukrainsk løjtnant. Medvirkende: Stefan Weichert, journalist ved fronten i Østukraine. Sergii Ukrainets, ukrainsk løjtnant ved fronten. Vært og tilrettelægger: Christine Randa. Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44342890/udsyn_podcast_1504.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Apr 2021 10:24:25 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44342890/udsyn_podcast_1504.mp3" length="1201" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:20:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Når én ryger i fængsel, står en ny klar&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44328842/udsyn_1404_f_rdig.mp3</link>
			<description>Kidnapninger, drabsforsøg og narkokriminalitet har sendt 30 medlemmer af Vårby-netværket på anklagebænken i en kæmpe retssag i Sverige. Og selv om bandekriminalitet længe har været en udfordring for svenske myndigheder, har sagen trukket enormt meget opmærksomhed – blandt andet fordi den populære rapmusiker Yasin er en af de anklagede.I Udsyn dykker vi ned i sagen, som har gjort os klogere på de svenske bandemiljøer og deres betydning for det svenske samfund.Medvirkende: Jesper Zølck, korrespondent bosat i Sverige.Vært og tilrettelægger: Sofie Ørts.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44328842/udsyn_1404_f_rdig.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Apr 2021 10:15:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44328842/udsyn_1404_f_rdig.mp3" length="1114" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:18:34</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Det handler om børnene&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44314601/udsyn_podcast_1304.mp3</link>
			<description>I Tyskland tager man både de tyske IS-børn og deres mødre hjem fra fangelejrene i Syrien. Herhjemme vil man dog meget gerne undgå at skulle tage mødrene med - for de udgør en mulig trussel. Men i Tyskland vurderer man, at forholdet mellem mor og barn er helt afgørende. Og desuden har de et omfattende og succesfuldt beredskab, der tager imod IS-kvinderne og deres børn og sørger for at retsforfølge og afradikalisere dem. I Udsyn bliver du klogere på, hvorfor vores naboer i Tyskland har valgt en hel anden strategi, end vi har i Danmark, og hvad den strategi konkret går ud på. Medvirkende: Lasse Soll Sunde, der dækker Tyskland. Thomas Mücke, tysk forsker og leder af Violence Prevention Network i Berlin. Vært og tilrettelægger: Christine Randa. Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44314601/udsyn_podcast_1304.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 13 Apr 2021 10:07:55 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44314601/udsyn_podcast_1304.mp3" length="1392" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:23:12</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;De vil fjerne transkønnede fra gadebilledet&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44300469/udsyn_1204_f_rdig.mp3</link>
			<description>I USA spreder der sig lige nu en debat om transkønnede piger i sport.Imens præsident Biden vil forbyde diskrimination af transkønnede, foreslår 25 delstater at forbyde transkønnede piger at være en del af pigeholdene i skolesport.Men handler det om hurtighed og muskelmasse – eller er det i virkeligheden et spørgsmål om amerikanernes syn på transkønnede? I Udsyn kan du møde to amerikanere, som står på hver sin side af debatten.Medvirkende: Doreen Denny, vicepræsident i organisationen ”Concerned Women for America”Daron Johnson, transkønnet kvinde, bosat i Tennessee.Anne Alling, LOUD’s korrespondent i USA.Vært og tilrettelægger: Sofie Ørts.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44300469/udsyn_1204_f_rdig.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Apr 2021 09:58:55 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44300469/udsyn_1204_f_rdig.mp3" length="1137" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:18:57</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Vil mine børn få kræft af det her?&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44299377/ny_fil_danwatch_afsnittet.mp3</link>
			<description>I SAMARBEJDE MED DANWATCH. I Bermuda er røgen sort som kul. Det er røgen fra det skadelige kraftværk. Kraftværket skader ikke bare miljøet - men også de lokale beboere. Alt sammen noget, som synes at lægge langt væk fra Danmarks grønne landegrænse. Men alligevel er det danske skattekroner, der har været med til at betale for kraftværket. Hvordan disse to faktummet er forenelige, og om de overhovedet er det, undersøger vi i dagens udgave af Udsyn. Medvirkende: Jesper Hyhne, chefredaktør hos Danwatch &amp; Sharon Riviere, beboer i Bermuda &amp; Anthony Hayward, Bermuda-lokal Vært: Nana Mille Tilrettelægger: Flora Juul Holst Redaktør: Pola Rojan Bagger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44299377/ny_fil_danwatch_afsnittet.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Apr 2021 07:26:28 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44299377/ny_fil_danwatch_afsnittet.mp3" length="882" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:14:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Vil mine børn få kræft af det her?&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44289987/udsyn_danwatch_loud_post_processor_10_april_2021_09_05_39_online_audio_converter_com.mp3</link>
			<description>I SAMARBEJDE MED DANWATCH. I Bermuda er røgen sort som kul. Det er røgen fra det skadelige kraftværk. Kraftværket skader ikke bare miljøet - men også de lokale beboere. Alt sammen noget, som synes at lægge langt væk fra Danmarks grønne landegrænse. Men alligevel er det danske skattekroner, der har været med til at betale for kraftværket. Hvordan disse to faktummet er forenelige, og om de overhovedet er det, undersøger vi i dagens udgave af Udsyn. 

Medvirkende: Jesper Hyhne, chefredaktør hos Danwatch &amp; Sharon Riviere, beboer i Bermuda &amp; Anthony Hayward, Bermuda-lokal 

Vært: Nana Mille 

Tilrettelægger: Flora Juul Holst 

Redaktør: Pola Rojan Bagger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44289987/udsyn_danwatch_loud_post_processor_10_april_2021_09_05_39_online_audio_converter_com.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 11 Apr 2021 08:20:32 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44289987/udsyn_danwatch_loud_post_processor_10_april_2021_09_05_39_online_audio_converter_com.mp3" length="1684" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:28:04</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>“Kina har overhalet Danmark indenom”</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44282068/udsyn_loud_post_processor_10_april_2021_09_05_39.mp3</link>
			<description>I SAMARBEJDE MED VERDENS BEDSTE NYHEDER. Grøn energi i Kina har i den grad fået medvind. Det spiller Danmark en rolle i. Men er det nok, at være dét land i verden med flest vindmøller, eller vil det kræve mere for Kina at nå deres klimamål om at være CO2-neutrale i 2060? Det reflekterer vi over i dagens udgave af Udsyn. Medvirkende: Anders Seneca Bang, journalist, Verdens Bedste Nyheder &amp; Jørgen Delman, professor emeritus i Kinastudier, Københavns Universitet Vært: Nana Mille Tilrettelægger: Flora Juul Holst Redaktør: Pola Rojan Bagger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44282068/udsyn_loud_post_processor_10_april_2021_09_05_39.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Apr 2021 08:15:03 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44282068/udsyn_loud_post_processor_10_april_2021_09_05_39.mp3" length="883" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:14:43</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Virkeligheden bliver ligesom fiktion&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44254760/udsyn_podcast_0804.mp3</link>
			<description>I Myanmar bruger demonstranterne et Hunger Games-håndtegn i deres protest mod militærstyret, der har kuppet sig til magten og dræbt mere end 600 demonstranter. Virkelighed og fiktion flyder sammen, og protestbevægelser i hele verden bruger genkendelige, stærke symboler fra popkulturen. I UDSYN ser vi nærmere på symbolerne, brugen af dem og konsekvenserne. Medvirkende: Helle Malmvig, seniorforsker ved DIIS. Vært og tilrettelægger: Christine Randa. Redaktør: Pola Bagger Rojan.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44254760/udsyn_podcast_0804.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Apr 2021 10:39:55 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44254760/udsyn_podcast_0804.mp3" length="1311" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:21:51</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Det er frygten for terror, der driver dem&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44237503/udsyn0704_f_rdig.mp3</link>
			<description>I Israel har et ekstremt, jødisk parti for første gang opnået pladser i parlamentet. Og nu kan det blive en del af regeringen. Religious Zionist Party modarbejder et selvstændigt Palæstina, og partiets leder sammenligner homoseksualitet med incest. Til trods får det, får partiet opbakning fra både ældre og yngre israelere. I Udsyn skal du møde Boaz Goldschmidt, som på grund af frygt har stemt på partiet. Medvirkende: Boaz Goldschmidt, israeler som har stemt på Religious Zionist Party.Jotam Confino, dansk journalist på den israelske avis Haaretz.Vært og tilrettelægger: Sofie Ørts.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44237503/udsyn0704_f_rdig.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Apr 2021 10:09:54 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44237503/udsyn0704_f_rdig.mp3" length="1019" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:16:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Det er et plaster på et åbent sår&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44215656/udsyn_podcast_0604.mp3</link>
			<description>Bidens gigantiske corona-hjælpepakke lander lige nu ude hos amerikanerne. Mere end 130 mio. amerikanere har indtil videre modtaget en check på 1.400 dollars. Men spørgsmålet er, om det her er nok til at trække folk op af det økonomiske hul pandemien har skubbet mange amerikanere ned i. I dette afsnit af UDSYN møder du Cindy og Matt, som holder i kø til en af de mange livsnødvendige maduddelinger i en af USA's fattigste delstater, Alabama. Medvirkende: Cindy Downs og Matt Chandler fra Athens, Alabama.Anne Alling, LOUD's USA-korrespondent. Vært og tilrettelægger: Christine Randa. Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44215656/udsyn_podcast_0604.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 06 Apr 2021 10:12:21 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44215656/udsyn_podcast_0604.mp3" length="1236" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:20:36</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>“Salget af plantebøffer går kun én vej - opad!”</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44178185/udsyn_l_r_loud_post_processor_3_april_2021_09_04_43.mp3</link>
			<description>I SAMARBEJDE MED VERDENS BEDSTE NYHEDER. Når man spiser grønt er man klimavenlig, og når man spiser kød er man ikke - ik’? Det er i virkeligheden ikke så simpelt endda. Salget af plantebøffer og andre erstatningsprodukter stiger markant, men svaret på klimakrisen er ikke entydig. Men heldigvis for dig, giver vi dig i dagens udgave af Udsyn et overblik over de tommelfingerregler der er, for klimavenlig madindkøb. Medvirkende: Line Marie Sommer, journalist, Verdens Bedste Nyheder &amp; Bente Halkier, professor, Sociologisk Institut Københavns Universitet &amp; Torben Chrintz, videnskabelig rådgiver, CONCITO Vært: Nana Mille Tilrettelægger: Flora Juul Holst Redaktør: Pola Rojan Bagger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44178185/udsyn_l_r_loud_post_processor_3_april_2021_09_04_43.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 03 Apr 2021 08:08:31 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44178185/udsyn_l_r_loud_post_processor_3_april_2021_09_04_43.mp3" length="820" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:13:40</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Jeg skulle betale et halvt års løn for at få jobbet&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44127882/udsyn_3103_f_rdig.mp3</link>
			<description>I Bosnien er det enormt svært for unge at få et arbejde – medmindre de er villige til at betale sig til det. Samfundet er nemlig gennemsyret af korruption.I UDSYN kan du møde en ung bosnier, som har set de værste sider af det bosniske arbejdsmarked – og for anden gang overvejer at forlade landet, fordi han ikke kan få et fast arbejde.Medvirkende:Dorian Isanovic, bosat i Sarajevo, Bosnien.Stefan Weichert, dansk journalist bosat i Kiev, Ukraine.Vært og tilrettelægger: Sofie Ørts.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44127882/udsyn_3103_f_rdig.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Mar 2021 09:53:07 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44127882/udsyn_3103_f_rdig.mp3" length="1066" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:17:46</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;De stjal spædbørn og solgte dem til rige familier&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44112351/udsyn_podcast_3003.mp3</link>
			<description>Minimum 50.000 spanske børn er blevet stjålet fra 1939 og helt op igennem 90'erne. Læger, nonner og præster tog børnene fra deres mødre lige efter fødslen og solgte dem videre. Noget der viste sig at være en rigtig god forretning. En forretning som den spanske stat har fejet ind under gulvtæppet. Mød i UDSYN søsteren til en af de stjålne børn. Medvirkende: Lina Blanco, søster til en af Spaniens stjålne børn. Nanna Lunnemann, journalist i Madrid, Spanien. Vært og tilrettelægger: Christine Randa. Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44112351/udsyn_podcast_3003.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Mar 2021 10:05:49 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44112351/udsyn_podcast_3003.mp3" length="1100" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:18:20</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Besætningen bliver holdt som gidsel&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44096190/udsyn_2903.mp3</link>
			<description>Piraterne i Guineabugten har tre gange siden november forsøgt at begå angreb på danske  Mærsk-skibe. Og generelt hærger piraterne i Vestafrika, hvor målet er penge, som de opnår gennem kidnapninger.I UDSYN bliver du klogere på piraterne i Guineabugten - og på, hvordan Danmark vil rykke ind i området for at sætte en stopper for piraternes togter. Medvirkende:Jessica Larsen, forsker i maritim sikkerhed, Dansk Institut for Internationale Studier (DIIS).Vært og tilrettelægger: Sofie Ørts.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44096190/udsyn_2903.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Mar 2021 10:43:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44096190/udsyn_2903.mp3" length="1140" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:19:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>“Det vil udslette alt i kilometers afstand”</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44083366/s_ndag_udsyn_loud_post_processor_28_marts_2021_09_04_59.mp3</link>
			<description>I SAMARBEJDE MED DANWATCH. Er det værd at ofre Sydgrønlands frodige natur for udvinding af råstoffer? Det spørgsmål er højaktuelt i Grønlands politiske debatter og dagens udgave af Udsyn, efter et australsk mineselskab har søgt om gravetilladelse i den hellige natur. Råstofferne kan sikre Grønlands grønnere fremtid - men medbringer også risiko for udslettende radioaktivt affald i flere kilometers omkreds. Medvirkende: Louise Voller, journalist, Danwatch Vært: Nana Mille Tilrettelægger: Flora Juul Holst Redaktør: Pola Rojan Bagger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44083366/s_ndag_udsyn_loud_post_processor_28_marts_2021_09_04_59.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Mar 2021 07:49:34 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44083366/s_ndag_udsyn_loud_post_processor_28_marts_2021_09_04_59.mp3" length="894" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:14:54</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>“Hvad skal de overhovedet bruge al den skov til?”</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44074305/udsyn_loud_post_processor_27_marts_2021_09_05_32.mp3</link>
			<description>I SAMARBEJDE MED VERDENS BEDSTE NYHEDER. En skov på størrelse med Lolland-Falster danner rammerne for en 50-års lang konflikt i Panama. Den har nu fået sin ende, og spoiler alert: den ender godt. I dagens udgave af Udsyn lærer vi det oprindelige Naso-folk at kende, deres hjem, deres kultur og hvordan den passer ind i selvsamme konflikt. Medvirkende: Liv Raahauge Frederiksen, journalist, Verdens Bedste Nyheder &amp; Jakob Kronik, international chef for Verdens Skove Vært: Nana Mille Tilrettelægger: Flora Juul Holst (Loud) Redaktør: Pola Rojan Bagger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44074305/udsyn_loud_post_processor_27_marts_2021_09_05_32.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Mar 2021 09:12:20 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44074305/udsyn_loud_post_processor_27_marts_2021_09_05_32.mp3" length="856" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:14:16</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>”Vi er de evige fremmede”</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44046090/udsyn_podcast_2503.mp3</link>
			<description>I selskab med asiatisk amerikanske Larissa Lam dykker vi i UDSYN ned i den stigende vold og racisme, der er mod asiatere i USA. Og vi spørger, hvorfor seks asiatisk amerikanske kvinder skulle miste livet, før vi fik fokus på problemet? Og ser på, hvordan de asiatiske amerikaneres kamp adskiller sig fra de sortes.Medvirkende: Larissa Lam, asiatisk amerikansk dokumentarist, musiker, talkshowvært mm. Anne Alling, LOUD's korrespondent i USA. Vært og tilrettelægger: Christine Randa. Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44046090/udsyn_podcast_2503.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Mar 2021 11:17:04 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44046090/udsyn_podcast_2503.mp3" length="1273" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:21:13</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Napoleon har voldtaget vores rettigheder&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44031508/udsyn_2403_f_rdig.mp3</link>
			<description>Nationalhelt eller diktator? 200-året for Napoleons død splitter Frankrig i en ophedet debat.I UDSYN skal du møde franskmand Louis-Georges Tin, der mener, at Napoleon voldtog Frankrig – og nu går han forrest i kampen for at aflyse fejringen af ham den 5. maj.Medvirkende:Louis-Georges Tin, lektor ved universitetet i Orleáns og tidligere formand for CRAN, som repræsenterer sorte franskmænds foreninger.Louise Sandager, LOUD's korrespondent i Frankrig.Vært og tilrettelægger: Sofie Ørts.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44031508/udsyn_2403_f_rdig.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Mar 2021 11:24:56 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44031508/udsyn_2403_f_rdig.mp3" length="1040" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:17:20</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>”Syrernes oprør blev kapret&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44013930/udsyn_podcast_2303.mp3</link>
			<description>Det er ti år siden, at borgerkrigen i Syrien brød ud. En krig som mange af os nærmest er vokset op med, men som de fleste har mistet overblikket over. Der er så mange parter involveret - og Syrien er nærmest blevet et sted, hvor folk tager hen for at udkæmpe deres egne konflikter. Og civilbefolkningen står tilbage som den helt store taber. I UDSYN forsøger vi - sammen med Nagieb Khaja - at give dig overblikket over det her kludetæppe af en konflikt og svare på, om det nu er sikkert for syriske flygtninge at vende hjem. Medvirkende: Nagieb Khaja, journalist, forfatter og dokumentarist, der har rejst og dækket krigen i Syrien af flere omgange. Vært og tilrettelægger: Christine Randa. Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44013930/udsyn_podcast_2303.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Mar 2021 11:04:28 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44013930/udsyn_podcast_2303.mp3" length="1366" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:22:46</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Drengene skal vise, at de kan dræbe&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43998026/udsyn_2203_f_rdig.mp3</link>
			<description>Børn er villige til at begå vold og drab for at blive bandemedlemmer i El Salvador. For dem er det nemlig vejen til et bedre liv, som giver prestige og værdighed. I UDSYN går vi helt tæt på den berygtede bande Mara Salvatrucha, der kontrollerer samfundet gennem drab – og som i øvrigt kun er vokset under pandemien. Medvirkende: Juan Martinéz, antropolog i El Salvador med kendskab til banderne.Sofie Geisler, antropolog, international konsulent og tidligere rådgiver for regeringen i Mexico.Vært og tilrettelægger: Sofie Ørts.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43998026/udsyn_2203_f_rdig.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Mar 2021 10:55:32 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43998026/udsyn_2203_f_rdig.mp3" length="1069" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:17:49</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>“Nul kroner fra velgørenhedsorganisationen til ulandene”</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43983897/loud_pre_processor_21_marts_2021_09_06_05_uds.mp3</link>
			<description>I SAMARBEJDE MED DANWATCH. Den gode samvittighed over at donere dit gamle tøj til velgørenhedsorganisationerne falmer lidt, ved læsningen af UFF’s årsopgørelse fra 2019. Overskuddet fra tøjindsamlingerne går nemlig i højere grad til danske medarbejdere i Solrød, end til de udsatte i ulandene. I dagens udgave af Udsyn, undersøger vi, hvordan pengene ender der, og ikke hos det lovede formål. Medvirkende: Ronja Pilgaard, journalist, Danwatch Vært: Nana Mille Tilrettelægger: Flora Juul Holst (Loud)Redaktør: Pola Rojan Bagger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43983897/loud_pre_processor_21_marts_2021_09_06_05_uds.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Mar 2021 08:58:55 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43983897/loud_pre_processor_21_marts_2021_09_06_05_uds.mp3" length="860" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:14:20</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Lige nu uddør dyreracerne hurtigere, end nogensinde før”</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43983430/udsyn_21.mp3</link>
			<description>I SAMARBEJDE MED VERDENS BEDSTE NYHEDER. Verdensmesteren i gemmeleg må næsten være det indiske dværgsvin. Dværgsvinet har gemt sig for menneskerne så længe, - i over tyve år! - at vi mennesker troede, at racen var uddødet. Genopdagelsen af dyret gør os håbefulde overfor biodiversitet og dyrelivet. Men alt er ikke just fryd og gammen, på trods. I dagens Udsyn undersøger vi fredningen af dyr og planter på vores jord, og om det er nok for at holde de her specielle racer i live. Medvirkende: Anders Tøttrup, lektor på Københavns Universitet &amp; museumschef på Statens Naturhistoriske Museum Liv Frederiksen, journalist, Verdens Bedste Nyheder Vært &amp; tilrettelægger: Flora Juul Holst (Loud) Redaktør: Pola Rojan Bagger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43983430/udsyn_21.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Mar 2021 08:42:12 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43983430/udsyn_21.mp3" length="826" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:13:46</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Det er helt sygt!&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43946138/udsyn_podcast_1803.mp3</link>
			<description>Katolske gejstlige i Frankrig har seksuelt misbrugt minimum 10.000 børn siden 1950. Det har en nedsat kommission lige afsløret. I Udsyn i dag kan du møde franske François Devaux, der i den grad har været med til at sætte fokus på det her kæmpe problem, vis omfang først nu for alvor kommer frem i lyset. Medvirkende: François Devaux, stifter og formand for foreningen ’La Parole Libérée’. Louise Sandager, LOUDs korrespondent i Frankrig.  Vært og tilrettelægger: Christine Randa. Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43946138/udsyn_podcast_1803.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Mar 2021 11:29:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43946138/udsyn_podcast_1803.mp3" length="1148" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:19:08</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Du bestemmer ikke selv!&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43931353/udsyn_1703.mp3</link>
			<description>I Portugal vil regeringen indføre aktiv dødshjælp. Men det er den unge præst Francisco stor modstander af - han mener ikke, vi selv har ret til at bestemme, hvornår vi skal dø.I dagens UDSYN dykker vi ned i den portugisiske debat, som er nået hele vejen til landets domstole.Medvirkende:Fransisco Mota, katolsk præst og modstander af aktiv dødshjælp, Lissabon.Peter Krogh, dansk journalist i Portugal.Vært og tilrettelægger: Sofie Ørts.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43931353/udsyn_1703.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Mar 2021 11:10:39 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43931353/udsyn_1703.mp3" length="1100" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:18:20</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Som når neglene bliver ved med at vokse på et lig&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43914749/udsyn_podcast_1603.mp3</link>
			<description>Latinamerika er ramt af en mordepidemi til trods for, at regionen er blevet rigere og mere lige. Men hvorfor egentlig? Hvorfor er den her verdensdel så voldelig? Det mysterium dykker tidl. Latinamerika-korrespondent Magnus Boding Hansen ned i i hans nye bog &quot;Djævlen sover aldrig - mysteriet om Latinamerikas mange mord&quot;. Mød Magnus og hør uddrag fra bogen her.Medvirkende: Magnus Boding Hansen, journalist på Weekendavisen og Latinamerika-korrespondent fra 2015-2020. Vært og tilrettelægger: Christine Randa. Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43914749/udsyn_podcast_1603.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Mar 2021 11:15:52 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43914749/udsyn_podcast_1603.mp3" length="1098" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:18:18</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Vi har automatisk magt, fordi vi er hvide&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43894402/udsyn_1503_f_rdig.mp3</link>
			<description>Retssagen om George Floyds død har igen sat fokus på de enorme raceforskelle, der er i USA – og ikke mindst, hvilken rolle, politiets magtanvendelse spiller for sorte amerikaneres vilkår. I UDSYN kan du møde 21-årige Issy og Abby, som på grund af George Floyds død er blevet mere bevidste om, hvor meget magt, det giver dem at være født i en hvid krop i USA. Medvirkende: Isabelle (Issy) Newkirk, studerende i Nashville, Tennessee.Abigail (Abby) Robinette, studerende i Nashville, Tennessee.Anne Alling, LOUD's korrespondent i USA.Vært og tilrettelægger: Sofie Ørts.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43894402/udsyn_1503_f_rdig.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Mar 2021 11:30:23 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43894402/udsyn_1503_f_rdig.mp3" length="979" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:16:19</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>“Drikkevand vil blive et spekulativt objekt”</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43878195/udsyn_14012021_loud_post_processor_14_marts_2021_09_05_29.mp3</link>
			<description>I SAMARBEJDE MED DANWATCH. I en dystopisk fremtid frygter man, at dét, at tænde for hanen og tage en tår vand, ikke længere er en selvfølge man tager for givet. Men med finansmarkedernes initiativer til at privatisere rent drikkevand, er denne dystre fremtid tættere på at blive en realitet. Og hvem får så råd til livsnødvendigheden, der bliver kaldt “fremtidens guld”?Det ser vi nærmere på i dagens udgave af Udsyn. Medvirkende: Emilie Ekeberg, journalist, DanwatchGabriella &amp; Lorenzo ValenciaVært: Nana Mille  Tilrettelægger: Flora Juul Holst (Loud) Redaktør: Pola Rojan Bagger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43878195/udsyn_14012021_loud_post_processor_14_marts_2021_09_05_29.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Mar 2021 09:15:06 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43878195/udsyn_14012021_loud_post_processor_14_marts_2021_09_05_29.mp3" length="683" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:11:23</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>“De troede vi var vampyrer”</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43868616/udsyn_13032021_loud_post_processor_13_marts_2021_09_05_46.mp3</link>
			<description>I SAMARBEJDE MED VERDENS BEDSTE NYHEDER. Med udenlandske lægeuniformer og fremmed medicin mødte Dan op i Tanzania. Missionen var klar: at stoppe smitten af elefantsyge. Men det er ikke så lige til endda - især ikke når det kræver blødprøver ved midnat, og myterne om vampyrer hersker i lokalsamfundet. I dagens udgave af Udsyn dykker vi ned i en af de mange negligerede tropelidelser, elefantsygen, og hvorfor denne, af flere grunde, er svære at bekæmpe. Medvirkende: Liv Frederiksen, journalist, Verdens Bedste Nyheder Dan Meyrowitsch, forsker i epidemiologI, Københavns UniversitetVært: Nana Mille  Tilrettelægger: Flora Juul Holst (Loud) Redaktør: Pola Rojan Bagger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43868616/udsyn_13032021_loud_post_processor_13_marts_2021_09_05_46.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Mar 2021 08:46:16 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43868616/udsyn_13032021_loud_post_processor_13_marts_2021_09_05_46.mp3" length="904" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:15:04</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Nordkoreas hackerhær er værre end deres missiler&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43839299/udsyn_podcasten_1103.mp3</link>
			<description>Nordkorea har en hackerhær - en stor og meget effektiv en af slagsen, som skaber kaos, stjæler informationer og penge og lukker munden på folk. Mød en sydkoreansk cybersoldat, som jagter de her hackere, og hør mere om hackernes metoder og Nordkoreas bevæggrunde.

Medvirkende: Simon Choi (Choi Sang-myeong), 37-årig it-sikkerhedsekspert i Sydkorea. 
Morten Søndergaard Larsen, dansk journalist i Seoul, Sydkorea. 

Vært og tilrettelægger: Christine Randa. 

Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43839299/udsyn_podcasten_1103.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Mar 2021 11:54:36 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43839299/udsyn_podcasten_1103.mp3" length="1198" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:19:58</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Nordkoreas hackerhær er værre end deres missiler&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43839299/udsyn_podcasten_1103.mp3</link>
			<description>Nordkorea har en hackerhær - en stor og meget effektiv en af slagsen, som skaber kaos, stjæler informationer og penge og lukker munden på folk. Mød en sydkoreansk cybersoldat, som jagter de her hackere, og hør mere om hackernes metoder og Nordkoreas bevæggrunde.Medvirkende: Simon Choi (Choi Sang-myeong), 37-årig it-sikkerhedsekspert i Sydkorea. Morten Søndergaard Larsen, dansk journalist i Seoul, Sydkorea. Vært og tilrettelægger: Christine Randa. Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43839299/udsyn_podcasten_1103.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Mar 2021 11:11:41 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43839299/udsyn_podcasten_1103.mp3" length="1241" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:20:41</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>”Kroatisk politi bruger vold for at holde dem tilbage”</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43823806/udsyn_1003_f_rdig.mp3</link>
			<description>Tusinder af migranter og flygtninge er i venteposition ved Bosniens grænse til Kroatien. De trodser et voldeligt politi ved grænseovergangen, fordi de tror på et bedre liv i EU.I UDSYN møder du Sijadhan og Ozman, der begge er rejst fra Pakistan og nu bor i forladte bygninger i det nordlige Bosnien, fordi der ikke er plads til dem i de overfyldte flygtningelejre. Og du får indblik i, hvordan de forbereder sig på at kunne krydse grænsen til Vesteuropa.Medvirkende: Sijadhan, pakistaner i Bihac i det nordlige Bosnien.Ozman, pakistaner i Bihac i det nordlige Bosnien.Stefan Weichert, dansk journalist i Østeuropa. Vært og tilrettelægger: Sofie Ørts.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43823806/udsyn_1003_f_rdig.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Mar 2021 11:05:27 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43823806/udsyn_1003_f_rdig.mp3" length="1049" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:17:29</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>”Man dyrker narkohelte”</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43806806/udsyn_podcast_0903.mp3</link>
			<description>Emma Coronel er gift med en af verdens største narkobosser, mexicanske El Chapo. Og efter at hendes mand blev fængslet på livstid, så har hun sat gang i en omfattende PR-strategi, der har bredt narkokulturen og heltedyrkelsen til langt ud over Mexicos grænser. Men nu er hun så også selv blevet anholdt i USA. 

Medvirkende: Sofie Geisler, antropolog og international konsulent i Mexico City. 

Vært og tilrettelægger: Christine Randa. 

Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43806806/udsyn_podcast_0903.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Mar 2021 11:58:37 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43806806/udsyn_podcast_0903.mp3" length="1211" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:20:11</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>”Man dyrker narkohelte”</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43806806/udsyn_podcast_0903.mp3</link>
			<description>Emma Coronel er gift med en af verdens største narkobosser, mexicanske El Chapo. Og efter at hendes mand blev fængslet på livstid, så har hun sat gang i en omfattende PR-strategi, der har bredt narkokulturen og heltedyrkelsen til langt ud over Mexicos grænser. Men nu er hun så også selv blevet anholdt i USA. Medvirkende: Sofie Geisler, antropolog og international konsulent i Mexico City. Vært og tilrettelægger: Christine Randa. Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43806806/udsyn_podcast_0903.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Mar 2021 11:04:46 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43806806/udsyn_podcast_0903.mp3" length="1255" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:20:55</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Kun Gud kan hjælpe os&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43787464/udsyn0803_f_rdig.mp3</link>
			<description>I Albanien har de ikke råd til at lave corona-lockdown. Og albanerne har udsigt til at vente to år, før befolkningen er vaccineret – til trods for, at det er et europæisk land.I UDSYN skal du møde skolelæreren Leonard Ozuni, som ikke har tillid til, at regeringen eller det internationale samfund kan rette op på situationen. Og derfor sætter han sin lid til Gud. Medvirkende: Leonard Ozuni, skolelærer i den albanske by Librazhd.Peter Krogh, journalist i Lissabon med kendskab til Albanien.Vært og tilrettelægger: Sofie Ørts.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43787464/udsyn0803_f_rdig.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Mar 2021 11:11:46 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43787464/udsyn0803_f_rdig.mp3" length="952" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:15:52</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>“Det tog kun tre dage at fyre 300 fabriksarbejdere”</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43774385/07032021_udsyn_loud_post_processor_7_marts_2021_09_05_03.mp3</link>
			<description>I SAMARBEJDE MED DANWATCH. Fabriksarbejdere, der producerer Nature Planets velgørenhedsbamser i Indonesien, strejker over forfærdelige arbejdsforhold og ussel løn - og det er fabrikken i Indonesien mildest talt ikke begejstret over. I Udsyn afdækker vi plysdyrenes mørke tilblivelse. Medvirkende: Nikolaj Houmann Mortensen, journalist, DanwatchVært: Nana Mille Tilrettelægger: Flora Juul Holst (Loud) Redaktør: Pola Rojan Bagger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43774385/07032021_udsyn_loud_post_processor_7_marts_2021_09_05_03.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Mar 2021 09:28:39 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43774385/07032021_udsyn_loud_post_processor_7_marts_2021_09_05_03.mp3" length="726" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:12:06</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Cyklen er løsningen på Corona&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43764225/udsyn_060321_loud_post_processor_6_marts_2021_09_05_40.mp3</link>
			<description>I SAMARBEJDE MED VERDENS BEDSTE NYHEDER. Jernhesten er menneskets bedste ven. Det er den i hvert fald blevet for mange europæere under Corona. Og det er til manges fordel. Det er nemlig dyrt at sidde i bilkø - dyrt for klimaet, samfundet og staten. I dagens udgave af Udsyn ser vi nærmere på, hvordan cykel-boomet kan være løsningen på en del af corona-krisen.  Medvirkende: Anders Seneca Bang, journalist, Verdens Bedste Nyheder Sidsel Birk Hjuler, sekretariatsleder for supercykelsti-samarbejdet i Region Hovedstaden, bestyrelsesmedlem for Cykelambassaden  Vært: Nana Mille  Tilrettelægger: Flora Juul Holst (Loud) Redaktør: Pola Rojan Bagger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43764225/udsyn_060321_loud_post_processor_6_marts_2021_09_05_40.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Mar 2021 09:03:31 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43764225/udsyn_060321_loud_post_processor_6_marts_2021_09_05_40.mp3" length="786" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:13:06</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>”Vi har været blinde på det højre øje”</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43732921/udsyn_podcast_0403.mp3</link>
			<description>En ung, tysk soldat med et kæmpe våbenlager og højreekstrem politisk propaganda er blevet anholdt nær Frankfurt. Og mens der de seneste år i Tyskland har været adskillige angreb fra højreekstreme, så er der altså også et stigende antal sager med højreekstremisme i politiet og militæret. Noget man ikke har været helt opmærksom nok på i Tyskland. 

Medvirkende: Lasse Soll Sunde, LOUD's Tysklandskorrespondent. 

Vært og tilrettelægger: Christine Randa. 

Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43732921/udsyn_podcast_0403.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Mar 2021 12:57:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43732921/udsyn_podcast_0403.mp3" length="1198" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:19:58</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>”Vi har været blinde på det højre øje”</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43732921/udsyn_podcast_0403.mp3</link>
			<description>En ung, tysk soldat med et kæmpe våbenlager og højreekstrem politisk propaganda er blevet anholdt nær Frankfurt. Og mens der de seneste år i Tyskland har været adskillige angreb fra højreekstreme, så er der altså også et stigende antal sager med højreekstremisme i politiet og militæret. Noget man ikke har været helt opmærksom nok på i Tyskland. Medvirkende: Lasse Soll Sunde, LOUD's Tysklandskorrespondent. Vært og tilrettelægger: Christine Randa. Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43732921/udsyn_podcast_0403.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Mar 2021 11:13:12 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43732921/udsyn_podcast_0403.mp3" length="1241" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:20:41</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Palæstinenserne har kaldt det for apartheid&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43717050/udsyn_0303_f_rdig.mp3</link>
			<description>Israel er verdensførende i vaccine-kapløbet, men vil ikke massevaccinere palæstinenserne, der lever under israelsk besættelse.I UDSYN bliver du klogere på, hvorfor den israelske premierminister Netanyahu ikke involverer palæstinenserne i sin storslåede vaccineplan, når han åbenbart er klar til at sende vaccinerne til andre lande. Noget, som i øvrigt vækker stor international kritik.Medvirkende: Jotam Confino, dansk journalist på den israelske avis Haaretz. Vært og tilrettelægger: Sofie Ørts.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43717050/udsyn_0303_f_rdig.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Mar 2021 11:04:47 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43717050/udsyn_0303_f_rdig.mp3" length="974" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:16:14</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;I kan ikke længere ignorere klimaforandringerne&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43700948/udsyn_podcast_0203.mp3</link>
			<description>Et stigende antal unge republikanere i USA går op i klimaet. Og den her nye generations syn på klimaet står i stærk kontrast til de republikanske politikeres manglende tro på klimaforandringer og promovering af fossile brændsler. Senest under den sindssyge vinterstorm i Sydstaterne. Men måske det er tid til at ændre strategi? 
Mød en klimabevidst, ung republikaner og få et sjældent indblik i den her oversete men voksende vælgergruppe.

Medvirkende: 
Karly Matthews, klimabevidst republikaner. 
Anne Alling, LOUD's USA-korrespondent. 

Vært og tilrettelægger: Christine Randa. 

Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43700948/udsyn_podcast_0203.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Mar 2021 14:02:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43700948/udsyn_podcast_0203.mp3" length="1234" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:20:34</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;I kan ikke længere ignorere klimaforandringerne&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43700948/udsyn_podcast_0203.mp3</link>
			<description>Et stigende antal unge republikanere i USA går op i klimaet. Og den her nye generations syn på klimaet står i stærk kontrast til de republikanske politikeres manglende tro på klimaforandringer og promovering af fossile brændsler. Senest under den sindssyge vinterstorm i Sydstaterne. Men måske det er tid til at ændre strategi? Mød en klimabevidst, ung republikaner og få et sjældent indblik i den her oversete men voksende vælgergruppe.Medvirkende: Karly Matthews, klimabevidst republikaner. Anne Alling, LOUD's USA-korrespondent. Vært og tilrettelægger: Christine Randa. Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43700948/udsyn_podcast_0203.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Mar 2021 11:15:42 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43700948/udsyn_podcast_0203.mp3" length="1277" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:21:17</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Allah forvandlede jøderne til aber&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43684101/udsyn0103_f_rdig.mp3</link>
			<description>Hadske ord om jøder, kvinder og minoriteter skal fjernes fra skolebøgerne i Saudi Arabien.Og det er en del af en større plan, som kronprins Mohammed Bin Salman har iværksat for at modernisere oliestaten.I UDSYN spørger vi, om et af verdens mest konservative samfund fornyr sig – eller om det er spil for galleriet? Medvirkende:Fannie Agerschou-Madsen, cand. mag. i Mellemøststudier og ekstern lektor på Københavns Universitet. Vært og tilrettelægger: Sofie Ørts.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43684101/udsyn0103_f_rdig.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Mar 2021 11:31:49 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43684101/udsyn0103_f_rdig.mp3" length="949" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:15:49</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Fast fashion er vilde efter polyester&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43671243/280221_udsyn_loud_post_processor_28_februar_2021_09_17_15.mp3</link>
			<description>I SAMARBEJDE MED DANWATCH. Polyester, modeindustriens store klimasynder, kan findes både i laksen på din tallerken og i tøjet på din krop. Mikroplasten i polyester forurener særligt meget, da det aflagte tøj af materialet ikke kan omsmeltes til andet end affald. Dette stopper dog ikke oliegiganterne i at investere 400 millioner dollars i plast- og polyesterproduktion. 
I dagens Udsyn bliver vi klogere på modens plads i klimakampen. 

Medvirkende: Mie Obbekær, journalist, Danwatch 
Frederik Larsen, stifter af konsulentvirksomheden In Futurum

Vært: Nana Mille
Tilrettelægger: Flora Juul Holst (Loud)
Redaktør: Pola Rojan Bagger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43671243/280221_udsyn_loud_post_processor_28_februar_2021_09_17_15.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Feb 2021 10:22:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43671243/280221_udsyn_loud_post_processor_28_februar_2021_09_17_15.mp3" length="832" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:13:52</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Fast fashion er vilde efter polyester&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43671243/280221_udsyn_loud_post_processor_28_februar_2021_09_17_15.mp3</link>
			<description>I SAMARBEJDE MED DANWATCH. Polyester, modeindustriens store klimasynder, kan findes både i laksen på din tallerken og i tøjet på din krop. Mikroplasten i polyester forurener særligt meget, da det aflagte tøj af materialet ikke kan omsmeltes til andet end affald. Dette stopper dog ikke oliegiganterne i at investere 400 millioner dollars i plast- og polyesterproduktion. I dagens Udsyn bliver vi klogere på modens plads i klimakampen. Medvirkende: Mie Obbekær, journalist, Danwatch Frederik Larsen, stifter af konsulentvirksomheden In FuturumVært: Nana MilleTilrettelægger: Flora Juul Holst (Loud)Redaktør: Pola Rojan Bagger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43671243/280221_udsyn_loud_post_processor_28_februar_2021_09_17_15.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Feb 2021 09:27:50 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43671243/280221_udsyn_loud_post_processor_28_februar_2021_09_17_15.mp3" length="868" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:14:28</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Moderne slaveri i Indien</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43661139/udsyn_270221_loud_post_processor_27_februar_2021_09_15_20.mp3</link>
			<description>I SAMARBEJDE MED VERDENS BEDSTE NYHEDER. I den indiske delstat Karnataka er en oldgammel tradition endelig ulovliggjort - dalitter, de, som falder uden for kastesystemet, skal føje for dem højere i hierarkiet. Men loven i Karnataka er næppe et fix-all og fortællingen om dalitterne og kastesystemets nederste trin, belyser et problem omkring 40 millioner mennesker led under i 2016; moderne slaveri. 

Medvirkende: Line Marie Sommer, journalist, Verdens Bedste Nyheder
Rikke Ida Nörhlind, stifter af International Dalit Solidarity Netowrk

Vært: Nana Mille
Tilrettelægger: Flora Juul Holst (Loud) 
Redaktør: Pola Rojan Bagger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43661139/udsyn_270221_loud_post_processor_27_februar_2021_09_15_20.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Feb 2021 13:36:44 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43661139/udsyn_270221_loud_post_processor_27_februar_2021_09_15_20.mp3" length="461" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:07:41</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;De kasteløse har ikke noget valg&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43661139/udsyn_270221_loud_post_processor_27_februar_2021_09_15_20.mp3</link>
			<description>I SAMARBEJDE MED VERDENS BEDSTE NYHEDER. I den indiske delstat Karnataka er en oldgammel tradition endelig ulovliggjort - dalitter, de, som falder uden for kastesystemet, skal føje for dem højere i hierarkiet. Men loven i Karnataka er næppe et fix-all og fortællingen om dalitterne og kastesystemets nederste trin, belyser et problem omkring 40 millioner mennesker led under i 2016; moderne slaveri. Medvirkende: Line Marie Sommer, journalist, Verdens Bedste NyhederRikke Ida Nörhlind, stifter af International Dalit Solidarity NetowrkVært: Nana MilleTilrettelægger: Flora Juul Holst (Loud) Redaktør: Pola Rojan Bagger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43661139/udsyn_270221_loud_post_processor_27_februar_2021_09_15_20.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Feb 2021 08:56:04 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43661139/udsyn_270221_loud_post_processor_27_februar_2021_09_15_20.mp3" length="844" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:14:04</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Gid hele kongefamilien må spise af containerne!&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43648720/udsyn_fre_25feb_om_spansk_rapper_wave.mp3</link>
			<description>Den catalanske rapper, Pablo Hasel, er bare den seneste kunstner, der ender bag tremmer i Spanien for sine sangtekster. For i Spanien retsforfølger man stribevis af kunstnere efter en af Europas strengeste anti-terrorlove. Vi dykker ned i ytringsfrihedens vilkår for kunst og kultur i Spanien. 
Medvirkende: Nanna Lunnemann, journalist i Madrid, Spanien.
Tilrettelæggelse: Kirstine Mossin Christensen og Pola Rojan Bagger (vært)</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43648720/udsyn_fre_25feb_om_spansk_rapper_wave.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Feb 2021 12:38:31 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43648720/udsyn_fre_25feb_om_spansk_rapper_wave.mp3" length="733" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:12:13</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Gid hele kongefamilien må spise af containerne!&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43648720/udsyn_fre_25feb_om_spansk_rapper_wave.mp3</link>
			<description>Den catalanske rapper, Pablo Hasel, er bare den seneste kunstner, der ender bag tremmer i Spanien for sine sangtekster. For i Spanien retsforfølger man stribevis af kunstnere efter en af Europas strengeste anti-terrorlove. Vi dykker ned i ytringsfrihedens vilkår for kunst og kultur i Spanien. Medvirkende: Nanna Lunnemann, journalist i Madrid, Spanien.Tilrettelæggelse: Kirstine Mossin Christensen og Pola Rojan Bagger (vært)</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43648720/udsyn_fre_25feb_om_spansk_rapper_wave.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Feb 2021 11:24:35 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43648720/udsyn_fre_25feb_om_spansk_rapper_wave.mp3" length="754" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:12:34</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>”Tving mig ikke til at kalde jer en familie”</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43632258/udsyn_podcast_2502.mp3</link>
			<description>Sådan lyder det fra en 21-årig konservativ ungdomspolitiker i Letland. Ærkekonservative kræfter i Letland vil have skrevet ind i forfatningen, at en familie altid starter med en mand og en kvinde – ikke en mand og en mand eller en kvinde og en kvinde. 
Og de her konservative kræfter vinder generelt frem i hele Baltikum, og de har altså åbenbart travlt med at definere, hvad en familie er og ikke er. 

Medvirkende: 
Rodijs Ronis, konservativ ungdomspolitiker og jurastuderende i Riga, Letland. 
Maria Oien, dansk journalist der dækker Baltikum. 

Vært og tilrettelægger: Christine Randa. 

Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43632258/udsyn_podcast_2502.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Feb 2021 11:46:52 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43632258/udsyn_podcast_2502.mp3" length="1026" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:17:06</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>”Tving mig ikke til at kalde jer en familie”</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43632258/udsyn_podcast_2502.mp3</link>
			<description>Sådan lyder det fra en 21-årig konservativ ungdomspolitiker i Letland. Ærkekonservative kræfter i Letland vil have skrevet ind i forfatningen, at en familie altid starter med en mand og en kvinde – ikke en mand og en mand eller en kvinde og en kvinde. Og de her konservative kræfter vinder generelt frem i hele Baltikum, og de har altså åbenbart travlt med at definere, hvad en familie er og ikke er. Medvirkende: Rodijs Ronis, konservativ ungdomspolitiker og jurastuderende i Riga, Letland. Maria Oien, dansk journalist der dækker Baltikum. Vært og tilrettelægger: Christine Randa. Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43632258/udsyn_podcast_2502.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Feb 2021 11:18:33 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43632258/udsyn_podcast_2502.mp3" length="1069" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:17:49</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Vi kæmper til den sidste dråbe blod&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/43614011/udsyn2402.mp3</link>
			<description>Unge ukrainske mænd danner voldelige grupperinger i kampen mod Rusland.

De kæmper for, at russerne ikke får øget indflydelse i Ukraine – eller resten af den vestlige verden. Men grupperingerne er svære at slå ned på, fordi de i virkeligheden er et resultat af krigen selv. 
I dagens UDSYN skal du møde 27-årige Stalker, der har dannet gruppen National Modstand.

Medvirkende:
Svinarenko Oleksij (Stalker), formand for National Modstand, bosat i Kiev.
Stefan Weichert, dansk journalist i Ukraine.

Vært og tilrettelægger: Sofie Ørts.
Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/43614011/udsyn2402.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Feb 2021 12:01:46 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/43614011/udsyn2402.mp3" length="984" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:16:24</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Vi kæmper til den sidste dråbe blod&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/43614011/udsyn2402.mp3</link>
			<description>Unge ukrainske mænd danner voldelige grupperinger i kampen mod Rusland.De kæmper for, at russerne ikke får øget indflydelse i Ukraine – eller resten af den vestlige verden. Men grupperingerne er svære at slå ned på, fordi de i virkeligheden er et resultat af krigen selv. I dagens UDSYN skal du møde 27-årige Stalker, der har dannet gruppen National Modstand.Medvirkende:Svinarenko Oleksij (Stalker), formand for National Modstand, bosat i Kiev.Stefan Weichert, dansk journalist i Ukraine.Vært og tilrettelægger: Sofie Ørts.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/43614011/udsyn2402.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Feb 2021 10:55:23 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/43614011/udsyn2402.mp3" length="1007" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:16:47</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>”Vi er restauranternes modstandsbevægelse”</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/43597781/udsyn_podcast_2302.mp3</link>
			<description>Kom en tur med på illegal restaurant i Frankrig. Coronatidens smugkroer dukker op overalt i Frankrig, og franskmændene udveksler adresser på de ulovlige udskænkningssteder, som om det var euforiserende stoffer. Franskmændene og restauratørerne har nemlig fået nok og kæmper nu for den ultimative franske frihed – at gå på restaurant og bar. 

Medvirkende: 
Louise Sandager, LOUD's korrespondent i Paris. 
Stéphane Turillon, fransk restaurantejer og frihedskæmper. 

Vært og tilrettelægger: Christine Randa. 

Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/43597781/udsyn_podcast_2302.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Feb 2021 12:42:09 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/43597781/udsyn_podcast_2302.mp3" length="1234" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:20:34</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>”Vi er restauranternes modstandsbevægelse”</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/43597781/udsyn_podcast_2302.mp3</link>
			<description>Kom en tur med på illegal restaurant i Frankrig. Coronatidens smugkroer dukker op overalt i Frankrig, og franskmændene udveksler adresser på de ulovlige udskænkningssteder, som om det var euforiserende stoffer. Franskmændene og restauratørerne har nemlig fået nok og kæmper nu for den ultimative franske frihed – at gå på restaurant og bar. Medvirkende: Louise Sandager, LOUD's korrespondent i Paris. Stéphane Turillon, fransk restaurantejer og frihedskæmper. Vært og tilrettelægger: Christine Randa. Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/43597781/udsyn_podcast_2302.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Feb 2021 11:14:59 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/43597781/udsyn_podcast_2302.mp3" length="1278" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:21:18</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Spanien har ikke råd til at give slip på Catalonien&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/43579940/udsyn_2202_f_rdigt.mp3</link>
			<description>Separatisterne, der vil løsrive Catalonien fra Spanien, har fået en stærkere stemme efter et nyligt regionalvalg.

I dagens UDSYN spørger vi, hvad valget betyder for rejsen mod uafhængighed for Catalonien – og hvorfor det tilsyneladende er så svært for Spanien at give slip. 

Medvirkende:
Nanna Lunnemann, dansk journalist i Madrid.

Vært og tilrettelægger: Sofie Ørts.
Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/43579940/udsyn_2202_f_rdigt.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Feb 2021 12:25:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/43579940/udsyn_2202_f_rdigt.mp3" length="863" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:14:23</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Spanien har ikke råd til at give slip på Catalonien&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/43579940/udsyn_2202_f_rdigt.mp3</link>
			<description>Separatisterne, der vil løsrive Catalonien fra Spanien, har fået en stærkere stemme efter et nyligt regionalvalg.I dagens UDSYN spørger vi, hvad valget betyder for rejsen mod uafhængighed for Catalonien – og hvorfor det tilsyneladende er så svært for Spanien at give slip. Medvirkende:Nanna Lunnemann, dansk journalist i Madrid.Vært og tilrettelægger: Sofie Ørts.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/43579940/udsyn_2202_f_rdigt.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Feb 2021 10:50:23 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/43579940/udsyn_2202_f_rdigt.mp3" length="885" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:14:45</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Det vil overskride fundamentale menneskerettigheder&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/43566841/udsyn21022021.mp3</link>
			<description>PRODUCERET I SAMARBEJDE MED DANWATCH 

Demonstrationernes flammer i Myanmar tager til, og håbet for demokrati og en fri nyhedsstrøm, er atter blot en svindende glød. I en af militærkuppets mange konflikter spiller det danske selskab Telenor en hovedrolle, da de lægger kabler til Myanmars internet. Et internet, som militærmagten nu vil lægge ned. 
I dagens UDSYN bliver vi klogere på relationen mellem Telenor og Myanmar, og landet før og efter kuppet.  

Medvirkende: Linda Lakhdir, juridisk rådgiver i organisationen Human Rights Watch

Vært: Nana Mille Nilsson

Tilrettelæggere: Flora Juul Holst (Loud), Jonathan Tybjerg (Danwatch)</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/43566841/udsyn21022021.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Feb 2021 09:58:23 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/43566841/udsyn21022021.mp3" length="887" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:14:47</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Det overskrider fundamentale menneskerettigheder&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/43566841/udsyn21022021.mp3</link>
			<description>I SAMARBEJDE MED DANWATCH. Det danske teleselskab Telenor spiller en ikke uvæsentlig rolle i militærkuppet i Myanmar. De lægger nemlig kabler til Myanmars internet – og det er derfor dem, der på ordre fra militærstyret, kappede forbindelsen under kuppet – og fortsat gør det her under protesterne. I dagens UDSYN ser vi nærmere på relationen mellem Telenor og militæret i Myanmar og spørger; hvad nu?  Medvirkende: Linda Lakhdir, juridisk rådgiver i organisationen Human Rights Watch og Jonathan Tybjerg, journalist, Danwatch. Vært: Nana Mille Nilsson. Tilrettelægger: Flora Juul Holst (Loud).Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/43566841/udsyn21022021.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Feb 2021 09:12:07 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/43566841/udsyn21022021.mp3" length="922" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:15:22</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Nu kan man se, at der virkelig begynder at ske noget&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/43556843/udsyn200221.mp3</link>
			<description>PRODUCERET I SAMARBEJDE MED VERDENS BEDSTE NYHEDER

En undersøgelse fra 2019 viser, at hver tredje dansker forventer at spise mere klimavenligt inden for de næste to år. Men det er nok de færreste, der forestiller sig, at denne klimavenlige menu ligefrem står på melorme. Biolog Lars-Henrik Lau Heckmann spår dog, at der ikke går længe, før de 5-10 tusinde tons insekter der på nuværende tidspunkt produceret i Danmark, opskaleres. Er melormen virkelig svaret på alle vores problemer? Det undersøger vi i dagens UDSYN.

Medvirkende: Lars-Henrik Lau Heckmann, biolog

Vært: Nana Mille Nilsson

Tilrettelæggere: Flora Juul Holst (Loud), Liv Frederiksen (Verdens Bedste Nyheder)</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/43556843/udsyn200221.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Feb 2021 10:15:04 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/43556843/udsyn200221.mp3" length="887" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:14:47</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Er vi klar til at spise orme og kakerlakker?&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/43556843/udsyn200221.mp3</link>
			<description>I SAMARBEJDE MED VERDENS BEDSTE NYHEDER. Vi skal til at spise melorme! Ormene er nemlig nu blevet godkendt her i Europa som menneskeføde. Og det er gode nyheder – især for klimaet. For de her små melorme er nemlig en super klimavenlig og proteinrig fødevare, som vi angiveligt kommer til at producere rigtig meget af herhjemme.  Men er melormen virkelig svaret på alle vores problemer? Det undersøger vi i dagens UDSYN. Medvirkende: Lars-Henrik Lau Heckmann, biolog og Liv Frederiksen, journalist, Verdens Bedste Nyheder. Vært: Nana Mille Nilsson.  Tilrettelæggere: Flora Juul Holst (Loud), Liv Frederiksen (Verdens Bedste Nyheder). Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/43556843/udsyn200221.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Feb 2021 09:38:10 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/43556843/udsyn200221.mp3" length="922" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:15:22</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Jeg er træt af, at alle skal røre ved mig!&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/43542725/udsyn_fre_19feb_om_britney_final_edit.mp3</link>
			<description>Dokumentaren om Britney Spears er gået verden rundt og er historien om, hvorfor amerikanerne - og måske alle os andre - var hysterisk optaget af en ung kvindes elendighed; om hvorfor vi mæskede os grådigt i alle aspekter af hendes privatliv. Og lod os underholde af, at hun tydeligvis gennemgik sit livs krise. I ugens kultur-special dykker vi ned i, hvad historien siger (let's face it) om alle os sladderforbrugere. 
Der er citeret fra TV 2 Play.
Redaktion: Kirstine Mossin Christensen (tilrettelægger) og Pola Rojan Bagger (vært og tilrettelægger)</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/43542725/udsyn_fre_19feb_om_britney_final_edit.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Feb 2021 13:27:24 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/43542725/udsyn_fre_19feb_om_britney_final_edit.mp3" length="931" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:15:31</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Jeg er træt af, at alle skal røre ved mig!&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/43542725/udsyn_fre_19feb_om_britney_final_edit.mp3</link>
			<description>Dokumentaren om Britney Spears er gået verden rundt og er historien om, hvorfor amerikanerne - og måske alle os andre - var hysterisk optaget af en ung kvindes elendighed; om hvorfor vi mæskede os grådigt i alle aspekter af hendes privatliv. Og lod os underholde af, at hun tydeligvis gennemgik sit livs krise. I ugens kultur-special dykker vi ned i, hvad historien siger (let's face it) om alle os sladderforbrugere. Der er citeret fra TV 2 Play.Redaktion: Kirstine Mossin Christensen (tilrettelægger) og Pola Rojan Bagger (vært og tilrettelægger)</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/43542725/udsyn_fre_19feb_om_britney_final_edit.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Feb 2021 13:10:06 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/43542725/udsyn_fre_19feb_om_britney_final_edit.mp3" length="953" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:15:53</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>”Det er jer, der demonstrerer, der redder menneskeliv&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/43523906/udsyn_podcast_1802.mp3</link>
			<description>Den tyske læge Bodo Schiffmann står i front for en bevægelse af corona- og vaccine-skeptikere i Tyskland. Og dem er der mange af! Hør mere om Bodo og de tyske skeptikere, der går på gaderne overalt i Tyskland. 

Medvirkende: 
Lasse Soll Sunde, dansk journalist med base i Tyskland. 
Bernd Harder, GWUP, Tyskland.

Vært og tilrettelægger: Christine Randa. 

Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/43523906/udsyn_podcast_1802.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Feb 2021 12:24:01 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/43523906/udsyn_podcast_1802.mp3" length="1010" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:16:50</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Ingen er nogensinde død af covid-19!&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/43523906/udsyn_podcast_1802.mp3</link>
			<description>Den tyske læge Bodo Schiffmann står i front for en bevægelse af corona- og vaccineskeptikere i Tyskland. Og dem er der mange af! Hør mere om Bodo og de tyske skeptikere, der går på gaderne overalt i Tyskland. Medvirkende: Lasse Soll Sunde, dansk journalist, der dækker Tyskland. Bernd Harder, GWUP, Tyskland. Vært og tilrettelægger: Christine Randa. Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/43523906/udsyn_podcast_1802.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Feb 2021 11:03:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/43523906/udsyn_podcast_1802.mp3" length="1055" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:17:35</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Det er en menneskeskabt katastrofe&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/43508060/udsyn1702_yemen.mp3</link>
			<description>Krigen i Yemen har kostet tusinder af menneskeliv og sendt millioner på flugt. Nu melder den amerikanske præsident Biden sig ind i kampen - han vil ha' stoppet krigen, der bliver kaldt for verdens værste humanitære katastrofe.
I UDSYN skal du møde nogle af de mennesker, som bor blandt flyvende granater og bombede hospitaler. 

Medvirkende: Thea Pedersen, journalist i Irak, har rejst i Yemen.

Vært og tilrettelægger: Sofie Ørts.
Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/43508060/udsyn1702_yemen.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Feb 2021 12:45:19 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/43508060/udsyn1702_yemen.mp3" length="979" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:16:19</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Det er en menneskeskabt katastrofe&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/43508060/udsyn1702_yemen.mp3</link>
			<description>Krigen i Yemen har kostet tusinder af menneskeliv og sendt millioner på flugt. Nu melder den amerikanske præsident Biden sig ind i kampen - han vil ha' stoppet krigen, der bliver kaldt for verdens værste humanitære katastrofe.I UDSYN skal du møde nogle af de mennesker, som bor blandt flyvende granater og bombede hospitaler. Medvirkende: Thea Pedersen, journalist i Irak, har rejst i Yemen.Vært og tilrettelægger: Sofie Ørts.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/43508060/udsyn1702_yemen.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Feb 2021 12:11:51 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/43508060/udsyn1702_yemen.mp3" length="1000" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:16:40</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>”Vi har oplevet et kæmpe chok”</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/43489601/udsyn_podcast_1602.mp3</link>
			<description>Portugals unge opsøger frivilligt arbejde som aldrig før. Mød 27-årige Miguel, der har fundet en måde at tackle coronapandemiens uforudsigelighed, begrænsninger og tungsind på - til trods for, at han bor i Europas hårdest ramte land. Og bliv inspireret.

Medvirkende: 
Miguel Alemão, frivillig portugiser.
Peter Krogh Andersen, dansk journalist i Lissabon, Portugal.

Vært og tilrettelægger: Christine Randa.

Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/43489601/udsyn_podcast_1602.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Feb 2021 12:59:47 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/43489601/udsyn_podcast_1602.mp3" length="923" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:15:23</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>”Vi har oplevet et kæmpe chok”</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/43489601/udsyn_podcast_1602.mp3</link>
			<description>Portugals unge opsøger frivilligt arbejde som aldrig før. Mød 27-årige Miguel, der har fundet en måde at tackle coronapandemiens uforudsigelighed, begrænsninger og tungsind på - til trods for, at han bor i Europas hårdest ramte land. Og bliv inspireret.Medvirkende: Miguel Alemão, frivillig portugiser.Peter Krogh Andersen, dansk journalist i Lissabon, Portugal.Vært og tilrettelægger: Christine Randa.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/43489601/udsyn_podcast_1602.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Feb 2021 11:01:47 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/43489601/udsyn_podcast_1602.mp3" length="966" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:16:06</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Amerikanske Mao skylder 1,2 millioner i studiegæld: &quot;Jeg fortryder, at jeg gik i skole&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/43472695/udsyn1502.mp3</link>
			<description>Amerikanerne har mega meget studiegæld. For det er dyrt at få en uddannelse i USA. 
Og corona-krisen har gjort det her problem meget tydeligt. Der skal ske noget. Og præsident Biden har faktisk planer om at betale noget af amerikanerne studiegæld for dem. 

I UDSYN dykker vi ned i Bidens planer i selskab med en af de forgældede amerikaner. 

Medvirkende: Anne Alling, LOUD's korrespondent i USA.
Mao Hogen, bosat i Minneapolis, Minnesota.

Vært og tilrettelægger: Sofie Ørts.
Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/43472695/udsyn1502.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Feb 2021 12:15:30 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/43472695/udsyn1502.mp3" length="1072" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:17:52</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Jeg fortryder, at jeg gik i skole&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/43472695/udsyn1502.mp3</link>
			<description>Amerikanerne kæmper med studiegæld. Og corona-krisen har gjort problemet meget tydeligt. Så nu har præsident Biden planer om at betale noget af amerikanernes studiegæld for dem. I UDSYN dykker vi ned i Bidens planer i selskab med en amerikaner, der skylder det, der svarer til 1,2 millioner kroner. Medvirkende: Anne Alling, LOUD's korrespondent i USA.Mao Hogen, bosat i Minneapolis, Minnesota.Vært og tilrettelægger: Sofie Ørts.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/43472695/udsyn1502.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Feb 2021 10:55:25 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/43472695/udsyn1502.mp3" length="1093" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:18:13</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>22-årige Amanda fra Los Angeles er verdens mest hypede digter lige nu</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/43418403/udsyn_fre_11feb_om_amanda_gorman_wave.mp3</link>
			<description>Den 22-årige Amanda Gorman stjal i dén grad rampelyset ved indsættelsen af den amerikanske præsident, Joe Biden den 20. januar. Siden er hun blevet et verdensfænomen. 
Det er Kultur-fredag på Udsyn, og i dag skal du skal høre, hvordan man som lille dansk forlag sikrer sig et verdensnavn, som ALLE vil have fingrene i. Vi ser også på, hvad interessen for Amanda Gorman siger om den tid, vi lever i.
Redaktion: Kirstine Mossin (tilrettelægger) og Pola Rojan Bagger (vært og tilrettelægger)</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/43418403/udsyn_fre_11feb_om_amanda_gorman_wave.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Feb 2021 13:39:11 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/43418403/udsyn_fre_11feb_om_amanda_gorman_wave.mp3" length="944" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:15:44</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>22-årige Amanda fra Los Angeles er verdens mest hypede digter lige nu</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/43418403/udsyn_fre_11feb_om_amanda_gorman_wave.mp3</link>
			<description>Den 22-årige Amanda Gorman stjal i dén grad rampelyset ved indsættelsen af den amerikanske præsident, Joe Biden den 20. januar. Siden er hun blevet et verdensfænomen. Det er Kultur-fredag på Udsyn, og i dag skal du skal høre, hvordan man som lille dansk forlag sikrer sig et verdensnavn, som ALLE vil have fingrene i. Vi ser også på, hvad interessen for Amanda Gorman siger om den tid, vi lever i.Redaktion: Kirstine Mossin (tilrettelægger) og Pola Rojan Bagger (vært og tilrettelægger)</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/43418403/udsyn_fre_11feb_om_amanda_gorman_wave.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Feb 2021 13:32:38 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/43418403/udsyn_fre_11feb_om_amanda_gorman_wave.mp3" length="965" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:16:05</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Journalister skudt, tævet og bag tremmer i Hviderusland</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/43399340/udsyn_podcast_1102.mp3</link>
			<description>Flere end 33.000 mennesker er blevet anholdt i Hviderusland siden store protester mod landets styre brød ud tilbage i august. Og blandt de anholdte er en lang række journalister – som styret altså rigtig gerne vil have fingrene i. Journalisterne er faktisk blevet et mål. 

Tag med os til Europas sidste diktatur og mød journalisten Stas, der har oplevet brutaliteten, kontrollen og magtmisbruget. 

Medvirkende: 
Stanislav Ivashkevich (Stas), journalist, Belsat, Hviderusland.
Emil Filtenborg, dansk journalist, der dækker protesterne i Hviderusland. 

Vært og tilrettelægger: Christine Randa.

Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/43399340/udsyn_podcast_1102.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Feb 2021 12:46:12 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/43399340/udsyn_podcast_1102.mp3" length="1110" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:18:30</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Journalister skudt, tævet og bag tremmer i Hviderusland</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/43399340/udsyn_podcast_1102.mp3</link>
			<description>Flere end 33.000 mennesker er blevet anholdt i Hviderusland siden store protester mod landets styre brød ud tilbage i august. Og blandt de anholdte er en lang række journalister – som styret altså rigtig gerne vil have fingrene i. Journalisterne er faktisk blevet et mål. Tag med os til Europas sidste diktatur og mød journalisten Stas, der har oplevet brutaliteten, kontrollen og magtmisbruget. Medvirkende: Stanislav Ivashkevich (Stas), journalist, Belsat, Hviderusland.Emil Filtenborg, dansk journalist, der dækker protesterne i Hviderusland. Vært og tilrettelægger: Christine Randa.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/43399340/udsyn_podcast_1102.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Feb 2021 11:08:49 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/43399340/udsyn_podcast_1102.mp3" length="1153" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:19:13</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>I turistparadis står folk i kø til gratis mad</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/43381987/udsyn1002_kanariske_er.mp3</link>
			<description>”Der er meget skam”, siger Jenni Koeppel om situationen på Gran Canaria. Corona-krisen har støvsuget de spanske ferieøer for turister, og indbyggerne mister deres arbejde. Det betyder også, at rekordmange har brug for hjælp til at få mad hver dag.

I UDSYN skal du møde Jenni Koeppel, der er med til at uddele nødkasser.

Medvirkende: Jenni Koeppel, koordinator i frivillig organisation på Gran Canaria.
Nanna Lunnemann, dansk journalist i Madrid. 

Vært og tilrettelægger: Sofie Ørts.
Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/43381987/udsyn1002_kanariske_er.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 13:06:22 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/43381987/udsyn1002_kanariske_er.mp3" length="914" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:15:14</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>I turistparadis står folk i kø til gratis mad</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/43381987/udsyn1002_kanariske_er.mp3</link>
			<description>”Der er meget skam”, siger Jenni Koeppel om situationen på Gran Canaria. Corona-krisen har støvsuget de spanske ferieøer for turister, og indbyggerne mister deres arbejde. Det betyder også, at rekordmange har brug for hjælp til at få mad hver dag.I UDSYN skal du møde Jenni Koeppel, der er med til at uddele nødkasser.Medvirkende: Jenni Koeppel, koordinator i frivillig organisation på Gran Canaria.Nanna Lunnemann, dansk journalist i Madrid. Vært og tilrettelægger: Sofie Ørts.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/43381987/udsyn1002_kanariske_er.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 10:51:22 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/43381987/udsyn1002_kanariske_er.mp3" length="936" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:15:36</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Hr. Præsident, jeg har det, som om jeg er død&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/43363390/udsyn0902.mp3</link>
			<description>”Vi eksisterer, for helvede, skal vi dø, før I finder ud af det?” Sådan skriver en fransk studerende i et brev til præsident Macron.

De franske studerende er pga. pandemiens nedlukninger ramt af total isolation, dyb depression, økonomisk armod, manglende motivation og sågar selvmordsforsøg. Og nu er der indført akutte hjælpeordninger. 

Medvirkende: Coline Recoing, 19-årig fransk studerende, læser jura og økonomi i Paris.
Louise Sandager, LOUDs korrespondent i Paris. 

Vært: Sofie Lodahl Ørts. 
Tilrettelægger: Christine Randa.
Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/43363390/udsyn0902.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Feb 2021 10:49:54 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/43363390/udsyn0902.mp3" length="746" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:12:26</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Hr. Præsident, jeg har det, som om jeg er død&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/43363390/udsyn0902.mp3</link>
			<description>”Vi eksisterer, for helvede, skal vi dø, før I finder ud af det?” Sådan skriver en fransk studerende i et brev til præsident Macron.De franske studerende er pga. pandemiens nedlukninger ramt af total isolation, dyb depression, økonomisk armod, manglende motivation og sågar selvmordsforsøg. Og nu er der indført akutte hjælpeordninger. Medvirkende: Coline Recoing, 19-årig fransk studerende, læser jura og økonomi i Paris.Louise Sandager, LOUDs korrespondent i Paris. Vært: Sofie Lodahl Ørts. Tilrettelægger: Christine Randa.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/43363390/udsyn0902.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Feb 2021 10:39:41 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/43363390/udsyn0902.mp3" length="767" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:12:47</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Det var dråben&quot; råber tunesiske kvinder</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/43345099/udsyn0802_tunesien.mp3</link>
			<description>”Enlige mødre er ludere” sagde det tunesiske parlamentsmedlem Mohammed Affes i december – og det fik kvinderne til at protestere. For selvom tunesiske kvinder fik skabt en stemme under revolutionen for ti år siden, skal de stadig kæmpe for kvinderettigheder og ligestilling i dag. 

I UDSYN skal du møde en af de kvinder, der gik på gaden under revolutionen og stadig gør det.

Medvirkende: Henda Chennaoui, journalist og aktivist i Tunis.
Christina Nordvang Jensen, dansk journalist i Tunesien.
Vært og tilrettelægger: Sofie Ørts.
Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/43345099/udsyn0802_tunesien.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 12:58:07 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/43345099/udsyn0802_tunesien.mp3" length="1041" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:17:21</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Det var dråben&quot; råber tunesiske kvinder</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/43345099/udsyn0802_tunesien.mp3</link>
			<description>”Enlige mødre er ludere” sagde det tunesiske parlamentsmedlem Mohammed Affes i december – og det fik kvinderne til at protestere. For selvom tunesiske kvinder fik skabt en stemme under revolutionen for ti år siden, skal de stadig kæmpe for kvinderettigheder og ligestilling i dag. I UDSYN skal du møde en af de kvinder, der gik på gaden under revolutionen og stadig gør det.Medvirkende: Henda Chennaoui, journalist og aktivist i Tunis.Christina Nordvang Jensen, dansk journalist i Tunesien.Vært og tilrettelægger: Sofie Ørts.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/43345099/udsyn0802_tunesien.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 11:44:52 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/43345099/udsyn0802_tunesien.mp3" length="1062" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:17:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hun tog livet af sig selv i Danmark men storhitter nu i udlandet</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/43300235/udsyn_fre_05feb_om_tove_ditlevsen.mp3</link>
			<description>Du kender Tove Ditlevsen fra din dansk-eksamen eller fra Anne Linnets sange. Men den afdøde danske forfatter, hvis liv endte tragisk, oplever et boom af læser-interesse på bestsellerlister i udlandet. Senest i USA. Fremover er fredagens udgave af Udsyn en kultur-special. Og i dag ser vi nærmere på, hvorfor en afdød dansk forfatter hitter i udlandet.
Redaktion: Pola Rojan Bagger og Kirstine Mossin Christensen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/43300235/udsyn_fre_05feb_om_tove_ditlevsen.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Feb 2021 12:44:45 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/43300235/udsyn_fre_05feb_om_tove_ditlevsen.mp3" length="580" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:09:40</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Kultur-special: Hun tog livet af sig selv i Danmark men storhitter nu i udlandet</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/43300235/udsyn_fre_05feb_om_tove_ditlevsen.mp3</link>
			<description>Du kender Tove Ditlevsen fra din dansk-eksamen eller fra Anne Linnets sange. Men den afdøde danske forfatter, hvis liv endte tragisk, oplever et boom af læser-interesse på bestsellerlister i udlandet. Senest i USA. Fremover er fredagens udgave af Udsyn en kultur-special. Og i dag ser vi nærmere på, hvorfor en afdød dansk forfatter hitter i udlandet.Redaktion: Pola Rojan Bagger og Kirstine Mossin Christensen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/43300235/udsyn_fre_05feb_om_tove_ditlevsen.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Feb 2021 11:17:34 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/43300235/udsyn_fre_05feb_om_tove_ditlevsen.mp3" length="601" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:10:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Det første, der rammer dig, er stanken</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/43281839/f_rdig_podcast.mp3</link>
			<description>I Udsyn i dag tager vi dig med ind i en af verdens værste ungdomsfængsler.
Vi skal til Lusaka i Zambia, hvor du også skal møde en tidligere indsat – der meget sigende hedder Innocent. 

Medvirkende: 
Innocent Kaluka, tidligere indsat i ungdomsfængsel i Lusaka, Zambia.
Simon Johansen, journalist der har været i Zambia.

Vært og tilrettelægger: Christine Randa. 

Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/43281839/f_rdig_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Feb 2021 11:54:11 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/43281839/f_rdig_podcast.mp3" length="860" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:14:20</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Det første, der rammer dig, er stanken</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/43281839/f_rdig_podcast.mp3</link>
			<description>I Udsyn i dag tager vi dig med ind i en af verdens værste ungdomsfængsler.Vi skal til Lusaka i Zambia, hvor du også skal møde en tidligere indsat – der meget sigende hedder Innocent. Medvirkende: Innocent Kaluka, tidligere indsat i ungdomsfængsel i Lusaka, Zambia.Simon Johansen, journalist der har været i Zambia.Vært og tilrettelægger: Christine Randa. Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/43281839/f_rdig_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Feb 2021 11:19:30 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/43281839/f_rdig_podcast.mp3" length="904" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:15:04</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Amerikansk sygeplejerske ville ikke være forsøgsdyr - nu er han vaccineret</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/43264355/udsyn0302.mp3</link>
			<description>Den amerikanske præsident Joe Biden har sat sig et mål: 100 mio. corona-vacciner på 100 dage. 
Men eftermælet af Trump kaster skygger over Bidens planer – og derfor kan han få svært ved at overbevise de splittede amerikanere om at lade sig vaccinere. 
I dagens UDSYN skal du møde Alan Smith, sygeplejerske i Tennessee, som først var skeptisk, men nu har ladet sig stikke. Og han håber, at andre følger efter. 

Medvirkende: Alan Smith, intensivsygeplejerske i Tennessee. 
Anne Alling, LOUD’s korrespondent i USA. 

Vært og tilrettelægger: Sofie Ørts.
Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/43264355/udsyn0302.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Feb 2021 12:58:15 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/43264355/udsyn0302.mp3" length="1014" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:16:54</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Amerikansk sygeplejerske ville ikke være forsøgsdyr - nu er han vaccineret</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/43264355/udsyn0302.mp3</link>
			<description>Den amerikanske præsident Joe Biden har sat sig et mål: 100 mio. corona-vacciner på 100 dage. Men eftermælet af Trump kaster skygger over Bidens planer – og derfor kan han få svært ved at overbevise de splittede amerikanere om at lade sig vaccinere. I dagens UDSYN skal du møde Alan Smith, sygeplejerske i Tennessee, som først var skeptisk, men nu har ladet sig stikke. Og han håber, at andre følger efter. Medvirkende: Alan Smith, intensivsygeplejerske i Tennessee. Anne Alling, LOUD’s korrespondent i USA. Vært og tilrettelægger: Sofie Ørts.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/43264355/udsyn0302.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Feb 2021 11:24:46 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/43264355/udsyn0302.mp3" length="1036" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:17:16</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Migrantkaravane kæmper sig mod Bidens USA</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/43243929/udsyn_0202_podcast.mp3</link>
			<description>I Udsyn i dag skal vi til Mellemamerika, hvor tusindvis af migranter – opildnet af Bidens sejr og indsættelse i USA – prøver at bevæge sig i en karavane op igennem Guatemala og Mexico, for at nå USA. 
Men selvom Trump er fortid, så bremser hans politik dem stadig. 

Medvirkende: Sofie Geisler, antropolog og international konsulent, Mexico City.

Vært og tilrettelægger: Christine Randa. 

Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/43243929/udsyn_0202_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Feb 2021 11:50:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/43243929/udsyn_0202_podcast.mp3" length="1018" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:16:58</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Migrantkaravane kæmper sig mod Bidens USA</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/43243929/udsyn_0202_podcast.mp3</link>
			<description>I Udsyn i dag skal vi til Mellemamerika, hvor tusindvis af migranter – opildnet af Bidens sejr og indsættelse i USA – prøver at bevæge sig i en karavane op igennem Guatemala og Mexico, for at nå USA. Men selvom Trump er fortid, så bremser hans politik dem stadig. Medvirkende: Sofie Geisler, antropolog og international konsulent, Mexico City.Vært og tilrettelægger: Christine Randa. Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/43243929/udsyn_0202_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Feb 2021 11:06:21 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/43243929/udsyn_0202_podcast.mp3" length="1062" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:17:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Russiske Ilya kæmper for Navalnyj – nu er han også fængslet</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/43225228/udsyn0102_rusland.mp3</link>
			<description>Den russiske oppositionspolitiker Aleksej Navalnyjs blev anholdt, idet han landede på russisk jord. Og det har medført store protester i hele Rusland – protester, som kun ser ud til at vokse.

I dagens UDSYN skal du møde en af de mange tusinde russere, som nu sidder bag tremmer, fordi han tror på Navalnyjs projekt.

Medvirkende:
Ilya Pakhomov, medarbejder i Navalnyjs antikorruptionsfond (FBK).
Andrey Kazankov, dansk journalist i Rusland. 

Vært og tilrettelægger: Sofie Ørts.
Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/43225228/udsyn0102_rusland.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Feb 2021 12:39:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/43225228/udsyn0102_rusland.mp3" length="1041" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:17:21</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Russiske Ilya kæmper for Navalnyj – nu er han også fængslet</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/43225228/udsyn0102_rusland.mp3</link>
			<description>Den russiske oppositionspolitiker Aleksej Navalnyjs blev anholdt, idet han landede på russisk jord. Og det har medført store protester i hele Rusland – protester, som kun ser ud til at vokse.I dagens UDSYN skal du møde en af de mange tusinde russere, som nu sidder bag tremmer, fordi han tror på Navalnyjs projekt.Medvirkende:Ilya Pakhomov, medarbejder i Navalnyjs antikorruptionsfond (FBK).Andrey Kazankov, dansk journalist i Rusland. Vært og tilrettelægger: Sofie Ørts.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/43225228/udsyn0102_rusland.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Feb 2021 11:16:17 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/43225228/udsyn0102_rusland.mp3" length="1064" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:17:44</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Ungdomshus skal holde Rusland på afstand</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/43163887/f_rdig_podcast.mp3</link>
			<description>I Udsyn i dag skal vi tale om, hvorfor det først og fremmest drejer sig om sikkerhedspolitik, når Danmark vælger at bruge 18 millioner kroner på et nyt ungdomshus i Kiev. 

Men hvad har ukrainske unge egentlig med Danmarks sikkerhed at gøre? Det giver vi dig svar på. 

Medvirkende: 
Emil Filtenborg, dansk journalist i Kiev, Ukraine.
Julie Arnfred Bojesen, leder for dansk/ukrainsk ungdomshus i Kiev.
Yulian Kritsak, forperson for National Youth Council of Ukraine. 

Vært og tilrettelægger: Christine Randa. 

Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/43163887/f_rdig_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Jan 2021 06:30:01 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/43163887/f_rdig_podcast.mp3" length="896" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:14:56</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hvordan kan et ungdomshus holde Rusland på afstand?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/43163887/f_rdig_podcast.mp3</link>
			<description>I Udsyn i dag skal vi tale om, hvorfor det først og fremmest drejer sig om sikkerhedspolitik, når Danmark vælger at bruge 18 millioner kroner på et nyt ungdomshus i Kiev. Men hvad har ukrainske unge egentlig med Danmarks sikkerhed at gøre? Det giver vi dig svar på. Medvirkende: Emil Filtenborg, dansk journalist i Kiev, Ukraine.Julie Arnfred Bojesen, leder for dansk/ukrainsk ungdomshus i Kiev.Yulian Kritsak, forperson for National Youth Council of Ukraine. Vært og tilrettelægger: Christine Randa. Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/43163887/f_rdig_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Jan 2021 04:22:03 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/43163887/f_rdig_podcast.mp3" length="947" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:15:47</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Dobbeltmorale i Polen: Regeringen cencurerer</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/43144323/udsyn2801_polen.mp3</link>
			<description>Kan man lovgive til forsvar for ytringsfrihed i et land, hvor man samtidig fængsler journalister og demonstranter? 

I dagens Udsyn ser vi nærmere på den polske regering, som vil forbyde tech-giganter at censurere online. Og så skal du møde 25-årige Sandra Waniurska, som kalder regeringen for hyklerisk. 

Medvirkende: Sandra Waniurska, universitetsstuderende i Wroclaw.
Maria Oien, journalist i Vilnius.

Vært og tilrettelægger: Sofie Ørts.
Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/43144323/udsyn2801_polen.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Jan 2021 06:17:25 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/43144323/udsyn2801_polen.mp3" length="945" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:15:45</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Polsk regering censurerer aktivister - vil ikke selv censureres</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/43144323/udsyn2801_polen.mp3</link>
			<description>Kan man lovgive til forsvar for ytringsfrihed i et land, hvor man samtidig fængsler journalister og demonstranter? I dagens Udsyn ser vi nærmere på den polske regering, som vil forbyde tech-giganter at censurere online. Og så skal du møde 25-årige Sandra Waniurska, som kalder regeringen for hyklerisk. Medvirkende: Sandra Waniurska, universitetsstuderende i Wroclaw.Maria Oien, journalist i Vilnius.Vært og tilrettelægger: Sofie Ørts.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/43144323/udsyn2801_polen.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Jan 2021 04:06:43 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/43144323/udsyn2801_polen.mp3" length="968" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:16:08</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Biden og verden: Kan vi regne med USA nu?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/43127577/helt_f_rdig_podcast.mp3</link>
			<description>USA har de seneste fire år under Trump gjort verdens politikere og diplomater - og alle os andre - ganske rundtossede og urolige. Men USA's nye præsident, Biden har allerede fra dag ét gjort det klart, at USA under hans ledelse nu skal til at være en del af det internationale samfund igen. 
Men betyder det, at alt bliver som før? Ikke helt..

Medvirkende: 
Anne Alling, LOUDs korrespondent i USA. 
Familien Lee (bedstemor Phyllis og far Brian), Trump-vælgere.
Chris Gibbs, landmand, Ohio.

Vært og tilrettelægger: Christine Randa.

Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/43127577/helt_f_rdig_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Jan 2021 04:26:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/43127577/helt_f_rdig_podcast.mp3" length="1071" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:17:51</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Biden og verden: Kan vi regne med USA nu?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/43127577/helt_f_rdig_podcast.mp3</link>
			<description>USA har de seneste fire år under Trump gjort verdens politikere og diplomater - og alle os andre - ganske rundtossede og urolige. Men USA's nye præsident, Biden har allerede fra dag ét gjort det klart, at USA under hans ledelse nu skal til at være en del af det internationale samfund igen. Men betyder det, at alt bliver som før? Ikke helt..Medvirkende: Anne Alling, LOUDs korrespondent i USA. Familien Lee (bedstemor Phyllis og far Brian), Trump-vælgere.Chris Gibbs, landmand, Ohio.Vært og tilrettelægger: Christine Randa.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/43127577/helt_f_rdig_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Jan 2021 04:04:58 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/43127577/helt_f_rdig_podcast.mp3" length="1115" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:18:35</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Tyrkiets MeToo-bevægelse drukner i kvindedrab</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/43110520/udsyn2601.mp3</link>
			<description>Seksuelle overgreb, magtmisbrug og chikanesager har ført MeToo-bølgen til Tyrkiet. I første omgang har den fundet vej blandt journalister, forfattere og udgivere. 
Men det er en bevægelse, som knap nok får lov at se dagens lys, før den bliver lukket ned igen – for med statistikker, der beretter om flere hundrede kvindedrab årligt, blegner MeToo-bevægelsens budskab. 

Medvirkende: 
Melis Alphan, tyrkisk journalist.
Sultan Corban, journalist i Istanbul. 

Vært og tilrettelægger: Sofie Ørts.
Redaktør og tilrettelægger: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/43110520/udsyn2601.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 26 Jan 2021 06:36:55 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/43110520/udsyn2601.mp3" length="863" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:14:23</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Tyrkiets MeToo-bevægelse drukner i kvindedrab</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/43110520/udsyn2601.mp3</link>
			<description>Seksuelle overgreb, magtmisbrug og chikanesager har ført MeToo-bølgen til Tyrkiet. I første omgang har den fundet vej blandt journalister, forfattere og udgivere. Men det er en bevægelse, som knap nok får lov at se dagens lys, før den bliver lukket ned igen – for med statistikker, der beretter om flere hundrede kvindedrab årligt, blegner MeToo-bevægelsens budskab. Medvirkende: Melis Alphan, tyrkisk journalist.Sultan Corban, journalist i Istanbul. Vært og tilrettelægger: Sofie Ørts.Redaktør og tilrettelægger: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/43110520/udsyn2601.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 26 Jan 2021 04:08:15 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/43110520/udsyn2601.mp3" length="893" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:14:53</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Status 10 år efter den Tunesiske revolution</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/43041903/f_rdig_podcast.mp3</link>
			<description>For 10 år siden gjorde tuneserne oprør og fik væltet landets diktator. Det var starten på det, der blev kaldt det arabiske forår. 
I dag går tuneserne igen på gaderne i protest. De er skuffede over den manglende forandring og frustrerede over den fortsatte korruption, arbejdsløshed og ulighed. 
I dagens Udsyn tager vi dig med til Tunesien, hvor du bl.a. skal møde en af de aktivister, der var på gaden i 2011 og er det igen i dag. 

Medvirkende: 
Jawaher Channa, tunesisk aktivist.
Christine Nordvang, journalist med base i Tunis, Tunesien. 

Vært og tilrettelægger: Christine Randa. 

Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/43041903/f_rdig_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Jan 2021 06:19:22 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/43041903/f_rdig_podcast.mp3" length="818" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:13:38</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>10 år efter den tunesiske revolution: &quot;Intet har ændret sig&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/43041903/f_rdig_podcast.mp3</link>
			<description>For 10 år siden gjorde tuneserne oprør og fik væltet landets diktator. Det var starten på det, der blev kaldt det arabiske forår. I dag går tuneserne igen på gaderne i protest. De er skuffede over den manglende forandring og frustrerede over den fortsatte korruption, arbejdsløshed og ulighed. I dagens Udsyn tager vi dig med til Tunesien, hvor du bl.a. skal møde en af de aktivister, der var på gaden i 2011 og er det igen i dag. Medvirkende: Jawaher Channa, tunesisk aktivist.Christine Nordvang, journalist med base i Tunis, Tunesien. Vært og tilrettelægger: Christine Randa. Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/43041903/f_rdig_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Jan 2021 04:11:24 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/43041903/f_rdig_podcast.mp3" length="982" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:16:22</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Europæiske ledere irettesætter tech-bosser: Vi bestemmer her!</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/43026197/udsyn2101_tech.mp3</link>
			<description>Da Twitters chef, Jack Dorsey, slukkede for tidligere præsident Trumps profil efter stormløbet på Kongressen, skabte det vrede blandt EU’s ledere.
De mener ikke, at magten over det frie ord skal ligge hos virksomhederne – men derimod hos politikerne. I UDSYN dykker vi ned i EU’s komplekse balancering af ytringsfrihed og sikkerhed på nettet. 

Medvirkende: Louise Wendt Jensen, journalist i Bruxelles. 
Vært og tilrettelægger: Sofie Ørts.
Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/43026197/udsyn2101_tech.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Jan 2021 04:08:44 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/43026197/udsyn2101_tech.mp3" length="829" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:13:49</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Europæiske ledere irettesætter tech-bosser: Vi bestemmer her!</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/43026197/udsyn2101_tech.mp3</link>
			<description>Da Twitters chef, Jack Dorsey, slukkede for tidligere præsident Trumps profil efter stormløbet på Kongressen, skabte det vrede blandt EU’s ledere.De mener ikke, at magten over det frie ord skal ligge hos virksomhederne – men derimod hos politikerne. I UDSYN dykker vi ned i EU’s komplekse balancering af ytringsfrihed og sikkerhed på nettet. Medvirkende: Louise Wendt Jensen, journalist i Bruxelles. Vært og tilrettelægger: Sofie Ørts.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/43026197/udsyn2101_tech.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Jan 2021 04:03:58 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/43026197/udsyn2101_tech.mp3" length="837" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:13:57</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Migrantarbejder i nedlukket Portugal: &quot;Hvordan skal jeg brødføde min familie?&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/43009881/f_rdig_podcast.mp3</link>
			<description>Coronapandemien, nedlukningerne og den manglende turisme rammer Europas migrantarbejdere hårdt.   
I Udsyn i dag skal vi til Portugal, hvor du skal møde nepalesiske Dinesh, der pga. coronapandemien har mistet sit job. Han forsørger normalt både sig selv og hele sin familie i Nepal. Nu er der ingen indtægt. 

Medvirkende: 
Peter Krogh Andersen, journalist med base i Lissabon, Portugal. 
Dinesh, migrantarbejder i Lissabon, Portugal.

Vært og tilrettelægger: Christine Randa.

Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/43009881/f_rdig_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 20 Jan 2021 06:03:21 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/43009881/f_rdig_podcast.mp3" length="884" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:14:44</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Migrantarbejder i nedlukket Portugal: &quot;Hvordan skal jeg brødføde min familie?&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/43009881/f_rdig_podcast.mp3</link>
			<description>Coronapandemien, nedlukningerne og den manglende turisme rammer Europas migrantarbejdere hårdt.   I Udsyn i dag skal vi til Portugal, hvor du skal møde nepalesiske Dinesh, der pga. coronapandemien har mistet sit job. Han forsørger normalt både sig selv og hele sin familie i Nepal. Nu er der ingen indtægt. Medvirkende: Peter Krogh Andersen, journalist med base i Lissabon, Portugal. Dinesh, migrantarbejder i Lissabon, Portugal.Vært og tilrettelægger: Christine Randa.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/43009881/f_rdig_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 20 Jan 2021 04:16:23 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/43009881/f_rdig_podcast.mp3" length="935" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:15:35</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Er Trump færdig som politiker nu?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/42991737/udsyn1901_trumpsefterm_le.mp3</link>
			<description>På vej ud af Det Hvide Hus er Donald Trump blevet smidt ind i en rigsretssag – igen. En beslutning, som understreger den kaos, splittelse og mistillid, som han har været med til at skabe som præsident.

Men hvor efterlader rigsretssagen Donald Trumps muligheder i amerikansk politik? Og hvor efterlader han USA? Vi spørger Anne Alling, LOUD's korrespondent i USA. 

Medvirkende: Brian og Phyllis Lee, Trump-vælgere i Georgia.
Rebecca Fuller, uafhængig vælger i Georgia. 

Vært og tilrettelægger: Sofie Ørts.
Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/42991737/udsyn1901_trumpsefterm_le.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 19 Jan 2021 07:45:09 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/42991737/udsyn1901_trumpsefterm_le.mp3" length="932" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:15:32</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Er Trump færdig som politiker nu?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/42991737/udsyn1901_trumpsefterm_le.mp3</link>
			<description>På vej ud af Det Hvide Hus er Donald Trump blevet smidt ind i en rigsretssag – igen. En beslutning, som understreger den kaos, splittelse og mistillid, som han har været med til at skabe som præsident.Men hvor efterlader rigsretssagen Donald Trumps muligheder i amerikansk politik? Og hvor efterlader han USA? Vi spørger Anne Alling, LOUD's korrespondent i USA. Medvirkende: Brian og Phyllis Lee, Trump-vælgere i Georgia.Rebecca Fuller, uafhængig vælger i Georgia. Vært og tilrettelægger: Sofie Ørts.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/42991737/udsyn1901_trumpsefterm_le.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 19 Jan 2021 04:15:09 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/42991737/udsyn1901_trumpsefterm_le.mp3" length="955" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:15:55</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Rekordmange unge sydkoreanske kvinder begår selvmord</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/42934040/f_rdig_podcast_sydkorea_selvmord.mp3</link>
			<description>&quot;Det sydkoreanske samfund er blevet en form for trykkoger for unge kvinder&quot;, sådan formulerer journalist i Seoul, Morten Søndergaard Larsen det. Og resultatet er mildest talt dystert. Antallet af unge kvinder i Sydkorea, der begår selvmord, er eksploderet. Og Corona-pandemien har kun gjort problemet større. 

I Udsyn i dag kan du møde 26-årige Kim Som – en ung, sydkoreansk kvinde, der har forsøgt at tage livet af sig selv. Og så prøver vi at give dig et svar på, hvad pokker det er, der foregår. 

Medvirkende: 
Morten Søndergaard Larsen, journalist i Seoul, Sydkorea. 
Kim Som, 26-årig sydkoreaner. 

Vært og tilrettelægger: Christine Randa.

Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/42934040/f_rdig_podcast_sydkorea_selvmord.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 18 Jan 2021 04:13:18 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/42934040/f_rdig_podcast_sydkorea_selvmord.mp3" length="919" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:15:19</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Rekordmange unge sydkoreanske kvinder begår selvmord</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/42934040/f_rdig_podcast_sydkorea_selvmord.mp3</link>
			<description>&quot;Det sydkoreanske samfund er blevet en form for trykkoger for unge kvinder&quot;, sådan formulerer journalist i Seoul, Morten Søndergaard Larsen det. Og resultatet er mildest talt dystert. Antallet af unge kvinder i Sydkorea, der begår selvmord, er eksploderet. Og Corona-pandemien har kun gjort problemet større. I Udsyn i dag kan du møde 26-årige Kim Som – en ung, sydkoreansk kvinde, der har forsøgt at tage livet af sig selv. Og så prøver vi at give dig et svar på, hvad pokker det er, der foregår. Medvirkende: Morten Søndergaard Larsen, journalist i Seoul, Sydkorea. Kim Som, 26-årig sydkoreaner. Vært og tilrettelægger: Christine Randa.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/42934040/f_rdig_podcast_sydkorea_selvmord.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 18 Jan 2021 04:09:34 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/42934040/f_rdig_podcast_sydkorea_selvmord.mp3" length="963" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:16:03</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Blodigt valg i Uganda</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/42932614/udsyn_fre_15jan_om_uganda_mp3_hq.mp3</link>
			<description>SIDEN SIDST: Hver fredag opdaterer vi dig på den seneste udvikling i en sag, vi tidligere har dykket ned i. I dag samler vi op på en blodig præsidentvalgkamp, hvor ungdommens store håb, popstjernen Bobi Wine, har stået over for den gamle autokrat gennem 36 år, Yoweri Museveni. I denne uge har regeringen lukket ned for sociale medier og forhindret hundredvis af valgobservatører i at komme ind i landet. Stemmerne ventes at være talt op i løbet af fredag den 15. januar. 
Vært og tilrettelægger: Pola Rojan Bagger, udlandsredaktør.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/42932614/udsyn_fre_15jan_om_uganda_mp3_hq.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 15 Jan 2021 06:20:21 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/42932614/udsyn_fre_15jan_om_uganda_mp3_hq.mp3" length="333" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:05:33</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Ugandas blodige valgkamp slutter med lukning af sociale medier</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/42932614/udsyn_fre_15jan_om_uganda_mp3_hq.mp3</link>
			<description>SIDEN SIDST: Hver fredag opdaterer vi dig på den seneste udvikling i en sag, vi tidligere har dykket ned i. I dag samler vi op på en blodig præsidentvalgkamp, hvor ungdommens store håb, popstjernen Bobi Wine, har stået over for den gamle autokrat gennem 36 år, Yoweri Museveni. I denne uge har regeringen lukket ned for sociale medier og forhindret hundredvis af valgobservatører i at komme ind i landet. Stemmerne ventes at være talt op i løbet af fredag den 15. januar. Vært og tilrettelægger: Pola Rojan Bagger, udlandsredaktør.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/42932614/udsyn_fre_15jan_om_uganda_mp3_hq.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 15 Jan 2021 04:15:54 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/42932614/udsyn_fre_15jan_om_uganda_mp3_hq.mp3" length="446" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:07:26</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Er Trump-støtterne terrorister?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/42917204/udsyn1401_uroiusa.mp3</link>
			<description>Du har nok set billeder fra angrebet på den amerikanske kongresbygning - og af Trump-støtter med horn i panden, flag i hånden og en talerstol på nakken. Dem er myndighederne så småt ved at få identificeret og anholdt. 

Men hvordan skal de straffes - som demonstranter eller terrorister? Og hvordan håndterer man, at der nu er flere demonstrationer på vej ude i delstaterne? Det får du svar på i dagens afsnit af UDSYN. 

Medvirkende: Anne Alling, LOUD’s korrespondent i USA.
Vært og tilrettelægger: Sofie Ørts.
Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/42917204/udsyn1401_uroiusa.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Jan 2021 06:29:51 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/42917204/udsyn1401_uroiusa.mp3" length="490" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:08:10</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Er Trump-støtterne terrorister?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/42917204/udsyn1401_uroiusa.mp3</link>
			<description>Du har nok set billeder fra angrebet på den amerikanske kongresbygning - og af Trump-støtter med horn i panden, flag i hånden og en talerstol på nakken. Dem er myndighederne så småt ved at få identificeret og anholdt. Men hvordan skal de straffes - som demonstranter eller terrorister? Og hvordan håndterer man, at der nu er flere demonstrationer på vej ude i delstaterne? Det får du svar på i dagens afsnit af UDSYN. Medvirkende: Anne Alling, LOUD’s korrespondent i USA.Vært og tilrettelægger: Sofie Ørts.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/42917204/udsyn1401_uroiusa.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Jan 2021 04:02:09 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/42917204/udsyn1401_uroiusa.mp3" length="802" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:13:22</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Det moderne rumkapløb: Kina presser USA</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/42899517/f_rdig_podcast.mp3</link>
			<description>Kina har et mega ambitiøst rumprogram og er blevet en stor spiller i det moderne rumkapløb, hvor minedrift i rummet, månebaser, missioner til Mars og deep space exploration bare er nogle af målene. 
Og meget tyder på, at rummet igen er ved at blive en arena for dystende stormagter -  en ny kampplads bl.a. for Kina og USA's rivalisering.  

Medvirkende: 
Casper Wichmann, kæmpe kinanørd og koordinater ved Kina-tænketanken, Think China.
Tina Ibsen, astrofysiker.

Vært og tilrettelægger: Christine Randa.

Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/42899517/f_rdig_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 13 Jan 2021 05:26:45 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/42899517/f_rdig_podcast.mp3" length="1101" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:18:21</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Det moderne rumkapløb: Kina presser USA</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/42899517/f_rdig_podcast.mp3</link>
			<description>Kina har et mega ambitiøst rumprogram og er blevet en stor spiller i det moderne rumkapløb, hvor minedrift i rummet, månebaser, missioner til Mars og deep space exploration bare er nogle af målene. Og meget tyder på, at rummet igen er ved at blive en arena for dystende stormagter -  en ny kampplads bl.a. for Kina og USA's rivalisering.  Medvirkende: Casper Wichmann, kæmpe kinanørd og koordinater ved Kina-tænketanken, Think China.Tina Ibsen, astrofysiker.Vært og tilrettelægger: Christine Randa.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/42899517/f_rdig_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 13 Jan 2021 04:11:23 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/42899517/f_rdig_podcast.mp3" length="1143" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:19:03</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Argentinas kvinder sejrer over kirken: Nu får de fri abort</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/42879326/udkast_abortiargentina.mp3</link>
			<description>Kvinder i Latinamerika bliver udskammet, fængslet eller i værste fald dræbt, hvis de gennemgår en abort. Lovgivningen er svær at gøre op med – modstanderen er nemlig den katolske kirke, som har en enorm magt i de konservative samfund.

Men efter flere årtiers kamp har kvinder forklædt i grønt fået ændret abortlovgivningen i Argentina, som dermed bliver det første store land i regionen til at indføre fri abort. I UDSYN skal du møde en af dem, som har kæmpet for at nå hertil.

Medvirkende: Sofie Geisler, antropolog og bosat i Mexico City.
Mariana Romero, argentinsk forsker og læge. Fremtrædende person i kampagnen for legalisering af abort i Argentina. 

Vært og tilrettelægger: Sofie Ørts. 
Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/42879326/udkast_abortiargentina.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 12 Jan 2021 06:32:03 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/42879326/udkast_abortiargentina.mp3" length="943" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:15:43</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Argentinas kvinder sejrer over kirken: Nu får de fri abort</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/42879326/udkast_abortiargentina.mp3</link>
			<description>Kvinder i Latinamerika bliver udskammet, fængslet eller i værste fald dræbt, hvis de gennemgår en abort. Lovgivningen er svær at gøre op med – modstanderen er nemlig den katolske kirke, som har en enorm magt i de konservative samfund.Men efter flere årtiers kamp har kvinder forklædt i grønt fået ændret abortlovgivningen i Argentina, som dermed bliver det første store land i regionen til at indføre fri abort. I UDSYN skal du møde en af dem, som har kæmpet for at nå hertil.Medvirkende: Sofie Geisler, antropolog og bosat i Mexico City.Mariana Romero, argentinsk forsker og læge. Fremtrædende person i kampagnen for legalisering af abort i Argentina. Vært og tilrettelægger: Sofie Ørts. Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/42879326/udkast_abortiargentina.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 12 Jan 2021 04:14:15 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/42879326/udkast_abortiargentina.mp3" length="970" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:16:10</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>25-årige, skotske Mhairi drømmer om selvstændighed og EU</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/42828520/f_rdig_podcast_om_skotland_og_brexit.mp3</link>
			<description>Coronapandemien og ikke mindst brexit har sat en stopper for Mhairis drøm. Hun ville rejse og arbejde i Europa – men Skotland er jo en del af Storbritannien og er derfor også ude af EU, selvom et flertal af skotterne stemte for at blive. Det har fået mange skotter til at drømme om selvstændighed og en vej tilbage til EU.  

Medvirkende: 
Rasmus Meldgaard Harboe, LOUD's korrespondent i London.
Mhairi McCulloch, 25-årig skotte.

Vært og tilrettelægger: Christine Randa. 

Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/42828520/f_rdig_podcast_om_skotland_og_brexit.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 11 Jan 2021 06:29:45 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/42828520/f_rdig_podcast_om_skotland_og_brexit.mp3" length="783" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:13:03</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>25-årige, skotske Mhairi drømmer om selvstændighed og EU</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/42828520/f_rdig_podcast_om_skotland_og_brexit.mp3</link>
			<description>Coronapandemien og ikke mindst brexit har sat en stopper for Mhairis drøm. Hun ville rejse og arbejde i Europa – men Skotland er jo en del af Storbritannien og er derfor også ude af EU, selvom et flertal af skotterne stemte for at blive. Det har fået mange skotter til at drømme om selvstændighed og en vej tilbage til EU.  Medvirkende: Rasmus Meldgaard Harboe, LOUD's korrespondent i London.Mhairi McCulloch, 25-årig skotte.Vært og tilrettelægger: Christine Randa. Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/42828520/f_rdig_podcast_om_skotland_og_brexit.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 11 Jan 2021 04:04:28 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/42828520/f_rdig_podcast_om_skotland_og_brexit.mp3" length="833" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:13:53</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hvem satte det amerikanske demokrati i brand?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/42842719/udsyn_fre_08jan_om_dc_i_flammer_mp3_hq.mp3</link>
			<description>Forestillingen om et stolt amerikansk demokrati med stærke institutioner led et historisk knæk onsdag aften dansk tid, da fem mennesker mistede livet som følge af højreradikale Trump-tilhængeres stormløb mod Kongresbygningen. I dag stiller UDSYN skarpt på, hvem de er, og hvordan verden ser ud med deres øjne. 
Vært og tilrettelægger: Pola Rojan Bagger, udlandsredaktør.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/42842719/udsyn_fre_08jan_om_dc_i_flammer_mp3_hq.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Jan 2021 12:52:56 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/42842719/udsyn_fre_08jan_om_dc_i_flammer_mp3_hq.mp3" length="982" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:16:22</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hvem satte det amerikanske demokrati i brand?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/42842719/udsyn_fre_08jan_om_dc_i_flammer_mp3_hq.mp3</link>
			<description>Forestillingen om et stolt amerikansk demokrati med stærke institutioner led et historisk knæk onsdag aften dansk tid, da fem mennesker mistede livet som følge af højreradikale Trump-tilhængeres stormløb mod Kongresbygningen. I dag stiller UDSYN skarpt på, hvem de er, og hvordan verden ser ud med deres øjne. Vært og tilrettelægger: Pola Rojan Bagger, udlandsredaktør.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/42842719/udsyn_fre_08jan_om_dc_i_flammer_mp3_hq.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Jan 2021 12:39:57 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/42842719/udsyn_fre_08jan_om_dc_i_flammer_mp3_hq.mp3" length="1005" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:16:45</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Tyrkiet udnytter coronakrisen til at fængsle endnu flere journalister</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/42535727/udsyn_fre_18dec_om_tr_pressefrihed.mp3</link>
			<description>SIDEN SIDST: Hver fredag opdaterer vi dig på den seneste udvikling i en sag, vi tidligere har dykket ned i. I dag om pressens vilkår i Tyrkiet. Rekordmange journalister er blevet anholdt under pandemien, fordi autoritære ledere forsøger at kontrollere omtalen af pandemien ved at undertrykke pressen. Det skriver den internationale Committee to Protect Journalists (CPJ) i en ny rapport, der fremhæver Kina, Egypten, Saudi-Arabien og ikke mindst Tyrkiet. Sidstnævnte har ifølge talrige undersøgelser længe været det land i verden, der fængsler flest journalister.
Vært og tilrettelægger: Pola Rojan Bagger, udlandsredaktør.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/42535727/udsyn_fre_18dec_om_tr_pressefrihed.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Dec 2020 06:26:50 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/42535727/udsyn_fre_18dec_om_tr_pressefrihed.mp3" length="486" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:08:06</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Tyrkiet udnytter coronakrisen til at fængsle endnu flere journalister</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/42535727/udsyn_fre_18dec_om_tr_pressefrihed.mp3</link>
			<description>SIDEN SIDST: Hver fredag opdaterer vi dig på den seneste udvikling i en sag, vi tidligere har dykket ned i. I dag om pressens vilkår i Tyrkiet. Rekordmange journalister er blevet anholdt under pandemien, fordi autoritære ledere forsøger at kontrollere omtalen af pandemien ved at undertrykke pressen. Det skriver den internationale Committee to Protect Journalists (CPJ) i en ny rapport, der fremhæver Kina, Egypten, Saudi-Arabien og ikke mindst Tyrkiet. Sidstnævnte har ifølge talrige undersøgelser længe været det land i verden, der fængsler flest journalister.Vært og tilrettelægger: Pola Rojan Bagger, udlandsredaktør.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/42535727/udsyn_fre_18dec_om_tr_pressefrihed.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Dec 2020 04:13:41 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/42535727/udsyn_fre_18dec_om_tr_pressefrihed.mp3" length="507" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:08:27</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Russisk misinformation: Du bliver til en chimpanse, hvis du tager Vestens vaccine</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/42520378/udsyn1712_russiskevacciner_ny.mp3</link>
			<description>Vladimir Putin, Ruslands præsident, vil gerne være bedst – også med en corona-vaccine. Derfor har Kreml startet en kampagne med falske informationer, som skal afskrække russisktalende borgere fra den vestlige vaccine. Og noget tyder på, at det virker.

I UDSYN skal du møde en kvinde fra Litauen med russiske rødder, der ligesom mange andre i Østeuropa generelt er skeptisk over for vaccinen - men hun vil alligevel foretrække den russiske Sputnik-vaccine, frem for de vestlige.

Medvirkende:
Maria Oien, journalist i Vilnius, Litauen.
Jekaterina, journalist og skuespiller, Litauen.

Redaktør:
Sofie Ørts, vært og tilrettelægger.
Pola Rojan Bagger, udlandsredaktør.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/42520378/udsyn1712_russiskevacciner_ny.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 17 Dec 2020 07:14:59 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/42520378/udsyn1712_russiskevacciner_ny.mp3" length="848" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:14:08</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Russisk misinformation: Du bliver til en chimpanse, hvis du tager Vestens vaccine</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/42520378/udsyn1712_russiskevacciner_ny.mp3</link>
			<description>Vladimir Putin, Ruslands præsident, vil gerne være bedst – også med en corona-vaccine. Derfor har Kreml startet en kampagne med falske informationer, som skal afskrække russisktalende borgere fra den vestlige vaccine. Og noget tyder på, at det virker.I UDSYN skal du møde en kvinde fra Litauen med russiske rødder, der ligesom mange andre i Østeuropa generelt er skeptisk over for vaccinen - men hun vil alligevel foretrække den russiske Sputnik-vaccine, frem for de vestlige.Medvirkende:Maria Oien, journalist i Vilnius, Litauen.Jekaterina, journalist og skuespiller, Litauen.Redaktion:Sofie Ørts, vært og tilrettelægger.Pola Rojan Bagger, udlandsredaktør.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/42520378/udsyn1712_russiskevacciner_ny.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 17 Dec 2020 04:11:11 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/42520378/udsyn1712_russiskevacciner_ny.mp3" length="870" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:14:30</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Nordkoreansk fangevogter: Jeg ville prøve et Bruce Lee-spark, så jeg øvede mig på en fange</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/42500697/fangevogter_podcast.mp3</link>
			<description>I Udsyn i dag kan du møde en tidligere nordkoreansk fangevogter. Han arbejdede i Nordkoreas grusomme, politiske fangelejre, som der stadig er seks af i Nordkorea i dag. Og han fortæller om brutale vagter, der ikke ser fangerne som mennesker, og om kritikere af regimet og deres familiemedlemmer, som bliver fjernet fra folkeregisteret og sendt i arbejdslejre. 
”Noget der minder om Holocaust foregår i Nordkorea lige nu”, lyder det fra den tidligere fangevogter, der i dag prøver at råde bod på sine handlinger. 

Medvirkende: 
Ahn Myeong-cheol, fangevogter i Nordkoreas fangelejre i 90’erne, i dag direktør for NK Watch, en organisation der oplyser verden om situationen i Nordkorea. 
Og Morten Søndergaard Larsen, dansk journalist i Seoul, Sydkorea. 

Vært og tilrettelægger: Christine Randa.

Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/42500697/fangevogter_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 16 Dec 2020 07:30:56 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/42500697/fangevogter_podcast.mp3" length="1099" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:18:19</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Nordkoreansk fangevogter: Jeg ville prøve et Bruce Lee-spark, så jeg øvede mig på en fange</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/42500697/fangevogter_podcast.mp3</link>
			<description>I Udsyn i dag kan du møde en tidligere nordkoreansk fangevogter. Han arbejdede i Nordkoreas grusomme, politiske fangelejre, som der stadig er seks af i Nordkorea i dag. Og han fortæller om brutale vagter, der ikke ser fangerne som mennesker, og om kritikere af regimet og deres familiemedlemmer, som bliver fjernet fra folkeregisteret og sendt i arbejdslejre. ”Noget der minder om Holocaust foregår i Nordkorea lige nu”, lyder det fra den tidligere fangevogter, der i dag prøver at råde bod på sine handlinger. Medvirkende: Ahn Myeong-cheol, fangevogter i Nordkoreas fangelejre i 90’erne, i dag direktør for NK Watch, en organisation der oplyser verden om situationen i Nordkorea. Og Morten Søndergaard Larsen, dansk journalist i Seoul, Sydkorea. Vært og tilrettelægger: Christine Randa.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/42500697/fangevogter_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 16 Dec 2020 04:10:58 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/42500697/fangevogter_podcast.mp3" length="1143" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:19:03</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Ucensureret hit-podcast blæser på tabuer i Tyrkiet</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/42478369/tyrkisketabu_ny.mp3</link>
			<description>Sexscener i TV'et og erotiske noveller i bogreolen er ikke acceptabelt på ungdomsværelser i Tyrkiet - det strider nemlig imod de konservative, religiøse værdier, som præger samfundet. 

Og så er der præsident Erdogan, der har skruet gevaldigt op for den politiske censur – især på sociale medier.

I dag i UDSYN får du historien om en populær podcast, der forsøger at nedbryde tabuer om sex, kærlighed og ungdomslivet – og som ikke er blevet fanget af censuren.

Medvirkende:
Sultan Coban, journalist, Istanbul.
Didem, kontormedarbejder, Istanbul.

Redaktion:
Sofie Ørts, vært og tilrettelægger.
Pola Rojan Bagger, udlandsredaktør.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/42478369/tyrkisketabu_ny.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 15 Dec 2020 08:09:01 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/42478369/tyrkisketabu_ny.mp3" length="1172" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:19:32</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Ucensureret hit-podcast blæser på tabuer i Tyrkiet</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/42478369/tyrkisketabu_ny.mp3</link>
			<description>Sexscener i TV'et og erotiske noveller i bogreolen er ikke acceptabelt på ungdomsværelser i Tyrkiet - det strider nemlig imod de konservative, religiøse værdier, som præger samfundet. Og så er der præsident Erdogan, der har skruet gevaldigt op for den politiske censur – især på sociale medier.I dag i UDSYN får du historien om en populær podcast, der forsøger at nedbryde tabuer om sex, kærlighed og ungdomslivet – og som ikke er blevet fanget af censuren.Medvirkende:Sultan Coban, journalist, Istanbul.Didem, kontormedarbejder, Istanbul.Redaktion:Sofie Ørts, vært og tilrettelægger.Pola Rojan Bagger, udlandsredaktør.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/42478369/tyrkisketabu_ny.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 15 Dec 2020 04:15:52 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/42478369/tyrkisketabu_ny.mp3" length="1194" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:19:54</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>I Frankrig har politiet brug for beskyttelse</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/42414002/politihad_i_frankrig_podcast.mp3</link>
			<description>I Udsyn i dag skal vi til Frankrig, hvor mistilliden og hadet til politiet er stort. 
Det franske politi er truet af sin egen befolkning og har brug for beskyttelse - En beskyttelse som regeringen nu prøver at give dem. 
Men regeringens lovforslag er blevet mødt med voldsomme protester og selv helt almindelige franskmænd er gået på gaderne og råber overvågningsstat og fascistisk styre. 

Medvirkende: 
Louise Sandager, dansk journalist i Paris.
Daniel, fransk it-direktør og demonstrant.
Aude, fransk teatervidenskabsstuderende og demonstrant.

Vært og tilrettelægger: Christine Randa.

Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/42414002/politihad_i_frankrig_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 14 Dec 2020 06:49:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/42414002/politihad_i_frankrig_podcast.mp3" length="989" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:16:29</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>I Frankrig har politiet brug for beskyttelse</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/42414002/politihad_i_frankrig_podcast.mp3</link>
			<description>I Udsyn i dag skal vi til Frankrig, hvor mistilliden og hadet til politiet er stort. Det franske politi er truet af sin egen befolkning og har brug for beskyttelse - En beskyttelse som regeringen nu prøver at give dem. Men regeringens lovforslag er blevet mødt med voldsomme protester og selv helt almindelige franskmænd er gået på gaderne og råber overvågningsstat og fascistisk styre. Medvirkende: Louise Sandager, dansk journalist i Paris.Daniel, fransk it-direktør og demonstrant.Aude, fransk teatervidenskabsstuderende og demonstrant.Vært og tilrettelægger: Christine Randa.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/42414002/politihad_i_frankrig_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 14 Dec 2020 04:43:57 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/42414002/politihad_i_frankrig_podcast.mp3" length="1006" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:16:46</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hvorfor er østeuropæerne de mest vaccine-skeptiske i Europa?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/42415618/udsyn_siden_sidst_fre_11dec.mp3</link>
			<description>SIDEN SIDST: Hver fredag opdaterer vi dig på den seneste udvikling i en sag, vi tidligere har dykket ned i. I dag samler vi snarere op og ser på, hvordan regeringer forsøger at få skeptikerne til at lade sig corona-vaccinere for at komme over de kritiske 70 procents immunitet i en befolkning. Meningsmålinger og rapporter peger på østeuropæiske befolkninger som Europas mest vaccine-skeptiske. Vi dykker ned i årsagerne.
Medvirkende: Maria Oien, journalist.
Vært og tilrettelægger: udlandsredaktør Pola Rojan Bagger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/42415618/udsyn_siden_sidst_fre_11dec.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Dec 2020 06:23:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/42415618/udsyn_siden_sidst_fre_11dec.mp3" length="512" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:08:32</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hvorfor er østeuropæerne de mest vaccine-skeptiske i Europa?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/42415618/udsyn_siden_sidst_fre_11dec.mp3</link>
			<description>SIDEN SIDST: Hver fredag opdaterer vi dig på den seneste udvikling i en sag, vi tidligere har dykket ned i. I dag samler vi snarere op og ser på, hvordan regeringer forsøger at få skeptikerne til at lade sig corona-vaccinere for at komme over de kritiske 70 procents immunitet i en befolkning. Meningsmålinger og rapporter peger på østeuropæiske befolkninger som Europas mest vaccine-skeptiske. Vi dykker ned i årsagerne.Medvirkende: Maria Oien, journalist.Vært og tilrettelægger: udlandsredaktør Pola Rojan Bagger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/42415618/udsyn_siden_sidst_fre_11dec.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Dec 2020 04:12:49 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/42415618/udsyn_siden_sidst_fre_11dec.mp3" length="546" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:09:06</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Amerikanske hospitaler er i knæ – alligevel trodser befolkningen corona-anbefalingerne</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/42396760/usa_corona_opdateret.mp3</link>
			<description>Corona-epidemien er ude af kontrol i et USA med rekordmange indlagte covid-patienter. 
I UDSYN skal du møde én af de sygeplejersker, der arbejder i døgndrift for at få amerikanerne nogenlunde igennem en vinter, hvor myndighederne spår en stor stigning i dødsfald. Vi spørger også Anne Alling, LOUD’s korrespondent i USA, hvorfor mange amerikanere fortsat ignorerer sundhedsmyndighedernes anbefalinger.

Medvirkende:
Alan Smith, sygeplejerske i Nashville, Tennessee.
Anne Alling, LOUD's korrespondent i USA. 

Redaktion:
Sofie Ørts, vært og tilrettelægger.
Pola Rojan Bagger, udlandsredaktør.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/42396760/usa_corona_opdateret.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Dec 2020 06:33:15 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/42396760/usa_corona_opdateret.mp3" length="974" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:16:14</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Amerikanske hospitaler er i knæ – alligevel trodser befolkningen corona-anbefalingerne</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/42396760/usa_corona_opdateret.mp3</link>
			<description>Corona-epidemien er ude af kontrol i et USA med rekordmange indlagte covid-patienter. I UDSYN skal du møde én af de sygeplejersker, der arbejder i døgndrift for at få amerikanerne nogenlunde igennem en vinter, hvor myndighederne spår en stor stigning i dødsfald. Vi spørger også Anne Alling, LOUD’s korrespondent i USA, hvorfor mange amerikanere fortsat ignorerer sundhedsmyndighedernes anbefalinger.Medvirkende:Alan Smith, sygeplejerske i Nashville, Tennessee.Anne Alling, LOUD's korrespondent i USA. Redaktion:Sofie Ørts, vært og tilrettelægger.Pola Rojan Bagger, udlandsredaktør.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/42396760/usa_corona_opdateret.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Dec 2020 04:03:04 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/42396760/usa_corona_opdateret.mp3" length="995" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:16:35</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>The zone: Krigsfotograf fortæller om ofrene for den tyrkiske invasion</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/42376657/podcast_om_the_zone.mp3</link>
			<description>Mød den danske, prisvindende krigsfotograf, Thea Pedersen, som var til stede under den tyrkiske invasion af det nordlige Syrien. Her gik den tyrkiske hær ind over den syriske grænse og ind på kurdernes territorie i en operation, der var alt andet end fredelig - selvom tyrkerne kaldte den ”operation peace spring” og sagde, at målet var at etablere en ”sikkerhedszone”. 

Thea har i dagens afsnit af Udsyn taget tre billeder med fra hendes billedserie ”the zone”. 
Hun fortæller os om skæbnerne på billederne og om hendes oplevelse af invasionen. 

Medvirkende: Thea Pedersen, krigsfotograf og journalist i Mellemøsten.

Vært og tilrettelægger: Christine Randa.

Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/42376657/podcast_om_the_zone.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 09 Dec 2020 06:45:58 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/42376657/podcast_om_the_zone.mp3" length="1324" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:22:04</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>The zone: Krigsfotograf fortæller om ofrene for den tyrkiske invasion</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/42376657/podcast_om_the_zone.mp3</link>
			<description>Mød den danske, prisvindende krigsfotograf, Thea Pedersen, som var til stede under den tyrkiske invasion af det nordlige Syrien. Her gik den tyrkiske hær ind over den syriske grænse og ind på kurdernes territorie i en operation, der var alt andet end fredelig - selvom tyrkerne kaldte den ”operation peace spring” og sagde, at målet var at etablere en ”sikkerhedszone”. Thea har i dagens afsnit af Udsyn taget tre billeder med fra hendes billedserie ”the zone”. Hun fortæller os om skæbnerne på billederne og om hendes oplevelse af invasionen. Medvirkende: Thea Pedersen, krigsfotograf og journalist i Mellemøsten.Vært og tilrettelægger: Christine Randa.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/42376657/podcast_om_the_zone.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 09 Dec 2020 04:12:20 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/42376657/podcast_om_the_zone.mp3" length="1367" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:22:47</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Vaccineskepsis breder sig i Europa</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/42358462/udsyn0812_ny.mp3</link>
			<description>Nu kommer den endelig: Corona-vaccinen, som hele verden har ventet på! Men flere europæere er begyndt at tvivle - eller siger nej tak til at blive vaccineret. Og det bekymrer EU-toppen ret meget lige nu.

I UDSYN spørger vi Louise Wendt Jensen, journalist i Bruxelles, hvordan europæiske politikere vil lykkedes med planen om at få vaccineret en tilstrækkeligt stor andel af befolkningen og skabe flokimmunitet.

Medvirkende:
Louise Wendt Jensen, journalist i Bruxelles.

Redaktion: 
Sofie Ørts, vært og tilrettelægger.
Pola Rojan Bagger, udlandsredaktør.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/42358462/udsyn0812_ny.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 08 Dec 2020 06:37:47 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/42358462/udsyn0812_ny.mp3" length="953" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:15:53</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Vaccineskepsis breder sig i Europa</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/42358462/udsyn0812_ny.mp3</link>
			<description>Nu kommer den endelig: Corona-vaccinen, som hele verden har ventet på! Men flere europæere er begyndt at tvivle - eller siger nej tak til at blive vaccineret. Og det bekymrer EU-toppen ret meget lige nu.I UDSYN spørger vi Louise Wendt Jensen, journalist i Bruxelles, hvordan europæiske politikere vil lykkedes med planen om at få vaccineret en tilstrækkeligt stor andel af befolkningen og skabe flokimmunitet.Medvirkende:Louise Wendt Jensen, journalist i Bruxelles.Redaktion: Sofie Ørts, vært og tilrettelægger.Pola Rojan Bagger, udlandsredaktør.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/42358462/udsyn0812_ny.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 08 Dec 2020 06:32:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/42358462/udsyn0812_ny.mp3" length="974" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:16:14</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>23-årig kvinde i Mexico: Vi kæmper bogstavelig talt for vores liv</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/42295954/podcast_endelig_version.mp3</link>
			<description>I dag skal vi til Mexico, hvor det lader til at være decideret farligt at være kvinde. 
Du skal møde en ung, kvindelig studerende, Regina, som er en af dem, der har fået nok og nu tyr til radikale midler i kampen mod sexisme og vold.  
Universiteter er blevet besat, der er udskamningsvægge med billeder af mænd, der anklages for at være krænkere, der er kølleangreb på undervisere og påsatte brande og hærværk. 

Medvirkende: Sofie Geisler, antropolog og bosat i Mexico City i mere end 20 år. 
Regina, 23-årig matematikstuderende på Universidad Nacional Autónomo de México i Mexico City.

Vært og tilrettelægger: Christine Randa.

Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/42295954/podcast_endelig_version.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 07 Dec 2020 06:02:32 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/42295954/podcast_endelig_version.mp3" length="1259" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:20:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>23-årig kvinde i Mexico: Vi kæmper bogstavelig talt for vores liv</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/42295954/podcast_endelig_version.mp3</link>
			<description>I dag skal vi til Mexico, hvor det lader til at være decideret farligt at være kvinde. Du skal møde en ung, kvindelig studerende, Regina, som er en af dem, der har fået nok og nu tyr til radikale midler i kampen mod sexisme og vold.  Universiteter er blevet besat, der er udskamningsvægge med billeder af mænd, der anklages for at være krænkere, der er kølleangreb på undervisere og påsatte brande og hærværk. Medvirkende: Sofie Geisler, antropolog og bosat i Mexico City i mere end 20 år. Regina, 23-årig matematikstuderende på Universidad Nacional Autónomo de México i Mexico City.Vært og tilrettelægger: Christine Randa.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/42295954/podcast_endelig_version.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 07 Dec 2020 04:15:57 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/42295954/podcast_endelig_version.mp3" length="1302" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:21:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Har danske politikere virkelig sex med skildpadder?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/41539289/udsyn_til_tirs_20102020.mp3</link>
			<description>Findes der dyresex-bordeller i Danmark, som ovenikøbet er flittigt besøgt af danske politikere? Dette spørgsmål blev rejst i Folketinget i starten af oktober. Flere politikere blev nemlig udsat for en omgang avanceret telefonfis fra to russiske komikere, som har fuppet stribevis af kendte over hele verden. For at gøre ondt værre offentliggjorde komikerne den akavede samtale med de danske politikere. Men kan telefonfis også være et politisk instrument? UDSYN dykker ned i sagen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/41539289/udsyn_til_tirs_20102020.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 24 Oct 2020 14:47:18 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/41539289/udsyn_til_tirs_20102020.mp3" length="731" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:12:11</itunes:duration>
		</item>
	</channel>
</rss>
