<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Under Turbanen</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/5162</link>
		<description>Mit navn er Yaqoub Ali. Det her er mit værksted. Det er her, jeg taler om kultursammenstød, ekstremisme og modborgerskab. Jeg levede i årevis som bandekriminel. Siden som militant islamist. Jeg var i krig med det samfund, som du lever i. Men det er forbi. I dag deler du og jeg et fællesskab. Derfor har jeg viet mit liv til at oplyse og advare om ekstremismen. Og eksponere den i alle dens former. At forebygge mod ekstremismen er vores fælles ansvar. Mit og dit.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/1007/turban.png"/>
		<item>
			<title>Jotam Confino, kan du som jøde dække Israel objektivt?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58454561/ut_26jan_m_jotam_mp3.mp3</link>
			<description>Journalisten Jotam Confino er blevet formet som menneske et sted mellem Israel og Fyn. Han er både jøde og dansker og har dækket Israel for både danske og amerikanske medier de seneste år. Siden Hamas' terrorangreb den 7. oktober har han været i vælten for primært sin journalistiske dækning af konflikten, men desværre også for det had, han er blevet mødt med af såkaldte propalæstinensiske stemmer i Danmark. Jeg spurgte ham blandt andet om, hvorvidt man som jøde kan dække konflikten objektivt; hvor hadet mod ham kommer fra, og hvilken hadbesked, der ramte hårdest.Gæst: Jotam Confino, journalist.Vært og tilrettelægger: Yaqoub Ali.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58454561/ut_26jan_m_jotam_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Feb 2024 12:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:50:34</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58454561/ut_26jan_m_jotam_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>SPECIAL: Frederik Vad, er det kun indvandrere, der har herskerattitude?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58511822/ut_31jan_m_frederik_vad_mp3.mp3</link>
			<description>Efter bare et års tid i Folketinget er 29-årige Frederik Vad blevet integrations- og udlændingeordfører for Socialdemokratiet på Borgen. Det er en af de mest markante platforme i en folketingsgruppe, selv om konkurrenterne ifølge Frederik ikke ligefrem stod i kø. Han skælder ud på macho-minoriteter, etnisk snæversyn og social kontrol. Men kan man ikke tale om de her problemer uden at tale om etniciteter - fremfor sociale udfordringer?Gæst: Frederik Vad, MF, integrations- og udlændingeordfører, Socialdemokratiet.Vært og tilrettelægger: Yaqoub Ali.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58511822/ut_31jan_m_frederik_vad_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Jan 2024 11:52:48 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:50:51</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58511822/ut_31jan_m_frederik_vad_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nicole, hvorfor har du som konvertit paraderne op over for muslimer?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58414472/ut_23jan_m_nicole_mp3.mp3</link>
			<description>Nicole er vokset op i en pæredansk kernefamilie i Nordvestsjælland. Men de seneste fire år har hun valgt at leve som muslim med alt, hvad der hører med. Men hun oplever nu at stå mellem to verdener, der begge ser skeptisk på hende. Det er særligt interessant, at hun føler, hun aldrig helt vil blive accepteret blandt muslimer i Danmark. Hun vil altid blive set som konvertitten, fortæller hun i en meget ærlig samtale.Gæst:Nicole, muslimsk konvertit.Vært og tilrettelægger: Yaqoub Ali.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58414472/ut_23jan_m_nicole_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Jan 2024 11:52:19 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:57:18</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58414472/ut_23jan_m_nicole_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Omar Marzouk, hvorfor har du en høne at plukke med mig?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58364352/ut_19jan_m_omar_marzouk_mp3.mp3</link>
			<description>Omar Marzouk var den første standup-komiker i Darnmark med minoritetsbaggrund. For ti år siden befandt Omar og jeg os på hver sin side af en ophedet debat om muslimske piger. Han stod bag satireserien 'Det Slører Stadig' på DR om minoritetspigers tilværelse i Danmark. Jeg var i Kaldet til Islam og betragtede Omar som en forræder. Vi taler ud om forløbet, men kommer også ind på en lang række andre emner: Hvorfor mener Omar, at minoritetsborgere ikke kan være racister på samme måde som danskere? Hvorfor har Omar efter egen påstand ikke den samme ytringsfrihed som mig? Hvorfor mener han, at det ikke klæder mig at hilse Kong Frederik X velkommen på tronen? Er flygtninge mere taknemmelige over for det danske samfund end indvandrere og efterkommere?Gæst:Omar Marzouk, komiker.Vært og tilrettelægger: Yaqoub Ali.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58364352/ut_19jan_m_omar_marzouk_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Jan 2024 11:16:21 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:06</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58364352/ut_19jan_m_omar_marzouk_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Isam B, hvem begrænser din ytringsfrihed?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58335933/ut_19jan_m_isam_b_mp3.mp3</link>
			<description>Isam B har i årevis været en skattet sangstemme og lyriker i det danske kulturlandskab. Han har sågar fået optaget en sang i den dansk højskolesangbog. Men på det seneste har vi set en mere polemisk og kantet side af den blide stemme. Siden Hamas' terrorangreb den 7. oktober har Isam B været på barrikaderne med kritik af ikke bare Israels krig i Gaza, men også af danske journalisters dækning af krigen. Alligevel føler Isam B sin ytringsfrihed begrænset. Hvorfor? Gæst:Isam B, sanger og sangskriver.Vært og tilrettelægger: Yaqoub Ali.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58335933/ut_19jan_m_isam_b_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Jan 2024 11:16:17 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:55</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58335933/ut_19jan_m_isam_b_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trailer</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58333321/trailer_til_under_turbanen.mp3</link>
			<description/>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58333321/trailer_til_under_turbanen.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Jan 2024 17:06:31 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:00:12</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58333321/trailer_til_under_turbanen.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mustafa fra Frafalden, behøver jeg at vende islam ryggen for at blive integreret?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58529681/ut_1feb_m_musse_mp3.mp3</link>
			<description>Mustafa - eller Musse, som han bliver kaldt - var muslim med rødder i Libanon. I dag er han eks-muslim med rødder i Kolding og formand for en hel forening for frafaldne muslimer. Han har sat sig fri fra islam og religionens kontrol over hans identitet, siger han. Men kan jeg ikke være liberal demokrat og iøvrigt integreret borger i Danmark uden at vende islam ryggen? Hvorfor er 'kultur-muslim' næsten et skældsord i Mustafas mund? Er problemet med nogle minoriteter ikke deres sociale adfærd fremfor islams tekster? Gæst:Mustafa Sayegh, forfatter, debattør, formand for Foreningen Frafalden.Vært og tilrettelægger: Yaqoub Ali.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58529681/ut_1feb_m_musse_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Feb 2024 12:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:34:51</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58529681/ut_1feb_m_musse_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Naser Khader, skal vi lægge fortiden bag os?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58622490/ut_7feb_m_naser_khader_mp3.mp3</link>
			<description>Naser behøver ingen større introduktion. Få har sat større aftryk på bl.a. den danske udlændinge- og integrationsdebat gennem de seneste to årtier. Vi befandt os i mange år på hver sin side af den debat. Men selv dengang vidste vi på den anden side godt, at hans kritik af den konservative del af minoritetsmiljøet var korrekt. Men vi var sure på ham over, at han sagde det højt. Hvordan så han selv på den tid? Vi har begge gennemgået en lang personlig rejse. Men hvad er vores ligheder og forskelle i dag? Og hvordan løser vi vores udfordringer med ekstremisme i en tid, hvor vi lader til at bevæge os længere væk fra hinanden?Gæst: Naser Khader, tidl. MF, forfatter, debattør, cand.polit og cand.theol.Vært og tilrettelægger: Yaqoub Ali.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58622490/ut_7feb_m_naser_khader_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Feb 2024 13:07:58 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:16</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58622490/ut_7feb_m_naser_khader_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Morten Messerschmidt, har vi ret til at se bort fra, hvordan vores budskaber bliver modtaget?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58671098/ut_m_messerschmidt_mp3.mp3</link>
			<description>Der er ingen som Morten Messerschmidt i dansk politik. Sin egen stemme og sin egen facon. Han og jeg har mere til fælles, end man lige skulle tro. Vi er begge Frederikssund-drenge, og min far elsker ham, fordi Morten hjalp ham dengang de var naboer. Men Morten og jeg udviklede os som bekendt i to meget forskellige retninger. Vi tager den dybe snak om, hvornår man er dansk; hvorvidt der er racisme i Danmark; hvorfor vi ikke kan smide kriminelle udlændinge ud; hvorvidt &quot;envejsbilletter&quot; til Mellemøsten er inden for skiven; hvorvidt muslimer skal smides ud og meget mere.Gæst: Morten Messerschmidt, MF, partiformand, Dansk Folkeparti.Vært og tilrettelægger: Yaqoub Ali.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58671098/ut_m_messerschmidt_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Feb 2024 12:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58671098/ut_m_messerschmidt_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jakob Sheikh, hvorfor har vi tabt i kampen mod jihadismen?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58595516/ut_7feb_m_jakob_sheikh.mp3</link>
			<description>Jakob har gennem de seneste mange år bidraget til at nuancere det ofte ensidige billede i offentligheden af militante islamister og jihadister. For er de ikke også bare mennesker? Og er deres sager ikke politiske af natur? Kan man ikke forklare og forstå fænomener som terrorisme og ekstremisme uden nødvendigvis at forsvare dem? Og hvorfor mener han, at vestlige samfund har tabt i kampen mod de mørke ideologier? På den mere personlige side har Jakob også haft en finger med i spillet i forhold til min egen rejse ud af ekstremismen. Gæst: Jakob Sheikh, forfatter, chef for kommunikation og engagement i Institut for Menneskerettigheder.Vært og tilrettelægger: Yaqoub Ali.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58595516/ut_7feb_m_jakob_sheikh.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 16 Feb 2024 12:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:58:55</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58595516/ut_7feb_m_jakob_sheikh.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tore Hamming, hvorfor skal vi ikke forbyde Hizb ut-Tahrir?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58670712/ut_m_tore_hamming_mp3.mp3</link>
			<description>Tore Hamming kender de islamistiske bevægelse bedre end de fleste. Han har gennem årene ikke kun læst og skrevet om dem, men også gjort et nummer ud af at tale med dem og forstå menneskene bag. Vi kommer vidt omkring i ekstremismens afkroge, men særligt ét principielt spørgsmål vender vi tilbage til: hvorfor er det ukonstruktivt at forbyde islamister, hvis de bare er islamister af ord, men ikke er militante? Hvad har det af konsekvenser for vores samfund, hvis vi forbyder for eksempel Hizb ut-Tahrir, som råber forbandelser over demokratiet og navngivne etniske grupper? Og så er Tore et af de mennesker, jeg skylder en personlig tak.Gæst: Tore Refslund Hamming, Ph.D., terrorforsker, rådgiver.Vært og tilrettelægger: Yaqoub Ali.Redaktør: Pola Rojan Bagger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58670712/ut_m_tore_hamming_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Feb 2024 12:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:56:16</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58670712/ut_m_tore_hamming_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
