<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Ungdomsmagt</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/5062</link>
		<description>Magten ligger hos den ældste del af befolkningen, og det ser ikke ud til at de har tænkt sig at videregive den. Endnu. Aktivist og filosof Esther Kjeldahl vil i denne programserie belyse magt fra alle vinkler og undersøge, hvordan hun og andre unge kan tage den. Og hvorfor den er god at have. Esther får gæster i studiet, der enten har magt eller ved, hvordan hun kan opnå mere af den.Har du input, spørgsmål eller kommentarer? Skriv til ungdomsmagt@24syv.dk</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/903/bb40a864a994a3cd3009b9e3fc3ce51f.jpg"/>
		<item>
			<title>Statsministerens magtdemonstration - Med Oliver Anton</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52340625/statsministerensnyt_rsfest.mp3</link>
			<description>Det er 2023, nyt år, ny regering – samme statsminister – og hun har holdt en tale, og en del af talen handlede om unge. Og det er meget interessant. For her i Ungdomsbureauet, ønsker vi at unge får mere indflydelse, derfor har vi lavet en særudgave af Ungdomsmagt, hvor vi taler om det nye år – og ikke mindst hvad vores Statsminister sagde i sin nytårstale.Magten ligger hos den ældste del af befolkningen, og det ser ikke ud til at de har tænkt sig at videregive den. Endnu.    For at opnå forandring må man have magt – men hvordan opnås magt? Vi vil i denne programserie belyse magt fra alle vinkler og undersøge, hvordan hun og andre unge kan tage den.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52340625/statsministerensnyt_rsfest.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 04 Jan 2023 06:00:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52340625/statsministerensnyt_rsfest.mp3" length="3210" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:30</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Sidste Magtstatus - med Manilla Ghafuri</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52227900/sidsteomgang3.mp3</link>
			<description>Tiden er fløjet afsted. Siden august har Manilla undersøgt, hvordan det står til med magt blandt unge i Danmark. Vi har lavet 20 programmer sammen og vi er kommet vidt omkring. Vi har talt med forskere, digtere, aktivister, skoleelever, politikere og mange andre.I dag skal vi samle op på alt det vi har oplevet, vi skal tale om vores forhold til magt og hvorvidt det har ændret sig – og så skal vi også se lidt ud i fremtiden.Magten ligger hos den ældste del af befolkningen, og det ser ikke ud til at de har tænkt sig at videregive den. Endnu. For at opnå forandring må man have magt – men hvordan opnås magt? Manila Ghafuri vil i denne programserie belyse magt fra alle vinkler og undersøge, hvordan hun og andre unge kan tage den.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52227900/sidsteomgang3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Dec 2022 06:00:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52227900/sidsteomgang3.mp3" length="3209" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:29</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Repræsentation i TV-serier - Patricia Bbaale Bandak</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52225318/patricia3.mp3</link>
			<description>Det er langt fra ligegyldigt, hvordan man bliver fremstillet i film og TV. De historier og billeder, vi omgiver os med, har en effekt på vores hverdagsliv og på hvad vi opfatter som muligt for vores fremtid. Det handler både om hvordan kulturer, normer, traditioner, køn og seksualitet bliver portrætteret. I denne episode har vi besøg af instruktøren bag DR-serien ’Bad Bitch’ til en snak om hvad serien portrætterer – og hvorfor den er vigtig.  Magten ligger hos den ældste del af befolkningen, og det ser ikke ud til at de har tænkt sig at videregive den. Endnu.   For at opnå forandring må man have magt – men hvordan opnås magt? Manila Ghafuri vil i denne programserie belyse magt fra alle vinkler og undersøge, hvordan hun og andre unge kan tage den.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52225318/patricia3.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 20 Dec 2022 06:00:03 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52225318/patricia3.mp3" length="3210" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:30</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Magtdynamik i en søskendeflok - med Swita og Monica Ghafuri</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52139158/soeskende3.mp3</link>
			<description>Som barn mødes du af nogle særlige forventninger og omstændigheder - nogle psykologer mener, at det er afhængigt af hvilket nummer du er i din søskendeflok. Selvom familier er unikke, så ligner vi også hinanden, og man kan sige noget generelt om personers karaktertræk ud fra hvilket nummer, de er i søskendeflokken. Vi bliver simpelthen mødt forskelligt, om vi er den store, den mellemste, den lille, eller enebarnet. Manilla har selv seks søskende, og det her afsnit vil hun tale med to af dem, om hvordan de oplever dynamikken i søskendeflokken. Magten ligger hos den ældste del af befolkningen, og det ser ikke ud til at de har tænkt sig at videregive den. Endnu.    For at opnå forandring må man have magt – men hvordan opnås magt? Manila Ghafuri vil i denne programserie belyse magt fra alle vinkler og undersøge, hvordan hun og andre unge kan tage den.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52139158/soeskende3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Dec 2022 06:00:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52139158/soeskende3.mp3" length="3207" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:27</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Indflydelse i folkeskolen - med Ida og Mina</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52098282/skolegang3.mp3</link>
			<description>Fra vi er omkring 6 år bliver vi “overladt” i skolens hænder. Der er ingen tvivl om, at folkeskolen har kæmpestor betydning for børn og unges tilgang til sig selv og det samfund, de skal til at ud i – men hvordan er det egentligt at være elev i Danmarks skoler? Det spørger vi Mina og Ida om i denne episode.Magten ligger hos den ældste del af befolkningen, og det ser ikke ud til at de har tænkt sig at videregive den. Endnu.    For at opnå forandring må man have magt – men hvordan opnås magt? Manila Ghafuri vil i denne programserie belyse magt fra alle vinkler og undersøge, hvordan hun og andre unge kan tage den.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52098282/skolegang3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Dec 2022 06:00:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52098282/skolegang3.mp3" length="3209" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:29</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Magt og fodbold i Qatar - med Navid Molaaghaei og Jakob Toet Jorsal</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52053251/qatar3.mp3</link>
			<description>Mange danske medier har kritiseret den korruption i FIFA, der har ført til beslutningen om at afholde slutrunden i Qatar, som har misbrugt migrantarbejderes arbejdskraft til at bygge stadioner og infrastruktur. Et af de medier er tidsskriftet Majalleh der bliver udgivet af netværket Nasim. Vi har besøg af Nasims forperson, Navid Molaaghaei, og næstforperson, Jakob Toet Jorsal, for at høre, hvorfor de har valgt at dedikere en hel udgave af deres tidsskrift til at handle om VM i Qatar. Magten ligger hos den ældste del af befolkningen, og det ser ikke ud til at de har tænkt sig at videregive den. Endnu.    For at opnå forandring må man have magt – men hvordan opnås magt? Manila Ghafuri vil i denne programserie belyse magt fra alle vinkler og undersøge, hvordan hun og andre unge kan tage den.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52053251/qatar3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Nov 2022 08:53:36 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52053251/qatar3.mp3" length="3209" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:29</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Håb og aktivisme - med Kamal Al-Awadi</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51896608/kamal13.mp3</link>
			<description>Mange af os vil gerne ændre nogle ting i samfundet, enten det ene eller det andet. Gøre situationer bedre, hjælpe andre, skabe forandringer – og der er rigtig mange måder at gribe det an på. I denne episode har vi besøg af Kamal Al-Awadi som fortæller om sin måde at skabe forandringer på. Magten ligger hos den ældste del af befolkningen, og det ser ikke ud til at de har tænkt sig at videregive den. Endnu.    For at opnå forandring må man have magt – men hvordan opnås magt? Manila Ghafuri vil i denne programserie belyse magt fra alle vinkler og undersøge, hvordan hun og andre unge kan tage den.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51896608/kamal13.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Nov 2022 06:00:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51896608/kamal13.mp3" length="3209" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:29</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Spillets magt - med Marcus Mossalski</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51835627/marcuspenge.mp3</link>
			<description>Farverige og indbydende betting-reklamer i den offentlige transport i Randers Kommune er fortid – og det er blandt andet Marcus Mossalskis fortjeneste. Men forud for det resultat, ligger der en lang historie om dreng, der i en meget ung alder fik en meget stor interesse for at oddse og spille om penge. Og kampen er langt fra slut. Marcus arbejder videre for at skabe opmærksomhed omkring hvilken magt pengespil kan have over os. Hør Marcus’ historie her. Magten ligger hos den ældste del af befolkningen, og det ser ikke ud til at de har tænkt sig at videregive den. Endnu.    For at opnå forandring må man have magt – men hvordan opnås magt? Manila Ghafuri vil i denne programserie belyse magt fra alle vinkler og undersøge, hvordan hun og andre unge kan tage den.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51835627/marcuspenge.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 16 Nov 2022 06:00:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51835627/marcuspenge.mp3" length="3209" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:29</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Pengemagt i bankerne - Med Jonas Jensen-Dharmaratne</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51785128/godepenge3.mp3</link>
			<description>Episoden handler om vores pengesystem og hvilken magt private banker har i den sammenhæng – og hvorfor særligt unges økonomi bliver udfordret. Jonas Jensen-Dharmaratne er en del af foreningen Gode Penge, og han hjælper os med at forstå bankernes indflydelse – og ikke mindst hvad der, ifølge ham, er galt med det. Magten ligger hos den ældste del af befolkningen, og det ser ikke ud til at de har tænkt sig at videregive den. Endnu.    For at opnå forandring må man have magt – men hvordan opnås magt? Vi vil i denne programserie belyse magt fra alle vinkler og undersøge, hvordan vi og andre unge kan tage den.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51785128/godepenge3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 09 Nov 2022 06:00:03 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51785128/godepenge3.mp3" length="3209" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:29</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Unge stemmer fra Vaskekælderen - med Ronas, Yasemin og Ewin</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51692870/kaelderen3.mp3</link>
			<description>”Vi vil huske på dig, der ikke tør gå ned i vaskekælderen på grund af nogle utilpassede unge, som forpester din hverdag.” De her ord kom fra statsminister Mette Frederiksen, d. 5. oktober 2022, da hun udskrev valget. Forpester. Det er ikke et tilfældigt ordvalg. Det er er et ordvalg, der vækker følelser og tanker – hos rigtige mange unge. I dag har vi besøg af Ronas, Yasemin og Ewin, der på baggrund af den udtalelse skabte portrætserien 'Stemmer fra Vaskekælderen'. Vi ser nærmere på hvad kampagnen går ud på - og hvilke tanker de tre gæster gør sig om samfundet. Magten ligger hos den ældste del af befolkningen, og det ser ikke ud til at de har tænkt sig at videregive den. Endnu.    For at opnå forandring må man have magt – men hvordan opnås magt? Manila Ghafuri vil i denne programserie belyse magt fra alle vinkler og undersøge, hvordan hun og andre unge kan tage den.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51692870/kaelderen3.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 01 Nov 2022 21:00:01 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51692870/kaelderen3.mp3" length="3209" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:29</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Pinkwashing og queeraktivisme</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51680085/lgbtq3.mp3</link>
			<description>I denne episode vender vi blikket mod LGBTQ+ miljøet, og de kampe der bliver kæmpet der. Vi spørger queeraktivist Emily Olander, hvordan hun tror vi opnår et mere ligestillet samfund, hvor man kan være den man er. Vi skal vende emnet særligt gennem to vinkler, nemlig med udgangspunkt i pinkwashing og i den generationskløft der kan opstå – selv blandt mennesker der kæmper den samme kamp. Magten ligger hos den ældste del af befolkningen, og det ser ikke ud til at de har tænkt sig at videregive den. Endnu.    For at opnå forandring må man have magt – men hvordan opnås magt? Manila Ghafuri vil i denne programserie belyse magt fra alle vinkler og undersøge, hvordan hun og andre unge kan tage den.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51680085/lgbtq3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Oct 2022 05:00:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51680085/lgbtq3.mp3" length="3210" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:30</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Ung magt i Folketinget - med Hediye Temiz</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51561571/ungfolketinget.mp3</link>
			<description>&quot;Mon ikke valget snart begynder at nærme sig” – det fik Statsminister Mette Frederiksen sagt flere gange i forbindelse med åbningen af Folketinget – og det gjorde det – Folketingsvalgkampen kører derud af, og det skal vi selvfølgelig se på nærmere på her i Ungdomsmagt. Vi skal tale om hvordan det er at være ung i dansk politik, midt i et valg, som ser ud til at blive ret tæt. Til at tale om det har vi inviteret Hediye Temiz i studiet. Hun er Folketingskandidat for Radikale Venstre og anden viceborgmester i Albertslund kommune, hvor hun også er formand for kultur- og fritidsudvalget.Magten ligger hos den ældste del af befolkningen, og det ser ikke ud til at de har tænkt sig at videregive den. Endnu.   For at opnå forandring må man have magt – men hvordan opnås magt? Manila Ghafuri vil i denne programserie belyse magt fra alle vinkler og undersøge, hvordan hun og andre unge kan tage den.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51561571/ungfolketinget.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 18 Oct 2022 20:00:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51561571/ungfolketinget.mp3" length="3209" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:29</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Ung mistrivsel - med Maja Vain Gilbert</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51487605/majavg.mp3</link>
			<description>Vi skal se nærmere på unges trivsel og hvordan vi kan tage magt over vores eget mentale helbred. En del af løsningen på den stigende mistrivsel findes måske i psykologens sessioner. Dagens episode handler netop om hvorfor unge mistrives – og hvilken rolle psykologhjælp kan spille i den sammenhæng. For at gøre os klogere på det, har vi besøg af psykolog og stifter af UngTerapi Maja Vain Gilbert.Magten ligger hos den ældste del af befolkningen, og det ser ikke ud til at de har tænkt sig at videregive den. Endnu.    For at opnå forandring må man have magt – men hvordan opnås magt? Manila Ghafuri vil i denne programserie belyse magt fra alle vinkler og undersøge, hvordan hun og andre unge kan tage den.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51487605/majavg.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Oct 2022 05:00:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51487605/majavg.mp3" length="1505" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:25:05</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Influenceres indflydelse - Med Louise Hjort</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51452558/louisehjort3.mp3</link>
			<description>Den verden som vi unge begår os i, ser en del anderledes ud end for bare 10 år siden. En ting der har ændret sig, er at vi bruger meget mere tid på sociale medier, som fx Instagram. Mediet kan bidrage med meget godt for eksempel inspiration, underholdning, viden og identifikation. Men samtidig viser undersøgelser også, at mange unge – især yngre kvinder – får et dårligere selvværd at bruge mere end to timer om dagen på Instagram. Sammen med Influencer og  Paradise vinder, Louise Hjort, taler vi om forside og bagsiden af Instagram – og hvordan vi bruge mediet konstruktivt. Magten ligger hos den ældste del af befolkningen, og det ser ikke ud til at de har tænkt sig at videregive den. Endnu.    For at opnå forandring må man have magt – men hvordan opnås magt? Manila Ghafuri vil i denne programserie belyse magt fra alle vinkler og undersøge, hvordan hun og andre unge kan tage den.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51452558/louisehjort3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Oct 2022 05:00:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51452558/louisehjort3.mp3" length="3209" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:29</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Unesco Ungeambassadør - med Zoe, Marie og Eigil</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51382788/unescoam.mp3</link>
			<description>Verden bliver mere og mere global. Når sker er store begivenheder rundt omkring i verden, påvirker det andre dele af verden – uanset om det handler om krig, præsidentvalg, klimaforandringer, naturkatastrofer eller noget helt fjerde. Derfor har vi i denne episode et internationalt blik på ungdomsmagt: vi har nemlig besøg af Eigil, Zoe og Marie som alle tre er Unesco ungeambassadører. Vi skal høre mere om hvad det vil sige – og ikke mindst hvilken samfund de tre drømmer om. Magten ligger hos den ældste del af befolkningen, og det ser ikke ud til at de har tænkt sig at videregive den. Endnu.    For at opnå forandring må man have magt – men hvordan opnås magt? Manila Ghafuri vil i denne programserie belyse magt fra alle vinkler og undersøge, hvordan hun og andre unge kan tage den.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51382788/unescoam.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Sep 2022 05:00:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51382788/unescoam.mp3" length="3207" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:27</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Poesiens magt - med Ilias Berrhili</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51317576/poesipolitik.mp3</link>
			<description>I denne episode ser vi nærmere på poesi og hvordan det kan være en måde at udtrykke sine tanker på. Vi har besøg af en Danmarks dygtige unge poeter, Ilias Berrhili. Ilias fortæller om, hvordan poesi er en drivkraft for ham – og hvordan han oplever at poesi kan noget særligt, når det kommer til politik og indflydelse.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51317576/poesipolitik.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Sep 2022 05:00:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51317576/poesipolitik.mp3" length="3211" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:31</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Danske fondes indflydelse - Med Mathias Findalen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51241857/fonde1.mp3</link>
			<description>Private fondes økonomiske donationer stiger hvert år, samtidig med at den offentlige sektor bliver skåret. Resultatet af det er, at områder som for eksempel dansk forskning, civilsamfund og kulturliv bliver mere og mere afhængige af de penge som private fonde kan donere. I denne episode ser vi nærmere på, hvordan det påvirker magtbalancen mellem samfundsaktører og fonde. I studiet har vi besøg af Mathias Findalen, som har tidligere har arbejdet i en af de mindre civilsamfunds-organisationer og nu sidder på den anden side af bordet hos Tuborg Fonden.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51241857/fonde1.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 13 Sep 2022 20:55:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51241857/fonde1.mp3" length="3201" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:21</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Unges aktivisme fra 68 til i dag - med Jonas Lieberkind og Laura P. Thormar</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51148570/ungdomsmagt68.mp3</link>
			<description>Episoden her kredser om ungdomsaktivisme i dag – sammenlignet med ungdomsoprøret i 1968. Vi får besøg af forskerne Jonas Lieberkind og Laura Peréz Thormar, som står bag artiklen og studiet ”Pragmatisk, ydmyg og engageret – et nyt politisk subjekt”. I undersøgelsen har Jonas og Laura set på unges måde at engagere sig på i dag – i forhold til 1968. I deres undersøgelse kom de blandt andet kommet frem til nogle træk blandt unge i dag, der både minder om, og adskiller sig fra, 60’ernes ungdomsoprør. Magten ligger hos den ældste del af befolkningen, og det ser ikke ud til at de har tænkt sig at videregive den. Endnu.For at opnå forandring må man have magt – men hvordan opnås magt? Manila Ghafuri vil i denne programserie belyse magt fra alle vinkler og undersøge, hvordan hun og andre unge kan tage den.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51148570/ungdomsmagt68.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Sep 2022 05:00:03 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51148570/ungdomsmagt68.mp3" length="3210" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:30</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Generationskløfter - med Filiz Yasar</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51063222/filizyasar.mp3</link>
			<description>Kontrasten mellem yngre og ældre generationer har stort set altid skabt konflikter, med andre ord har ”Ungdommen nu til dags” altid været værre end nogensinde. Men hvorfor er det sådan? - Og kan vi gøre noget for at mindske afstanden mellem generationer? For at blive klogere på det har vi besøg af den selvbetitlede generationskløftsudvisker, Filiz Yasar, vært på radioprogrammet 'Baby og Boomer', som kan fortælle os om, hvordan vi måske kan lære at forstå og håndtere boomere lidt bedre. Magten ligger hos den ældste del af befolkningen, og det ser ikke ud til at de har tænkt sig at videregive den. Endnu.   For at opnå forandring må man have magt – men hvordan opnås magt? Manila Ghafuri vil i denne programserie belyse magt fra alle vinkler og undersøge, hvordan hun og andre unge kan tage den.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51063222/filizyasar.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Aug 2022 05:00:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51063222/filizyasar.mp3" length="3220" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:40</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Find din stemme - med Nadeen Aiche</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50993918/nadeenaiche.mp3</link>
			<description>I november 2021 blev Nadeen Aiche som 20-årig forperson for foreningen Mino Danmark, men på det tidspunkt havde hun allerede været en del af samfundsdebatten i flere år. Med andre ord kan man sige at Nadeen fandt sin stemme og en plads i debatten i en meget ung alder. Hør hvordan – og om hvilke tanker Nadeen gør sig i forhold til magt og ansvar. Magten ligger hos den ældste del af befolkningen, og det ser ikke ud til at de har tænkt sig at videregive den. Endnu.   For at opnå forandring må man have magt – men hvordan opnås magt? Manila Ghafuri vil i denne programserie belyse magt fra alle vinkler og undersøge, hvordan hun og andre unge kan tage den.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50993918/nadeenaiche.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Aug 2022 05:00:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50993918/nadeenaiche.mp3" length="3219" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:39</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Nye perspektiver på magt - med Manila Ghafuri</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50885106/manila.mp3</link>
			<description>Ungdomsmagt har fået ny vært! Det bliver dermed Manila Ghafuri, der vil fremover styre slagets gang her i programserien. Men hvem er Manila egentligt? Og hvad er ungdomsmagt for hende? Det - og en masse andet kan du få svar på i dagens episode. Hør blandt andet hvilke tanker Manila gør sig om aktivisme - og hvem hun drømmer om at invitere i studiet. Magten ligger hos den ældste del af befolkningen, og det ser ikke ud til at de har tænkt sig at videregive den. Endnu.    For at opnå forandring må man have magt – men hvordan opnås magt? Manila Ghafuri vil i denne programserie belyse magt fra alle vinkler og undersøge, hvordan hun og andre unge kan tage den.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50885106/manila.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Aug 2022 05:00:04 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50885106/manila.mp3" length="3199" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:19</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Partineutral ungdomsmagt - med Jesper Theil Thomsen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50821796/saga.mp3</link>
			<description>Ungdommens Stemme Skal Høres. Der skal skabes en ny politisk struktur, der ikke har til formål at få vores stemme, men i stedet at lytte til den.Det er to af en række budskaber, som den partineutrale ungdomsbevægelse Saga står bag. Det lyder jo ganske godt, men hvordan bliver de her visioner til virkelighed? – hvordan kan ungdommen blive hørt? Til at svare på det har vi besøg af medstifter af Saga, Jesper Theil Thomsen. Magten ligger hos den ældste del af befolkningen, og det ser ikke ud til at de har tænkt sig at videregive den. Endnu.   For at opnå forandring må man have magt – men hvordan opnås magt? Vi vil i denne programserie belyse magt fra alle vinkler og undersøge, hvordan vi og andre unge kan tage den.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50821796/saga.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Aug 2022 05:00:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50821796/saga.mp3" length="3211" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:31</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et nordisk folkemøde for unge - Med Ellen Jakobsson</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50545716/ungdomsmagt_eps_29_final.mp3</link>
			<description>Siden 2016 har Ungdomsbureauet afholdt Ungdommens Folkemødet i Danmark, og til næste år får festivalen en søster i form af Ungdommens Folkemøde Nord, der har til formål at samle unge fra hele norden. Men hvorfor er det vigtigt med samarbejder på tværs af de nordiske landegrænser? Og hvad kan et Nordisk Folkemøde for unge bidrage til? Kan det give os mere ungdomsmagt? Til at svare på det har vi inviteret festivalens projektleder Ellen Jakobsson i studiet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50545716/ungdomsmagt_eps_29_final.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Aug 2022 05:00:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50545716/ungdomsmagt_eps_29_final.mp3" length="3208" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:28</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Solidaritet - Med Manna Tarah</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50507303/ungdomsmagt_eps_28_final.mp3</link>
			<description>I denne episode af Ungdomsmagt har Esther Kjeldahl besøg af Manna Tarah fra Collective Against Environmental Racism til en snak om solidaritet inden for aktivisme. Esther og Manna taler om, hvordan man som ung aktivist finder balancen mellem at være en god, solidarisk aktivist, samtidig med at man er omsorgsfuld for sig selv og drager omsorg for sit aktivistiske fællesskab.  


Magten ligger hos den ældste del af befolkningen, og det ser ikke ud til at de har tænkt sig at videregive den. Endnu.   
 
For at opnå forandring må man have magt – men hvordan opnås magt? Aktivist og filosof Esther M. Kjeldahl vil i denne programserie belyse magt fra alle vinkler og undersøge, hvordan hun og andre unge kan tage den.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50507303/ungdomsmagt_eps_28_final.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 20 Jul 2022 05:00:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50507303/ungdomsmagt_eps_28_final.mp3" length="3211" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:31</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Dansk Industri - Med Anne Højer Simonsen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50495848/ungdomsmagt_eps_27_final.mp3</link>
			<description>Esther Kjeldahl har inviteret en magtfuld person i studiet, nemlig vicedirektøren i Dansk Industri Anne Højer Simonsen. I denne episode undersøger Esther, hvor stort et ansvar Anne Højer Simonsen føler for Danmarks fremtid. Er hun tilfreds med sin måde at forvalte sin magt på? Hvordan ser hun DI’s rolle som magtfuld aktør i den grønne omstilling? Og kan DI være med til at skabe systemforandring?  

Magten ligger hos den ældste del af befolkningen, og det ser ikke ud til at de har tænkt sig at videregive den. Endnu.   
 
For at opnå forandring må man have magt – men hvordan opnås magt? Aktivist og filosof Esther M. Kjeldahl vil i denne programserie belyse magt fra alle vinkler og undersøge, hvordan hun og andre unge kan tage den.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50495848/ungdomsmagt_eps_27_final.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 13 Jul 2022 05:00:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50495848/ungdomsmagt_eps_27_final.mp3" length="3165" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:52:45</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Magten over vores fælles jord</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50457706/ungdomsmagt_eps_26_final.mp3</link>
			<description>Hvem har egentlig magten over vores fælles jorde? Og hvilken betydning har den måde, vi dyrker jorden, for klima- og biodiversitetskrisen? For at blive klogere på det, har vi besøg af en jordbruger i studiet, som er en del af en ny generation af jordbrugere, der ønsker at dyrke jorden på en mere regenerativ måde. 

Magten ligger hos den ældste del af befolkningen, og det ser ikke ud til at de har tænkt sig at videregive den. Endnu.   
 
For at opnå forandring må man have magt – men hvordan opnås magt? Aktivist og filosof Esther M. Kjeldahl vil i denne programserie belyse magt fra alle vinkler og undersøge, hvordan hun og andre unge kan tage den.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50457706/ungdomsmagt_eps_26_final.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 05 Jul 2022 05:00:03 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50457706/ungdomsmagt_eps_26_final.mp3" length="3121" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:52:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Ungeministeren fra Coop - Med Tobias Simonsen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50290614/ungdomsmagt_folkem_det_final.mp3</link>
			<description>I dette afsnit har vi besøg af Coops nye ungeminister, Tobias Simonsen. Tilbage i februar inviterede vi COOPs HR direktør og den ansvarlige i COOPs nye unge-agenda i studiet for at høre om en ny stilling, de havde slået op: De ledte efter en ungeminister. Vi spurgte dem, hvad stillingen gik ud på, og hvordan de ville sikre, at stillingen ikke bare var youthwashing. Nu er COOPs Ungeminister fundet og valgt. Og vi spørger ham, hvorfor han stillede op, hvad hans visioner for ungeinddragelse er, og hvordan han vil sikre, at der ikke blot bliver tale om pseudo-inddragelse. 

Magten ligger hos den ældste del af befolkningen, og det ser ikke ud til at de har tænkt sig at videregive den. Endnu.   

For at opnå forandring må man have magt – men hvordan opnås magt? Aktivist og filosof Esther M. Kjeldahl vil i denne programserie belyse magt fra alle vinkler og undersøge, hvordan hun og andre unge kan tage den.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50290614/ungdomsmagt_folkem_det_final.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Jun 2022 05:00:03 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50290614/ungdomsmagt_folkem_det_final.mp3" length="3138" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:52:18</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Fra Folkemødet</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50264443/ungdomsmagt_folkem_det_final.mp3</link>
			<description>Ungdomsmagt har været på Folkemødet på Bornholm. I år har Folkemødet teamet op med Tuborgfondet for at få flere unge med til den store demokratifest.  
Vi har talt med projektlederen bag det nye ungeinitiativ Ung Agenda, og vi har talt med unge selv. Er det lykkedes at gøre Folkemødet mere relevant for unge? Hør også reportager fra debatter og arrangementer om blandt andet unges trivsel og unge i bestyrelser.  

Magten ligger hos den ældste del af befolkningen, og det ser ikke ud til at de har tænkt sig at videregive den. Endnu.   
 
For at opnå forandring må man have magt – men hvordan opnås magt? Aktivist og filosof Esther M. Kjeldahl vil i denne programserie belyse magt fra alle vinkler og undersøge, hvordan hun og andre unge kan tage den.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50264443/ungdomsmagt_folkem_det_final.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 22 Jun 2022 05:00:03 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50264443/ungdomsmagt_folkem_det_final.mp3" length="3138" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:52:18</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Har Ungdomspartierne magt? - Med Jacob Robsøe</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50196417/ungdomsmagt_23_ungdomspolitik_final.mp3</link>
			<description>I denne episode af Ungdomsmagt undersøger vi ungdomspolitik. Er det egentlig en effektiv vej til at skabe forandringer at melde sig ind i et ungdomsparti, eller er der så mange normer og et så fast magthierarki indenfor partierne, at man bliver institutionaliseret allerede fra dag et af? Og hvad er relationen mellem ungdomspartierne og moderpartierne? Vi har Jacob Robsøe i studiet, der er formand for Radikal Ungdom. 

Magten ligger hos den ældste del af befolkningen, og det ser ikke ud til, at de har tænkt sig at videregive den. Endnu.   
 
For at opnå forandring må man have magt – men hvordan opnås magt? Aktivist og filosof Esther M. Kjeldahl vil i denne programserie belyse magt fra alle vinkler og undersøge, hvordan hun og andre unge kan tage den.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50196417/ungdomsmagt_23_ungdomspolitik_final.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 15 Jun 2022 05:00:03 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50196417/ungdomsmagt_23_ungdomspolitik_final.mp3" length="3191" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:11</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Unge i bestyrelser - Med Ungdomsøen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50009490/ungdomsmagt_eps_22_final.mp3</link>
			<description>I dette afsnit taler vi om unge i bestyrelser. Bestyrelser sidder med rigtig meget magt, og der er alt for få unge repræsenteret. Derfor har vi inviteret to medlemmer af Ungdomsøens bestyrelse i studiet. Ungdomsøen har eksperimenteret med en måde at have unge med i bestyrelsen, en såkaldt Ungeobservator. Vi skal høre om, hvordan det er at sidde med i bestyrelsen som ung og om løsninger på, hvordan flere unge får muligheden for at sidde i en bestyrelse.  

Magten ligger hos den ældste del af befolkningen, og det ser ikke ud til at de har tænkt sig at videregive den. Endnu.   
For at opnå forandring må man have magt – men hvordan opnås magt?

Aktivist og filosof Esther M. Kjeldahl vil i denne programserie belyse magt fra alle vinkler og undersøge, hvordan hun og andre unge kan tage den.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50009490/ungdomsmagt_eps_22_final.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Jun 2022 05:00:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50009490/ungdomsmagt_eps_22_final.mp3" length="3187" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:07</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Magtmisbrug i musikbranchen - Med Rosa Lois Balle Yahiya</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50007707/ungdomsmagt_eps_21_final.mp3</link>
			<description>Vi fortsætter vores undersøgelse af magt i kulturbrancen og denne gang skal vi tale om musikbranchen. Foreningen Another Life har for første gang kortlagt, hvordan det står til med repræsentation, diskrimination og mentalt helbred i den danske musikbranche, og de vandt for nyligt Steppeulvens Initiativpris. I denne episode af Ungdomsmagt taler vi med Rosa Lois Balle Yahiya, der er stifter af foreningen. Vi skal blandt andet lære om de bagvedliggende magtdynamikker i branchen, og hvad der er vejen frem. 

Magten ligger hos den ældste del af befolkningen, og det ser ikke ud til at de har tænkt sig at videregive den. Endnu.   
 
For at opnå forandring må man have magt – men hvordan opnås magt? Aktivist og filosof Esther M. Kjeldahl vil i denne programserie belyse magt fra alle vinkler og undersøge, hvordan hun og andre unge kan tage den.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50007707/ungdomsmagt_eps_21_final.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 01 Jun 2022 05:16:50 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50007707/ungdomsmagt_eps_21_final.mp3" length="3184" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:04</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Magt i kunstverdenen - med Anouska Ingerdahl Kobus</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49919375/ungdomsmagt_nr_20_anouska_52_55.mp3</link>
			<description>Det er ikke altid det letteste at begå sig i kunstverdenen, en verden præget af ulige kønsfordeling og sløje lønninger.  I dette program får Esther besøg af Anouska Ingerdahl Kobus, MA i samtidskunst og ansat på Charlottenborg Kunsthal, til en snak om kunstverdenen behind the scenes. Hvilken magtdynamik er der? Kan kunsten være med til at skabe systemforandring? Og hvad gør man som ung, spirende kunstner for at bryde igennem? Lyt med og find ud af hvorfor der er håb og reelle muligheder for forandring til det bedre.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49919375/ungdomsmagt_nr_20_anouska_52_55.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 25 May 2022 05:16:55 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49919375/ungdomsmagt_nr_20_anouska_52_55.mp3" length="3175" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:52:55</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Magt i tekstilindustrien - Med Esben Licht</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49829060/ungdomsmagt_eps_19_final.mp3</link>
			<description>I denne episode skal vi undersøge tekstilindustrien. Hvor stor en magt der er i mode? Og hvor stor en bagside af medaljen er der i modetrends og tekstilindustrien? Vi har besøg af tekstiliværksætter og medstifter af tænketanken Tekstilrevolutionen Esben H. Licht i dag. Han skal hjælpe os med at svare på de spørgsmålene om magt i tøjindustrien og give både virksomheder og forbrugere gode råd til at løse problemerne.  

Magten ligger hos den ældste del af befolkningen, og det ser ikke ud til at de har tænkt sig at videregive den. Endnu.   
 
For at opnå forandring må man have magt – men hvordan opnås magt? Aktivist og filosof Esther M. Kjeldahl vil i denne programserie belyse magt fra alle vinkler og undersøge, hvordan hun og andre unge kan tage den.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49829060/ungdomsmagt_eps_19_final.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 18 May 2022 05:17:59 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49829060/ungdomsmagt_eps_19_final.mp3" length="3178" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:52:58</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Magt i den antropocæne tidsalder - Med Lars Tønder</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49743222/ungdomsmagt_eps_18_final.mp3</link>
			<description>Magten ligger hos den ældste del af befolkningen, og det ser ikke ud til at de har tænkt sig at videregive den. Endnu.   
 
For at opnå forandring må man have magt – men hvordan opnås magt? Aktivist og filosof Esther M. Kjeldahl vil i denne programserie belyse magt fra alle vinkler og undersøge, hvordan hun og andre unge kan tage den.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49743222/ungdomsmagt_eps_18_final.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 11 May 2022 05:18:23 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49743222/ungdomsmagt_eps_18_final.mp3" length="3192" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:12</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hvilken magt har folkekirken? - Med Brian Arly Jacobsen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49637896/folkekirken3.mp3</link>
			<description>I dag går vi tilbage til et klassisk magtspørgsmål, nemlig spørgsmålet om forholdet mellem magt og religion. I skolen lærer vi, at vi i Danmark lever i et sekulariseret samfund. At kirken er adskilt fra staten og dermed ikke har nogen formel magt over os. Men holder det? Til at få svar på det spørgsmål har vi inviteret religionssociolog, Brian Arly Jacobsen i studiet.

Magten ligger hos den ældste del af befolkningen, og det ser ikke ud til at de har tænkt sig at videregive den. Endnu.   
 
For at opnå forandring må man have magt – men hvordan opnås magt? Aktivist og filosof Esther M. Kjeldahl vil i denne programserie belyse magt fra alle vinkler og undersøge, hvordan hun og andre unge kan tage den.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49637896/folkekirken3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 04 May 2022 05:18:51 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49637896/folkekirken3.mp3" length="3210" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:30</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Intern magtevaluering - Med Esther Kjeldahl</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49557130/opsamling3.mp3</link>
			<description>I denne episode kigger vi indad og vender, hvordan det står til med ungdomsmagten. Esther fortæller om sit eget forhold til magt, og hvad der har gjort indtryk på hende i programserien. Vi taler også om, hvad der optager Esther allermest lige nu - og hvilke drømme vi har på vegne af Ungdomsmagt. 

Magten ligger hos den ældste del af befolkningen, og det ser ikke ud til at de har tænkt sig at videregive den. Endnu.   
 
For at opnå forandring må man have magt – men hvordan opnås magt? Aktivist og filosof Esther M. Kjeldahl vil i denne programserie belyse magt fra alle vinkler og undersøge, hvordan hun og andre unge kan tage den.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49557130/opsamling3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Apr 2022 05:19:41 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49557130/opsamling3.mp3" length="3214" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:34</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Magtdynamikker i filmbranchen - Med Laura Kjær</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49397906/ungdomsmagt_eps_15_final.mp3</link>
			<description>Hver anden kvinde og hver femte mand har oplevet grænseoverskridende adfærd i film-, medie- og teaterbranchen. Det konkluderede en rapport fra Aarhus Universitet i 2020. Siden #metoo begyndte at rulle i efteråret 2017, har der været den ene sag efter den anden om magtmisbrug i branchen.  

Er der noget særligt ved magtdynamikkerne i film- og teaterbranchen, der gør, at de her ting sker igen og igen? Og hvordan er det at være ung skuespiller i en branche, der er kendt for skandaler? 

Skuespiller Laura Kjær er ugens gæst i Ungdomsmagt, og Esther tager en snak med hende om magthierarkier og sexisme i filmbranchen, om hvad der har ændret sig, og hvad der stadig mangler at blive gjort for, at film- og skuespillerbranchen bliver et trygt sted at være for alle unge fremover. 

Magten ligger hos den ældste del af befolkningen, og det ser ikke ud til at de har tænkt sig at videregive den. Endnu.   

For at opnå forandring må man have magt – men hvordan opnås magt? Aktivist og filosof Esther M. Kjeldahl vil i denne programserie belyse magt fra alle vinkler og undersøge, hvordan hun og andre unge kan tage den.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49397906/ungdomsmagt_eps_15_final.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 13 Apr 2022 05:11:55 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49397906/ungdomsmagt_eps_15_final.mp3" length="3185" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:05</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Propaganda som magtform - Med Klaus Bruhn Jensen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49325313/ungdomsmagt_eps_14_done.mp3</link>
			<description>I denne uge af Ungdomsmagt har Esther M. Kjeldahl sat sig for at blive klogere på propaganda som magtform. Derfor har hun inviteret Klaus Bruhn Jensen, der er professor ved Institut for Kommunikation ved Københavns Universitet, i studiet. De taler om historiske eksempler på propaganda, aktuelle former for propaganda, hvordan propaganda har udviklet sig i samspil med medieudviklingen, og hvordan propaganda kan true demokratiet.  
Og så tager de en kritisk snak om, hvad for noget propaganda vi selv i Danmark bliver udsat for, og hvordan vi kan modarbejde det.

Magten ligger hos den ældste del af befolkningen, og det ser ikke ud til at de har tænkt sig at videregive den. Endnu.   
 For at opnå forandring må man have magt – men hvordan opnås magt? Aktivist og filosof Esther M. Kjeldahl vil i denne programserie belyse magt fra alle vinkler og undersøge, hvordan hun og andre unge kan tage den.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49325313/ungdomsmagt_eps_14_done.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Apr 2022 05:15:43 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49325313/ungdomsmagt_eps_14_done.mp3" length="3177" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:52:57</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#13 Skaber boligmarkedet ulighed mellem generationer? - Med Lawand Hiwa Namo</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49224386/ungdomsmagt_eps_13_final.mp3</link>
			<description>“Den største generationsplyndring i 100 år.” Intet mindre.  
Sådan har skribent og ung debattør Lawand Hiwa Namo beskrevet boligmarkedet i de store danske byer i en kronik i Information.  
 
Hvad er konsekvenserne af det nuværende boligmarked for unge? Hvordan kommer man ind i varmen? Og hvad har Lawand selv gjort for at komme ind på boligmarkedet? Og hvem skal lige tage ansvar for at bremse den ulighed, der ser ud til kun at eskalere? Det skal vi tale om i dagens program, hvor vi har inviteret Lawand Hiwa Namo i studiet. 

Magten ligger hos den ældste del af befolkningen, og det ser ikke ud til at de har tænkt sig at videregive den. Endnu.   
 
For at opnå forandring må man have magt – men hvordan opnås magt? Aktivist og filosof Esther M. Kjeldahl vil i denne programserie belyse magt fra alle vinkler og undersøge, hvordan hun og andre unge kan tage den.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49224386/ungdomsmagt_eps_13_final.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Mar 2022 05:02:13 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49224386/ungdomsmagt_eps_13_final.mp3" length="3188" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:08</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#12 Dialogmøde om magtdynamikker i klimajournalistikken - med Mathias Sindberg og Martin Bahn</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49147499/ungdomsmagt_eps_12_final.mp3</link>
			<description>“Woke klimakamp. Aktivister trækker klimaet derhen, hvor vi altid bliver uvenner: Identitetspolitikken.” Sådan lød overskriften på en artikel, som Informations journalister Mathias Sindberg og Martin Bahn skrev tilbage i november sidste år. 

Artiklen kom som reaktion på en kronik om klimakrisens historiske rødder, som Esther og hendes med-klimaaktivist Selma de Montgomery fik bragt i Information ugen inden.  
Responsen fra journalisterne vækkede nogle refleksioner hos Esther over, hvem der har magten til at definere, hvilke emner der er relevante og ikke relevante i klimadebatten, og om der også er et alders- og kønsaspekt på spil. 
Derfor har Esther inviteret de to journalister i studiet til en snak om, hvad det lige var, der skete.  

Magten ligger hos den ældste del af befolkningen, og det ser ikke ud til at de har tænkt sig at videregive den. Endnu.   

For at opnå forandring må man have magt – men hvordan opnås magt? Aktivist og filosof Esther M. Kjeldahl vil i denne programserie belyse magt fra alle vinkler og undersøge, hvordan hun og andre unge kan tage den.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49147499/ungdomsmagt_eps_12_final.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Mar 2022 06:06:24 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49147499/ungdomsmagt_eps_12_final.mp3" length="3098" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:51:38</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Magts indvirkning på mennesker - med Rasmus Kjeldahl og Vibeke Lunding-Gregersen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49057568/rasmuskjeldahl.mp3</link>
			<description>I denne episode sætter vi fokus på de psykologiske aspekter af magt og hvad der sker, når magtfulde mennesker afgiver magt. Vi har en ganske særlig magtfuld person i studiet, nemlig direktør i Børns Vilkår Rasmus Kjeldahl, som tilmed også er Esthers far. Vi har også interviewet erhvervspsykolog Vibeke Lunding-Gregersen som sætter ord på hvad magt kan gøres ved mennesker. 

Magten ligger hos den ældste del af befolkningen, og det ser ikke ud til at de har tænkt sig at videregive den. Endnu.   
 
For at opnå forandring må man have magt – men hvordan opnås magt? Aktivist og filosof Esther M. Kjeldahl vil i denne programserie belyse magt fra alle vinkler og undersøge, hvordan hun og andre unge kan tage den.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49057568/rasmuskjeldahl.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 16 Mar 2022 06:09:21 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49057568/rasmuskjeldahl.mp3" length="3194" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:14</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Når magt bliver til vold - Med Ditte Bjerregaard</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48978848/dittebjerre3.mp3</link>
			<description>I anledningen af kvindernes internationale kampdag sætter vi fokus på vold mod kvinder. Stifter af Center for magtanalyse, Ditte Bjerregaard, er i studiet og fortæller om sammenhængen mellem vold og magt. Vi taler om hvornår magt bliver til vold, om vold i et kønsperspektiv og om strukturerne bag fysisk og psykisk vold.

Magten ligger hos den ældste del af befolkningen, og det ser ikke ud til at de har tænkt sig at videregive den. Endnu.   
 
For at opnå forandring må man have magt – men hvordan opnås magt? Aktivist og filosof Esther M. Kjeldahl vil i denne programserie belyse magt fra alle vinkler og undersøge, hvordan hun og andre unge kan tage den.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48978848/dittebjerre3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 09 Mar 2022 06:12:19 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48978848/dittebjerre3.mp3" length="3210" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:30</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Stemmen som magtfaktor - med Nanna Vestgård</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48870444/ep9mp3.mp3</link>
			<description>Måden du taler på kan have indflydelse på, hvordan andre opfatter dig. I denne episode hjælper talerådgiver Nanna Vestgård os med at forstå, hvordan stemmeføring, pauser og dialekter kan hjælpe unge til at have mere gennemslagskraft, når vi tager ordet i forsamlinger. For kan man egentligt lave om på sin stemme? - og bør man? 


Magten ligger hos den ældste del af befolkningen, og det ser ikke ud til at de har tænkt sig at videregive den. Endnu.   
 
For at opnå forandring må man have magt – men hvordan opnås magt? Aktivist og filosof Esther M. Kjeldahl vil i denne programserie belyse magt fra alle vinkler og undersøge, hvordan hun og andre unge kan tage den.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48870444/ep9mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 02 Mar 2022 06:14:58 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48870444/ep9mp3.mp3" length="3211" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:31</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Studenteroprøret '22 - Med Elizabeth Nielsen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48818124/ungdomsmagt_eps_8_final.mp3</link>
			<description>Elizabeth Nielsen er med i den inderste kerne af Studenteroprøret ‘22. Hun var med helt fra start, da hendes egen uddannelse på Copenhagen Business School stod til at lukke som en del af regeringens udflytningsplan. Senere voksede bevægelsen og blev til en national bevægelse af studerende på tværs af landets universiteter. For Studenteroprøret ‘22 handler om meget mere end nedlukning og udflytning af uddannelser. Det handler om magt. Hør i dette afsnit hvorfor og hør om, hvilke aktivistiske metoder Studenteroprørets studerende har brugt i kampen om at blive set, hørt og inddraget. 

Magten ligger hos den ældste del af befolkningen, og det ser ikke ud til, at de har tænkt sig at videregive den. Endnu.   
 
For at opnå forandring må man have magt – men hvordan opnås magt? Aktivist og filosof Esther M. Kjeldahl vil i denne programserie belyse magt fra alle vinkler og undersøge, hvordan hun og andre unge kan tage den.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48818124/ungdomsmagt_eps_8_final.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Feb 2022 06:06:46 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48818124/ungdomsmagt_eps_8_final.mp3" length="3183" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:03</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Ung indflydelse i regionsrådene - Med Grethe Olivia Nielsson</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48726321/ep7mp3.mp3</link>
			<description>Det ér svært at mobilisere unge politikere til at stille op til de større politiske poster som for eksempel byrådet og regionsrådet. 
Begge råd er ellers der hvor unge kan få kæmpe meget indflydelse – og ikke mindst -&gt; magt. Om det er på kommunalt plan eller på regionalt plan. 

Magten ligger hos den ældste del af befolkningen, og det ser ikke ud til, at de har tænkt sig at videregive den. Endnu.

For at opnå forandring må man have magt – men hvordan opnås magt? Aktivist og filosof Esther M. Kjeldahl vil i denne programserie belyse magt fra alle vinkler og undersøge, hvordan hun og andre unge kan tage den.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48726321/ep7mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 16 Feb 2022 06:09:34 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48726321/ep7mp3.mp3" length="3208" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:28</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Magthierarkier i folkeskolen - Med Mette Toft Nielsen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48625830/episode6mp3.mp3</link>
			<description>Folkeskolens opgave er at forberede eleverne til deltagelse, medansvar, rettigheder og pligter i et samfund med frihed og folkestyre. Men lever folkeskolen egentligt op til det ansvar? I den her episode giver, folkeskolelærer og selvstændig konsulent, Mette Toft Nielsen, sit bud på, hvordan vi kan være mere opmærksomme på, hvilket magthierarki vi bliver præsenteret for i skoletiden.



Magten ligger hos den ældste del af befolkningen, og det ser ikke ud til at de har tænkt sig at videregive den. Endnu.

For at opnå forandring må man have magt – men hvordan opnås magt? Aktivist og filosof Esther M. Kjeldahl vil i denne programserie belyse magt fra alle vinkler og undersøge, hvordan hun og andre unge kan tage den.

Magten ligger hos den ældste del af befolkningen, og det ser ikke ud til at de har tænkt sig at videregive den. Endnu.   
 
For at opnå forandring må man have magt – men hvordan opnås magt? Aktivist og filosof Esther M. Kjeldahl vil i denne programserie belyse magt fra alle vinkler og undersøge, hvordan hun og andre unge kan tage den.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48625830/episode6mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 09 Feb 2022 06:12:46 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48625830/episode6mp3.mp3" length="3209" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:29</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Coop vil ha' en ungeminister - med Lotte Hjortlund og Klara Linnet</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48521053/ep5mp3.mp3</link>
			<description>Lotte Hjortlund Andersen, Coops HR-direktør, er i studiet for at fortælle om tankerne bag den for nyligt opslåede stilling som Ungeminister i Coop. I studiet er også Klara Sofie Linnet, der har været med til at udvikle Coops nye unge-agenda, der har til formål at give mere medbestemmelse til virksomhedens 25.000 medarbejdere under 25 år. Men hvad laver en ungeminister, og hvordan sikrer man reel indflydelse?

Magten ligger hos den ældste del af befolkningen, og det ser ikke ud til at de har tænkt sig at videregive den. Endnu.   
 
For at opnå forandring må man have magt – men hvordan opnås magt? Aktivist og filosof Esther M. Kjeldahl vil i denne programserie belyse magt fra alle vinkler og undersøge, hvordan hun og andre unge kan tage den.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48521053/ep5mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 02 Feb 2022 06:09:59 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48521053/ep5mp3.mp3" length="3179" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:52:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hvordan kan vi få indflydelse på klimapolitik? Med Julian Lo Curlo og Emma Turkki</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48422233/um_eps4mp3.mp3</link>
			<description>Julian Lo Curlo og Emma Turkki er i studiet for at dele deres erfaringer med at være FN ungdomsdelegater. De har begge være med i lokalerne, når de store klimapolitiske beslutninger skulle træffes. Vi taler om muligheden for at påvirke forhandlingerne gennem formelle institutioner, men også om risikoen for kun at være inviteret med på grund af den symbolske værdi af at have unge ved forhandlingsbordet – såkaldt ’youthwashing’. Julian indvier os også i sit speciale, hvor han netop har undersøgt, hvilke strategier unge bruger for at få indflydelse på klimapolitik.

Magten ligger hos den ældste del af befolkningen, og det ser ikke ud til at de har tænkt sig at videregive den. Endnu.   
 
For at opnå forandring må man have magt – men hvordan opnås magt? Aktivist og filosof Esther M. Kjeldahl vil i denne programserie belyse magt fra alle vinkler og undersøge, hvordan hun og andre unge kan tage den.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48422233/um_eps4mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Jan 2022 22:08:54 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48422233/um_eps4mp3.mp3" length="3212" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:32</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Talens magt - Med Louise Fischer-Nielsen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48294923/ungdomsmagt_eps_3_final.mp3</link>
			<description>Retoriker Louise Fischer-Nielsen giver i dette afsnit en indsigt i retorikkens verden – og kommer med sit bud på, hvordan vi gennem retorik kan skabe mere indflydelse, gennemslagskraft og magt til ungdommen. Romeren Cicero mente tilbage i 46 år før vores tidsregning, at en god tale kan bevæge, belære eller endda flytte holdninger. Men holder den tanke stadig i dag?

I programmet bruger vi klip fra CNN, DR og Den Grønne Studenterbevægelse.

Magten ligger hos den ældste del af befolkningen, og det ser ikke ud til at de har tænkt sig at videregive den. Endnu.   
 
For at opnå forandring må man have magt – men hvordan opnås magt? Aktivist og filosof Esther M. Kjeldahl vil i denne programserie belyse magt fra alle vinkler og undersøge, hvordan hun og andre unge kan tage den.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48294923/ungdomsmagt_eps_3_final.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Jan 2022 06:15:35 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48294923/ungdomsmagt_eps_3_final.mp3" length="3198" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:18</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Valgretsalderen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48236808/ungdomsmagt_eps2_final.mp3</link>
			<description>Magten ligger hos den ældste del af befolkningen, og det ser ikke ud til at de har tænkt sig at videregive den. Endnu.   
 
For at opnå forandring må man have magt – men hvordan opnås magt? Aktivist og filosof Esther M. Kjeldahl vil i denne programserie belyse magt fra alle vinkler og undersøge, hvordan hun og andre unge kan tage den.

I andet afsnit af Ungdomsmagt undersøger Esther Kjeldahl valgretsalderen – for i vores repræsentative demokrati, må dét være et vigtigt sted at begynde, hvis unge skal have mere magt og indflydelse på den fremtid, vi skal overtage.  
 
Hvad er holdningerne for og imod at sætte den ned? Hvad skal der til for at ændre valgretsalderen, og hvad vil det betyde, hvis unge under 18 år får mulighed for at stemme ved valg? Til at besvare spørgsmålene har Esther besøg af Jelva Illeris Schultz fra blandt andet Den Grønne Studenterbevægelse og Ungdommens Klimaoprør, og hun mener, at valgretsalderen bør sættes ned. Esther taler også med Karina Kosiara-Pedersen, lektor ved Institut for Statskundskab ved Københavns Universitet, og Anni Matthiesen, der er indenrigsordfører for Venstre.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48236808/ungdomsmagt_eps2_final.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Jan 2022 06:02:44 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48236808/ungdomsmagt_eps2_final.mp3" length="3170" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:52:50</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hvem har magten? Med Christoph Ellersgaard</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48036474/ungdomsmagt_eps1_final.mp3</link>
			<description>Magten ligger hos den ældste del af befolkningen, og det ser ikke ud til at de har tænkt sig at videregive den. Endnu. Aktivist og filosof Esther Kjeldahl vil i denne programserie belyse magt fra alle vinkler og undersøge, hvordan hun og andre unge kan tage den. Og hvorfor den er god at have. Esther får gæster i studiet, der enten har magt eller ved, hvordan hun kan opnå mere af den.

Forfatter og forsker Christoph Ellersgaard er vores første gæst på vejen mod mere Ungdomsmagt. Christoph har blandt andet været med til at skrive ’Magteliten’, og i det her afsnit optegner han, hvordan magtnetværkerne i Danmark udfolder sig, hvorfor unge ikke har mere magt og ikke mindst, hvilke baner vi skal tænke i, hvis ungdommen skal have mere magt.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48036474/ungdomsmagt_eps1_final.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Jan 2022 06:06:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48036474/ungdomsmagt_eps1_final.mp3" length="3202" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:22</itunes:duration>
		</item>
	</channel>
</rss>
