<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Ungdommen nutildags</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/5104</link>
		<description>Nutidens unge er sarte og snotforkælede, og de har naturligvis meget at lære om livets barske realiteter, uanset om debatten handler om brug af pronomener, sokletter, diagnoser eller kunsten at beruse sig OG tage ansvar for andre end sig selv.I radioprogrammet ‘Ungdommen nutildags' giver René Fredensborg (50 år) gode dårlige råd til Danmarks ungdom. René holdes dog i ørerne af journalistspiren Josephine Romby (27 år), der vil sikre, at det hele ikke ender i øllet gammelmandssnak, når den grænsesøgende livsnyder og fremtidsskeptiske kulturkommentator for alvor går i direkte dialog med ja…ungdommen nu til dags</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/949/ungdommen_nu_til_dags_-_ny.png"/>
		<item>
			<title>En boomer siger bye bye</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50745955/2907_farvel.mp3</link>
			<description>I det sidste afsnit af Ungdommen nutildags taler vi om klimasorg med Sarah Strunge Albertsen, der er klimaaktivist, og har oprettet en sorggruppe for dem, der oplever klimasorg.Derefter taler vi om de sidste tre uger, og René fortæller, hvad han har lært, og giver Josephine et radiofonisk kram._________________________________________Vært: René FredensborgProducer: Josephine RombyGæster: Sarah Strunge Albertsen, Sebastian Peebles og Chano Jørgensen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50745955/2907_farvel.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Jul 2022 11:20:15 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:55</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50745955/2907_farvel.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sabbat så det batter!</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50735900/2807_sabbat_r.mp3</link>
			<description>Dansk Industri advarer mod at tage mere end ét sabbatår. Men mener de virkelig det? Vi har Mikkel Haarder, underdirektør i Dansk Industri i studiet for at forklare.Vi har også Julie Lindemann, forperson for Danske Studerende Fællesråd, Maria Ladegaard, Landsformand for Venstres Ungdom og Sofie Lippert, folketingskandidat for Socialistisk Folkeparti med. Det er lidt politisk i dag, men vigtigt!Dagens råd: Du skal fjumre at det, du vil.____________________________________________Vært: René FredensborgProducer: Josephine RombyGæster: Mikkel Haarder, Maria Ladegaard, Julie Lindemann og Sofie Lippert.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50735900/2807_sabbat_r.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Jul 2022 11:37:55 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50735900/2807_sabbat_r.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Boomeren og de 72 køn</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50724841/2707_k_nsidentitet.mp3</link>
			<description>René er i tvivl om hvorvidt der findes mere end to køn, men Oliver Anton, ordfører for Ungdomsbureauet, sætter en fod i døren hos den heteronormative, ciskønnede boomer.

Hør årets mindst forudindtagede samtale om queers, pronominer, kønsidentitet, safe spaces og alverdens spændende kønsudtryk.

Dagens råd: Respekter retten til at definere sig selv
__________________________________________________
Vært: René Fredensborg

Producer: Josephine Romby

Gæst: Oliver Anton</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50724841/2707_k_nsidentitet.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Jul 2022 11:25:32 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:56</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50724841/2707_k_nsidentitet.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vi søger bolig!</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50714494/2607_bolig.mp3</link>
			<description>René søger bolig, hans søn søger bolig, og for rigtig mange unge er det svært at finde en bolig - særligt hvis man er studerende.

Derfor taler vi i dag om boligpolitik, og vi har inviteret Mads Øbakke, levevilkårspolitisk næstforperson i Danske Studerendes Fællesråd i studiet. Vi spørger Jakob Næsager, børne- og ungdomsborgmester i Københavns Kommune og medlem af Det Konservative Folkeparti og Jonas Bjørn, medlem af borgerrepræsentationen i Københavns Kommune for Socialdemokratiet, hvordan vi skal løse boligsituationen for de unge i København.

Derudover får vi inputs fra Curt Liliegreen, direktør for Boligøkonomisk Videncenter, som sætter ord på, hvorfor boligsituationen ser ud som den gør i dag.
_______________________________________________________
Vært: René Fredensborg

Producer: Josephine Romby

Gæster: Emil, Mads Øbakke, Jakob Næsager, Jonas Bjørn og Curt Liliegreen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50714494/2607_bolig.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 26 Jul 2022 11:25:53 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:57</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50714494/2607_bolig.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er du nogens bedste ven?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50702819/2507_venskaber.mp3</link>
			<description>Hvornår ved man, om man er venner? Hvad gør man, hvis ens bedste ven har en bedre ven? Og hvad gør man, når man vokser fra hinanden?

I dag taler vi om venskab. Vi har inviteret Jens, Johannes og Olga i studiet. Jens og Johannes er bedste venner, som mødtes online, og Olga er Renés online ven, som han møder første gang i dag.
____________________________________________
Vært: René Fredensborg

Producer: Josephine Romby

Gæster: Olga, Jens og Johannes</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50702819/2507_venskaber.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Jul 2022 11:48:34 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:56</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50702819/2507_venskaber.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sokletter og svære relationer</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50677133/2207_evaluering.mp3</link>
			<description>I dagens afsnit evaluerer vi lidt på programmet, og René får lov til at brokke sig - som altid.

I anden halvdel af programmet taler vi med Sille Andrea Nørgaard, der er projektleder for Ung på Linje - Ungdommens Røde Kors. Vi får en top 6 over samtaleemner.
_________________________________________________________
Vært: René Fredensborg

Producer: Josephine Romby

Gæster: Sille Andrea Nørgaard</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50677133/2207_evaluering.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Jul 2022 11:15:33 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:55</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50677133/2207_evaluering.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Diagnose-bingo</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50666384/2107_diagnose_bingo.mp3</link>
			<description>Et stigende antal børn og unge får en psykiatrisk diagnose. Men betyder det, at der er flere børn, der er psykisk syge, eller er der bare flere, der får det diagnostiseret?
 
Vi ringer til Mia Kristina Hansen, der er formand for SIND, og så taler vi med tre mennesker, der selv har eller har haft diagnoser, for at høre hvordan de har det med deres diagnose.

René spørger, om de ville anbefale ham at blive udredt - det er der delte meninger om.
________________________________________
Vært: René Fredensborg

Producer: Josephine Romby

Gæster: Mia Kristina Hansen, Sebastian Peebles, Runa Marie Luth og Peter</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50666384/2107_diagnose_bingo.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Jul 2022 11:17:35 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:44</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50666384/2107_diagnose_bingo.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hej influencer, hvem er du egentlig?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50655602/2007_influencers.mp3</link>
			<description>René drømmer om at få sit gennembrud som Danmarks ældste influencer, men hvor meget skal man give af sig selv?

Det spørger vi de to influencere og youtubere Astrid Olsen og Rasmus Brohave om.

Dagens råd: Vær dig selv, det er det letteste at holde styr på.
___________________________________________________________
Vært: René Fredensborg

Producer: Josephine Romby

Gæster: Astrid Olsen og Rasmus Brohave</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50655602/2007_influencers.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 20 Jul 2022 11:27:57 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:56</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50655602/2007_influencers.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ensomhed: Bryd tabuet!</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50644940/1907_ensomhed.mp3</link>
			<description>220.000 unge føler sig ensomme. Ensomhed er noget, der rammer alle aldersgrupper, men det fylder mest hos de 16 til 22-årige.

Hvad betyder SoMe for ensomhed, er ensomhed et livsvilkår, og hvad kan man gøre for at føle sig mindre ensom? Alt det taler vi om med psykolog Camilla Karmark og Kasper Holst, frivillig hos Ventilen.

Dagens råd: Tal om din ensomhed!
______________________________________
Vært: René Fredensborg

Producer: Josephine Romby

Gæster: Camilla Karmark og Kasper Holst</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50644940/1907_ensomhed.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 19 Jul 2022 11:24:49 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50644940/1907_ensomhed.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Reality: Vi knepper lortet!</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50610070/1807_reality.mp3</link>
			<description>René forstår ikke reality - Hvorfor udstille sig selv på den måde?

Det spørger vi de tidligere Paradise-deltagere Anton Underbjerg, Patrick Toft Larsen og Lenny Pihl om. Lyt med og få gode, dårlige råd om at fucke det hele op, og leve i nuet.
_____________________________________________
Vært: René Fredensborg

Producer: Josephine Romby

Gæster: Anton Underbjerg, Patrick Toft Larsen og Lenny Pihl</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50610070/1807_reality.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 18 Jul 2022 11:39:31 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:56</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50610070/1807_reality.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Curling er dødt</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50581706/1507_curling.mp3</link>
			<description>René mener, at ungdommen bliver curlet for meget af deres forældre - men er det overhoved tilfældet, og er det et problem?

Vi taler med curlingbørn, curlingforældre, og psykolog Rikke Yde Tordrup, der gerne vil aflive begrebet til fordel for at få mere fokus på de problemer som børn og unge reelt har. Blandt andet at alt for få voksne i skoler og institutioner.

Konklusion: Omsorg avler omsorg.
__________________________________________
Vært: René Fredensborg

Producer: Josephine Romby

Gæster: Rikke Yde Tordrup, Oscar Lasson, Bettina Lübcke Berthou, Gabrielle Gallagher &amp; Michael Hansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50581706/1507_curling.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 15 Jul 2022 11:45:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:55</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50581706/1507_curling.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Curling er dødt</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50581422/1507_curling.mp3</link>
			<description>René mener, at ungdommen bliver curlet for meget af deres forældre - men er det overhoved tilfældet, og er det et problem?

Vi taler med curlingbørn, curlingforældre, og psykolog Rikke Yde Thordrup, der gerne vil aflive begrebet til fordel for at få mere fokus på de problemer som børn og unge reelt har. Blandt andet at alt for få voksne i skoler og institutioner.

Konklusion: Omsorg avler omsorg.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50581422/1507_curling.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 15 Jul 2022 11:22:07 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:55</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50581422/1507_curling.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Omfavn din FOMO</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50569931/1407_fomo.mp3</link>
			<description>De sociale medier lader os konstant vide, hvad vores venner foretager sig af spændende ting. FOMO (Fear of missing out) bliver kaldt en verdensomspændende epidemi, men hvad er det egentlig, vi er bange for at glip af?

Vi har to FOMO'er i studiet: Andreas, som er anonym og Sebastian Peebles, radiovært på 24syv, for at tale om deres FOMO, og så får vi gode råd af psykolog Camilla Karmark om, hvordan man kan håndterer begrebet.
_____________________________________________
Værter: Josephine Romby &amp; René Fredensborg

Gæster: Sebastian Peebles, Andreas og Camilla Karmark</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50569931/1407_fomo.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Jul 2022 11:19:52 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:55</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50569931/1407_fomo.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Samtykke, samtykke, samtykke</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50557008/1307_samtykke.mp3</link>
			<description>René er imod, at samtykke skal sættes på paragraffer. Men er det fordi han, i al sin selvudnævnte boomer-glory, unødvendigt komplicerer en meget simpelt ting - samtykkelovgivningen.

I dag taler vi med Amalie Hallberg, hovedbestyrelsesmedlem hos Amnesty International og Sofie Lippert, radiovært og folketingskandidat for Socialistisk Folkeparti, om samtykke og samtykkeloven - og bliver næsten enige om, at samtykkelovgivningen er vigtig og nødvendig.
_________________________________________________
Værter: Josephine Romby &amp; René Fredensborg

Gæster: Sofie Lippert og Amalie Hallberg</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50557008/1307_samtykke.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 13 Jul 2022 11:29:25 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:57</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50557008/1307_samtykke.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Et hul i jorden</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50545632/1207_graver_hul_i_jorden.mp3</link>
			<description>Rasmus Jonstrup er ung og drikker ikke. Til gengæld går han gerne selv til fester, og bruger en del af sin tid på at lære andre unge at navigere i drukfællesskabet - uden alkohol. Dermed afrunder vi ølbong-temaet fra i går.

Derefter graver vi huller i sandet. Det er den nye trend blandt unge drenge, hvor de mødes på stranden og graver huller for fællesskabets skyld. Det taler vi med Anton Ørsted von Voss og Noah Hütten Anker Hansen om, som mødte hinanden på Bellevue Strand i Klampenborg den 4. juli, for at grave et hul sammen med andre drenge. Nu skal de gøre det igen den 25. juli - men hvad er formålet?
____________________________________________________
Værter: Josephine Romby &amp; René Fredensborg

Gæster: Rasmus Jonstrup, Anton Ørsted von Voss og Noah Hütten Anker Hansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50545632/1207_graver_hul_i_jorden.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 12 Jul 2022 11:16:10 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:54</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50545632/1207_graver_hul_i_jorden.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Så er der bong!</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50533274/1107_lbong.mp3</link>
			<description>Statsminister Mette Frederiksen blåstemplede ølbongen på Roskilde Festival, kun få måneder efter, at Socialdemokratiet foreslog at forbyde salg af alkohol til unge under 18 år.

Men hvad er en ølbong egentlig for et mærkværdigt ritual, og hvorfor er unge så vilde med det? Er det en adgangsbillet til fællesskabet?

Vi har inviteret Christian Roland, Andreas Bekker og Johan Schou Kirchhoff fra Roskilde Festivals 24/7-camp i studiet til at tage en snak om ølbong og alkoholkultur - og så taler vi også med Viktor Holmenlund Larsen og Carl Frost Laursen, der har lavet et ølbongs-hit!

Dagens råd er bær din brandet, og pas på hinanden.
_________________________________________________________
Værter: Josephine Romby &amp; René Fredensborg

Gæster: Christian Roland, Andreas Bekker, Johan Schou Kirchhof, Viktor Holmenlund Larsen og Carl Frost Laursen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50533274/1107_lbong.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 11 Jul 2022 11:28:33 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50533274/1107_lbong.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ungdommen</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50416740/ungdommen.mp3</link>
			<description/>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50416740/ungdommen.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 30 Jun 2022 13:08:48 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:00:09</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50416740/ungdommen.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
