<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Ungdommens Kilde</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4765</link>
		<description>I følge mytologien ligger Ungdommens Kilde dybt inde i Floridas sumpe. Men i æteren findes den for en kort stund på Radio24syv - i form af fem programmer, hvor dyrevennen og mystikeren Annette Røpke viser lytterne vejen til den evige ungdom. Serien handler om, hvordan man som menneske bedst holder sig ung og vital på en naturlig måde. En måde, hvor man tager hensyn til sine medskabninger, ved at tilstræbe ægte bæredygtighed. Hvis man virkelig dykker ned i Ungdommens Kilde, og praktiserer alt, hvad Anette Røpke anbefaler, er hendes påstand, at man i hvert fald bliver 10 år yngre.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/639/Ungdommens_Kilde.png"/>
		<item>
			<title>Usynlige radiobølger, 5G og sundhed</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110216/53966746-audio.mp3</link>
			<description>It’s all about vibrations - It’s all about love. Alt liv udsættes for stråler nemlig evolutionens naturlige elektromagnetisme ( EMS) som fx sollys. Overfor den står den menneskeskabte unaturlige EMS som fx 5G.Hør om de to lejre i denne vanvittigt vigtige og ophedede debat, hvor den ene lejr er overbevist om, hvad der er livsfarligt og hvor den anden lejr mener, vi skaber unødig frygt på et usagligt grundlag! Hvad er den egentlige årsag til at forskerne er SÅ langt fra hinanden?Vi har den ubestridte mest hetzede, men meget erfarne forsker, biokemiker amerikanske Martin Pall med fra Washington, han ser nedsat fertilitet, hormonforstyrrelser, forøget autisme og alzheimer som en livstruende sideeffekt af menneskeskabte radiobølger og i særdeleshed 5G. Rasmus Ejrnæs, biolog og seniorforsker, Institut for Bioscience og Biodiversitet og Dyrlæge Vibeke Frøkjær Jensen, PH.d , forsker indenfor genetik, radiologi og epidemiologi, samt rådgiver for Sikkerhedsrådet i Telekommunikation er begge gæster i studiet.De er delte i debatten omkring hvor alvorligt vi skal tage denne trussel frem for andre trusler.Og måske handler debatten ligeså meget om hvad der sker, når forskere bliver uenige. Hvordan kommer forskere med hver deres spidskompetencer på bølgelængde? Så vi opnår en konstruktiv kommunikation og kan lægge en god plan for noget så vigtigt som vores planets fremtid og alt levendes sundhed.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110216/53966746-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Jul 2019 14:23:58 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110216/53966746-audio.mp3" length="3310" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:10</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Sjælen og vores sundhed</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110217/53966711-audio.mp3</link>
			<description>Kroppen, sindene og de højere bevidstheder er en del af et menneskes hele energetiske system, Kroppen og vores sind er redskaber for vores sjæl - ikke omvendt.Vi har besøg af Peter Rif, han var en af verdens mest succesfulde heste beslagssmede, men ændrede livsbane og er nu BSD kropsterapeut.Han beskriver hvordan han før oplevede egoets evige og vanvittige jagt motiveret af angst for at opnå den umulige uendelige anerkendelse. Nu har han sluppet angsten, opnået selvaccept, fred, og valgt hjertes og kærlighedens vej!Helhedsintegreret sundhed bør være fremtidens sundhedslære.Hør om Intuitiv ThetaGamma HealingsTecnic, der bruges til at ændre og endda ophæve sygdomme med. Det har Per Ryt Hansen, tidl lektor på lærer- og pædagoguddannelsen oplevet. Han lider af slem Horton hovedpine på 30. år og deler ærligt med lytterne sin erfaring den store ændring og nedtoningen af Horton efter en Intuitiv Healing!Morten Storm Overgaard anerkendt forsker i hjernen og bevidsthed kommer med sit syn på hvad bevidsthed og bevidstheder er, og hvorfor sjælsintegration og intuition mon er muligt, kan de defineres eller ikke?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110217/53966711-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Jul 2019 14:21:23 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110217/53966711-audio.mp3" length="3261" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:21</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Vær sammen med dyr</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110220/53966465-audio.mp3</link>
			<description>At være tryg er noget af det sundeste for vores krop, tanker og følelser. Samvær med dyr skaber tryghed, deres tilstedeværelse forøger livslængde og livskvaliteten. De befinder sig udelukkende i nuet, noget som vi mennesker kan have svært ved. De er smukke og fascinerende, nuttede, rare og har aldrig en skjult agenda.Med os er Karen Thodberg, seniorforsker i adfærdsbiolog ved Århus Universitet, for at forklare hvad det er dyresamvær gør ved os.Karsten Key, hestedyrlæge med mobil hestepraksis i Nordsjælland og Jeanne Illum, Indehaver af Terapi Mineatureheste fortæller om på terapihestes gode effekt på mennesker med fx svær angst og børn med ADHD og som besøgsdyr på plejehjem.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110220/53966465-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Jul 2019 12:01:40 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110220/53966465-audio.mp3" length="3282" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Du er hvad du spiser</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110218/53834554-audio.mp3</link>
			<description>Så spis ud fra hvem du i virkeligheden er. Ved du hvad din krop bedst kan lide og tåle ikke mindst Hvis ikke, hvordan finder du så ud af det? Med i studiet til at blive klogere på den rigtige mad til det enkelte menneske er Thomas Rohde, Kok, Crossfitinstruktør, Stenalderkost, Rigtig mad.dk og Søren Eilersen, kok og medstifter af Aarstiderne.dk og Haver til Maver samt konceptet &quot;Magiske Planter&quot; hvor planterne stortrives med musik og dans også Sørens..Med i studiet er også the KefirQueen - Lyt med og lær nyt om kost og en naturlig tilgang til livet og dets planter og bliv inspireret! Et par gode råd:Til de carnivore : Spis primært biodynamisk eller frilandTil de herbivore: Spis primært biodynamisk og økologiskTil de omnivore: Gør begge dele
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110218/53834554-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Jul 2019 10:10:39 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110218/53834554-audio.mp3" length="3299" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Struktureret vand og Homeopati - frekvenseret plante - og blomsterdråber</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110219/53635993-audio.mp3</link>
			<description>Naturen er magisk og har alt det vi skal bruge. Øger vi vores bevidsthed og skærper vores sanser kan vi måske lære at bruge vores mavefornemmelse eller instinktiv telepati og på den måde forsøge at navigere i, hvad der skal til for at naturen kan hjælpe os med vores helbred, både når der skal forebygges og kureres. Hans Christian Andersen er uddannet heilpraktiker og driver Hørsholm Helsekost.Han introducerer os til Homeopatiens forunderlige univers, og fortæller om homeopatiens grundlægger, Samuel Hahnemann, som var tysk læge, filosof og farmaceut.Jan Jepsen har udviklet struktureret vand. Det er H2O i 2 bindinger som giver en sekskantet struktur og skulle være ekstra vitaliserende. Thomas Fryd, filmfotograf, kunstner og fitnesssnørd mangler store dele af sin tarm og han fører os ind i vandfastens verden. Hør om vandets og vandfastens gode effekt på Thomas tarmubalancer.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110219/53635993-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Jul 2019 09:57:13 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/110219/53635993-audio.mp3" length="3264" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:24</itunes:duration>
		</item>
	</channel>
</rss>
