<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Hadprædikanterne</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4180</link>
		<description>19 personer er lige nu nægtet adgang til Danmark og de 25 andre Schengenlande, fordi de er kommet på den danske hadprædikant-liste, som blev indført at Inger Støjberg i 2017.

Radio24syv har interviewet tre af prædikanterne om deres udtalelser, der fik dem på listen.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/472/Hadpr_dikanterne.png"/>
		<item>
			<title>Minister stiller endelig op til interview</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106941/56985249-audio.mp3</link>
			<description>Inger Støjberg fra Venstre stillede aldrig op til interview omkring hadprædikantlisten, da hun var udlændig- og integrationsminister. Langt om længe, efter mange forespørgsler og meget tålmodighed, stiller den nye minister, Mattias Tesfaye endelig op til Interview omkring hadprædikanterne.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106941/56985249-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 12:20:59 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:21:41</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Muhammad Alshareef er ikke længere hadprædikant</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106942/54791421-audio.mp3</link>
			<description>Den canadiske forkynder Muhammad Alshareef er blevet taget af den nationale sanktionsliste, der stemplede ham som hadprædikant. Vi har talt med Muhammad og spurgt, om han nu har tænkt sig at besøge Danmark. – og det er ikke usandsynligt.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106942/54791421-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 16 Aug 2019 10:32:46 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:08:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Udlændinge- og Integrationsministeriet kritiseres af forvaltningsekspert i...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106943/53296169-audio.mp3</link>
			<description>Den muslimske prædikant Mufti Menk fra Zimbabwe klagede for mere en to måneder siden over at være opført på listen over hadprædikanter med indrejseforbud i Danmark, men har aldrig fået svar. Forvaltningsekspert Sten Bønsing kritiserer de danske myndigheders behandling af klagen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106943/53296169-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Jun 2019 11:30:48 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:11:34</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Inger Støjbergs hadprædikantliste skrumper</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106944/53296140-audio.mp3</link>
			<description>Indtil i år er der kun kommet flere religiøse forkyndere på den såkaldte hadprædikantliste, men nu er Udlændingestyrelsen begyndt at fjerne prædikanterne igen. Den første blev fjernet i april, og i juni er yderligere to blevet fjernet. Islamforsker Niels Valdemar Vindig kalder listen uduelig.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106944/53296140-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Jun 2019 11:23:48 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:10:05</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Ytringfrihedskæmper Frederik Stjernfelt: Free speech måler man bedst, på dem...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106945/43900428-audio.mp3</link>
			<description>Inger Støberg har på Facebook skrevet, at prædikanterne opildner til drab, vold mod jøder og homoseksuelle, og så billiger de til terror. Men det mener, de professorer vi har talt. Faktisk er det de færreste, der opildner direkte. Ytringfrihedskæmper og professor i idehistorie Frederik Stjernfelt er i studiet og fortæller sin mening om listen og dokumentationen, der har fået prædikanterne på listen. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106945/43900428-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Feb 2019 13:51:18 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:10:24</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Prædikant vil lægge sag an mod Inger Støjberg</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106946/43900406-audio.mp3</link>
			<description>Den såkaldte hadprædikant Muhammad Alshareef vil lægge sag an mod Inger Støjberg. Vi har ham med live igennem for at høre, hvor langt han er i processen. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106946/43900406-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Feb 2019 12:21:11 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:11:41</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Eksperter: ”Hadprædikantlisten virker tilfældig og ufuldstændig”</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106947/43546439-audio.mp3</link>
			<description>Vi har fået aktindsigt i alle de ytringer, der ligger til grund for at komme bestemte religiøse forkyndere på den nationale sanktionsliste. Prædikanternes ytringer har vi fremlagt for en række eksperter, der har vurderet dem. – Og de vurderer, at det primært er ytringer om jøder, børneopdragelse, homoseksualitet og forholdet mellem mænd og kvinder, der får prædikanterne på den liste. Den liste der sanktionerer deres muligheder for indrejse i hele Schengen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106947/43546439-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Jan 2019 12:47:18 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:15:45</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hadprædikant nr. 12: ”Flere lande skal være islamisk styret, men jeg ønsker...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106948/39133344-audio.mp3</link>
			<description>Mazin Abdul-Adhim må ikke komme ind i Danmark eller de 25 andre Schengenlande, fordi udlændingestyrelsen mener, han er en hadprædikant, der vil undergrave danske love og værdier. Men selvom Mazin ønske sig flere islamisk styrede regeringer, vil han ikke have det i Danmark. Sammen gennemgår vi noget af den dokumentation, Udlændingestyrelsen har lagt til grund for at komme ham på listen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106948/39133344-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Jan 2019 12:37:53 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:20:32</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hadprædikant nr. 18: ”Er jeg hadprædikant, bare fordi jeg er imod porno?”</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106949/39133293-audio.mp3</link>
			<description>Mufti Menk er på udlændingestyrelsens hadprædikantliste. Det betyder, at han ikke må rejse ind i de 26 Schengenlande - Herunder Danmark, fordi udlændingestyrelsen ser ham som en trussel mod offentligheden. Mufti Menk mener, at Inger Støjberg har lavet en fejl, da hun satte ham på listen. Sammen gennemgår vi nogle af de ytringer, der fik ham på listen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106949/39133293-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Jan 2019 12:33:41 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:22:58</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hadprædikant nr. 17: ”Jeg fortryder, det jeg sagde om jøderne”</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106950/39131219-audio.mp3</link>
			<description>Muhammad Alshareef er på Udlændingestyrelsens hadprædikant-liste. Den forbyder ham at rejse ind i de 26 Schengenlande. Herunder Danmark. Muhammad Alshareef forstår ikke, hvorfor han er på listen, derfor gennemgår vi sammen nogle af de ytringer, der fik ham på listen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106950/39131219-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jan 2019 16:30:19 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:21:53</itunes:duration>
		</item>
	</channel>
</rss>
