<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Hash-Danmark – Radio24syv</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4192</link>
		<description>Stop forbudspolitik og hash-razzia på Christiania. Det er tidens mest hotte debatemne i retskredse. 

For første gang tager en række af landets førende eksperter samlet bladet fra munden og gør op med politikernes hash-bekæmpelse. Blandt andre Ole Ingstrup, formand i den rets- og kriminalpolitiske tænketank Forsete mener, at myndighederne selv skaber de fleste af de problemer, som de forsøger at bekæmpe. 

Jurist og journalist Mette Kathrine Larsen spørger; Er det hashen eller kampen mod hashen, der er problemet?</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/474/Hash-Danmark.png"/>
		<item>
			<title>Hash-Danmark 17-04-2014</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107021/9719173-audio.mp3</link>
			<description>Hash-Danmark. Stop forbudspolitik og hash-razzia på Christiania. Det er tidens mest hotte debatemne i retskredse. For første gang tager en række af landets førende eksperter samlet bladet fra munden og gør op med politikernes hash-bekæmpelse. Blandt andre Ole Ingstrup, formand i den rets- og kriminalpolitiske tænketank Forsete mener, at myndighederne selv skaber de fleste af de problemer, som de forsøger at bekæmpe. Jurist og journalist Mette Kathrine Larsen spørger; Er det hashen eller kampen mod hashen, der er problemet? Mette Kathrine Larsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107021/9719173-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 17 Apr 2014 14:02:55 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:12</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107021/9719173-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
