<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Hitlers Æselører</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4804</link>
		<description>Det er over 75 år siden, Danmark blev befriet 5. maj 1945, men interessen er bestemt ikke aftagende. Der udkommer stadigt flere bøger om Anden Verdenskrig, og de går som varmt brød. Interessen for de seks skæbnesvangre år vil simpelthen ikke dø. Siden 2015 har Jarl Cordua  givet sit bidrag til de mange interesserede lyttere, unge som gamle, mænd som kvinder med programrækken »Hitlers Æselører«. I hver udsendelse har Cordua en forfatter til en aktuel eller vigtig bog om Anden Verdenskrig i studiet, og sammen kaster de lys på alt  fra besættelsestidens Danmark, krigen på Østfronten, slagduellerne på verdenshavene, krigen i Stillehavsregionen, i Middelhavet og andre steder. Perspektiverne skifter fra program til program, men det handler altid om den mest blodige konflikt og hidtil største tragedie  i menneskehedens historie.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/675/image.jpg"/>
		<item>
			<title>Holocaust før gaskamrene</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/3251106e-b6a6-4c18-b986-afef010e701e/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>1. og 30. september 1941 myrdede SS-Einsatsgruppe C, tysk politi og ukrainske hjælpere 33.771 sovjetiske jøder – mænd, kvinder og børn – med koldt blod. De blev alle skudt og efterladt i en slugt, der lå i udkanten af det nordvestlige Kyiv. Eftertiden husker ugerningen som Babij Jar-massakren, der blot var én blandt utallige forbrydelser som nazistiske massemordere fra flere forskellige korps under SS foretog i kølvandet på overfaldet af Sovjetunionen den 22. juli 1941.
I begyndelsen udførte nazisterne Holocaust, dvs. folkemordet på Europas jøder, ved at skyde mennesker og begrave dem i massegrave, men med tiden udtænkte man og byggede dødslejrene med gaskamrene. Og denne uhyggelige udvikling skete netop på baggrund af nazisternes blodige første erfaringer med massenedskydninger af halvanden million jøder – i alle aldre - i Polen, Hviderusland og Ukraine.
Gerningsmændene blev rekrutteret af den øverste leder af SS Heinrich Himmler og bestod af hårdkogte forbrydere, lejrpersonale fra koncentrationslejrene, men også af almindelige politifolk fra ordenspolitiet.
I programmet medvirker historiker og journalist Simon Schultz van Engeland, der er aktuel med bogen ”Hitlers Dødsgrupper – Holocaust før gaskamrene”.See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/3251106e-b6a6-4c18-b986-afef010e701e/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Apr 2023 10:00:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:27:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/3251106e-b6a6-4c18-b986-afef010e701e/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Slaget om England 1940</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/3bed9195-71df-4439-9dff-afcc00d3859f/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>”Aldrig har så mange - haft så få - at takke for så meget”. Sådan sagde Storbritanniens premierminister Winston Churchill om den forholdvis lille skare af Royal Air Forces jagerpiloter, der udkæmpede og vandt historiens første luftslag, ”Slaget om England”, fra sensommeren 1940 og et par måneder frem.
I denne udgave af Hitlers Æselører taler vi om baggrunden for slaget. Hvor alvorligt ment var Hitlers invasionsplaner med ”Operation Seelöwe”? Hvad var Luftwaffes taktik under slaget og kunne tyskerne have vundet med den rigtige taktik? Var briterne egentlig tilstrækkeligt forberedt? Hvilke faktorer blev afgørende for, at briterne med tiden fik afvist det tyske angreb, og dermed vandt slaget, til trods for at tyskerne faktisk fortsatte med at bombe britiske byer et halvt år mere under den kampagne, som siden er kendt som ”Blitzen”? Var den tyske jager Messerschmidt BF109 den britiske Spitfire overlegen i de såkaldte dogfights? De spørgsmål og mange andre, prøver historiker Steen Andersen og Jarl Cordua at besvare i programmet, hvor vi har tager udgangspunkt i bogen ”Battle of Britain – Myths and Realities,” skrevet af historie-professor ved Exeter University, Richard Overy.See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/3bed9195-71df-4439-9dff-afcc00d3859f/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Tue, 21 Mar 2023 13:40:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:31:39</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/3bed9195-71df-4439-9dff-afcc00d3859f/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Julen 1942 blev krigens vendepunkt</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/d55846c5-e9ea-40a1-b908-afaa00dd1fd6/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>Julen 1942 blev speciel for mange af de mennesker, der oplevede den. For på det tidspunkt var alle verdens store nationer drevet ind i Anden Verdenskrig, der nu rasede både i Europa, Afrika og Asien samt i Atlanten og på Stillehavet. Det er temaet i bogen ”Den Mørkeste Vinter” om krigsjulen 1942. Millioner af unge mænd og kvinder var sendt i kamp til fjerne steder af verden eller også var de flygtet, fordrevet eller sad i fangelejre. Julefejringen udgjorde dog stadig for mange soldater, fanger og flygtninge et håb i det buldrende mørk, der omgav dem. Selv bødler og mordere fejrede jul med fanger i fangelejre og koncentrationslejre, og især for nazisterne var meget opsatte på, at tyske soldater ved fronten og civilbefolkningen havde rigeligt med julemad, julehilsner og gaver, som de gerne stjal fra jøderne. For mange amerikanske soldater indfangede Bing Crosbys julehit ”White Christmas” stemningen hos dem, der for første gang var langt hjemmefra og udkæmpede en krig, som de endnu ikke var helt sikre på, at de ville vinde. I programmet tager vi med forfatteren Peter Harmsen rundt i verden, hvor vi hører om forskellige menneskeskæbner fanget i krigen, men som alligevel forsøger at fejre julen. Vi begynder i Danmark, tager så til Tyskland og fortsætter vestover til USA, Kina for at ende på Østfronten i Stalingrad, hvor de indesluttede tyske soldater er ved at bukke under af sult, men alligevel forsøger at fejre jul.See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/d55846c5-e9ea-40a1-b908-afaa00dd1fd6/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Wed, 15 Feb 2023 13:47:07 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:27:53</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/d55846c5-e9ea-40a1-b908-afaa00dd1fd6/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Flensburg – Nazisternes sidste tilflugtssted</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/8f048974-f49a-4d68-9daa-af8c00ef90f5/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>I maj 1945, da 2. Verdenskrig i Europa var tæt på enden, holdt den sidste nazistiske regering ud på Marineskolen Mürwik i udkanten af Flensburg. Her fik regeringen under ledelse af Hitlers efterfølger Storadmiral Karl Dönitz lov at virke helt frem til den 23. maj, hvor den længe havde fortsatte sine ugerninger. Selv en lille uge efter den endelige kapitulation den 8. maj fik Dönitz-regeringen endda lov til at udstede dødsdomme, som gik ud over de soldater, der havde deserteret inden kapitulationen.
Flensborg blev i denne sidste tid også et tilflugtssted for nazister med krigsforbrydelser på samvittigheden. Nazisterne kaldte selv ruten for ”Rottelinje Nord”, og flere af de mest prominente for eksempel SS-lederen Henrich Himmler og Auschwitz-kommandanten Rudolf Höss opholdt sig i maj 45 ganske tæt på den danske grænse. De blev dog til sidst taget til fange, mens andre op mod 3000 nazistiske krigsforbrydere i årene herefter formåede at gemme sig blandt lokalbefolkningen i Flensborg uden nogensinde at blive retsforfulgt.
Mange af disse historier er for nyligt blevet samlet i en ny bog ”Nazisternes sidste tilflugtssted” af journalist Hans Christian Davidsen, der til daglig er kulturredaktør på den dansksprogede Flensborg Avis.
Davidsen medvirker i dette program, hvor vi kommer godt omkring Flensburgs bemærkelsesværdige historie i maj 1945.See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/8f048974-f49a-4d68-9daa-af8c00ef90f5/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Mon, 16 Jan 2023 14:39:50 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:26:17</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/8f048974-f49a-4d68-9daa-af8c00ef90f5/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jødernes flugt oktober 1943</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/8e34873d-3950-4020-8f35-af7101324cfa/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>Om aftenen den 1. oktober 1943 indleder den tyske besættelsesmagt interneringen af de danske jøder og udlændinge med jødisk baggrund. Lykkeligvis undslipper langt de fleste af de 7.000 jøder, der dengang boede i Danmark. Dog må under 500 jøder i fangenskab i koncentrationslejren Theresienstadt, hvor flere undervejs mister livet.
Forinden er oplysninger om ”Jøde-aktionen” sivet fra en tysk embedsmand til danske politikere, der derfor når at advare det jødiske samfunds ledere om, at de er i fare. Truslen får en lang række almindelige borgere herunder flere jøder til medvirke i arbejdet at redde jøderne. De skjules i private hjem og på københavnske hospitaler for så senere i nattens mulm og mørke at blive smuglet til Sverige i fiskefartøjer over Øresund, mens Kystpolitiet og tysk politi patruljerer kysterne.
Meget tyder på, at den tyske rigsbefuldmægtigede Werner Best spiller et dobbeltspil undervejs. Han tager initiativ til Jødeaktionen, men det er også ham, der formentlig samtidig sørger for, at jøderne når at flygte inden.
I programmet medvirker historiker Simon Kratholm Ankjærgaard, der er aktuel som forfatter til bogen ”Oktober 1943” med undertitlen ”De danske jøders flugt og fangenskab.”See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/8e34873d-3950-4020-8f35-af7101324cfa/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Tue, 20 Dec 2022 18:38:07 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:26:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/8e34873d-3950-4020-8f35-af7101324cfa/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mordmaskinens villige hjælpere</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/55919b6e-d3b5-44e6-99ee-af5c00c24178/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>Det var helt almindelige mænd og kvinder fra Tyskland og Østrig, der ofte frivilligt deltog i nazisternes dødsmaskineri. Først lod disse mennesker sig rekruttere til det hemmelige mord på Tysklands sindslidende og handicappede, som gik under den stærkt eufemistiske betegnelse ”medlidenhedsdrab”, hvor 70.000 overvejende tyskere og østrigere mistede livet. Siden fortsatte 120 af de samme folk deres morderiske karriere som medhjælpere i folkedrabet på Europas jøder. Det skete som deltagere i mordprogrammet ”Aktion Reinhardt”, hvor nazisterne i tre dødslejre i Polen myrdede 1,7 millioner mennesker.
I en ny bog ”Ondskabens Ansigter” portrætterer holocaustarkæolog Anders Otte Stensager nogle af disse forbrydere. I programmet medvirker Stensager og forsøger at besvare spørgsmål om, hvem disse mennesker var? Hvad motiverede dem i deres modbydelige gerninger? Hvad foretog de sig af forbrydelser? Og hvad blev deres senere skæbne i mødet med de allieredes og siden hen i det senere vesttyske retsopgør?See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/55919b6e-d3b5-44e6-99ee-af5c00c24178/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Dec 2022 15:21:29 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:21:06</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/55919b6e-d3b5-44e6-99ee-af5c00c24178/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>The Dambusters – RAFs bombning af tyske dæmninger i maj 1943</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/b448ed5a-9fe3-4a81-906a-af5401354869/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>”Operation Chastise” er historien om Royal Air Force-eskadrillen 617 under ledelse af den legendariske Wing Commandor Guy Gibson, der i nattetimerne omkring den 16. og 17 maj 1943 foretog en af de dristigste aktioner fra luften under 2. verdenskrig. Bedriften er gået over i historien, den blev filmatiseret i 1955 og fik varig betydning for briternes selvforståelse.
19 Lancaster-bombemaskiner fløj ud fra en flybase i England med en til lejligheden særligt konstrueret bombe med den mission at ødelægge flere tyske dæmninger. Det lykkedes  ved floderne Möhne og Eder, der lå i Tysklands industrielle hjerte Ruhr-distriktet. Hullerne i dæmningerne medførte kæmpebølger, der oversvømmede store dele af områdets industrielle anlæg og fabrikker, kraftværker, miner og meget andet til skade for tysk krigsindustri. Desværre omkom også hundreder af civile tyskere og sovjetiske krigsfanger.
Den kendte britiske journalist og redaktør Max Hastings, der har et omfattende forfatterskab om Anden Verdenskrig bag sig, udgav i 2019 bogen ”Operation Chastise” med undertitlen ”The Dambusters”. Bogen danner grundlag for udsendelsen, hvor historiker, seniorforsker og arkivar ved Rigsarkivet, Steen Andersen medvirker.See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/b448ed5a-9fe3-4a81-906a-af5401354869/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Nov 2022 18:55:39 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:24:33</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/b448ed5a-9fe3-4a81-906a-af5401354869/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Schiøler-gruppen – nazistiske terrorister 1944-45</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/cf932c9b-83a9-4eb4-8c92-af1d010ec7d3/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>En gruppe unge danske nazister fra Lolland udgjorde grundstammen i en lille terrorgruppe, der var aktiv i den politiløsetid fra efteråret 1944 og frem til befrielsen i maj 1945.
Schiølergruppen blev ledet af to østfrontfrivillige, som oprindeligt fik til opgave af Tysklands militære kontraspionage Abwehr om at forberede sabotageaktioner efter en tysk kapitulation i Danmark. Ventetiden brugte gruppen dog hovedsageligt på at hjælpe den tyske besættelsesmagt og bistå det berygtede HIPO-korps med at optrevle modstandsbevægelsen i København. Omkring 120 danske modstandsfolk blev arresteret i det halve år, hvor Schiølergruppen virkede.
Gruppen var dertil hensynsløs i sit arbejde og likviderede både modstandsfolk, som man antraf og andre eksempelvis egne medlemmer, som kunne udgøre en sikkerhedsrisiko. Ofte var likvideringerne ikke planlagte, men formentlig motiveret alene af hævn over den modstandsbevægelse, der på samme tid likviderede nazistiske meningsfæller og kolleger. Gruppen planlagde et egentligt terrorattentat og forsøgte også at myrde en dansk minister.
I programmet medvirker historiker Lasse Bruun Jonassen, der er medforfatter til en bog om ”Schiøler-gruppen”, der udkom tilbage i 2012.See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/cf932c9b-83a9-4eb4-8c92-af1d010ec7d3/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Sep 2022 16:32:10 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:13:44</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/cf932c9b-83a9-4eb4-8c92-af1d010ec7d3/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gangsternazisten Wilfred Petersen</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/6576a370-b18a-4d28-8491-aefa00f772cb/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>I 1930’ernes København opstod en lille, men særdeles synlig fanatisk nazistisk bevægelse under den karismatiske unge officer Wilfred Petersens lederskab, som stod i kraftig opposition til det langt større danske nazistparti DNSAP under ledelse af Frits Clausen. Under kampråbet ”Følg Wilfred” udførte Wilfred Petersens politiske sekt gadevold, grov kriminalitet og overfald på politiske modstandere samt på danske jøder. I hans Dansk Socialistisk Parti trivedes en stadig mere radikaliseret politisk subkultur, der tiltrak fattige og ofte rodløse arbejdsløse unge, som brugte partiets kontorer som varmestue og herberg, når de ikke agiterede for partifører Wilfred eller solgte den berygtede partiavis ”Stormen” på gaden. Til trods for at Wilfred Petersen var imod den tyske besættelse af Danmark, så udviklede han og hans partifæller sig efterhånden til politiske gangstere, som endda blev selv tyskerne for meget, og det kom også til et retsopgør efter krigen. Flere af Wilfreds følgere gik desuden ind i Frikorps Danmark, mens enkelte andre som ”Lille-Jørgen” blev aktive i tyskernes terrorkorps og henrettet efter krigen.
I en ny bog ”Følg Wilfred” beretter ph.d. lektor i historie ved Roskilde Universitet, Claus Bundgård Christensen om Wilfred Petersens og hans partis betydning for den danske nazismes historie.See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/6576a370-b18a-4d28-8491-aefa00f772cb/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Aug 2022 15:07:23 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:16:23</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/6576a370-b18a-4d28-8491-aefa00f772cb/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ukendt kvinde hører til Danmarks største modstandshelte</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/c66b5b75-6a63-4932-9c84-aed800b4da84/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>Jutta Graae (1906-1997) hører til både blandt de første og de største danske modstandsfolk. Meget tidligt gennemskuer hun faren ved nazismen og indgår allerede før besættelsen af Danmark i efterretningsarbejde for briterne, hvor Graae med tiden får hele tre dæknavne, herunder navnet ”Storfyrstinden”.



Den københavnske modstandskvinde får under besættelsen en helt unik og central rolle i det endnu gryende modstandsarbejde, hvor hun især tager del i kurérarbejdet, fordeling af penge til modstandsbevægelsen og i arbejdet med at holde forbindelserne til SOE i London. Graae spiller også en positiv rolle i skabelsen af Danmarks Frihedsraad, hvor hun med sit begavede væsen og enestående diplomatiske evner formår at bringe ellers arge ideologiske modstandere sammen.



Graae må dog i efteråret 1943 flygte til Sverige, hvor hun som flygtning fra bunden opbygger en dansk efterretningstjeneste. Siden ”headhuntes” hun til London, hvor blandt andet den britiske general Dewing gør brug af hendes mange evner.



Efter krigen går Graaes indsats i glemmebogen. Måske fordi hun indtræder i arbejdet med at opbygge en ny dansk efterretningstjeneste, der kræver diskretion.



I bogen ”Storfyrstinden” har forfatteren Trine Engholm Michelsen vakt Jutta Graaes enestående indsats i modstandskvinden til live, og forfatteren er gæst i programmet.

See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/c66b5b75-6a63-4932-9c84-aed800b4da84/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Wed, 20 Jul 2022 11:06:16 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:27:28</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/c66b5b75-6a63-4932-9c84-aed800b4da84/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Danske SS-soldater deltog i massakre på jøder</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/9dc50edc-0443-457f-b7a9-aeb500925a62/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>Danmark kom generelt ud af Den Anden Verdenskrig med et pænt ry. Ikke mindst fordi mange danskere hjalp vores jødiske landsmænd med at flygte til Sverige. Knapt så prangende fremstår vi, når vi skal forholde os til den kendsgerning, at 6.000 danskere meldte sig til Waffen-SS for at gå i tysk krigstjeneste i. Mange af de frivillige deltog desuden i nazisternes mord på jøder eller var som minimum vidne til SS’s mordkampagner, der tit fandt i de erobrede dele af Østeuropa og i de fangelejre, nazisterne drev. Her har det dog ofte været svært at føre bevis for danskeres konkrete medvirken. Dokumentationen er betydeligt mere overbevisende, når det gælder det konkrete mord på 200 jøder, som skete på den kaserne nær den østrigske by Graz, hvor danske SS-soldater i marts-april 1945, var indkvarteret. Her enten bevidnede eller deltog danskere i mindst én massakre på jøder, som tyskerne havde tvunget til slavearbejde. I årevis har oplysninger om myrderierne været henlagt i mørket, fordi danske myndigheder manglede viden herom. Selv tav de danske SS’ere tav om ugerningerne, som de enten deltog i eller var vidne til. I bogen ”Den Sidste Forbrydelse”, tager forfatteren Martin Q Magnussen os tilbage til en uhyggelig fortid, der afdækker de danske SS-soldater krigsforbrydelser, som først for nyligt er blevet afdækket for en dansk offentlighed. Forfatteren er med i dette afsnit nr. 100, der dermed er en jubilæumsudgave af ”Hitlers Æselører”.

See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/9dc50edc-0443-457f-b7a9-aeb500925a62/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Wed, 15 Jun 2022 11:54:58 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:04:14</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/9dc50edc-0443-457f-b7a9-aeb500925a62/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Briternes fiasko i Norge 1940</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/974d359e-2f68-4673-8232-ae98013de7cb/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>Da ”Operation Weserübung” blev iværksat den 9. april 1940 overfaldt Nazityskland Norge og undervejs blev også Danmark besat. Med denne dristige operation, der involverede alle tre værn værnemagten, Luftwaffe og Kriegsmarinen kom Hitler de allierede lande - Storbritannien og Frankrig - i forkøbet. For briterne havde selv i nogen tid lagt planer for militære operationer i Norge og Sverige med henblik på at standse transporten af krigsvigtig svensk jernmalm til Tyskland, der om vinteren blev udskibet fra havnen i Narvik og beliggende kun få kilometer fra den svenske grænse.

Nu måtte man gøre noget, mente regeringen i London. Det kom derfor til indsættelse af allierede, overvejende britiske, styrker i Norge blandt andet i og omkring den nordnorske havneby Narvik, der ellers indledningsvist havde overgivet sig til tyske tropper. Allierede styrker udkæmpede dog senere sammen med den norske hær flere mindre slag om byen med tyskerne, som endte med at overgive sig til de allierede. Forinden havde Royal Navy under to søslag i Narvik-fjorden nedkæmpet hele 10 tyske destroyere.

Til trods for disse sejre blev indsatsen en fiasko, og de allierede måtte fortrække fra Norge allerede den 8. juni 1940 efter kun to måneders indsats.

Hvorfor endte det på denne måde? Leder man efter årsagerne til fiaskoen, så skal de i mindre grad søges på slagmarken, men snarere findes hos de ansvarlige politikere og militære planlæggere i London. For her evnede man hverken at tænke strategisk eller føre sine egne idéer ud i livet, når det kom til stykket. Det mener i al fald den britiske officer og historiker John Kiszely, der har beskrevet historien i bogen “Anatomy of campaign – The British fiasco in Norway 1940”, der er udkommet på engelsk på Cambridge University Press. I programmet medvirker seniorforsker, historiker og rigsantikvar Steen Andersen, der selv har beskrevet perioden i sin bog ”Der er intet foruroligende om Danmark”.

See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/974d359e-2f68-4673-8232-ae98013de7cb/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Wed, 18 May 2022 14:27:54 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:31:40</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/974d359e-2f68-4673-8232-ae98013de7cb/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyskeres masseselvmord i 1945</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/0b9d3c8b-7aef-4f43-8f9e-ae8d008c6470/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>Titusinder af tyskere begik selvmord i ugerne omkring Det Tredje Riges undergang. Nazitysklands krigsforbrydere herunder ganske mange generaler tog gift eller skød sig. Men også almindelige tyskere blandt dem især voldtagne og krænkede kvinder hængte sig selv fra træer eller lod sig drukne i floder. Tit tog de også deres børn med sig i døden.

Selvmordsepidemien fulgte i sporene på den fremrykkende sovjetiske hær. Da den nåede til den østtyske provinsby Demmin, begik 1000 civile herefter selvmord.

I bogen ”Lov mig, at du skyder dig selv” beretter den tyske historiker Florian Huber om masseselvmordene blandt almindelige tyskere og prøver at give nogle forklaringer på tragedien. Begik tyskere selvmord på grund af regimets propaganda eller reel frygt for de mange overgreb på civilbefolkningen, som vi i dag ved fandt sted? Var der en følelse af personlig skyld, skam eller bare en udbredt depression over udsigten til ”Tusindårsrigets” endeligt? Eller er selve nazismens solide greb om den tyske befolkning hovedforklaringen?

I programmet medvirker historiker, forfatter og lektor ved Roskilde Universitet Claus Bundgaard Christensen

See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/0b9d3c8b-7aef-4f43-8f9e-ae8d008c6470/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Fri, 06 May 2022 09:51:29 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:21</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/0b9d3c8b-7aef-4f43-8f9e-ae8d008c6470/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gestapos fangelejre i Danmark 1943-1945</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/838b9a34-d593-4a74-8894-ae61009daa18/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>Under krigen sad 8000 danskere fængslet i to fangelejre i Danmark, der var en del af tyskernes berygtede KZ-lejrsystem i hele det besatte Europa. Den første lejr, Horserødlejren i Nordsjælland, var egentlig oprettet af danske myndigheder tidligt i krigen til blandt andet fra 1941 at huse arresterede danske kommunister. Lejren blev dog først overtaget af det tyske sikkerhedspoliti Gestapo i forbindelse med at samarbejdspolitikken mellem den tyske besættelsesmagt og den danske regering brød sammen den 29. august 1943. Et års tid efter blev lejren dog ”omplantet” til Frøslevlejren i Sønderjylland, der blev anlagt lige nord for den tyske grænse, hvor især mange arresterede modstandsfolk blev indsat. Fælles for de to lejre er, at de i for tyske lejre i Europa var ganske enestående, når det kom til ordentlige forhold med rigelig kost til fangerne og fraværet af mishandling og hårdt straffearbejde.

Alligevel var opholdet ikke uden risiko. Fangerne kunne risikere at blive sendt til KZ-lejre i Tyskland. Der var dog også eksempler på, at danskere havde held til at flygte fra lejren.

I programmet medvirker historiker, forsker og forfatter Henrik Skov Kristensen, der indtil 2021 var Frøslevlejrens mangeårige museumschef. Han har studeret det øvrigt sjældent bevarede og komplette materiale fra den tyske lejrledelse i Frøslev for at kunne beskrive forholdene i Frøslevlejren og har gennem sit arbejde talt med mange af fangerne, mens tid var.

I 2021 udgav Skov Kristensen bogen ”Gestapos Fangelejre i Danmark” med undertitlen ”Horserød 1943-44 og Frøslev 1944-45”.

See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/838b9a34-d593-4a74-8894-ae61009daa18/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Mar 2022 09:51:09 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:10:57</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/838b9a34-d593-4a74-8894-ae61009daa18/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Modstandskampens sidste år 1944-45</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/620eef48-38ee-4fde-8fd1-ae42013eeb7e/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>I de sidste 10 måneder skærpes intensiteten i modstandskampen og prisen, som modstandsbevægelsen må betale, bliver stadigt højere. Flere og flere modstandsfolk bliver dræbt under aktioner og ildkampe med tyskerne og deres håndlangere.  Andre blev deporteret til koncentrationslejre i Tyskland og slutningen af perioden går tyskerne over til at henrette ofte purunge modstandsfolk som gengældelse for de stadigt hyppigere sabotageaktioner. Undervejs har det hemmelige tyske politi Gestapo i kraft af deres alt for dygtige danske stikkere, omfattende razziaer og pludselige arrestationer stort held med at optrevle store dele af Modstandsbevægelsen, hvor ledelserne i både Aarhus og København bliver sat ud af spillet. Modtrækket for Modstandsbevægelsen bliver en anmodning til det britiske Royal Air Force om at bombe Gestapos hovedkvarterer i begge byer.  I København kommer bombningen af Shell-huset med en høj pris, hvor 102 heraf 86 børn omkommer ved fejlbombardement af Den Franske Skole på Frederiksberg.

I udsendelsen medvirker journalist og historiker Niels-Birger Danielsen, der er forfatter til firbindsværket ”Modstand”, hvor vi taler om det ikke altid gnidningsløse samarbejde mellem Frihedsraadet, hærens officerer og politikerne. Vi sætter fokus på de såkaldte ”aktivister” som lægen Jørgen Røjel og Europas bedste nedkastningschef Jens Tholstrup. Vi taler også om jernbanesabotagens betydning, stikkernes hærgen og modstandsbevægelsens modtræk, den hemmelige telefonlinje til Sverige, den omfattende kurérvirksomhed og flygtningetjeneste over Øresund, finansieringen af modstandsbevægelsen og den illegale presse.

See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/620eef48-38ee-4fde-8fd1-ae42013eeb7e/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Sun, 20 Feb 2022 20:33:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:27:43</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/620eef48-38ee-4fde-8fd1-ae42013eeb7e/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Den døde soldat, der narrede Hitler</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/4acd35ce-4afe-4687-81e4-ae2701068cad/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>Briternes vildledning af tyskerne forud for landgang og erobring af Sicilien i sommeren 1943 hører til et det mest vellykkede forsøg på at narre modparten forud for en landgangsoperation. Flådens efterretningstjeneste tog en død mand i Iklædt officersuniform, gav ham nogle kurérbreve fra korresponderende generaler med i en taske, der tydede på, at de allieredes planer for en landgang i Sydeuropa ville gå uden om Sicilien. Man lod herefter liget drive i land i et område af det neutrale Spanien, Huelva, hvor det vrimlede med tyske spioner. Det sket naturligvis i håb om, at oplysningerne med tiden ville nå frem og overbevise den tyske hærledelse og dens øverste befalingshavende Adolf Hitler om, at en flytning af styrker væk fra Sicilien var nødvendig, fordi et allieret angreb kunne forventes i Grækenland i stedet. Dette skete, og dermed lykkedes Operation Mincemeat (hakkekød), som Winston Churchill også forud fik indsigt i og godkendte, over al forventning. Formentlig blev tusindvis af allierede soldaters liv dermed reddet, men det skete dog ikke uden en forudgående store og meget detaljerede planlægning og i kraft af et ganske delikat opsøgende arbejde fra snarrådige spioner og diplomater i Spanien.

Den britiske forfatter Ben MacIntyre har senest beskrevet fortællingen i en bog, der tilbage i 2010 udkom også på dansk under titlen ”Operation Mincemeat” - den døde spion, der ændrede anden verdenskrig. Bogen og dens historie er filmaktuel i foråret 2022, hvor en ny spillefilm med den kendte engelske skuespiller Colin Firth i en af rollerne får premiere.

I programmet taler vi om bogen, og her medvirker kommandør Poul Grooss, der selv har en fortid i Forsvarets Efterretningstjeneste.

See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/4acd35ce-4afe-4687-81e4-ae2701068cad/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Jan 2022 16:55:13 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:27:54</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/4acd35ce-4afe-4687-81e4-ae2701068cad/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Drabsmaskineriets førstemand</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/73a88ea1-ea51-4d49-98bf-adf700e12dad/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>I mængden af nazistiske krigsforbrydere er det meget få, der i brutalitet og ondskab når op på siden af lejrkommandanten i dødslejren Belzec i Polen, Christian Wirth. Her var politimanden fra Stuttgart med til at effektivisere nazisternes uhyggelige mordfabrik, hvor op imod 600.000 mennesker blev myrdet. Belzec tjente herefter som model for andre dødslejre og som overinspektør blev Wirth den effektive krumtap i ”Aktion Reinhardt”, hvor nazistiske bødler på kun et lille års tid i 1942 myrdede 1,7 millioner mennesker. De fleste af dem var polske og tyske jøder. Forinden havde Wirth også som leder deltaget i mordene på 70.000 tyske handicappede med de såkaldte eutanesi-drab.

I programmet medvirker arkæolog og forfatter Anders Otte Steensager, der har skrevet bogen ”Christian den Grusomme” om denne ekstremt hensynsløse forbryder mod menneskeheden, der undgik retsforfølgelse, fordi han forinden i 1944 blev snigmyrdet af jugoslaviske partisaner.

See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/73a88ea1-ea51-4d49-98bf-adf700e12dad/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Dec 2021 08:03:16 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:11:03</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/73a88ea1-ea51-4d49-98bf-adf700e12dad/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stillehavskrigens slag</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/8ed96c83-fedc-4b67-9ff7-addc00a42476/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>Det er i høj grad amerikanernes slagudvekslinger med japanerne, der har stjålet billedet, når det gælder den 2. Verdenskrig i Asien. Imidlertid udkæmpede Japan og Kina en stribe blodige slag indbyrdes længe før det japanske angreb på flådebasen Pearl Harbor den 7. december 1941. På det asiatiske fastland var krigen allerede i gang fra august 1937 med det japanske angreb på Shanghai. Alligevel er det kampen om de nødvendige råstoffer og især olien i det daværende hollandske Ostindien – vore dages Indonesien – som bliver det helt afgørende mål for den japanske ekspansion i Sydøstasien. Konsekvensen bliver, at de europæiske kolonimagter bliver løbet over ende på kun få måneder og må kapitulere til Japan, der dermed tilegner sig et enormt imperium i det vestlige Stillehav. Kun amerikanerne formår – for en stund - at bremse japanerne på Filippinerne. Men allerede fra Slaget ved Midway i juni 1942 bliver japanerne trængt i defensiven og herfra se sig besejret på havet af U.S. Navy. Det amerikanske marinekorps tilegner sig mytestatus ved landgang på de siden hen ikoniske slagmarker som Guadalcanal på Solomon-øerne og senere de japanske øer Iwo Jima og Okinawa. Her udkæmper U.S.M.C. blodige slag med japanske styrker, der indædt forsvarer sig med store tab for amerikanerne til følge. I programmet medvirker journalist og forfatter Peter Harmsen, der er er aktuel med sin bog ”Storm over Stillehavet”.

See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/8ed96c83-fedc-4b67-9ff7-addc00a42476/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Nov 2021 10:19:38 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:25:17</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/8ed96c83-fedc-4b67-9ff7-addc00a42476/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bombemål Berlin</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/c3b318c7-253d-4eeb-b6e0-add1007ae59e/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>Under 2. verdenskrig blev Berlin – det nazistiske Tysklands såkaldte Rigshovedstad” - bombet mere end 300 gange af allierede bombefly. Men særligt i vinteren 1943-1944 forsøgte briterne med koncentrerede og vedholdende bombeangreb om natten at ødelægge byen. Hensigten var at tvinge Tyskland til at stoppe krigen. Det er temaet i premiereudgaven af det nye bogprogram om bøger om den 2.verdenskrig ”Hitlers Æselører”. Her taler programmets vært Jarl Cordua med forfatter og historiker Ole Steen Hansen, der for nylig har udgivet bogen ”Bombemål Berlin”, hvor vi også kommer omkring den legendariske ”Lancaster”-bombemaskine.



See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/c3b318c7-253d-4eeb-b6e0-add1007ae59e/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Oct 2021 07:29:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:51</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/c3b318c7-253d-4eeb-b6e0-add1007ae59e/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ardennerslaget - Hitlers sidste offensiv</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/dfb8ef06-7d29-4037-a497-add1007aa5d8/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>Ardennerslaget er blandt 2. verdenskrigs mest kendte slag. Det blev Nazitysklands sidste offensiv, hvor Adolf Hitler kastede alt ind på at vende krigslykken. Det er fortsat det største militære slag USA's væbnede styrker nogensinde har udkæmpet, hvor op mod en million mand blev involveret i begivenhederne. Det er temaet i anden episode af det nye bogprogram ”Hitlers Æselører”, der handler om bøger om Den Anden Verdenskrig. Her taler programmets vært Jarl Cordua med historiker, ph. D. Jakob Sørensen, der er forfatter til bogen ”Spøgelsesfronten Ardennerne 1944: Hitlers sidste offensiv.”  Jarl Cordua



See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/dfb8ef06-7d29-4037-a497-add1007aa5d8/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Oct 2021 07:29:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:35</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/dfb8ef06-7d29-4037-a497-add1007aa5d8/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kryssing - Frikorps Danmarks første chef</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/2df0acf7-20ab-4524-b695-add1007a988f/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>Kryssing – Frikorps Danmarks første chef. Den danske officer Christian Peter Kryssing stillede sig i juli 1941 i spidsen for Frikorps Danmark med henblik på at danskere skulle melde sig til krigstjeneste for at medvirke i Nazitysklands angrebskrig på Østfronten mod Sovjetunionen. Det fik fatale konsekvenser for både ham og hans familie. Det er temaet i tredje episode af ”Hitlers Æselører”, hvor programmets vært Jarl Cordua taler med cand. mag. i historie og italiensk, Thomas Harder, der er forfatter til biografien ”Kryssing - Manden, der valgte forkert”, om Kryssings historie og bevæggrunde for at melde sig til tysk krigstjeneste. Jarl Cordua



See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/2df0acf7-20ab-4524-b695-add1007a988f/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Oct 2021 07:29:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:35</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/2df0acf7-20ab-4524-b695-add1007a988f/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>HIPO-korpset - tyskernes danske håndlangere</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/4799ca89-7577-42b7-a209-add1007a88ed/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>HIPO-korpset- tyskernes forhadte håndlangere. I september 1944 stormede fjernede den tyske besættelsesmagt det danske politi. Frem med befrielsen levede Danmark i dramatiske syv måneder - den såkaldte ”politiløse tid” - med et såkaldt ”Hilfspolizei” HIPO-korpset, der her 75 år efter forbliver synonym med det ultimative landsforræderi. Tyskernes danske håndlangere er således emnet i fjerde episode af Hitler Æselører, hvor programmet vært Jarl Cordua taler med historiker Henrik Lundtofte, der forfatter til bogen ”Håndlangerne” - Schalburgkorpsets Efterretningstjeneste og Hipokorpset 1943-1945”



See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/4799ca89-7577-42b7-a209-add1007a88ed/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Oct 2021 07:29:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:15</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/4799ca89-7577-42b7-a209-add1007a88ed/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sabotagegruppen Holger Danske</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/47027948-eccf-4b9a-a538-add1007a49ff/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>Historien om modstandsgruppen ”Holger Danske”. Holger Danske var en af de ledende modstandsgrupper under besættelsen, hvis indsats medvirkede til, at Danmark med tiden blev anerkendt som allieret i kampen mod Nazityskland.

Historikeren Peter Birkelund har udgivet værket ”Sabotør i Holger Danske”, der fortæller historien om den legendariske modstandsgruppe, som opstod i en radioforretning i Istedgade i København, og som med tiden blev ledende i udførelsen af likvideringer af stikkere.



See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/47027948-eccf-4b9a-a538-add1007a49ff/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Oct 2021 07:29:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:17</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/47027948-eccf-4b9a-a538-add1007a49ff/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nazisternes voldsherredømme i Hviderusland</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/cadaa1e4-96cd-4ea7-8f1f-add1007a491a/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>Frikorps Danmark og nazisternes voldsherredømme i Hviderusland 1941-1944. I bogen ”En skole i vold” har historikerne Dennis Larsen og Therkel Stræde sat sig for at beskrive det tyske besættelsesherredømme i Hviderusland under besættelsesårene 1941-1944, og de ekstremt voldelige forhold, som var dagligdag i lejre, hvor også nogle af de 6000 danske frivillige, der meldte sig til tysk krigstjeneste på Østfronten, arbejdede og medvirkede til nogen af de uendelig mange grove forbrydelser, der fandt sted. Therkel Stræde medvirker i programmet. Jarl Cordua



See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/cadaa1e4-96cd-4ea7-8f1f-add1007a491a/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Oct 2021 07:29:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:17</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/cadaa1e4-96cd-4ea7-8f1f-add1007a491a/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nazificeringen af Sønderjyllands tyske mindretal</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/9e5216d0-d52a-44b1-b712-add1007a0728/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>Efter folkeafstemningen i 1920 følte op mod en fjerdedel af indbyggerne i Sønderjylland sig fortsat som tyske nordslesvigere, der som følge af skæbnens ugunst var kommet væk fra Det Tyske Rige. Opdelingen i landsdelen mellem dansksindede og tysksindede bliver tydeligere i årene op mod 2. Verdenskrig, hvor det tyske mindretal og deres nazistparti kræver at komme Heim Ins Reich. I bogen &quot;Danskerpak &amp; Tyskerpak - De danske og de tyske i Sønderjylland og hvordan de hver for sig i oplevede krigen&quot;, sætter programmet sammen med bogens forfatter dr. phil. Hans Boll-Johansen, især fokus på, hvordan nazificeringen af store dele af mindretallet tog sig ud i årene før og under krigen. Jarl Cordua



See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/9e5216d0-d52a-44b1-b712-add1007a0728/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Oct 2021 07:29:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:35</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/9e5216d0-d52a-44b1-b712-add1007a0728/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kriegsmarinen i Østersøen 1939-45</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/0fc25ced-bdea-4586-bc7d-add10079df71/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>Kriegsmarinen i Østersøen 1939-1945. 2. verdenskrig blev indledt af den tyske Kriegsmarine, som 1. september beskød det polske fort ved Westerplatte. Mens Wehrmacht erobrede først Polen og siden de baltiske stater og Sovjetunionen på Østfronten, så var det Kriegsmarines opgave i Østersøen at uddanne personel til ubåde, deltage i belejringen af Leningrad og sikre jernmalmstransporten fra Sverige. Siden blev opgave at evakuere tyske soldater og civilbefolkningen væk fra Østpreussen. Det og meget andet beskriver kommandør Poul Gross i værket &quot;Krigen i Østersøen 1939-1945&quot;. Jarl Cordua



See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/0fc25ced-bdea-4586-bc7d-add10079df71/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Oct 2021 07:29:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:34</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/0fc25ced-bdea-4586-bc7d-add10079df71/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Besættelsestidens København</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/2991a846-d6de-4894-a1e4-add10079d680/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>Tag med til Besættelsestidens København. Radio24syv har til huse i en bygning, hvor der engang lå en entreprenørvirksomhed, som samarbejdede med den tyske besættelsesmagt. Længere henne om hjørnet ligger Shellhuset, der blev bombet af RAF under krigen. Palads-biografen var en populær danserestaurant for tyske soldater og deres danske veninder, og som hed &quot;Deutsches Eck&quot;. I Jernbanegade nr. 7 lå &quot;Germanische Leitstelle&quot;, der hvervede danskere til SS-krigstjeneste og lige over for ligger Dagmar-biografen, som også var biograf under krigen under navnet &quot;Wehrmachts-Kino&quot; foruden også at huse bl.a. den rigsbefuldmægtigede Werner Bests kontor. Tag med på byvandring sammen med historikerne Lene Sofie Bak og Claus Bundgård Christensen, der med forfattere til guiden &quot;Turen går til besættelsestidens København&quot;. Jarl Cordua



See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/2991a846-d6de-4894-a1e4-add10079d680/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Oct 2021 07:29:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:35</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/2991a846-d6de-4894-a1e4-add10079d680/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Østpreussens undergang</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/58ffc4fc-6095-4ad4-ba4c-add100798c0b/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>Østpreussens undergang. For 70 år siden ved 2. verdenskrigs slutning og årene derefter blev en 800-årig tysk kultur udslettet, da sovjetiske styrker erobrede Tysklands østligste provins Østpreussen. Millioner flygtede heraf ca. en million over Østersøen heraf ca. 250.000 til Danmark. Dem, der blev tilbage gik en grum skæbne imøde, da hævnens time for tyskernes egne frygtelige forbrydelser kom. Et utal af kvinder blev voldtaget, masser af mennesker blev vilkårligt skudt og i årene derefter døde mange af sult. I bogen &quot;Tyskernes katastrofe - Sammenbruddet i øst 1945&quot; skildrer forfatter Ole Steen Hansen igennem øjenvidner Østpreussen som det var engang, tabet af hjemstavnen og den dramatiske flugt.  Jarl Cordua



See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/58ffc4fc-6095-4ad4-ba4c-add100798c0b/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Oct 2021 07:29:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:34</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/58ffc4fc-6095-4ad4-ba4c-add100798c0b/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Leningrads belejring 1941-1944</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/2104980c-3f3c-4345-802d-add100796957/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>Leningrads belejring 1941-1944. Med Jakob Levinsen, som har oversat den britiske journalist Anna Reids banebrydende bog om blokaden af Leningrad, hvor 750.000 mennesker døde af sult. Det skete som følge af inkompetent ledelse, dårlig planlægning og bevidst udsultning af den tyske værnemagt, som bombede fødevarelagrene. Tyskerne stod til sidst kun 15 km fra byens centrum, og det var Adolf Hitlers plan at jævne byen med jorden og overlade befolkningen til sultedøden. Belejringen af byen og dens skæbne hører til blandt 2. Verdenskrigs største tragedier, og russerne har stadig problemer med at forholde sig til fortiden som blandt andet indebar kanibalisme. Jarl Cordua



See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/2104980c-3f3c-4345-802d-add100796957/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Oct 2021 07:29:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:35</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/2104980c-3f3c-4345-802d-add100796957/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Waffen-SS</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/604b6867-0ec6-44bb-9587-add100795f96/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>Organisationen ”Schutz Staffel” eller bare SS, var under 2. Verdenskrig en effektiv dræbermaskine, der forestod folkemord på især jøder. Tre historikere har i en ny bog ”Waffen SS – Europas nazistiske soldater”, sat sig for at beskrive SS’s militære gren Waffen-SS, der også deltog i folkemordet og begik talrige krigsforbrydelser. I dette program taler jeg med to af forfatterne Claus Bundgaard Christensen og Peter Scharff-Schmidt om Waffen-SS, der udviklede sig fra at være en lille elitær livgarde til en multietnisk hær. Jarl Cordua



See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/604b6867-0ec6-44bb-9587-add100795f96/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Oct 2021 07:29:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:36</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/604b6867-0ec6-44bb-9587-add100795f96/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bornholm - besat, bombet og befriet</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/1a309a04-7579-4a53-918a-add100790fb6/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>Da Bornholm blev besat, bombet og befriet. Den 4. Maj 1945 om aftenen kunne befrielsesfesten begynde i Danmark, men på Bornholm, der fusede festen hurtigt ud. For her nægtede Inselkommandant og kapitän zur see i den tyske Kriegsmarine Gerhard von Kamptz at overgive øen til Sovjetunionen. Resultatet blev at de to største byer Rønne og Nexø de følgende dage blev sønderbombet af sovjetiske fly hvorefter tyskerne endelig overgav sig. Siden fulgte godt 11 måneder med sovjetisk besættelse af Bornholm. I bogen ”Bornholm besat- Det glemte hjørne af Danmark under 2. Verdenskrig”, beretter forfatteren journalist Jesper Gaardskær om Bornholms besættelse fra tyskerne gik i land i Rønne om morgenen den 10. april 1940 og indtil russerne forlod øen seks år senere. Jarl Cordua



See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/1a309a04-7579-4a53-918a-add100790fb6/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Oct 2021 07:29:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:35</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/1a309a04-7579-4a53-918a-add100790fb6/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Søren Kams erindringer</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/20fc8681-a747-47ba-8515-add10078eaee/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>Søren Kams erindringer.

Den 23.marts 2015 døde den tidligere SS-officer og nazist Søren Kam 93 år gammel. Han efterlod sig sine erindringer, som blev nedskrevet i 1986, da Kam var ca. 65 år. Erindringer som især omhandler hans skildring af sin tid i Nationalsocialistisk Ungdom, NSU, hans krigsoplevelser på Østfronten i Waffen-SS og tiden efter krigen i Tyskland, hvor han skjulte sig for de danske myndigheder for at undgå retsforfølgelse for mordet på redaktør Carl Henrik Clemmensen.

Søren Kams erindringer er nu udkommet på forlaget Lindhardt og Ringhof, men ikke bare sådan uden videre. Der er tale om såkaldte kommenterede erindringer fra to historikere, John T. Lauridsen og Mikkel Kirkebæk, som kender perioden rigtig godt og især begge ved en masse om dansk nazisme før og under krigen.



See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/20fc8681-a747-47ba-8515-add10078eaee/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Oct 2021 07:29:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:16</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/20fc8681-a747-47ba-8515-add10078eaee/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>De danske varulve</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/6cf8a4fb-ec9c-42c7-a449-add10078d0fd/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>'De Danske Varulve'. Mytefortællingerne om de nazistiske varulve, der var udset til at skulle kæmpe videre efter Nazitysklands nederlag i maj 1945 er utallige og har været genstand for en betydelig interesse siden krigens slutning. I Danmark var der også planlagt et net af undergrundsgrupper, der bl.a. skulle udøve sabotage bag fjendens linjer, foretage likvideringer og udbrede propaganda. Et net som blev spundet af og skulle iværksættes af SS i Rigshovedstaden Berlin, når Sovjetunionen havde erobret Danmark. Kriminalassistent Erland Leth Pedersen faldt ved et tilfælde over en stak dokumenter og effekter, der havde ligget siden 1945 på et loftsrum på Københavns politigård. Det fik ham til at foretage en efterforskning af ”De danske varulve” herunder de mange nedgravede våbendepoter over hele landet.  Jarl Cordua



See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/6cf8a4fb-ec9c-42c7-a449-add10078d0fd/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Oct 2021 07:29:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:35</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/6cf8a4fb-ec9c-42c7-a449-add10078d0fd/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Modstandsbevægelsens rødder 1933-1942</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/cee1abf3-52af-4a06-98b0-add1007891ae/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>'Modstandsbevægelsens Rødder 1933-1942'. Første bind af trebindsværket 'Modstand' om modstandskampen tager udgangspunkt i Frihedskampens rødder i årene 1933-1942. Da ”de fem forbandede år” i 1945 var overstået, kunne man få det indtryk at hele landet havde stået bag modstanden lige siden Tysklands besættelse af Danmark i 1940. Sådan var det langt fra. Men der var dog enkelte, der meget tidligt begyndte at yde nazismen og Tyskland modstand.  Det var forskellige grupperinger af især danske nationalkonservative, antinazister og ikke mindst kommunister. Blandt dem var blandt en dristig marineflyver, som planlagde at myrde SS- Reichsführer Heinrich Himmler med bue og pil på Kongens Nytorv. Vi taler i denne udgave af Hitlers Æselører med værkets forfatter historiker Niels-Birger Danielsen om modstandskampens spæde begyndelse. Jarl Cordua



See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/cee1abf3-52af-4a06-98b0-add1007891ae/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Oct 2021 07:29:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:10</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/cee1abf3-52af-4a06-98b0-add1007891ae/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Anders Lassen</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/c02f87ad-18c1-4b45-a36b-add10078862b/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>'ANDERS LASSEN'. Anders Lassen  blev den højest dekorerede danske soldat i de allierede styrker. Tre gange blev han udmærket med et Military Cross og efter sin død tildeltes han endog Victoria-korset, der er den højeste britiske orden en soldat kan få for tapperhed udvist i fjendens nærvær. Han faldt på slagmarken i Norditalien som kun 24-årig den 9. April 1945. Forinden havde den tidligere sømand i den danske handelsflåde gjort en bemærkelsesværdig karriere fra menig frivillig commandosoldat til major i specialstyrkerne blandt andet i enheden Special Boat Service. I programmet taler vi om Anders Lassens begivenhedsrige korte liv med historiker og forfatter Thomas Harder, der har udgivet den seneste biografi om denne bemærkelsesværdige dansker, som allerede under krigen blev en mytisk skikkelse. Jarl Cordua



See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/c02f87ad-18c1-4b45-a36b-add10078862b/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Oct 2021 07:29:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:34</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/c02f87ad-18c1-4b45-a36b-add10078862b/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pistoler, giftampuler og frihedskæmperarmbind</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/7405c460-cc30-4b39-aa04-add100787dab/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>Fly af typen Heinkel 111 fløj ind over Danmark om morgenen den 9. April 1940. Vi skal tale mere om Heinkel 111, swingpjattere, anuspatron, giftpiller, ferietabletter, frihedskæmperarmbind og andre genstande og fænomener fra besættelsestiden i selskab med forfatterne til en ny bog med titlen ” Fra Pistol til Pedalbil – 75 genstande fra Besættelsen. Det er Esben Kjeldbæk, der er tidligere leder af Frihedsmuseet her i København og Jakob Sørensen, ph.d. i historie. Jarl Cordua



See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/7405c460-cc30-4b39-aa04-add100787dab/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Oct 2021 07:29:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:34</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/7405c460-cc30-4b39-aa04-add100787dab/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Slaget om Stalingrad</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/0218c9ae-92b9-4a27-84a4-add100780d2b/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>Slaget om Stalingrad. Stalingrad. Alene navnet har en helt særlig klang. Slaget om byen ved Volga-floden, der bar den sovjetiske diktator Josef Stalins navn – blev det psykologiske vendepunkt for krigen på Østfronten – og på sin vis for hele 2. Verdenskrig.  Det skete med det tyske nederlag den 2. februar 1943 ved Stalingrad. Her måtte op mod 300.000 soldater – fortrinsvis tyskere, rumænere, russiske hjælpetropper mfl. og efter måneders kamp, hvor man til sidst blev indesluttet, udsultet og afskåret fra forsyninger til sidst kapitulere til de overlegne sovjetiske styrker. Men bare et par måneder tidligere, da så situationen bestemt ikke sådan ud set fra Tysklands fører Adolf Hitlers position. Dramaet er senest beskrevet i den britiske historiker Anthony Beevors mesterlige skildring ”Stalingrad”, der senest er udkommet på Lindhardt og Ringhofs forlag. Vi taler om bogen og slaget med kommandør Poul Grooss, der er guide på ture til den mytiske russiske by, der i dag hedder Volgograd. Jarl Cordua



See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/0218c9ae-92b9-4a27-84a4-add100780d2b/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Oct 2021 07:29:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:34</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/0218c9ae-92b9-4a27-84a4-add100780d2b/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Var SOE-chefen helt eller skurk?</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/2a64319f-97d3-48d5-8a9b-add1007805f7/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>SOE-chefen, der var helt og skurk. Den 11. Marts 1943 lander en nærsynet og platfodet 36-årig dansker med sin faldskærm syd for Nibe dvs. i Nordjylland. Hans navn er Flemming B. Muus. (1907-1982) Efter mange års eksil i Liberia i Afrika, så er han tilbage i sit fædreland.  Hans opgave er som chef for den britiske organisation SOE i Danmark, at organisere modstandsarbejdet, hvilket lykkedes udmærket. Imidlertid står hans indsats i modstandskampen i skyggen af den skandale, der oprulles efter krigen, hvor Muus bliver idømt fængselstraf og siden landsforvisning for under besættelsen at have gemt modstandsbevægelsens penge væk med henblik på at berige sig selv. I programmet taler vi med Flemming B. Muus bemærkelsesværdige liv og indsats med Sven O. Gade Ekstra Bladets tidligere chefredaktør, der er forfatter til ”Faldskærmschefen – Flemming B. Muus – helt og skurk” og som er udkommet på Informations forlag. Jarl Cordua



See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/2a64319f-97d3-48d5-8a9b-add1007805f7/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Oct 2021 07:29:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:35</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/2a64319f-97d3-48d5-8a9b-add1007805f7/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kamæleonen – Gestapoagenten og stikkeren Jenny Holm</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/a699d09a-7ffb-440e-8494-add100779f1b/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>Under den 2. Verdenskrig var Anna Marie Christensen alias ”Jenny Holm” stikker og lokkedue for det hemmelige tyske sikkerhedspoliti Gestapo. Adskillige modstandsfolk gik i hendes net og blev dermed ofre for hendes bemærkelsesværdige evne til at få folk til at fæstne lid til hende. Et vidne under retsopgøret beskrev hende sådan: ”Hun er efter min mening den dygtigste og farligste kvinde nogen efterretningstjeneste kan få”. Jenny Holm samarbejdede blandt andet med den berygtede torturbøddel Ib Birkedal Hansen. Op mod krigens slutning skiftede Jenny Holm side og bidrog siden til jagten på nazister. Hun undgik ikke et retsopgør og fængsel, men blev siden hen kendte menneskers yndlingshealer. Vi taler med tidl. chefanklager m.m. ved Koldings politi Henrik Werner Hansen, der har udgivet bogen ”Jenny Holm”, der er udkommet på Haase Forlag.



See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/a699d09a-7ffb-440e-8494-add100779f1b/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Oct 2021 07:29:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:35</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/a699d09a-7ffb-440e-8494-add100779f1b/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nordnorge - Hitlers Nordfront</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/67a9da2e-3af3-47c8-94cb-add10077d47f/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>Nordnorge - Hitlers Nordfront. Norge delte Danmarks skæbne under 2. Verdenskrig, men fik gennemgående en noget mere hårdhændet behandling. Norge var Tysklands mål med besættelsen af de to lande. Det skyldtes, at Adolf Hitler var voldsomt fokuseret på Nordnorge og de omliggende områder i Sovjetunionen og Finland.  ”Norge er krigens skæbneområde”, fastslog ”Føreren” overfor søkrigsledelsens stabschef. Han frygtede konstant en allieret invasion, gav forsvaret af området højeste prioritet og fastholdt derfor helt til krigens slutning betydelige styrker. Det fremgår af ”Hitlers Nordfront”  - det er titlen på den norske journalist Asbjørn Jaklins bog, der er udkommet på Jyllands-Postens forlag. Vi taler med kommandør Poul Grooss om bogen om krigen i Nordnorge og de områder i nærheden, som blev berørt af tyskernes forsøg fra udgangspunkter i Norge og Finland på at erobre den strategisk vigtige sovjetiske havneby Murmansk. Omkring 100.000 soldater heraf 75.000 sovjetiske omkom på Nordfronten.  Jarl Cordua



See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/67a9da2e-3af3-47c8-94cb-add10077d47f/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Oct 2021 07:29:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:35</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/67a9da2e-3af3-47c8-94cb-add10077d47f/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>D-Dagen</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/cb152814-562a-40d5-ad90-add1007775d0/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>D-Dagen. Den 6. Juni 1944 tidligt om morgenen landsatte de allierede styrker 150.000 soldater med kampvogne, køretøjer, artilleri og forsyninger på Normandiets kyst. Det blev begyndelsen til historiens største landgangsoperation, der som led i ”Operation Overlord”, åbnede den længe ventede vestfront i Europa. Vores guide under planlægningen og iværksættelsen af D-Dagen er historiker Jakob Sørensen, der er forfatter til bogen ”D-Dagen - Operation Overlord 6. Juni 1944”, der er udkommet på Informations forlag.



See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/cb152814-562a-40d5-ad90-add1007775d0/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Oct 2021 07:29:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:35</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/cb152814-562a-40d5-ad90-add1007775d0/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kampen om Stillehavet</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/d8a18d2e-3d08-424c-b897-add100777493/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>Kampen om Stillehavet. I denne udgave af Hitlers Æselører vender vi os mod en hel anden krigsskueplads, nemlig Stillehavskrigen. Vi sætter i programmet fokus på krigen set fra den Kejserlige Japanske Flådes perspektiv og de betydelige søslag, man udkæmpede med hangarskibe og fly mod især den amerikanske flåde under og efter Pearl Harbour blandt andet ved Midway. Det sker i selskab med kommandør Poul Grooss og med udgangspunkt i udgivelsen: ”Kampen om Stillehavet – Den Kejserlige Japanske Flådes krig mod USA 1941-1945” af to svenske historikere, der er udkommet på Informations forlag.



See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/d8a18d2e-3d08-424c-b897-add100777493/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Oct 2021 07:29:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:35</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/d8a18d2e-3d08-424c-b897-add100777493/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Finland og den totale krig</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/f6c8f89c-1866-4714-9c45-add100771ee8/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>I 2013 udkom forfatteren Claes Johansens bog ”Finland og den totale krig 1939-45, der er en samlet fremstilling af, hvorfor og hvordan finnerne udkæmpede tre krige under 2. verdenskrig. I 1939 overfaldt Sovjetunionen Finland, som på heroisk vis længe modstod overmagten uden hjælp udefra. Fredsbetingelserne blev hårde for Finland, men her under Vinterkrigen grundlagdes finnernes ry som fremragende soldater med helt enestående hærførere. Siden fulgte ”Fortsættelseskrigen” 1941-1944, hvor Finland pludselig var allieret med Adolf Hitlers Nazi-Tyskland og deltager i ”Operation Barbarossa”, for så til sidst at slutte fred med Stalin, hvor prisen var, at man selv skulle smide tyskerne ud af Finland. I programmet medvirker kommandør Poul Grooss, som sikkert guider os igennem Finlands historie gennem 2. Verdenskrig.




See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/f6c8f89c-1866-4714-9c45-add100771ee8/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Oct 2021 07:29:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:35</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/f6c8f89c-1866-4714-9c45-add100771ee8/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skibsreder fra Sønderborg var SS-frivillig</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/f626111f-703a-4ca9-8ae7-add100773cad/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>Skibsreder fra Sønderborg var SS-frivillig. I 1940 meldte den 17-årige nazist Ellef Henry Rasmussen fra Svendborg sig frivilligt til Waffen-SS. Han deltog i felttoget mod Sovjetunionen i sommeren 1941 og forblev i uniform lige til det sidste, da Nazi-Tyskland brød sammen i maj 1945.  Meget sent i livet  blev hans erindringer med titlen ”Troskab” i 2015 udgivet i samarbejde med historikeren Peter Møller Hansen. Siden slog Ellef Henry Rasmussen sig ned i Sønderborg, hvor han blev en driftig og succesfuld forretningsmand og skibsreder, hvor han blandt andet drev spritruter til Tyskland.



See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/f626111f-703a-4ca9-8ae7-add100773cad/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Oct 2021 07:29:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:21</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/f626111f-703a-4ca9-8ae7-add100773cad/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kvinderne i Den Røde Hær</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/4f2891bb-1e91-4b96-b72c-add1007705e9/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>Under 2. Verdenskrig meldte ca. en million ofte helt unge kvinder sig til Den Røde Hær for at bidrage til fædrelandets forsvar efter, at Nazityskland havde overfaldet Sovjetunionen netop den 22. Juli 1941. De havde ingen anelse om, hvad der ventede dem af rædsler. Alligevel bidrog de som snigskytter, piloter, mekanikere, chauffører, sygelejesker, sanitetssoldater og meget andet.
I mange år tav de om deres oplevelser ind til at den ukrainsk-hviderussiske dokumentarist Svetlana Aleksijevitj i 1978 begyndte at opsøge disse kvinder for at interviewe dem. Med bogen ”Kvinden har ikke et kvindeligt ansigt”, som forfatteren i 2015 blandt andet fik Nobelprisen i litteratur for, så fik disse kvinders oplevelser igen værdi og de fik en stemme, som de indtil da havde savnet. Bogen er udkommet på dansk og oversat af Ruslandskenderen Tine Roesen, lektor ved Det Humanistiske Fakultets Institut for Tværkulturelle og Regionale Studier på Københavns Universitet, som er med i studiet.




See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/4f2891bb-1e91-4b96-b72c-add1007705e9/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Oct 2021 07:29:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:35</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/4f2891bb-1e91-4b96-b72c-add1007705e9/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Danskere under Hong Kongs fald 1941</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/ef41ac48-c70c-428b-8a82-add10076a612/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>Japan overfaldt i december 1941 både USA ved Pearl Harbour på Hawaii, men også Storbritanniens kolonier som Malaya, Singapore og Hong Kong. I bogen ”Ikke en jordisk chance” - Danske Frivillige i forsvar af Hong Kong 1941, fortæller forfatteren Frode Z. Olsen den ret ukendte historie om de bosiddende danskere, der tog del i forsvaret af den britiske kronkoloni, der den 8. december og nogle uger frem kæmpede en heroisk, men ulige kamp mod en japansk overmagt. De mænd, der havde taget del i forsvaret betalte enten med livet eller en årelang rædselsfuld og yderst farlig tilværelse i de berygtede japanske krigsfangelejre.



See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/ef41ac48-c70c-428b-8a82-add10076a612/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Oct 2021 07:29:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:35</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/ef41ac48-c70c-428b-8a82-add10076a612/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Danske læger i nazistisk tjeneste</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/7fce661b-76e4-4a2f-998b-add10076a36d/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>Der var påfaldende mange danske læger, der meldte sig under nazismens faner. Mest kendt var de danske nazisters fører sønderjyden Fritz Clausen og blandt de største krigsforbrydere var lægen Carl Peter Værnet, der i KZ-lejren Buchenwald bedrev tvivlsomme og farlige eksperimenter på KZ-lejrfanger. I bogen ”Danske læger under nazismen”,, beskriver tidl. overlæge ved Sønderborg sygehus Andreas C. Johannsen historien om det overraskende store antal danske læger, der under 2. verdenskrig som i større eller mindre grad gik i fjendens tjeneste. Det er en bog, der også beskriver det ret omfattende retsopgør, der blev taget med de læger, der på forskellig vis havde gået fjendens ærinde eller blot handlet ”unationalt”. Retssystemet tog et egentligt retsopgør med lægerne med hjemmel i de love, som politikerne efter krigen fik vedtaget, men også den danske lægeforening, foranstaltede en udrensningsproces. 



See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/7fce661b-76e4-4a2f-998b-add10076a36d/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Oct 2021 07:29:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:34</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/7fce661b-76e4-4a2f-998b-add10076a36d/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Den Danske Partisan</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/b0f5412a-9bf7-44d0-b321-add10076a561/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>En 28-årig katolsk præst og dansk officer Arndt Paul Lauridsen var i slutningen af 2. verdenskrig leder af den afdeling af den antifascistiske partisanbevægelse i Parma i Norditalien. Partisanerne samarbejdede med de fremrykkende allierede styrker i at bekæmpe Mussolinis fascister og den tyske besættelsesmagt, der på dette tidspunkt kontrollede Norditalien. Den uddannede præst blev tidligt vakt for sagen at bekæmpe nazismen, blev med tiden partisan og deltog aktivt i den blodige borgerkrig i en grad, så han så sig nødsaget til at forlade sig oprindelige kald. Arndt Lauridsen formodes også at have været spion for briterne og andre - også efter krigen. Oversætter og historiker Thomas Harder er forfatter til bogen ”Den Danske Partisan” – historien om den danske benediktinermunk, officer, katolske præst, spion, forretningsmand og partisan eller modstandsmand Arndt Paul Lauridsens eventyrlige liv.




See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/b0f5412a-9bf7-44d0-b321-add10076a561/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Oct 2021 07:29:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:35</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/b0f5412a-9bf7-44d0-b321-add10076a561/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Til den bitre ende</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/9a1d15ec-ff0f-4e36-b955-add1007649c6/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>Traudl Junges beretning om tilværelsen som sekretær for Det 3. Riges fører Adolf Hitler er en meget vigtig kilde til viden om, hvilken tilværelse diktatoren førte i sine sidste år. Vi er med, da hun som 22-årig i 1942 bliver antaget som hans sekretær på et tidspunkt, hvor Hitler næsten kun opholder sig i førerhovedkvarteret &quot;Ulveskansen&quot; i Østpreussen. Der er dog også udflugter til Hitlers &quot;fritidsbolig&quot; Berghof i det sydlige Bayern, og Junge er også vidne til det endelige sammenbrud, da Hitler og hans veninde Eva Braun begår selvmord i førerbunkeren i Berlin den 30. april 1945. Traudl Junges erindringsbog ”Til den bitre ende” var forlæg til den berømte tyske spillefilm ”Der Untergang” om Hitlers sidste dage. Historiker og lektor Claus Bundgaard Christensen fra Roskilde Universitet er gæst i programmet og med på turen tilbage til nogle af Hitlers bunkers og førerhovedkvarterer, hvor massemorderen levede sit besynderlige, men enkle liv.





See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/9a1d15ec-ff0f-4e36-b955-add1007649c6/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Oct 2021 07:29:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:35</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/9a1d15ec-ff0f-4e36-b955-add1007649c6/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Storadmiral Dönitz – Hitlers efterfølger</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/b064e7ed-65c2-44a3-8c98-add1007624a9/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>Under 2. Verdenskrig stod Karl Dönitz i spidsen for de tyske ubåde, og i 1943 blev han Storadmiral og dermed chef for hele den tyske Kriegsmarine. Alt tyder på at Dönitz var både nazist af overbevisning og beundrer af Hitler. Det var i øvrigt gensidigt. Lige før krigens afslutning, forinden at Adolf Hitler begik selvmord, blev Dönitz udnævnt som ”Førerens” efterfølger og Rigspræsident for at lede det stærkt decimerede tyske rige og dets endnu kæmpende styrker. Det var Dönitz, der tog beslutningen om Tysklands kapitulation, men han udsatte beslutningen længe for at kunne evakuere millioner af civile flygtninge og soldater over Østersøen. Dönitz, som forbliver en omdiskuteret skikkelse, slap dog ikke for at blive anklaget for krigsforbrydelser ved domstolen i Nürnberg og fik 10 års fængsel. Her i foråret 2017 har forlaget Gyldendal udgivet en kontroversiel bog af den britiske journalist Barry Turner med titlen ”Dönitz og det riges sidste dage”. Vi taler om bogen samt Dönitz karriere og skæbne med kommandør Poul Grooss.





See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/b064e7ed-65c2-44a3-8c98-add1007624a9/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Oct 2021 07:29:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:34</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/b064e7ed-65c2-44a3-8c98-add1007624a9/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Den Patriotiske Landsforræder</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/ae49cca2-a3a7-4b3c-9878-add10076316c/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>Schalburg. Alene navnet blev allerede under den 2. verdenskrig synonym med landsforræderi, men også for den modterror som blev svaret på modstandsbevægelsens sabotage mod den tyske besættelsesmagt. Terror m.m. der blev udført af medlemmer af det såkaldte Schalburgkorps. Men hvem var han Christian Frederik Schalburg? Født i 1906 i Rusland som Konstantin Feodorovitch Schalburg og søn af et dansk-russisk ægtepar. Han omkom som kun 36-årig den 2. juni 1942 på en slagmark i Rusland i spidsen for Frikorps Danmark, og blev siden en dyrket martyr for de danske nationalsocialister. Oprindeligt russisk-dansk nationalist, stærkt antisemitisk og antikommunistisk, som dog med tiden blev radikaliseret nazist samtidig med, at han også var en troende russisk-ortodoks kristen. Vi taler om biografien ”Schalburg – den patriotiske landsforræder” med forfatteren, historiker Mikkel Kirkebæk.



See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/ae49cca2-a3a7-4b3c-9878-add10076316c/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Oct 2021 07:29:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:34</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/ae49cca2-a3a7-4b3c-9878-add10076316c/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>For Danmarks Ære – Danskere i allieret krigstjeneste</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/f90e47a2-f90d-414f-bb3f-add10075cea1/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>Omkring 1000 danske statsborgere - både mænd og kvinder - lod sig fra 1939-1945 frivilligt hverve til allieret krigstjeneste, hvor af langt de fleste gik i britisk tjeneste. De var få og modige, men de gjorde en indsats, fordi de ville kæmpe for de allieredes sag og befri deres land. Og ikke mindst – som mange af dem selv formulerede det: For Danmarks ære. Ambitionerne var store. Imidlertid var der en del politiske og personlige forviklinger i organiseringen af de danske frivillige, hvor mange blev skuffet undervejs. Noget lykkedes dog: Der blev fx samlet midler ind til flådefartøjer og jagerfly med danske besætninger. Især gjorde mange danskere en meget stor, afgørende og livsfarlig indsats ved at sejle i konvoj for de allierede i de livsvigtige forsyningsskibe, der sejlede over Atlanten.

Bogen ”For Danmarks Ære” er udkommet på Informations forlag og skrevet af historiker og forfatter Jakob Sørensen, der er gæst i studiet.



See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/f90e47a2-f90d-414f-bb3f-add10075cea1/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Oct 2021 07:29:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:34</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/f90e47a2-f90d-414f-bb3f-add10075cea1/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Günter Toepke – var han Danmark en god mand?</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/1bca03f6-b3a9-40f0-86c6-add10075affb/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>Den tyske karriereofficer Günter Toepke deltog bl.a. i invasionen af Sovjetunionen og kæmpede i Paulus’ indesluttede 6. armé ved Stalingrad. Ved skæbnens gunst endte Toepke i det langt fredeligere Danmark, hvor han siden hen skulle blive sagnomspunden. I efterkrigstiden gjorde Toepke Danmark nogle tjenester, som samlet set gør det sværere at putte ham ned i kassen sammen med Nazitysklands mange forbrydere. Eller: Det er der i hvert fald noget, der tyder på.  Var det eksempelvis en snarrådig Günter Toepke, der forhindrede tyske soldater i at sprænge Lillebæltsbroen i luften i dagene omkring befrielsen den 5. Maj 1945? Kan vi takke ham for, at 50.000 tyske flygtninge og soldater kom hurtigere ud af landet efter befrielsen end ellers og dermed sparede landet for store udgifter til deres underhold? Men begik han som soldat også krigsforbrydelser under krigen på Østfronten? Hvilket ansvar havde han for de ca. 150 dræbte tyskere, der efter krigen gravede tyske miner op på strandene ved Vesterhavet? Hvor mange nazistiske videnskabsmænd fik han smuglet til Argentina via Danmark? Var Toepke - ”Danmark en god mand?” Vi spørger historiker og forfatter John V. Jensen, der til daglig er museumsinspektør på Vardemuseerne. 

Bogen er udkommet på Syddansk Universitetsforlag.



See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/1bca03f6-b3a9-40f0-86c6-add10075affb/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Oct 2021 07:28:59 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:34</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/1bca03f6-b3a9-40f0-86c6-add10075affb/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sovjetunionens skæbnekamp</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/3ac95e08-316e-4a39-ab83-add10075b1f3/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>27 millioner sovjetborgere mistede livet under 2. Verdenskrig heraf var ca. 8,7 millioner soldater. Resten: 18,3 millioner var almindelige sovjetborgere, der gik til på grund som direkte eller indirekte ofre for krigshandlingerne for eksempel udbredt sultedød. 
I bogen ”Skæbnekamp - Den tysk-sovjetiske krig 1941-1945”, beskriver historikeren Niels Bo Poulsen, krigen set fra et primært sovjetisk perspektiv.

Det var ikke alene en krig mellem to ideologiske systemer. Det var en krig mellem folkeslag og en krig mellem to landes politiske eliter. En krig på liv eller død. Vind eller forsvind. En krig, der ellers begyndte med en fredelig samarbejdsalliance mellem to ærkefjender Nazityskland og det kommunistiske Sovjetunionen. I propagandaen endte blev det til en ”hellig krig” og en ”en fædrelandskrig”, hvor selv den af Stalin undertrykte kirke blev indkaldt til at velsigne kanonerne og hvor Gulaglejrene blev tømt for at fylde op i Den Røde Hærs frygteligt decimerede rækker. Krigen strammede også kravene til befolkningen, hvor det blev kriminaliseret at udeblive fra sit arbejde.




See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/3ac95e08-316e-4a39-ab83-add10075b1f3/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Oct 2021 07:28:59 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:35</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/3ac95e08-316e-4a39-ab83-add10075b1f3/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nagasaki – livet efter atombomben</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/a9f6a169-9bf5-428f-85a4-add1007548fe/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>Den 9. august 1945 kl. lidt over 11 om formiddagen smed et amerikansk B-29 bombefly med navnet ”Bockscar” en atombombe af beriget plutonium-239 der detonerede over den sydlige japanske industriby Nagasaki. Bomben er den hidtil sidste, der er kastet i krigstid. Tre dage tidligere den 6. august havde amerikanerne kastet den første bombe over byen Hiroshima.

Bomben ”fatboy” detonerede i Nagasaki med en eksplosionskraft på 21.000 tons TNT og umiddelbart herefter blev 30.000 dræbt. Måneder senere opgjorde myndighederne antallet af omkomne i Nagasaki til 74.000 og dertil kom 75.000 sårede. Mange af dem fik frygtelige skader især brandsår, de som måtte leve med resten af livet.  Men ikke alene blev de overlevende for bomben ramt på krop og sjæl. De måtte også leve med diskrimination i det japanske samfund som såkaldte ”Hibakusha”, de atombombe-ramte”, som mange japanerne gik en stor bue uden om.

I bogen ”Nagasaki” – livet efter Atomkrigen, der er udkommet på forlaget PRESSTO fortæller den amerikanske forfatter Susan Southardt Japans historie under og efter atombomberne gennem fem atombombeofre liv og beretninger.  Vi taler om bogen med Flemming Ytzen, mangeårig journalist og Asienkorrespondent på dagbladet Politiken.



See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/a9f6a169-9bf5-428f-85a4-add1007548fe/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Oct 2021 07:28:59 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:34</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/a9f6a169-9bf5-428f-85a4-add1007548fe/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Storstikkeren Grethe Bartram</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/4c2e7541-156a-44f6-a10c-add1007548c5/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>Grethe Bartram alias Maren Margrethe Thomsen blev den mest kendte og forkætrede stikker under 2. Verdenskrig, der ikke skyede nogen midler mht. at angive familiemedlemmer, nære venner og gamle kammerater fra det kommunistiske miljø til det hemmelige tyske sikkerhedspoliti, GESTAPO. Hun forrådte ca. 60 danskere til tyskerne hvor i alt ni personer ikke overlevede opholdet i KZ-lejr. ”Storstikkersken fra Århus”, som hun blev kaldt i samtiden blev som kun 22- årig dødsdømt ved tre retlige instanser. Alligevel blev hun benådet og dommen forvandlet til en livstidsstraf. I bogen ”Grethe Bartram - Fra kommunist til Gestapoagent” fortæller historiker og forfatter Henrik Skov Kristensen historien om Grethe Bartram og hendes ødelæggende virke i forhold til modstandsbevægelsen i Århus. Grethe Bartram døde 31. januar 2017 næsten 94 år gammel.



See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/4c2e7541-156a-44f6-a10c-add1007548c5/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Oct 2021 07:09:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:35</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/4c2e7541-156a-44f6-a10c-add1007548c5/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Danske allierede piloter</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/c264536a-b1ed-4504-b4ee-add1007523f1/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>262 danskere heraf 37 kvinder meldte sig til de allierede flystyrker under krigen. De fleste til Royal Air Force, mange til det norske luftvåben og andre til det canadiske luftvåben. Cirka halvdelen blev på jorden, mens resten 128 kæmpede som bl.a. jagerpiloter eller som del af besætningen i de bombemaskiner, der forsøgte at ødelægge Tysklands krigsindustri og blødgøre tyskernes moral. Der var også danskere, der deltog i luftoperationer i Stillehavskrigen og i krigen om Atlanten. I bogen ”Britains victory – Denmarks freedom” fortæller den danske forfatter Mikkel Plannthin historien om de danske frivillige i de allieredes flystyrker under den 2. verdenskrig. Bogen er udkommet på engelsk på forlaget Fonthill.

 



See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/c264536a-b1ed-4504-b4ee-add1007523f1/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Oct 2021 07:09:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:35</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/c264536a-b1ed-4504-b4ee-add1007523f1/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Konzentrationslejren ”Neuengamme”.</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/027c7de0-52ce-4c7f-b563-add10074fee0/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>Mere end 100.000 fanger fra flere nationer herunder Danmark blev i årene 1938-1945 indsat i KZ-lejren Neuengamme, der lå syd for Hamborg. Ca. 55.000 omkom, blev slidt og sultet i ihjel eller myrdet. En stor del af de 6.000 danskere, der kom i tyske fangelejre sad i Neuengamme eller dens tilhørende lejre i kortere eller længere tid. Den grufulde historie om KZ-lejren er beskrevet af cand. mag i tysk Peter Langwithz Smith i bogen ”Neuengamme Koncentrationslejren 1938-1945”, der er udkommet på Informations forlag.



See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/027c7de0-52ce-4c7f-b563-add10074fee0/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Oct 2021 07:09:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:35</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/027c7de0-52ce-4c7f-b563-add10074fee0/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kampen om oceanerne</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/686879a0-3d0a-4835-aed1-add10074f335/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>Jagten på lommeslagsskibet og sænkningen af  det tyske lommeslagsskib ”Graf Spee” i Plata-floden, skudduellerne i Nordatlanten der førte til pulveriseringen af briternes ”mighty” Hood og efterfølgende sænkning af slagskibet ”Bismarck” er blandt nogle af de kampe til søs, som beskrives i en ny bog ”Kampen om Oceanerne – Krigen til Søs 1939-1945” af den engelske forfatter Jeremy Harwood. Bogen er udkommet på Turbine-forlaget og oversat af Ove Hermansen. I selskab med kommandør Poul Grooss, som i mange år var militærhistoriker på forsvarsakademiet og tidligere i sin karriere også underviste i søkrig på Søværnets Officersskole, fokuserer vi  i programmet på de nævnte søslag i Atlanten og yderligere to andre søslag mellem briterne og italienerne i Middelhavet.



See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/686879a0-3d0a-4835-aed1-add10074f335/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Oct 2021 07:09:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:35</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/686879a0-3d0a-4835-aed1-add10074f335/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>De tyske kvinder i det nazistiske folkemord.</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/e91b6496-8725-4d3e-a5a7-add10074ae04/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>I mange år var folkemordet på Europas jøder og de øvrige forbrydelser mod menneskeheden ugerninger, som tyskerne selv helst overlod ansvaret for til topnazisterne og til deres afstumpede håndlangere i SS. Almindelige tyskere derimod gik fri og navnlig kvinderne gav man indtryk af var helt uvidende og udeltagende og i stedet passede hjem og børn, hvis ikke de gav et nap med at holde samfundet i gang fx i rustningsindustrien.  Men det billede krakelerer fuldstændigt i den amerikanske historie-professor og holocaust-forsker Wendy Lowers bog ”Hitlers furier– kvinderne i det nazistiske folkemord”, der er udkommet på Gads forlag. Bogen beskriver, hvordan en halv million tyske kvinder gjorde tjeneste i Hitlers imperialistiske erobring af det nuværende  Ukraine, Hviderusland, Baltikum og Polen og i forskellig grad deltog i folkemordet på bl.a. Europas jøder.  I udsendelsen medvirker Berlingskes mangeårige anmelder af historiebøger, historiker og journalist Bent Blüdnikow i en samtale om bogen.

 



See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/e91b6496-8725-4d3e-a5a7-add10074ae04/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Oct 2021 07:09:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:34</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/e91b6496-8725-4d3e-a5a7-add10074ae04/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Danskere i Den Spanske Borgerkrig</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/d1703f32-364f-4aaa-bfbc-add10074a5d2/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>500 frivillige danskere deltog i Den Spanske Borgerkrig, der rasede i to et halvt år fra 1936 til 1939 og som kostede mere end 600.000 mennesker livet. En krig, som på mange måder blev en prolog for 2. Verdenskrig og en stedfortræderkrig mellem især Sovjetunionen og Adolf Hitlers Nazityskland. I bogen ”De glemtes hær” fortæller historiker og forfatter Morten Møller de danske Spaniensfrivilliges historier. Og det er en noget mere nuanceret fortælling end den heltemyte, som især danske kommunister allerede under borgerkrigen byggede op om de frivilliges indsats. Mindst 125 danskere mistede livet i De Internationale Brigader, hvor de blev indsat ved fronterne ved Madrid og Ebro-floden og under barske forhold måtte kæmpe hårdt, indædt og selvopofrende for den spanske republik mod overmagten fra general Francos oprørere.



See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/d1703f32-364f-4aaa-bfbc-add10074a5d2/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Oct 2021 07:09:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:20</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/d1703f32-364f-4aaa-bfbc-add10074a5d2/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyskerpiger</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/797cc052-920d-4b84-a19a-add1007460d7/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>Titusinder af især unge danske kvinder havde forhold til mænd i den tyske værnemagt, der i fem år besatte Danmark. Det resulterede i mere end 10.000 børn, hvor mange voksede op med de problemer, som det gav i et samfund, hvor ikke alle havde nemt ved at tilgive, at børnenes mødre havde haft seksuelle forhold til tyskere. Kvinderne betalte tit en høj pris allerede under krigen, hvor landsmænd vendte dem ryggen, diskriminerede dem på alle måder, hvis ikke de blev overfaldet og klippet af danske mænd, der så det som det ultimative landsforræderi, når danske kvinder i bogstaveligste forstand lå i med fjenden. I bogen ”Tyskerpiger – under besættelse og retsopgør” fra 1994, der fornylig blev genudgivet på forlaget Gyldendal fortæller professor i historie ved Roskilde Universitet Anette Warring historien om de danske kvinder, der under 2. verdenskrig blev kærester med tyske soldater.



See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/797cc052-920d-4b84-a19a-add1007460d7/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Oct 2021 07:09:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:20</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/797cc052-920d-4b84-a19a-add1007460d7/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Signal - et tysk propagandablad på dansk</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/f96809a8-7125-45a3-b45f-add100745c8a/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>Den tyske værnemagts overkommando udgav bladet ”Signal”, der udkom på dansk allerede kort tid efter besættelsen af Danmark den 9. april 1940 og næsten helt frem til krigens afslutning. Hensigten var at overbevise et dansk publikum om, hvor militært, teknisk, og kulturelt overlegen Tyskland var.

I 2017 udkom bogen ”Signal – et nazistisk propagandablad i Danmark 1940-45”på forlaget Turbine skrevet af historikeren Mona Jensen, der fortæller historien om bladet, der var forbløffende moderne og forførende i sit visuelle udtryk og samtidigt relativt neddæmpet i sin retorik. Formålet var naturligvis at bibringe læseren et glansbillede af Nazityskland, der i sagens natur slet ikke stod mål med realiteterne herunder de talrige forbrydelser mod menneskeheden, som nazisterne konsekvent begik.



See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/f96809a8-7125-45a3-b45f-add100745c8a/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Oct 2021 07:09:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:20</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/f96809a8-7125-45a3-b45f-add100745c8a/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Svend Staal-gruppen</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/5e5ab99f-bab3-4d96-8fdc-add100741a7d/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>Under krigen eksisterede, der en lille kerne af danske politifolk af nazistisk overbevisning, der på forskellig måde bekæmpede modstandsbevægelsen i tæt samarbejde med den tyske besættelsesmagt. Blandt dem var især den såkaldte Svend Staal-gruppe, der bestod af ca. 30 personer, som i tiden både før og efter tyskernes internering af det danske politi den 19. September 1944 i stor hemmelighed forsøgte at opspore og bekæmpe modstandsbevægelsen med alle midler. Historiker og journalist  Niels-Birger Danielsen samt forfatter og kriminalassistent ved Københavns politi Erland Leth Pedersen har sammen skrevet bogen ”Svend Staal-gruppen – nazibetjentene, der infiltrerede dansk politik”, der i 2017 udkom på NYT DPIF – Politiidrættens forlag.



See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/5e5ab99f-bab3-4d96-8fdc-add100741a7d/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Oct 2021 07:09:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:19</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/5e5ab99f-bab3-4d96-8fdc-add100741a7d/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ørkenræven Rommel</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/0d9417fb-0917-4f34-a54a-add1007416bb/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>Den tyske general Erwin Rommel er nok den mest berømte og beundrede tyske hærfører under 2. Verdenskrig. Han var allerede under krigen en lækkerbisken for den tyske propaganda, men også de britiske modstandere gjorde deres til at lovprise deres formidable modstander under krigen i Nordafrika. I bogen ”Myten Rommel” tager den franske journalist Maurice Philip Remy netop fat i de mange historier om generalen og tryktester myterne om ham, og han tegner et noget mere nuanceret billede af Rommel end det de som Hollywood og andre i årene efter krigen skabte af den snu såkaldte ”Ørkenræv”, der længe satte englænderne under pres. Med i studiet til at tale om bogen er oberst Lars Møller, der igennem årene også har læst og studeret andre værker både af og om Rommel.



See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/0d9417fb-0917-4f34-a54a-add1007416bb/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Oct 2021 07:09:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:20</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/0d9417fb-0917-4f34-a54a-add1007416bb/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sex under besættelsen</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/799a5882-8743-41b0-8934-add1007411fc/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>Det var ikke kun geværerne, der knaldede i 2. verdenskrig. Under den tyske besættelse af Danmark steg børnefødslerne markant. Også uden for ægteskaberne, Det samme gjorde tilfældene af kønssygdommene syfilis og gonorré. Det var en tid med mørklægningsgardiner og udgangsforbud mellem kl otte aften til seks morgen.  Mange ægtefolk var som følge af krigen væk fra hinanden på grund af arbejde eller tjeneste fjernt fra hjemmet. Det var en opbrudstid i samfundets syn på sex og ægteskab med fremkomsten  af en ny ungdomskultur, hvor man gerne festede igennem på alle måder. Samtidig stod 100.000 tyske  og ofte unge soldater i landet, der gerne indlod sig med danske kvinder. Alt det i blandet en generel stemning af ”fanden tage i morgen” satte gang i kønsdriften og synet på sex, hvilket måske resulterede i en lille seksuel revolution. Gæst i programmet er historiker Thomas Oldrup der er forfatter til bogen ”Fanden tage I Morgen – sex, køn og kærlighed under besættelsen”.



See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/799a5882-8743-41b0-8934-add1007411fc/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Oct 2021 07:09:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:20</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/799a5882-8743-41b0-8934-add1007411fc/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Winston Churchill</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/56379840-4c35-4573-9418-add10073b24c/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>Winston Churchill viste sit værd som ny premierminister, da Storbritannien var mest presset i bund af tyskernes blitzkrieg i maj-juni 1940. Hvor stærke politiske kræfter overvejede at slutte fred med Hitler, så gjorde Churchill sig til talsmand for at man i stedet måtte kæmpe til den bitre ende.




Hitlers Æselører er denne gang helliget Winston Spencer Churchill - den nok største og mest berømte skikkelse under 2. Verdenskrig og hans indsats i krigsårene. Det gør vi i selskab med journalist Jan Hedegaard, der er forfatter til  ”En lille bog om Churchill” med undertitlen ”Kriger, kunstner, statsmand”, der udkom i 2017 på Lindhardt og Ringhofs forlag.  

Det bliver et program, hvor vi især fokuserer på Churchills berømte taler, enestående retorik, hans vid og uovertrufne evne til at tale den britiske nation op til at yde nazismen hårdnakket modstand på et tidspunkt, hvor andre lande gjorde alt for at undgå at blive involveret i en krig mod Nazitysklands formidable krigsmaskine.



See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/56379840-4c35-4573-9418-add10073b24c/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Oct 2021 07:09:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:21</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/56379840-4c35-4573-9418-add10073b24c/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dunkirk</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/39654898-c57e-490d-a50a-add1007391f3/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>I slutningen af maj 1940 måtte en armada af forskellige fartøjer pludselig masseevakuere ca. 338.000 primært britiske soldater ved den nordfranske by Dunkirk efter, at Nazitysklands blitzkrig på få uger havde splittet den allierede hær i to dele.

I 2008 udkom ”Dunkirk – kamp til sidste mand” af den britiske forfatter og journalist Hugh Sebag Montefiore. Der er den senest udkomne bog på dansk om denne kæmpemæssige evakueringsopgave, og de slag, der gik forud for denne ”Operation Dynamo”, hvor omkring 900 skibe heraf ca. 700 civile småskibe ganske få dage måtte redde den britiske ekspeditionsstyrke BEF hjem hen over Kanalen.

Hvordan kunne Wehrmachts panserstyrker og Luftwaffe så hurtigt nedkæmpe den store franske hær og presse den mindre britiske ekspeditionsstyrke ud af kontinentet? Hvilke ofre måtte bringes for, at briterne kunne slippe ud af tyskernes jerngreb? Og burde de allierede ikke have forudset Hitlers angrebsplaner? Det og meget andet taler vi om med forfatter og oversætter Ole Steen Hansen i denne jubilæumsudgave af Hitlers Æselører.



See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/39654898-c57e-490d-a50a-add1007391f3/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Oct 2021 07:09:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:20</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/39654898-c57e-490d-a50a-add1007391f3/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Katyn 1940</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/3d9ac2a7-79e3-4af0-bd77-add100737cc2/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>Omkring 10.000 polske officerer og 15.000 polske tjenestemænd og gendarmer, der var i sovjetisk krigsfangenskab forsvandt pludselig i foråret 1940. Disse i alt 24.700 polakkers triste og barske skæbne er omdrejningspunktet i den tyske historiker Thomas Urbans bog ”Katyn 1940 – historien om en forbrydelse”, hvor kommandør og kender af polsk historie, Poul Gross er gæst i programmet.

For hvad blev der af dem? Det spørgsmål skabte en del problemer blandt de allierede. For var det Stalin, der havde beordret sine håndlangere i NKVD til at likvidere og begrave de polske officerer tre steder i skovene ved Katyn og andre steder eller var det i virkeligheden nazisterne, der erobrede områderne i 1941? Det var tyske soldater, der fandt de polske lig, og propagandaminister Joseph Goebbels foranstaltede et stort medieshow, der gjorde Sovjetunionen (og jøderne) ansvarlige for forbrydelsen.




Da Sovjetunionen generobrede områderne, så udpegede de til gengæld nazisterne som morderne. 




De allierede var dog aldrig i tvivl om, hvor ansvaret skulle placeres, men ville af hensyn til kampen mod Hitler ikke skabe ballade i forholdet til Stalin. Til gengæld havde eksilpolakkerne og polakkerne som folk meget svært ved at glemme tragedien, der helt op til i dag har været et nationalt traume.



See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/3d9ac2a7-79e3-4af0-bd77-add100737cc2/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Oct 2021 07:09:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:00:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/3d9ac2a7-79e3-4af0-bd77-add100737cc2/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Landsforrædernes børn</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/4bc580a3-f6a6-4fe1-9b1c-add100733a38/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>Det kom til et retsopgør med de danskere, der under besættelsen havde samarbejdet med tyskerne blandt andet ved at gå i tysk krigstjeneste. 13.521 danskere fik i tiden efter befrielsen i 1945 en dom og blev således stemplet som landsforrædere, der i årene derefter udelukkede dem fra dele af det danske samfund.

Dette kainsmærke følte mange af landsforrædernes børn – op mod 40.000 – at de også måtte bære. I al fald levede de med skammen over og konsekvenserne af deres forældres valg og gerninger under krigen.
I bogen ”Landsforrædernes børn – skam og fortrængning  - besættelsen 1940-45” fortæller antropolog Anne-Marie Christensen, som selv er barnebarn af en landsforræder, disse børns historie og om den fordømmelse og de ydmygelser, der kunne følge med ved at være barn af en landsforræder. 



See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/4bc580a3-f6a6-4fe1-9b1c-add100733a38/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Oct 2021 07:09:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:20</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/4bc580a3-f6a6-4fe1-9b1c-add100733a38/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rudolf Höss</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/c5a74f61-756b-4030-9af9-add100732f7f/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>I bogen ”Hanns og  Rudolf”  følger vi den tyske jøde Hanns Alexanders jagt på Rudolf Höss - kommandanten i den største af nazisternes koncentrations og udryddelseslejre Auschwitz. Alene i denne lejr myrdedes 1,1 mill. mennesker under 2. verdenskrig.  Bogen er skrevet af den britiske journalist og dokumentarist Thomas Harding. Egentlig  er der tale om en dobbeltbiografi, men i programmet hæfter vi os især ved skildringen af Auschwitz-kommandantens liv og karriere i SS-KZ-lejrsystem indtil det endte i en galge nær ved et af Auschwitz' krematorier den 16. April 1947. Höss mente i øvrigt selv ved sit vidneudsagn under krigsforbryderdomstolen i Nürnberg at have været ansvarlig for op mod 3 millioner menneskers død. I programmet medvirker journalist og historiker Mikkel Andersson, der i årevis har studeret holocaust folkemordet på jøderne især i Polen, og har besøgt  Auschwitz adskilige gange.



See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/c5a74f61-756b-4030-9af9-add100732f7f/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Oct 2021 07:09:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:56:51</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/c5a74f61-756b-4030-9af9-add100732f7f/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skudt ned over Danmark</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/c44cd6ac-cd64-49e3-90fa-add100732669/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>Under 2. verdenskrig styrtede mere end 1000 flyvemaskiner ned over Danmark. I bogen ”Skudt ned – flystyrt over Danmark 1939-45 fortæller forfatter og journalist Ole Steen Hansen om de mange operationer allierede bombefly foretog når de ad farefulde ruter henover Danmark bombede tyske havnebyer eller kastede miner i de danske bælter, og undervejs risikerede at blive skudt ned af tyske jagerfly og flak. De allierede forsøgte at bombe tyskernes flyvepladser i Danmark. Tyskerne selv brugte Danmark som træningsområde, og det medførte hundredvis af haverier og styrt.  Selv oplevede danskerne, at døden i denne periode, hvordan døden bankede på med nedfaldne bomber, nedstyrtede flyvemaskiner og overlevende allierede piloter og flybesætninger, som de i en del tilfælde forsøgte at hjælpe videre til Sverige. I hundredvis af både tyske og allierede flyvere fandt i øvrigt deres sidste hvilested i Danmark.



See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/c44cd6ac-cd64-49e3-90fa-add100732669/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Oct 2021 07:09:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:20</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/c44cd6ac-cd64-49e3-90fa-add100732669/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Flådens Sænkning</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/8b0d1c84-6d89-4814-bbe0-add10072ea8f/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>Forud for samarbejdspolitikkens sammenbrud den 29. august 1943 havde chefen for Søværnet Viceadmiral Aage Helgesen Vedel fornemmet, at den tyske besættelsesmagt ville bruge anledningen til at overtage den danske flåde. Derfor havde Vedel og hans stab planlagt og givet ordre til sine nationalt sindede danske søofficerer og sit mandskab om, hvad der i givet fald skulle ske, når tyskerne ud på morgenen kl. 03.56 indfandt sig på Flådestation Holmen og senere på skibene rundt omkring i de danske havne.



I bogen ”Sænk Skibene” fortæller Søren Nørby ph.d. i historie, forfatter og underviser på Forsvarsakademiets institut for militærhistorie og krigsteori historien om Flådens Sænkning for præcis 75 år siden. En mærkedag, hvor Søværnet reddede æren, da det lykkedes at sænke 30 ud af 50 skibe, og hvor enkelte også undslap til Sverige. Det er også en mindedag, hvor syv danske marinesoldater mistede livet og 11 andre blev såret.



Det er også historien om, hvordan artilleriskibet ”Niels Iuel” til sidst undslap Adolf Hitlers befaling om at bringe det under den tyske Kriegsmarines kontrol.



See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/8b0d1c84-6d89-4814-bbe0-add10072ea8f/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Oct 2021 07:09:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:26</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/8b0d1c84-6d89-4814-bbe0-add10072ea8f/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fæstning Malta 1940-43</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/2a64b921-2f7c-48ba-a630-add10072c689/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>Den, der kontrollerer Malta kontrollerer Middelhavet. Malta er ca. halv så stor som Bornholm og var så strategisk afgørende for briterne, at italienerne og tyskerne igennem to og et halvt år gjorde, hvad de kunne for at belejre og bombe fæstningens svage forsvar til overgivelse. Feltmarskal Kesselring stod i spidsen for Luftwaffes uophørlige luftangreb, der med Junkers-bombefly og Messerschmidt-jagere tvang Malta og dets kvarte million indbyggere og 4000 mand store garnison og luftforsvar i knæ.  Få andre steder under 2. verdenskrig blev så lille et område bombet så intensivt og langvarigt, hvorfor den britiske monark Georg 6. i april 1942 tildelte fæstningen og dens indbyggere Skt. Georg-korset for tapperhed, for at de udbombede og udsultede maltesere kunne udholde prøvelserne lidt endnu indtil at de allierede med stort besvær fik konvojer med forsyninger igennem trods effektive angreb fra aksemagternes ubåde og bombefly.

Malta også var base for briternes bestræbelser for at genere feltmarskal Rommels forsyningsvej til hans Afrikakorps, der stod i Nordafrika. Herfra havde bombefly, orlogsskibe og ubåd stort held med at sænke aksemagternes forsyningsskibe. Den engelske historiker James Hollands har skildret dramaet i bogen ”Fortress Malta – An Island under Siege 1940-1943 og i udsendelsen medvirker cand. phil. i historie, major i hæren og censor i krigshistore ved forsvarsakademiet Niels Klingenberg Vistisen. 



See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/2a64b921-2f7c-48ba-a630-add10072c689/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Oct 2021 07:09:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:33</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/2a64b921-2f7c-48ba-a630-add10072c689/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Slaget om Shanghai</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/50fb3c48-3564-4eb7-a0fb-add10072b2e3/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>I 1930’erne var Shanghai en metropol med 3,5 mill. indbyggere herunder 70.000 vesterlændinge, der boede, arbejdede og ikke mindst festede i byen i årene op mod 2. verdenskrig.Men i efteråret 1937 blev festen ødelagt, da en million kinesiske og japanske soldater tørnede sammen i et blodigt og brutalt slag, der varede i tre måneder og som indledte en krig mellem de to nationer, der varede helt frem til september 1945 og i alt kostede over 20 millioner kinesere livet. Det var slaget, der på sin vis blev startskuddet til 2. verdenskrig i Asien, og også er interessant, fordi krigsførelsen ligner det man kender fra slag fra både 1. og 2. verdenskrig. Det er også slaget, der er med til støbe Kinas moderne nationale identitet, og hvor omverdenen fik respekt for den kinesiske soldats kamp og offervilje. I ”Døden ved Yangtse-floden – slaget om Shanghai 1937”, beskriver den mangeårige Asien-korrespondent Peter Harmsen slaget i detaljer. Bogen er tidligere udkommet på engelsk, hvor den lå på New York Times Bestseller-liste.



See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/50fb3c48-3564-4eb7-a0fb-add10072b2e3/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Oct 2021 07:09:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/50fb3c48-3564-4eb7-a0fb-add10072b2e3/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Arnhem 1944</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/6fc2f7e0-29b0-4a7d-8556-add10072d7c5/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>I september 1944 forsøgte de allierede tropper et gennembrud gennem fjendens linjer ved at tage en omvej gennem Holland, hvor de tyske styrker var tyndere besat. Endemålet var Ruhr-distriktet og en hurtig afslutning på krigen. Planen de allierede rullede ud var udtænkt af den britiske Field marshal Montgomery og blev benævnt Operation Market Garden. Idéen var at landssætte faldskærmstropper i Nordholland og erobre vigtige broer, der kunne sikre panserstyrkernes hurtige fremrykning.  Planen gik dog i vasken, især fordi briterne trods heroisk modstand ikke kunne holde den sidste bro til byen Arnhem. Senest har den britiske
historiker Antony Beevor med sin bog ”Arnhem – Slaget om Broerne 1944&quot;
skrevet om Operation Market Garden, der hurtigt skulle
have afsluttet krigen på Vestfronten og 2. verdenskrig.

Operationen kostede 7000 briter og 2000 tyskere livet. Slaget førte også til en tysk hævnaktion overfor den hollandske befolkning, hvor mindst 16.000 sultede ihjel under hungervinteren 1944.  I studiet er cand. mag. i historie, militærhistoriker og major af reserven Niels Klingenberg Vistisen.



See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/6fc2f7e0-29b0-4a7d-8556-add10072d7c5/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Oct 2021 07:09:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:15</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/6fc2f7e0-29b0-4a7d-8556-add10072d7c5/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Samarbejdets fald 1942-1943</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/70b507eb-d71f-4074-973a-add100728b5f/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>Under besættelsen er perioden efteråret 1942 og frem til den danske regerings samarbejde ophører den 29. august 1943, måske den vigtigste periode for Danmarks senere fremtid.




Det meste af perioden er ikke særlig dramatisk målt på skyderi, sabotage og dræbte i gaderne. Men det er i denne tid, at den danske regerings og dansk politis samarbejde med tyskerne bliver tryk-testet af den stadigt mere aktive og dristige modstandsbevægelse som via SOE får leveret flere sprængstoffer og våben. Det får også befolkningen til i stigende grad at udfordre og vende sig imod tyskerne. Det kulminerer i august 1943 med store sabotageaktioner, folkestrejker især i Odense og Aalborg, hvor de første danske sabotører skydes under aktion eller henrettes. Enden bliver tysk militær undtagelsestilstand og en samlet modstandsbevægelse med dannelsen af Danmarks Frihedsraad. Dette og meget andet beskrives i 2. bind ”Samarbejdets Fald” af historiker og journalist Niels-Birger Danielsens planlagte samlede firebindsværk ”Modstand”.



See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/70b507eb-d71f-4074-973a-add100728b5f/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Oct 2021 07:09:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:40</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/70b507eb-d71f-4074-973a-add100728b5f/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bødlen Birkedal</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/382b7167-30a7-45cf-8a0f-add1007200b1/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>I juli 1950 blev den sidste dansker i tysk tjeneste henrettet og skudt efter en dødsdom for en stribe grove forbrydelser begået under krigen mod især danske modstandsfolk. Den 41 årige Ib Birkedal Hansen arbejdede i det sidste år inden befrielsen som grusom torturbøddel for Gestapo i Shell-huset i København. I 2005 udkom journalist og forfatter Peter Øvig Knudsens bog om Birkedal Hansen. Den beskriver Birkedals omtumlede liv, hvor han sammen med hans lille berygtede bande af mislykkede karakterafvigende unge mænd og en yngre gruppe kvinder, der agerede såkaldte ”lokkeduer” alt for effektivt bekæmpede og optrævlede danske modstandsgrupper med alle midler. Efter krigen blev gruppen dømt for 28 drab, 315 anholdelser og 132 tilfælde af grov mishandling af fanger – i mange tilfælde danske patrioter fra modstandsbevægelsen. I programmet er Peter Øvig gæst til en samtale om Birkedal, hans kvinder og forbrydelser.



See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/382b7167-30a7-45cf-8a0f-add1007200b1/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Oct 2021 07:09:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:20</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/382b7167-30a7-45cf-8a0f-add1007200b1/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Danskeren der ledte USA's krigsindustri</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/a46a7623-1dae-492e-930b-add100727683/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>William S. Knudsen er den danskfødte person, der med sine evner og enestående indsats, nok bidrog mest til, at 2. verdenskrig til sidste blev vundet og ikke varede længere end seks år. Erhvervsmanden var et produktionsgeni hos bilgiganten General Motors og kæmpede ikke selv med våben i hånd for at besejre aksemagterne. I stedet stod han i spidsen for produktionen af størstedelen af de våben, som de allierede magter skulle bruge allerede fra 1940, hvor især Storbritannien blev tvunget i knæ af Nazityskland. Knudsen måtte helt fra bunden omlægge USA's industri fra produktion af forbrugsvarer og maskiner til våbenindustri. Det skete i et omfang og på så kort tid, at det er umuligt at overvurdere hans bidrag. 




I bogen ”BIG BILL” – produktionsgeniet, der satte de allierede i stand til at vinde 2. verdenskrig fortæller journalist Martin Lund historien om københavnerdrengen, der endte som bilbyen Detroits store søn og trestjernet general i spidsen for at USA med præsident Franklin D. Roosevelts ord blev ”demokratiernes arsenal”.



See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/a46a7623-1dae-492e-930b-add100727683/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Oct 2021 07:09:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:56:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/a46a7623-1dae-492e-930b-add100727683/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Slaget om Kreta 1941</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/5cab1ecb-3370-46c4-a261-add1007240c4/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>Den 20. maj 1941 sprang en hel division tyske faldskærmstropper ud over den sydlige græske Middelhavsø Kreta, der på dette tidspunkt var forsvaret af britiske, australske, newzealandske og græske styrker. Tyskerne mødte meget hård modstand, hvilket kostede den hidtil så succesfulde tyske krigsmaskine uforholdsmæssigt meget blod, og kun en inkompetent ledelse af de allierede forsvarsstyrker på øen forhindrede den totale fiasko.
Tyskerne var foregangsland i brugen af faldskærmstropper og ikke mindst af svævefly, som ingen andre lande gjorde brug af på det her tidspunkt i krigshistorien.
Kreta er hidtil den eneste ø i krigshistorien, der alene er erobret fra luften ved hjælp af faldskærmstropper. 
Slaget er skildret i den britiske militærhistoriker Antony Beevors bog ”Kreta”. 
I udsendelsen medvirker major Niels Klingenberg Vistisen.



See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/5cab1ecb-3370-46c4-a261-add1007240c4/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Oct 2021 07:09:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:20</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/5cab1ecb-3370-46c4-a261-add1007240c4/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spionen Vera Schalburg</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/75e213d5-f7f8-487f-8036-add100727ae1/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>Vera Schalburg var lillesøster til nazisten og FrikorpsDanmark-chefen C.F. Schalburg. Hun fik et kort, omtumlet, dramatisk og trist liv. Mod sin vilje kom hun til at virke for flere spiontjenester dog uden stor succes. Hendes død og sidste hvilested har op til vores tid været ukendt og mytebefængt, hvorfor konspirationsteorier om Vera Schalburgs skæbne har haft frit løb. For eksempel lever der blandt dem, der er betagede af hendes historie, en forestilling om, at hun fik et langt liv med familie og børn under ukendt navn i England. Journalist Kirstine Kloster Andersen satte sig for at forske i Vera Schalburgs liv og opklare gåden om hendes skæbne. Hun udgav i 2018 bogen ”Spurven - Den dramatiske historie om spionen Vera Schalburg”.



See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/75e213d5-f7f8-487f-8036-add100727ae1/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Oct 2021 07:09:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:46</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/75e213d5-f7f8-487f-8036-add100727ae1/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hermann Göring i Nürnberg</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/6f09718f-c3b8-4580-89b7-add10071fe2c/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>Topnazisten Hermann Göring mødte under Nürnberg-processen i 1945-46 den unge amerikanske psykiater Dr. Douglas Kelly, der udviklede et tæt forhold. 

Kelly, som havde arbejdet med krigstraumatiserede soldater, blev sat i spidsen for en række psykiatere, der forsøge diagnosticere sig frem til ondskaben. Det skete ved at interviewe og udsætte Göring og hele rækken af overlevende topnazister som Joachim von Ribbentrop, Karl Dönitz, Robert Ley, Rudolf Hess, Alfred Rosenberg, Wilhelm Keitel mfl., der sad indespærret, for en række psykologiske tests. Det endte dog med, at de næsten alle måtte betale den højeste pris for deres krigsforbrydelser. Var der et fællestræk hos topnazisterne? Hvordan kunne de overtage magten i Tyskland? Hvad karakteriserede dem? Hvorfor handlede de, som de gjorde, og hvordan kunne det føre til, at millioner af mennesker måtte dø under 2. verdenskrig? 



I programmet medvirker historiker og journalist Ole Steen Hansen, der har oversat bogen ”Nazisten og Psykiateren”, skrevet af den amerikanske journalist Jack El-Hai.



See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/6f09718f-c3b8-4580-89b7-add10071fe2c/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Oct 2021 07:09:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:20</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/6f09718f-c3b8-4580-89b7-add10071fe2c/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bombningen af Dresden 1945</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/1a624961-721c-4f95-a6a5-add100723689/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>Kl. 21.51 tirsdag den 13. Februar 1945 lød luftsirenerne i den tyske by Dresden og indvarslede den efterfølgende ødelæggelse af ”Elbens Firenze”, som byen blev kaldt. I tre bølger med massive luftangreb på den praktisk talt ubeskyttede by kastede i første omgang britiske Royal Air Force 4500 tons sprængbomber og brandbomber over byens historiske centrum. Efter anden angrebsbølge et par timer senere brød en altfortærende ildstorm løs. Ødelæggelsen af byen og især antallet af omkomne har siden været stærkt omdiskuteret. ifølge datidens optællinger omkom ca. 25.000 indbyggere ved angrebene og den efterfølgende ildstorm. Men andre - mere tvivlsomme kilder - angiver højere tal med mere end 100.000 dræbte. Alt dette behandles i den britiske forfatter Frederik Taylors bog ”Tuesday 13th February 1945”, der er udkommet på engelsk. I programmet medvirker cand. mag i historie Anders Bager Eriksen, der er rejseguide og kender af byens historie.



See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/1a624961-721c-4f95-a6a5-add100723689/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Oct 2021 07:09:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:21</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/1a624961-721c-4f95-a6a5-add100723689/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>De Hvide Busser</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/d19d7f89-b4c8-4953-84f6-add1007238ce/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>Redningen af i alt 17.500 mennesker fra tyske KZ-lejre, fængsler og tugthuse hører til besættelsestidens få stjernestunder. Blandt de reddede var 10.000 danskere og nordmænd, blev transporteret hjem i hvidmalede svenske busser og danske rutebiler. Historien om de hvide busser er også knyttet til den svenske greve Folke Bernadotte, der ledede aktionen og spillede en stor rolle i at overtale tyskerne til at acceptere transporterne hjem fra lejrene. Men faktisk var initiativet dansk og store dele af aktionen blev udført af danske frivillige, som sammen med svenske frivillige bidrog til denne for det besatte Europa helt enestående humanitære redningsaktion. I bogen ”De hvide busser 1941-1945 med undertitlen Reddet fra Hitlers helvede”, fortæller pensioneret seniorforsker ved Rigsarkivet Hans Sode-Madsen desuden historien om den hjælp, som det offentlige og civilsamfundet ydede til ulykkelige deporterede landsmænd og deres efterladte familier. Den hjælp begyndte i øvrigt allerede efter interneringen af danske kommunister i sommeren 1941, og som siden overgik til at holde fanger i live længst muligt og få dem hjem så snart, man fik overtalt de nazistiske bureaukrater. Det var et arbejde, der involverede brede kredse i samfundet, den svenske stat, flere ministerier, og som kulminerede i forårsmånederne i 1945, da Nazityskland endelig brød sammenbrud.



See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/d19d7f89-b4c8-4953-84f6-add1007238ce/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Oct 2021 07:09:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:17</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/d19d7f89-b4c8-4953-84f6-add1007238ce/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rigsarkivets stjålne nazidokumenter</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/ac9e7f44-4332-4fad-af9e-add10071fcfb/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>Den 25. oktober 2012 vågnede danskerne op til en spektakulær nyhed om afsløringen af omfattende tyveri af dokumenter fra rigsarkivet i København. Dokumenterne stammer fra sagerne og retsopgøret med de 6.000 frivillige danskere, der meldte sig til Frikorps Danmark og dermed deltog i Nazitysklands krig på Østfronten.

Dokumenterne blev solgt til samlere blandt via internettet til mange tusinde kroner, men var der også politiske motiver, hvor forsvundne dokumenter, skulle skjule alvorlige krigsforbrydelser, som danske SS-soldater havde medvirket i eller overværet, og som fremtidens historikere nu får sværere ved at dokumentere?

En snarrådig politimand overværede tyveriet, der skete ved højlys dag, og han medvirkede til, at tyvene kunne anholdes. Hvordan det kunne ske, at tyve kunne få adgang til dokumenterne, om Rigsarkivet siden har sikret sig tilstrækkeligt, og om alle stjålne dokumenter nu er tilbage til arkivet? De spørgsmål svarer den pågældende politimand Martin O. Magnussen på i programmet, hvor han fortæller sin historie med udgangspunkt i bogen  &quot;De forsvundne nazidokumenter - den ufortalte historie om Tyveriet fra Rigsarkivet&quot;.

 



See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/ac9e7f44-4332-4fad-af9e-add10071fcfb/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Oct 2021 07:09:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:34</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/ac9e7f44-4332-4fad-af9e-add10071fcfb/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Von Kamptz - Bornholms ”gale” kommandant</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/d8e64e51-5ada-4bf5-9487-adc100b38b16/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>Den tyske kommandant på Bornholm flådeofficeren Gerhard von Kamptz nægtede i dagene efter 5. maj 1945 at overgive øen til Den Røde Hær. Han ville og måtte kun overgive sig til englænderne, fastholdt han. Resultatet blev et bombardement, der ødelagde byerne Rønne og Nexø, mens kommandanten måtte i russisk krigsfangenskab de næste otte år.

Den stedlige danske amtmand og mange bornholmere benævnte ham sidenhen som den ”gale kommandant”. Men var han nu også det?

Hvem var von Kamptz? Det forsøger en nyligt udkommet biografi at svare på.

Sammen med forfatteren, Jens Andersen, der er historiker og til daglig museumsinspektør på Bunkermuseum Hanstholm gennemgår programmet von Kamptz’ liv og karriere. Vi følger ham, fra han optages som ung kadet i Weimarrepublikkens Reichmarine i 1920’erne og til, at han ender som en meget højt dekoreret, men også temperamentsfuld flådeofficer i Hitlers Kriegsmarine med en tilsyneladende aldrig svigtende tro på nazismen. En indstilling han efter alt at dømme fastholder helt til sin død som 95-årig.

 

See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/d8e64e51-5ada-4bf5-9487-adc100b38b16/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Oct 2021 10:58:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:29:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/d8e64e51-5ada-4bf5-9487-adc100b38b16/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Da modstandskampen blev skærpet 1943-44</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/81131691-26d5-454d-ace3-adb000c4229f/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>I efteråret 1943 gik modstandskampen under besættelsen ind i en ny og langt mere alvorlig fase end før set i de passerede tre og et halvt år. Tyskerne ville deportere dansk-jødiske landsmænd, som pludselig måtte hjælpes til Sverige.  Det hemmelige tyske politi Gestapo kom til landet og sammen med stikkerne blev de uhyggeligt effektive til at trævle danske modstandsgrupper op, der alt for ofte var for skødesløse med sikkerheden. Alligevel gik danske sabotører over hele landet til sagen og gennemførte i perioden frem mod den store Folkestrejke i København i juni/juli 1944 nogle af besættelsestidens mest spektakulære sabotageaktioner rettet mod industriforetagender, der arbejdede for den tyske værnemagt. Det til trods for at modstandsbevægelsen var notorisk underforsynet med våben og sprængstoffer. Det er også i den perioden, hvor man ser de første stikkerlikvideringer og tyskernes modsvar med henrettelser af modstandsfolk samt hævndrab på vellidte og kendte danskere som digterpræsten Kaj Munk.

I programmet medvirker historiker og journalist Niels-Birger Danielsen, der er forfatter til firebindsværket ”Modstand” om Modstandsbevægelsens historie.

See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/81131691-26d5-454d-ace3-adb000c4229f/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Sep 2021 12:21:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:25:11</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/81131691-26d5-454d-ace3-adb000c4229f/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Krigssejler blev torpederet</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/57b08357-69e6-4c91-a66c-ad9b00860643/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>Axel Woythal var en af de 6000 danske krigssejlere, der under Anden Verdenskrig med livet som indsats sejlede i de konvojer af fragtskibe, der sikrede de allierede hære helt altafgørende forsyninger for at kunne holde Hitlers hære stangen, og som siden gjorde invasionen i Vesteuropa mulig. Selv om over 1000 krigssejlere omkom, stod deres indsats i mange år i skyggen af modstandskampen under besættelsen, som befolkningen havde oplevet på tættere hold. I de senere år blandt andet med opstillingen af et nyt monument i Mindelunden i Ryvangen og med flere landes uddeling af nye medaljer har krigssejlerne fået ny anerkendelse for deres store indsats, som uden tvivl blev Danmarks største bidrag til de allierede.
Axel’s søn Arne Woythal beskriver i bogen ”Fra Murmansk til Stillehavet” sin fars farefulde oplevelser under krigen, hvor han blandt andet oplevede at blive torpederet i Nordatlanten som del af en konvoj til Murmansk. Oplevelserne som krigssejler satte sig for resten af livet hos Axel og de øvrige krigssejlere, som tit betalte en høj pris i form af  ”krigssejlersyndromet” eller som vi kalder det i dag PTSD, foruden alkoholisme og livslang søvnløshed.

I programmet følger vi Axels indsats fra Danmarks besættelse, evakueringen ved Dunkerque, Slaget om Atlanten og andre krigsskuepladser.

See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/57b08357-69e6-4c91-a66c-ad9b00860643/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Sep 2021 08:18:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:18:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/57b08357-69e6-4c91-a66c-ad9b00860643/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Slaget om Moskva 1941</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/58e6fe3a-d088-42bf-9e6c-ad6100a45df2/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>Kun godt tre måneder efter Tysklands angreb på Sovjetunionen i sommeren 1941 havde tyske tropper i Heeresgruppe Mitte under ledelse af general Fedor von Bock flyttet fronten tæt på Sovjetunionens hovedstad Moskva.  Herfra indledte tyskerne fra oktober en strategisk offensiv under kodenavnet ”Unternehmen Taifun”, hvor man i to knivtangsmanøvrer ville indtage byen og de tyske tropper kom tæt på. Kun 29 kilometer adskilte dem til sidst fra Kreml.  Under Slaget om Moskva blev syv millioner sovjetiske mænd og kvinder udkommanderet til at stoppe tyskerne under kampe, der fandt sted i et område på størrelse med Frankrig.  Mere end 900.000 sovjetiske soldater mistede livet i de tre måneder, som kampene om byen varede. Slaget om Moskva står i skyggen af tyskernes senere katastrofale nederlag ved Stalingrad, men det blev det første store og afgørende nederlag for den tyske krigsmaskine under 2. verdenskrig.

I bogen ”Moskva 1941” beskriver den tidligere britiske ambassadør i Moskva, Rodric Braithwaite historien om slaget.

I programmet medvirker kommandør Poul Grooss.

See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/58e6fe3a-d088-42bf-9e6c-ad6100a45df2/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Jul 2021 13:35:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:28:06</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/58e6fe3a-d088-42bf-9e6c-ad6100a45df2/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Buchenwald - KZ-lejren ved Goethes by</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/0f4d35a8-8660-425c-96d5-ad4f00d394d0/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>KZ-lejren Buchenwald var en af de tre oprindelige lejre, som nazisterne etablerede umiddelbart efter magtovertagelsen i 1933. Lejren, der i dag er et mindested, ligger kun otte kilometer fra byen Weimar og i et område sted, hvor den tyske nationaldigter J.F. Goethe i sin tid levede og åndede. 240.000 fortrinsvis polakker, russere og tyskere herunder jøder måtte frem til lejrens befrielse i april 1945 gå igennem porten med ordsproget Jedem Das Seine, der på dansk kan oversættes til, at ”enhver får det, der tilkommer ham&quot;. Mindst 70.000 omkom enten efter mord og mishandling, men også som følge af de infektionssygdomme, der fulgte af de horrible forhold som blev budt fanger i lejren. Forhold, der kun blev forværret, som krigen skred frem. Lige knapt 2000 danske politifolk blev i lejrens sidste år sendt til Buchenwald, som de overlevende ikke tøvede med at sammenligne med helvedes forgård. De brugte resten af livet på at overkomme de frygtelige oplevelser. For 59 danskere endte opholdet med døden.

I programmet medvirker tidligere kriminalassistent Frank Bøgh, der er medforfatter til bogen ”De danske fanger i Buchenwald”.

See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/0f4d35a8-8660-425c-96d5-ad4f00d394d0/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jun 2021 13:08:29 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:19:34</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/0f4d35a8-8660-425c-96d5-ad4f00d394d0/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gestapo – Tysklands hemmelige politi</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/061d726b-7fce-4991-8c0b-ab450089e59c/e19a9d84-3890-40da-8ed3-ad2c008ae4d9/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=e5ca516b-3682-41e0-bf59-ab45008a7431</link>
			<description>Geheime Staats Polizei – Gestapo – var Tysklands hemmelige politi frem til Hitler-styrets fald i maj 1945. Politiet var ikke kun aktiv i Tyskland, men også i de erobrede lande blandt andet i Danmark, hvor det bekæmpede modstandsbevægelsen.



I eftertiden havde Gestapo ry for at være et overordentligt effektivt, men også et ualmindeligt nådeslåst og brutalt politi. Nyere forskning nuancerer dog dette billede en smule med hensyn til effektivitet. Det var et relativt lille korps, der blev ledet af yngre dedikerede ideologisk radikale jurister blandt dem Werner Best, mens andre var almindelige politifolk fra Weimar-republikken, der blot tilpassede sig det nye regimes krav.



Under de allieredes krigsforbryderdomstol i Nürnberg blev Gestapo stemplet som en forbryderorganisation blandt andet på grund af politiets aktive medvirken i folkemordet på Europas jøder. Alligevel blev mange tidligere Gestapo-folk efter krigen ansat i det nye vesttyske politi og få pension for deres ihærdige indsats for at bekæmpe nazi-styrets kritikere og modstandere med alle tænkelige midler herunder brugen af de såkaldte ”skærpede forhør” dvs. tortur. 



I programmet medvirker historiker Henrik Lundtofte, der selv er forfatter til flere bøger om tysk politi under besættelsestiden og arkivleder for Historisk Samling fra Besættelsestiden under  Sydvestjyske museer i Esbjerg.



Samtalen tager udgangspunkt i en af de nyeste udgivelser på dansk om emnet ”Gestapo – myter og sandheder om Hitlers Hemmelige politi” skrevet af den britiske historiker Frank Macdonough.

See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/061d726b-7fce-4991-8c0b-ab450089e59c/e19a9d84-3890-40da-8ed3-ad2c008ae4d9/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=e5ca516b-3682-41e0-bf59-ab45008a7431</guid>
			<pubDate>Tue, 18 May 2021 08:48:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:24:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/061d726b-7fce-4991-8c0b-ab450089e59c/e19a9d84-3890-40da-8ed3-ad2c008ae4d9/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=e5ca516b-3682-41e0-bf59-ab45008a7431" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Modstandsbevægelsens likvideringer</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/061d726b-7fce-4991-8c0b-ab450089e59c/9e974d2d-e166-490d-b384-ad10008c47ea/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=e5ca516b-3682-41e0-bf59-ab45008a7431</link>
			<description>Omkring 400 danskere blev i årene fra 1943 og frem til nogle dage efter befrielsen i maj 1945  likvideret af modstandsbevægelsen. Fra begyndelsen var drabene omdiskuterede og skabte stor debat. Modstandsbevægelsens egne folk selv gjorde i årene efter krigen alt for, at drabene nogensinde blev opklaret af politiet. Det skete til stor frustration fra de likvideredes pårørende, der ikke kunne få noget nærmere at vide, hvorfor deres kære skulle dø. Modstandsbevægelsens repræsentanter som Frode Jakobsen hævdede, at drabene i næsten alle tilfælde var ”en krigshandling” med det formål at forsvare modstandsbevægelsen mod stikkere, der angav sabotører til det tyske politi Gestapo. Derfor måtte de efterladte og det genetablerede retssamfund sidenhen acceptere, at der ikke skete nogen efterforskning fra myndighedernes side. Men hvem gav egentlig ordre til drabene? Blev der foretaget forudgående undersøgelser før dødsdommene blev udstedt eller tog de enkelte modstandsfolk selv beslutning om, hvem som skulle dø? Fandtes der i øvrigt andre motiver end modstandskamp, når nogen måtte lade livet? Disse centrale spørgsmål behandlede forfatteren og journalisten Peter Øvig Knudsen i sin bog ”Efter Drabet” for 20 år siden, hvor han også nåede at få interview med nogle af de overlevende centrale modstandsfolk, der var med til at foretage likvideringerne. Peter Øvig Knudsen er gæst i denne udgave af Hitlers Æselører.

See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/061d726b-7fce-4991-8c0b-ab450089e59c/9e974d2d-e166-490d-b384-ad10008c47ea/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=e5ca516b-3682-41e0-bf59-ab45008a7431</guid>
			<pubDate>Tue, 20 Apr 2021 08:58:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:28:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/061d726b-7fce-4991-8c0b-ab450089e59c/9e974d2d-e166-490d-b384-ad10008c47ea/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=e5ca516b-3682-41e0-bf59-ab45008a7431" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Den Polske Krig 1939</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/061d726b-7fce-4991-8c0b-ab450089e59c/defbb97c-5f42-49dd-93af-acf700e939f2/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=e5ca516b-3682-41e0-bf59-ab45008a7431&amp;t=1616768428</link>
			<description>Det var polakkerne, der først kom i krig med Nazityskland. Kamphandlingerne begyndte 1. September 1939 og varede i fem uger. De kostede op mod en kvart million polakker livet. Undervejs måtte Polen også forsvare sig mod sovjetiske styrker, der efter to uger rykkede ind i landet fra øst. Tysk propaganda og tyske officerers erindringslitteratur fremstillede krigen som et ”polsk felttog” og en bestået generalprøve for en effektiv og frygtindgydende tysk krigsmaskine, der med ”blitzkrieg” let løb de polske styrker over ende. Mest absurd blev det tegnede latterlige billede ført frem af den tyske propaganda af den polske modstand, som noget med ulaner til hest, der med dragne sabler selvmorderisk angreb pansrede tyske kampvogne. Denne overordnede usandfærdige fremstlling af et håbløst og dilettantisk polsk militær har imidlertid levet videre i skildringerne af begyndelsen på 2. Verdenskrig til vores tid. I realiteten forsvarede polakkerne sig heroisk, udholdende og ihærdigt og formåede at indgyde angriberne respekt på slagmarken herunder også med ikke ubetydelige tyske tab til følge. I en ny bog tager den britiske historiker Roger Moorhouse et tiltrængt opgør med de gamle fremstillinger af den polske krig i kraft af ny viden hentet i de polske arkiver. I udsendelen medvirker kommandør Poul Grooss.

See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/061d726b-7fce-4991-8c0b-ab450089e59c/defbb97c-5f42-49dd-93af-acf700e939f2/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=e5ca516b-3682-41e0-bf59-ab45008a7431&amp;t=1616768428</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Mar 2021 14:26:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:13:26</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/061d726b-7fce-4991-8c0b-ab450089e59c/defbb97c-5f42-49dd-93af-acf700e939f2/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=e5ca516b-3682-41e0-bf59-ab45008a7431&amp;t=1616768428" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stangl - lejrkommandant i Treblinka</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/061d726b-7fce-4991-8c0b-ab450089e59c/700fbf3e-8867-4146-b85a-acd800836408/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=e5ca516b-3682-41e0-bf59-ab45008a7431&amp;t=1614068265</link>
			<description>Treblinka var en udryddelseslejr, der med 900.000 ofre kun er overgået af Auschwitz II. Dermed blev lejren største gerningssted for nazisternes folkemord på jøderne under 2. verdenskrig. Treblinkas kommandant var østrigeren Franz Stangl, der i årene forinden også havde deltaget i nazisternes såkaldte ”medlidenhedsdrab” på mindst 70.000 handicappede tyske borgere.

Efter krigen undslap Stangl fra fængsel med hjælp fra den nazistisk-indstillede østrigske katolske biskop Alois Hudal. Han opholdt sig i 20 år i Brasilien indtil han 1967, hvor han blev udleveret til Vesttyskland til anklagemyndigheden og en dom på  livsvarigt fængsel. Stangl er omdiskuteret, fordi han – i modsætning til sine underordnede - ikke selv opførte sig brutalt, primitivt og sadistisk som mange af hans underordnede gjorde. Dem, der mødte Stangl, beskriver ham som en effektiv og kedelig skrivebordsmorder, der mest af alt var optaget af at løse sin opgave til de nazistiske chefers tilfredsstillelse.

I programmet medvirker holocaust-arkæolog Anders Otte Steensager, der er forfatter til den første bog om Franz Stangl. Bogen udkom i 2020.

See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/061d726b-7fce-4991-8c0b-ab450089e59c/700fbf3e-8867-4146-b85a-acd800836408/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=e5ca516b-3682-41e0-bf59-ab45008a7431&amp;t=1614068265</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Feb 2021 08:33:18 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:22:41</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/061d726b-7fce-4991-8c0b-ab450089e59c/700fbf3e-8867-4146-b85a-acd800836408/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=e5ca516b-3682-41e0-bf59-ab45008a7431&amp;t=1614068265" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hitler-Stalin-pagten 1939-41</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/061d726b-7fce-4991-8c0b-ab450089e59c/3c658997-22fe-449a-9c3d-acb900f7c15a/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=e5ca516b-3682-41e0-bf59-ab45008a7431&amp;t=1611415247</link>
			<description>Kun en uge inden Den Anden Verdenskrigs udbrud indgik diktatorerne i Sovjetunionen og Nazityskland den 23. august 1939 en såkaldt ”ikke-angrebs-pagt”, der skulle få stor betydning, og som den dag i dag fortsat er stærkt omdiskuteret. For den såkaldte ”Hitler-Stalin-pagt eller ”Ribbentrop-Molotov-pagt” som den også kaldes efter udenrigsministrene, der forhandlede den på plads, havde også en hemmelig del, der opdelte Østeuropa i interessesfærer. De to lande gav med aftalen hinanden mulighed for at underlægge sig en række lande uden at den anden part blandede sig i det. Det sås tydeligst ved, at det ellers selvstændige Polen blev delt omtrent lige over kun nogle uger efter, at Tyskland angreb landet, mens Sovjetunionen året efter fik frie hænder til at indlemme de tre baltiske lande. Befolkninger i de erobrede områder blev siden udsat for utallige lidelser i form af henrettelser og deportationer. Aftalen, der også handlede om udveksling af varer, holdt i ét år og 10 måneder indtil den blev pludselig opsagt af Tyskland, da landet angreb Sovjetunionen den 22. juni 1941.

Den britiske historiker Roger Moorhouse har i bogen ”En djævelsk alliance – Hitlers pagt med Stalin 1939-41” beskrevet aftalen og de konsekvenser, som den fik. I programmet medvirker cand. mag. og militærhistoriker Niels Bo Poulsen, der er chef for Institut for Militærhistorie og Krigsteori på Forsvarsakademiet.

See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/061d726b-7fce-4991-8c0b-ab450089e59c/3c658997-22fe-449a-9c3d-acb900f7c15a/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=e5ca516b-3682-41e0-bf59-ab45008a7431&amp;t=1611415247</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Jan 2021 15:21:36 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:15:43</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/061d726b-7fce-4991-8c0b-ab450089e59c/3c658997-22fe-449a-9c3d-acb900f7c15a/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=e5ca516b-3682-41e0-bf59-ab45008a7431&amp;t=1611415247" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Augustoprøret 1943</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/061d726b-7fce-4991-8c0b-ab450089e59c/f373fdd5-3feb-4238-954c-ac84008de646/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=e5ca516b-3682-41e0-bf59-ab45008a7431&amp;t=1606813123</link>
			<description>Den 29. august 1943 afbrød de danske politikere den hidtidige politik, hvor regeringen samarbejdede med den tyske besættelsesmagt. Det skete i konsekvens af nye tyske krav blandt andet om tyske standretter, der fremover skulle idømme danske sabotører dødsstraffe.

 

Før bruddet blev en realitet var gået en måned med uroligheder over hele landet. Især i de større provinsbyer som Esbjerg, Odense og Aalborg førte protester mod tyskernes fremfærd til omfattende strejker og spontane demonstrationer, men også til ny håndfast opsætsighed overfor den tyske værnemagt. Urolighederne og en samtidig betydelig stigning  i omfanget af sabotageaktioner satte dermed samarbejdspolitikken, som ellers i tre år og med bred folkelig opbakning havde sikret ro i landet, under stort pres. Urolighederne førte i flere tilfælde til skyderier og slagsmål mellem danskere og tyske soldater, og en generel tysk optrapning af volden kostede undervejs flere danskere mistede livet. Overfald på tyske soldater kom Tysklands fører Adolf Hitler for øre, hvorfor han krævede en langt hårdere kurs end hidtil overfor sabotører og andre, der satte sig op mod besættelsesmagten.

 

I bogen  ”Augustoprøret 1943 – Danmarks skæbnesommer beskriver journalist og historiker Simon Kratholm Ankjærgaard urolighederne i august 1943 og de konsekvenser, de fik for samarbejdspolitikkens sammenbrud.

See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/061d726b-7fce-4991-8c0b-ab450089e59c/f373fdd5-3feb-4238-954c-ac84008de646/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=e5ca516b-3682-41e0-bf59-ab45008a7431&amp;t=1606813123</guid>
			<pubDate>Tue, 01 Dec 2020 09:11:38 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:15:20</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/061d726b-7fce-4991-8c0b-ab450089e59c/f373fdd5-3feb-4238-954c-ac84008de646/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=e5ca516b-3682-41e0-bf59-ab45008a7431&amp;t=1606813123" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dansker blev helt under Nanjing-massakren</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/061d726b-7fce-4991-8c0b-ab450089e59c/ea116cc3-26cc-498d-ae29-ac64009cf856/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=e5ca516b-3682-41e0-bf59-ab45008a7431&amp;t=1604051232</link>
			<description>Omkring 200.000 kinesere blev myrdet i kølvandet på japanernes erobring af den daværende kinesiske hovedstad Nanjing i vinteren 1937-1938, hvor den japanske hærledelse tilsyneladende helt mistede kontrollen med sine soldater. I seks uger, der siden rystede verden, gik soldaterne amok både på krigsfanger og civilbefolkning, der på den mest ydmygende måde blev udplyndret, mishandlet og myrdet, og hvor især kvinder betalte en høj pris i form af omfattende gruppevoldtægter under det som eftertiden kender som ”Nanjing-Massakren”. Det var meget voldsomme og gruopvækkende krigsforbrydelser, der stadig spiller en rolle i forholdet mellem Kina og Japan.

Bernhard Arp Sindberg fra Aarhus var en 26-årig dansker, tidligere fremmedlegionær og sømand, der fik til opgave med midt under japanernes hærgen at passe på en ny dansk-tysk cementfabrik 25 kilometer fra Nanjing. I 104 dage tillod han op mod 10.000 kinesere at søge ly fra japanernes overgreb på fabrikkens område, mens han selv sørgede for at holde soldater væk og skaffe forsyninger til sårede og nødstedte. Sindbergs helt enestående humanitære indsats erindrer kineserne stadig med stor taknemmelighed, som de holder i ære med statuer og jævnlig omtale.

I programmet medvirker journalist Peter Harmsen, der er forfatter til bogen ”Sindberg -Den danske Schindler”.

See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/061d726b-7fce-4991-8c0b-ab450089e59c/ea116cc3-26cc-498d-ae29-ac64009cf856/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=e5ca516b-3682-41e0-bf59-ab45008a7431&amp;t=1604051232</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Oct 2020 10:22:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:16:38</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/061d726b-7fce-4991-8c0b-ab450089e59c/ea116cc3-26cc-498d-ae29-ac64009cf856/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=e5ca516b-3682-41e0-bf59-ab45008a7431&amp;t=1604051232" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Befrielsens sommer 1945</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/061d726b-7fce-4991-8c0b-ab450089e59c/e86f2b1e-5eda-455a-a7ec-ab4500a510d9/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=e5ca516b-3682-41e0-bf59-ab45008a7431&amp;t=1579264044</link>
			<description>I sommeren 1945 fejrede danskerne befrielsen, friheden og ikke mindst den modstandsbevægelse, som fik æren for, at Danmark endte med at blive talt med blandt de allierede, der havde besejret Nazityskland. Det var dog også en brydningstid, hvor både de gamle politikere og modstandsbevægelsen gik fra at stå samlet om glæden og ansvaret for befrielsen til at skændes i fuld offentlighed om hvem, der egentlig havde været en del af modstandsbevægelsen. For havde de gamle samarbejdspolitikere, der havde samarbejdet med tyskerne, ikke advaret befolkningen mod modstandsbevægelsen og dens sabotager? Politikere opfordrede til at angive sabotørerne til det danske politi? Hvad stillede man op med landsforræderne, der havde meldt sig til tysk krigstjeneste? Havde de ikke gjort det med regeringens godkendelse? Hvad stillede man nu op med modstandsbevægelsen? Havde den et politisk program udover at kræve strafforfølgelse og udrensninger af dem, der havde samarbejdet med tyskerne? Den helteglorie, som omspant modstandsbevægelsen i maj 45, krakelerede den ikke i takt med at nogle af dens medlemmer tyede til selvtægt mod dem, som de mente burde straffes for landsforræderi. Og havde alle stikkerlikvideringerne under krigen været nødvendige? I bogen  I bogen ”Sommeren 45 - ”Fra overmod til mismod”, fortæller Per Stig Møller, dr.phil.  og tidl. konservativ udenrigsminister historien om modstandsbevægelsens politiske svanesang og det stemningsskifte, der endte med, at de gamle politikere igen kom til magten ved Folketingsvalget i oktober 1945.

See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/061d726b-7fce-4991-8c0b-ab450089e59c/e86f2b1e-5eda-455a-a7ec-ab4500a510d9/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=e5ca516b-3682-41e0-bf59-ab45008a7431&amp;t=1579264044</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Oct 2020 07:52:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:19:10</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/061d726b-7fce-4991-8c0b-ab450089e59c/e86f2b1e-5eda-455a-a7ec-ab4500a510d9/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=e5ca516b-3682-41e0-bf59-ab45008a7431&amp;t=1579264044" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hitlers Æselører: Sidste nyt fra Berlin</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/061d726b-7fce-4991-8c0b-ab450089e59c/dcbfa7c1-0ae8-4153-9726-ab570099aa75/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=e5ca516b-3682-41e0-bf59-ab45008a7431&amp;t=1580819137</link>
			<description>Under hele den tyske besættelse fra den 9. april 1940 og frem til befrielsen den 5. maj 1945 var dansk presse underlagt kraftig forhåndscensur. 

Men allerede nogle år inden underlagde aviserne sig mere eller mindre frivilligt en selvcensur, hvor man afstod fra at kritisere den ømskindede store nabo mod syd, hvor nazi-regimets politiske modstandere blev voldsomt undertrykt og jøder blev frataget basale borgerrettigheder, mens man én for én erobrede nabolandene.

Der var også danske journalister – avisernes udenlandske korrespondenter i Berlin, som især i begyndelsen skrev lige ud, hvor imponerede de var af nazi-styret. For de korrespondenter, der befandt sig i Berlin, og som var kritiske mod styret, var det forbundet med betydelige risici at skrive negative historier. Sværest blev forholdene for korrespondenterne under krigen, da det også blev farligt at opholde sig i den tyske rigshovedstad under de allieredes bombardementer.

I bogen »sidste nyt fra Berlin« fortæller film- og mediehistoriker Lars-Martin Sørensen historien om dansk presses dækning af Nazityskland fra det opstod med Hitlers magtovertagelse i 1933 frem til kapitulationen i maj 1945.

 

See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/061d726b-7fce-4991-8c0b-ab450089e59c/dcbfa7c1-0ae8-4153-9726-ab570099aa75/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=e5ca516b-3682-41e0-bf59-ab45008a7431&amp;t=1580819137</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Oct 2020 07:52:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:17:29</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/061d726b-7fce-4991-8c0b-ab450089e59c/dcbfa7c1-0ae8-4153-9726-ab570099aa75/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=e5ca516b-3682-41e0-bf59-ab45008a7431&amp;t=1580819137" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sophie Scholl og Den Hvide Rose</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/061d726b-7fce-4991-8c0b-ab450089e59c/bcbd07a9-e07b-41e7-84ca-aba400bf0460/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=e5ca516b-3682-41e0-bf59-ab45008a7431&amp;t=1587469684</link>
			<description>Den 21-årige børnehavelærerinde Sophie Scholle var biologi-studerende ved Münchens universitet. Sammen med sin storebror Hans og en lille gruppe andre unge studerende gjorde hun oprør mod det nazistiske regime ved i en periode over et halvt år at uddele løbesedler med opfordring til oprør mod Adolf Hitlers regime. Syv medlemmer af modstandsgruppen ”Den hvide Rose” endte med at betale den højeste pris ved halshugning, men de blev siden forbillede for nye tyske generationer. Deres mod og aktive stillingtagen med fatale konsekvenser er siden blevet fremhævet som et eksempel på, at ungdom ikke kan bruges som undskyldning for ikke at sige fra i forhold til et tyrannisk og morderisk system som det nazistiske. Historien om Sophie Scholl og modstandsgruppen ”Den hvide rose” er blevet portrætteret i flere bøger og i intet mindre end tre film. På dansk udkom i 2011 en  biografi af den tyske historiker, forfatter og journalist Barbara Beys med titlen ”Sophie Scholl – Pigen, der trodsede Hitler”. I programmet medvirker Lykke Friis.

See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/061d726b-7fce-4991-8c0b-ab450089e59c/bcbd07a9-e07b-41e7-84ca-aba400bf0460/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=e5ca516b-3682-41e0-bf59-ab45008a7431&amp;t=1587469684</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Oct 2020 07:52:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:01:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/061d726b-7fce-4991-8c0b-ab450089e59c/bcbd07a9-e07b-41e7-84ca-aba400bf0460/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=e5ca516b-3682-41e0-bf59-ab45008a7431&amp;t=1587469684" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Narko i Det Tredje Rige</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/061d726b-7fce-4991-8c0b-ab450089e59c/e8d5186c-142a-440e-bc77-abac00cc88b3/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=e5ca516b-3682-41e0-bf59-ab45008a7431&amp;t=1589800110</link>
			<description>Det Tredje Riges øverste politiske leder Adolf Hitler var især i de sidste år af den Anden Verdenskrig stærkt påvirket af narkotika. Stofferne blev leveret af den berlinske modelæge Theodor Morell, hvis journal for ”Patient A” i mange år lå hengemt i amerikanske arkiver indtil vore dage, hvor historikere og journalister har kastet nyt lys på dem. En af dem er den tyske journalist Normal Ohler. Han sandsynliggør i sin bog ”Den Store Rus – Narkotika i Det Tredje Rige”, at Tysklands fører traf store og katastrofale beslutninger for den tyske krigsindsats under stærk indflydelse af hårde stoffer. Bogen redegør også for den udbredte brug i den tyske hær af metamfetamin-stoffet ”Pervitin”, som især hjalp de tyske panserstyrker under slaget om Frankrig i 1940 til hurtig fremrykning, og som førte til en indeslutning af de britiske styrker ved Dunkerque. Det er også historien om kemi- og medicinalindustrien i Tyskland, som allerede i 1920’erne blev epicenteret for udvikling, produktion og eksport af stoffer, som vi dag kender under
betegnelser som kokain, opioider og metaamfetamin, og hvor stofmisbruget blev mere udbredt i befolkningen end hidtil set.

I programmet medvirker overlæge og psykiater Henrik Rindom, der er har stor viden og erfaring med andres brug af hårde stoffer.

See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/061d726b-7fce-4991-8c0b-ab450089e59c/e8d5186c-142a-440e-bc77-abac00cc88b3/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=e5ca516b-3682-41e0-bf59-ab45008a7431&amp;t=1589800110</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Oct 2020 07:52:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:05:28</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/061d726b-7fce-4991-8c0b-ab450089e59c/e8d5186c-142a-440e-bc77-abac00cc88b3/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=e5ca516b-3682-41e0-bf59-ab45008a7431&amp;t=1589800110" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Neutralitetens sammenbrud</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/061d726b-7fce-4991-8c0b-ab450089e59c/9c30433a-6fcc-4662-9901-abbf00b381cb/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=e5ca516b-3682-41e0-bf59-ab45008a7431&amp;t=1589800376</link>
			<description>Danmark havde længe stor succes med sin neutrale udenrigspolitik, hvor man
slap for at blive inddraget i Første Verdenskrig. Det skete ved at føre en politik,
der tog stort hensyn til nabolandets Tysklands krav. Den såkaldte ”Tyskerkurs”.
I foråret 1939 forsøgte de danske politikere sig derfor igen med den gamle
succesfulde drejebog, og førte derfor omtrent den samme neutralitetspolitik
overfor det stadigt mere aggressive Nazityskland og dens voksende
krigsmaskine.

Fordi man delte grænse med landet blev Danmark igen nødt til at være mere
lydhør overfor Tysklands krav sammenlignet med kravene fra Storbritannien,
som politikerne herhjemme ellers nærede langt større politiske sympatier for,
men hvor den nye marineminister Churchill skærpede kursen overfor de
neutrale lande.

Derfor var de danske politikere egentlig mere bekymret for, at briterne snarere
end tyskerne, eksempelvis med flådeoperationer i danske farvande ville bringe
neutralitetspolitikken i fare.

De danske politikere herunder regeringen med den radikale udenrigsminister P.
Munch i spidsen var så fast besluttede på at fastholde neutralitetspolitikken, at
de derfor til det sidste havde meget svært ved at tro på de efterretninger, der i
begyndelsen af april 1940 tilflød regeringen, at tyskerne nu var på vej til at
besætte landet.

I programmet medvirker historiker, seniorforsker og arkivar ved Rigsarkivet
Steen Andersen, der har udgivet bogen ”Der er intet foruroligende for Danmark”
– Danmark mellem stormagterne frem mod 9. April 1940”.

See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/061d726b-7fce-4991-8c0b-ab450089e59c/9c30433a-6fcc-4662-9901-abbf00b381cb/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=e5ca516b-3682-41e0-bf59-ab45008a7431&amp;t=1589800376</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Oct 2020 07:52:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:20:36</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/061d726b-7fce-4991-8c0b-ab450089e59c/9c30433a-6fcc-4662-9901-abbf00b381cb/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=e5ca516b-3682-41e0-bf59-ab45008a7431&amp;t=1589800376" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Forræderen K.B. Martinsen</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/061d726b-7fce-4991-8c0b-ab450089e59c/b6624871-d60c-4e92-b7e5-abd501629821/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=e5ca516b-3682-41e0-bf59-ab45008a7431&amp;t=1591739299</link>
			<description>Kaptajnløjtnant Knud Børge Martinsen meldte sig under krigen til tysk krigstjeneste. Han blev med tiden SS-Obersturmbannführer og kom til at stå i spidsen for to af besættelsestidens danske forræderkorps, Frikorps Danmark, der kæmpede for Nazityskland på Østfronten og siden Schalburg-korpset, hvor danskere udøvede terror mod egne landmænd og bekæmpede modstandsbevægelsen.

 

I bogen  ”K. B. Martinsen  - dansk officer og landsforræder” fortæller forfatteren Frank Bøgh historien om hans farverige, dramatiske, men også mislykkede liv. Det er en fortælling om en begavet og modig mand, som ofte imponerede sine omgivelser, og trods enestående politisk tonedøvhed var parat til gå hele vejen for sine ekstremistiske synspunkter, der også omfattede en indædt antisemitisme.

See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/061d726b-7fce-4991-8c0b-ab450089e59c/b6624871-d60c-4e92-b7e5-abd501629821/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=e5ca516b-3682-41e0-bf59-ab45008a7431&amp;t=1591739299</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Oct 2020 07:52:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:11:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/061d726b-7fce-4991-8c0b-ab450089e59c/b6624871-d60c-4e92-b7e5-abd501629821/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=e5ca516b-3682-41e0-bf59-ab45008a7431&amp;t=1591739299" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>SLAGET OM BERLIN 1945</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/061d726b-7fce-4991-8c0b-ab450089e59c/7b1fdac4-41e0-4e46-ba90-abec00f363a7/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=e5ca516b-3682-41e0-bf59-ab45008a7431&amp;t=1593702144</link>
			<description>Den 16. april 1945 stod tre sovjetiske armégrupper i alt 2,5 millioner soldater klar ved floderne Oder og Neisse. Nu skulle Nazitysklands Rigshovedstad Berlin indtages, og 2. verdenskrig endelig afsluttes.  Stalin ville gøre selve indtagelsen til et hestevæddeløb mellem sovjetiske tre generaler om først at nå rigsdagsbygningen og Hitlers Rigskancelli for at plante det sovjetiske flag på taget. Forinden skulle hovedstaden dog omringes, så amerikanerne ikke skulle blive fristet til at komme russerne i forkøbet.

Den Røde Hær skulle dog først forbi, hvad der var tilbage af den tyske værnemagt, der stadig kunne bide fra sig og var forskanset ved højdedragene Seelower Höhe kun 60 kilometer fra Berlin

 Da Rigshovedstaden endelig var indtaget den 2. maj 1945 var 78.000 sovjetiske soldater blevet dræbt og næsten 300.000 andre sårede.

Den verdensberømte britiske militærhistoriker Antony Beevors har skildret denne historie i bogen ”Berlin – Faldet 1945”, som vi taler om i udsendelsen.

I denne udgave af Hitlers Æselører medvirker major i hæren og cand. phil. i historie Niels Klingenberg Vistisen, hvor vi især fokuserer på de militære operationer i forbindelse med Berlins fald.

See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/061d726b-7fce-4991-8c0b-ab450089e59c/7b1fdac4-41e0-4e46-ba90-abec00f363a7/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=e5ca516b-3682-41e0-bf59-ab45008a7431&amp;t=1593702144</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Oct 2020 07:52:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:19:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/061d726b-7fce-4991-8c0b-ab450089e59c/7b1fdac4-41e0-4e46-ba90-abec00f363a7/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=e5ca516b-3682-41e0-bf59-ab45008a7431&amp;t=1593702144" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Briternes specialstyrke SAS</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/061d726b-7fce-4991-8c0b-ab450089e59c/2ab5fcd7-073b-4c34-9081-ac220074c4a1/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=e5ca516b-3682-41e0-bf59-ab45008a7431&amp;t=1598339929</link>
			<description>Den 25-årige skotske aristokrat David Sterling får i 1941 den idé at etablere en lille specialstyrke-enhed, der kan angribe fjenden bag frontlinjen. Han overbeviser generalstaben for de britiske styrker i Mellemøsten om at oprette enheden og begynder i Egypten træningen af den ny-rekrutterede styrke Special Air Service - SAS – som i begyndelsen er på blot 55 mand. Snart bliver styrken indsat i ørkenkrigen i Nordafrika mod Rommels fremadstormende Afrika-korps og de italienske styrker, hvor SAS går efter at ødelægge aksemagternes fly på flyvepladser i Libyen. I bogen ”Rogue Heroes” fortæller den britiske historiker og forfatter Ben Macintyre historien om tilblivelsen af Special Air Service og enhedens formidable indsats under 2. verdenskrig. I årene efter krigen blev SAS forbilledet for mange andre landes specialstyrke-enheder. I udsendelsen medvirker Oberst Lars R. Møller, der selv tidligere har skrevet en bog om specialstyrker.

See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/061d726b-7fce-4991-8c0b-ab450089e59c/2ab5fcd7-073b-4c34-9081-ac220074c4a1/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=e5ca516b-3682-41e0-bf59-ab45008a7431&amp;t=1598339929</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Oct 2020 07:52:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:17:01</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/061d726b-7fce-4991-8c0b-ab450089e59c/2ab5fcd7-073b-4c34-9081-ac220074c4a1/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=e5ca516b-3682-41e0-bf59-ab45008a7431&amp;t=1598339929" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>TYSKE FLYGTNINGE i DANMARK</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/061d726b-7fce-4991-8c0b-ab450089e59c/884a8565-5b40-424b-9fee-ac3600c6ce09/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=e5ca516b-3682-41e0-bf59-ab45008a7431&amp;t=1600086059</link>
			<description>I de sidste måneder af Anden Verdenskrig ankom 200.000 civile flygtninge til Danmark fra de østliggende tyske provinser, hvor hovedsageligt gamle, kvinder og børn samt sårede soldater var flygtet fra de fremrykkende sovjetiske tropper.

Flygtningene var tit forkomne og sygdomsplagede og ankom med skibe, der lagde til i danske havne. Den tyske besættelsesmagt med Werner Best i spidsen krævede af de danske myndigheder, at de påtog sig opgaven med at give de fordrevne tyskere kost, logi, pleje og lægehjælp. Modsat opfordrede frihedskæmperne i Frihedsraadet danske læger til ikke at hjælpe de tyske flygtninge.

Efter Befrielsen gjorde briterne det klart for Danmark, at man selv måtte løse opgaven med de mange ubudne gæster, der så de næste fire år opholdt sig i store lejre rundt om i Danmark.

I bogen ”Tyskere på flugt” har historiker John V. Jensen, der til daglig er museumsinspektør på Vardemuseerne, skildret historien om de tyske flygtninge i Danmark. Det er en historie, der senere er blevet mere omdiskuteret. For gjorde Danmark nok for at hjælpe tyskerne, og døde der ikke for mange små børn, som ellers kunne være reddet, hvis danskerne havde vist lidt mere medmenneskelighed overfor de civile nødstedte tyskere?

See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/061d726b-7fce-4991-8c0b-ab450089e59c/884a8565-5b40-424b-9fee-ac3600c6ce09/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=e5ca516b-3682-41e0-bf59-ab45008a7431&amp;t=1600086059</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Oct 2020 07:52:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:14:12</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/061d726b-7fce-4991-8c0b-ab450089e59c/884a8565-5b40-424b-9fee-ac3600c6ce09/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=e5ca516b-3682-41e0-bf59-ab45008a7431&amp;t=1600086059" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ubådskrig i Kattegat</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/061d726b-7fce-4991-8c0b-ab450089e59c/b8b932d1-782d-4e89-b67d-ac4b0094d09b/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=e5ca516b-3682-41e0-bf59-ab45008a7431&amp;t=1601890218</link>
			<description>I foråret 1940 kæmpede tyske Kriegsmarine og britiske Royal Navy om kontrollen over farvandet mellem Norge og Danmark, som tyske fragtskibe skulle passere for at sejle krigsvigtig jernmalm fra Narvik til nordtyske havne.

Briterne forsøgte at forhindre skibene i at nå frem blandt andet ved at lade ubåde udlægge miner i Kattegat. Det skete dog ikke uden fare for ubådene selv, og 4. Maj 1940 gik det galt for den britiske ubåd ”HMS Seal”, der under dramatiske omstændigheder blev erobret af tyskerne, som siden bugserede den til Frederikshavn.

Hør hele historien om ubådskrigen i Kattegat og om ”Seal” og dets mandskabs skæbne i dette afsnit, hvor museumsinspektør på Bunkermuseum Hanstholm, Jens Andersen, medvirker. Han er aktuel med bogen ”Ubådskrig i Kattegat – HMS Seal erobret af tyskerne i 1940”.

See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/061d726b-7fce-4991-8c0b-ab450089e59c/b8b932d1-782d-4e89-b67d-ac4b0094d09b/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=e5ca516b-3682-41e0-bf59-ab45008a7431&amp;t=1601890218</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Oct 2020 07:52:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:04:16</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/061d726b-7fce-4991-8c0b-ab450089e59c/b8b932d1-782d-4e89-b67d-ac4b0094d09b/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=e5ca516b-3682-41e0-bf59-ab45008a7431&amp;t=1601890218" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kelvin Linnemann – forfatter og modstandsmand</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/c65f36b7-0e0f-4d47-adc8-b00a015bdc80/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</link>
			<description>For to generationer siden var Kelvin Linnemann en kendt forfatter, hvis værker stod overalt i danske hjem. Hans historiske roman ”Den kan vel frihed bære” fra 1943 om det bornholmske oprør mod svenskerne i 1659 blev forbudt af censuren. For bogen blev læst som en klar opfordring til at gå til modstand mod den tyske besættelsesmagt. Linnemann gik også selv ind i modstandsarbejdet, som forlægger af forbudte bøger, som organisator for transporterne af jødiske landsmænd til Sverige og ikke mindst som en central figur tæt på ledelsen af modstandsorganisationen ”Holger Danske” under modstandsmanden Jens Lillelund. I 1944 gik det dog galt, da en stikker under dramatiske omstændigheder forsøgte at arrestere Linnemann. Det lykkedes dog forfatteren at flygte til Sverige, hvor han fortsatte modstandsarbejdet ved blandt andet at skrive både en bog og et filmmanuskript om den danske modstandsbevægelse. I bogen ”Kelvins krig” skildrer hans barnebarn journalist ved TV2, Anders Linnemann, morfarens liv fra ludfattig dreng fra et højborgerligt miljø til ung antikommunistisk skribent, krigskorrespondent og succesfuld forfatter, der i slutningen af 1930’erne flirtede med højreradikale og antidemokratiske strømninger, men som dansk nationalist blev aktiv modstandsmand i opposition til nazismen.See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/c65f36b7-0e0f-4d47-adc8-b00a015bdc80/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5</guid>
			<pubDate>Tue, 23 May 2023 10:00:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:30:29</itunes:duration>
			<enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/c7d2e09c-840a-48c3-b43c-ad0800af35c7/c65f36b7-0e0f-4d47-adc8-b00a015bdc80/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=a7c690fc-e1b6-4566-93f4-ad0800af35d5" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
