<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Hitlers Æselører (Radio24syv)</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4196</link>
		<description>Det er snart 75 år siden at Danmark blev befriet den 5. maj 1945, men interessen er bestemt ikke aftagende.

Der udkommer stadigt flere bøger om Anden Verdenskrig, og de går som varmt brød.

Interessen for de seks skæbnesvangre år vil simpelthen ikke dø. Radio24syv har siden 2015 også givet sit bidrag til de mange interesserede lyttere, unge som gamle, mænd som kvinder  med programrækken “Hitlers Æselører” beværtet af Jarl Cordua – der også er medvært på debatprogrammet “Cordua &amp;amp; Steno”.

I hver udsendelse har Cordua en forfatter til en aktuel eller vigtig bog  om Anden Verdenskrig i studiet, og sammen kaster de lys på alt om det er besættelsestidens Danmark, krigen på Østfronten, slagduellerne på verdenshavene, krigen i Stillehavsregionen, i Middelhavet og andre steder. Perspektiverne skifter fra program til program, men det handler altid om den mest blodige konflikt og hidtil største tragedie  i menneskehedens historie.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/476/Hitlers__sel_re.png"/>
		<item>
			<title>Rigsarkivets stjålne nazidokumenter</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107032/56493643-audio.mp3</link>
			<description>Den 25. oktober 2012 vågnede danskerne op til en spektakulær nyhed om afsløringen af omfattende tyveri af dokumenter fra rigsarkivet i København. Dokumenterne stammer fra sagerne og retsopgøret med de 6.000 frivillige danskere, der meldte sig til Frikorps Danmark og dermed deltog i Nazitysklands krig på Østfronten.
Dokumenterne blev solgt til samlere blandt via internettet til mange tusinde kroner, men var der også politiske motiver, hvor forsvundne dokumenter, skulle skjule alvorlige krigsforbrydelser, som danske SS-soldater havde medvirket i eller overværet, og som fremtidens historikere nu får sværere ved at dokumentere?
En snarrådig politimand overværede tyveriet, der skete ved højlys dag, og han medvirkede til, at tyvene kunne anholdes. Hvordan det kunne ske, at tyve kunne få adgang til dokumenterne, om Rigsarkivet siden har sikret sig tilstrækkeligt, og om alle stjålne dokumenter nu er tilbage til arkivet? De spørgsmål svarer den pågældende politimand Martin O. Magnussen på i programmet, hvor han fortæller sin historie med udgangspunkt i bogen  &quot;De forsvundne nazidokumenter - den ufortalte historie om Tyveriet fra Rigsarkivet&quot;.
 
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107032/56493643-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 08 Oct 2019 11:22:39 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hermann Göring i Nürnberg</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107033/56108877-audio.mp3</link>
			<description>Topnazisten Hermann Göring mødte under Nürnberg-processen i 1945-46 den unge amerikanske psykiater Dr. Douglas Kelly, der udviklede et tæt forhold. Kelly, som havde arbejdet med krigstraumatiserede soldater, blev sat i spidsen for en række psykiatere, der forsøge diagnosticere sig frem til ondskaben. Det skete ved at interviewe og udsætte Göring og hele rækken af overlevende topnazister som Joachim von Ribbentrop, Karl Dönitz, Robert Ley, Rudolf Hess, Alfred Rosenberg, Wilhelm Keitel mfl., der sad indespærret, for en række psykologiske tests. Det endte dog med, at de næsten alle måtte betale den højeste pris for deres krigsforbrydelser. Var der et fællestræk hos topnazisterne? Hvordan kunne de overtage magten i Tyskland? Hvad karakteriserede dem? Hvorfor handlede de, som de gjorde, og hvordan kunne det føre til, at millioner af mennesker måtte dø under 2. verdenskrig? I programmet medvirker historiker og journalist Ole Steen Hansen, der har oversat bogen ”Nazisten og Psykiateren”, skrevet af den amerikanske journalist Jack El-Hai.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107033/56108877-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 13:06:21 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:45</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bødlen Birkedal</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107034/55472228-audio.mp3</link>
			<description>I juli 1950 blev den sidste dansker i tysk tjeneste henrettet og skudt efter en dødsdom for en stribe grove forbrydelser begået under krigen mod især danske modstandsfolk. Den 41 årige Ib Birkedal Hansen arbejdede i det sidste år inden befrielsen som grusom torturbøddel for Gestapo i Shell-huset i København. I 2005 udkom journalist og forfatter Peter Øvig Knudsens bog om Birkedal Hansen. Den beskriver Birkedals omtumlede liv, hvor han sammen med hans lille berygtede bande af mislykkede karakterafvigende unge mænd og en yngre gruppe kvinder, der agerede såkaldte ”lokkeduer” alt for effektivt bekæmpede og optrævlede danske modstandsgrupper med alle midler. Efter krigen blev gruppen dømt for 28 drab, 315 anholdelser og 132 tilfælde af grov mishandling af fanger – i mange tilfælde danske patrioter fra modstandsbevægelsen. I programmet er Peter Øvig gæst til en samtale om Birkedal, hans kvinder og forbrydelser.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107034/55472228-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 06 Sep 2019 17:22:32 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:45</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>De Hvide Busser</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107035/54086489-audio.mp3</link>
			<description>Redningen af i alt 17.500 mennesker fra tyske KZ-lejre, fængsler og tugthuse hører til besættelsestidens få stjernestunder. Blandt de reddede var 10.000 danskere og nordmænd, blev transporteret hjem i hvidmalede svenske busser og danske rutebiler. Historien om de hvide busser er også knyttet til den svenske greve Folke Bernadotte, der ledede aktionen og spillede en stor rolle i at overtale tyskerne til at acceptere transporterne hjem fra lejrene. Men faktisk var initiativet dansk og store dele af aktionen blev udført af danske frivillige, som sammen med svenske frivillige bidrog til denne for det besatte Europa helt enestående humanitære redningsaktion. I bogen ”De hvide busser 1941-1945 med undertitlen Reddet fra Hitlers helvede”, fortæller pensioneret seniorforsker ved Rigsarkivet Hans Sode-Madsen desuden historien om den hjælp, som det offentlige og civilsamfundet ydede til ulykkelige deporterede landsmænd og deres efterladte familier. Den hjælp begyndte i øvrigt allerede efter interneringen af danske kommunister i sommeren 1941, og som siden overgik til at holde fanger i live længst muligt og få dem hjem så snart, man fik overtalt de nazistiske bureaukrater. Det var et arbejde, der involverede brede kredse i samfundet, den svenske stat, flere ministerier, og som kulminerede i forårsmånederne i 1945, da Nazityskland endelig brød sammenbrud.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107035/54086489-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Jul 2019 11:14:30 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bombningen af Dresden 1945</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107036/53610025-audio.mp3</link>
			<description>Kl. 21.51 tirsdag den 13. Februar 1945 lød luftsirenerne i den tyske by Dresden og indvarslede den efterfølgende ødelæggelse af ”Elbens Firenze”, som byen blev kaldt. I tre bølger med massive luftangreb på den praktisk talt ubeskyttede by kastede i første omgang britiske Royal Air Force 4500 tons sprængbomber og brandbomber over byens historiske centrum. Efter anden angrebsbølge et par timer senere brød en altfortærende ildstorm løs. Ødelæggelsen af byen og især antallet af omkomne har siden været stærkt omdiskuteret. ifølge datidens optællinger omkom ca. 25.000 indbyggere ved angrebene og den efterfølgende ildstorm. Men andre - mere tvivlsomme kilder - angiver højere tal med mere end 100.000 dræbte. Alt dette behandles i den britiske forfatter Frederik Taylors bog ”Tuesday 13th February 1945”, der er udkommet på engelsk. I programmet medvirker cand. mag i historie Anders Bager Eriksen, der er rejseguide og kender af byens historie.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107036/53610025-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Jul 2019 12:51:17 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:46</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Slaget om Kreta 1941</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107037/53168267-audio.mp3</link>
			<description>Den 20. maj 1941 sprang en hel division tyske faldskærmstropper ud over den sydlige græske Middelhavsø Kreta, der på dette tidspunkt var forsvaret af britiske, australske, newzealandske og græske styrker. Tyskerne mødte meget hård modstand, hvilket kostede den hidtil så succesfulde tyske krigsmaskine uforholdsmæssigt meget blod, og kun en inkompetent ledelse af de allierede forsvarsstyrker på øen forhindrede den totale fiasko.Tyskerne var foregangsland i brugen af faldskærmstropper og ikke mindst af svævefly, som ingen andre lande gjorde brug af på det her tidspunkt i krigshistorien.Kreta er hidtil den eneste ø i krigshistorien, der alene er erobret fra luften ved hjælp af faldskærmstropper. Slaget er skildret i den britiske militærhistoriker Antony Beevors bog ”Kreta”. I udsendelsen medvirker major Niels Klingenberg Vistisen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107037/53168267-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Jun 2019 11:41:14 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:46</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Spionen Vera Schalburg</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107038/51998942-audio.mp3</link>
			<description>Vera Schalburg var lillesøster til nazisten og FrikorpsDanmark-chefen C.F. Schalburg. Hun fik et kort, omtumlet, dramatisk og trist liv. Mod sin vilje kom hun til at virke for flere spiontjenester dog uden stor succes. Hendes død og sidste hvilested har op til vores tid været ukendt og mytebefængt, hvorfor konspirationsteorier om Vera Schalburgs skæbne har haft frit løb. For eksempel lever der blandt dem, der er betagede af hendes historie, en forestilling om, at hun fik et langt liv med familie og børn under ukendt navn i England. Journalist Kirstine Kloster Andersen satte sig for at forske i Vera Schalburgs liv og opklare gåden om hendes skæbne. Hun udgav i 2018 bogen ”Spurven - Den dramatiske historie om spionen Vera Schalburg”.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107038/51998942-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 09 May 2019 13:55:10 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:12</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Danskeren der ledte USA's krigsindustri</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107039/44599497-audio.mp3</link>
			<description>William S. Knudsen er den danskfødte person, der med sine evner og enestående indsats, nok bidrog mest til, at 2. verdenskrig til sidste blev vundet og ikke varede længere end seks år. Erhvervsmanden var et produktionsgeni hos bilgiganten General Motors og kæmpede ikke selv med våben i hånd for at besejre aksemagterne. I stedet stod han i spidsen for produktionen af størstedelen af de våben, som de allierede magter skulle bruge allerede fra 1940, hvor især Storbritannien blev tvunget i knæ af Nazityskland. Knudsen måtte helt fra bunden omlægge USA's industri fra produktion af forbrugsvarer og maskiner til våbenindustri. Det skete i et omfang og på så kort tid, at det er umuligt at overvurdere hans bidrag. I bogen ”BIG BILL” – produktionsgeniet, der satte de allierede i stand til at vinde 2. verdenskrig fortæller journalist Martin Lund historien om københavnerdrengen, der endte som bilbyen Detroits store søn og trestjernet general i spidsen for at USA med præsident Franklin D. Roosevelts ord blev ”demokratiernes arsenal”.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107039/44599497-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 05 Mar 2019 20:27:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:56:13</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Samarbejdets fald 1942-1943 </title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184061/38824086-audio.mp3</link>
			<description>Under besættelsen er perioden efteråret 1942 og frem til den danske regerings samarbejde ophører den 29. august 1943, måske den vigtigste periode for Danmarks senere fremtid.Det meste af perioden er ikke særlig dramatisk målt på skyderi, sabotage og dræbte i gaderne. Men det er i denne tid, at den danske regerings og dansk politis samarbejde med tyskerne bliver tryk-testet af den stadigt mere aktive og dristige modstandsbevægelse som via SOE får leveret flere sprængstoffer og våben. Det får også befolkningen til i stigende grad at udfordre og vende sig imod tyskerne. Det kulminerer i august 1943 med store sabotageaktioner, folkestrejker især i Odense og Aalborg, hvor de første danske sabotører skydes under aktion eller henrettes. Enden bliver tysk militær undtagelsestilstand og en samlet modstandsbevægelse med dannelsen af Danmarks Frihedsraad. Dette og meget andet beskrives i 2. bind ”Samarbejdets Fald” af historiker og journalist Niels-Birger Danielsens planlagte samlede firebindsværk ”Modstand”.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184061/38824086-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Jan 2019 15:39:25 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:05</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Samarbejdets fald 1942-1943</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107040/38824086-audio.mp3</link>
			<description>Under besættelsen er perioden efteråret 1942 og frem til den danske regerings samarbejde ophører den 29. august 1943, måske den vigtigste periode for Danmarks senere fremtid.Det meste af perioden er ikke særlig dramatisk målt på skyderi, sabotage og dræbte i gaderne. Men det er i denne tid, at den danske regerings og dansk politis samarbejde med tyskerne bliver tryk-testet af den stadigt mere aktive og dristige modstandsbevægelse som via SOE får leveret flere sprængstoffer og våben. Det får også befolkningen til i stigende grad at udfordre og vende sig imod tyskerne. Det kulminerer i august 1943 med store sabotageaktioner, folkestrejker især i Odense og Aalborg, hvor de første danske sabotører skydes under aktion eller henrettes. Enden bliver tysk militær undtagelsestilstand og en samlet modstandsbevægelse med dannelsen af Danmarks Frihedsraad. Dette og meget andet beskrives i 2. bind ”Samarbejdets Fald” af historiker og journalist Niels-Birger Danielsens planlagte samlede firebindsværk ”Modstand”.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107040/38824086-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Jan 2019 15:39:25 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:05</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Slaget om Shanghai</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107041/37995038-audio.mp3</link>
			<description>I 1930’erne var Shanghai en metropol med 3,5 mill. indbyggere herunder 70.000 vesterlændinge, der boede, arbejdede og ikke mindst festede i byen i årene op mod 2. verdenskrig.Men i efteråret 1937 blev festen ødelagt, da en million kinesiske og japanske soldater tørnede sammen i et blodigt og brutalt slag, der varede i tre måneder og som indledte en krig mellem de to nationer, der varede helt frem til september 1945 og i alt kostede over 20 millioner kinesere livet. Det var slaget, der på sin vis blev startskuddet til 2. verdenskrig i Asien, og også er interessant, fordi krigsførelsen ligner det man kender fra slag fra både 1. og 2. verdenskrig. Det er også slaget, der er med til støbe Kinas moderne nationale identitet, og hvor omverdenen fik respekt for den kinesiske soldats kamp og offervilje. I ”Døden ved Yangtse-floden – slaget om Shanghai 1937”, beskriver den mangeårige Asien-korrespondent Peter Harmsen slaget i detaljer. Bogen er tidligere udkommet på engelsk, hvor den lå på New York Times Bestseller-liste.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107041/37995038-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Dec 2018 11:05:23 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:15</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Fæstning Malta 1940-43</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184062/36268719-audio.mp3</link>
			<description>Den, der kontrollerer Malta kontrollerer Middelhavet. Malta er ca. halv så stor som Bornholm og var så strategisk afgørende for briterne, at italienerne og tyskerne igennem to og et halvt år gjorde, hvad de kunne for at belejre og bombe fæstningens svage forsvar til overgivelse. Feltmarskal Kesselring stod i spidsen for Luftwaffes uophørlige luftangreb, der med Junkers-bombefly og Messerschmidt-jagere tvang Malta og dets kvarte million indbyggere og 4000 mand store garnison og luftforsvar i knæ.  Få andre steder under 2. verdenskrig blev så lille et område bombet så intensivt og langvarigt, hvorfor den britiske monark Georg 6. i april 1942 tildelte fæstningen og dens indbyggere Skt. Georg-korset for tapperhed, for at de udbombede og udsultede maltesere kunne udholde prøvelserne lidt endnu indtil at de allierede med stort besvær fik konvojer med forsyninger igennem trods effektive angreb fra aksemagternes ubåde og bombefly.Malta også var base for briternes bestræbelser for at genere feltmarskal Rommels forsyningsvej til hans Afrikakorps, der stod i Nordafrika. Herfra havde bombefly, orlogsskibe og ubåd stort held med at sænke aksemagternes forsyningsskibe. Den engelske historiker James Hollands har skildret dramaet i bogen ”Fortress Malta – An Island under Siege 1940-1943 og i udsendelsen medvirker cand. phil. i historie, major i hæren og censor i krigshistore ved forsvarsakademiet Niels Klingenberg Vistisen. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184062/36268719-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Oct 2018 12:46:34 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:58</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Arnhem 1944</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184063/35953264-audio.m4a</link>
			<description>I september 1944 forsøgte de allierede tropper et gennembrud gennem fjendens linjer ved at tage en omvej gennem Holland, hvor de tyske styrker var tyndere besat. Endemålet var Ruhr-distriktet og en hurtig afslutning på krigen. Planen de allierede rullede ud var udtænkt af den britiske Field marshal Montgomery og blev benævnt Operation Market Garden. Idéen var at landssætte faldskærmstropper i Nordholland og erobre vigtige broer, der kunne sikre panserstyrkernes hurtige fremrykning.  Planen gik dog i vasken, især fordi briterne trods heroisk modstand ikke kunne holde den sidste bro til byen Arnhem. Senest har den britiske
historiker Antony Beevor med sin bog ”Arnhem – Slaget om Broerne 1944&quot;
skrevet om Operation Market Garden, der hurtigt skulle
have afsluttet krigen på Vestfronten og 2. verdenskrig.

Operationen kostede 7000 briter og 2000 tyskere livet. Slaget førte også til en tysk hævnaktion overfor den hollandske befolkning, hvor mindst 16.000 sultede ihjel under hungervinteren 1944.  I studiet er cand. mag. i historie, militærhistoriker og major af reserven Niels Klingenberg Vistisen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184063/35953264-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Sep 2018 12:33:13 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:40</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Flådens Sænkning</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184064/35700438-audio.m4a</link>
			<description>Forud for samarbejdspolitikkens sammenbrud den 29. august 1943 havde chefen for Søværnet Viceadmiral Aage Helgesen Vedel fornemmet, at den tyske besættelsesmagt ville bruge anledningen til at overtage den danske flåde. Derfor havde Vedel og hans stab planlagt og givet ordre til sine nationalt sindede danske søofficerer og sit mandskab om, hvad der i givet fald skulle ske, når tyskerne ud på morgenen kl. 03.56 indfandt sig på Flådestation Holmen og senere på skibene rundt omkring i de danske havne.I bogen ”Sænk Skibene” fortæller Søren Nørby ph.d. i historie, forfatter og underviser på Forsvarsakademiets institut for militærhistorie og krigsteori historien om Flådens Sænkning for præcis 75 år siden. En mærkedag, hvor Søværnet reddede æren, da det lykkedes at sænke 30 ud af 50 skibe, og hvor enkelte også undslap til Sverige. Det er også en mindedag, hvor syv danske marinesoldater mistede livet og 11 andre blev såret.Det er også historien om, hvordan artilleriskibet ”Niels Iuel” til sidst undslap Adolf Hitlers befaling om at bringe det under den tyske Kriegsmarines kontrol.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184064/35700438-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Sep 2018 09:17:10 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:52</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Skudt ned over Danmark</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184065/35654187-audio.m4a</link>
			<description>Under 2. verdenskrig styrtede mere end 1000 flyvemaskiner ned over Danmark. I bogen ”Skudt ned – flystyrt over Danmark 1939-45 fortæller forfatter og journalist Ole Steen Hansen om de mange operationer allierede bombefly foretog når de ad farefulde ruter henover Danmark bombede tyske havnebyer eller kastede miner i de danske bælter, og undervejs risikerede at blive skudt ned af tyske jagerfly og flak. De allierede forsøgte at bombe tyskernes flyvepladser i Danmark. Tyskerne selv brugte Danmark som træningsområde, og det medførte hundredvis af haverier og styrt.  Selv oplevede danskerne, at døden i denne periode, hvordan døden bankede på med nedfaldne bomber, nedstyrtede flyvemaskiner og overlevende allierede piloter og flybesætninger, som de i en del tilfælde forsøgte at hjælpe videre til Sverige. I hundredvis af både tyske og allierede flyvere fandt i øvrigt deres sidste hvilested i Danmark.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184065/35654187-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Sep 2018 15:37:50 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:45</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Rudolf Höss</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184066/35424700-audio.m4a</link>
			<description>I bogen ”Hanns og  Rudolf”  følger vi den tyske jøde Hanns Alexanders jagt på Rudolf Höss - kommandanten i den største af nazisternes koncentrations og udryddelseslejre Auschwitz. Alene i denne lejr myrdedes 1,1 mill. mennesker under 2. verdenskrig.  Bogen er skrevet af den britiske journalist og dokumentarist Thomas Harding. Egentlig  er der tale om en dobbeltbiografi, men i programmet hæfter vi os især ved skildringen af Auschwitz-kommandantens liv og karriere i SS-KZ-lejrsystem indtil det endte i en galge nær ved et af Auschwitz' krematorier den 16. April 1947. Höss mente i øvrigt selv ved sit vidneudsagn under krigsforbryderdomstolen i Nürnberg at have været ansvarlig for op mod 3 millioner menneskers død. I programmet medvirker journalist og historiker Mikkel Andersson, der i årevis har studeret holocaust folkemordet på jøderne især i Polen, og har besøgt  Auschwitz adskilige gange.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184066/35424700-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Fri, 31 Aug 2018 14:43:27 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:56:16</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Landsforrædernes børn</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184067/28027649-audio.m4a</link>
			<description>Det kom til et retsopgør med de danskere, der under besættelsen havde samarbejdet med tyskerne blandt andet ved at gå i tysk krigstjeneste. 13.521 danskere fik i tiden efter befrielsen i 1945 en dom og blev således stemplet som landsforrædere, der i årene derefter udelukkede dem fra dele af det danske samfund.Dette kainsmærke følte mange af landsforrædernes børn – op mod 40.000 – at de også måtte bære. I al fald levede de med skammen over og konsekvenserne af deres forældres valg og gerninger under krigen.I bogen ”Landsforrædernes børn – skam og fortrængning  - besættelsen 1940-45” fortæller antropolog Anne-Marie Christensen, som selv er barnebarn af en landsforræder, disse børns historie og om den fordømmelse og de ydmygelser, der kunne følge med ved at være barn af en landsforræder. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184067/28027649-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Jun 2018 15:09:28 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:45</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Katyn 1940</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184068/28027599-audio.m4a</link>
			<description>Omkring 10.000 polske officerer og 15.000 polske tjenestemænd og gendarmer, der var i sovjetisk krigsfangenskab forsvandt pludselig i foråret 1940. Disse i alt 24.700 polakkers triste og barske skæbne er omdrejningspunktet i den tyske historiker Thomas Urbans bog ”Katyn 1940 – historien om en forbrydelse”, hvor kommandør og kender af polsk historie, Poul Gross er gæst i programmet.For hvad blev der af dem? Det spørgsmål skabte en del problemer blandt de allierede. For var det Stalin, der havde beordret sine håndlangere i NKVD til at likvidere og begrave de polske officerer tre steder i skovene ved Katyn og andre steder eller var det i virkeligheden nazisterne, der erobrede områderne i 1941? Det var tyske soldater, der fandt de polske lig, og propagandaminister Joseph Goebbels foranstaltede et stort medieshow, der gjorde Sovjetunionen (og jøderne) ansvarlige for forbrydelsen.Da Sovjetunionen generobrede områderne, så udpegede de til gengæld nazisterne som morderne. De allierede var dog aldrig i tvivl om, hvor ansvaret skulle placeres, men ville af hensyn til kampen mod Hitler ikke skabe ballade i forholdet til Stalin. Til gengæld havde eksilpolakkerne og polakkerne som folk meget svært ved at glemme tragedien, der helt op til i dag har været et nationalt traume.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184068/28027599-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Jun 2018 15:08:07 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:45</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Dunkirk</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184069/28027549-audio.m4a</link>
			<description>I slutningen af maj 1940 måtte en armada af forskellige fartøjer pludselig masseevakuere ca. 338.000 primært britiske soldater ved den nordfranske by Dunkirk efter, at Nazitysklands blitzkrig på få uger havde splittet den allierede hær i to dele.I 2008 udkom ”Dunkirk – kamp til sidste mand” af den britiske forfatter og journalist Hugh Sebag Montefiore. Der er den senest udkomne bog på dansk om denne kæmpemæssige evakueringsopgave, og de slag, der gik forud for denne ”Operation Dynamo”, hvor omkring 900 skibe heraf ca. 700 civile småskibe ganske få dage måtte redde den britiske ekspeditionsstyrke BEF hjem hen over Kanalen.Hvordan kunne Wehrmachts panserstyrker og Luftwaffe så hurtigt nedkæmpe den store franske hær og presse den mindre britiske ekspeditionsstyrke ud af kontinentet? Hvilke ofre måtte bringes for, at briterne kunne slippe ud af tyskernes jerngreb? Og burde de allierede ikke have forudset Hitlers angrebsplaner? Det og meget andet taler vi om med forfatter og oversætter Ole Steen Hansen i denne jubilæumsudgave af Hitlers Æselører.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184069/28027549-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Jun 2018 15:06:33 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:45</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Winston Churchill</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184070/27404824-audio.m4a</link>
			<description>Winston Churchill viste sit værd som ny premierminister, da Storbritannien var mest presset i bund af tyskernes blitzkrieg i maj-juni 1940. Hvor stærke politiske kræfter overvejede at slutte fred med Hitler, så gjorde Churchill sig til talsmand for at man i stedet måtte kæmpe til den bitre ende.Hitlers Æselører er denne gang helliget Winston Spencer Churchill - den nok største og mest berømte skikkelse under 2. Verdenskrig og hans indsats i krigsårene. Det gør vi i selskab med journalist Jan Hedegaard, der er forfatter til  ”En lille bog om Churchill” med undertitlen ”Kriger, kunstner, statsmand”, der udkom i 2017 på Lindhardt og Ringhofs forlag.  Det bliver et program, hvor vi især fokuserer på Churchills berømte taler, enestående retorik, hans vid og uovertrufne evne til at tale den britiske nation op til at yde nazismen hårdnakket modstand på et tidspunkt, hvor andre lande gjorde alt for at undgå at blive involveret i en krig mod Nazitysklands formidable krigsmaskine.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184070/27404824-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Fri, 04 May 2018 17:00:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:46</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Sex under besættelsen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184071/25237787-audio.m4a</link>
			<description>Det var ikke kun geværerne, der knaldede i 2. verdenskrig. Under den tyske besættelse af Danmark steg børnefødslerne markant. Også uden for ægteskaberne, Det samme gjorde tilfældene af kønssygdommene syfilis og gonorré. Det var en tid med mørklægningsgardiner og udgangsforbud mellem kl otte aften til seks morgen.  Mange ægtefolk var som følge af krigen væk fra hinanden på grund af arbejde eller tjeneste fjernt fra hjemmet. Det var en opbrudstid i samfundets syn på sex og ægteskab med fremkomsten  af en ny ungdomskultur, hvor man gerne festede igennem på alle måder. Samtidig stod 100.000 tyske  og ofte unge soldater i landet, der gerne indlod sig med danske kvinder. Alt det i blandet en generel stemning af ”fanden tage i morgen” satte gang i kønsdriften og synet på sex, hvilket måske resulterede i en lille seksuel revolution. Gæst i programmet er historiker Thomas Oldrup der er forfatter til bogen ”Fanden tage I Morgen – sex, køn og kærlighed under besættelsen”.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184071/25237787-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Mar 2018 13:42:31 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:45</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Ørkenræven Rommel</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184072/21234901-audio.m4a</link>
			<description>Den tyske general Erwin Rommel er nok den mest berømte og beundrede tyske hærfører under 2. Verdenskrig. Han var allerede under krigen en lækkerbisken for den tyske propaganda, men også de britiske modstandere gjorde deres til at lovprise deres formidable modstander under krigen i Nordafrika. I bogen ”Myten Rommel” tager den franske journalist Maurice Philip Remy netop fat i de mange historier om generalen og tryktester myterne om ham, og han tegner et noget mere nuanceret billede af Rommel end det de som Hollywood og andre i årene efter krigen skabte af den snu såkaldte ”Ørkenræv”, der længe satte englænderne under pres. Med i studiet til at tale om bogen er oberst Lars Møller, der igennem årene også har læst og studeret andre værker både af og om Rommel.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184072/21234901-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Jan 2018 15:56:51 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:45</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Svend Staal-gruppen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184073/21234839-audio.m4a</link>
			<description>Under krigen eksisterede, der en lille kerne af danske politifolk af nazistisk overbevisning, der på forskellig måde bekæmpede modstandsbevægelsen i tæt samarbejde med den tyske besættelsesmagt. Blandt dem var især den såkaldte Svend Staal-gruppe, der bestod af ca. 30 personer, som i tiden både før og efter tyskernes internering af det danske politi den 19. September 1944 i stor hemmelighed forsøgte at opspore og bekæmpe modstandsbevægelsen med alle midler. Historiker og journalist  Niels-Birger Danielsen samt forfatter og kriminalassistent ved Københavns politi Erland Leth Pedersen har sammen skrevet bogen ”Svend Staal-gruppen – nazibetjentene, der infiltrerede dansk politik”, der i 2017 udkom på NYT DPIF – Politiidrættens forlag.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184073/21234839-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Jan 2018 15:56:20 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:44</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Signal - et tysk propagandablad på dansk</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184074/21234797-audio.m4a</link>
			<description>Den tyske værnemagts overkommando udgav bladet ”Signal”, der udkom på dansk allerede kort tid efter besættelsen af Danmark den 9. april 1940 og næsten helt frem til krigens afslutning. Hensigten var at overbevise et dansk publikum om, hvor militært, teknisk, og kulturelt overlegen Tyskland var.I 2017 udkom bogen ”Signal – et nazistisk propagandablad i Danmark 1940-45”på forlaget Turbine skrevet af historikeren Mona Jensen, der fortæller historien om bladet, der var forbløffende moderne og forførende i sit visuelle udtryk og samtidigt relativt neddæmpet i sin retorik. Formålet var naturligvis at bibringe læseren et glansbillede af Nazityskland, der i sagens natur slet ikke stod mål med realiteterne herunder de talrige forbrydelser mod menneskeheden, som nazisterne konsekvent begik.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184074/21234797-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Jan 2018 15:51:26 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:45</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Tyskerpiger</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184075/21234758-audio.m4a</link>
			<description>Titusinder af især unge danske kvinder havde forhold til mænd i den tyske værnemagt, der i fem år besatte Danmark. Det resulterede i mere end 10.000 børn, hvor mange voksede op med de problemer, som det gav i et samfund, hvor ikke alle havde nemt ved at tilgive, at børnenes mødre havde haft seksuelle forhold til tyskere. Kvinderne betalte tit en høj pris allerede under krigen, hvor landsmænd vendte dem ryggen, diskriminerede dem på alle måder, hvis ikke de blev overfaldet og klippet af danske mænd, der så det som det ultimative landsforræderi, når danske kvinder i bogstaveligste forstand lå i med fjenden. I bogen ”Tyskerpiger – under besættelse og retsopgør” fra 1994, der fornylig blev genudgivet på forlaget Gyldendal fortæller professor i historie ved Roskilde Universitet Anette Warring historien om de danske kvinder, der under 2. verdenskrig blev kærester med tyske soldater.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184075/21234758-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Jan 2018 15:50:38 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:45</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Danskere i Den Spanske Borgerkrig</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184076/21234728-audio.m4a</link>
			<description>500 frivillige danskere deltog i Den Spanske Borgerkrig, der rasede i to et halvt år fra 1936 til 1939 og som kostede mere end 600.000 mennesker livet. En krig, som på mange måder blev en prolog for 2. Verdenskrig og en stedfortræderkrig mellem især Sovjetunionen og Adolf Hitlers Nazityskland. I bogen ”De glemtes hær” fortæller historiker og forfatter Morten Møller de danske Spaniensfrivilliges historier. Og det er en noget mere nuanceret fortælling end den heltemyte, som især danske kommunister allerede under borgerkrigen byggede op om de frivilliges indsats. Mindst 125 danskere mistede livet i De Internationale Brigader, hvor de blev indsat ved fronterne ved Madrid og Ebro-floden og under barske forhold måtte kæmpe hårdt, indædt og selvopofrende for den spanske republik mod overmagten fra general Francos oprørere.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184076/21234728-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Jan 2018 15:49:28 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:46</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>De tyske kvinder i det nazistiske folkemord.</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184077/19662444-audio.m4a</link>
			<description>I mange år var folkemordet på Europas jøder og de øvrige forbrydelser mod menneskeheden ugerninger, som tyskerne selv helst overlod ansvaret for til topnazisterne og til deres afstumpede håndlangere i SS. Almindelige tyskere derimod gik fri og navnlig kvinderne gav man indtryk af var helt uvidende og udeltagende og i stedet passede hjem og børn, hvis ikke de gav et nap med at holde samfundet i gang fx i rustningsindustrien.  Men det billede krakelerer fuldstændigt i den amerikanske historie-professor og holocaust-forsker Wendy Lowers bog ”Hitlers furier– kvinderne i det nazistiske folkemord”, der er udkommet på Gads forlag. Bogen beskriver, hvordan en halv million tyske kvinder gjorde tjeneste i Hitlers imperialistiske erobring af det nuværende  Ukraine, Hviderusland, Baltikum og Polen og i forskellig grad deltog i folkemordet på bl.a. Europas jøder.  I udsendelsen medvirker Berlingskes mangeårige anmelder af historiebøger, historiker og journalist Bent Blüdnikow i en samtale om bogen.
 
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184077/19662444-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Fri, 20 Oct 2017 13:14:39 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Kampen om oceanerne</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184078/19643124-audio.m4a</link>
			<description>Jagten på lommeslagsskibet og sænkningen af  det tyske lommeslagsskib ”Graf Spee” i Plata-floden, skudduellerne i Nordatlanten der førte til pulveriseringen af briternes ”mighty” Hood og efterfølgende sænkning af slagskibet ”Bismarck” er blandt nogle af de kampe til søs, som beskrives i en ny bog ”Kampen om Oceanerne – Krigen til Søs 1939-1945” af den engelske forfatter Jeremy Harwood. Bogen er udkommet på Turbine-forlaget og oversat af Ove Hermansen. I selskab med kommandør Poul Grooss, som i mange år var militærhistoriker på forsvarsakademiet og tidligere i sin karriere også underviste i søkrig på Søværnets Officersskole, fokuserer vi  i programmet på de nævnte søslag i Atlanten og yderligere to andre søslag mellem briterne og italienerne i Middelhavet.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184078/19643124-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Thu, 19 Oct 2017 13:09:31 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Konzentrationslejren ”Neuengamme”.</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184079/19624655-audio.m4a</link>
			<description>Mere end 100.000 fanger fra flere nationer herunder Danmark blev i årene 1938-1945 indsat i KZ-lejren Neuengamme, der lå syd for Hamborg. Ca. 55.000 omkom, blev slidt og sultet i ihjel eller myrdet. En stor del af de 6.000 danskere, der kom i tyske fangelejre sad i Neuengamme eller dens tilhørende lejre i kortere eller længere tid. Den grufulde historie om KZ-lejren er beskrevet af cand. mag i tysk Peter Langwithz Smith i bogen ”Neuengamme Koncentrationslejren 1938-1945”, der er udkommet på Informations forlag.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184079/19624655-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Wed, 18 Oct 2017 13:09:30 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Danske allierede piloter</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184080/19608260-audio.m4a</link>
			<description>262 danskere heraf 37 kvinder meldte sig til de allierede flystyrker under krigen. De fleste til Royal Air Force, mange til det norske luftvåben og andre til det canadiske luftvåben. Cirka halvdelen blev på jorden, mens resten 128 kæmpede som bl.a. jagerpiloter eller som del af besætningen i de bombemaskiner, der forsøgte at ødelægge Tysklands krigsindustri og blødgøre tyskernes moral. Der var også danskere, der deltog i luftoperationer i Stillehavskrigen og i krigen om Atlanten. I bogen ”Britains victory – Denmarks freedom” fortæller den danske forfatter Mikkel Plannthin historien om de danske frivillige i de allieredes flystyrker under den 2. verdenskrig. Bogen er udkommet på engelsk på forlaget Fonthill.
 
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184080/19608260-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Tue, 17 Oct 2017 13:10:26 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Storstikkeren Grethe Bartram</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184081/19596732-audio.m4a</link>
			<description>Grethe Bartram alias Maren Margrethe Thomsen blev den mest kendte og forkætrede stikker under 2. Verdenskrig, der ikke skyede nogen midler mht. at angive familiemedlemmer, nære venner og gamle kammerater fra det kommunistiske miljø til det hemmelige tyske sikkerhedspoliti, GESTAPO. Hun forrådte ca. 60 danskere til tyskerne hvor i alt ni personer ikke overlevede opholdet i KZ-lejr. ”Storstikkersken fra Århus”, som hun blev kaldt i samtiden blev som kun 22- årig dødsdømt ved tre retlige instanser. Alligevel blev hun benådet og dommen forvandlet til en livstidsstraf. I bogen ”Grethe Bartram - Fra kommunist til Gestapoagent” fortæller historiker og forfatter Henrik Skov Kristensen historien om Grethe Bartram og hendes ødelæggende virke i forhold til modstandsbevægelsen i Århus. Grethe Bartram døde 31. januar 2017 næsten 94 år gammel.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184081/19596732-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 16 Oct 2017 13:09:13 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Nagasaki – livet efter atombomben</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184082/18503943-audio.mp3</link>
			<description>Den 9. august 1945 kl. lidt over 11 om formiddagen smed et amerikansk B-29 bombefly med navnet ”Bockscar” en atombombe af beriget plutonium-239 der detonerede over den sydlige japanske industriby Nagasaki. Bomben er den hidtil sidste, der er kastet i krigstid. Tre dage tidligere den 6. august havde amerikanerne kastet den første bombe over byen Hiroshima.
Bomben ”fatboy” detonerede i Nagasaki med en eksplosionskraft på 21.000 tons TNT og umiddelbart herefter blev 30.000 dræbt. Måneder senere opgjorde myndighederne antallet af omkomne i Nagasaki til 74.000 og dertil kom 75.000 sårede. Mange af dem fik frygtelige skader især brandsår, de som måtte leve med resten af livet.  Men ikke alene blev de overlevende for bomben ramt på krop og sjæl. De måtte også leve med diskrimination i det japanske samfund som såkaldte ”Hibakusha”, de atombombe-ramte”, som mange japanerne gik en stor bue uden om.
I bogen ”Nagasaki” – livet efter Atomkrigen, der er udkommet på forlaget PRESSTO fortæller den amerikanske forfatter Susan Southardt Japans historie under og efter atombomberne gennem fem atombombeofre liv og beretninger.  Vi taler om bogen med Flemming Ytzen, mangeårig journalist og Asienkorrespondent på dagbladet Politiken.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184082/18503943-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 31 Jul 2017 14:08:48 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Sovjetunionens skæbnekamp</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184083/18358689-audio.mp3</link>
			<description>
27 millioner sovjetborgere mistede livet under 2. Verdenskrig heraf var ca. 8,7 millioner soldater. Resten: 18,3 millioner var almindelige sovjetborgere, der gik til på grund som direkte eller indirekte ofre for krigshandlingerne for eksempel udbredt sultedød. I bogen ”Skæbnekamp - Den tysk-sovjetiske krig 1941-1945”, beskriver historikeren Niels Bo Poulsen, krigen set fra et primært sovjetisk perspektiv.Det var ikke alene en krig mellem to ideologiske systemer. Det var en krig mellem folkeslag og en krig mellem to landes politiske eliter. En krig på liv eller død. Vind eller forsvind. En krig, der ellers begyndte med en fredelig samarbejdsalliance mellem to ærkefjender Nazityskland og det kommunistiske Sovjetunionen. I propagandaen endte blev det til en ”hellig krig” og en ”en fædrelandskrig”, hvor selv den af Stalin undertrykte kirke blev indkaldt til at velsigne kanonerne og hvor Gulaglejrene blev tømt for at fylde op i Den Røde Hærs frygteligt decimerede rækker. Krigen strammede også kravene til befolkningen, hvor det blev kriminaliseret at udeblive fra sit arbejde.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184083/18358689-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Jul 2017 14:09:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Günter Toepke – var han Danmark en god mand?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184084/18230732-audio.mp3</link>
			<description>Den tyske karriereofficer Günter Toepke deltog bl.a. i invasionen af Sovjetunionen og kæmpede i Paulus’ indesluttede 6. armé ved Stalingrad. Ved skæbnens gunst endte Toepke i det langt fredeligere Danmark, hvor han siden hen skulle blive sagnomspunden. I efterkrigstiden gjorde Toepke Danmark nogle tjenester, som samlet set gør det sværere at putte ham ned i kassen sammen med Nazitysklands mange forbrydere. Eller: Det er der i hvert fald noget, der tyder på.  Var det eksempelvis en snarrådig Günter Toepke, der forhindrede tyske soldater i at sprænge Lillebæltsbroen i luften i dagene omkring befrielsen den 5. Maj 1945? Kan vi takke ham for, at 50.000 tyske flygtninge og soldater kom hurtigere ud af landet efter befrielsen end ellers og dermed sparede landet for store udgifter til deres underhold? Men begik han som soldat også krigsforbrydelser under krigen på Østfronten? Hvilket ansvar havde han for de ca. 150 dræbte tyskere, der efter krigen gravede tyske miner op på strandene ved Vesterhavet? Hvor mange nazistiske videnskabsmænd fik han smuglet til Argentina via Danmark? Var Toepke - ”Danmark en god mand?” Vi spørger historiker og forfatter John V. Jensen, der til daglig er museumsinspektør på Vardemuseerne. 
Bogen er udkommet på Syddansk Universitetsforlag.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184084/18230732-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Jul 2017 14:09:41 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>For Danmarks Ære – Danskere i allieret krigstjeneste</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184085/18152504-audio.mp3</link>
			<description>Omkring 1000 danske statsborgere - både mænd og kvinder - lod sig fra 1939-1945 frivilligt hverve til allieret krigstjeneste, hvor af langt de fleste gik i britisk tjeneste. De var få og modige, men de gjorde en indsats, fordi de ville kæmpe for de allieredes sag og befri deres land. Og ikke mindst – som mange af dem selv formulerede det: For Danmarks ære. Ambitionerne var store. Imidlertid var der en del politiske og personlige forviklinger i organiseringen af de danske frivillige, hvor mange blev skuffet undervejs. Noget lykkedes dog: Der blev fx samlet midler ind til flådefartøjer og jagerfly med danske besætninger. Især gjorde mange danskere en meget stor, afgørende og livsfarlig indsats ved at sejle i konvoj for de allierede i de livsvigtige forsyningsskibe, der sejlede over Atlanten.
Bogen ”For Danmarks Ære” er udkommet på Informations forlag og skrevet af historiker og forfatter Jakob Sørensen, der er gæst i studiet.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184085/18152504-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Jul 2017 14:33:06 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Storadmiral Dönitz – Hitlers efterfølger</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184086/18056909-audio.mp3</link>
			<description>Under 2. Verdenskrig stod Karl Dönitz i spidsen for de tyske ubåde, og i 1943 blev han Storadmiral og dermed chef for hele den tyske Kriegsmarine. Alt tyder på at Dönitz var både nazist af overbevisning og beundrer af Hitler. Det var i øvrigt gensidigt. Lige før krigens afslutning, forinden at Adolf Hitler begik selvmord, blev Dönitz udnævnt som ”Førerens” efterfølger og Rigspræsident for at lede det stærkt decimerede tyske rige og dets endnu kæmpende styrker. Det var Dönitz, der tog beslutningen om Tysklands kapitulation, men han udsatte beslutningen længe for at kunne evakuere millioner af civile flygtninge og soldater over Østersøen. Dönitz, som forbliver en omdiskuteret skikkelse, slap dog ikke for at blive anklaget for krigsforbrydelser ved domstolen i Nürnberg og fik 10 års fængsel. Her i foråret 2017 har forlaget Gyldendal udgivet en kontroversiel bog af den britiske journalist Barry Turner med titlen ”Dönitz og det riges sidste dage”. Vi taler om bogen samt Dönitz karriere og skæbne med kommandør Poul Grooss. 
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184086/18056909-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 03 Jul 2017 14:08:32 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den Patriotiske Landsforræder</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184087/17581905-audio.mp3</link>
			<description>Schalburg. Alene navnet blev allerede under den 2. verdenskrig synonym med landsforræderi, men også for den modterror som blev svaret på modstandsbevægelsens sabotage mod den tyske besættelsesmagt. Terror m.m. der blev udført af medlemmer af det såkaldte Schalburgkorps. Men hvem var han Christian Frederik Schalburg? Født i 1906 i Rusland som Konstantin Feodorovitch Schalburg og søn af et dansk-russisk ægtepar. Han omkom som kun 36-årig den 2. juni 1942 på en slagmark i Rusland i spidsen for Frikorps Danmark, og blev siden en dyrket martyr for de danske nationalsocialister. Oprindeligt russisk-dansk nationalist, stærkt antisemitisk og antikommunistisk, som dog med tiden blev radikaliseret nazist samtidig med, at han også var en troende russisk-ortodoks kristen. Vi taler om biografien ”Schalburg – den patriotiske landsforræder” med forfatteren, historiker Mikkel Kirkebæk.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184087/17581905-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Jun 2017 18:27:24 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Til den bitre ende</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184088/17441903-audio.mp3</link>
			<description>Traudl Junges beretning om tilværelsen som sekretær for Det 3. Riges fører Adolf Hitler er en meget vigtig kilde til viden om, hvilken tilværelse diktatoren førte i sine sidste år. Vi er med, da hun som 22-årig i 1942 bliver antaget som hans sekretær på et tidspunkt, hvor Hitler næsten kun opholder sig i førerhovedkvarteret &quot;Ulveskansen&quot; i Østpreussen. Der er dog også udflugter til Hitlers &quot;fritidsbolig&quot; Berghof i det sydlige Bayern, og Junge er også vidne til det endelige sammenbrud, da Hitler og hans veninde Eva Braun begår selvmord i førerbunkeren i Berlin den 30. april 1945. Traudl Junges erindringsbog ”Til den bitre ende” var forlæg til den berømte tyske spillefilm ”Der Untergang” om Hitlers sidste dage. Historiker og lektor Claus Bundgaard Christensen fra Roskilde Universitet er gæst i programmet og med på turen tilbage til nogle af Hitlers bunkers og førerhovedkvarterer, hvor massemorderen levede sit besynderlige, men enkle liv. 
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184088/17441903-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 26 May 2017 13:08:37 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den Danske Partisan</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184089/17421426-audio.mp3</link>
			<description>En 28-årig katolsk præst og dansk officer Arndt Paul Lauridsen var i slutningen af 2. verdenskrig leder af den afdeling af den antifascistiske partisanbevægelse i Parma i Norditalien. Partisanerne samarbejdede med de fremrykkende allierede styrker i at bekæmpe Mussolinis fascister og den tyske besættelsesmagt, der på dette tidspunkt kontrollede Norditalien. Den uddannede præst blev tidligt vakt for sagen at bekæmpe nazismen, blev med tiden partisan og deltog aktivt i den blodige borgerkrig i en grad, så han så sig nødsaget til at forlade sig oprindelige kald. Arndt Lauridsen formodes også at have været spion for briterne og andre - også efter krigen. Oversætter og historiker Thomas Harder er forfatter til bogen ”Den Danske Partisan” – historien om den danske benediktinermunk, officer, katolske præst, spion, forretningsmand og partisan eller modstandsmand Arndt Paul Lauridsens eventyrlige liv.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184089/17421426-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 25 May 2017 13:09:12 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Danske læger i nazistisk tjeneste</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184090/17098268-audio.mp3</link>
			<description>Der var påfaldende mange danske læger, der meldte sig under nazismens faner. Mest kendt var de danske nazisters fører sønderjyden Fritz Clausen og blandt de største krigsforbrydere var lægen Carl Peter Værnet, der i KZ-lejren Buchenwald bedrev tvivlsomme og farlige eksperimenter på KZ-lejrfanger. I bogen ”Danske læger under nazismen”,, beskriver tidl. overlæge ved Sønderborg sygehus Andreas C. Johannsen historien om det overraskende store antal danske læger, der under 2. verdenskrig som i større eller mindre grad gik i fjendens tjeneste. Det er en bog, der også beskriver det ret omfattende retsopgør, der blev taget med de læger, der på forskellig vis havde gået fjendens ærinde eller blot handlet ”unationalt”. Retssystemet tog et egentligt retsopgør med lægerne med hjemmel i de love, som politikerne efter krigen fik vedtaget, men også den danske lægeforening, foranstaltede en udrensningsproces. 
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184090/17098268-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 12 May 2017 14:39:42 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Danskere under Hong Kongs fald 1941</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184091/16710378-audio.mp3</link>
			<description>Japan overfaldt i december 1941 både USA ved Pearl Harbour på Hawaii, men også Storbritanniens kolonier som Malaya, Singapore og Hong Kong. I bogen ”Ikke en jordisk chance” - Danske Frivillige i forsvar af Hong Kong 1941, fortæller forfatteren Frode Z. Olsen den ret ukendte historie om de bosiddende danskere, der tog del i forsvaret af den britiske kronkoloni, der den 8. december og nogle uger frem kæmpede en heroisk, men ulige kamp mod en japansk overmagt. De mænd, der havde taget del i forsvaret betalte enten med livet eller en årelang rædselsfuld og yderst farlig tilværelse i de berygtede japanske krigsfangelejre.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184091/16710378-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Apr 2017 13:08:37 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Kvinderne i Den Røde Hær</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184092/16672003-audio.mp3</link>
			<description>Under 2. Verdenskrig meldte ca. en million ofte helt unge kvinder sig til Den Røde Hær for at bidrage til fædrelandets forsvar efter, at Nazityskland havde overfaldet Sovjetunionen netop den 22. Juli 1941. De havde ingen anelse om, hvad der ventede dem af rædsler. Alligevel bidrog de som snigskytter, piloter, mekanikere, chauffører, sygelejesker, sanitetssoldater og meget andet.I mange år tav de om deres oplevelser ind til at den ukrainsk-hviderussiske dokumentarist Svetlana Aleksijevitj i 1978 begyndte at opsøge disse kvinder for at interviewe dem. Med bogen ”Kvinden har ikke et kvindeligt ansigt”, som forfatteren i 2015 blandt andet fik Nobelprisen i litteratur for, så fik disse kvinders oplevelser igen værdi og de fik en stemme, som de indtil da havde savnet. Bogen er udkommet på dansk og oversat af Ruslandskenderen Tine Roesen, lektor ved Det Humanistiske Fakultets Institut for Tværkulturelle og Regionale Studier på Københavns Universitet, som er med i studiet.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184092/16672003-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Apr 2017 13:08:57 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Finland og den totale krig</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184093/16659947-audio.mp3</link>
			<description>I 2013 udkom forfatteren Claes Johansens bog ”Finland og den totale krig 1939-45, der er en samlet fremstilling af, hvorfor og hvordan finnerne udkæmpede tre krige under 2. verdenskrig. I 1939 overfaldt Sovjetunionen Finland, som på heroisk vis længe modstod overmagten uden hjælp udefra. Fredsbetingelserne blev hårde for Finland, men her under Vinterkrigen grundlagdes finnernes ry som fremragende soldater med helt enestående hærførere. Siden fulgte ”Fortsættelseskrigen” 1941-1944, hvor Finland pludselig var allieret med Adolf Hitlers Nazi-Tyskland og deltager i ”Operation Barbarossa”, for så til sidst at slutte fred med Stalin, hvor prisen var, at man selv skulle smide tyskerne ud af Finland. I programmet medvirker kommandør Poul Grooss, som sikkert guider os igennem Finlands historie gennem 2. Verdenskrig.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184093/16659947-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Apr 2017 13:12:42 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Skibsreder fra Sønderborg var SS-frivillig</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184094/14786214-audio.mp3</link>
			<description>Skibsreder fra Sønderborg var SS-frivillig. I 1940 meldte den 17-årige nazist Ellef Henry Rasmussen fra Svendborg sig frivilligt til Waffen-SS. Han deltog i felttoget mod Sovjetunionen i sommeren 1941 og forblev i uniform lige til det sidste, da Nazi-Tyskland brød sammen i maj 1945.  Meget sent i livet  blev hans erindringer med titlen ”Troskab” i 2015 udgivet i samarbejde med historikeren Peter Møller Hansen. Siden slog Ellef Henry Rasmussen sig ned i Sønderborg, hvor han blev en driftig og succesfuld forretningsmand og skibsreder, hvor han blandt andet drev spritruter til Tyskland.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184094/14786214-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 04 Nov 2016 13:03:14 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:46</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Kampen om Stillehavet</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184095/14716300-audio.mp3</link>
			<description>Kampen om Stillehavet. I denne udgave af Hitlers Æselører vender vi os mod en hel anden krigsskueplads, nemlig Stillehavskrigen. Vi sætter i programmet fokus på krigen set fra den Kejserlige Japanske Flådes perspektiv og de betydelige søslag, man udkæmpede med hangarskibe og fly mod især den amerikanske flåde under og efter Pearl Harbour blandt andet ved Midway. Det sker i selskab med kommandør Poul Grooss og med udgangspunkt i udgivelsen: ”Kampen om Stillehavet – Den Kejserlige Japanske Flådes krig mod USA 1941-1945” af to svenske historikere, der er udkommet på Informations forlag.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184095/14716300-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Oct 2016 13:06:26 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>D-Dagen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184096/14710253-audio.mp3</link>
			<description>D-Dagen. Den 6. Juni 1944 tidligt om morgenen landsatte de allierede styrker 150.000 soldater med kampvogne, køretøjer, artilleri og forsyninger på Normandiets kyst. Det blev begyndelsen til historiens største landgangsoperation, der som led i ”Operation Overlord”, åbnede den længe ventede vestfront i Europa. Vores guide under planlægningen og iværksættelsen af D-Dagen er historiker Jakob Sørensen, der er forfatter til bogen ”D-Dagen - Operation Overlord 6. Juni 1944”, der er udkommet på Informations forlag.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184096/14710253-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Oct 2016 13:05:11 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Kamæleonen – Gestapoagenten og stikkeren Jenny Holm</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184097/14248500-audio.mp3</link>
			<description>Under den 2. Verdenskrig var Anna Marie Christensen alias ”Jenny Holm” stikker og lokkedue for det hemmelige tyske sikkerhedspoliti Gestapo. Adskillige modstandsfolk gik i hendes net og blev dermed ofre for hendes bemærkelsesværdige evne til at få folk til at fæstne lid til hende. Et vidne under retsopgøret beskrev hende sådan: ”Hun er efter min mening den dygtigste og farligste kvinde nogen efterretningstjeneste kan få”. Jenny Holm samarbejdede blandt andet med den berygtede torturbøddel Ib Birkedal Hansen. Op mod krigens slutning skiftede Jenny Holm side og bidrog siden til jagten på nazister. Hun undgik ikke et retsopgør og fængsel, men blev siden hen kendte menneskers yndlingshealer. Vi taler med tidl. chefanklager m.m. ved Koldings politi Henrik Werner Hansen, der har udgivet bogen ”Jenny Holm”, der er udkommet på Haase Forlag.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184097/14248500-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Aug 2016 18:05:43 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Nordnorge - Hitlers Nordfront</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184098/14164690-audio.mp3</link>
			<description>Nordnorge - Hitlers Nordfront. Norge delte Danmarks skæbne under 2. Verdenskrig, men fik gennemgående en noget mere hårdhændet behandling. Norge var Tysklands mål med besættelsen af de to lande. Det skyldtes, at Adolf Hitler var voldsomt fokuseret på Nordnorge og de omliggende områder i Sovjetunionen og Finland.  ”Norge er krigens skæbneområde”, fastslog ”Føreren” overfor søkrigsledelsens stabschef. Han frygtede konstant en allieret invasion, gav forsvaret af området højeste prioritet og fastholdt derfor helt til krigens slutning betydelige styrker. Det fremgår af ”Hitlers Nordfront”  - det er titlen på den norske journalist Asbjørn Jaklins bog, der er udkommet på Jyllands-Postens forlag. Vi taler med kommandør Poul Grooss om bogen om krigen i Nordnorge og de områder i nærheden, som blev berørt af tyskernes forsøg fra udgangspunkter i Norge og Finland på at erobre den strategisk vigtige sovjetiske havneby Murmansk. Omkring 100.000 soldater heraf 75.000 sovjetiske omkom på Nordfronten.  Jarl Cordua</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184098/14164690-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 31 Jul 2016 18:05:48 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Var SOE-chefen helt eller skurk?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184099/14110504-audio.mp3</link>
			<description>SOE-chefen, der var helt og skurk. Den 11. Marts 1943 lander en nærsynet og platfodet 36-årig dansker med sin faldskærm syd for Nibe dvs. i Nordjylland. Hans navn er Flemming B. Muus. (1907-1982) Efter mange års eksil i Liberia i Afrika, så er han tilbage i sit fædreland.  Hans opgave er som chef for den britiske organisation SOE i Danmark, at organisere modstandsarbejdet, hvilket lykkedes udmærket. Imidlertid står hans indsats i modstandskampen i skyggen af den skandale, der oprulles efter krigen, hvor Muus bliver idømt fængselstraf og siden landsforvisning for under besættelsen at have gemt modstandsbevægelsens penge væk med henblik på at berige sig selv. I programmet taler vi med Flemming B. Muus bemærkelsesværdige liv og indsats med Sven O. Gade Ekstra Bladets tidligere chefredaktør, der er forfatter til ”Faldskærmschefen – Flemming B. Muus – helt og skurk” og som er udkommet på Informations forlag. Jarl Cordua</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184099/14110504-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Jul 2016 18:04:49 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Slaget om Stalingrad</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184100/14068475-audio.mp3</link>
			<description>Slaget om Stalingrad. Stalingrad. Alene navnet har en helt særlig klang. Slaget om byen ved Volga-floden, der bar den sovjetiske diktator Josef Stalins navn – blev det psykologiske vendepunkt for krigen på Østfronten – og på sin vis for hele 2. Verdenskrig.  Det skete med det tyske nederlag den 2. februar 1943 ved Stalingrad. Her måtte op mod 300.000 soldater – fortrinsvis tyskere, rumænere, russiske hjælpetropper mfl. og efter måneders kamp, hvor man til sidst blev indesluttet, udsultet og afskåret fra forsyninger til sidst kapitulere til de overlegne sovjetiske styrker. Men bare et par måneder tidligere, da så situationen bestemt ikke sådan ud set fra Tysklands fører Adolf Hitlers position. Dramaet er senest beskrevet i den britiske historiker Anthony Beevors mesterlige skildring ”Stalingrad”, der senest er udkommet på Lindhardt og Ringhofs forlag. Vi taler om bogen og slaget med kommandør Poul Grooss, der er guide på ture til den mytiske russiske by, der i dag hedder Volgograd. Jarl Cordua</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184100/14068475-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 17 Jul 2016 18:05:08 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Pistoler, giftampuler og frihedskæmperarmbind</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184101/14015405-audio.mp3</link>
			<description>Fly af typen Heinkel 111 fløj ind over Danmark om morgenen den 9. April 1940. Vi skal tale mere om Heinkel 111, swingpjattere, anuspatron, giftpiller, ferietabletter, frihedskæmperarmbind og andre genstande og fænomener fra besættelsestiden i selskab med forfatterne til en ny bog med titlen ” Fra Pistol til Pedalbil – 75 genstande fra Besættelsen. Det er Esben Kjeldbæk, der er tidligere leder af Frihedsmuseet her i København og Jakob Sørensen, ph.d. i historie. Jarl Cordua</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184101/14015405-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 10 Jul 2016 18:05:16 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Anders Lassen </title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184102/13116735-audio.mp3</link>
			<description>'ANDERS LASSEN'. Anders Lassen  blev den højest dekorerede danske soldat i de allierede styrker. Tre gange blev han udmærket med et Military Cross og efter sin død tildeltes han endog Victoria-korset, der er den højeste britiske orden en soldat kan få for tapperhed udvist i fjendens nærvær. Han faldt på slagmarken i Norditalien som kun 24-årig den 9. April 1945. Forinden havde den tidligere sømand i den danske handelsflåde gjort en bemærkelsesværdig karriere fra menig frivillig commandosoldat til major i specialstyrkerne blandt andet i enheden Special Boat Service. I programmet taler vi om Anders Lassens begivenhedsrige korte liv med historiker og forfatter Thomas Harder, der har udgivet den seneste biografi om denne bemærkelsesværdige dansker, som allerede under krigen blev en mytisk skikkelse. Jarl Cordua</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184102/13116735-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Mar 2016 13:04:17 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Modstandsbevægelsens rødder 1933-1942</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184103/13094211-audio.mp3</link>
			<description>'Modstandsbevægelsens Rødder 1933-1942'. Første bind af trebindsværket 'Modstand' om modstandskampen tager udgangspunkt i Frihedskampens rødder i årene 1933-1942. Da ”de fem forbandede år” i 1945 var overstået, kunne man få det indtryk at hele landet havde stået bag modstanden lige siden Tysklands besættelse af Danmark i 1940. Sådan var det langt fra. Men der var dog enkelte, der meget tidligt begyndte at yde nazismen og Tyskland modstand.  Det var forskellige grupperinger af især danske nationalkonservative, antinazister og ikke mindst kommunister. Blandt dem var blandt en dristig marineflyver, som planlagde at myrde SS- Reichsführer Heinrich Himmler med bue og pil på Kongens Nytorv. Vi taler i denne udgave af Hitlers Æselører med værkets forfatter historiker Niels-Birger Danielsen om modstandskampens spæde begyndelse. Jarl Cordua</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184103/13094211-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Mar 2016 13:04:26 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:36</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>De danske varulve</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184104/13086329-audio.mp3</link>
			<description>'De Danske Varulve'. Mytefortællingerne om de nazistiske varulve, der var udset til at skulle kæmpe videre efter Nazitysklands nederlag i maj 1945 er utallige og har været genstand for en betydelig interesse siden krigens slutning. I Danmark var der også planlagt et net af undergrundsgrupper, der bl.a. skulle udøve sabotage bag fjendens linjer, foretage likvideringer og udbrede propaganda. Et net som blev spundet af og skulle iværksættes af SS i Rigshovedstaden Berlin, når Sovjetunionen havde erobret Danmark. Kriminalassistent Erland Leth Pedersen faldt ved et tilfælde over en stak dokumenter og effekter, der havde ligget siden 1945 på et loftsrum på Københavns politigård. Det fik ham til at foretage en efterforskning af ”De danske varulve” herunder de mange nedgravede våbendepoter over hele landet.  Jarl Cordua</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184104/13086329-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Mar 2016 13:04:10 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Søren Kams erindringer</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184105/12679166-audio.mp3</link>
			<description>Søren Kams erindringer.
Den 23.marts 2015 døde den tidligere SS-officer og nazist Søren Kam 93 år gammel. Han efterlod sig sine erindringer, som blev nedskrevet i 1986, da Kam var ca. 65 år. Erindringer som især omhandler hans skildring af sin tid i Nationalsocialistisk Ungdom, NSU, hans krigsoplevelser på Østfronten i Waffen-SS og tiden efter krigen i Tyskland, hvor han skjulte sig for de danske myndigheder for at undgå retsforfølgelse for mordet på redaktør Carl Henrik Clemmensen.
Søren Kams erindringer er nu udkommet på forlaget Lindhardt og Ringhof, men ikke bare sådan uden videre. Der er tale om såkaldte kommenterede erindringer fra to historikere, John T. Lauridsen og Mikkel Kirkebæk, som kender perioden rigtig godt og især begge ved en masse om dansk nazisme før og under krigen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184105/12679166-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Jan 2016 14:23:38 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bornholm - besat, bombet og befriet</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184106/12654779-audio.mp3</link>
			<description>Da Bornholm blev besat, bombet og befriet. Den 4. Maj 1945 om aftenen kunne befrielsesfesten begynde i Danmark, men på Bornholm, der fusede festen hurtigt ud. For her nægtede Inselkommandant og kapitän zur see i den tyske Kriegsmarine Gerhard von Kamptz at overgive øen til Sovjetunionen. Resultatet blev at de to største byer Rønne og Nexø de følgende dage blev sønderbombet af sovjetiske fly hvorefter tyskerne endelig overgav sig. Siden fulgte godt 11 måneder med sovjetisk besættelse af Bornholm. I bogen ”Bornholm besat- Det glemte hjørne af Danmark under 2. Verdenskrig”, beretter forfatteren journalist Jesper Gaardskær om Bornholms besættelse fra tyskerne gik i land i Rønne om morgenen den 10. april 1940 og indtil russerne forlod øen seks år senere. Jarl Cordua</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184106/12654779-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 17 Jan 2016 15:04:31 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Waffen-SS</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184107/12611407-audio.mp3</link>
			<description>Organisationen ”Schutz Staffel” eller bare SS, var under 2. Verdenskrig en effektiv dræbermaskine, der forestod folkemord på især jøder. Tre historikere har i en ny bog ”Waffen SS – Europas nazistiske soldater”, sat sig for at beskrive SS’s militære gren Waffen-SS, der også deltog i folkemordet og begik talrige krigsforbrydelser. I dette program taler jeg med to af forfatterne Claus Bundgaard Christensen og Peter Scharff-Schmidt om Waffen-SS, der udviklede sig fra at være en lille elitær livgarde til en multietnisk hær. Jarl Cordua</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184107/12611407-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 10 Jan 2016 15:04:32 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Leningrads belejring 1941-1944</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184108/12587983-audio.mp3</link>
			<description>Leningrads belejring 1941-1944. Med Jakob Levinsen, som har oversat den britiske journalist Anna Reids banebrydende bog om blokaden af Leningrad, hvor 750.000 mennesker døde af sult. Det skete som følge af inkompetent ledelse, dårlig planlægning og bevidst udsultning af den tyske værnemagt, som bombede fødevarelagrene. Tyskerne stod til sidst kun 15 km fra byens centrum, og det var Adolf Hitlers plan at jævne byen med jorden og overlade befolkningen til sultedøden. Belejringen af byen og dens skæbne hører til blandt 2. Verdenskrigs største tragedier, og russerne har stadig problemer med at forholde sig til fortiden som blandt andet indebar kanibalisme. Jarl Cordua</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184108/12587983-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 31 Dec 2015 13:04:15 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Østpreussens undergang</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184109/12586648-audio.mp3</link>
			<description>Østpreussens undergang. For 70 år siden ved 2. verdenskrigs slutning og årene derefter blev en 800-årig tysk kultur udslettet, da sovjetiske styrker erobrede Tysklands østligste provins Østpreussen. Millioner flygtede heraf ca. en million over Østersøen heraf ca. 250.000 til Danmark. Dem, der blev tilbage gik en grum skæbne imøde, da hævnens time for tyskernes egne frygtelige forbrydelser kom. Et utal af kvinder blev voldtaget, masser af mennesker blev vilkårligt skudt og i årene derefter døde mange af sult. I bogen &quot;Tyskernes katastrofe - Sammenbruddet i øst 1945&quot; skildrer forfatter Ole Steen Hansen igennem øjenvidner Østpreussen som det var engang, tabet af hjemstavnen og den dramatiske flugt.  Jarl Cordua</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184109/12586648-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Dec 2015 13:05:06 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Besættelsestidens København</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184110/12585603-audio.mp3</link>
			<description>Tag med til Besættelsestidens København. Radio24syv har til huse i en bygning, hvor der engang lå en entreprenørvirksomhed, som samarbejdede med den tyske besættelsesmagt. Længere henne om hjørnet ligger Shellhuset, der blev bombet af RAF under krigen. Palads-biografen var en populær danserestaurant for tyske soldater og deres danske veninder, og som hed &quot;Deutsches Eck&quot;. I Jernbanegade nr. 7 lå &quot;Germanische Leitstelle&quot;, der hvervede danskere til SS-krigstjeneste og lige over for ligger Dagmar-biografen, som også var biograf under krigen under navnet &quot;Wehrmachts-Kino&quot; foruden også at huse bl.a. den rigsbefuldmægtigede Werner Bests kontor. Tag med på byvandring sammen med historikerne Lene Sofie Bak og Claus Bundgård Christensen, der med forfattere til guiden &quot;Turen går til besættelsestidens København&quot;. Jarl Cordua</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184110/12585603-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Dec 2015 13:05:14 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Kriegsmarinen i Østersøen 1939-45</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184111/12584109-audio.mp3</link>
			<description>Kriegsmarinen i Østersøen 1939-1945. 2. verdenskrig blev indledt af den tyske Kriegsmarine, som 1. september beskød det polske fort ved Westerplatte. Mens Wehrmacht erobrede først Polen og siden de baltiske stater og Sovjetunionen på Østfronten, så var det Kriegsmarines opgave i Østersøen at uddanne personel til ubåde, deltage i belejringen af Leningrad og sikre jernmalmstransporten fra Sverige. Siden blev opgave at evakuere tyske soldater og civilbefolkningen væk fra Østpreussen. Det og meget andet beskriver kommandør Poul Gross i værket &quot;Krigen i Østersøen 1939-1945&quot;. Jarl Cordua</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184111/12584109-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Dec 2015 13:06:41 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Nazificeringen af Sønderjyllands tyske mindretal</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184112/12148005-audio.mp3</link>
			<description>Efter folkeafstemningen i 1920 følte op mod en fjerdedel af indbyggerne i Sønderjylland sig fortsat som tyske nordslesvigere, der som følge af skæbnens ugunst var kommet væk fra Det Tyske Rige. Opdelingen i landsdelen mellem dansksindede og tysksindede bliver tydeligere i årene op mod 2. Verdenskrig, hvor det tyske mindretal og deres nazistparti kræver at komme Heim Ins Reich. I bogen &quot;Danskerpak &amp; Tyskerpak - De danske og de tyske i Sønderjylland og hvordan de hver for sig i oplevede krigen&quot;, sætter programmet sammen med bogens forfatter dr. phil. Hans Boll-Johansen, især fokus på, hvordan nazificeringen af store dele af mindretallet tog sig ud i årene før og under krigen. Jarl Cordua</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184112/12148005-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 05 Sep 2015 14:03:52 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Nazisternes voldsherredømme i Hviderusland</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184113/11958334-audio.mp3</link>
			<description>Frikorps Danmark og nazisternes voldsherredømme i Hviderusland 1941-1944. I bogen ”En skole i vold” har historikerne Dennis Larsen og Therkel Stræde sat sig for at beskrive det tyske besættelsesherredømme i Hviderusland under besættelsesårene 1941-1944, og de ekstremt voldelige forhold, som var dagligdag i lejre, hvor også nogle af de 6000 danske frivillige, der meldte sig til tysk krigstjeneste på Østfronten, arbejdede og medvirkede til nogen af de uendelig mange grove forbrydelser, der fandt sted. Therkel Stræde medvirker i programmet. Jarl Cordua</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184113/11958334-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Aug 2015 17:28:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:43</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Sabotagegruppen Holger Danske</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184114/11911316-audio.mp3</link>
			<description>Historien om modstandsgruppen ”Holger Danske”. Holger Danske var en af de ledende modstandsgrupper under besættelsen, hvis indsats medvirkede til, at Danmark med tiden blev anerkendt som allieret i kampen mod Nazityskland.
Historikeren Peter Birkelund har udgivet værket ”Sabotør i Holger Danske”, der fortæller historien om den legendariske modstandsgruppe, som opstod i en radioforretning i Istedgade i København, og som med tiden blev ledende i udførelsen af likvideringer af stikkere.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184114/11911316-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 31 Jul 2015 15:24:50 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>HIPO-korpset - tyskernes danske håndlangere</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184115/11869819-audio.mp3</link>
			<description>HIPO-korpset- tyskernes forhadte håndlangere. I september 1944 stormede fjernede den tyske besættelsesmagt det danske politi. Frem med befrielsen levede Danmark i dramatiske syv måneder - den såkaldte ”politiløse tid” - med et såkaldt ”Hilfspolizei” HIPO-korpset, der her 75 år efter forbliver synonym med det ultimative landsforræderi. Tyskernes danske håndlangere er således emnet i fjerde episode af Hitler Æselører, hvor programmet vært Jarl Cordua taler med historiker Henrik Lundtofte, der forfatter til bogen ”Håndlangerne” - Schalburgkorpsets Efterretningstjeneste og Hipokorpset 1943-1945”</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184115/11869819-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Jul 2015 13:55:14 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:40</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Kryssing - Frikorps Danmarks første chef</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184116/11844904-audio.mp3</link>
			<description>Kryssing – Frikorps Danmarks første chef. Den danske officer Christian Peter Kryssing stillede sig i juli 1941 i spidsen for Frikorps Danmark med henblik på at danskere skulle melde sig til krigstjeneste for at medvirke i Nazitysklands angrebskrig på Østfronten mod Sovjetunionen. Det fik fatale konsekvenser for både ham og hans familie. Det er temaet i tredje episode af ”Hitlers Æselører”, hvor programmets vært Jarl Cordua taler med cand. mag. i historie og italiensk, Thomas Harder, der er forfatter til biografien ”Kryssing - Manden, der valgte forkert”, om Kryssings historie og bevæggrunde for at melde sig til tysk krigstjeneste. Jarl Cordua</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184116/11844904-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 19 Jul 2015 17:04:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Ardennerslaget - Hitlers sidste offensiv</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184117/11819387-audio.mp3</link>
			<description>Ardennerslaget er blandt 2. verdenskrigs mest kendte slag. Det blev Nazitysklands sidste offensiv, hvor Adolf Hitler kastede alt ind på at vende krigslykken. Det er fortsat det største militære slag USA's væbnede styrker nogensinde har udkæmpet, hvor op mod en million mand blev involveret i begivenhederne. Det er temaet i anden episode af det nye bogprogram ”Hitlers Æselører”, der handler om bøger om Den Anden Verdenskrig. Her taler programmets vært Jarl Cordua med historiker, ph. D. Jakob Sørensen, der er forfatter til bogen ”Spøgelsesfronten Ardennerne 1944: Hitlers sidste offensiv.”  Jarl Cordua</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184117/11819387-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Jul 2015 17:03:49 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bombemål Berlin</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184118/11777590-audio.mp3</link>
			<description>Under 2. verdenskrig blev Berlin – det nazistiske Tysklands såkaldte Rigshovedstad” - bombet mere end 300 gange af allierede bombefly. Men særligt i vinteren 1943-1944 forsøgte briterne med koncentrerede og vedholdende bombeangreb om natten at ødelægge byen. Hensigten var at tvinge Tyskland til at stoppe krigen. Det er temaet i premiereudgaven af det nye bogprogram om bøger om den 2.verdenskrig ”Hitlers Æselører”. Her taler programmets vært Jarl Cordua med forfatter og historiker Ole Steen Hansen, der for nylig har udgivet bogen ”Bombemål Berlin”, hvor vi også kommer omkring den legendariske ”Lancaster”-bombemaskine.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/184118/11777590-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 01 Jul 2015 01:01:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:16</itunes:duration>
		</item>
	</channel>
</rss>
