<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Hvad Er Stillingen?</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/5119</link>
		<description>Engang troede Maja Grønbæk at ligestilling mellem kønnene var sådan noget, vi havde i Danmark. Men da hun gik fra pige til kvinde, forstod hun at ligeløn, lige rettigheder og lige mange orgasmer er noget, man skal lede længe efter i det danske land. Ja faktisk skal der scrolles helt ned til en 32. plads, hvis vi kigger på den seneste ligestillingsmåling fra World Economic Forum. Men hvorfor er vi gået stå sammenlignet med vores nabolande? Og står det også så galt til, som det lyder? Det undersøger hun i Hvad er stillingen? sammen med kloge mennesker, når pointene gøres op.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/964/stillinghv.jpeg"/>
		<item>
			<title>Feminisme: En trussel for mandens status?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53674937/antifem.mp3</link>
			<description>Der findes fire typer antifeminister. Kritikeren, facebookkrigeren, ideologisten og kvindehaderen... ham, der er voldelig. Dette ifølge professor i idéhistorie og forfatter til bogen Antifeminisme, Mikkel Thorup. Typisk for alle fire arketyper, mener de i en eller anden grad, at vi er i mål med ligestilling. Og jo mere vi bevæger os mod kvindehaderen nærmer vi os holdningen om, at ligestilling og feminisme er en direkte kamp om verdensherredømmet - og dermed udgør en trussel mod manden og hans status. Hvor den opfattelse kommer fra, og hvorfor nogle - typisk mænd - ender med at hade kvinder, har psykoanalytiker og lektor i klinisk børnepsykologi, Katrine Zeuthen et muligt svar på. Jeg kan afsløre, vi skal tilbage til barndommen. I programmet får du også svar på, hvordan feministen og antifeministen kan mødes i samtalen. Betegner du dig selv som antifeminist? Er det en åben invitation til programmet. Researcher: Cathrine Berendt. Instagram: Kvindekendinstat</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53674937/antifem.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 01 May 2023 04:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:58:46</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53674937/antifem.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kan du genkende dig selv på TV?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53594028/repr_sentation.mp3</link>
			<description>Repræsentation af minoriteter</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53594028/repr_sentation.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Apr 2023 04:00:04 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:38</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53594028/repr_sentation.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Økonomisk ligestilling i hjemmet</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53482147/konomiske_uligestilling.mp3</link>
			<description>1 mio er forskellen på mænds og kvinders formuer, når de går på pension. Kigger vi på formuerne på Nordnet er forskellen 46 mia. kroner samlet. 46 mia. kroner! Årsagerne skyldes blandt andet ulige løn, bias og skæv fordeling af barsel. Men hvad kan man gøre for at undgå det? Det får kommende mor, Amanda Blak svar på i dette afsnit af Hvad er stillingen? af direktør for Kvindeøkonomien og founder af Værdbar Natalia Rogaczewska og kundedirektør og partner af Formuepleje, Helle Snedker. Og mon ikke Amanda skal have snakket lidt pension med hendes partner.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53482147/konomiske_uligestilling.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Apr 2023 04:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:56:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53482147/konomiske_uligestilling.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Byrum designet til mænd</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53428795/rum_designet_til_m_nd.mp3</link>
			<description>Mennesket er som udgangspunkt en mand. I hvertfald i arkitekturen og i designet af de offentlige byrum, som er baseret på den gennemsnitlige mand. Derfra må kvinden tilpasse sig - blandt andet ved at vente længere tid i køen til toilettet, tage ekstra høje skridt på trapperne og ved at risikere at styrte på de isglatte fortorv, når de fx kommer gående med barnevognen. Det beretter den britiske journalist og forfatter Caroline Criado Perez i sin bestsellerbog - Usynlige Kvinder, hvor hun ifølge Journalist fra Femina, Katrine Rosenbæk blandt andet forklarer, hvorfor det er billigere for offentlige myndigheder at tage højde for og inddrage alle køn i udviklingen af byrummet. Ligesom arkitekt og founding partner af Arki_lab, Jeanette Westergaard gør det i form af borgerinddragelse som metode.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53428795/rum_designet_til_m_nd.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 03 Apr 2023 14:51:24 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:31</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53428795/rum_designet_til_m_nd.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvad er toksisk femininitet?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53236513/toksisk_feminitet.mp3</link>
			<description>Et fænomen, opstået i hadet mod kvinder? Eller dårlig feminisme? Eller kvinder, der udnytter deres kvindelighed og seksualitet? Eller internalisering af hvordan man er “den gode kvinde”? Eller et begreb, der ikke bør eksistere? Holdningen til definitionen er mange og i dagens program går diskussionen på om toksisk femininitet er en struktur eller en adfærd? Hør psykolog og debattør Louise Kjølsen, forfatter og CEO hos XO Pouline Middleton og psykolog Thomas Markersen og dan dig din egen mening.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53236513/toksisk_feminitet.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Mar 2023 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53236513/toksisk_feminitet.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>8. marts på Rådhuspladsen</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53174658/8_marts.mp3</link>
			<description>Den ene kamp er ikke bedre eller vigtigere end den anden! Det var et af budskaberne fra modtageren af årets Menneskrerettighedspris Manilla Ghafuri under hendes tale på Kvindernes Internationale Kampdag på Rådhuspladsen. Ordene blev modtaget med stor jubel blandt tilskuerne, der var mødt talstærkt op for at støtte op om dagen og de netop mange talers budskaber og kampe! Manillas kamp er at støtte kvinderne i Afghanistan, Louise Vinthers' er et synliggøre det usynlige arbejde, Figen Feners er kvinder i kriseramte områder, Lizette Lassens er at bekæmpe krig til fordel for kvinderne, Nanna Susés' er ligeløn og Linda Villadsens kamp er at hjælpe kvinder udenfor arbejdsmarkedet. Hvorfor de kvinder, som var nogle af dagens talere, kæmper lige præcis de kampe, kan du få svar på i dette afsnit af Hvad er Stillingen? fra Rådhuspladsen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53174658/8_marts.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Mar 2023 05:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:54</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53174658/8_marts.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>CEO, Deloitte: Vi har sovet over os for længe!</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53072650/deloitte_og_cc_done.mp3</link>
			<description>…og det er på tide, at vi er mere modige, når det kommer til ligestilling! Det fortæller CEO hos Deloitte, Anders Dons, hvorfor han har indført tiltag, der skal sikre ligestillingen og dermed trygheden hos Deloitte. Nogle af dem er undervisning i ubevidste bias og måltal for andelen af kvinder på ledelseslagene. Men i mål er de ikke endnu. Det er Coca Cola derimod, som  er de første i hele verden til at opnå 50/50 % mænd og kvinder i bestyrelsen. Hør Annette Spanggard direktør for CSR, kommunikation og public affairs og Anders Dons fortælle, hvad Coca Cola og Deloitte gør for at opnå ligeløn og lige repræsentation på arbejdspladsen, hvorfor de gør det og hvad de har af gode råd til at opnå ligestilling, der hvor du arbejder!</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53072650/deloitte_og_cc_done.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Mar 2023 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:59:03</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53072650/deloitte_og_cc_done.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mental Load: Kvinder straffes for uorden i hjemmet</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52812390/mental_load_afsnit.mp3</link>
			<description>En time mere om dagen arbejder kvinden i hjemmet. Det bliver til 9 uger om året. Her taler vi kun om de synlige opgaver - for bag enhver synlig opgave ligger op til flere usynlige opgaver fx at opdage og tage stilling til en opgave. Dem står kvinden typisk alene med. Hun er dermed den mental loaded, som kan forklare stressproblemer &amp; SEXLYST-problemer i parforholdene. For hvem har lyst til at have sex med sit ekstra barn? I dette afsnit af Hvad er stillingen? snakker jeg med sociolog og stifter af Jegermor.dk Laura Vilsgaard og sexolog og parterapeut Cathrine Katzmann om hvordan Mental Load kommer til udtryk i hjemmene, hvorfor mændene ikke &quot;bare&quot; tager mere og kvinderne mindre ansvar og hvad der eksisterer af løsninger på problemet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52812390/mental_load_afsnit.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Feb 2023 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:00:36</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52812390/mental_load_afsnit.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Har Equalis knækket koden til ligeløn og kvinder i ledelsen?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52659920/diversitetsbarometeret.mp3</link>
			<description>I dag (8. februar 2023) har Danmark fået et mangfoldighedsbarometer! Et barometer, der med professor i økonomi, Nina Smith i spidsen samler al viden om ligestilling på arbejdsmarkedet… eller nærmere… mangel på! Tænketanken Equalis står bag Barometeret, som er støttet af blandt andre Coca Cola, PensionDanmark og Deloitte. Barometeret er banebrydende med dets score, der kan vise en årlig udvikling og status på, den meget stillestående tilstand hvad angår ligeløn, lige repræsentation og lige trivsel på arbejdsmarkedet.Hør programmet, hvor administrerende direktør i Equalis, Gine Malthe Kampmann fortæller, hvorfor mangfoldighedbarometeret er SÅ banebrydende og hvad det er, baromteret afslører!</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52659920/diversitetsbarometeret.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Feb 2023 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:56:16</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52659920/diversitetsbarometeret.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er du homo? Er du klam!</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52615714/program_12_hadforbrydelser.mp3</link>
			<description>Danmark er utrygt for LGBT+ personer. Årligt udsættes 1.900 og 2.900 LGBT+ personer for hadforbrydelser grundet seksuel orientering eller kønsidentitet. Dette ifølge offerundersøgelsen fra Justitsministeriet. Hadforbrydelserne består blandt andet af spyt, ytringer og direkte vold, som får 45 % af LGBT+ personerne til at ændre adfærd i offentligheden for at undgå overfaldene. Én af dem er Dennis Jung Møller, der med stor sorg er stoppet med at holde sin kæreste i hånden i offentligheden, da han op til flere gange har mærket på egen krop, hvilke konsekvenser det kan have. Begge gange har han meldt det til politiet. Men om det kan karakteriseres som hadforbrydelser, det er politiet og Institut for Menneskerettigehder ikke helt enige om. Hør programmet og få bud på, hvordan det kan blive mere trygt at færdes på gaderne som LGBT+ person. I programmet deltager også Morten Emmerik Wøldike, Sociolog og Chefkonsulent hos Institut for Menneskerettigheder og Maria Bislev, sektionsleder hos Rigspolitiet.Programmet er tilrettelagt af Maja Kirstine Grønbæk med bidrag fra Cathrine Berendt, som står bag Instagramsiden Kvindekenddinstat.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52615714/program_12_hadforbrydelser.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Feb 2023 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:22</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52615714/program_12_hadforbrydelser.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Børn, kvinder, omsorg og sundhed er en underskudsforretning</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52559212/femninistisk_konmi.mp3</link>
			<description>I hvert fald hvis vi spørger &quot;kassemestrene&quot; altså økonomerne i det danske embedsværk, hvis primære fokus er det, der giver skatteindtægter på den korte bane. Selvom øvrige økonomiske undersøgelser foretaget af ægte økonomer ude på universiteterne viser, at forbyggende tiltag, såsom psykologtimer til personer ramt af mistrivsel også giver skatteindtægter - på den lange bane. Hør Emma Holten, aktivistisk debattør og kvinden bag det mangeudsolgte foredrag Feministisk Økonomi, Anne-Sophie Lassen, økonom og Ludvig Goldsmith, historiker med p.hd. i økonomernes rolle i det danske embedsværk fortælle, hvorfor nogle opgaver er mere værdifulde end andre og hvad vi eventuelt kan gøre for at økonomi, trivsel og menneskerettigheder kan gå hånd i hånd.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52559212/femninistisk_konmi.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 30 Jan 2023 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:15</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52559212/femninistisk_konmi.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stealthing: Kondomfjernelse i smug</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52525923/stealthing.mp3</link>
			<description>Samtykke er når to eller flere mennesker indvilligerer i sex. I Samtykkeloven fremgår det, at hvis man har sex med en person, som ikke samtykker, så er det en voldtægt. Men hvad så, hvis en part samtykker til sex med kondom og kondomet fjernes undervejs uden vedkommende ved det? Ja, så er der tale om Stealthing. Men det er ifølge samtykkelovgivningen og den danske lovgivning generelt ikke nødvendigvis ulovligt, ligesom det er i andre lande. Spørger vi Mikkel Albrecht Conrad Radicke, som selv har været udsat for det, fortæller han, at stealthing er en magtudøvelse, som nogle mænd feticherer. Der findes blandt andet grupper på nettet, hvor mænd giver hinanden gode råd til, hvordan de kan få kondomet til at sprække under sex. Hvorfor begår nogle mænd stealthing? Hvor mange udsættes for stealthing? Og hvorfor er stealthing ikke skrevet ind i den danske lovgivning? Det og meget mere besvarer jurist hos Everyday Sexism Project, Zen Anne Donen og filosofstuderendeog rådgiver på Sexlinien, Sex og Samfund Niels Malmos i dette ekstra-afsnit af Hvad er Stillingen?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52525923/stealthing.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 24 Jan 2023 08:32:52 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:45</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52525923/stealthing.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kvinder tvinges ud af debatten</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52492080/12_hadefulde_kommentarer.mp3</link>
			<description>Der er ikke meget debat i, at folk skriver LUDER til en, fortælle tidligere P3-vært Kathrine Abrahamsen, der boykottede Facebook og lytterhenvendelser for at undgå store mængder af hadefulde og sexistiske kommentarer, som ifølge analyse og tal er at finde i hver 20. kommentar på mediernes og politikernes Facebooksider. Kathrine Abrahamsen er dermed én blandt de 3 ud af 4 kvinder, der trækker sig fra den offentlige debat, og det er et problem for vores demokrati fortæller Bjarke Oxlund, ligebehandlingschef for Institut for menneskerettigheder, hvor undersøgelsen stammer fra. Og er der noget, der kan få forfatterne bag de hadefulde kommentarer op af stolen, så er det ligestillingsemner. Det har Cathrine Berendt mærket på egen krop. Få svar på hvordan og hvilke grader af hadefulde kommentarer, der eksisterer i vores samfund samt hvordan vi kan komme problemet til livs!</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52492080/12_hadefulde_kommentarer.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 05:00:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:46</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52492080/12_hadefulde_kommentarer.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Alle mænd er pædofile... er en løgn</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52430865/program_p_dofili.mp3</link>
			<description>Men hvorfor behandler vi så mænd, som var det en sandhed? Åben dør på toilettet, ingen kram under trøstning og ingen børn på skødet under leg er nogle blandt de foranstaltninger som mandlige pædagoger har siddende på rygraden, når de skal ud i en institution med små børn. Det lærer de fra samfundet, fra uddannelsen, fra institutionerne og fra forældrene, som frygter pædofile handlinger fra mændene. For når én mand kan begå pædofili, så giver det jo god mening at tænke at alle mænd er potentielle udøvere? Nej det gør det ikke og både tanken og forbeholdene som kun er rettet mænd er ulovlige jf. ligebehandlingsloven. Utrygheden har store konsekvenser for både samfundet, mændene og børnene. Børnene, som vi ellers prøver at beskytte. Hør mere om dilemmaet og omfanget af pædofilifrygten samt hvilke konsekvenser den medfører i dette afsnit af Hvad er stillingen?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52430865/program_p_dofili.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 16 Jan 2023 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:51:54</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52430865/program_p_dofili.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Slik fisse for ligestillingen</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52297210/11_orgasmer.mp3</link>
			<description>Fordi fisseslik giver flere orgasmer til kvinder. Dette ifølge Louise Kjølsen aka twerkqueen, og hun bakkes op af ledende overlæge på sexologisk afdeling, AAU, Astrid Højgaard. Og flere orgasmer til kvinder... det er nødvendigt for ligestillingen i soveværelset. Heteroseksuelle mænd får nemlig 50 % flere orgasmer end heteroseksuelle kvinder. Det er også uligestilling. Men med samtale, normtesten og mere viden så skal det lykkes lyder det fra Lene Stavngaard, national chef på Sex og Samfund.Lyt med og få svar på, hvorfor heteroseksuelle kvinder halter bagud på orgasmerne og få også gode råd til, hvordan dette kan ændres! Godt nytår!</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52297210/11_orgasmer.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Dec 2022 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:56</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52297210/11_orgasmer.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Har ligestillingen toppet?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52203825/filo.mp3</link>
			<description>Det vurderer filosof, Rasmus Ugilt, som ser bekymret til den store anti-woke-bølge, der foregår herhjemme og udenfor landets grænse. Og ifølge tal fra Aalborg universitet, så bekræftes tesen om en større modstand mod ligestilling herhjemme. Men hvad er overhovedet ligestilling? Spurgte vi den canadiske feminist og forfatter Shulamith Firestone, så er det utopisk at opnå før mænd eller robotter kan føde. Ligesom det er utopisk at se mennesket før kønnet, fordi vi er seksuelle væsener. Hvordan det hænger sammen, hvordan ligestilling kan defineres og om vi forstærker kønsforskellen ved at snakker om ligestilling kan du få nuancer på i dette afsnit af Hvad er stillingen?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52203825/filo.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Dec 2022 05:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:58:36</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52203825/filo.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mænd har ordet i medierne. Hvorfor er kønsbalancen så skæv?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52137574/afsnit_8_k_nsubalance.mp3</link>
			<description>Journalisternes opgave er at afspejle virkeligheden. Virkeligheden er, at kun 25 % kvindelige forskere bliver brugt som ekspertkilder, mens kvindelige eksperter udgør 34 % af de samlede eksperter i Danmark. Det er i mine øjne ikke virkeligheden. Blandt parts- og erfaringskilder er mænd også stærkt overrepræsenteret. Forklaringen på situationen kan højst sandsynligt begrundes med vaner. Men hvem har ansvaret for, at de ændres? Og bør journalisterne skrue yderligere op for repræsentationen af kvinder og ikke-binære, for på den måde at afspejle og motivere resten af samfundet? Det er gæsterne Gine Kampmann, direktør i Tænketanken EQUALIS og Thomas Funding, chefredaktør på TV 2 ikke helt enige om.  Tallene er hentet fra fra uddannelses- og forskningsministeriet og fra undersøgelsen Who Makes the News fra 2020.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52137574/afsnit_8_k_nsubalance.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Dec 2022 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52137574/afsnit_8_k_nsubalance.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Får vi et selvstændigt ligestillingsministerium?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52065673/afsnit_7.mp3</link>
			<description>Ligestillingsposten kastes rundt blandt ministerierne, som var det et uønsket emne og en uønsket titel blandt ministrene. Det er både Djøfs ligestillingskomités oplevelse set udefra, men også Manu Sareens oplevelse set indefra, da han fra 2011-2015 sad som ligestillingsminister kombineret med minister for kirke, nordisk samarbejde, integration mm. Djøfs ligestillingskomité med Sara Vergo i spidsen advokerer for et selvstændigt ligestillingsministerium, så emnet kan blive taget mere alvorligt. Det synes både Manu og politolog Drude Dahlerup er en god idé. Drude har dog en foruroligende nyhed om vores ellers ligestillings- og foregangsland Sverige! Om vi får et selvstændigt ligestillingsministerium i den kommende regering, får vi ikke svar på, men du kan derimod høre, hvorfor et selvstændigt ligestillingsministerium kan gøre underværker for ligestillingen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52065673/afsnit_7.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Dec 2022 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52065673/afsnit_7.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Omsorgsgenet er en skrøne - hvad med hormonet, der gør dig aggressiv?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52038012/afsnit_6_biologi.mp3</link>
			<description>Forklarer du kvinders adfærd med omsorgsgenet eller vrede med testosteron? Ja så kan du altså godt læse lidt på lektien. For hormoner, kromosomer og hjernen for den sags skyld kan ikke forklare køns adfærd. Måske der er en sammenhæng. I så fald kender vi ikke til den. Den eneste kønsforskel vi med sikkerhed kender til - gennemsnitligt - er forskellen på hjernens størrelse, hvor hurtigt køn går i pubertet og så er der noget med noget mental rotation. Hør Christian Gerlach, psykolog med forskning i neurovidenskaben og Claus Højbjerg Gravholt klinisk overlæge i endokrinologi hvad det går ud på, og hvorfor vi ikke kan forklare ligestillingsproblematikker med biologi.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52038012/afsnit_6_biologi.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Nov 2022 05:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:44</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52038012/afsnit_6_biologi.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Partnervold mod mænd - er det også voldsom vold?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51925854/afsnit_5_partnervold_hos_m_nd.mp3</link>
			<description>Svaret er JA!! Hver 3. partnervoldsramte er en mand. Alligevel er loven for behandling ikke lige for de voldsramte mænd og kvinder. Betyder det så at volden er mindre farlig for mænd? Nej. Ifølge socialordfører for Socialdemokratiet skyldes forskellen i loven, at der er flere kvinder ramt af vold og mere viden at finde om de voldsramte kvinder. Dette selvom vi ved, at vold blandt voldsramte mænd blandt nogle kan være lige så voldsom som blandt nogle voldsramte kvinder. Hvorfor der alligevel er en forskel i lovgivningen, det snakker jeg med Mia Lind Winther, behandlingschef og psykolog hos Lev Uden Vold og Michael Panduro Hammer, forstander på Mandecentret Fyn om i dette afsnit af - Hvad et stillingen på partnervoldsramte mænd? Og god Mændenes Internationale (kamp)dag!</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51925854/afsnit_5_partnervold_hos_m_nd.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 19 Nov 2022 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:06</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51925854/afsnit_5_partnervold_hos_m_nd.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er matematikhjernen kønnet?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51885106/afsnit_3_uddannelse.mp3</link>
			<description>Er piger og kvinder dårligere end mænd til matematik og fysik? Eller taler de efterhånden mange undersøgelser sandt - du lever op til de forventninger, der stilles til dig? At hvis dine omgivelser forventer, at du som dreng er dårligere til et sprogfag, ja så bliver du det typisk også. Det er muligvis et af svarene på, hvorfor vi har så kønsopdelt et uddannelsessystem. Hør flere begrundelser fra sociolog på Aarhus Universitet Emil Smith og videnskabelig assistent ved CBS, Jette Sandager og få samtidig øjnene op for konsekvenserne i dette afsnit af Hvad er stillingen? på det kønsopdelte uddannelsessystem.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51885106/afsnit_3_uddannelse.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 14 Nov 2022 11:33:06 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:49</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51885106/afsnit_3_uddannelse.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Uddannelse</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51862987/afsnit_3_uddannelse.mp3</link>
			<description/>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51862987/afsnit_3_uddannelse.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 14 Nov 2022 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:49</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51862987/afsnit_3_uddannelse.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er 44 % kvinder i Folketinget ligestilling?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51786904/afsnit_4_kvinder_i_politik.mp3</link>
			<description>Det er en historisk dag! For første gang nogensinde har vi nemlig fået mere end 40 % kvinder i Folketinget i Danmark. Godt nok noooget tid efter Sverige, Norge, Island og flere afrikanske lande! Om det er tilfredstillende, det spørger jeg professor i statskundskab Drude Dahlerup om. Med hendes 48 års forskning i kvinder i politik svarer hun også på, hvorfor vi i først nu, ser denne udvikling, og hvad der skal til for at sikre lige repræsentation i politik bredt set. Skål og tillykke til ligestillingen!</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51786904/afsnit_4_kvinder_i_politik.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 07 Nov 2022 05:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:23</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51786904/afsnit_4_kvinder_i_politik.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kvinder er mindre værd – kan vi leve med det?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51713319/afsnit_2_uligel_n.mp3</link>
			<description>Mænd tjener 18 % mere end kvinder. Det er uretfærdigt. Punktum. En af begrundelserne er, at typiske kvindefag - omsorgsfagene - fik sig en bundplacering i lønhierarkiet med Tjenestemandsreformen i 1969. Dengang sagde man, at kvinders indtægt bare var en supplering til husstanden derhjemme. Men det betyder altså at kvinders indtægt stadig halter efter den dag i dag. Selv i det private tjener en kvindelig leder 10,2 % mindre end sin mandlige kollega for det helt samme arbejde. Om der er hjælp at hente, spørger jeg økonom Birthe Larsen, kandidat for Enhedslisten Trine Mach og økonom Morten Bennedsen om.Vært: Maja Kirstine Grønbæk</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51713319/afsnit_2_uligel_n.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 31 Oct 2022 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:03</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51713319/afsnit_2_uligel_n.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Barsel til mænd – hvorfor først nu?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51680168/hvad_er_stilligen_barsel_nyeskillere.mp3</link>
			<description>Fordi EU siger vi skal. Stod det til Danmark alene, havde vi fået dispensation til at indføre de 11 ugers øremærket barsel til far, medmor og medfar, selvom de øvrige medlemslande har haft øremærket barsel i flere år. Se bare Island, der har haft tre måneders barsel til far siden 2000 - med positive resultater for familierne. Måske vi har holdt tilbage, fordi fordelingen vil gå ud over familiernes indtægt. Men overraskende nok har kvinder, selv i de familier hvor hun tjener mest, afholdt den største del af barslen. Til at dokumentere de tal og besvare, hvorfor lige barsel til forældre er vigtigt har jeg chefpsykolog på Rigshospitalet Svend Aage Madsen, økonom Anne Sophie Lassen og ligestillingsordfører for SF Astrid Carøe i studiet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51680168/hvad_er_stilligen_barsel_nyeskillere.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Oct 2022 11:00:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:13</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51680168/hvad_er_stilligen_barsel_nyeskillere.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Velkommen til Hvad Er Stillingen?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51450306/trailer.mp3</link>
			<description>Velkommen til Hvad Er Stillingen?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51450306/trailer.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 03 Oct 2022 08:47:46 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:01:04</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51450306/trailer.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gavner menstruationsfri ligestillingen?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53737251/mensfri.mp3</link>
			<description>I Spanien indførte man i år 2023 et tilbud om fridag(e) ved svære menstruationssmerter, imod forevisning af lægeerklæring betalt af det spanske sundhedssystem. I Danmark lider 10-20 % kvinder af lidelsen endometriose, mens 10 % har så svære smerter en gang i måneden, at det kræver en sygedag. Blandt dem lyver halvdelen om, hvorfor de må tage fri. Spørger vi gynækolog Dorthe Snejbjerg, så kan smerterne skyldes uopdagede lidelser og manglende forskning på området, hvorfor hun ikke mener, at menstruationsfri er vejen frem. Journalist og cand. mag Emma Libner, kvinden bag KH Underlivet på Instagram peger på, at menstruation og cyklus endnu er forbundet med skam og en mærkværdig accept af smerter. Hun mener, derfor at menstruationsfri kan være starten på at indrette et arbejdsliv tilpasset mennesket. Enige er de to menstruationseksperter dog, når det kommer til at tilpasse sit liv ens cyklus. Hvorfor det kan være en fordel og om menstruationsfri kan gavne den danske ligestilling, det diskuterer vi i dette afsnit af Hvad er stillingen?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53737251/mensfri.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 08 May 2023 04:00:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:32</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53737251/mensfri.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kan kvinder svejse?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53823080/ha_ndv_rker.mp3</link>
			<description>95 % af de danske håndværkere. Det er mænd. Det er et problem for ligestillingen, for de u-uddannede unge og fordi vi mangler hænder i branchen! Men det er også et problem blandt de få håndværker-kvinder, der brænder for faget, som skal kæmpe ekstra hårdt for at vise sit værd og lægge øre til sexisme, som elektriker Clara Walter Jensen og smed Mikkeline Christiansen har oplevet. Hvorfor er det så svært at tiltrække kvinder til uddannelsen? Eller hvorfor er det så svært for branchen at tage imod pigerne og kvinderne? Det snakker jeg med direktør og founder af virksomheden Divérs, som står bag initiativet Boss Ladies, Nina Groes om i dette afsnit af Hvad er stillingen?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53823080/ha_ndv_rker.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 15 May 2023 04:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:56:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53823080/ha_ndv_rker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
