<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
   <channel>
      <title>Hvad i alverden?</title>
      <link>https://web.24syv.dk/channels/4948</link>
      <description>I Hvad i Alverden sætter i spot på én de vigtigste aktuelle begivenheder i udlandet og spørger, hvor verden bevæger sig hen, og hvorfor det er vigtigt. Alt sammen for at finde ud af hvad i alverden, der foregår ude i verden.</description>
      <language>da-DK</language>
      <itunes:image href="https://archive.org/download/hvad_i_alverden_/Hvad%20i%20alverden_/76e57dc37ceac22bf02348623497b5ff.jpg" />
      <item>
         <title>Vestens ansvar i Afghanistan</title>
         <link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46140737/hvad_i_alverden_afganistan_18_08_2021_13.mp3</link>
         <description />
         <guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46140737/hvad_i_alverden_afganistan_18_08_2021_13.mp3</guid>
         <pubDate>Wed, 18 Aug 2021 11:47:38 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/hvad_i_alverden_/Hvad%20i%20alverden_/2021.08.18%20-%20Vestens%20ansvar%20i%20Afghanistan.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Drømmen om de "gode, gamle dage"</title>
         <link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46078485/loudkons.mp3</link>
         <description>I dagens program undersøger vi et fænomen, vi har observeret i flere år: Længsel mod det "der var engang". Det har i sine ekstreme former ført til massive stramninger af abortlovgivning i fx USA og Europa, kamp mod "wokeness" og privatisering af universiteter for at sikre konservatismens eksistens i fremtiden. I denne uge taler vi med Rasmus Nørlem Sørensen, chefanalytiker ved Demokrati i Europa Oplysningsforbundet og formand for Konservative Studerende Christian Holst Vigillius og spørger: Er demokratiet svækket, og hvorfor bruges konservatismen som argument for at indskrænke demokrati og frihedsrettigheder?</description>
         <guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46078485/loudkons.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 13 Aug 2021 09:16:38 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:50</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/hvad_i_alverden_/Hvad%20i%20alverden_/2021.08.13%20-%20Dr%C3%B8mmen%20om%20de%20.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Hvad i alverden har corona gjort ved demokratiet?</title>
         <link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45922772/corona_og_demokrati_29_07_2021_17_09.mp3</link>
         <description>Udgangsforbud, forsamlingsforbud, hastelovgivninger ... Coronapandemien har betydet begrænsninger af liberale frihedsrettigheder over hele verden. Men er demokratisk tilbagegang unikt fo coronatider? Og kan vi regne med, at vi får vores rettigheder tilbage, når pandemien engang er ovre? Det er nogle af de spørgsmål, vi forsøger at besvare i dette afsnit af Hvad i alverden?

Værter: Eugen Shapiro og Alberte Dunker-Jensen
Medvirkende: Luke Cooper og Søren Shultz Hansen</description>
         <guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45922772/corona_og_demokrati_29_07_2021_17_09.mp3</guid>
         <pubDate>Sun, 01 Aug 2021 07:52:59 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:57:04</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/hvad_i_alverden_/Hvad%20i%20alverden_/2021.08.01%20-%20Hvad%20i%20alverden%20har%20corona%20gjort%20ved%20demokratiet.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Hvad i Alverden: Trailer</title>
         <link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44144567/cr_intro_1.mp3</link>
         <description>I Hvad I Alverden tager vi aktuelle samfundsbegivenheder op og spørger helt grundlæggende: Hvad foregår der, og hvorfor er det vigtigt?</description>
         <guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44144567/cr_intro_1.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:15:30 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:00:16</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/hvad_i_alverden_/Hvad%20i%20alverden_/2021.07.23%20-%20Hvad%20i%20alverden%20sker%20der%20i%20Kvanefjeld.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Hvad i alverden skal vi med overvågning?</title>
         <link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44270358/hvad_i_alverden_1_05_04_2021_11_15.mp3</link>
         <description>I dag stiller vi skarpt på overvågning. Vi skal tale om, hvordan virksomheder som Google og Facebook overvåger alle på nettet. Hvordan data fra overvågning bruges af stater, og hvilke konsekvenser storstilet overvågning kan have for demokrati og frihed. Vi skal tale om to vigtige bøger om overvågning: George Orwells bog ”1984”, og den amerikanske professor Shoshanna Zuboff’s bog ”Overvågningskapitalisme”. Vi skal også tale med to forskere, der har forskellige syn på overvågningens konsekvenser. Alt sammen for at finde ud af, hvad i alverden der foregår ude i verden.

Værter: Mathies Gronemann og Christine Roj
Medvirkende: Professor i Overvågningsstudier v. Århus Universitet Peter Lauritsen og Assisterende professor v. Københavns Universitet Signe Sophus Lai</description>
         <guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44270358/hvad_i_alverden_1_05_04_2021_11_15.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:15:30 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:56:59</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/hvad_i_alverden_/Hvad%20i%20alverden_/2021.07.23%20-%20Hvad%20i%20alverden%20skete%20der%20i%20Syrien.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Hvad i alverden skete der i Syrien?</title>
         <link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44454458/2hvad_i_alverden_23_04_2021_15_55.mp3</link>
         <description>I dag stiller vi skarpt på borgerkrigen i Syrien. Den startede som oprør i kølvandet på det arabiske forår. Den har nu varet 10 år. Vi taler med Mohamad Alnabhan, der er opvokset i Aleppo og selv flygtede fra Syrien. Og vi taler med krigsforsker Peter Viggo Jakobsen. Alt sammen for at finde ud af hvad i alverden der skete i Syrien.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44454458/2hvad_i_alverden_23_04_2021_15_55.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:15:30 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:56:56</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/hvad_i_alverden_/Hvad%20i%20alverden_/2021.07.23%20-%20Hvad%20i%20alverden%20vil%20FN.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Hvad i alverden gør vi med klimakrisen?</title>
         <link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44701739/klimakrisen_program_08_05_2021_12.mp3</link>
         <description>Vi taler om klimakrisen og spørger, hvad der bliver gjort politisk for at løse den. Svaret på det kan kan blive afgørende for menneskehedens fremtid. Vi taler med professor Katherine Richardson, der er medlem af klimarådet. Vi taler med professor Olaf Corry, der forsker i international klimapolitik. Og til sidst spørger vi lektor Stefan Jacobsen om sammenhængen mellem retfærdighed og klimapolitik.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44701739/klimakrisen_program_08_05_2021_12.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:15:29 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:57:01</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/hvad_i_alverden_/Hvad%20i%20alverden_/2021.07.23%20-%20Hvad%20i%20Alverden.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Hvad i alverden sker der i Kvanefjeld?</title>
         <link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45034421/gronland5_online_audio_converter_com.mp3</link>
         <description>I Grønland har de taget kampen op mod stormagterne for at sikre naturen omkring byen Narsaq. Det handler om en mine, der indeholder sjældne jordarter, der er helt essentielle for den grønne omstilling, og det handler om amerikanere og kinesere (bl.a.), der forsøger at få fat i de sjældne - og dyrebare - materialer i undergrunden. Grønlænderne har sagt nej - også selvom det er et valg mellem klima og miljø. Vi taler med assisterende professor i økonomi på Grønlands Universitet, Javier L. Arnaut og aktivist i Uran-Nej-Tak! og kommunalbestyrelsesmedlem for IA i Nuuk, Avaaraq Olsen om, hvad kampen går ud på.

Værter: Eugen Shapiro og Christine Roj
Medvirkende: Avaaraq Olsen og Javier L. Arnaut.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45034421/gronland5_online_audio_converter_com.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:15:29 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:56:46</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/hvad_i_alverden_/Hvad%20i%20alverden_/2021.07.23%20-%20Hvad%20i%20alverden%20betyder%20en%20ny%20regering%20i%20Israel.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Hvad i alverden er udsigten for demokratibevægelsen i Belarus?</title>
         <link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45163112/loud_belarus_f_rdig.mp3</link>
         <description>Vil du sætte dit liv på spil for demokratiet? Det er et næsten umuligt spørgsmål at svare på, når vi lever i et samfund som det danske. Ikke desto mindre er det virkeligheden for unge demokratiaktivister i Belarus (tidl. Hviderusland), der bliver fængsel for at ytre kritik af diktatoren Alexander Lukashenko og hans styre. De er unge mellem 15 og 30, de har skabt en kæmpe demokrati- og frihedsbevægelse på under et år, og de har sat deres liv på spil - nogle har mistet det - i kampen. I sidste uge blev den 26 årige journalist Roman Protasevich fængslet efter en dramatisk flykapring, og han står nu til alt mellem fængsel og dødsstraf. 
Vi taler med lektor i International Relations på CBS Lizaveta Dubinka-Hushcha, der er opvokset i Belarus og aktivist Nikita Shilenok, der også er opvokset i Belarus og nu bor i Danmark.
Værter: Eugen Shapiro og Christine Roj</description>
         <guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45163112/loud_belarus_f_rdig.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:15:29 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:56:57</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/hvad_i_alverden_/Hvad%20i%20alverden_/2021.07.23%20-%20Hvad%20i%20alverden%20er%20udsigten%20for%20demokratibev%C3%A6gelsen%20i%20Belarus.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Hvad i alverden betyder en ny regering i Israel?</title>
         <link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45352906/israel_pal_stina_1.mp3</link>
         <description>Efter 12 år som premiereminister er Benjamin Netanyahu nu væltet i Israel. Og den nye regering har Naftali Bennett som premiereminister og Yair Lapid som udenrigsminister. Det er en usædvanligt bred regering, der spænder fra det yderste højre til venstrefløjen, og derfor er det uklart, hvilken politik de vil føre, og hvor lang tid regeringen vil holde. Hvad betyder regeringsskiftet i Israel for det konfliktprægede område? Og hvad betyder det for konflikten med Palæstina og bosættelserne? Det undersøger vi i dagens program.
Gæster: Khaled Abu-Qare, palæstinensisk aktivist og Danny Raymond, professor på Aalborg Universitet.
Værter: Eugen Shapiro og Christine Roj</description>
         <guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45352906/israel_pal_stina_1.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:15:29 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:16</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/hvad_i_alverden_/Hvad%20i%20alverden_/2021.07.23%20-%20Hvad%20i%20alverden%20g%C3%B8r%20vi%20med%20klimakrisen.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Hvad i alverden vil FN?</title>
         <link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45592330/hvad_i_alverden_fn_06_07_2021_10_38.mp3</link>
         <description>FN har gjort krig ulovlig. Efter to verdenskrige gik verdens stater sammen for at sikre, at det aldrig sker igen. Sikkerhedsrådet fik ansvaret for det – og også muligheden for at  gå i krig lovligt, for at skabe og bevare fred. Vi spørger lektor Jesper Olsen fra Københavns Universitet om FN har været en success? Hvorfor kan FN ikke stoppe krige som den i Syrien? Og hvordan FN skal fortsætte med at arbejde for fred i verden.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45592330/hvad_i_alverden_fn_06_07_2021_10_38.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:15:29 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:57:02</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/hvad_i_alverden_/Hvad%20i%20alverden_/2021.07.23%20-%20Hvad%20i%20alverden%20skal%20vi%20med%20overv%C3%A5gning.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Hvad i alverden sker der i Colombia?</title>
         <link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45747321/hvad_i_alverden_colombia_17_07_2021_12.mp3</link>
         <description>I 2016 fik Colombia en fredsaftale mellem parterne i den borgerkrig, der havde stået på i over 50 år. Det er et samfund præget af stor økonomisk ulighed og en politisk splittet befolkning. Siden april i år har der været af protester og voldelige sammenstød mellem politi og demonstranter. Demonstranterne kræver sociale reformer og at regeringen overholder fredsaftalen fra 2016. Vi taler med fhv. ambassadør Mogens Pedersen om de historiske baggrunde for oprøret og med Nina Lendal fra organisationen Colombia Solidaritet, der opholder sig i Colombia og følger protesterne tæt. Vi spørger altså: hvad i alverden sker der i Colombia?</description>
         <guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45747321/hvad_i_alverden_colombia_17_07_2021_12.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:15:29 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:57:21</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/hvad_i_alverden_/Hvad%20i%20alverden_/2021.07.23%20-%20Hvad%20i%20alverden%20sker%20der%20i%20Colombia.mp3" />
      </item>
   </channel>
</rss>
