<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Hvor Skal Vi Hen?</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/5141</link>
		<description>Hver uge tager Aleksander Bruun ud for møde nye mennesker et sted der betyder noget ekstra for dem. Det er en samtale om drømme for fremtiden, men også et tilbageblik på det vi kom fra – for livet skal åbenbart forstås baglæns, men leves forlæns. Hvor mon vi skal hen?</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/986/dd.jpeg"/>
		<item>
			<title>Daniel Schulz</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53684947/daniel_uploud_online_audio_converter_com.mp3</link>
			<description/>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53684947/daniel_uploud_online_audio_converter_com.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Apr 2023 08:25:25 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:16</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53684947/daniel_uploud_online_audio_converter_com.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nicolas Kaiser: &quot;Jeg har aldrig lavet en dansevideo på TikTok&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53651399/nicolas_kaiser.mp3</link>
			<description>I dette afsnit af 'Hvor skal vi hen?' er Aleksander Bruun taget til Sank Annæ Plads for at mødes med radiovært Nicolas Kaiser til en samtale om at stamme som barn, om at være den sjove mand og hvordan det er at være &quot;TikToker.&quot; Nicolas Kaiser er radiovært, TikToker og &quot;sjovmand&quot;. Han er den ene halvdel af morgenshowet på radiokanalen The Voice, hvor han deler sjove anekdoter og historier hver eneste morgen. Udover at lave radio ufattelig tidligt hver eneste hverdag, så har han også over 70.000 følgere på TikTok. Et projekt der startede som en joke sammen med hans mor.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53651399/nicolas_kaiser.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Apr 2023 12:22:59 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53651399/nicolas_kaiser.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tine Maria: &quot;Youtube blev et frirum for mig&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53562772/tinemaria_pod.mp3</link>
			<description>Tine Maria startede med at lave Youtube-videoer da hun var 12 år. Hun blev mobbet i folkeskolen, og på Youtube fandt hun det frirum hvor hun kunne få lov til at vise hvem hun virkelig var. I dag har hun over 100.000 abonnenter på Youtube og er blevet TV-vært på DR Ultra.I dette afsnit af 'Hvor skal vi hen?' er Aleksander Bruun taget hjem til Tine Maria i Aarhus til en samtale om starten på Youtube-eventyret, bøger og om at være 100 procent sig selv.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53562772/tinemaria_pod.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 18 Apr 2023 04:20:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:26</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53562772/tinemaria_pod.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Boye &amp;amp; Sigvardt: &quot;Danmark har aldrig været vores 'end goal'&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53351201/boye_og_sigvardt_podcast.mp3</link>
			<description>Boye &amp; Sigvardt mødte hinanden en aften hvor de begge skulle være DJ's på en klub tilbage i 2017. Ugen efter lavede de nummeret 'Give Me' sammen, som i dag har over 20 millioner streams - der var åbnet en verden af muligheder for dem. I dette afsnit af 'Hvor skal vi hen?' er Aleksander Bruun taget ud til Boye &amp; Sigvardts studie i København for at mødes med de to prodcuerer/DJs til en samtale om det store gennembrud, hårdt abejde og om at være åben omkring sine ambitioner.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53351201/boye_og_sigvardt_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Mar 2023 04:05:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:42</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53351201/boye_og_sigvardt_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Neda Amirzade: &quot;Det iranske folk er så fucking 'badass&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53270585/neda_podcast.mp3</link>
			<description>Podcastvært Neda Amirzade har altid følt Danmark som sit hjemland, men opgøret i Iran har givet hende en helt ny følelse af stolthed omkring hendes iranske rødder.I dette afsnit af 'Hvor skal vi hen?' er Aleksander Bruun taget til Flere Fulge i København for at mødes med podcastvært og debatør Neda til en samtale om opgøret i Iran, sammenhold og om at være 'fucking' stolt af folket i hendes andet hjemland.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53270585/neda_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 21 Mar 2023 05:35:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:50:02</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53270585/neda_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Silvia: &quot;Jeg har et kæmpe 'Pleaser-gen'&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53147136/silvia_interview_podcast.mp3</link>
			<description>Musikeren Silvia har altid haft haft et 'Pleaser-gen', men ingen skal have lov til at bestemme over hendes musik.I dette afsnit af 'Hvor skal vi hen?' er Aleksander Bruun taget til Sønder Boulevard for at mødes med musikeren Silvia til en samtale om hendes nye EP, sceneskræk og at kæmpe mod sit eget 'pleaser-gen'.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53147136/silvia_interview_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Mar 2023 05:30:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:49:47</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53147136/silvia_interview_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sebastian Bull: &quot;Jeg stod midt i min største drøm med en flad fornemmelse&quot;</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53076042/sebastian_bull_interview_uploud_online_audio_converter_com.mp3</link>
			<description>Skuespilleren Sebastian Bull spiller altid den hårde mand, men inderst inde er han en sensitiv fyr.I dette afsnit af 'Hvor skal vi hen?' er Aleksander Bruun taget til Le Trois Cochons på Værnedamsvej for at mødes med den 27-årige skuespiller Sebastian til en samtale om at blive typecastet, lære at gå all in og finde ud af hvilke ting der er vigtige i livet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53076042/sebastian_bull_interview_uploud_online_audio_converter_com.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Mar 2023 05:55:34 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:56</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53076042/sebastian_bull_interview_uploud_online_audio_converter_com.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jonas Bøgedal: &quot;Hvad skulle livet ellers være udover at gå efter at blive succesfuld&quot; ft. Anton Nørbæk</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53888857/jonas_og_anton_uploud_online_audio_converter_com.mp3</link>
			<description>Dette er en lidt anderledes udgave af 'Hvor skal vi hen?' - For Aleksander har i dag taget Anton Nørbæk med som gæstevært, og Anton har taget en overraskelse med. Overraskelsen er Jonas Bøgedal, som er en vaskeægte iværksætter og content creator. Han har 15 års erfaring i videoproduktionenbranchen - og det er ikke så lidt når man er 25 år gammel. Han har bl.a. lavet YouTube-sentationen OddMoles, arbejdet for nogen af de største youtubere i Danmark og skabt sit eget produktionsselskab Ejour.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53888857/jonas_og_anton_uploud_online_audio_converter_com.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 17 May 2023 05:05:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:45</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53888857/jonas_og_anton_uploud_online_audio_converter_com.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
