<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Høeg over Bog</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4219</link>
		<description>Hver uge anmelder hun aktuelle bøger, møder tidens mest interessant forfattere, og luger desuden ud i højbedet hvor det skrevne ord kultiveres. Hvis du vil følge med i bogens verden, koster det dig kun en time om ugen, og det er i selskab med Høeg over Bog.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/484/H_eg_over_Bog.png"/>
		<item>
			<title>Høeg over Bog  uge 35, 2015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107157/12121076-audio.mp3</link>
			<description>Hvor er Stangerup? Høeg over bog undersøger den kontroversielle forfatter og kritiker Henrik Stangerups mystiske forsvinden ud af dansk litteratur, råber over en række af fire programmer Stangerups navn ud i det tomrum, han efterlod i dansk litteratur- og kulturdebat, og lytter til det rungende ekko. I fjerde og sidste program i rækken tager jeg til Langebæk, hvor Henrik Stangerup tilbragte sine sidste dage i sygdom, sammen med en spiritist. Hun lover, at hun kan skabe kontakt til Stangerup, hvis vi kan finde en person, som har kendt Stangerup, og som vil være tilstede under seancen. Medvirkende: Tine Ann Gaardsdal; Carsten Jørgensen. Mette Høeg</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107157/12121076-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Aug 2015 15:03:43 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:47</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107157/12121076-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Høeg over Bog uge 34, 3015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107156/12083235-audio.mp3</link>
			<description>Hvor er Stangerup? Høeg over bog undersøger den kontroversielle forfatter og kritiker Henrik Stangerups mystiske forsvinden ud af dansk litteratur, råber over en række af fire programmer Stangerups navn ud i det tomrum, han efterlod i dansk litteratur- og kulturdebat, og lytter til det rungende ekko. Tredje program handler om outsidere i og udkanten af litteraturen: om den psykedeliske forfatter Henrik Dreyers forsvinden fra dansk grund, om den amerikanske forfatter Vanessa Places ekskludering fra forfatterforeningen AWP, om den oversete forfatter Aage Dons’ litteratur og om det litterære miljø set fra samtidskunstens felt. Gæster i studiet: forfatter Jens-Martin Eriksen, DJ Katrine Ring og kunstner Uwe Max Jensen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107156/12083235-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Aug 2015 13:29:47 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:37</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107156/12083235-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Høeg over Bog uge 33, 2015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107158/12055385-audio.mp3</link>
			<description>Hvor er Stangerup? Høeg over bog undersøger den kontroversielle forfatter og kritiker Henrik Stangerups mystiske forsvinden ud af dansk litteratur, råber over en række af fire programmer Stangerups navn ud i det tomrum, han efterlod i dansk litteratur- og kulturdebat, og lytter til det rungende ekko.
Andet program: Hvordan ser litteraturkritikkens og –debattens tilstand ud i Danmark i dag set med Henrik Stangerups øjne og desuden med Kristoffer Granovs og Rasmus Vangshardts, der gæster studiet. Audun Lindholm bidrager med et norsk perspektiv på dansk litteraturkritiks udfordringer.
Nyt om aktuel litteratur: Ida Holmegaard Emma Emma. Ugens anmeldelse: Sonja Hauberg Syv aar for Lea. Oplæsning af ny dansk lyrik: Olga Ravn Jeg æder mig selv som lyng.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107158/12055385-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 16 Aug 2015 15:03:50 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107158/12055385-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Høeg over Bog uge 32, 2015</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107159/11954711-audio.mp3</link>
			<description>Hvor er Stangerup? Høeg over bog undersøger den kontroversielle forfatter og kritiker Henrik Stangerups mystiske forsvinden ud af dansk litteratur, råber over en række af fire programmer Stangerups navn ud i det tomrum, han efterlod i dansk litteratur- og kulturdebat, og lytter til det rungende ekko.
Første program: Hvem er Stangerup, og hvad kunne han? Hvad skete der, når han gik dødsruten i det københavnske natteliv? Og over hvilken stor litterær personlighed dækker ”den sofatissende fætter Klaus”? Første del af forsvindingsføljetonen om den kontroversielle forfatter og kritiker spørger biografisten og krimiforfatteren Niels Martinov samt litteraturprofessor Hans Hertel til manden Stangerup og til hans position som forfatter og kritiker i hans samtid. Ugens genanmeldelse: Mogens Klitgaard Gud mildner luften for de klippede får. Oplæsning af ny dansk lyrik: Olga Ravn Jeg æder mig selv som lyng.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107159/11954711-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Aug 2015 15:03:15 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107159/11954711-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
