<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Ofrene</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4980</link>
		<description>Når nogen bliver slået ihjel, så er det tit gerningsmanden og politiet, der får lov til at fortælle deres versioner. Men hvor efterlader det dem, der står tilbage – og har mistet en person, som de havde helt tæt inde på livet? I podcastserien Ofrene tager Sandie Westh udgangspunkt i pårørende til drab. Nu får de endelig lov til at fortælle deres version. De indeholder nemlig alle de historier, der aldrig er blevet fortalt.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/818/79a29237daeff542c2b597635b39aece.jpg"/>
		<item>
			<title>Ofrene - Prolog</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43616357/ofrene_prolog.mp3</link>
			<description>Når nogen bliver slået ihjel, så er det tit gerningsmanden og politiet, der får lov til at fortælle deres versioner. Men hvor efterlader det dem, der står tilbage – og har mistet en person, som de havde helt tæt inde på livet? I podcastserien 'Ofrene' tager radiovært Sandie Westh udgangspunkt i pårørende til drab. Nu får de endelig lov til at fortælle deres version. De indeholder nemlig alle de historier, der aldrig er blevet fortalt.

Vært og tilrettelægger:
Sandie Westh

Musik: 
Peter Sejersbøl</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43616357/ofrene_prolog.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 08:15:34 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:07:42</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43616357/ofrene_prolog.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Janni vidste ikke, at hun skulle dø</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43918042/ofrene_afsnit_1_final_mix.mp3</link>
			<description>Som 25-årig blev Janni Westh slået ihjel af sin mand. Hun var storesøster til radiovært Sandie Westh og datter til Tina Westh. I det her afsnit af Ofrene taler Sandie Westh for første gang i flere år med sin mor om, hvad der skete dengang, de mistede Janni. De fortæller, hvem Janni var, og hvordan de som pårørende oplevede mødet med et system, der primært havde til opgave at opklare sagen.

Medvirkende: 
Tina Westh

Vært og tilrettelægger: 
Sandie Westh

Redaktør: 
Amanda Holmen 

Lyddesign: 
Peter Sejersbøl</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43918042/ofrene_afsnit_1_final_mix.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 08:15:34 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:49:56</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43918042/ofrene_afsnit_1_final_mix.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Louises 21-årige storebror blev dræbt af skud</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44405886/ofrene_afsnit_3.mp3</link>
			<description>I dette afsnit af Ofrene taler Sandie Westh med Louise. Hun er lillesøster til Henrik, der blev dræbt i 2001 ved et militært øvelsesterræn nordvest for Aalborg af en ung reserveofficer, der var taget ud til det øde kaserne-område for at øve sig i terrænet. Dengang var Louise 14 år. 
Hun fortæller her, hvem Henrik var, og hvordan drabet på hendes bror har påvirket hende.

Medvirkende: 
Louise Koch Nielsen 

Vært og tilrettelægger: 
Sandie Westh

Redaktør: 
Amanda Holmen 

Lyddesign: 
Peter Sejersbøl</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44405886/ofrene_afsnit_3.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 08:15:33 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:44:37</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44405886/ofrene_afsnit_3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kirstine blev forældreløs som 4-årig</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44017901/ofrene_afsnit_2.mp3</link>
			<description>I januar 1994 kvalte Kirstines far hendes mor. Efter mordet skar han hende i stykker og anbragte hende i en nylonkuffert, som han smed i Aarhus Å. Dengang var Kirstine 4 år gammel. I dette afsnit af Ofrene taler hun med Sandie Westh om, hvordan det har påvirket hendes liv - og hvordan det har været at være pigen, hvis far slog hendes mor ihjel.

Vært og tilrettelægger: Sandie Westh 

Medvirkende: Kirstine Josephine Wambui Mundia Mandrup Pedersen

Lyddesign: Peter Sejersbøl

Redaktør: Amanda Holmen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44017901/ofrene_afsnit_2.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 08:15:33 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:45:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44017901/ofrene_afsnit_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
