<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Omegalisten</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/5084</link>
		<description>Hver uge har Stine Omega en ny gæst i studiet og sammen vil de skabe en helt særlig playliste der tager udgangspunkt i gæstens liv og fortællinger. Derudover vil de vende alverdens aktuelle strømninger og skabe et soundtrack der passer til tidens tand. Programmet rundes hver uge af med at gæsten får stillet det sværeste spørgsmål i musikhistorien; “Hvad er verdens bedste sang ifølge dig?” Svaret på dette spørgsmål vil indtræde i legenders udødelige arena på DEN ULTIMATIVE PLAYLISTE!</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/930/3ce5799caf7d2b75029a6b34df6dd324.png"/>
		<item>
			<title>Louise Lolle - Musikken healer alt.</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53826462/lolle_spreaker.mp3</link>
			<description>Louise Lolle er nok mest kendt fra at havde været en del af den succesfulde gruppe Eyeq.Men udover det har hun en årlang karriere som, journalist, radiovært og musiker. Hun var sidste  sit første udgav hun sit første soloalbum ´Elle Elle´, som hun selv udtaler, har taget hende 20 år at udgive.Lyt med når Louise igennem musik, fortæller hendes egen historie fra barnsben og optil i dag.En fortælling om at bliver suget ind i en giftig branche,opgøret med de traumer der fulgte med og finde helt ind til sig selv igen og ture stole på at man er god nok til at stå helt forrest på scenen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53826462/lolle_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 12 May 2023 05:14:44 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:51</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53826462/lolle_spreaker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Al Jacobi - 100 koncerter på 100 dage</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53826458/al_jacobi.mp3</link>
			<description>Bag kunstnernavnet Al Jacobi, gemmer sig personen Rune Mørch.Rune er rapper men også sangskriver med stort S. Han er ikke bange for at lege med forskellige elementer i hans musik og vil gerne gøre op med nogle af de fordomme der er i omkring hip hop.Og så har netop afsluttet sin tour hvor han har spillet over 100 koncerter i både hjem og udland.Lyt med når Rune fortæller sin personlige musikalske historie og hvad der giver ham et drive til at blive ved med at udfordre og udvikle sin sangskrivning og sin musik.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53826458/al_jacobi.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 12 May 2023 04:59:47 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:56</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53826458/al_jacobi.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Riverhead - 0806 ud af mørket.</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53670160/riverheas_spreaker.mp3</link>
			<description>Det danske band Riverhead udgiver d.28 april deres andet album `Cancer´Et album som har været længe undervejs og lavet i en periode med personligt kaos og sygdom i bandet.Men trods bandets udfordringer, har de formået at komme i mål med pladen, glade og veltilfredse.Nøglen til at albummet lykkes kan måske være det stærke venskab og og kemien der er i bandet ?Lyt med når Martin, Mads, Jacob &amp; Mixen fortæller om hvordan bandet opstod, deres helt unikke og intense rejse samt udvilkingen til det band de er i dag.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53670160/riverheas_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Apr 2023 05:41:44 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:46:16</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53670160/riverheas_spreaker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pestigor - Revenge Of The Nerds</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53598228/pestigor_spreaker.mp3</link>
			<description>Omegalisten har i denne udsendelse besøg Pestigor som kalder deres genre for Bu-bonic Hardcore. Pestigor har tematisk bygget hele sin æstetik op omkring &quot;Warhammer&quot; og what you see is actually what you get! Lyt med når Rune, Tobias &amp; Axel fortæller om hvordan og hvorfor Pestigor er opstået og vigtigheden i at kunne spejle sig i freaks og nørderi når man selv er en.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53598228/pestigor_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Apr 2023 04:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:45:54</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53598228/pestigor_spreaker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Taunus - Motorbøllerocken lever!</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53593868/taunus_spreaker.mp3</link>
			<description>Omegalisten har i denne udsendelse besøg af det københavnske rockband Tanus, der udgiver deres nyeste album going nowhere  fast lørdag d. 22 april. Bandet beskriver selv deres nye album som at være “eleven tracks” som indeholder:  high octane punk-induced motor rock. Det skal vi selvfølgelig høre meget meget mere af i løbet af udsendelsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53593868/taunus_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Apr 2023 04:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:32:40</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53593868/taunus_spreaker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Toby Ernest bringer varme vibes og en cool &quot;laid back&quot; følelse til folket.</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53528938/toby_ernst.mp3</link>
			<description>Omegalisten har i denne episode besøg af sangskriver og indiesoul fænomen Toby Ernest.Toby Ernest er for nyeligt hjemvendt fra 12 år i L.A og nu aktuel med sit debut album Camino real.Lyt med når Toby fortæller om hans nye album, den musik han er dannet af, L.A tiden og om at længes efter at komme hjem til Danmark.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53528938/toby_ernst.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Apr 2023 06:33:04 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:51</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53528938/toby_ernst.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Howl Baby Howl - The Boys Are Back In Town</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53528945/howl_baby_howl.mp3</link>
			<description>Omegalisten har i denne episode besøg af den Københavnske art-garagerockduo Howl Baby Howl. Efter 10 års pause er bandet tilbage med deres nyeste album Heavy On The Tounge som udkommer d. 20 april. Stine Omega har i den forbindelse inviteret Silas Tinglef og Jeppe Brix i studiet for at tale om HBH, deres venskab, musikken de er dannet af og om finde glæden igen i deres helt eget projekt.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53528945/howl_baby_howl.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Apr 2023 05:29:06 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:33</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53528945/howl_baby_howl.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jaya May - International lyd i en benhård branche.</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53461808/jaya_may_podcast.mp3</link>
			<description>Jaya May er hovedpersonen i sit eget projektet, hun er både trommeslager, percussionist, sanger og sangskriver. Hendes lyd er stærk, energisk og international. Lyt med når Stine Omega &amp; Emilie Vestergaard aka Jaya May, taler om Emilies musikalske dannelse, de forventninger der er til en som kvinde i musikbranchen. Om at blive accepteret for den kunstner og det mennske man er - hvor man ofte i branchen bliver set på som et produkt. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53461808/jaya_may_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Apr 2023 07:59:23 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:35</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53461808/jaya_may_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Von Dü - Om at blive voksen og gøre op med den indre drengerøv.</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53461881/von_du.mp3</link>
			<description>Stine Omega har i denne episode af Omegalisten besøg i af sanger og frontmand i bandet Von Dü Morten Nygaard.Von Dü udgav deres fjerde album ´Engangsliv´ 31.marts og med dette album markere bandet deres 15 års jubilæum,15 år og still going strong!Men hvordan holder man et ni personers band til ilden i så mange år? Hvad er hemmeligheden ved Von Dü´s stærke bånd til hinanden? Og hvordan har bandet udviklet sig de sidste 15 år?Alt det og meget mere kan i finde ud af i denne udgave af Omegalisten.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53461881/von_du.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Apr 2023 07:51:18 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:39:24</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53461881/von_du.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>SPEkTR - Den syvende udgivelse &amp;amp; den fuldendte trio.</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53395669/spekrt.mp3</link>
			<description>Omegalisten har i denne episode besøg af det Cinematiske instrumental-ensemblet SPEkTR, ! Ensamblet har eksisteret i 22 år og har en lang række udgivelser på samvittigheden. SPektr er også et band som er bestående af nogle noget så erfarne musik personligheder. De udgiver her 5r. april deres syvende udgivelse &quot;Mirage&quot; Vi skal i denne time tale om hvad Spektr er for et band og al den musik bandet er dannet af.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53395669/spekrt.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 31 Mar 2023 05:46:27 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:53</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53395669/spekrt.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Line Nordskjold - Tegner de store følelser i musik, hjerne, hjertet og underlivet!</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53395577/line_ny.mp3</link>
			<description>Omegalisten har i denne episode, ikke besøg af en musiker, men en tegneserieskaber.Line Nordskjold er en japanglad, tegneserieskaber og er pt aktuel med tegneserien Underlivet -”Bogen handler om alle de her fjollede ting en kvindes krop gør. Og at det IKKE er fucking ulækkert - udtaler Line selv.Udover hendes tegnerier er hun meget glad for musik og bruger musik i sit arbejde. Det skal vi tale meget mere om i den kommende time.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53395577/line_ny.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 31 Mar 2023 05:46:14 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:56</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53395577/line_ny.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Loose Ends - Det handler om at fucke op!</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53316241/loose_ends.mp3</link>
			<description>Støjrock bandet Loose Ends er et band i konstant forandring.De er ikke bange for at tage deres musik helt nye veje og eksperimentere med lyden.Lyt med når Holger og Lasse fra Loose Ends fortæller om hvordan Loose Ends blev til.Men også en fortælling om vigtigheden ved spillestedet TAPE i Århus, deres første koncert, trykket ribben og om den meget særlige måde at deres kommende album blev indspillet på.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53316241/loose_ends.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Mar 2023 06:12:57 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:45</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53316241/loose_ends.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Emma Acs - Hvordan kan jeg være nyttig ?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53316148/emma_acs.mp3</link>
			<description> Stine Omega har i denne time besøg af kunstneren og sangskriveren Emma Acs.Emma har været en del af den københavnske undergrundsscene i mange år. Hun startede med at skrive sange som teeanger og har lige siden arbejdet ihærdigt med sin egen musik og  forskellige projekter.Det er svært at sætte et genre label på hendes musik, hun har en eminent måde at lege med forskellige genre, og har været omkring psych rock, dream og hyper pop, jazz og elektronisk musik.Lyt med når Emma fortæller om at eksperimentere, det smukke i at gøre sig nyttig og få inspiration ved at samarbejde med andre.Selvfølglige også al den musik Emma er dannet af.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53316148/emma_acs.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Mar 2023 06:06:20 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:54</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53316148/emma_acs.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Omegalisten Special - De bedste Guitarsoloer med Malthe Tiufkær &amp;amp; Adrian Utzon Dietz</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53221117/g_dder_solo.mp3</link>
			<description/>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53221117/g_dder_solo.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 18 Mar 2023 06:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:04:43</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53221117/g_dder_solo.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Demon Head - Diablosk Doomrock Still Going Strong!</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53228720/demon_head.mp3</link>
			<description>Omegalisten har i denne udsendelse besøg af Marcus &amp; Birk fra det demoniske doom- rockband Demon Head.Siden bandet blev dannet i 2012, har Demon Head turneret i vid udstrækning og optrådt på nogle af de bedste rockfestivaler i verden og samarbejdet med vaskeægte musikalske legender. Man kan sige at det er noget af en rejse, det okkulte band har gennemgået de sidste ti år - hvor det stærke venskab har været nøglen til at de har kunne køre på i bedste stil i så mange år.Lyt med når vi i  denne time tale en masse om bandet men også om den musik som de er inspireret af.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53228720/demon_head.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Mar 2023 06:26:31 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:34</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53228720/demon_head.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Azilda - en reflekterende stjerne vi har manglet i dansk musik.</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53228635/azilda.mp3</link>
			<description>Stine Omega har i denne udsendelse besøg  af sangerinden Azilda Kaputu.De fleste kender hende som vinder af x-faktor, hvor hun deltog med sin søster og med duoen Embrace. Men efterfølgende har hun stået på egne ben og er klar til at erobre musikscenen. Hende musikalske univers er hvor pop møder sjælfulde rytmer forankret i hendes afrikanske afstamning.  Der skaber smuk melodi, og nerve der vil vække dine følelser og få dig til at danse.Lyt med når Azilda fortæller om sin opvækst med musik i familien, perioden med og efter x-fator, al det som følger med på godt og ondt og selvfølgelig al den musik hun er dannet af.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53228635/azilda.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Mar 2023 06:20:06 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:57</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53228635/azilda.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gullo Gullo - Man kan ikke stole på folk som ikke kan lide Roy Orbison</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53151282/gullo.mp3</link>
			<description>Omegalisten har i denne episode besøg  Anders, Axel og Anders fra bandet Gullo Gullo.Fra den semi hemmelige Mayhem scene i København udspringer Gullo Gullo.Det kan være svært at sætte et label på hvad præcis, Gullo Gullo er for et band, men man kan ihvertfald sige at det er et band som ikke er bange for at sprænge rammerne eksperimentere og kaste sig ud i et samsurium af støjende, dronende og til tider doomende rockmusik. De udgav deres første plade Raw Moon 2019 og senest albummet Pipe The Mane i 2022.Vi skal i denne time tale om Gullo Gullo og al den musik de er inspireret af. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53151282/gullo.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Mar 2023 06:18:32 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:56</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53151282/gullo.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Achtung Sky - Den danske over og undergrund samler sig</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53151281/achtung_sky.mp3</link>
			<description>I hjertet af Grøndal Multicenter, bag badminton- og bowlingbaner, har musikalskekræfter fra den danske over- og undergrund samlet sig under navnet Achtung Sky.Musikken er trance-agtige analog synth, blandet med et stædigt tromme beat og højspændt guitar. Achtung Sky har indspillet en heftig EP, der udkommer 10. marts.I den forbindelse har Omegalisten besøg af Tomas Ortved, Thor Vincent &amp; Jack Giersing fra bandet og vi skal tale meget mere om Achtung sky, men også om den musik som har dannet dem og gjort bandet til dem de er i dag.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53151281/achtung_sky.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Mar 2023 06:16:14 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:15</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53151281/achtung_sky.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kejser - En karakter der vil gøre virkeligheden til noget ekstraordinært</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53075874/kejser.mp3</link>
			<description>Stine Omega har i denne time besøg af Nicklas og Anton. Der tilsammen har været med til at skabe musikprojektet: Kejser.Kejser er en vision om at forføre virkeligheden, gøre den til noget ekstraordinært. Med sin sanselige popmusik og storladne beatpoesi er Kejser på en dybfølt mission for at erobre Danmark.Lyt med når Nicklas &amp; Anton, fortæller om deres møde i musikken, om at arbejde sammen, men også en rejse i Nicklas´s musikalske liv og dannelse. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53075874/kejser.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Mar 2023 06:28:37 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:51:33</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53075874/kejser.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lueenas - Tremolo pedalen skal bare maxes op!</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53075864/lueenas.mp3</link>
			<description>Stine Omega har i denne time besøg Maria Jagd &amp; Ida Duelund fra eksperimenterende strygerduo Lueenas. Duoen formår at kombinerer finesse med rockens rå udtryk.Med effekter og forstærkere, skaber de voldsomme og smukke lydlandskaber fyldt med panoramisk storhed. Deres cinematiske lyd har rødder i både klassisk minimalisme og improviseret rockmusik. Lyt med når Maria &amp; Ida fortæller om Lueenas og alle de andre projekter de er en den af, samt den musik de er inspireret af.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53075864/lueenas.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Mar 2023 06:24:40 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:16</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53075864/lueenas.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>De Forbandede</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52718132/20230210150822_online_audio_converter_com.mp3</link>
			<description>Stine Omega har i denne episode af Omegalisten besøg af to ud af fire mand, nemlig  Ricky &amp; Nicolei fra det fynske Psych rock band De Forbandede. Lyt med når de fortæller om deres indgang til bandet og hvilken musik de begge to er dannet af, men som er med til at gøre De Forbandede til det band de er i dag.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52718132/20230210150822_online_audio_converter_com.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Feb 2023 06:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:04</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52718132/20230210150822_online_audio_converter_com.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Den Syvende Søn - Legepladsen med alt på spil</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52759404/7_s_n.mp3</link>
			<description>Med en del år og hele tre albums, på bagen, kan man vist godt sige at Beat bandet Den Syvende Søn er et godt etableret band på den danske musikscene.Med to gange DIY musikere og tre konservatorie uddannede musiker, har Den Syvende Søn muligvis fundet den perfekte balance og ikke mindste legeplads for deres beatede, psykedeliske håndspillede rock som de alle elsker.Lyt med når Michel Belli, Tobias Winberg, Mads Jensen &amp; Mikkel Grue fortæller om deres stærke venskab, legepladsen, rollerne og ikke mindst den musik de selv og bandet er dannet af.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52759404/7_s_n.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Feb 2023 06:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:42:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52759404/7_s_n.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kim Song Sternkopf fra Møl - Et band med plads til alle og i konstant udvikling</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52759293/m_l.mp3</link>
			<description>Midt i en kaotisk tid med stress og udbrændthed, blev Kim i 2017 en del af Blackgaze bandet MØL.Det skulle blive startskudet på en karriere som tog både bandet og Kim med ud på en vild rejse både musikalsk og personligt.Lyt med når Kim Song Stjernkopf fortæller som musikken som har været med til at danne ham og bandet MØL.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52759293/m_l.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Feb 2023 06:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:51</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52759293/m_l.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Guilty Pleasure vol. 2.4 FINALEN med Simon Sonne, Jacob Krogholt, Silja Okking Annika Jonsson &amp;amp; Rebecca Lou</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52730847/guilty_pleasure_final.mp3</link>
			<description>Guilty Pleasure vol. 2.4 er tilbage!Stine Omega er vært, når hun invitere gæster fra musik og kulturbranchen ind i studiet til en snak om hvad deres Guilty Pleasures er?Lyt med når:Simon SonneJacob KrogholdtSilja OkkingAnnika Jonsson &amp; Rebecca Lou bekender deres musikalske Guilty Pleasures!</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52730847/guilty_pleasure_final.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 15 Feb 2023 06:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:10:28</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52730847/guilty_pleasure_final.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>The Courettes indtager verden!</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52692241/radio_loud_on_air_2023_02_06_19_06_12.mp3</link>
			<description>Stine Omega har i denne udsendelse besøg af Danmarks mest hårdt arbejdende band. Nemlig Garagerock bandet The Courettes. Lyt med når Flavia &amp; Martin fortæller om den musik de er dannet af.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52692241/radio_loud_on_air_2023_02_06_19_06_12.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Feb 2023 16:25:55 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:53:40</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52692241/radio_loud_on_air_2023_02_06_19_06_12.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Krogen - Fyn er fin &amp;amp; Outlaw Country</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52691473/radio_loud_on_air_2023_02_06_18_06_04.mp3</link>
			<description>Stine Omega har i denne udgave af Omegalisten, besøg af country sangeren &quot;Krogen&quot; ”Krogen er en historiedrevet sangskriver, der på modersmålet kommer godt rundt i ! &quot;the land of rock and country &quot;, og dets charmerende og til tider skyggefulde randområder.”Fyn er fin og til tider fucked up! </description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52691473/radio_loud_on_air_2023_02_06_18_06_04.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Feb 2023 16:24:55 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52691473/radio_loud_on_air_2023_02_06_18_06_04.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Guilty Pleasure Vol. 2.3 med: Carsten Holm, Mai Ulrikka Sydendal, John Kenn Mortensen &amp;amp; Andreas Rasmus Elley</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52664089/guilty_pleasure_3.mp3</link>
			<description>Guilty Pleasure vol. 2.3 er tilbage!Stine Omega er vært, når hun invitere gæster fra musik og kulturbranchen ind i studiet til en snak om hvad deres Guilty Pleasures er?Lyt med når:Carsten HolmMai Ulrikka SydendalAndreas Rasmus Elley &amp; John Kenn Mortensen bekender deres musikalske Guilty Pleasures!</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52664089/guilty_pleasure_3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Feb 2023 06:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:35:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52664089/guilty_pleasure_3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Klimaforandringer - Lars Bech Pilgaard</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52619402/klima.mp3</link>
			<description>Hvad betyder Klimaforandringer ? Lyt med når Stine Omega har besøg af tekstforfatter og musiker Lars Bech Pilgaard fra det danske band Klimaforandringer De vil i fællesskab lave en helt speciel playliste ud fra Lars´s liv og tilblivelsen af Klimaforandringer.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52619402/klima.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Feb 2023 07:16:48 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52619402/klima.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kim Larsen - Of The Wand And The Moon</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52619360/of_the_wand_anfd.mp3</link>
			<description>Stine Omega har i denne time besøg af Kim Larsen fra Darkfolk bandet Of The Wand And The Moon. De vil i fællesskab lave en helt speciel playliste ud fra Kim´s liv og tilblivelsen afOf The Wand And The MoonLyt med og find ud af om ( den anden ) Kim Larse) har noget til fælles med Joy Division ?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52619360/of_the_wand_anfd.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Feb 2023 07:10:40 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:47:39</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52619360/of_the_wand_anfd.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Guilty Pleasure vol. 2.2 med Amira Gluhic, Esben Esse, Emilie Jacobsen &amp;amp; Kasper Deichman</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52598321/guilty_pleasure_2.mp3</link>
			<description>Guilty Pleasure vol. 2.2 er tilbage!Stine Omega er vært, når hun invitere gæster fra musik og kulturbranchen ind i studiet til en snak om hvad deres Guilty Pleasures er?Lyt med når:Amira GluhicEsben EsseEmilie Jacobsen &amp; Kasper Deichman  bekender deres musikalske Guilty Pleasures!</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52598321/guilty_pleasure_2.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 01 Feb 2023 06:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:00:20</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52598321/guilty_pleasure_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>EYES - Tillykke med det!</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52555124/eyes.mp3</link>
			<description>Lyt med når Victor, Simon, Rasmus &amp; Søren fra det københavnske Hardcore band EYES fortæller om den musik de er dannet af og som har været med til at gøre EYES til netop det band det er.EYES Playliste:Nirvana - Territorial PissingFrom First To Last - Ride The Wings Of PestilenceFull Of Hell - DeluminateSteve Ray Vaughan - Scuttle ButtinEvery Time I Die -Cities And YearsThe Body - The Handle/The Blade Johnny Cash - Ring Of FireConverge - Eagles Become VulturesPissed Jeans -IgnorecamSystem Of A Dawn - ForestEvery Time I Die - If There is Room To Move, Things MoveZULI - Penicillin Duck</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52555124/eyes.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 27 Jan 2023 06:20:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:45:07</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52555124/eyes.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Guilty Pleasure vol. 2.1 med Flemming Møldrup, Julie Simonsen, Pato Siebenhaar &amp;amp; Og Theis Wilmer Poulsen</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52537161/radio_loud_on_air_2023_01_24_18_06_08ny_online_audio_converter_com.mp3</link>
			<description>Guilty Pleasure vol. 2.1 er tilbage!Stine Omega er vært, når hun invitere gæster fra musik og kulturbranchen ind i studiet til en snak om hvad deres Guilty Pleasures er?Lyt med når:Flemming Møldrup ,Julie Simonsen,Theis Wilmer Poulsen &amp; Pato Siebenhaar bekender deres musikalske Guilty Pleasures!</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52537161/radio_loud_on_air_2023_01_24_18_06_08ny_online_audio_converter_com.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 25 Jan 2023 07:57:53 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:46:22</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52537161/radio_loud_on_air_2023_01_24_18_06_08ny_online_audio_converter_com.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Helene Moltke-Leth - Filminstruktøren, Musikconnaisseur &amp;amp; Dronningen af undergrunden</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52460978/helene_final_online_audio_converter_com.mp3</link>
			<description>Omegalisten har i denne udsendelse besøg at en filminstruktør, kunstner, radiovært, tidligere dj med mere - Helene Moltke Leth.Helene er en erfaren dame, som har vundet priser for hendes kortfilm.Senest har hun skabt et musik- og video værk i samarbejde med musikerne Mikkel Hess og Josephine Philip. Til det aktuelle kunstprojekt. European Silk Road App.Udover livet som filminsstruktør var Helene med til at skabe en kæmpe electronica scene i Danmark i 90erne.Vi skal i denne udsendelse tale om al den musik Helene er dannet af.Helenes Playliste er:Mahalia Jackson - SummertimeDuran Duran - Girls On FilmKate Bush - BabooshkaGrandmaster Flash - The MessageBlondie - Heart Of GlassThe The - HeartlandSoul II Soul - Get A Life Inner City - Good LifeThe Orb - Little FLuffy CloudsKraftwerk - The RobotsLarry Heard - Can You Fell ItUnderworld - Dirty EpicNew Order - Blue Monday Hardfloor mixModdyman - Dem Young SconiesMichelle Gurevich - Party GirlKerala Dust - The ChainBrigitte Bardot &amp; Serge Gainbourg - Herbert Freds Bonnie and ClydeSoft Cell - Seedy Films</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52460978/helene_final_online_audio_converter_com.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 17 Jan 2023 10:11:51 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:47:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52460978/helene_final_online_audio_converter_com.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Helene Moltke-Leth - Filminstruktøren, Musikconnaisseur &amp;amp; Dronningen af undergrunden</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52456747/helene_final.mp3</link>
			<description>Omegalisten har i denne udsendelse besøg at en filminstruktør, kunstner, radiovært, tidligere dj med mere - Helene Moltke Leth.Helene er en erfaren dame, som har vundet priser for hendes kortfilm. Senest  har hun skabt et musik- og video værk i samarbejde med musikerne Mikkel Hess og Josephine Philip. Til det aktuelle kunstprojekt. European Silk Road App.Udover livet som filminsstruktør var Helene med til at skabe en kæmpe electronica scene i Danmark i 90erne.Vi skal i denne udsendelse tale om al den musik Helene er dannet af. Helenes Playliste er:Mahalia Jackson - SummertimeDuran Duran - Girls On Film Kate Bush - BabooshkaGrandmaster Flash - The MessageBlondie - Heart Of GlassThe The - HeartlandSoul II Soul - Get A LifeInner City - Good LifeThe Orb - Little FLuffy CloudsKraftwerk - The RobotsLarry Heard - Can You Fell ItUnderworld - Dirty EpicNew Order - Blue Monday Hardfloor mixModdyman - Dem Young SconiesMichelle Gurevich - Party GirlKerala Dust - The ChainBrigitte Bardot &amp; Serge Gainbourg - Herbert Freds Bonnie and ClydeSoft Cell - Seedy Films  </description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52456747/helene_final.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 17 Jan 2023 06:42:50 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:52:45</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52456747/helene_final.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hersker - Tager masken på og giver musikken lov til at udtrykke sig.</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52456753/hersker.mp3</link>
			<description>Omegalisten bliver i denne udsendende mørkt, ondt og en lille smule anderledes end det plejer.Der er nemlig fint besøg af Black N Punk Bandet Hersker.Duoen Hersker er anonyme, så jeg kan ikke tiltale dem med navn, eller tale om gamle røver historier.Hersker har eksisteret siden 2015 dengang som et one man orkester, men siden da er der kommet en mere til. Her i oktober 2022 udkom med deres anmelderroste album Hudangst.Hersker fortæller den næste times tid tale om den musik de er dannet og inspireret af. Herskers Playliste:Duran Duran - Wild BoysOne Hundres Years - The CureBreach - DeadheadsJoy Division - Walked In LineNirvarna - Negative CreepMelissa - JacobThe Trouble - Dead &amp; GonePageninetynine - The ListOrchid - Tigers Stiff Little Fingers - Suspect Device Meat Puppets- Up On The Sun Këkht Aräkh - ThornsVampirska - A Pale face Eclipsed By ShadowsSonic Youth - Drunken ButterflyLack - Soliosist Letter To The WorldMetallica - Trapped Under IceI´m waiting for the man - The Velvet UndergroundHersker - Faldet </description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52456753/hersker.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 17 Jan 2023 06:31:11 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52456753/hersker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Omegalisten - Tender Youth, The Kids Are Alright!</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52425972/radio_loud_on_air_2023_01_12_20_06_14.mp3</link>
			<description>I denne episode af Omegalisten, har Stine Omega besøg af postpunk bandet Tender Youth.Tender Youth har en helt unik evne til at skabe et lydbillede via nyfortolkning af ældre genre gennem et ængsteligt lyrik univers, der kulminere i deres melodiske og rå lydbillede.Selvom Tender Youth er et ungt band, formår de at skabe musik som kunne være taget ud af de kolde mørke 8oere men med deres helt egen lyd. Lyt med når Tobias, Gregor, Vitus &amp; Jonathan fortæller om den musik de er inpireret af og hvordan Tender Youth opstod.Tender Youth´s playliste:The Clash - Guns Of Brixton Surfing The Warm Industry - KashmirJosiah Konder - The Bastard WithinTen Grand Goldie - Einstürzende NeubautenDet er mig der holder træerne sammen - Uner ByenBachelorette - BjørkVenus In Furs - The Velvet UndergroundBoulevard Of Broken Dreams - Green Day The Headmaster Ritual - The Smiths </description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52425972/radio_loud_on_air_2023_01_12_20_06_14.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 13 Jan 2023 10:15:16 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52425972/radio_loud_on_air_2023_01_12_20_06_14.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Omegalisten - Marie Carmen Koppel ´Danmarks Soul Dronning´</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52425970/radio_loud_on_air_2023_01_12_18_06_16.mp3</link>
			<description>Omegalisten har i denne udsendelse besøg at en sangerinde Marie Carmen Koppel.Marie har været en del af den danske musikbranche i al den tid jeg kan huske. Hun har kendt for sin helt unikke og stærke vokal som emner af soul! Hun har boet i New York og været solist i Gospelkirken Fountain Church Of Christ i Brooklyn.Hun har sunget kor på mere end 100 udgivelser of er her til februar er hun så aktuel med sit 10 ende solo album. Lyt med når hun fortæller om sit personlige og musikalske rejse gennem den musik som hun er dannet af.Maries playliste: Marvin Gaye - Whats going onAretha Franklin - I say a little prayerStevie Wonder - Overjoyed Peter Gariel - Mercy streetWhitney Houston - you give good lovekirk franklin - imagine meHigh as a kite - Can i be forgiven Jacob collier - all i need </description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52425970/radio_loud_on_air_2023_01_12_18_06_16.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 13 Jan 2023 10:03:22 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:26</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52425970/radio_loud_on_air_2023_01_12_18_06_16.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Omegalisten med Nana Jacobi</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52364252/radio_loud_on_air_2023_01_05_19_06_15.mp3</link>
			<description>Omegalisten har i denne episode besøg af sanger og komponist Nana Jacobi.Nana var i november 2022 akutuel med hendes nyeste album som indeholder 18 numre hvorfra at disse 18 numre er skrevet til TV- Serien Elvira.Vi skal i denne udsendelse tale om den musik som har været med til at gøre Nana til den musiker hun er i dag.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52364252/radio_loud_on_air_2023_01_05_19_06_15.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 06 Jan 2023 06:16:39 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52364252/radio_loud_on_air_2023_01_05_19_06_15.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Omegalisten med Nikolai Nørlund</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52364226/radio_loud_on_air_2023_01_05_18_06_10.mp3</link>
			<description>Omegalisten har denne episode besøg af en ret så erfaren herre.Nikolaj Nørlund er musiker, producer med eget pladeselskab, kunstner og dramatiker. Han er en af Danmarks bedste og helt unikke sangskrivere. Vi skal den næste times tid, tale om den musik Nikolaj Nørlund er dannet af, både musikalsk men også personligt.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52364226/radio_loud_on_air_2023_01_05_18_06_10.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 06 Jan 2023 06:14:28 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:46</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52364226/radio_loud_on_air_2023_01_05_18_06_10.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Omegalisten - 24 syv</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52309649/291222_omegalisten.mp3</link>
			<description/>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52309649/291222_omegalisten.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Dec 2022 20:25:51 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:37:25</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52309649/291222_omegalisten.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Troels He Is Tall - Den håbløse musikromantiker</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52249504/radio_loud_on_air_2022_12_21_19_05_53.mp3</link>
			<description>Stine Omega har i denne time besøg af en selverklæret  håbløs musik romantik. Troels aka He Is Tall er sangskriver og kalder sin musik for bedroom indie.Han har supporteret kæmpe navne som Tyler Childres, Lera Lynn og Natalie Bergman og har her i oktober 2022 udgivet sin første Ep It´s always been you.Lyt med når han fortæller om sin musikalske rejse.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52249504/radio_loud_on_air_2022_12_21_19_05_53.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Dec 2022 07:31:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:46</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52249504/radio_loud_on_air_2022_12_21_19_05_53.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>ORM - Livets aspekter &amp;amp; musikken de er skabt af.</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52249491/radio_loud_on_air_2022_12_21_18_05_47.mp3</link>
			<description>Stine Omega har i denne time besøg af to gutter fra nok et af DKs mest talentfulde og hårdtarbejdende bands. Black Metal bandet ORM formår at skabe deres egen helt unik lyd i et væld store produktioner, mørke og atmosfærisk trance.Bandet har været aktivt siden 2015 og her september 2022 udgav de så deres tredje og anmelderroste album “Altet intet” Lyt med når Simon &amp; Theis fortæller om den musik de er inspireret og deres venskab igennem næsten tyve år.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52249491/radio_loud_on_air_2022_12_21_18_05_47.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Dec 2022 07:29:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:51</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52249491/radio_loud_on_air_2022_12_21_18_05_47.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Razor Blades - Pionerene indenfor dansk hardcore punk er tilbage.</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52198039/radio_loud_on_air_2022_12_15_19_06_06.mp3</link>
			<description>Omegalisten har i denne time besøg af et band som startede deres karriere i 1979 i Glamsbjerg på fyn. Bandet er kendt for at være pionere inden for etablering af den fynske punk og hardcore scene. Og hvis man rejser rundt om i verden og tager på diverse punk festivaler kan man se ret unge mennesker gå rundt med deres badges.Bandet genopstod i 2018 og i en ny konstellation men med et par af de oprindelig medlemmer. I år har de udgivet deres album Reunite, som er en indspilning af de gamle numre men i en bedre produktion.Det og meget mere skal vi tale om i denne time hvor Omegalisten har besøg af bandet Razor Blades.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52198039/radio_loud_on_air_2022_12_15_19_06_06.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 16 Dec 2022 06:52:12 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:46</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52198039/radio_loud_on_air_2022_12_15_19_06_06.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>SYL - Den nye generation!</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52198026/radio_loud_on_air_2022_12_15_18_06_06.mp3</link>
			<description>Omegalisten har i denne time besøg af et relativt nyt band. De beskriver dem selv som post punk, men kan ikke rigtig finde deres plads i genrebegrebet. Energien er en sammensmeltning af Punk, Noise Rock, Hardcore og forskellige stilarter under Metals genre-paraply, fyldt til renden med en stærk og gennemborende nerve.De har udgivet to single og er imorgen fredag d. 16 december så ude med deres album: “ Alt er godt” Det er mig en kæmpe fornøjelse at have besøg af bandet SYL.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52198026/radio_loud_on_air_2022_12_15_18_06_06.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 16 Dec 2022 06:49:52 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:49</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52198026/radio_loud_on_air_2022_12_15_18_06_06.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Omegalisten praktikant Solbjørk anbefaler</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52133453/radio_loud_on_air_2022_12_08_20_12_16.mp3</link>
			<description>Omegalisten har haft besøg af en praktikant, Solbjørk Fuglsang Svendsen. Solbjørk er vokset op i en familie med meget musik. Hendes forældre er musikere og har selv en kæmpe interesse for musik.Lyt med når Stine og Solbjørk anbefaler forskellige artister.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52133453/radio_loud_on_air_2022_12_08_20_12_16.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Dec 2022 07:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:47:28</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52133453/radio_loud_on_air_2022_12_08_20_12_16.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>The New Weavers - Hvad betyder Fællesskab &amp;amp; Rock N Roll ?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52133358/radio_loud_on_air_2022_12_08_18_06_03.mp3</link>
			<description>Omegalisten har i denne time besøg af et rock band som flirter med lyden af 70erne. Tænk på bands som Creedence Clearwater Revival, 70ernes Rolling Stones of meget mere. Men hvorfor have et band i 2022 hvor lyden er som i 1970erne ? Hvad er det som er så specielt ved 70 ernes lyd? Og er der andet musik end 70erne som inspirerer dette retroband ? Alt det og meget mere skal vi tale om i denne time hvor jeg har besøg af Morten og Niels fra The New Weavers.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52133358/radio_loud_on_air_2022_12_08_18_06_03.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Dec 2022 07:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52133358/radio_loud_on_air_2022_12_08_18_06_03.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>HOLM - Om familiebånd, selvindsigt og ny lyd</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52133399/radio_loud_on_air_2022_12_08_19_05_53.mp3</link>
			<description>Omegalisten har i denne time besøg af en talentfuld sangskriver som i rigtig mange år har været en del af den danske undergrunds scene og spillet i flere forskellige bands.Han fik musikken og især punken ind med modermælken og det lyder hans musik også af i dag. Hans lyd og musikalske univers er er båret af en helt bestemt og intens nerve, melankoli og postpunk.De fleste kender hans band Yung, men nu er han gået solo med projektet HOLM hvor  han udgav sit album i starten af 2022.Velkommen til Mikkel Holm Silkjær også kendt som Holm.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52133399/radio_loud_on_air_2022_12_08_19_05_53.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Dec 2022 07:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:43</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52133399/radio_loud_on_air_2022_12_08_19_05_53.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ring Them Bells - Støj, melankoli, at turde og det nye album.</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52070757/ring_them_bells.mp3</link>
			<description>Omegalisten har i denne time besøg af det københavns rock band Ring Them Bells som godt og vel har etableret sig på den danske rock scene. Deres lyd er knivskarp guitar rock, fyldt med støj, og mørke på deres helt egen måde. Det er mig en stor ære at byde velkommen til Johannes og Jan fra RIng Them Bells.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52070757/ring_them_bells.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Dec 2022 07:34:15 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:57</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52070757/ring_them_bells.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>ELBA - Om at trække stikket, nulstille sig selv og rejser sig igen.</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52070624/radio_loud_on_air_2022_12_01_19_06_30.mp3</link>
			<description>Omegalisten har i denne udsendselse besøg af en meget talentfuld sanger og sangskriver.Ellen Østervig Bathum aka Elba som pt er aktuel med singlen New Beginnings. ‘Elba  har været en del af musikbranchen i nogle år, hendes numre har været i rotation på diverse musik kanaler, karrieren kørte bare derudaf. Men det endte med at Ellen fik stress og måtte trække stikket fuldstændig, se indad og finde tilbage til sig selv igen. Det og meget mere skal vi tale meget mere om i denne time af Omegalisten.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52070624/radio_loud_on_air_2022_12_01_19_06_30.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Dec 2022 06:20:56 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:56</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52070624/radio_loud_on_air_2022_12_01_19_06_30.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prog metal bandet Vola står over for et internationalt gennembrud</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52070604/radio_loud_on_air_2022_12_01_18_06_06.mp3</link>
			<description>Omegalisten har i denne udsendelse besøg af  Asger &amp; Nicolai fra det  Dansk progressivt metal band VOLA, der igennem de sidste 5 år har vokset sig større og større. Gennem utrætteligt arbejde og en heftig turne-aktivitet i både ind- og udland  har de skaffet sig en international fanskare samt et aktivitetsniveau, som kun en lille håndfuld hjemlige artister kan fremvise. Bandet er netop vendt hjem fra USA og  står højst sandsynligt overfor et internationalt gennembrud med deres næste plade, der kommer i 2023. Men hvilken musik er de dannet af og hvornår kom musikken ind i deres liv? Alt det og meget mere skal i lyttere høre mere om i denne time.VOLA´s playliste:Asger:The Beatles - HelpCreed - With Arms Wide OpenSoilwork - Song Of The DamnedSteven Wilson - IndexMeshuggah - Rational Gaze Nicolai: Royal hunt - Easy riderDizzy Mizz Lizzy - WaterlineMetallica - Master of puppets Meshuggah - Straws Pulled At RandomMew - Zookeepers boy</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52070604/radio_loud_on_air_2022_12_01_18_06_06.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Dec 2022 06:16:39 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52070604/radio_loud_on_air_2022_12_01_18_06_06.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karen Mukupa - Still Going Strong !</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52004010/radio_loud_on_air_2022_11_24_18_06_23.mp3</link>
			<description>Omegalisten har i denne time besøg af en kvinde som har været en del af den danske musikbranche i mange år. Hun har udgivet fire albums, og har endnu et på vej, hun har skrevet sange til både film og tv, skrevet bøger og er generelt en super kreativ kvinde med mange jern i ilden og hjertet på rette sted.Hun er nu aktuel med sin nyeste single Fi den er erfaren' Det er mig en kæmpe ære og ikke mindst fornøjelse at byde velkommen til Karen Mukupa. Karen Mukupas playliste:(Tideligt barndom)Remy Ongala - Kipenda RohoSimon and garfunkle - Mrs Robinson Michael Jackson - Rock with youRock steady Crew - (Hey you)The rock steady Crew(Tween’ish)Janet Jackson - When I Think of youPrince - I would die for youSade - (hele albummet Diamond life)Tracy Chapman - (hele albummet der bare hedder Tracy Chapman)(Teenager- start 20’erne )LL cool J - I’m badEek-A-Mouse - Wa do DemEric B and rakim - Paid in fullQueen latifa - Ladies fristTribe called Quest - Lost me walletPublic enemy - welcome to the terrordomBiggie smalls/ Notorious B.I.G - JuicyFoxy Brown - Ill Na Na</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52004010/radio_loud_on_air_2022_11_24_18_06_23.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Nov 2022 06:22:57 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:35</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52004010/radio_loud_on_air_2022_11_24_18_06_23.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dune Messiah - Fra Neofolk til melankolsk 90er pop</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52004006/radio_loud_on_air_2022_11_24_19_06_08.mp3</link>
			<description>Omegalisten har i denne episode besøg af deviant pop artisten Dune Messiah aka Magnus Westergaard.Han er Inspireret af store 90’er produktioner. Instrumenteringer er i form af mexicanske trompeter, analoge trommemaskiner og det er kun en lille del af alle de  lyde han eksperimentere med.Lyrikken er metaforisk, der mediterer over eksistensens skyggesider, ensomheden og den omkringliggende verdens forfald. Hele hans æstetik og musikalske univers er enormt kontrastfyldt og dragende.Dune Messiah er aktuel med sit tredje album Privilege, som i skal høre meget mere om i denne time. Magnus Westergaards playliste er følgende:Nirvana - Lounge act. Sade - No Ordinary Love / Haunt MeVaya Con Dios - Whats a WomanLeonard Cohen - First We Take Manhatten. Nico - Janitor of LuncaySwans - My Buried ChildBoyd Rice - PeopleRaveonettes - Recharge and Revolt. Of the Wand and the Moon - Caught in winters weaveGeorge Michael - The Strangest Thing.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52004006/radio_loud_on_air_2022_11_24_19_06_08.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Nov 2022 06:16:27 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52004006/radio_loud_on_air_2022_11_24_19_06_08.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jakob Stegelmann - Troldspejlet &amp;amp; Musikken i livet</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51932641/jakob_stegelmann_omegalisten.mp3</link>
			<description>Omegalisten har i dette program besøg af en vaskeægte levende legende. Da Jakob Stegelmann i 1989 første gang viste sig på skærmen i DR programmet Troldspejlet, skulle det vise sig at netop dette program og hans værtskab, var med til at forme en hel generation af børn og unge og var en kæmpe drivkraft i at gøre nørdkulturen cool.I denne time skal vi selvfølgelig tale om Troldspejlet men også om al den musik som har været med på hele hans livs rejse.Find blandt andet ud af om Jakob Stegelmann har haft langt hår ?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51932641/jakob_stegelmann_omegalisten.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Nov 2022 06:15:15 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:16</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51932641/jakob_stegelmann_omegalisten.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bona Fide - Når kunsten går op i en større enhed</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51932636/radio_loud_on_air_2022_11_17_19_06_02.mp3</link>
			<description>Omegalisten har i denne udsendelse besøg af et ensemble, som man næsten skulle tro var fra en svunden tid.  Et band, hvor æstetikken er smuk, følsom og mørk på samme tid.Men også et band som formår med en simpel instrumentering og stil at skabe et dragende udtryk og et melankolsk univers som har lyst til at være en del af.Både lyd og udtryk er en gotisk, og romantiske folk-stil der er i stand til at fremkalde stærke følelser. Her d. 14 oktober udgav ensemblet deres andet album Lore, det og skal vi tale meget mere om i denne time af omegalistenVelkommen til Sophia Luna og Emil fra Bona Fide.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51932636/radio_loud_on_air_2022_11_17_19_06_02.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Nov 2022 06:15:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:38</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51932636/radio_loud_on_air_2022_11_17_19_06_02.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>St. Digue - Danmarks ukronede prins af mørkets musik</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51856380/radio_loud_on_air_2022_11_10_19_06_04.mp3</link>
			<description>Omegalisten har i denne time besøg af en kunstner som er født ud af punk og blackmetallens væsen og som nu har sat sig på tronen som den ukronede prins af den danske dark wave og industrial genre. Han er i stand til at skabe en helt speciel, unik mørk, følelsesladet og ikke mindst  dansable stemning i hans musik. Han er en super performer der kommer helt udover scenekanten og ud til publikum.St. Digue aka Kasper Deichmann er med mig i denne time hvor vi skal tale om den musik som har dannet ham i løbet af hans liv og inspireret ham til at lave den musik han laver i dag.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51856380/radio_loud_on_air_2022_11_10_19_06_04.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Nov 2022 06:16:56 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:42</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51856380/radio_loud_on_air_2022_11_10_19_06_04.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Troels &amp;amp; Henrik fra Uno Soul - Skabelsen af Uno Soul, venskaber, bunkeren og Thurston More</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51856377/radio_loud_on_air_2022_11_10_18_06_05.mp3</link>
			<description>Omegalisten har i dag besøg af et band hvis medlemmer har været en del af den danske indie scene i rigtig mange år. Uno Soul er et københavnsk indierock- og popband, som spiller den gode gendine guitar rock blandet med fine pop hooks. Musikken er simpel men fyldt med energi, nerve &amp; autencitet .Bandet består af fire genre-erfarne musikere.Ud over Rasmus Troels Jørgensen på guitar og leadvokal består Uno Soul af Henrik Lysgaard Madsen på guitar, slideguitar  og kor, Jeppe Thiesen på bas og trommeslager Per Mølgaard Jørgensen.Uno Soul er aktuel med albummet Poppy som udkom tidligere i år,Og Sammen skal vi i denne time tale med to af bandets medlemmer, om den musik de er dannet af.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51856377/radio_loud_on_air_2022_11_10_18_06_05.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Nov 2022 06:12:58 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:46</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51856377/radio_loud_on_air_2022_11_10_18_06_05.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Emilie Jakobsen  - Om venskabet, kreativiteten og skabelsen via musikken</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51779828/radio_loud_on_air_2022_11_03_18_06_15.mp3</link>
			<description>Denne uges Omegalisten har besøg af en helt speciel gæst. Emilie Jacobsen er børnebogsforfatter, tegner og kan på sin helt egen og unikke måde hjælpe folk til at få mere overskud i deres hverdag. Men hvad de fleste ikke ved er at hun er enormt musikinteresseret og dagligt bruger musikken i sit arbejde.  Det og meget mere skal vi tale om i den næste times tid.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51779828/radio_loud_on_air_2022_11_03_18_06_15.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 04 Nov 2022 07:19:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:49</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51779828/radio_loud_on_air_2022_11_03_18_06_15.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Red Lama om deres nyeste album Memory Terrain, bandets udviklet gennemtiden og den musik de er inspireret af</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51779838/radio_loud_on_air_2022_11_03_19_06_15.mp3</link>
			<description>Omegalisten har i denne udsendelse besøg af et dansk rock-orkester som har været med i den danske musikbranche i over ti år. De trækker tråde til et psykedeliske univers med fængende pop vibes og groovy atmosfæriske stemning. Bandet blev dannet i 2011 og har siden da udgivet to albums og en Ep og ikke mindst turneret i skandinavien og senest i Indien.Fredag d. 4 november udkommer så deres nyeste album Memory Terrain og i den forbindelse skal vi i denne time tale om den nye plade, om at blive voksen, men også om den musik som har været med til at danne Red Lama til det band de nu er. Det er mig en stor ære at byde velkommen til Oliver og Marius.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51779838/radio_loud_on_air_2022_11_03_19_06_15.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 04 Nov 2022 07:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:43</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51779838/radio_loud_on_air_2022_11_03_19_06_15.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fribytterdrømme - Vender det hele på hovedet</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51708344/radio_loud_on_air_2022_10_27_19_06_16.mp3</link>
			<description>Omegalisten har i denne time besøg af et ret sejt band som har eksisteret og været en del af den danske musikscene i over ti år. De er kendte for deres psykedeliske univers, tilsat et drys pop magi, poetiske tekster og at være inspireret af en vis Tom Kristensen. De har allerede udgivet fire solide albums men har nu vendt op og ned på det hele og har her d. 7 oktober udgivet deres nye EP - Menneskejagten.Det er mig en stor ære at byde velkommen til Lau og Felix fra bandet Fribytterdrømme.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51708344/radio_loud_on_air_2022_10_27_19_06_16.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Oct 2022 05:20:17 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:43</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51708344/radio_loud_on_air_2022_10_27_19_06_16.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brimheim - Alt er Goth!</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51708338/radio_loud_on_air_2022_10_27_18_06_59.mp3</link>
			<description>Omegalisten har i aften besøg af en meget talentfuld sangerinde og sangskriver, som formår helt sublimt på sin helt egen måde at balancere indie rockens nerve med mørke pop elementer og den gode sangskrivning.  Med disse tre magiske elementer formår hun at nå ud og rammer de fleste som lytter til hendes musik, lige midt i hjertet.Hun har en sårbarhed og melankoli i hendes musik som kommer til udtryk med en gevaldig styrke og ærlighed som skære helt ind til benet. Det er mig derfor en kæmpe ære at byde velkommen til Helena Heinesen Rebensdorff, også kendt under navnet Brimheim.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51708338/radio_loud_on_air_2022_10_27_18_06_59.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Oct 2022 05:18:43 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:07</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51708338/radio_loud_on_air_2022_10_27_18_06_59.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Leonora Christina Skov - Når alt andet svigter, er musikken der altid.</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51637650/leonora_final.mp3</link>
			<description>har i denne time besøg af en meget talentfuld og anerkendt forfatter, som igennem tiden har modtaget både de Gyldende Laurbær, men også optrådt som debattør og litteraturanmelder. Hun er en kvinde med mening, og ikke bange for at stille spørgsmålstegn og ryste lidt op i normerne og skriver gerne om tabuer og personligheder som skiller sig ud.Hun debuterede i 2003 med bogen Rygsvømmer og senest aktuel med bogen “Hvis vi ikke taler om det” som udkom i 2021.Udover skriveriets univers, er hun også utroligt musikalsk og dybt inspireret af musik, både privat men også gennem hendes arbejde som forfatter.Alt det og meget mere skal vi nærmere ind på i denne time hvor jeg tager jer lytter med ud på en rejse i Leonora Christina Skovs magiske og musikalske univers.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51637650/leonora_final.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Oct 2022 06:59:23 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:47:43</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51637650/leonora_final.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fotojournalist Marie Hald - Storytelling, rejser, soul og masser af orgel !</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51637614/marie_hald.mp3</link>
			<description>Omegalisten har i aften besøg af en kvinde som ikke er bange for at komme helt ind på livet af folk og nænsomt men også med en styrke gå helt ind i folk intimsfære og finde det smukkeste og mest udtryksfulde i dem.Hun er uddannet fotojournalist og har vundet utallige fotopriser, mestre virkelig begrebet storytelling og er aktuel med bogen Feminin.  Hvad mange måske ikke ved er at musik betyder enormt meget for hende, både privat men også i hendes arbejde. Derfor er det mig en kæmpe ære at få lov til at lave denne storytelling via musikken ud fra i fotograf Marie Halds liv.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51637614/marie_hald.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Oct 2022 06:52:14 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:49</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51637614/marie_hald.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kirstine Stubbe Teglbjærg - Sitrekin, rollemodeller, hamskifte og blomstring</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51568695/radio_loud_on_air_2022_10_13_19_06_22.mp3</link>
			<description>Omegalisten har i aften besøg af sangskriver, producer og komponist som har en helt unik evne til at kreere et drømmende og atmosfærisk univers tilsat et drys af pop vibes. Hun har været en del af den danske musikbranche i mange år og kendt for hendes ja vel nærmest ikoniske vokal.Navnet Kirstine Stubbe Teglbjærg, kendt fra bandet Blue Foundation, medstifter af Hunsolo og nu aktuel med sit solo projekt Sitrekin og det er mig en kæmpe fornøjelse at byde hende velkommen til denne time af Omegalisten!</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51568695/radio_loud_on_air_2022_10_13_19_06_22.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Oct 2022 06:30:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:40</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51568695/radio_loud_on_air_2022_10_13_19_06_22.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Anders Rex - Music By Idiots `Historien om punk og en mands musikalske livstykke´</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51568632/radio_loud_on_air_2022_10_13_18_06_26.mp3</link>
			<description>Omegaliste har i denne episode besøg af en ret så erfaren herre og komponist. Han startede med at spille punkmusik som 14 årig i 1979 og har et kæmpe musikalsk bagkatalog hvor han blandt andet har spillet sammen med kunstnere som Peter Kyed og har også arbejdet sammen med Peter Peter i Bleeder Groupe. Lyden af hans egen musik er eksperimenterende,  rå, grænsesøgende og ikke mindst kunstnerisk og med plads til den gode melodi.  Han er d.27 oktober aktuel med hans debut album Tiden Flyver under navnet Music By Idiots.Fandenivoldsk og uden filter i ord og lyd byder jeg velkommen til Anders Rex. .</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51568632/radio_loud_on_air_2022_10_13_18_06_26.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Oct 2022 06:30:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:51:53</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51568632/radio_loud_on_air_2022_10_13_18_06_26.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mythic Sunship -  Magic cards og fællesskabet i den musikalske skabelsesprocess.</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51492430/radio_loud_on_air_2022_10_06_18_10_14.mp3</link>
			<description>Omegalisten har i denne episode besøg af Mythich Sunship.MYTHIC SUNSHIP blev dannet i 2010 og med fem kritikerroste udgivelser, amerikansk pladekontrakt og heftig turnévirksomhed har bandet etableret sig som et af kontinentets fremmeste psykedeliske bands. Nu er de så ude med deres sjette album Light / FLux - Men hvilken musik har dannet dette band både musikalsk og personligt?og det er mig en kæmpe ære at byde velkommen til: Frederik, Emil, Kasper og Rasmus fra Mythic Sunship.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51492430/radio_loud_on_air_2022_10_06_18_10_14.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Oct 2022 05:18:53 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:49:32</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51492430/radio_loud_on_air_2022_10_06_18_10_14.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Motorsav - Død, sygdomme, punkrock og noget med spurgt.</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51492443/radio_loud_on_air_2022_10_06_20_06_01.mp3</link>
			<description>Omega har i denne time besøg af et vaske ægte og mega sejt punk band. Bandet er oprindeligt fra Nørrebronx, og et band med mange boldte i luften rent musikwise. De er et kreativt band som ikke er bange for at gå lidt ud over grænsen.Udover det. trækker bandet på en masse forskellige referencer, men det primære tema i deres musik omhandler død og sygdomme.Bandet har eksisteret siden 2017 og har siden udgivet hele tre albums. Senest albummet respirator drømme fra 2022,Det er mig en stor ære at byde velkommen til Rune, Stine, Kasper og Johan fra Bandet Motorsav</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51492443/radio_loud_on_air_2022_10_06_20_06_01.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Oct 2022 05:17:35 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:45</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51492443/radio_loud_on_air_2022_10_06_20_06_01.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Omegalisten  - Maja Petrea Fox om at finde sin egen vej ud af mørket</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51420204/radio_loud_on_air_2022_09_29_19_06_09.mp3</link>
			<description>Omegalisten har i aften besøg af kunstner, digter, journalist, &quot;anti menneskeligheden&quot; og mørkets fyrstinde med et hjerte af det pureste guld på besøg.Hun var med i en af mine aller første udsendelser, som  ikke blev helt så god som forventet. Der skete en masse teknisk bøvl, så derfor blev vi enige om at det var en ommer, og lave en round two! Nu må vi så se om vi kan overkomme kaoset denne gang, på den anden side.. Lidt kaos skal der være, når jeg byder velkommen til Maja Petrea Fox.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51420204/radio_loud_on_air_2022_09_29_19_06_09.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Sep 2022 05:29:47 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:39</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51420204/radio_loud_on_air_2022_09_29_19_06_09.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Omegalisten - Fallulah</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51420202/radio_loud_on_air_2022_09_29_18_06_00.mp3</link>
			<description>Omegalisten har i denne episode besøg af en talentfuld og enormt inspirerende sangerinde. Maria Apetri også kendt som Fallulah.Hendes musik er indbegrebet af kunst, atmosfære, drømme, mørke og mystik pakket ind i et fortryllende pop univers.Hun er en af de helt store danske sangsnedkere og har været i gang med sin karriere i siden 2009 - men musikken, dansen og de store følelser har fyldt hele hendes liv.Hun er aktuel med hendes nyeste single Authum Leaves, og er ikke bange for at sige sin mening og gøre en forskel for musikbranchen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51420202/radio_loud_on_air_2022_09_29_18_06_00.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Sep 2022 05:26:32 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:49</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51420202/radio_loud_on_air_2022_09_29_18_06_00.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Omegalisten med bandet PukeWolf - Længe leve Screamo</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51349842/radio_loud_on_air_2022_09_22_18_05_59.mp3</link>
			<description>I denne uge er Stine Omega rykket ud af studiet i København, og taget en smut tur til Århus.For vi skal altså ikke glemme resten af Danmark og ikke mindst Jylland, som rundt om har en blomstrende musikkultur og en masse dygtige og seje bands som absolut godt tør bryde normer og rammer.Aftenens første gæster er absolut heller ingen undtagelse. Pukewolf er et Århusiansk screamo band som for nyligt har udsendt deres Ep Interstice.Et band med nerve, aggressivitet, desperation og som ikke er bange for at krænge deres sjæle ud af kroppen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51349842/radio_loud_on_air_2022_09_22_18_05_59.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Sep 2022 06:17:21 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:49</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51349842/radio_loud_on_air_2022_09_22_18_05_59.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Omegalisten - To FARLIGE timer med Mads Stobberup &amp;amp; Jacob Bredahl</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51349904/radio_loud_on_air_2022_09_22_19_05_59_22_09_22_23_33_09_148.mp3</link>
			<description>Gamle røverhistorier, meget farlig musik , Toldermania og lidt fuck ups er hvad, du som lytter kan forvente dig når Stine Omega har inviteret de to legender Mads Stobberup og Jacob Bredahl i studiet til en snak om den musik som har været med til at danne dem både som musiker og som dem de er i dag.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51349904/radio_loud_on_air_2022_09_22_19_05_59_22_09_22_23_33_09_148.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Sep 2022 06:15:10 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:47:42</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51349904/radio_loud_on_air_2022_09_22_19_05_59_22_09_22_23_33_09_148.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Omegalisten - The Oceans, Peters blanding, Løvernes Kong og Love Above All</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51273948/the_oceans.mp3</link>
			<description>Med hang til Støjende guitarer, insisterende beats og fængslende melodier. Sammen indkapsler dette essensen af The Oceans. Duoen bestående af Dan Joe &amp; Linus Valdemar er baseret i København og har eksisteret siden november 2014 - udtrykket er en kombination af byens puls, støj og kaos, samt roen man finder i dette hav af impulser.I fredags udgav de så deres nyeste album “ Love Above All” Med en masse musikalsk erfaring, samt en kærlighed til solid pop og rockmusik, er det mig en fornøjelse at tage jer lyttere med ud på The Oceans musikalske rejse.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51273948/the_oceans.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 16 Sep 2022 08:47:29 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:54</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51273948/the_oceans.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>OMEGALISTEN - fIRST hATE, Smølferne, DIY og melankolsk art pop.</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51273951/omegalisten_first_hate.mp3</link>
			<description>Art Pop og bittersød klubmelankoli - Sådan bliver denne episodes musikalske gæster beskrevet.En duo, som formår at gå imod tendenserne og skabe deres helt eget musikalske univers.De blev dannet i 2013, udgav deres første anmelderroste  album A Prayer for the unemployed  i 2017,  og her i maj 2022 fem år efter første release har de udgivet deres comeback plade “Cotton Candy” Lyt med når Joakim og Anton fortæller om den musik de er inspireret af, men også deres venskab og hvordan de to mødte hinanden i Bonnie Dyrecenter på Østerbro.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51273951/omegalisten_first_hate.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 16 Sep 2022 08:44:19 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:47</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51273951/omegalisten_first_hate.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Omegalisten med - Silja Okking</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51189341/silja_okking.mp3</link>
			<description>Omegalisten har i denne time besøg af en mega sej og talentfuld kvinde med fuld fart på. Hun er Tv-vært,forfatter, mega sci fi nørd, sangskriver og musiker. Og selvom det virker som om at alt køre med 1000 km i timen, er hun enormt jordnær, reflekterende med et hjerte af guld, og en stemme med så meget energi og nerve at hun kan blæse de fleste omkuld. Gæsten er Silja Okking.Lyt med når vi taler om den musik som har været med til at forme hende rent musikalsk men og personligt.Vi taler om store følelser og vigtigheden i at kunne spejle sig i sine egen idoler.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51189341/silja_okking.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Sep 2022 06:57:57 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:49</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51189341/silja_okking.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Omegalisten - Kassi Valazza den nye generation af amerikanske singer songwriters</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51189336/kassi.mp3</link>
			<description>I denne udgave af Omegalisten, kommer gæsten langvejs fra.  Kassi Valazza er en amerikansk singer song writer født i Arizona og nu bosat i Portland.Hun er i min bog en af de største singer song writers i nyere tid. Hun har med sit debut album Dear Dead Days ramt mig helt ind i hjertekulen, og nok den artist ud over Nick cave som har fået mig til at græde over deres musik flest gange.Hendes vokal er intens og hendes tekster er mørke, med et glimt af lys. Alt det og meget mere skal vi tale om i denne time af Omegalisten som jo så vil foregå på engelsk, og jeg håber i kan bære over med min danglish version.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51189336/kassi.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Sep 2022 06:54:36 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:47</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51189336/kassi.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Omegalisten med Stine Klingsten</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51109199/radio_loud_on_air_2022_09_01_18_06_05.mp3</link>
			<description>Stine Klingsten, udgiver i dag med sit album “Dage” på vinyl, og i den forbindelse havde jeg Stine forbi studiet til en samtale omkring den musiks om har formet hende musikalsk men også en samtale om hvordan hun kom videre efter at have mistet sin mor i en meget ung alder. Jeg må indrømme at jeg selv blev enormt rørt af Stines historie.Men ikke dermed sagt, at det er et trist og tungt afsnit, for Stine formår trods sin modgang at være et sprudlende og livsglad menneske.Lyt med i denne time af Omegalisten</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51109199/radio_loud_on_air_2022_09_01_18_06_05.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Sep 2022 06:40:50 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51109199/radio_loud_on_air_2022_09_01_18_06_05.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Omegalisten med støjrock bandet Writhe</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51109198/writhe_final.mp3</link>
			<description>Det Københavnske Støjrock band Writhe er på besøg i Omegalisten til en snak om deres musikalske rejse fra barnsben til hvor de er i dag. Hvilken type musik har dannet dem til dem de er i dag og ikke mindst, hvilken musik har været byggesten til den lyd og band som  Writhe  er i dag.Alt det og meget mere kan i høre mere om i denne time af Omegalisten.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51109198/writhe_final.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Sep 2022 06:39:29 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:43:27</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51109198/writhe_final.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Omegalisten - Manoj Ramdas musikalske og filmiske eskapisme</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51031439/o_egalisten_manoj.mp3</link>
			<description>Omegalisten har i denne time besøg af en af de mest ikoniske danske guitarister. Han har turneret og indspillet med kendte musikere rundt om  i verden og  haft de vildeste oplevelser - så som at spille i selveste David Letterman.Han har en kæmpe kærlighed til bøger, film og navnligt horrorfilm. Han er en cool nerd, og en knivskarp guitarist. Velkommen til Manoj Ramdas</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51031439/o_egalisten_manoj.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Aug 2022 07:06:55 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:54</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51031439/o_egalisten_manoj.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Omegalisten Crunchy Frog - Historien om Yebo &amp;amp; jessica</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51031435/omegalisten_crunchy.mp3</link>
			<description>Omegalisten har i dag besøg af to legendariske personer som har været med til at bære fanen for den danske indie rock og ikke mindst pop i over 25 år.Crunchy Frog hedder pladeselskabet der har været med til at ændre lyden af dansk pop og rock  og rummer blandt andet kæmpe succeser som The Raveonettes, Junior Senior og Superheroes.Men hvem er menneskene bag?  Jessica Tolf Vulpius og Jesper Yebo har været med lige fra starten. Dette power couple har en lang musikalsk historie bag sig, både som djs og  musiker, og det skal vi høre mere om i denne udsendelse.Velkommen til Omegalisten.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51031435/omegalisten_crunchy.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Aug 2022 07:04:48 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:46</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51031435/omegalisten_crunchy.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Omegalisten med Ida Wenøe - Mørket og lyset</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50943365/omega_time_et_ida_wen_e.mp3</link>
			<description>Omegalisten har i aften besøg af en helt unik og vanvittigt dygtig sangskriver med en vokal som går ind under huden på en og giver gåsehud. Hun arbejder som solo artist og har rejst rundt i Austin Texas, spillet på diverse folk festivaler og mærket den ægte folk, country og singer song writer sjæl og stemning. Om det er den jydske melankoli som er på spil igen, vil tiden vise.Velkommen til Ida Wenøe og velkommen til Omegalisten.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50943365/omega_time_et_ida_wen_e.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Aug 2022 07:00:05 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:51</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50943365/omega_time_et_ida_wen_e.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Omegalisten - Folkmusik, smerten og nerven</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50943364/omegalisten_folk_ida.mp3</link>
			<description>I denne time tager Stine Omega og singerinden Ida Wenøe jer med på en musikalsk rejse ind i singer song writer og folk universet. Sammen finder de hver nogle af deres favorit artister inden for genren.Hvis man slår termen singer songwriter op så er det ret simpelt - en kunstner som skriver og spiller sin egen musik, og dem er der jo en del af i alle mulige genre.Men hvad med folk-musik? Hvad er det som definere folk-musik? Det og meget mere skal vi tale om i denne time af Omegalisten.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50943364/omegalisten_folk_ida.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Aug 2022 06:58:12 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50943364/omegalisten_folk_ida.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Omegalisten The Preachers</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50889921/omega_preachers.mp3</link>
			<description>Omegaliste harhaft besøg af en hæsblæsende DUO - En duo som har fuld smæk på fuzz pedalen og som i den grad beviser at man sagtens kan lave musik som er højt til loftet selvom man kun er to personer og ikke mindst et bands som beviser endnu engang at rocken bestemt ikke er død! Velkommen til den danske garagerock duo The Preachers</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50889921/omega_preachers.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Aug 2022 06:37:52 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:51</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50889921/omega_preachers.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Omegalisten har besøg af Uhørt festivalen</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50889918/omega_uh_rt.mp3</link>
			<description>Aldrig har der været så mange forskellige typer festivaler. Ja der er nærmest en festival for alle uanset hvilken genre eller fællesskab man føler for. Men noget af det som jeg personligt knuselsker i mit store musikhjerte er når der bliver gjort opmærksom på undergrundsmusik og vækstlag. Og det må man sige at festivalen Uhørt gør For næste weekend åbner Uhørt festivalen nemlig dørene op for hele 42 artister i forskellige genre. Omegalisten har i denne time besøg af Festivals Chef Jesper Krüger som dette år kan fejre 10 års jubilæum med Uhørt festivalen.  Det og meget mere skal Jesper og jeg tale om i den kommende times tid. Velkommen til Omegalisten.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50889918/omega_uh_rt.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Aug 2022 06:34:41 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:49</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50889918/omega_uh_rt.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Omegalisten - Gutter Island festivalen</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50816498/gutter_island.mp3</link>
			<description>Gutter Island Festivalen, er nok en af Danmarks mest hæs blæsende Rock´n´Roll festivaller !I denne udgave af Omegalisten, får Stine Omega besøg af Gutter Island booker Anderz og for-kalif Kasper, som har været med helt fra starten og op til i dag. Sammen taler de om, den helt specielle Gutter Island stemning,  face slaps med pølser og vilde røver historier og laver en helt unik Gutter Island playliste.Hold på hat og briller!Lyt til Gutter Islands playliste her: https://open.spotify.com/playlist/2oE3jPwhhvTWKDdSFRJB2M?si=5283d457b12843ad</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50816498/gutter_island.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Aug 2022 06:30:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:42</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50816498/gutter_island.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Omegalisten - Frigjort festivalen</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50816457/frigjort.mp3</link>
			<description>I dette herrens år 2022 har der aldrig været flere festivaler rundt om i Danmark. Det spirer med nye tiltag, genre og unikke musikalske herligheder.  Denne episodes gæster er ingen undtagelse, Frigjort festivalen har fokus på undergrunden i den danske musikbranche.  Derfor byder Stine Omega i denne time velkommen til tre af de personer som har været med til at lave frigjort festival, nemlig Niklas, Frederik og Sara som sammen med Stine Omega, vil skabe en helt speciel playliste i Frigjorts ånd.Hør Frigjort festivalens playliste her:https://open.spotify.com/playlist/7uCd3JKIZ5F1RKhIKWejnk?si=40cdf39d8faf4d12</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50816457/frigjort.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Aug 2022 06:30:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:36</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50816457/frigjort.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Omegalisten- John Kenn Mortensen</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50744382/radio_loud_on_air_2022_07_28_18_06_07.mp3</link>
			<description>Omegalisten har i denne episode besøg af en person, som i den grad har sat sit præg på både den danske men også internationale kunstscene. Han har en helt unik evne til at skabe og mixe det enormt uhyggelige, skræmmende, ulækre med ynde, skønhed og gøre det smukt og helt sit eget…Ud Over hans kunst er han også en kæmpe musiknørd, med en ret så bred musiksmag. Alt det og meget mere kommer vi nærmere ind på i denne time, når John Kenn Mortensen gæster Omegalisten.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50744382/radio_loud_on_air_2022_07_28_18_06_07.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Jul 2022 06:30:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:47</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50744382/radio_loud_on_air_2022_07_28_18_06_07.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Omegalisten - Om at finde det smukke i det grimme</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50744401/radio_loud_on_air_2022_07_28_19_06_07.mp3</link>
			<description>Omegalisten handler i denne episode om at finde det smukke og tiltalende i det smadrede og grimme.Om det så er i musikken, kunsten eller livet. Må vi opretholde en balance med det grimme og det smukke i livet for at kunne været til? Alt det og meget mere får i svar på i denne udgave af Omegalisten, ikke mindst og med kyndig hjælp og selskab fra de to kunstner John Kenn Mortensen og Jakob Hammer Møgelvang</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50744401/radio_loud_on_air_2022_07_28_19_06_07.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Jul 2022 06:30:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:47</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50744401/radio_loud_on_air_2022_07_28_19_06_07.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Omegalisten - The Lost Weekend</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50670830/omega_lost_weekend.mp3</link>
			<description>Omegalisten har i denne episode besøg af et band som har fundet sig godt tilrette i den drømmende 90er, shoegaze og teatralske lyd. Der er nogle musikalske erfarende herre,  som ikke er bange for at gå udover grænsen på deres helt egen og stilsikre måde.
The Lost Weekend er et band man skal holde øje med.
Lyt med når de tager lytteren med på deres egen musikalske rejse, fra barnsben og op til i dag.

The Lost Weekend playlisten:
https://open.spotify.com/playlist/1vmWiEO4pcJFleF0NHH1QC?si=296b901701254da8</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50670830/omega_lost_weekend.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Jul 2022 07:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50670830/omega_lost_weekend.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Omegalisten -  Konvent</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50670783/omega_konvent.mp3</link>
			<description>I denne time har Stine Omega besøg af &quot;dødsdoom&quot; bandet Konvent.
Et band bestående af fem kvinder, som virkelig har sat deres helt eget unikke aftryk på den danske metalscene. Kvinder som omfavner det mørke, hårde, ulækker og voldsomme på deres helt egen smukke og unikke måde.
Lyt med når de tager lytteren på en musikalskrejse fra deres helt unge dage, optil i dag.¨

Konventplaylisten:
https://open.spotify.com/playlist/1vmWiEO4pcJFleF0NHH1QC?si=47f2baadf01644d1</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50670783/omega_konvent.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Jul 2022 07:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:36</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50670783/omega_konvent.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Omegalisten - Trentemøller bygger en festival</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50575060/omegalisten_trentem_ller_time_to.mp3</link>
			<description>Find ud af om du kan finde Anders Trentemøller i pitten ved Orange Scene på Roskilde eller om han har vilde tricks i ærmet når han selv spiller på diverse festivaller rundt om i verden.
Udover det bygger Stine Omega og Trentemøller deres fælles festival, med de bands de allerhelst vil opleve hvis de selv kunne vælge.

Lyt til deres playliste her: 
https://open.spotify.com/playlist/5s4xVyLyj2q8WPiayu3cwZ?si=5a92be1fa02d4695</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50575060/omegalisten_trentem_ller_time_to.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 15 Jul 2022 06:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:53</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50575060/omegalisten_trentem_ller_time_to.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Omegalisten - Trentemøller</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50575092/omegalisten_trentem_ller.mp3</link>
			<description>Hvilken musik har dannet Anders Trentemøller ? Lyt med når vi tager på en musikalsk dannelsesrejse med Anders Trentemøller. 
Et program om den generte goth dreng fra Vordingborg med en kæmpe selvlært talent. Som omskrev musikken til skolekomedien bare for selv at slippe for at deltage på scenen.

Lyt til Trentemøllers playliste her: https://open.spotify.com/playlist/17l2qbx2XfegRNxf6Eq7eF?si=b08221b07dbf48a4</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50575092/omegalisten_trentem_ller.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 15 Jul 2022 06:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:45</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50575092/omegalisten_trentem_ller.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Omegalisten Goes Country Del 2 - Tobias Berblinger</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50500793/country_del_to.mp3</link>
			<description>Endnu en time i country musikkens tegn. Musiker og country expert Peter Knudsen er med i første del og i anden del har Stine Omega &quot;besøg&quot; via telefon af musiker, producer og DJ Tobias Berblinger, kendt fra bands som Roselit Bone og Kassi Valassa. 

Lyt til den store country playliste her:
https://open.spotify.com/playlist/0a0cCCkc1B18ikHYjAVuXA?si=84a72c3275ec40d8</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50500793/country_del_to.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Jul 2022 06:30:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:55</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50500793/country_del_to.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Omegalisten goes Country del 1. med Peter Knudsen</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50500753/country_listemn_f_rste_time.mp3</link>
			<description>En ægte nørdet time, i country musikkens tegn.
Lyt med når Stine Omega og  Danmarks mesteren i country 1994 - Peter Knudsen taler om lyden af country og western musik. Og ikke mindst Peters personlige musikalske oplevelser i USA, hvor han har indspillet en del af sin egen musik, og hvor han købte sin aller første pedal steel guitar.

En times twang til folket.

Lyt tIl Peters playliste her: 
https://open.spotify.com/playlist/34uBJIeGCsH1GhHt8iy0fl?si=23606a3fde33449c</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50500753/country_listemn_f_rste_time.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Jul 2022 06:30:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50500753/country_listemn_f_rste_time.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Omegalisten - Whistler</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50424283/omega_whistler.mp3</link>
			<description>Omegalisten har inviteret det københavnske band Whistler i studiet.
Med en drømmende, smuk men også fast næve, politiske budskaber og ikke mindst kunstnerisk univers begiver Whistler sig ud på en rejse i deres musikalske ophav. 

Lyt til Whistlers playliste her:
https://open.spotify.com/playlist/3NN9NJgPX1VLQCk4Alr5vW?si=c3a1d9bc56a54a46</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50424283/omega_whistler.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Jul 2022 06:30:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:42</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50424283/omega_whistler.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Omegalisten - Whistler Anbefaler!</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50424475/whistler_anbefaler.mp3</link>
			<description>Hvilken musik skal man dykke ned i og lytte til?
Whistler giver i denne time deres bud på noget af det musik de mener er vigtigt at lytte til
Det er blevet til en blandet liste, med både nyt og gammelt.
Lyt med og dan din egen mening.

Whistler anbefaler listen er her:
https://open.spotify.com/playlist/5lCgZgrbayDvTa2h5yeL3z?si=709770fea4c44446</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50424475/whistler_anbefaler.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Jul 2022 06:30:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:49</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50424475/whistler_anbefaler.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Omegalisten - Mai Ulrikka Sydendal &amp;amp; Gorilla Angreb</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50311548/mai_omega.mp3</link>
			<description>Frontperson i nok et af de mest legendariske punk bands - Gorilla Angreb. Tager os igennem hendes musikalske ophav, fra barns ben med 80er musik, til grunge og punk.
Mai Ulrikka Sydendal er gæst og det går ikke stille for sig, når hun guider os alle sammen igennem et musikalsk univers fyldt med vildskabens skønhed.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50311548/mai_omega.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Jun 2022 06:30:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:44</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50311548/mai_omega.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Omegalisten - HEX HEX HEX!</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50311520/hex_omega.mp3</link>
			<description>I dene time af Omegalisten, har Stine Omega besøg af sangerinde og praktiserende heks Mai Ulrikka Sydendal til en samtale om heksens væsen og værk.
Hvorfor fejre vi Sankt Hans og hvorfor brænder vi stadig hekse på bålet i 20 22? 
Samtidig laver de i fælleskab den helt perfekte hekse-playliste.

Lyt til playlisten her:
https://open.spotify.com/playlist/3WbBGzSN3l28gyv1tsrN5R?si=63d1f7c7219b4298</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50311520/hex_omega.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Jun 2022 06:30:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:51</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50311520/hex_omega.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Omegalisten med Leizure</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50229462/leizure_omegalisten.mp3</link>
			<description>I denne uge har Omegalisten besøg af post punk bandet Leizure. 
Hvilken salgs musik har dannet dem? og gjort dem til det bandt de er i dag?
Et band som emner af støj, hysteri, lofi, melankoli, liderlighed og en smule Jazz.

Lyt til Leizures liste her:
https://open.spotify.com/playlist/4giPZWPivXq1RvoJeIhqLV?si=ac71a18fcb3d41a9</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50229462/leizure_omegalisten.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Jun 2022 06:30:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:46</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50229462/leizure_omegalisten.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Leizure anbefaler!</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50229600/leizure_anbefaler.mp3</link>
			<description>I denne time af Omegalisten anbefaler Leizure forskellige bands og artister som vi alle burde lytte lidt mere til.
Listen spænder bredt fra Iransk 70erne rock til New Yorker Hip Hop.
Et super spændene mix.

Se playlisten her:
https://open.spotify.com/playlist/1C892QExJw3PclQeNfgGam?si=6261d802ac8641ef</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50229600/leizure_anbefaler.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Jun 2022 06:30:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:28</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50229600/leizure_anbefaler.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Omegalisten med Banjo &amp;amp; Disco aka  Tobias Winberg &amp;amp; Aske Skat</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50147345/aske_og_tobias.mp3</link>
			<description>Hvad gør man når man står på Tysk tv, skal spille playback med en banjo og ikke må &quot;Shoegaze&quot;? Hvad sker der når alle ens venner bailer til en disco koncert hvor publikummet er +50 ? 

Hvad er opskriften på den perfekte koncertoplevelse? Findes den overhovedet? 
Omegalisten har besøg af de to musikere Tobias Winberg &amp; Aske Skat til en &quot;walk down memory lane&quot; med de bedste og de værste koncert oplevelser.

Lyt til Tobias, Aske og Stine Omegas fælles koncert playliste her:
https://open.spotify.com/playlist/6GX96hFXqLnnE4KJOibp9s?si=cc6d29e102af4944</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50147345/aske_og_tobias.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Jun 2022 06:30:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:14</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50147345/aske_og_tobias.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Omegalisten med Aske Skat</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50147422/omegalisten_aske_skat.mp3</link>
			<description>Musikeren og ikke mindst magikeren Aske Skat er med i denne time af Omegalisten.
Lyt med når han sammen med Stine Omega gennemgår hans musikalske ophav og taler om, George Harrison, MF Doom og hans nye plade The Highland.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50147422/omegalisten_aske_skat.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Jun 2022 06:30:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:41</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50147422/omegalisten_aske_skat.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Omegalisten - Depeche Mode Special</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50042361/depeche_mode.mp3</link>
			<description>I denne time hylder Omegalisten Depeche Mode og får stor hjælp fra Depeche Mode entusiasten Andrea Therese Hoffman og Lone Slot Nielsen til at forstår og dykke ned i Depeche Modes magiske univers.

Lyt til playlisten her:
https://open.spotify.com/playlist/17Kz7rMIbVNiPxj1uzJ4jZ?si=f747a5b8df884218</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50042361/depeche_mode.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Jun 2022 06:42:27 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:32</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50042361/depeche_mode.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Omegalisten - Kom vi løber &amp;amp; den jyske melankoli</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50042364/kom_vi_l_ber.mp3</link>
			<description>i denne time af Omegalisten er Lone Slot Nielsen aka &quot; Kom vi løber&quot; forbi studiet til bundreel snak om hvordan hun fandt musikken i sin brors gamle walkman, indie bands og den jyske melankoli.

Lyt til Kom Vi Løbers playliste her:
https://open.spotify.com/playlist/1eE4wLPSbsMaxXOM0uUpbF?si=a8332fbd0dda47dd</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50042364/kom_vi_l_ber.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Jun 2022 06:42:27 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:47</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50042364/kom_vi_l_ber.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Omegalisten Tour de La Witch &amp;amp; Big mess.</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/49959830/omegalisten_tour_de_la_witch_bigmess.mp3</link>
			<description>Skaterboi eller Motorcyleboi ? Det er et af de store spørgsmål som LA Witch bliver stillet i denne time af Omegalisten. 
Tobias, Mikael og Magnus fra Big Mess fortæller vilde tour historier og har lavet en særlig tour playliste i samme anledning.

Lyt til LA Witches playliste her:
https://open.spotify.com/playlist/2UYYTZiz9FeXb06xWoyFf8?si=32f8f1e4911f4512

Lyt til Big Mess´s Tour Playliste her: 
https://open.spotify.com/playlist/79MUZlKEsY7eo0TjhSsUc6?si=1fc0076383e34494</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/49959830/omegalisten_tour_de_la_witch_bigmess.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 27 May 2022 06:42:43 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:46</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49959830/omegalisten_tour_de_la_witch_bigmess.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Omegalisten med Big Mess</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/49959950/omegalisten_big_mess.mp3</link>
			<description>Skatepunk, Tony Hawk, nu metal, hardcore, scremo og popsange er nøgleordrende for hvordan Big Mess kom til verden.
Lyt med når de i denne timer kommer vidt omkring deres musik.

Big Mess playliste her:
https://open.spotify.com/playlist/5H645uL5LSH8bRukaLNdVP?si=eeca4ccaaffe499a</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/49959950/omegalisten_big_mess.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 27 May 2022 06:42:43 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:47</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49959950/omegalisten_big_mess.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Omegalisten DJ Pato &amp;amp;  Dj Stine Omega</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/49681557/omegalisten_dj.mp3</link>
			<description>Stine Omega og Pato Siebenhaar laver sammen deres egen DJ playliste og fortæller en række personlige historier omkring deres oplevelser som DJs i det københavnske natteliv. 

Lyt til deres playliste her:
https://open.spotify.com/playlist/5ycxnQ5zZc4MlzKnYN2q3p?si=aa5f9f0071cd4a63</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/49681557/omegalisten_dj.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 23 May 2022 06:11:41 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49681557/omegalisten_dj.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Omegalisten med Pato Siebenhaar</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/49895256/omega_time_1.mp3</link>
			<description>Stine Omega har i denne episode af Omegalisten besøg af multikunstneren Pato Siebenhaar.
Sammen laver de en playliste over Patos musikalske liv og karrierer.

Lyt til Patos playliste her: 
https://open.spotify.com/playlist/2Wp9aIh28OhhCSfFYKnVS9?si=bafa823a40834eab</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/49895256/omega_time_1.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 23 May 2022 06:11:41 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:56</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49895256/omega_time_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Omegalisten Rebecca Lou</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/49865827/omega_rebecca.mp3</link>
			<description>Lyt med når Stine Omega og ugens gæst Rebecca Lou tager med på Rebeccas musikalske rejse fra Lolland til København.
En  musikalsk dannelsesrejse på godt og ondt. Hvor der reflekteres, lyttes og ikke mindst  kæmpe sin egen kamp for at finde ud af hvem man egentlig er.  
Drømmen om Whitney Houston lever stadig!

Lyt til Rebeccas Lous Playliste her:
https://open.spotify.com/playlist/4iFcJfFiq01njE37BVaCfN?si=65265a755b0b42e4</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/49865827/omega_rebecca.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 20 May 2022 06:43:18 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:32</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49865827/omega_rebecca.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Omegalisten Kvinder og rockmusik</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/49865753/omega_rockdamern.mp3</link>
			<description>Kvinder og rock musik er ikke ikke en podcast om Mötley Crûe eller groupies. Men en samtale om nogle af de kvinder i rock historien som har banet vejen for hvor vi er i dag. Stine Omega har inviteret sanger Rebecca Lou og Meejah ( Mai Young Øvlisen) samt forfatter og journalist Anya Mathilde Poulsen i studiet for at lave deres helt egen unikke playliste omkring kvinder i rock.

Kæmper vi hverdag en kamp? Eller skal vi glæde os hver dag over hvor langt vi egentligt er nået i ligestillingen inden for rock musik?

Lyt til playlisten her:
https://open.spotify.com/playlist/3H2eDpZ8n4mnerDN7GljLB?si=4d1c88f10f564c29</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/49865753/omega_rockdamern.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 20 May 2022 06:43:18 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:53</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49865753/omega_rockdamern.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Omegalisten Roxy Jules</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/49777536/omegalisten_roxy_jules.mp3</link>
			<description>Omegalisten har besøg af musiker Julia Runa aka Roxy Jules. En sangerinde som er vokset op i det mørke Jylland men pakkede &quot;fjeldræven&quot; og stak til København og startede sit musikalske eventyr. 


Lyt til Roxy Jules playliste her:
https://open.spotify.com/playlist/5mHzdPVBTaTeuPZJoTwHAd?si=62d168ec4c654930</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/49777536/omegalisten_roxy_jules.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 13 May 2022 08:04:31 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49777536/omegalisten_roxy_jules.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Omegalisten Hvad er forskellen på dansk og svensk musik?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/49777606/omegalisten_kalmar.mp3</link>
			<description>I denne time af Omegalisten har Stine Omega besøg af Julie Runa aka Roxy Jules og Fredrik Staver fra det svenske garagerock band Baby Jesus til en snak om forskellen og lighederne mellem dansk og svensk musik.

Lyt til playlisten her: 
https://open.spotify.com/playlist/4vmnDtwbU0C05yl5LS3RZ8?si=539e8840dfad4511</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/49777606/omegalisten_kalmar.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 13 May 2022 08:04:31 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:16:51</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49777606/omegalisten_kalmar.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Carsten Holm</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/49687923/carsten_holm.mp3</link>
			<description>Omegalisten Special edition med Carsten Holm.
Carsten Holm kan næste år fejre tredive års jubilæum i radio / musikbranchen. 
Men hans kærlighed til musik og ikke mindst værts-rollen, startede mange år tidligere.
Lyt med når Carsten Holm fortæller hvordan han fandt ud af at han skulle være radiovært? Hvad man lyttede til på Ærø i 70´erne, heavy metal i 90´erne, og ikke mindst hans venskab med den ikoniske Jan Sneum. 

Hør Carsten Holms playliste her:

https://open.spotify.com/playlist/3NPaWo7iCYPBRPKwqDrVcx?si=80e41a4cafc44184</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/49687923/carsten_holm.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 08 May 2022 06:49:59 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:10</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49687923/carsten_holm.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Omegalisten Johnny Depp Vs. Amber Heard vs. Wrestling med Martin Mosh</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/49587658/omegalisten_wrestling.mp3</link>
			<description>Hvilket track passer bedst til verdens største aktuelle soap opera og hvad har det overhovedet med Wrestling at gøre? Stine Omega og Martin Sedolf giver deres bud på forskellige tracks til retssagen mellem Amber Heard og Johnny Deep og ikke mindst den perfekte wrestling match.
Plus en special surprise gæst. Lyt med!</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/49587658/omegalisten_wrestling.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Apr 2022 06:44:45 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49587658/omegalisten_wrestling.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Omegalisten - Hurtig punk, koncerter, suppe steg og is med Martin Sedolf</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/49587712/omegalisten_martin.mp3</link>
			<description>Omegalisten har fint besøg af den københavnske undergrunds ukronede konge.
The man the myth - Martin Sedolf til en snak om Martins forskellige bands, hurtig punk, koncerter, plader og suppe steg og is.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/49587712/omegalisten_martin.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Apr 2022 06:44:45 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49587712/omegalisten_martin.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Omegalisten fejre foråret og Iggy Pops fødselsdag</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/49508435/omegalisten_for_r_og_iggy_pop.mp3</link>
			<description>Stine Omega og Nana fra Neu Sierra fejre at foråret endelig er kommet til Danmark og ikke mindst at selveste kongen af punkrock Iggy Pop fylder 75 år.

Lyt med når Nana fortæller om dengang Sods fik lov til at spille på Iggy Pops gear da han gav koncert i Danmark i 1978 og andre røverhistorier.

Nana og Stine giver også  deres bud på hvilket track de ville spille for Iggy Pop hvis de skulle Dj til Iggys fødselsdag.

Lyt til deres fælles playliste her:

https://open.spotify.com/playlist/4nku5t02CieNbQpRkLwj62?si=262a1a31b84344db</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/49508435/omegalisten_for_r_og_iggy_pop.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Apr 2022 06:43:12 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49508435/omegalisten_for_r_og_iggy_pop.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Omegalisten Neu Sierra</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/49508495/omegalisten_neu_sierra.mp3</link>
			<description>Tag med ind i musikeren Nana Nørgaards mørke og sanselige Neu Sierras univers. En musikalsk rejse hvor &quot;Pisserenden&quot; i København og rejser til Frankrig er omdrejningspunktet for Nanas musikalske ophav. 
Den perfekte blanding af lys og mørke. 

Lyt til Nanas egen personlige playliste her:
https://open.spotify.com/playlist/3ZD9wrR8exOFTkLPXUdrMZ?si=e342334b4ecb4dad</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/49508495/omegalisten_neu_sierra.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Apr 2022 06:43:12 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:46</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49508495/omegalisten_neu_sierra.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Omegalisten - The Sonic Dawn - En psykedelisk opdagelse</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/49438495/omegalisten_sonic_dawn.mp3</link>
			<description>I denne udgave af Omegalisten, har Stine Omega besøg af Emil og Jonas fra The Sonic Dawn og sammen tager de på en psykedelisk rejse igennem The Sonic Dawns musikalske ophav.

Lyt til The Sonic Dawns personlige playliste her: 
https://open.spotify.com/playlist/5rd7soeCSEwxlesFqDUcXo?si=72f460368867452c</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/49438495/omegalisten_sonic_dawn.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 15 Apr 2022 06:41:18 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49438495/omegalisten_sonic_dawn.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Omegalisten En psykedelisk påske</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/49438521/omegalisten_p_ske.mp3</link>
			<description>I denne time af Omegalisten tager Stine Omega på en psykedelisk påskerejse i selvskab med Emil og Jonas fra The Sonic Dawn. 
En musikalsk rejse med LSD og påskequiz 

Lyt til Stine Omega og The Sonic Dawns psykedeliske påskeplayliste her:
https://open.spotify.com/playlist/5x3aQBG2ABaWMTuJnGcTBl?si=3fe73f0599f14d94</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/49438521/omegalisten_p_ske.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 15 Apr 2022 06:41:18 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:41</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49438521/omegalisten_p_ske.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Omegalisten Flemming Møldrup</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/49357553/omega_listen_flemming_m_ldrup.mp3</link>
			<description>Stine Omega har inviteret den danske Jeff Goldblum aka livstilseksperten Flemming Møldrup i studiet til en snak omkring hans egen personlige og ikke mindst musikalske rejse i livet. 

Flemming Møldrups personlige playliste kan høres her:
https://open.spotify.com/playlist/5kOav0L1dnMMJ80uAHyDtI?si=ad626b1e46164025</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/49357553/omega_listen_flemming_m_ldrup.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Apr 2022 06:39:48 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:21</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49357553/omega_listen_flemming_m_ldrup.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Omegalisten - Dansk undergrund med  Flemming Møldrup</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/49357955/omegalisten_dansk_undergrund_flemming_m_ldrup.mp3</link>
			<description>I denne episode af Omegalisten graver Stine Omega og Flemming Møldrup dybt i den danske musiks undergrund. De vedtager at det er et samfundspligt at vi lytter til meget mere dansk musik i alle dens fantastiske genre.

Lyt til Stine Omega og Flemming Møldrups fælles Dansk undergrunds playliste her:
https://open.spotify.com/playlist/2prmOluwr3HwnIe9EfZi1P?si=3879800c9fe54711</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/49357955/omegalisten_dansk_undergrund_flemming_m_ldrup.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Apr 2022 05:39:44 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:04</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49357955/omegalisten_dansk_undergrund_flemming_m_ldrup.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Omegalisten - Nanna Frank</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/49272836/nanna_frank.mp3</link>
			<description>Stine Omega har inviteret journalist Nanna Frank i studiet til en snak om hendes kærlighed til musik, og stiller spørgsmålstegn til, langt vi er nået i ligestillingen i den danske musikbranche. 

Hør hele Nannas playliste her:
https://open.spotify.com/playlist/38LXqv5il8lzWp6byNSTdb?si=adf955863769418b</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/49272836/nanna_frank.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Apr 2022 06:39:37 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49272836/nanna_frank.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Omegalisten - Hit me with your best shot</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/49272907/oscar.mp3</link>
			<description>Stine Omega og journalist Nanna Frank gennemgår diverse skandaler som har vagt stor opsigt til Oscar uddelingerne gennem tiden.
Og få svaret på hvad en vaskeægte fysisk jahat er!

Hør playlisten her: 
https://open.spotify.com/playlist/0MBAkUnCJKLGdMpQFc2KIg?si=f95e2b17d16f449e</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/49272907/oscar.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Apr 2022 06:39:37 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49272907/oscar.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Omegalisten - Nurse The Universe</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/49098436/omega_listen_time_et_jose.mp3</link>
			<description>En rejse ud i Josefine Struckman aka Nurse´s musikalske univers. Et univers med futurisme, kunst, punk, den lækre pop og ikke mindst &quot; Fisse i dit fjæs&quot;

Playlisten kan høres her: https://open.spotify.com/playlist/5z8NR8v5NHdgKcd5BUfmKI?si=456807c59a204f96</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/49098436/omega_listen_time_et_jose.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Mar 2022 07:07:46 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:03</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49098436/omega_listen_time_et_jose.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Omega listen - Bodegalisten</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/49098567/omega_listen_time_to_jose.mp3</link>
			<description>Stine Omega og Josefine aka Nurse tager dig med på en rejse hvor den tykke røg omfavner rummet og den skarpe lugt af gammel øl og urinalkugler flænser ens ansigt når man indtager vores alle sammens brune bodega.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/49098567/omega_listen_time_to_jose.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Mar 2022 07:07:46 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:01</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49098567/omega_listen_time_to_jose.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Femme As Fuck!</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/49026099/omega_time_2.mp3</link>
			<description>I tirsdags var det kvinderne kampdag. En dag hvor vi fejre kvinder,men også en dag hvor vi sætter spørgsmålstegn ved hvor langt vi egentlig er kommet i hele ligestillingsspørgsmålet.  Skal vi tage en slapper eller er hverdag en kampdag ?  

Rita Blue Biza og Stine Omega bygger sammen en playliste og hylder nogle af de sejeste kvinder i musikken.



Link til playliste:


https://open.spotify.com/playlist/54KoIU8CgyRayjVTg88VSy?si=QSdycvBfRrCHKLloB4-_BA</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/49026099/omega_time_2.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Mar 2022 08:31:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:44:54</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49026099/omega_time_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Omegalisten - Rita Blue</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/49021348/omegalisten_rita_blue.mp3</link>
			<description>Stine Omega har inviteret DJ Rita Blue Biza i studiet til en snak om hendes DJ karriere, magiske oplevelser i østen og vilde piratfester. 

Hør Rita´s playliste her:
https://open.spotify.com/playlist/4bHOeaTrHRtn30AiRzExlx?si=37ace82845e143ff</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/49021348/omegalisten_rita_blue.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Mar 2022 07:11:22 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49021348/omegalisten_rita_blue.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kampklar! - med Michelle Therese Smidt</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/48946091/radio_loud_on_air_2022_03_03_19_06_00.mp3</link>
			<description>Playlisten der hjælper dig til at stå imod verdens galskab. Det er okay at være sur og nogle gange skal man bare ud med aggressioerne. Dagens gæst er Michelle Therese Smidt aka “Misse” - Dj, Pr &amp; Markering ansvarlig på Loppen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/48946091/radio_loud_on_air_2022_03_03_19_06_00.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 04 Mar 2022 08:14:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:41</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/48946091/radio_loud_on_air_2022_03_03_19_06_00.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Misselisten</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/48946039/radio_loud_on_air_2022_03_03_18_06_11.mp3</link>
			<description>Fra Stengade til Loppen igennem indie, punk og soul. Et let take på musikbranchen før og efter ‘The Rona’</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/48946039/radio_loud_on_air_2022_03_03_18_06_11.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 04 Mar 2022 07:54:11 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:44</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/48946039/radio_loud_on_air_2022_03_03_18_06_11.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Omegalisten Teaser</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/48932473/omegalisten_teaser.mp3</link>
			<description>Hver uge har Stine Omega en ny gæst i studiet og sammen vil de skabe en helt særlig playliste der tager udgangspunkt i gæstens liv og fortællinger. Derudover vil de vende alverdens aktuelle strømninger og skabe et soundtrack der passer til tidens tand. 

Programmet rundes hver uge af med at gæsten får stillet det sværeste spørgsmål i musikhistorien; “Hvad er verdens bedste sang ifølge dig?” Svaret på dette spørgsmål vil indtræde i legenders udødelige arena på DEN ULTIMATIVE PLAYLISTE!</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/48932473/omegalisten_teaser.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 03 Mar 2022 08:11:56 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:00:17</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/48932473/omegalisten_teaser.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Late night Venture er i konstant udvikling.</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53915722/late_night.mp3</link>
			<description> Omegalisten har i denne udsendelse besøg af bandet Late Night Venture. Deres musik er tungt, eksperimenterende, dystert og enormt atmosfæriskLate Night Venture udgav her d. 17 marts deres femte album Bones Of The Extinct.Lyt med når Jens &amp; Jonas fortæller om deres nyeste album og am al den musik de er dannet af det gør Late Night Venture til det band det er,  selv 20 år efter de startede projektet. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53915722/late_night.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 18 May 2023 08:04:31 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:02:12</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53915722/late_night.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koncertfotograf Adriana Zak ser mennesket i et sort hvids parallel universe</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53915612/adriana.mp3</link>
			<description>Stine Omega har i denne udsendelse, fået besøg af den gudbenådede koncertfotograf Adriana Zak.I den følgende time træder lytterne ind i Adrinanas sort/hvide univers og taler om hendes fotokunst og al den musik som har været med til at danne hende personligt, men også den musik som  en stor del af hendes kunstneriske univers.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53915612/adriana.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 18 May 2023 07:35:39 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:19:36</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53915612/adriana.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kira Skov - My Heart Is A Mountain</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53927581/kira_skov.mp3</link>
			<description>Kira Skovs er aktuel med sit nyeste album My heart Is a Mountain.Lyt med i denne episode af Omegalisten hvor Kira fortæller om at skabe sit nye album, gøre sig fri fra de tidligere dogmer, finde inspirationen i fustrationer, hylde seje kvinder og den altsigende kærlighedserklæring. Plus en masse gode historier fra Kiras liv og al dem musik hun er dannet som gør hende til lige præcis den musiker og kunstner hun er i dag.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53927581/kira_skov.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 19 May 2023 09:14:35 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:56</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53927581/kira_skov.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chopper - Velkommen til Choppers wicked verden.</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/54004035/chopper.mp3</link>
			<description>Omegalisten har i denne udsendelse besøg af musiker undergrundsfænomen Jonathan K Magnussen.Jonathan er aktuel med soloprojektet Chopper. Hvor han med et glimt i øjet smeder kitch, pop og teatralske følelser sammen i et stort lydunivers.Vi skal i denne time tale om Jonatan, Chopper og selvfølgelig al den musik han er dannet af.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/54004035/chopper.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 26 May 2023 06:48:21 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:30</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/54004035/chopper.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kollapse - Det skal være lidt ubehageligt.</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/54004029/kollapse.mp3</link>
			<description>Omegalisten har haft  besøg af Peter &amp; Thomas fra Kollapse Kollapse er en aalborgensisk trio, der spiller tung, dyster, dyb og følelsesladet post hardcore. Lyrikken er på dansk og det er de store følelser og menneskelige kriser, der er omdrejningspunktet i deres musik. Lyt med når Thomas og Peter fortæller om Kollapse og al den musik de er dannet af.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/54004029/kollapse.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 26 May 2023 06:44:44 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:18:38</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/54004029/kollapse.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Anti Ritual - Det kan ikke gå for hurtigt!</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/54068806/anti_ritual.mp3</link>
			<description>Omegalisten har i denne episode besøg af Jacob, Nicolai, Marco &amp; K.B fra det københavnske black/grind/ hardcore bandet Anti Ritual.Bandet er aktuel med deres seneste EP - Green Terrorism. En hurtig makker på på 7 min og 31 sekunder.Lyt med når bandet fortæller historien om Anti Ritual og al den musik bandet er dannet af.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/54068806/anti_ritual.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jun 2023 05:42:14 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:45:38</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/54068806/anti_ritual.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Thomas Burø - 22 år senere og en del erfaring rigere</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/54054157/bur_spreaker.mp3</link>
			<description>Omegalisten har i denne udsendelse besøg af forsker og musiker Thomas Burø. De fleste kender Thomas fra at have været en del af hardcorescenen i mange år. Blandt andet med det legendariske band Lack og med sit nuværende band Tvivler.Stine Omega &amp; Thomas vil i  den næste times tid tale om Thomas, musikalske og personlige udvikling de sidste 22 år og lytte til al den musik han er dannet af.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/54054157/bur_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jun 2023 05:14:48 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:25:13</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/54054157/bur_spreaker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>De Høje Hæle - Slår atter hælene sammen med fornyet energi !</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/54146979/de_h_je_h_le.mp3</link>
			<description>Det er 10 år siden de sidste gang slog hælene sammen, og nu er de vendt stærkt tilbage med med nye numre og måske et nyt album på vej?Det er selvfølgelig tale om undergrunds super-bandet ´De høje Hæle´ .Stine Omega er så heldig at have besøg i studiet af Magnus og Myren fra DHH og sammen vilde næste par timer tale om de høje hæle og al den musik de er dannet af.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/54146979/de_h_je_h_le.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jun 2023 05:52:15 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:46:32</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/54146979/de_h_je_h_le.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Less Win - Der er altid en fælles intuition</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/54830736/omega_less_win.mp3</link>
			<description>Melankolisme, intensitet, nerve tilsat eftertænksomhed og en nysgerrighed, der ikke er bange for at lege  med genre og udtryk. Sådan kunne aftenens band i min optik godt beskrives.Det er et band som har eksisteret i en del år , med medlemmer fra forskellige dele af den københavnske pulserende og solide undergrund.Og selvom de alle har travlt med deres forskellige bands, finder de alligevel tid at blive på scenen, udfordre den og ikke mindst puste til gløden i bandet  Less Win.Lyt med når Casper, Matthew og Markus fra Less Win er med i Omegalisten, og fortæller om bandet og al den musik de er inspireret af.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/54830736/omega_less_win.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jun 2023 04:30:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:47:19</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/54830736/omega_less_win.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
