<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
   <channel>
      <title>Operation Bøllebank</title>
      <link>https://web.24syv.dk/channels/4548</link>
      <description>I 1994 nedkæmpede syv danske leopardkampvogne en serbisk stilling i Bosnien. De danske kampvogne var en del af FN’s styrke i området. Operationen kostede sandsynligvis over hundrede serbiske soldater livet og er blevet et markant stykke dansk militærhistorie. Oberst Lars Møller, der var med i operationen, har blandt andet skrevet en bog om Operation Bøllebank. Men nu står nogle af soldaterne, der var med i kampvognene, frem og fortæller, at de har en anden opfattelse, end den fortælling, som indtil nu har floreret. Blandt andre Jakob Hansen, der var næstkommanderende for de 3 kampvogne i 2. deling, klager over manglende ledelse og dårlig kommunikation under operationen, der meget nemt kunne være endt helt galt. Noget som oberst Lars Møller dog afviser. Medvirkende: Kasper Søgaard journalist, Jakob Hansen, der var med i 2. deling under operationen, oberst Lars Møller, der var næstkommanderende for bataljonen og Carsten Rasmussen, daværende eskadronchef. I dag er han brigadegeneral.</description>
      <language>da-DK</language>
      <itunes:image href="https://archive.org/download/operation_bollebank/Operation%20B%C3%B8llebank/Operation_B_llebank.png" />
      <item>
         <title>Operation Bøllebank 26-12-2016</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109063/15194961-audio.mp3</link>
         <description>Hvad skete der i virkeligheden i Operation Bøllebank? I 1994 nedkæmpede syv danske leopardkampvogne en serbisk stilling i Bosnien. De danske kampvogne var en del af FN’s styrke i området. Operationen kostede sandsynligvis over hundrede serbiske soldater livet og er blevet et markant stykke dansk militærhistorie. Oberst Lars Møller, der var med i operationen, har blandt andet skrevet en bog om Operation Bøllebank. Men nu står nogle af soldaterne, der var med i kampvognene, frem og fortæller, at de har en anden opfattelse, end den fortælling, som indtil nu har floreret. Blandt andre Jakob Hansen, der var næstkommanderende for de 3 kampvogne i 2. deling, klager over manglende ledelse og dårlig kommunikation under operationen, der meget nemt kunne være endt helt galt. Noget som oberst Lars Møller dog afviser. Medvirkende: Kasper Søgaard journalist, Jakob Hansen, der var med i 2. deling under operationen, oberst Lars Møller, der var næstkommanderende for bataljonen og Carsten Rasmussen, daværende eskadronchef. I dag er han brigadegeneral.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109063/15194961-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 23 Dec 2016 15:25:38 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>01:20:58</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/operation_bollebank/Operation%20B%C3%B8llebank/2016.12.23%20-%20Operation%20B%C3%B8llebank%2026-12-2016.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Fuldt interview med Oberst Lars Møller</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109064/15195383-audio.mp3</link>
         <description>Oberst Lars Møller blev i alt interviewet i 47 minutter til udsendelsen og ikke det hele fandt vej til udsendelsen. Hør hele interviewet med Lars Møller.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109064/15195383-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Wed, 21 Dec 2016 16:48:00 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:45:51</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/operation_bollebank/Operation%20B%C3%B8llebank/2016.12.21%20-%20Fuldt%20interview%20med%20Oberst%20Lars%20M%C3%B8ller.mp3" />
      </item>
   </channel>
</rss>
