<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Opinion</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/5037</link>
		<description>Opinion er programmet, hvor vært Simon Porse tager små og store debatter med aktuelle gæster. Porse er ikke bange for at tage fat i de store principielle spørgsmål. Men han er bestemt ikke heller ikke tilbageholdende, når det kommer til at debattere de ultra lokale udfordringer rundt om i det ganske land. Hvis du vil være i godt selskab, blive klogere og lytte til en rask debat, så er du kommet til det rigtige sted.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/874/opinion_-ny.png"/>
		<item>
			<title>Puff Bars, leverpostejsmænd og rasende rygere</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50676302/220722_highlights.mp3</link>
			<description>3 uger, 14 programmer, 58 forskellige gæster. Det er hvad vi her på 'Opinion' har begået, siden vi satte os sammen for små tre uger siden. Spændende emner, fængende debatter og gode gæster.
Vi har udvalgt nogle af de bedste klip fra de sidste 3 uger, så du kan få en smagsprøve. God sommer!

Vært:
Simon Porse

Tilrettelægger:
Søren Bak

Redaktør:
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50676302/220722_highlights.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Jul 2022 09:26:57 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:31</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50676302/220722_highlights.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Boligmarkedet: Sidder de gamle på flæsket?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50654972/200722_boligmarkedet.mp3</link>
			<description>Priserne stiger, boligerne er få og svære at få fat på - særligt for de unge.
Men er uligheden på boligmarkedet overhovedet et problem? Er forældrekøb usolidariske? Og hvad er pointen med en boligskat?
I dagens udsendelse vender vi de mange spørgsmål om boligmarkedet, og får endda også et par svar.

Gæster:
Sofie Holme Andersen, cheføkonom i Arbejderbevægelsens Erhvervsråd.
Otto Brøns Petersen, analysechef i den borgerlig-liberale tænketank CEPOS.
Frank Hviid Petersen, uafhængig økonom og økonomisk kommentator på Politiken.
Freja Quistgård, 28 år gammel og bor i forældrekøb.
Frederik Kyhn Bøge, 32 år gammel.

Vært:
Simon Porse

Tilrettelægger og producer:
Søren Bak

Redaktør:
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50654972/200722_boligmarkedet.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 20 Jul 2022 09:54:55 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:53</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50654972/200722_boligmarkedet.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skal det være forbudt at redigere sig smukkere?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50644259/190722_retouchering.mp3</link>
			<description>“Dette billede er redigeret.” Sådan skal der stå på reklamebilleder, hvor man har fjernet en bumset, et hår eller har ændret på kroppen ved at retouchere billedet. Det mener i hvert fald Socialdemokratiet. Men er der tale om et opgør med perfekthedskultur, eller bare endnu en lov i et bureaukratisk hav af regler?
Vi tager snakken med to influencers, Børns Vilkår, et par unge politikere og en reklameveteran.

Gæster:
Josephine Müller, influencer og life coach.
Rikke Chili, influencer og PR-ansvarlig hos Beauty Trips.
Camilla Mehlsen, digital medieekspert hos Børns Vilkår.
Christian Vigelius, formand for Konservativ Ungdom.
Nanna Bonde, folketingskandidat for SF.
Olga Bastian, selvstændig art director med 25 års erfaring i reklamebranchen.

Vært:
Simon Porse

Tilrettelægger:
Søren Bak

Redaktør:
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50644259/190722_retouchering.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 19 Jul 2022 09:28:10 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:54</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50644259/190722_retouchering.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Ekstremt alvorligt&quot;: 11-årige ryger ulovlige e-cigaretter med jordbærsmag</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50609339/180722_puffbars.mp3</link>
			<description>En ny foruroligende tendens har ramt Frederikssund Kommune, og måske endda hele Danmark. Børn helt ned til 11 år ryger nemlig engangs e-cigaretter med frugtsmag.
Og det er altså ikke kun velsmagende, det er sundhedsskadeligt, ulovligt og kan måske føre børnene ind i en endnu mere kriminel løbebane. Sådan lyder bekymringerne i hvert fald fra eksperter, myndigheder og forældre.

Gæster:
Jacob Holm Jørgensen, leder af Trivsel og kriminalitetsforebyggelse i Frederikssund kommune.
Charlotta Pisinger, professor i tobaksforebyggelse, overlæge på Center for Klinisk Forskning og Forebyggelse i Region Hovedstaden og tilknyttet Hjerteforeningen.
Lone Brose, som er udviklingschef i Sikkerhedsstyrelsen.
Eva Fog, digital pædagog og TikTok-ekspert.

Vært:
Simon Porse

Reporter og tilrettelægger:
Søren Bak

Redaktør:
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50609339/180722_puffbars.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 18 Jul 2022 09:39:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:41</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50609339/180722_puffbars.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>“Kom lidt i sommerhumør”: Sommerordførerne får ordet</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50580433/150722_sommerordfoerere.mp3</link>
			<description>Sommeren er over os, og hvor man i medieverdenen typisk taler om agurketid, så er sommeren i år propfyldt med vigtige temaer. Og hvem er mere oplagte til at vende de temaer med end folketingspartiernes helt egne “sommerordførere”. Vi har inviteret to af dem indenfor, budt på en kold drink og skruet op for sommerhumøret.

Gæster:
Jette Gottlieb, folketingsmedlem og sommerordfører for Enhedslisten.
Kathrine Olldag, folketingsmedlem og sommerordfører for Radikale Venstre.

Vært:
Simon Porse

Tilrettelægger:
Søren Bak

Redaktør:
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50580433/150722_sommerordfoerere.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 15 Jul 2022 12:22:39 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:09</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50580433/150722_sommerordfoerere.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dak? Nej Tak!: Skal man forbyde Soundboks i byrummet?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50569316/140722_soundboks.mp3</link>
			<description>Sommerens gode vejr har bragt de forstærkede lydanlæg ud i de danske gader og parker, og problemet er så stort, at aarhusianske byrådspolitikere nu vil forbyde de populære højtalere i byens største park, Botanisk Have.
Men skal de unge ikke have lov til at feste, mens de kan? Og hvem er det, der brokker sig; overfølsomme oldinge eller den uforskammede ungdom?

Gæster:
Rikke Bergmann, bachelor i litteraturvidenskab og beboer på Vesterbro.
Jesper Kjeldsen, byrådsmedlem i Aarhus for Socialdemokratiet.
Henrik Arens, byrådsmedlem i Aarhus for Nye Borgerlige.
Sebastian Kristensen, festglad 17-årig fra Horsens.
Klaus Jensen, havnefoged i Anholt Havn.

Vært:
Simon Porse

Tilrettelægger:
Søren Bak

Redaktør:
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50569316/140722_soundboks.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Jul 2022 09:37:28 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:30</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50569316/140722_soundboks.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvem skal lære vores børn om sex?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50556286/opinion_norm_podcast.mp3</link>
			<description>I Aarhus og København får folkeskolebørn seksualundervisning fra Normstormerne, en “normkritisk inklusionsindsats, der skal bidrage til at skabe bedre trivsel”. En indsats, der har fået en del kritik den seneste tid.
For er en “identitetspolitisk” organisation de rette til at opdrage vores børn, eller er det forældrenes opgave?

Medvirkende:
Niels Peder Ravn, gruppeformand for Nye Borgerlige i Københavns Borgerrepræsentation.
Tom Jensen, chefredaktør på Berlingske.
Caroline Holdflod, forperson i Lærerstuderendes Landskreds.
Emil Sloth Andersen, medlem af Københavns Borgerrepræsentation for Radikale Venstre.
Helge Sune Nymand, forperson i Foreningen for Støtte til Transkønnede Børn.

Vært:
Simon Porse

Tilrettelægger:
Søren Bak

Redaktør:
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50556286/opinion_norm_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 13 Jul 2022 09:30:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50556286/opinion_norm_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>“Social apartheid”: Er Københavns natteliv kun for blåhårede og biseksuelle?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50545131/opinion_malthe.mp3</link>
			<description>“Det er ikke alle der kan gå i byen mere - i hvert fald er mulighederne ikke længere lige.”
Sådan skriver Malthe Håkonssen i et debatindlæg i Dagbladet Information. Han oplever nemlig, at københavnske natklubber vælger deres gæster ud fra køn, alder og udseende - og at han og andre tit vælges fra. Men er det ikke fair nok?

Vi taler med Malthe, og får tips fra 00'ernes ‘festkonge’, Jean von Baden, til hvordan man nemmest kommer ind på de smarte klubber. Og så vender vi Malthes kritik med den grønhårede YouTuber og paradiso Anders Theodor.

Medvirkende:
Malthe Håkonssen, studerende.
Jean von Baden, psykoterapeut, foredragsholder, eventmager, dj og tidligere klubejer.
Anders Theodor, Youtuber, sanger og deltager i Paradise Hotel.

Vært:
Simon Porse

Tilrettelægger:
Søren Bak

Redaktør:
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50545131/opinion_malthe.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 12 Jul 2022 09:43:52 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:44</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50545131/opinion_malthe.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>110722 - 4 dages arbejdsuge</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50532774/110722_4_dages_arbejdsuge.mp3</link>
			<description>Fra 1900 og frem er arbejdstiden på en almindelig uge faldet fra hele 60 timer til 37, men siden 1990 er udviklingen altså gået i stå. Så her 30 år efter er det måske på tide med lidt forandring.
En række virksomheder og kommunale arbejdspladser er allerede i fuld gang med at leve drømmen om en 4-dages arbejdsuge. Vi prøver at blive klogere på hvorfor de gjorde det, hvordan de gjorde det, og ikke mindst: hvornår sker det for resten af os?

Medvirkende:
Daniel Jacobsen, driftsdirektør i softwarefirmaet Abtion.
Søren Künrich, juridisk Konsulent i Odsherred Kommune.
Michael Pedersen, forsker i ledelse og arbejdsliv ved CBS.
Nikolaj Harmon, lektor i økonomi på Københavns Universitet.
Simon Andersen, ansvarshavende chefredaktør på 24syv.

Vært:
Simon Porse

Tilrettelægger og reporter:
Søren Bak

Redaktør:
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50532774/110722_4_dages_arbejdsuge.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 11 Jul 2022 10:17:24 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:31</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50532774/110722_4_dages_arbejdsuge.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvorfor vil ingen være sygeplejersker?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50507631/sygeplejersker.mp3</link>
			<description>Hvem skal passe syge danskere i fremtiden? Antallet af ansøgere til sygeplejerskeuddannelsen er styrtdykket med 28 procent i år sammenlignet med sidste år, så hvad betyder det for vores velfærd? Og hvad er grunden til, at de unge vælger faget fra? 

Dagens gæster: Dorthe Boe Danbjørg, næstformand i Dansk Sygeplejeråd, Emilie Haug Rasch, sygeplejerske og medlem af Region Hovedstaden for Enhedslisten, Anna Trøster, kommende sygeplejerskestuderende, Martin Ågerup, direktør i den borgerlige tænketank Cepos og Jes Søgaard, professor og sundhedsøkonom ved Syddansk Universitet. 

Vært: Julie Kragh

Tilrettelægger og producer: Søren Bak</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50507631/sygeplejersker.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Jul 2022 09:27:17 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50507631/sygeplejersker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Realitydeltager: Så meget sparer politikerne ved at FÅ en næse i stedet for at betale for den</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50495239/opinion_julie.mp3</link>
			<description>Regeringen og støttepartierne har givet Mette Frederiksen og Mogens Jensen en næse for deres rolle i Minksagen. Men har det overhovedet nogle konsekvenser at få en politisk 'næse', eller er det en gratis omgang? Kunne man evt. sanktionerne ministre på anden vis - eller måske ligefrem 

Dagens gæster: Joachim B. Olsen, politisk kommentator på Ekstra Bladet og tidligere medlem af Folketinget for Liberal Alliance, Emil Winkler, politisk redaktør på 24syv, Hans Engell, politisk kommentator og fhv. minister (K), Malte Larsen, formand for Nye Borgerliges Ungdom og Rikke Chili Rasmussen, næseopereret realitystjerne og PR-ansvarlig hos Beauty Trips.

Vært: Julie Kragh

Tilrettelæggere: Simon Porse og Søren Bak

Producer: Mathias Damborg</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50495239/opinion_julie.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 07 Jul 2022 12:04:22 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:46</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50495239/opinion_julie.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Blæser på reglerne: Hanne ryger på legeplads fyldt med børn</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50479399/060722_rygning.mp3</link>
			<description>Nye regler i Silkeborg Kommune betyder, at man ikke må bruge nikotinprodukter som cigaretter og snus på kommunens legepladser og badeanstalter. Men er det ikke et brud på min personlige frihed? Og hvad med min ret til en røgfri hverdag?
Det taler vi om sammen med byrådsmedlemmer, foreninger og ikke mindst Hanne, der er rygende utilfreds med de nye regler.
Vi tager også et skarpt sving forbi Tour de France, som i søndags fik uventet besøg af klimaaktivister, der ville forstyrre løbet. Vi taler med en af dem.

Medvirkende:
Hanne Holm Johansen, silkeborgenser og ryger.
Tine Marie Daell, direktør i Tobaksproducenterne.
Torben Mogensen, formand for Lungeforeningen.
Mads Frandsen, byrådsmedlem for Venstre. 
Johan Brødsgaard, byrådsmedlem for Radikale og formand for Kultur-, Fritids, Outdoor- og Idrætsudvalget.
Kristoffer Krogh, musiker og klimaaktivist i 'Den Sidste Generation'.

Vært:
Simon Porse

Tilrettelægger:
Søren Bak

Redaktør:
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50479399/060722_rygning.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Jul 2022 09:53:34 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:12</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50479399/060722_rygning.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>“Stop det interview!”: Var live-dækningen af Fields uetisk?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50467026/porse_podcast.mp3</link>
			<description>Kritikken er haglet ned over DR, efter et øjenvidne til skyderiet i Fields delte følsomme oplysninger for øjnene af hele Danmark på live-tv. Men kan man overhovedet forsvare - rent presseetisk - at live-interviewe dybt chokerede mennesker, der måske lige har været vidne til et mord? Og hvordan sikrer vi en ordentlig dækning af slemme tragedier?
De spørgsmål stiller vi i dagens udsendelse af Opinion.

Medvirkende:
Allan Grasberger, kommunikationskonsulent ved Faxe Kommune og tidligere journalist.
Mads Damm, ledende redaktionschef på DR Nyheder.
Tine Johansen, formand for Dansk Journalistforbund.
Aske Kammer, docent ved Danmarks Medie og Journalisthøjskole.
Jan Bigum Warning, byrådskandidat for Nye Borgerlige i Guldborgsund Kommune.

Vært:
Simon Porse

Tilrettelægger og reporter:
Søren Bak

Redaktør:
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50467026/porse_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 05 Jul 2022 09:30:15 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:43</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50467026/porse_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Direktører ved alt</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/48107750/3012_opinion_direkt_rer_ved_alt_podcast.mp3</link>
			<description>Selvfølgelig ved direktører alt om krænkelser i deres virksomheder. Ellers er de uduelige. Mange direktører påstår i kølvandet på metoo-skandaler, at de ikke kendte til problemerne. Det tror Steen Hildebrandt (prof. emeritus og ledelsesekspert) ikke på. Vi taler med ham og Thomas Stockholm (kreativ direktør på Heartbeats og tidligere på Ekstra Bladet) og Stine Bosse (tidligere topleder og bestrider i dag flere bestyrelsesposter).
Vært: David Trads.

Tilrettelæggere:
Josephine Romby
Oliver Bærentsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/48107750/3012_opinion_direkt_rer_ved_alt_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 30 Dec 2021 11:48:07 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/48107750/3012_opinion_direkt_rer_ved_alt_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nu er det børnenes tur!</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/48094661/2912_opinion_podcast.mp3</link>
			<description>Det er dybt urimeligt, at børn og unge skal pålægges ansvar for, at coronasmitten breder sig. De bliver bange, angste og lider i massiv grad af mentale problemer under nedlukningen. Det er på tide, at børn og unge får lov at leve normale liv. Det mener vores gæst Inger Ros, overlæge og medstifter af den lægefaglige tænketank ATLAS, og det taler vi om med Regitze Spenner Ishøy, næstformand for Skole og Forældre, Dorte Andreas, næstformand for Skolelederforeningen og Jens Joel, undervisningsordfører for Socialdemokratiet.

Vært:
David Trads

Tilrettelæggere:
Oliver Bærentsen
Josephine Romby</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/48094661/2912_opinion_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Dec 2021 11:26:34 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/48094661/2912_opinion_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Verden i 2022 - set fra Beijing, Moskva og Afrika</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/48083259/2812_opinion_podcast.mp3</link>
			<description>Vi kalder det 20. århundrede for det amerikanske, men det 21. århundrede ligner noget helt andet. I Kina, Rusland og Afrika udfordrer magthavere Vesten - og redefinerer selve demokrati-begrebet. Det taler vi med Casper Wichmann, daglig leder af Kina tænketanken ThinkChina ved Københavns Universitet, Oscar Rothstein, cand. mag. i idehistorie og Afrika ekspert hos Danwatch samt Flemming Splidsboel, Seniorforsker hos DIIS og Rusland ekspert.

Vært:
David Trads

Tilrettelæggere:
Oliver Bærentsen
Josephine Romby</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/48083259/2812_opinion_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Dec 2021 11:04:50 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/48083259/2812_opinion_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er højrefløjen med til at skabe amerikanske tilstande med Trump-retorik?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/48036082/2412_opinion_trumpske_tilstande_podcast.mp3</link>
			<description>De borgerlige partier bruger Trump-retorik om regeringen og Mette Frederiksen i forbindelse med mink-sagen. Det mener beskæftigelsesminister Peter Hummelgaard (S) og formand for DSU, Frederik Vad. Ja retorikken er hård, men det er regeringens egen skyld siger gruppeformand for Liberal Alliance, Ole Birk Olesen. Vi spørger Kim Ege Møller, direktør i Rhetorica.
Vært: David Trads

Tilrettelæggere:
Josephine Romby
Oliver Bærentsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/48036082/2412_opinion_trumpske_tilstande_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Dec 2021 10:18:12 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:17</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/48036082/2412_opinion_trumpske_tilstande_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er der nok gennemsigtighed i efterretningstjenesterne?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/48036008/2312_opinion_fe_podcast.mp3</link>
			<description>Først var den rivende gal i Forsvarets Efterretningstjeneste, hvor Tilsynet med Efterretningstjenesterne var bange for, at tjenesten var med til at overvåge danskere. Det fik forsvarsministeren til at sende fem af tjenestens chefer hjem. Så kiggede tre landsretsdommere på sagen og fandt ud af, at der overhovedet var noget galt i FE og cheferne var rensede igen. Men er sagen slut her og har vi nok gennemsigtighed i efterretningstjenesterne?
Gæster: Jesper Olsen (formand for Transparency International Danmark), Lars Bangert Struwe (generalsekretær i tænketanken Atlantsammenslutningen) og Simon Andersen (chefredaktør på Radio Loud).
Vært: David Trads

Tilrettelæggere:
Josephine Romby
Oliver Bærentsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/48036008/2312_opinion_fe_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Dec 2021 12:56:43 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/48036008/2312_opinion_fe_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kan vi overhovedet holde en bæredygtig jul?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/48023458/2212_opinion_b_redygtig_jul_podcast.mp3</link>
			<description>Jul betyder juletræ, meget mad og masser af gaver. Det er den tid på året, hvor vi skal have det ekstra lækkert. Der skal ikke mangle noget. Men hvordan holder vi jul med god samvittighed, når vi også gerne vil være bæredygtige og passe på klimaet? Og giver begrebet bæredygtig jul overhovedet mening?
Gæster: Mads Pedersen (projektleder hos Danmarks Skove), Søren Askegaard (professor og studieleder på Institut for Marketing &amp; Management på SDU) og Vang Jelsøe (chefkonsulent for Forbrugerrådet Tænk).
Vært: David Trads.

Tilrettelæggere:
Josephine Romby
Oliver Bærentsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/48023458/2212_opinion_b_redygtig_jul_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 22 Dec 2021 13:15:04 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:57</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/48023458/2212_opinion_b_redygtig_jul_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er den nye fængselsaftale god, slap eller bluff?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/48009630/2112_opinion_f_ngselsaftale_podcast.mp3</link>
			<description>Udvisningsdømte kriminelle skal afsone deres straf i et lejet fængsel i Kosovo og coronadømte skal have dobbeltstraf i stedet for firdobbelt straf. Det er nogle af punkterne i en nye aftale for kriminalforsorgen. Vi tager debatten om den nye aftale. Gæster: Pernille Vermund (formand og retsordfører for Nye Borgerlige), Karina Lorentzen (retsordfører for SF), Preben Bang Henriksen (retsordfører for Venstre) og Kasper Sand Kjær (retsordfører for Socialdemokratiet).
Vært: David Trads

Tilrettelæggere: 
Josephine Romby
Oliver Bærentsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/48009630/2112_opinion_f_ngselsaftale_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 21 Dec 2021 12:33:18 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:56</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/48009630/2112_opinion_f_ngselsaftale_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skal vi have en EU-mindsteløn?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/47944402/1612_opinion_eu_mindstel_n_podcast.mp3</link>
			<description>En hjælp til de fattige arbejdere i Østeuropa - eller noget der vil undergrave den danske model? Vi debatterer, om det vil være en god idé med en EU-mindsteløn?
Gæster: Karen Melchior (EU-parlamentariker for Radikale Venstre), Marianne Vind (EU-parlamentariker for Socialdemokratiet), Johan Moesgaard Andersen (EU-chef i Dansk Metal) og Eik Dahl Bidstrup (Formand for Krifa).
Vært: David Trads

Tilrettelæggere:
Josephine Romby
Oliver Bærentsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/47944402/1612_opinion_eu_mindstel_n_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 16 Dec 2021 12:05:18 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:55</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/47944402/1612_opinion_eu_mindstel_n_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Har Inger Støjberg en fremtid i dansk politik?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/47931906/1512_opinion_inger_st_jberg_ungdomspolitikere_podcast.mp3</link>
			<description>Skal Inger Støjberg erklæres uværdig til at sidde i Folketinget nu hvor hun er idømt 60 dages fængsel for brud på ministeransvarlighedsloven? Og hvilket parti melder hun sig mon ind i?
Vi spurgte Peter Skaarup (gruppeformand for Dansk Folkeparti), Maria Ladegaard (landsformand for Venstres Ungdom), Tobias Weische (landsformand for Dansk Folkepartis Ungdom) og Anna Kjær (forkvinde i SF Ungdom).
Vært: David Trads

Tilrettelæggere:
Josephine Romby
Oliver Bærentsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/47931906/1512_opinion_inger_st_jberg_ungdomspolitikere_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 15 Dec 2021 13:43:42 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:35</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/47931906/1512_opinion_inger_st_jberg_ungdomspolitikere_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvad betyder Inger Støjbergs dom i rigsretten?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/47915722/1412_opinion_rigsretsdom_podcast.mp3</link>
			<description>Hvad betyder det for dansk politik, at forhenværende udlændinge- og integrationsminister Inger Støjberg er blevet idømt 60 dages ubetinget fængsel af en næsten enig rigsret? 
Vi spørger Bent Winther (politisk kommentator på Berlingske), Tobias Weische (landsformand i Dansk Folkepartis Ungdom) og Frederik Waage (professor i forvaltningsret ved SDU).
Vært: David Trads

Tilrettelæggere: 
Josephine Romby
Oliver Bærentsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/47915722/1412_opinion_rigsretsdom_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Dec 2021 11:01:56 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:05</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/47915722/1412_opinion_rigsretsdom_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Burde vi indføre flyafgifter i Danmark?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/47865024/1012_opinion_flyafgifter_podcast.mp3</link>
			<description>Danmark er et ud af kun fire lande i EU, der ikke har en afgift på flyrejser. Og flyafgifterne kom heller ikke med i den delaftale på det grønne område, som regeringen og støttepartierne for nylig lavede i forbindelse med næste års finanslov. Det var ellers et krav fra støttepartierne.
Hvorfor fik vi så ikke flyafgifter? Og bør vi arbejde på at få dem indført?
Gæster: Anne Paulin (klimaordfører for Socialdemokratiet), Marie Louise Hansen (head of Corporate Responsibility i Københavns Lufthavne), Poul Kattler (formand for Rådet for bæredygtig trafik), Rasmus Helveg Petersen (klimaordfører for Radikale Venstre) og Henrik Specht (direktør for Rejsearrangørerne i Danmark).
Vært: David Trads

Tilrettelæggere:
Josephine Romby
Oliver Bærentsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/47865024/1012_opinion_flyafgifter_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Dec 2021 10:55:16 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:44</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/47865024/1012_opinion_flyafgifter_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er populismen på fremmarch i Frankrig?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/47850594/0912_opinion_populisme_i_europa_podcast.mp3</link>
			<description>Éric Zemmour har annonceret, at han stiller op til præsidentvalget i Frankrig. Er det et tegn på, at populismen er på fremmarch i Europa? Og er Zemmour Frankrigs Donald Trump? 
Gæster: Tore Keller (Europakorrespondent for Information), Peter Kofod (medlem af Europaparlamentet for Dansk Folkeparti) og Morten Løkkegaard (medlem af Europaparlamentet for Venstre.
Vært: David Trads

Tilrettelæggere:
Josephine Romby
Oliver Bærentsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/47850594/0912_opinion_populisme_i_europa_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Dec 2021 12:13:47 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:42</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/47850594/0912_opinion_populisme_i_europa_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er vores alkoholkultur et (samfunds)problem?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/47836034/0812_opinion_alkoholkultur_podcast.mp3</link>
			<description>I Danmark drikker vi alkohol - faktisk så meget, at de danske unge (stadig) har europarekorden i druk. Vi drikker også så meget, at Region Hovedstaden har sat en mobil behandlingsplads op på Rådhuspladsen i København til at tage sig af fulde julefrokost-gæster, der er faldet eller simpelthen bare ikke kan finde hjem. Er vores alkoholkultur problematisk?
Gæster: Katarina Ammitzbøll (medlem af Folketinget for Konservative), Simon Fendinge (formand for Liberal Alliances Ungdom), Anders Gotfredsen (økonomistuderende) og Rune Smith Qvist (økonomistuderende).
Vært: David Trads

Tilrettelæggere:
Josephine Romby
Oliver Bærentsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/47836034/0812_opinion_alkoholkultur_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Dec 2021 12:52:16 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/47836034/0812_opinion_alkoholkultur_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvorfor skal vi flytte studiepladser væk fra de store byer?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/47821294/0712_opinion_udflytning_af_studiepladser_podcast.mp3</link>
			<description>Et stort flertal i Folketinget har besluttet at flere studiepladser skal flyttes væk fra de store byer, så man ikke behøver at flytte så langt for uddanne sig. Men er der brug for flere studiepladser i provinsen og vil de unge overhovedet studere tættere på hjemstavnen? 

Gæster: Katrine Robsøe (Radikale Venstre), Jens Henrik Thulesen Dahl (Dansk Folkeparti), Henrik Dahl (Liberal Alliance), Jens Philip Yazdani (debattør) og Tobias Dumanski (statskundskabsstuderende).

Vært: 
David Trads

Tilrettelæggere: 
Josephine Romby
Oliver Bærentsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/47821294/0712_opinion_udflytning_af_studiepladser_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Dec 2021 16:10:51 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/47821294/0712_opinion_udflytning_af_studiepladser_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Opinion: Er wokeness gået for vidt?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/47258363/opinion_woke2.mp3</link>
			<description>Woke! Cancel! Identitetspolitik! Går det for langt? Henrik Dahl, folketingsmedlem for LA, fremfører sine synspunkter som gæst hos David Trads. Baltazar Dydensborg, dansk studerende i Oxford giver britisk perspektiv.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/47258363/opinion_woke2.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Nov 2021 13:49:28 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:32</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/47258363/opinion_woke2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Opinion: Hvad er de unges mærkesager?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/47215527/david_trads_291021.mp3</link>
			<description>Mental sundhed, tryghed i natteliv, grøn omstilling, billigere boliger fylder for fire af de unge kandidater, der stiller op til Borgerrepræsentationen i København.

David Trads har fire gæster i studiet: Marcus Vesterager (S), Mathilde Kastbjerg (K), Emil Moselund (R), Cecilie Winther Kristensen (DF).</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/47215527/david_trads_291021.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Oct 2021 13:04:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:43</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/47215527/david_trads_291021.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Opinion: Klimaet kræver handling NU!</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/47198434/opinion_klima.mp3</link>
			<description>Det er NU - lige nu! - at klimaomstillingen skal ske. Ikke næste år. Ikke i morgen. David Trads har to gæster, som begge kræver handling: Martin Lidegaard fra De Radikale og Elise Sydendal fra Den Grønne Studenterbevægelse.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/47198434/opinion_klima.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Oct 2021 13:02:59 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/47198434/opinion_klima.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Opinion: Når far både er berømt og misbruger</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/47181310/opinion_brixtofte.mp3</link>
			<description>Marie Brixtofte er datter af nu afdøde Peter Brixtofte, bykonge i Farum og en af Venstres vigtigste politikere. I dag fortæller hun David Trads, hvordan det var at vokse op med en landskendt men fraværende og alkoholiseret far.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/47181310/opinion_brixtofte.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Oct 2021 13:01:15 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:51</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/47181310/opinion_brixtofte.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Opinion: Er Biden for gammel?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/47160477/opinion_usa.mp3</link>
			<description>Er den amerikanske præsident Joe Biden for gammel? Og er Alexandria Ocasio-Cortez for ung? David Trads diskuterer USA og reformer vs. revolution med dagens gæst, TV2’s USA-analytiker Mirco Reimer-Elster.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/47160477/opinion_usa.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 26 Oct 2021 11:59:21 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:40</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/47160477/opinion_usa.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Opinion: Bliver kød en luksusvare?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/46936850/opinion_k_dfri.mp3</link>
			<description>Så spis dog mindre kød!
Alle ved, at klimaet går amok. Alle ved, at det skyldes menneskers opførsel. Vi kan sænke udslippet af drivhusgasser selv. Start med at spise mindre kød! Dagens gæst i Opinion med David Trads er Theresa Scavenius, leder af partiet Momentum.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/46936850/opinion_k_dfri.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Oct 2021 14:17:51 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:55</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/46936850/opinion_k_dfri.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Opinion: Nej tak til kommunismen!</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/46956133/opinion_kommunisme2.mp3</link>
			<description>Marxismen og kommunismen har vind i sejlene. Ulighed, klimakrise og boligmangel driver dem frem. Men: Kan ingen huske, hvor hæsligt det var, da de ideologier hærgede kloden? David Trads kan. Gæst i studiet er Enhedslistens Poya Pakzad - med indspark fra Gerhard Wehlitz, DKP, og Niels Westy fra Punditokraterne</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/46956133/opinion_kommunisme2.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Oct 2021 14:17:51 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:04</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/46956133/opinion_kommunisme2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Opinion: Stress, angst og mistrivsel hærger hos unge</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/46972845/opinion_stress.mp3</link>
			<description>Da Alex Vanopslagh, partileder for Liberal Alliance, forleden holdt sin åbningstale i Folketinget, fokuserede han på et eneste emne - nemlig børn og unges stadig større psykiske problemer. Hvordan løser vi dem? Vanopslagh er gæst hos David Trads sammen med Mike Gudbergsen, formand for Danske Studerendes Fællesråd.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/46972845/opinion_stress.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Oct 2021 14:17:51 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/46972845/opinion_stress.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Opinion: Er skolevalget vigtigt?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/46988921/opinion_skolevalg.mp3</link>
			<description>Skolevalget er overstået, men er det en demokratisk fest? David Trads har fire ungdomspolitikere i studiet: Mads Hvidsten (DSU), Maria Ladegaard (VU), Jacob Robsøe (RU) og Magnus von Dreiager, som er konservativt byrådsmedlem i Lyngby-Taarbæk Kommune. Jens Philip Yazdani, tidligere formand for Danske Gymnasieelever, kommer med meget kritisk indspark.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/46988921/opinion_skolevalg.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Oct 2021 14:17:50 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:49</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/46988921/opinion_skolevalg.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Opinion: Jeg følte mig umyndiggjort</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/47029006/laura.mp3</link>
			<description>Jeg følte mig umyndiggjort. 

Laura Rosenvinge, byrådsmedlem, socialdemokratiet fortæller Ali Aminali om hendes personlige oplevelser med abort og den proces, hun har skullet igennem for at få lov til at bestemme over sin egen krop.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/47029006/laura.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Oct 2021 14:17:50 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:43</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/47029006/laura.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Opinion: Står ældre, privilegerede mænd i vejen for, at unge får chancen?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/47045987/191021_david_trads_gamle_m_nd_1.mp3</link>
			<description>Står ældre, privilegerede mænd i vejen for, at unge får chancen? 

Det spørgsmål stiller værten David Trads. I studiet er Filiz Yasar, Mathias Zilberberg og Johnny í Grótinum</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/47045987/191021_david_trads_gamle_m_nd_1.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Oct 2021 14:17:50 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:56</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/47045987/191021_david_trads_gamle_m_nd_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Opinion: Det store boligpolitiske spørgsmål</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/47065091/det_store_boligpolitiske_sp_rgsm_l.mp3</link>
			<description>Hvordan får vi billigere boliger til unge og børnefamilier i vores store byer? Pelle Dragsted fra Enhedslisten har et bud, som Mads Lundby Hansen fra CEPOS er meget uenig i. 

David Trads er vært</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/47065091/det_store_boligpolitiske_sp_rgsm_l.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Oct 2021 14:17:50 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:32</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/47065091/det_store_boligpolitiske_sp_rgsm_l.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Opinion: Paludans svenske mission</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/47079757/paludan.mp3</link>
			<description>I den næste time har jeg en gæst her i studiet på Opinion, der i den grad deler vandene: også her på redaktionen. Der var faktisk stor uenighed om hvorvidt min gæst i dag egentlig skulle have taletid eller ej. 

Velkommen til dig Rasmus Paludan! 

Opinion vil forsøge at blive klogere på, hvordan Paludans politiske projekt i Sverige egentlig forløber. Ikke mange danske medier har skrevet eller talt om det, men nu skal vi have et svar.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/47079757/paludan.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Oct 2021 14:17:50 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:57</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/47079757/paludan.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Opinion: Den grønne omstilling går alt for langsomt</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/47098763/den_gr_nne_omstilling_g_r_alt_for_langsomt.mp3</link>
			<description>Den grønne omstilling går alt for langsomt! 

Bogaktuelle Jesper Theilgaard forklarer de forløbne 20 års klimakrise og kræver hurtigere omstilling. Maria Nørgaard Andersen fra Veganerpartiet og Mathis Kærn Jespersen fra Den Grønne Studenterbevægelse vil skrue dramatisk op for alt grønt. 

David Trads er vært.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/47098763/den_gr_nne_omstilling_g_r_alt_for_langsomt.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Oct 2021 14:17:49 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:37</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/47098763/den_gr_nne_omstilling_g_r_alt_for_langsomt.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Opinion: Sindelagskontrol på statskundskab?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/47141306/opinion_censur_p_ku2.mp3</link>
			<description>De studerende på statskundskab på Københavns Universitet bliver censureret, når de bruger ord som sex og øl under intro-aktiviteterne. Det oplever studerende Karoline Haarder, som har brokket sig over det i en kronik. Hun er sammen med sin medstuderende Mads Strange Vaarby gæster i Opinion med Ali Aminali. Liberal Alliances uddannelses- og undervisningsordfører Henrik Dahl deltager med et løsningsforslag.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/47141306/opinion_censur_p_ku2.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Oct 2021 14:17:49 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/47141306/opinion_censur_p_ku2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pest eller kolera?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/55893982/pest_eller_kolera.mp3</link>
			<description>Sommerdebatprogrammet Opinion dykker hver dag ned i livets helt store spørgsmål, vendinger, dilemmaer og ordsprog fra ordbogen, sangskatten, populærkulturen og dagligdagen - og ser om vi en gang for alle kan debattere os frem til et endeligt svar. Dagens emner:(02:03) Hvad er værst: pest eller kolera? (24:37) Dræbte videoen radiostjernen? (44:33) Er Tour De France og cykelsport overvurderet?Gæster:Peter Kjær Mackie Jensen, lektor ved Københavns Universitet Institut for Folkesundhed, afdeling for global sundhedJesper Lied Boldsen, professor i retsantropologi ved Syddansk UniversitetNiels Fez Pedersen, kulturjournalist, radiovært og forfatterMikael Jalving, historiker, debattør og forfatterVært:Cecilie DumanskiTilrettelæggere: Oliver BærentsenJacob Pedersen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/55893982/pest_eller_kolera.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 03 Jul 2023 11:28:19 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:53</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/55893982/pest_eller_kolera.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Må du som gæst besøge din værts toilet inden for 15 minutter?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/55895581/15_minuttersreglen.mp3</link>
			<description>Sommerdebatprogrammet Opinion dykker hver dag ned i livets helt store spørgsmål, vendinger, dilemmaer og ordsprog fra ordbogen, sangskatten, populærkulturen og dagligdagen - og ser om vi en gang for alle kan debattere os frem til et endeligt svar. Dagens emner:(00:58) Kommer der altid en sporvogn og en pige til?(23:35) Holder 15minutters reglen? Gæster:Lene Bojer, psykoterapeut &amp; kærlighedscoachRené Fredensborg, forfatter og journalistUwe Max Jensen, provokunstnerVært:Cecilie DumanskiTilrettelæggere: Oliver BærentsenJacob Pedersen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/55895581/15_minuttersreglen.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 03 Jul 2023 11:54:13 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/55895581/15_minuttersreglen.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er en torsk dummere end andre fisk?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/55992995/er_en_torsk_dum.mp3</link>
			<description>Sommerdebatprogrammet Opinion dykker hver dag ned i livets helt store spørgsmål, vendinger, dilemmaer og ordsprog fra ordbogen, sangskatten, populærkulturen og dagligdagen - og ser om vi en gang for alle kan debattere os frem til et endeligt svar. Dagens emner:(01:09) Er USA fortsat &quot;the land of the free&quot;? (25:10) Varer et godt popnummer tre minutter?(43:26) Er en torsk dummere end andre fisk?Gæster:David Trads, kommentator og forfatter til flere bøger om USAMads Fuglede, folketingsmedlem for Venstre og USA-kenderAli Aminali, politisk kommentator for bl.a. Berlingske, Altinget og Kristeligt Dagblad og debatvært på 24syvHenrik Marstal, lektor på Rytmisk Musikkonservatorium og phd. i musikvidenskabVært:Cecilie DumanskiTilrettelæggere: Oliver BærentsenJacob Pedersen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/55992995/er_en_torsk_dum.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Jul 2023 11:55:35 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:26</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/55992995/er_en_torsk_dum.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fører alle veje til Rom?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/55992901/f_rer_alle_veje_til_rom.mp3</link>
			<description>Sommerdebatprogrammet Opinion dykker hver dag ned i livets helt store spørgsmål, vendinger, dilemmaer og ordsprog fra ordbogen, sangskatten, populærkulturen og dagligdagen - og ser om vi en gang for alle kan debattere os frem til et endeligt svar. Dagens emner:(01:18) Fører alle veje til Rom?(14:11) Hvad er kærlighed? (38:32) Må man møve sig igennem publikum til en koncert, hvis man har venner længere foran? Gæster:Nils Arne Sørensen, professor i historie på Syddansk UniversitetAnne Marie Kragh Pahuus, prodekan og filosof ved Aarhus UniversitetKim Bonnesen, psykolog ved DiakonissetiftelsenAmalie Søderberg, vært på podcasten 'Bare sex'Casper Ell Hausner, journalist og koncert-/festivalgængereSilas Moody, journalist og koncert-/festivalgængereVært:Cecilie DumanskiTilrettelæggere: Oliver BærentsenJacob Pedersen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/55992901/f_rer_alle_veje_til_rom.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Jul 2023 11:33:26 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:47</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/55992901/f_rer_alle_veje_til_rom.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er advokater der kun for eliten?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56002749/podcast.mp3</link>
			<description>Sommerdebatprogrammet Opinion dykker hver dag ned i livets helt store spørgsmål, vendinger, dilemmaer og ordsprog fra ordbogen, sangskatten, populærkulturen og dagligdagen - og ser om vi en gang for alle kan debattere os frem til et endeligt svar. Dagens emner:(00:32) Er advokater der kun for eliten?(32:18) Skal man bruge udglattende undskyldninger?(47:01) Skal vi være bange for robotterne? Gæster:Jeanette Gjørret, advokat ved Stage AdvokaterRasmus Paludan, partileder for Stram Kurs og advokatHenriette Boysen, psykoterepeut ved Boysen TerapiChatGPTVært:Oliver BærentsenTilrettelæggere: Cecilie DumanskiJacob Pedersen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56002749/podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Jul 2023 14:18:10 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:47</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56002749/podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Må man tage hunden med sig ind i himlen?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56002683/m_man_tage_hunden_med_i_himlen.mp3</link>
			<description>Sommerdebatprogrammet Opinion dykker hver dag ned i livets helt store spørgsmål, vendinger, dilemmaer og ordsprog fra ordbogen, sangskatten, populærkulturen og dagligdagen - og ser om vi en gang for alle kan debattere os frem til et endeligt svar. Dagens emner:(01:11) Lugter kvindelort bedre end mandelort?(17:17) Må man tage hunden med sig ind i himlen? (47:35) Er en torsk dummere end andre fisk?Gæster:Gerd Johnsen, specialsygeplejerske i afføringsproblemerKarina Rasmussen, hundeekspert og dyreclairvoyantRasmus HC. Dreyer, adjunkt på teologisk fakultet på Københavns UniversitetKarsten Bjørno, kommunikationschef, Dansk Vand- og SpildevandsforeningVært:Oliver BærentsenTilrettelæggere: Cecilie DumanskiJacob Pedersen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56002683/m_man_tage_hunden_med_i_himlen.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Jul 2023 13:55:15 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:38</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56002683/m_man_tage_hunden_med_i_himlen.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hører analsex kun til i starten af parforholdet?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56012363/tomme_t_nder.mp3</link>
			<description>Sommerdebatprogrammet Opinion dykker hver dag ned i livets helt store spørgsmål, vendinger, dilemmaer og ordsprog fra ordbogen, sangskatten, populærkulturen og dagligdagen - og ser om vi en gang for alle kan debattere os frem til et endeligt svar. Dagens emner:(00:38) Skifter tiderne?(16:39) Hører analsex kun til i starten af parforholdet?(43:27) Buldrer tomme tønder mest?Gæster:Bertel Nygaard, lektor i moderne historie ved Aarhus UniversitetGitte von G, sexolog, onlyfans creator og vært på Pornoprogrammet på 24syvJakob Olrik, sexolog, forfatter og debattørMartin Seidelin, trommeslager og stomp-instruktør HeartBeat Group med Nils, Morten og SørenVært:Cecilie DumanskiTilrettelæggere: Oliver BærentsenJacob Pedersen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56012363/tomme_t_nder.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Jul 2023 11:29:28 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:03</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56012363/tomme_t_nder.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gør penge dig lykkelig?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56011998/penge_og_lykke.mp3</link>
			<description>Sommerdebatprogrammet Opinion dykker hver dag ned i livets helt store spørgsmål, vendinger, dilemmaer og ordsprog fra ordbogen, sangskatten, populærkulturen og dagligdagen - og ser om vi en gang for alle kan debattere os frem til et endeligt svar. Dagens emner:(00:45) Gør penge dig lykkelig?(22:47) Er den helt gal med politiet?(46:20) Skal man sælge skindet, før bjørnen er skudt?Gæster:Nikals Nikolajsen, bitcoin-piratAnna-Caroline Fosmark, nomade og medvirkende i Alene i VildmarkenChristian Bjørnskov, professor i økonomi ved Aarhus UniversitetJovan Tasevski, medlem af FrihedslistenClaus Lind Christensen, formand for JægerforbundetVært:Cecilie DumanskiTilrettelæggere: Oliver BærentsenJacob Pedersen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56011998/penge_og_lykke.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Jul 2023 11:10:53 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:50:27</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56011998/penge_og_lykke.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fordærver flere kokke maden?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56070925/ford_rver_flere_kokke_maden.mp3</link>
			<description>Sommerdebatprogrammet Opinion dykker hver dag ned i livets helt store spørgsmål, vendinger, dilemmaer og ordsprog fra ordbogen, sangskatten, populærkulturen og dagligdagen - og ser om vi en gang for alle kan debattere os frem til et endeligt svar. Dagens emner:(03:12) Kan NATO høre Ukraine banke på?(17:12) Fordærver flere kokke maden? Tager alle kokke kokain? Og mange flere påstande og fordomme om den gastronomiske verden.Gæster:Christine Randa, udlandsredaktør på 24syvThomas Alcayaga, kogemand, madstylist, tv-kok og madanmelder for B.T.Vært:Cecilie DumanskiTilrettelæggere: Oliver BærentsenAlexander Brøndum</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56070925/ford_rver_flere_kokke_maden.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Jul 2023 13:40:05 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:32</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56070925/ford_rver_flere_kokke_maden.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvorfor går Louise til bal, når hun ved, at det er farligt?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56070856/hvorfor_g_r_louise_til_bal.mp3</link>
			<description>Sommerdebatprogrammet Opinion dykker hver dag ned i livets helt store spørgsmål, vendinger, dilemmaer og ordsprog fra ordbogen, sangskatten, populærkulturen og dagligdagen - og ser om vi en gang for alle kan debattere os frem til et endeligt svar. Dagens emner:(03:29) Hvorfor går Louise til bal?(21:26) Er det bedst at lyve i mørke?(35:39) Er græsset grønnere på den anden side?Gæster:Louise Hjort, tidligere paradise-deltagerPernille Slot, kropssprogsekspertNiels Kristian Fusager, anlægsgartner og indehaver af Skibbild Anlægsgartner A/S i Vildbjerg udenfor HerningVært:Cecilie DumanskiTilrettelæggere: Oliver BærentsenAlexander Brøndum</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56070856/hvorfor_g_r_louise_til_bal.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Jul 2023 13:21:21 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:43:33</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56070856/hvorfor_g_r_louise_til_bal.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Uden mad og drikke dur helten ikke</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56085912/helte_uden_mad_og_drikke.mp3</link>
			<description>Sommerdebatprogrammet Opinion dykker hver dag ned i livets helt store spørgsmål, vendinger, dilemmaer og ordsprog fra ordbogen, sangskatten, populærkulturen og dagligdagen - og ser om vi en gang for alle kan debattere os frem til et endeligt svar. Dagens emner:(00:46) Hvad spiser og drikker helten?(15:29) Skal man undlade at takke ja til slik og kager lavet af børn?(26:43) Hvilken madvare kan du leve længst på, hvis du kun spiste den?Gæster:Kim skov, tidl. tegneserieredaktør og én af værterne på podcasten SupersnakMicki Cheng, tidl. bagedystdeltager, kogebogsforfatter, tv-værtLine Schmidt Mouridsen, journalist på 24syvSilas Moody, journalist på 24syvNana Margrethe Haugaard, journalist på 24syvCasper Ell Hausner Olsen, journalist på 24syvMartin Kreutzer, ernæringsekspertVært:Cecilie DumanskiTilrettelæggere: Oliver BærentsenAlexander Brøndum</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56085912/helte_uden_mad_og_drikke.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Jul 2023 12:21:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:46:36</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56085912/helte_uden_mad_og_drikke.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Den, der ler sidst, ler bedst</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56085605/ler_sidst_ler_bedst.mp3</link>
			<description>Sommerdebatprogrammet Opinion dykker hver dag ned i livets helt store spørgsmål, vendinger, dilemmaer og ordsprog fra ordbogen, sangskatten, populærkulturen og dagligdagen - og ser om vi en gang for alle kan debattere os frem til et endeligt svar. Dagens emner:(00:43) Den, der ler sidst, ler bedst(15:47) Er ungdommen okay?(29:43) Er blod tykkere end vand?(38:36) Er der ugler i mosen?Gæster:Per Ryt-Hansen, humorekspertNicolai Lydiksen, radiovært på Radio4 og stand up komikerMarcus Alvarado Eklund, radiovært på 24syvCharlotte Højlund, familieekspert, foredragsholder, debattør og forfatterMette Risager, moseekspertVært:Cecilie DumanskiTilrettelæggere: Oliver BærentsenAlexander BrøndumJacob Pedersen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56085605/ler_sidst_ler_bedst.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Jul 2023 12:06:15 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:46:31</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56085605/ler_sidst_ler_bedst.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skuffer alle over tid?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56086910/podcast_100723_anden_time.mp3</link>
			<description>Sommerdebatprogrammet Opinion dykker hver dag ned i livets helt store spørgsmål, vendinger, dilemmaer og ordsprog fra ordbogen, sangskatten, populærkulturen og dagligdagen - og ser om vi en gang for alle kan debattere os frem til et endeligt svar. Dagens emner:(05:18) Skuffer alle over tid?(21:19) Er tale sølv og tavshed guld?(42:19) Man skal ikke dømme en bog på dens omslagGæster:Pernille Fournais, holistisk psykoterapeutHanne Smith Pedersen, ekstern lektor i retorik ved Københavns UniversitetOle Morsing, lektor emeritus ved idéhistorie på Aarhus UniversitetJacob Nielsen, litteraturhistoriker og vært på 24syvVært:Oliver BærentsenTilrettelæggere: Cecilie DumanskiJacob Pedersen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56086910/podcast_100723_anden_time.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Jul 2023 13:32:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:47</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56086910/podcast_100723_anden_time.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kan man blæse og have mel i munden?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56086836/podcast_100723_f_rste_time.mp3</link>
			<description>Sommerdebatprogrammet Opinion dykker hver dag ned i livets helt store spørgsmål, vendinger, dilemmaer og ordsprog fra ordbogen, sangskatten, populærkulturen og dagligdagen - og ser om vi en gang for alle kan debattere os frem til et endeligt svar. Dagens emner:(03:52) Er ungdommen okay?(17:37) Kan man blæse og have mel i munden?(35:37) Må man efterlade en ven med en fremmed?Gæster:Marcus Alvarado Eklund, vært på 24syvMogens Andreasen, basunist Susanne Vibæk, trompetistJoan Ørting, sexologVært:Oliver BærentsenTilrettelæggere: Cecilie DumanskiJacob Pedersen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56086836/podcast_100723_f_rste_time.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Jul 2023 13:23:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:50:43</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56086836/podcast_100723_f_rste_time.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvad koster en bondegård?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56099235/podcast_110723_anden_time.mp3</link>
			<description>Sommerdebatprogrammet Opinion dykker hver dag ned i livets helt store spørgsmål, vendinger, dilemmaer og ordsprog fra ordbogen, sangskatten, populærkulturen og dagligdagen - og ser om vi en gang for alle kan debattere os frem til et endeligt svar. Dagens emner:(00:32) Hvad koster en bondegård?(11:50) Får vi liv på mars?(25:04) Må man tage hunden med sig ind i himlen?Gæster:Frank Poll, landbrugschef, forstkandidat og ejendomsmæglerMorten Bo Madsen, lektor i Astrofysik og Planetforskning ved Niels Bohr InstituttetKarina Rasmussen, hundeekspert og dyreclairvoyantRasmus HC. Dreyer, adjunkt på teologisk fakultet på Københavns UniversitetVært:Oliver BærentsenTilrettelæggere: Cecilie DumanskiJacob PedersenAlexander Brøndum</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56099235/podcast_110723_anden_time.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Jul 2023 08:32:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:50:29</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56099235/podcast_110723_anden_time.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hønen eller ægget?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56099195/podcast_110723.mp3</link>
			<description>Sommerdebatprogrammet Opinion dykker hver dag ned i livets helt store spørgsmål, vendinger, dilemmaer og ordsprog fra ordbogen, sangskatten, populærkulturen og dagligdagen - og ser om vi en gang for alle kan debattere os frem til et endeligt svar. Dagens emner:(00:35) Giver døden livet mening?(22:52) Hvad kom først: Hønen eller ægget?(38:46) Holder reglen: &quot;Benægt, benægt, benægt&quot;?Gæster:Ib Ulbæk, lektor emeritus i Nordiske Studier og Lingvistik Mette Elstrup Steeman, leder for Naturhistorisk afdeling ved Museum SønderjyllandHenrik Høegh-Olesen, professor i psykologi ved Aarhus UniversitetVært:Oliver BærentsenTilrettelæggere: Cecilie DumanskiJacob PedersenAlexander Brøndum</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56099195/podcast_110723.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Jul 2023 08:19:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:05</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56099195/podcast_110723.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lider gigtpatienter, når vejret skifter?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56127377/podcast_170723_anden.mp3</link>
			<description>Sommerdebatprogrammet Opinion dykker hver dag ned i livets helt store spørgsmål, vendinger, dilemmaer og ordsprog fra ordbogen, sangskatten, populærkulturen og dagligdagen - og ser om vi en gang for alle kan debattere os frem til et endeligt svar. Dagens emner:(00:35) Kan to mænd drikke rosé, uden det ser fimset ud? (16:17) Har kært barn mange navne?(25:04) Lider gigtpatienter, når vejret skifter? Og andre myter og ordsprog om vejretGæster:Dennis Blok, restaurantchef på Molskroen, kåret som Nordisk mester i tjener i 2023 og underviser hos Dansk Sommelier UddannelseBirgit Eggert, lektor ved Institut for Nordiske studier og sprogvidenskab på Københavns UniversitetJens Ringgaard, vejrvært på TV2 og medforfatter til bogen ‘100 myter om vejr og klima’Vært:Cecilie DumanskiTilrettelæggere: Oliver BærentsenAlexander Brøndum</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56127377/podcast_170723_anden.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Jul 2023 14:15:35 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:49:28</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56127377/podcast_170723_anden.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Har katte ni liv?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56127254/podcast_170723_f_rste.mp3</link>
			<description>Sommerdebatprogrammet Opinion dykker hver dag ned i livets helt store spørgsmål, vendinger, dilemmaer og ordsprog fra ordbogen, sangskatten, populærkulturen og dagligdagen - og ser om vi en gang for alle kan debattere os frem til et endeligt svar. Dagens emner:(00:49) Skyr brændt barn ilden? (16:46) Skal man skrive hej eller kære i mails?(31:23) Er frisuren med kort hår foran og langt bagpå tysk eller svensk? (35:53) Har katte reelt ni liv?Gæster:Pelle Guldborg Hansen, ph.d. Lektor på Roskilde Universitet og adfærdsforskerTina Thode Hougaard, lektor ved Institut for Kommunikation og Kultur - Nordisk Sprog og LitteraturTage Frandsen, kendisfrisør på FrederiksbergTherese Servé Wilbert, dyrelæge og direktør i Kattens VærnVært:Cecilie DumanskiTilrettelæggere: Oliver BærentsenAlexander Brøndum</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56127254/podcast_170723_f_rste.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Jul 2023 14:07:27 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:50:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56127254/podcast_170723_f_rste.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kan en svane brække din arm?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56138220/podcast_180723_anden.mp3</link>
			<description>Sommerdebatprogrammet Opinion dykker hver dag ned i livets helt store spørgsmål, vendinger, dilemmaer og ordsprog fra ordbogen, sangskatten, populærkulturen og dagligdagen - og ser om vi en gang for alle kan debattere os frem til et endeligt svar. Dagens emner:(00:41) I dag er første dag i resten af dit liv(22:17) Kan en svane brække din arm? Og andre ordsprog og myter om dyrGæster:Lisbeth Marlene Nielsen, udviklingssygeplejerske på Sankt Lukas HospiceEmil Sanderhoff, naturvejlederVært:Cecilie DumanskiTilrettelæggere: Alexander BrøndumRazan El-Nakieb</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56138220/podcast_180723_anden.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 18 Jul 2023 13:19:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:51:42</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56138220/podcast_180723_anden.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spiser personer uden arme ikke kager?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56138115/podcast_180723.mp3</link>
			<description>Sommerdebatprogrammet Opinion dykker hver dag ned i livets helt store spørgsmål, vendinger, dilemmaer og ordsprog fra ordbogen, sangskatten, populærkulturen og dagligdagen - og ser om vi en gang for alle kan debattere os frem til et endeligt svar. Dagens emner:(00:52) Tror tyv hvermand stjæler? (12:18) Kan personer uden arme ikke spise kager?(28:32) Hvor varm skal Dua Lipa være for at være &quot;hotter than hell&quot;?Gæster:Mads Dinesen, virksomhedsejer og tidl. dømt for bedrageriSusanne Olsen, landsformand for Dansk Handicap Forbund Trine Vestersøe, sognepræst i HelligåndskirkenVært:Cecilie DumanskiTilrettelæggere: Alexander BrøndumRazan El-Nakieb</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56138115/podcast_180723.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 18 Jul 2023 13:07:42 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:48:10</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56138115/podcast_180723.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skal man ikke græde over spildt mælk?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56151588/spildt_m_lk_podcast.mp3</link>
			<description>Sommerdebatprogrammet Opinion dykker hver dag ned i livets helt store spørgsmål, vendinger, dilemmaer og ordsprog fra ordbogen, sangskatten, populærkulturen og dagligdagen - og ser om vi en gang for alle kan debattere os frem til et endeligt svar. Dagens emner:(00:39) Skal man ikke græde over spildt mælk?(14:19) Skal man aldrig sige aldrig?(22:40) Kan personer med en kæphest tale om andet end sin kæphest?(31:26) Har man kun den sjov, man selv laver?(41:07) Er græsset grønnere på den anden side?Gæster:Troels Hymøller, mælkeproducent på en gård ved BrammingLaila Rasmussen, medindehaver af myhobbyhorse.dkSara Ejersbo, redaktør på Gyldendal og forfatter til bogen 'Aldrig sig aldrig'Lasse Sandholdt Jørgensen, stand up komikerNiels Kristian Fusager, anlægsgartner og indehaver af Skibbild Anlægsgartner A/S i Vildbjerg udenfor HerningVært:Cecilie DumanskiTilrettelæggere: Alexander BrøndumRazan El-Nakieb</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56151588/spildt_m_lk_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Jul 2023 09:49:44 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:45:44</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56151588/spildt_m_lk_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er det bedre at have én fugl i hånden end ti på taget?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56154512/fugl_podcast.mp3</link>
			<description>Sommerdebatprogrammet Opinion dykker hver dag ned i livets helt store spørgsmål, vendinger, dilemmaer og ordsprog fra ordbogen, sangskatten, populærkulturen og dagligdagen - og ser om vi en gang for alle kan debattere os frem til et endeligt svar. Dagens emner:(00:49) Er det okay at smutte fra en venneaftale, hvis der er fisse i sigte? (17:27) Holder et æble doktoren væk? (26:24) Er det bedre at have én fugl i hånden end ti på taget?Gæster:Mathias Kjeldsen, medvirkende i realityprogrammet 'Fboy Island'Patrick Rye Andersen, medvirkende i realityprogrammet 'Fboy Island'Martin Kreutzer, ernæringsekspertMorten Stricker, falkoner og næstformand for Dansk Falkejagt KlubAugust Stenbroen, journalist og radiovært på 24syvVært:Cecilie DumanskiTilrettelæggere: Alexander BrøndumRazan El-Nakieb</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56154512/fugl_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Jul 2023 13:59:04 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:50:55</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56154512/fugl_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kan gammel kærlighed ikke ruste?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56167258/podcast_200723_anden.mp3</link>
			<description>Sommerdebatprogrammet Opinion dykker hver dag ned i livets helt store spørgsmål, vendinger, dilemmaer og ordsprog fra ordbogen, sangskatten, populærkulturen og dagligdagen - og ser om vi en gang for alle kan debattere os frem til et endeligt svar. Dagens emner:(00:41) Gammel kærlighed ruster ikke (14:13) Når man siger A må man også sige B(23:15) Ingen arme, ingen kager(36:26) Højt at flyve dybt at falde Gæster:Pia Torp, parterapeutMaria Mærsk, direktør og grundlægger af Tactuus, tidl. læge og nu mindfulness master coachSusanne Olsen, landsformand for Dansk Handicap ForbundMorten Rudi, faldskærmsudspringer og medlem af Nordsjællands FaldskærmsklubVært:Cecilie DumanskiTilrettelæggere: Alexander BrøndumRazan El-Nakieb</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56167258/podcast_200723_anden.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Jul 2023 14:02:08 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:51:09</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56167258/podcast_200723_anden.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Står der en stærk kvinde bag en stærk mand?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56167206/podcast_200723_f_rste.mp3</link>
			<description>Sommerdebatprogrammet Opinion dykker hver dag ned i livets helt store spørgsmål, vendinger, dilemmaer og ordsprog fra ordbogen, sangskatten, populærkulturen og dagligdagen - og ser om vi en gang for alle kan debattere os frem til et endeligt svar. Dagens emner:(00:43) Man skal aldrig gå tilbage til en fuser (08:46) Intet vover intet vinder (29:25) Bag enhver stærk mand, står en stærk kvindeGæster:Kirstine Gotlieb, kontorchef i sikkerhedsstyrelsenLasse yde Hegnet, vært på ‘Frankrig Rundt’ på 24syvJacob Nielsen, vært på ‘Frankrig Rundt’ på 24syvMille Lindskrog Knudsen, formand for netværket BestyrelseskvinderVært:Cecilie DumanskiTilrettelæggere: Alexander BrøndumRazan El-Nakieb</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56167206/podcast_200723_f_rste.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Jul 2023 13:52:44 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:45:18</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56167206/podcast_200723_f_rste.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
