<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Opskriften</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/5135</link>
		<description>Vil du have opskriften på alt? Har du brug for tips og trick til at opnå dine mål? Eller måske bare springe over hvor gærdet er lavest? Sammen med en kendt gæst gennemgår vært Anton Grue opskriften på alt fra evigt liv til en rigtig lorte aften, serveret med en 1 knivspids humor og 2 kg nysgerrighed.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/980/Opskriften_ikon.png"/>
		<item>
			<title>Opskriften på at blive madmand med Timm Vladimir</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52864851/timm_program3_klippet.mp3</link>
			<description>Dagens gæst har et CV, så langt, at man bliver helt forpustet. Han er både stand-up komiker, skuespiller, radiovært, tv-vært, fotograf, kogebogsforfatter, masterchef-vinder og madskoleindehaver. Han er en knivskarp formidler med masser af humor, charme og energi. Jeg mødte ham første gang, da jeg stod og svedte i et kæmpe telt i Nordjylland, og hørte ordende: KLAR, PARAT, BAG.  Dagens gæst er: Timm Vladimir! Hvor mange insekter har Timm spist? Hvordan satan vinder man masterchef? Hvornår kommer Timm’s Kitsch &amp; Cook roadshow? Hvordan er det at leve af leverpostej i 2 år? Dagens opskrift, lyder blandt andet, på 500g dreng med krudt i røven, 5 dl karriereskift og 3 spsk skuespil og sketches. Lyt med for at få den hele. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52864851/timm_program3_klippet.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Feb 2023 13:20:48 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:05:03</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52864851/timm_program3_klippet.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Opskriften på et alterego med Pattesutter</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52724794/pattesutter_program2.mp3</link>
			<description>Store fede, patte, eller suttefar. Kært barn har mange navne. Han elsker at rappe om pik, patter, stoffer og byture. Han lagde Roskilde festival ned i 2018 med Technopiik og så er han altid på gæstelisten. Han er rappens svar på Crazy Frog og en mand der virkelig deler vandene. Han er min faste go-to til fester, når jeg har drukket 100 bajere - og det er dælme gur!Dagens gæst er: Pattesutter / Jakob Maegaard! Hvordan har Jakob udviklet alteregoet Pattesutter? Hvor kommer navnet Pattesutter fra? Hvad er forskellen mellem Jakob og Pattesutter? Er der en forskel? Hvordan lyder Razz fra MGP feat Pattesutter? Hvornår udkommer hans tegnefilm? Er det altid sjovt at være Pattesutter? Dagens opskrift, lyder blandt meget andet, på 1 kg ballademager, 1 kg kokain og 5 spsk klassisk klaver og tromme. Hvis du vil have hele opskriften, er du nødt til at lytte med. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52724794/pattesutter_program2.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Feb 2023 10:20:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:43:30</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52724794/pattesutter_program2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Opskriften på at blive politisk TikTok-konge med Alex Vanopslagh</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52724793/alex_program1.mp3</link>
			<description>Dagens gæst er sindssygt populær blandt de unge. Han laver fedt content på Tiktok, Instagram og Facebook, hvor mere end 100.000 følger med. Han er sjov, han er skarp og så går han også under navnet Daddy. MEN han er IKKE influencer! Han er en blå komet i det politiske landskab, en rockstjerne i jakkesæt og så er han kun 31 år.Dagens gæst er Alex Vanopslagh!  Hvilke ingredienser skal der til for at blive TikTok-konge? Hvorfor vil Alex Vanopslagh aldrig blive fuldtidsinfluencer? Hvor går grænsen mellem humor og politik? Går LA snart ind i Metaverse eller bliver det Reddit? Det er nogle af de ting, vi snakker om i dagens afsnit. Dagens opskrift, indeholder blandt andet, 2 kg entertainer, 2 spsk selvironi, og 1,5 pund ungdommelighed. Lyt med for at få hele opskriften. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52724793/alex_program1.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Feb 2023 10:15:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:49:23</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52724793/alex_program1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Teaser</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52692350/teaser.mp3</link>
			<description/>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52692350/teaser.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Feb 2023 12:11:50 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:00:16</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52692350/teaser.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
