<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Opskriften</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/5135</link>
		<description>Vil du have opskriften på alt? Har du brug for tips og trick til at opnå dine mål? Eller måske bare springe over hvor gærdet er lavest? Sammen med en kendt gæst gennemgår vært Anton Grue opskriften på alt fra evigt liv til en rigtig lorte aften, serveret med en 1 knivspids humor og 2 kg nysgerrighed.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/980/Opskriften_ikon.png"/>
		<item>
			<title>Opskriften på at blive madmand med Timm Vladimir</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52864851/timm_program3_klippet.mp3</link>
			<description>Dagens gæst har et CV, så langt, at man bliver helt forpustet. Han er både stand-up komiker, skuespiller, radiovært, tv-vært, fotograf, kogebogsforfatter, masterchef-vinder og madskoleindehaver. Han er en knivskarp formidler med masser af humor, charme og energi. Jeg mødte ham første gang, da jeg stod og svedte i et kæmpe telt i Nordjylland, og hørte ordende: KLAR, PARAT, BAG.  Dagens gæst er: Timm Vladimir! Hvor mange insekter har Timm spist? Hvordan satan vinder man masterchef? Hvornår kommer Timm’s Kitsch &amp; Cook roadshow? Hvordan er det at leve af leverpostej i 2 år? Dagens opskrift, lyder blandt andet, på 500g dreng med krudt i røven, 5 dl karriereskift og 3 spsk skuespil og sketches. Lyt med for at få den hele. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52864851/timm_program3_klippet.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Feb 2023 13:20:48 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:05:03</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52864851/timm_program3_klippet.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Opskriften på et alterego med Pattesutter</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52724794/pattesutter_program2.mp3</link>
			<description>Store fede, patte, eller suttefar. Kært barn har mange navne. Han elsker at rappe om pik, patter, stoffer og byture. Han lagde Roskilde festival ned i 2018 med Technopiik og så er han altid på gæstelisten. Han er rappens svar på Crazy Frog og en mand der virkelig deler vandene. Han er min faste go-to til fester, når jeg har drukket 100 bajere - og det er dælme gur!Dagens gæst er: Pattesutter / Jakob Maegaard! Hvordan har Jakob udviklet alteregoet Pattesutter? Hvor kommer navnet Pattesutter fra? Hvad er forskellen mellem Jakob og Pattesutter? Er der en forskel? Hvordan lyder Razz fra MGP feat Pattesutter? Hvornår udkommer hans tegnefilm? Er det altid sjovt at være Pattesutter? Dagens opskrift, lyder blandt meget andet, på 1 kg ballademager, 1 kg kokain og 5 spsk klassisk klaver og tromme. Hvis du vil have hele opskriften, er du nødt til at lytte med. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52724794/pattesutter_program2.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Feb 2023 10:20:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:43:30</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52724794/pattesutter_program2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Opskriften på at blive politisk TikTok-konge med Alex Vanopslagh</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52724793/alex_program1.mp3</link>
			<description>Dagens gæst er sindssygt populær blandt de unge. Han laver fedt content på Tiktok, Instagram og Facebook, hvor mere end 100.000 følger med. Han er sjov, han er skarp og så går han også under navnet Daddy. MEN han er IKKE influencer! Han er en blå komet i det politiske landskab, en rockstjerne i jakkesæt og så er han kun 31 år.Dagens gæst er Alex Vanopslagh!  Hvilke ingredienser skal der til for at blive TikTok-konge? Hvorfor vil Alex Vanopslagh aldrig blive fuldtidsinfluencer? Hvor går grænsen mellem humor og politik? Går LA snart ind i Metaverse eller bliver det Reddit? Det er nogle af de ting, vi snakker om i dagens afsnit. Dagens opskrift, indeholder blandt andet, 2 kg entertainer, 2 spsk selvironi, og 1,5 pund ungdommelighed. Lyt med for at få hele opskriften. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52724793/alex_program1.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Feb 2023 10:15:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:49:23</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52724793/alex_program1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Teaser</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52692350/teaser.mp3</link>
			<description/>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52692350/teaser.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Feb 2023 12:11:50 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:00:16</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52692350/teaser.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Opskriften på at være en moderne mand med Jesper Zuschlag</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/54124777/jesper_program_klippet.mp3</link>
			<description>Dagens gæst er både skuespiller, manuskriptforfatter og instruktør. Han er den ene halvdel af dansk fiktions power duo med Julie Rudbæk. Han har udforsket 30 års krisen, det moderne parforhold, klassiske kønsroller og vist hvordan man er elite-dater. Alt dette med en god blanding af alvor og komik. Ugens gæst er: Jesper Zuschlag!Hvornår er Jesper mindst en moderne mand? Hvordan er man en rigtig mand? Hvad er der med Jesper og fodbold? Dagens opskrift lyder bl.a. På 2kg alderskrise og 3 dl bløde værdier. Lyt med for at få resten. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/54124777/jesper_program_klippet.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jun 2023 03:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:53</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/54124777/jesper_program_klippet.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Opskriften på et ikonisk konditori med Marianne Stagetorn Kolos</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/54124789/marianne_program_klippet.mp3</link>
			<description>Dagens gæst, ejer stedet med en af Danmarks mest kendte kager - Sportskagen. Hun er nemlig indehaver af Danmarks fineste konditori La Glace og en vaskeægte powerwoman. Hun elsker kager, Nik &amp; Jay og gode rim - og så ved hun i dén grad noget om hvordan man driver forretning.Ugens gæst er: Marianne Stagetorn Kolos!Hvorfor elsker Marianne Nik &amp; Jay? Hvorfor skulle La Glace bare rives ned? Hvad synes Marianne egentlig om La Glaces slogan? Dagens opskrift består bl.a. Af 1 kg bondepige og 5 kg kageglæde. Lyt dog med for at få resten??</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/54124789/marianne_program_klippet.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jun 2023 03:00:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:49</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/54124789/marianne_program_klippet.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Opskriften på at blive Bachelorette med Mette Sommer</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/54124807/mette_klippet.mp3</link>
			<description>Dagens gæst har en bachelor i kærlighed. Bogstaveligt talt. Hun har nemlig både deltaget i The Bachelor på TV2, hvor hun var med hele vejen, og nu er hun simpelthen også blevet Bachelorette. Hun er en kæk, charmerende fodboldpige med ben i næsen, der ikke er bange for at vise, hvor skabet skal stå!Ugens gæst er: Mette SommerHvordan har Mette det med akavet tavshed? Fandt hun kærligheden i Mexico? Og hvordan er det at date på TV? Dagens opskrift består bl.a. af 1 spsk tungekys og 3 spsk sangskriver. Lyt og få den hele.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/54124807/mette_klippet.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 26 Jun 2023 03:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:49</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/54124807/mette_klippet.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Opskriften på en gastronomisk revolution med Claus Meyer</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/54124832/clausmeyer_klippet.mp3</link>
			<description>Dagens gæst er et fyrtårn i dansk gastronomi. Han har været på den danske madscene i over 30 år og lavet så mange forskellige projekter, at man bliver helt forpustet bare ved tanken. Han har revolutioneret det nordiske køkken med Noma, givet danskerne bedre brød, lavet mad i både fængsler og New York, startet festivaler og æbleplantager - alt sammen med en kæmpe passion og begejstring for mad. Dagens gæst er: Claus Meyer!Hvorfor elsker Claus Meyer Jesus? Hvordan har han det med Noma i dag? Og hvordan er det at vokse op i et hjem med 4 kummefrysere? Dagens opskrift lyder bl.a. på 1 kg lortemad og 3 spsk spiritualitet. Resten må du lytte dig til.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/54124832/clausmeyer_klippet.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 03 Jul 2023 03:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:47</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/54124832/clausmeyer_klippet.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
