<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Orange Scene</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/5074</link>
		<description>Ingen musikscene i Danmark er mere ikonisk end Roskilde Festivals Orange Scene. Men hvordan er det egentlig at spille deroppe foran menneskehavet? Hvordan forbereder man sig på det? Og hvilken betydning har scenen og festivalen for de danske musikere? I programserien ‘Orange Scene’ kan du møde en række forskellige artister, der alle har spillet på Roskilde Festivals største scene én eller flere gange. Vært på programmet er musikeren Sharin Foo, der selv har optrådt på Orange Scene med sit band The Raveonettes.Har du input, spørgsmål eller kommentarer? Skriv til orangescene@24syv.dk</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/918/adabac44b05b0cf842515477a5d66d31.jpg"/>
		<item>
			<title>Jada</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50023266/orange_scene_jada.mp3</link>
			<description>Siden debutsinglen &quot;Keep Cool&quot; tog alle med storm i 2018 er det kun gået opad på den musikalske stjernehimmel for Emilie Molsted Nørgaard, bedre kendt som Jada, der siden er blevet udråbt som Danmarks nye pop - og r&amp;b-dronning.
Jada skulle have åbnet Orange Scene på den aflyste Roskilde Festival i 2020 og i år er hun et af hovednavnene på samme scene til en spektakulær koncert fredag nat.
I det her afsnit fortæller Jada om sit smertens-skrig, da hun fandt ud af, at alle festivaler var aflyst i 2020. Om at gæsteoptræde til veninden MØs koncert på Orange i 2019. Og om både glæden og angsten ved endelig at skulle spille sit eget show på Orange Scene i år. 
Vært: Sharin Foo. Tilrettelæggelse og produktion: Mikkel Falk Møller og Mikkel Bøgeskov.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50023266/orange_scene_jada.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Jun 2022 16:07:15 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:30</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50023266/orange_scene_jada.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sune Wagner (Psyched Up Janis, The Raveonettes)</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49932775/orange_scene_sune_wagner_pod_dab.mp3</link>
			<description>Med sine 15 koncerter på Roskilde Festival er Sune Wagner den musiker, der har spillet flest gange på festivalen nogensinde. I årene fra 1994 til 2014 har han besøgt festivalen med adskillige gange med Psyched Up Janis og The Raveonettes, samt som gæstemusiker og guitarist for bl.a. Sort Sol, The Tremolo Beer Gut og Niels Skousen. I det her afsnit fortæller Sune Wagner anekdoter fra de mange Roskilde-koncerter, som langt fra alle har været mindeværdige oplevelser.

Vært: Sharin Foo. Tilrettelæggelse og produktion: Mikkel Falk Møller og Mikkel Bøgeskov.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49932775/orange_scene_sune_wagner_pod_dab.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 29 May 2022 16:07:35 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:30</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49932775/orange_scene_sune_wagner_pod_dab.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sanne Salomonsen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49840916/orange_scene_sanne_salomonsen_dab_pod.mp3</link>
			<description>Før hun blev hele Danmarks rock-mama, var Sanne Salomonsen dronningen af Orange Scene. I 1980erne optrådte hun nemlig her hele syv gange. I det her afsnit fortæller Sanne om at være backstage på Orange med sin mor og nyfødte søn og så rende ind i de coke-sniffende og næseblødende medlemmer af bandet Toto. Om det store venskab med Roskilde Festivals tidligere leder, Leif Skov. Og om forlængst at have accepteret at man som ældre musiklegende ikke længere er det nye hippe navn, som Roskilde Festival booker til årets program. 

Vært: Sharin Foo. Tilrettelæggelse og produktion: Mikkel Falk Møller og Mikkel Bøgeskov.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49840916/orange_scene_sanne_salomonsen_dab_pod.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 22 May 2022 12:06:25 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:30</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49840916/orange_scene_sanne_salomonsen_dab_pod.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jesper Binzer</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49502408/orange_scene_jesper_binzer.mp3</link>
			<description>Jesper Binzer er uden sammenlingning kongen af Orange Scene. I front for D-A-D. har han nemlig spillet hele 10 koncerter på den ikoniske scene fra 1986 til 2005. I det her afsnit fortæller Jesper om de mange store koncerter på Roskilde Festivals største scene. Lige fra de tidligste år i 80erne, hvor Disneyland After Dark bare var et lille lokalt ko-punk-band uden store hits i baggagen. Til op gennem halvfemserne, hvor de udviklede sig til Danmarks største rock-orkester. Og frem til nullerne, hvor især koncerten i år 2000 var et vendepunkt bandebandet. 
Vært: Sharin Foo. Tilrettelæggelse og produktion: Mikkel Falk Møller og Mikkel Bøgeskov.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49502408/orange_scene_jesper_binzer.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Apr 2022 12:29:18 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:29</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49502408/orange_scene_jesper_binzer.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Steffen Brandt</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49325340/orange_scene_steffen_brandt_pod_dab.mp3</link>
			<description>Han behøver egentlig ikke nogen længere introduktion. For som karismatisk frontfigur i TV-2 har Steffen Brandt i over 40 år stået i spidsen for et af landets længstlevende og mest populære bands, der er blevet en uomgængelig del af soundtracket for generationer af danskere. I det her afsnit fortæller Steffen Brandt om at snige sig ind og spille en uanmeldt koncert i kirketeltet på Roskilde Festival i 70erne. Om nyt og smart teknisk udstyr der svigter midt under en koncert på Orange Scene. Og om et sejlende fuldt sømandskor, der blev fyret lige inden de skulle med op på scenen. 
Vært: Sharin Foo. Tilrettelæggelse og produktion: Mikkel Falk Møller og Mikkel Bøgeskov.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49325340/orange_scene_steffen_brandt_pod_dab.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 17 Apr 2022 12:05:24 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:30</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49325340/orange_scene_steffen_brandt_pod_dab.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Boris Schøler (Düreforsög)</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49325319/orange_scene_du_reforso_g_pod.mp3</link>
			<description>Hvis du var på Roskilde Festival og gik forbi Orange Scene ved 5-tiden om eftermiddagen torsdag den 26. juni 1997, så ville du være vidne til en koncert, der af flere årsager er gået over i historiebøgerne. For det band, der åbnede festivalen det år, er noget nær det vildeste, mærkeligste og mest kompromisløse band, der nogensinde har stået på Orange Scene. Hør forsanger i nu forlængst opløste Düreforsög, Boris Schøler, fortælle om sin rolle i et af de mest specielle bands i den danske rockhistorie. Hvordan det gik til at fem helt unge knægte med en gennemsnitsalder på 17 år spillede sig hele vejen op på Orange Scene. Og hvilken dramatisk udvikling bandet gennemgik i årene efter koncerten på Orange Scene. Vært: Sharin Foo. Tilrettelæggelse og produktion: Mikkel Falk Møller og Mikkel Bøgeskov.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49325319/orange_scene_du_reforso_g_pod.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 10 Apr 2022 12:00:54 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:27:11</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49325319/orange_scene_du_reforso_g_pod.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Phlake</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49325327/orange_scene_phlake_pod.mp3</link>
			<description>Da de to gamle venner fra Albertslund i 2015 udsendte singlen &quot;Pregnant&quot; gik det hele pludselig meget stærkt. I 2016 gav Phlake koncert på Roskilde Rising - festivalens scene for upcoming navne. Til den koncert var der fuldstændig proppet med mennesker, og det var tydeligt, at duoen var alt for store til bare at være upcoming. Så til næste års festival fik Phlake så åbningskoncerten på Orange Scene. Hør hvordan Jonathan Elkær og Mads Bo Iversen tacklede den opgave.
Vært: Sharin Foo. Tilrettelæggelse og produktion: Mikkel Falk Møller og Mikkel Bøgeskov.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49325327/orange_scene_phlake_pod.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 10 Apr 2022 12:00:54 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:27:14</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49325327/orange_scene_phlake_pod.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tim Christensen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49278433/orange_scene_tim_christensen.mp3</link>
			<description>Tim Christensen har 10 Roskilde-koncerter i rygsækken. Seks gange har det været i front for Dizzy Mizz Lizzy og fire gange som soloartist. I det her afsnit skal vi høre om, hvad de mange koncerter på festivalen har betydet for hans karriere. Hvad betød koncerterne dengang, hvor Dizzy var et helt nyt og ungt band? Hvad er forskellene mellem at spille på festivalen som band og som soloartist? Og hvordan har Tim oplevet de seneste års koncerter, hvor det gendannede Dizzy Mizz Lizzy har skullet balancere mellem nostalgi og nyskabelse?

Vært: Sharin Foo. Tilrettelæggelse og produktion: Mikkel Falk Møller og Mikkel Bøgeskov.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49278433/orange_scene_tim_christensen.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 03 Apr 2022 12:16:35 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:27</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49278433/orange_scene_tim_christensen.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trentemøller</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49185758/orange_scene_trentem_ller_pod.mp3</link>
			<description>Anders Trentemøller har en stor kærlighed til- og en lang historie med Roskilde Festival, som han har spillet på i alt 5 gange. I 2009 spillede han første gang på Orange Scene, hvor han leverede en stramt koreograferet koncert fyldt med musikere, gæstesolister, dansere og et på alle måder gennemdesignet, kostbart og originalt show. I det her afsnit fortæller Anders Trentemøller om det kæmpe arbejde, der lå bag den store koncert i 2009. Og hvordan koncerten blev et vendepunkt for ham som kunstner og artist. 

Vært: Sharin Foo. Tilrettelæggelse og produktion: Mikkel Falk Møller og Mikkel Bøgeskov.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49185758/orange_scene_trentem_ller_pod.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 27 Mar 2022 12:20:46 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:27:02</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49185758/orange_scene_trentem_ller_pod.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jonas Bjerre (Mew)</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49185795/orange_scene_jonas_bjerre_pod.mp3</link>
			<description>Festivalen i 2012 er mere end almindelig travl for Jonas Bjerre. Her skal han nemlig både spille på Orange Scene med Mew for første gang OG spille på Orange Scene som en del af supergruppen Apparatjik. I det her afsnit fortæller Jonas Bjerre om, hvordan man holder tungen lige i munden, når man skal spille på Orange Scene med to forskellige bands samme år.

Vært: Sharin Foo. Tilrettelæggelse og produktion: Mikkel Falk Møller og Mikkel Bøgeskov.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49185795/orange_scene_jonas_bjerre_pod.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 27 Mar 2022 12:20:46 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:25:02</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49185795/orange_scene_jonas_bjerre_pod.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>The Minds Of 99</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49103288/orange_scene_minds_of_99_pod_dab.mp3</link>
			<description>Danmarks største rockband har i de sidste par år heddet The Minds Of 99, hvor udsolgte turnéer og megahits har været normen. Men for Anders Folke Larsen og Asger Wissing fra bandet er den allervildeste musikdrøm, der er gået i opfyldelse, de fire gange hvor The Minds Of 99 har spillet på Roskilde Festival. Hør Anders og Asger fortælle om deres lange og passionerede forhold til festivalen. Om dengang hvor de måtte hidkalde den berygtede Alien &amp; Ko til en koncert på Orange Scene. Og om at være blevet et nationalt samlingspunkt, der kan sælge Parken ud. 
Vært: Sharin Foo. Tilrettelæggelse og produktion: Mikkel Falk Møller og Mikkel Bøgeskov.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49103288/orange_scene_minds_of_99_pod_dab.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 20 Mar 2022 12:05:13 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:27</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49103288/orange_scene_minds_of_99_pod_dab.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nikolaj Vonsild (When Saints Go Machine)</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49014733/orange_scene_nikolaj_vonsild_pod.mp3</link>
			<description>I 2010 har When Saints Go Machine kun eksisteret i få år og udgivet ét enkelt album. Alligevel får de den store opgave at åbne Roskilde Festivals Orange Scene. Tilbuddet kommer helt uventet, og først tror bandets forsanger, Nikolaj Vonsild, ikke rigtig på det. Men tilbuddet er sandt og snart begynder nervøsiteten at melde sig. 
Vært: Sharin Foo. Tilrettelæggelse og produktion: Mikkel Falk Møller og Mikkel Bøgeskov.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49014733/orange_scene_nikolaj_vonsild_pod.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 13 Mar 2022 12:08:32 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:28:44</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49014733/orange_scene_nikolaj_vonsild_pod.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nina Persson (The Cardigans)</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49014712/orange_scene_nina_person_pod.mp3</link>
			<description>Svenske The Cardigans med Nina Persson i front var op gennem 1990erne og 00erne et af verdens største popbands, og The Cardigans har spillet i alt tre gange på Roskilde Festival. I det her afsnit fortæller Nina Persson om rejsen fra i midten af 90erne, hvor The Cardigans spillede deres første koncert i Danmark foran 20 mennesker og så frem til koncerten på Orange Scene i 2003, hvor bandet var på toppen af karrieren. Og så har en helt ung Nina Person selv været gæst på festivalen, hvor et panikanfald står stærkest i erindringen.
Vært: Sharin Foo. Tilrettelæggelse og produktion: Mikkel Falk Møller og Mikkel Bøgeskov.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49014712/orange_scene_nina_person_pod.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 13 Mar 2022 12:08:32 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:26:31</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49014712/orange_scene_nina_person_pod.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Den Sorte Skole</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48907037/orange_scene_den_sorte_skole.mp3</link>
			<description>Roskilde Festival og Den Sorte Skole hænger uløseligt sammen. For duoens karriere og udvikling er vævet tæt sammen med festivalen, hvor de har arbejdet sig op fra de tidlige koncerter udenfor det officielle program til kulminationen, da de spillede på Orange Scene i 2017. I det her afsnit fortæller Martin Højland og Simon Dokkedal alias Den Sorte Skole om at arbejde i næsten et år på én enkelt koncert, hvor alt var planlagt ned til den mindste detalje. Og om at samarbejde med flere hundrede mennesker fra hele verden for at skabe Roskilde Festivals nok mest ambitiøse koncertoplevelse nogensinde. 
Vært: Sharin Foo. Tilrettelæggelse og produktion: Mikkel Falk Møller og Mikkel Bøgeskov.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48907037/orange_scene_den_sorte_skole.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 06 Mar 2022 13:11:13 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:30</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48907037/orange_scene_den_sorte_skole.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Malk de Koijn</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48869369/orange_scene_malk_de_koijn_pod_dab.mp3</link>
			<description>Malk de Koijn

Malk de Koijn har i snart 25 år været et af de største og mest elskede hip-hop navne i Danmark. Trioen har spillet i alt 5 gange på Roskilde Festival, heraf én gang på Orange Scene. I det her afsnit fortæller Tue Track og Blæs Bukki fra bandet om deres stærkt imødesete og hypede comeback koncert på Roskilde Festival i 2009. Om at spille nattekoncert på Orange Scene med sukkersyge og forhøjet blodtryk. Og hvad meningen er med deres gakkede og outrerede scene outfits. 
Vært: Sharin Foo. 
Tilrettelæggelse og produktion: Mikkel Falk Møller og Mikkel Bøgeskov.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48869369/orange_scene_malk_de_koijn_pod_dab.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 27 Feb 2022 13:11:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:30</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48869369/orange_scene_malk_de_koijn_pod_dab.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Maggie Bjorklund</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48783298/orange_scene_maggie_bjorklund_pod.mp3</link>
			<description>Den erfarne danske pedalsteel-guitarist Maggie Bjørklund har både dannet country-bandet Darleens, været medlem af Miss B. Haven og udgivet flere storroste soloalbum. Men det vildeste var, da hun turnérede verden rundt som fast guitarist i Jack White's band og bl.a. spillede med ham to gange på Orange Scene.
Hør historien om, hvordan Maggie kom med i Jack White's band. Hvordan det var at opleve Orange Scene gå i ekstase, da hendes navn blev råbt ud over scenekanten. Og da hun var med til at holde fødselsdagsfest for Jack White sammen med First Aid Kit i en kolonihave i Roskilde. 
Vært: Sharin Foo. Tilrettelæggelse og produktion: Mikkel Falk Møller og Mikkel Bøgeskov.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48783298/orange_scene_maggie_bjorklund_pod.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 20 Feb 2022 13:19:50 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:25:14</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48783298/orange_scene_maggie_bjorklund_pod.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Uffe &quot;Guf&quot; Lorenzen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48783331/orange_scene_uffe_lorentzen_pod.mp3</link>
			<description>Uffe Lorenzen har spillet hele ti gange på Roskilde Festival både som soloartist og i front for sine to bands Baby Woodrose og Spids Nøgenhat. To af gangene har været på Orange Scene, hvor Uffe det ene år åbnede Orange Scene med Baby Woodrose og året efter lukkede samme scene med bandet. I det her afsnit kan du høre Uffe fortælle om at vente i en uendelighed på at lave lydprøve, fordi Metallica har overtaget hele backstageområdet. Om dengang Uffe og resten af Spids Nøgenhat blev fanget i et gigantisk skybrud samme dag, de skulle spille på Roskilde. Hvordan koncerten blev fulgt op af med morgen-jam fester ude på campingpladsen. Og hvor helt enormt meget Uffe har savnet koncerterne, scenerne og publikum under Corona-nedlukningerne. 
Vært: Sharin Foo. Tilrettelæggelse og produktion: Mikkel Falk Møller og Mikkel Bøgeskov.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48783331/orange_scene_uffe_lorentzen_pod.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 20 Feb 2022 13:19:49 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:31:55</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48783331/orange_scene_uffe_lorentzen_pod.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Johan Olsen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48686228/orange_scene_johan_olsen_pod.mp3</link>
			<description>Sammen med resten af Magtens Korridorer har Johan Olsen spillet to gange på Orange Scene. Derudover har han optrådt med både Volbeat og L.O.C. på samme scene. Ved siden af musikken er Johan Olsen forsker i biologi og forfatter til en række videnskabsbøger til børn. I det her afsnit af Orange Scene fortæller Johan om hvordan man dribler mellem både at være videnskabsmand og rockstjerne. Hvordan det lidt tilfældigt er lykkedes ham at nå hele vejen op på Orange Scene flere gange. Og om at være en inkarneret Roskilde Festival gænger, der stadig camperer med vennerne i den gamle teltlejr - også når han selv er en af stjernerne, der skal spille på festivalen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48686228/orange_scene_johan_olsen_pod.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 13 Feb 2022 13:19:20 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:45:27</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48686228/orange_scene_johan_olsen_pod.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>MØ</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48586096/orange_scene_m.mp3</link>
			<description>MØ har haft kæmpe internationale hits og spillet på verdens største festivaler. Men for MØ selv står hendes fire koncerter på Roskilde Festival som noget helt særligt. I det her første afsnit af serien &quot;Orange Scene&quot; fortæller MØ om, hvordan det har været på rekordfart at komme fra punkens undergrund til at blive en verdensstjerne. Om den nervepirrende og euforiske første koncert på Roskilde Festival. Og om hendes oplevelser med at spille på Roskilde Festivals Orange Scene to gange. En scene som MØ selv drømte om at bestige, da hun som ung teenager var fast gæst på Roskilde Festival. 
Vært: Sharin Foo. 
Tilrettelæggelse og produktion: Mikkel Falk Møller og Mikkel Bøgeskov.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48586096/orange_scene_m.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 06 Feb 2022 07:03:37 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:29</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48586096/orange_scene_m.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Orange Teaser</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48538527/orange_teaser.mp3</link>
			<description>Ingen musikscene i Danmark er mere ikonisk end Roskilde Festivals Orange Scene. Men hvordan er det egentlig at spille deroppe foran menneskehavet? Hvordan forbereder man sig på det? Og hvilken betydning har scenen og festivalen for de danske musikere? I programserien ‘Orange Scene’ kan du møde en række forskellige artister, der alle har spillet på Roskilde Festivals største scene én eller flere gange. Vært på programmet er musikeren Sharin Foo, der selv har optrådt på Orange Scene med sit band The Raveonettes.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48538527/orange_teaser.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 03 Feb 2022 12:21:21 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:00:29</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48538527/orange_teaser.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
