<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>112 For Din Økonomi</title>
    <description>Økonomi spiller en kæmpe rolle på både godt og ondt i vores liv. Men alligevel har rigtig mange af os svært ved at tale om penge. Vi rykker ud med økonomi-ambulancen for at hjælpe dig, der lytter med, til at tage sagen i egen hånd og finde din egen vej til økonomisk frihed.Female Invest har samme med Maria Jencel lavet podcasten ‘112 for din økonomi’ hvor hun sammen med formuerådgiver og finansiel ekspert Helle Snedker invitere en kendt gæst i studiet hver uge og dykker helt ned i deres økonomiske historie.For at give dig de bedste forudsætninger for at komme i gang, kan du lige nu spare 50% på et års medlemskab hos Female Invest med koden “Maria”. Det eneste, du skal gøre, er at besøge femaleinvest.com/maria.</description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/72317041-38ed-430a-b531-7cf12bd98ab2</link>
    <image>
      <url>https://cdn.podimo.com/images/0f55e98d-fa3c-4749-a5e5-7641d22de656_400x400.png</url>
      <title>112 For Din Økonomi</title>
      <link>https://podimo.com/dk/shows/72317041-38ed-430a-b531-7cf12bd98ab2</link>
    </image>
    <item>
      <title>Sisse Fisker</title>
      <description>”Jeg tror, den er til salg i over et år. Jeg ender med at være nødt til sælge den til spotpris, og jeg mister omkring 800.000 kr.”

I dagens episode skal vi høre forfatter, foredragsholder og tidligere vært på Aftenshowet, Sisse Fisker, fortælle om et boligkøb, som under finanskrisen i 2008 ender med at koste hende dyrt. 800.000 kr. for at være helt præcis. 

Men sælges skal den, for den et værelses lejlighed er blevet for lille. For en dag på barsel får hun sig lidt af en overraskelse. Hun står med en positiv graviditetstest i hånden, imens hun ammer sin søn.

Sisse har med sin opvækst i Nordjylland levet efter mantraet: “en krone sparet, er en krone tjent”. Hun har altid haft fritidsjobs og sparet op. Nu prøver hun selv at være samme økonomiske forbillede for sine egne børn ved at lære dem om aktier og investeringer og ikke mindst, hvorfor det er vigtigt at tjene sine egne penge og spare op.

For at give dig de bedste forudsætninger for at komme i gang, kan du lige nu spare 50% på et års medlemskab med koden “Maria”. Det eneste, du skal gøre, er at besøge femaleinvest.com/maria [http://femaleinvest.com/maria].</description>
      <guid isPermaLink="false">4af30f72-a324-4e33-85f2-130c837f69ef</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 01:35:02 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60045609/112_sisse_fisker_ext_v1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:52:57</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0f55e98d-fa3c-4749-a5e5-7641d22de656_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Karen Montes Jensen</title>
      <description>“Det er jo egentlig først som 42 årig, da jeg er færdig med min uddannelse, at jeg begynder at indbetale og spare op til min pension” 

I dagens afsnit skal vi høre medlem af Female Invest Karen Montes Jensens fortælling om den økonomiske rejse, hun har været på i løbet af de sidste fem år. Og sikke en rejse! 

Karen finder for fem år siden ud af at hendes pensionsopsparing overhovedet ikke rækker. Årene er gået med videreuddannelse, barsler og rejser, og det er lidt af en øjenåbner for hende. For der er ikke længe til, at tiden på arbejdsmarkedet er slut og pensionisttilværelsen banker på døren. Og hvad gør man så?

Karen tager en beslutning om, at hun vil spare 100.000 kr. op på et år. Og derfra endevender hun sin økonomi og optimerer den hele vejen rundt. Hun sparer op, sælger ud og begynder at investere. Få svaret på om Karen kom i mål og hvordan hun gjorde i dagens afsnit af 112 for din økonomi.

For at give dig de bedste forudsætninger for at komme i gang, kan du lige nu spare 50% på et års medlemskab til Female Invest med koden “Maria”. Det eneste, du skal gøre, er at besøge femaleinvest.com/maria [http://femaleinvest.com/maria].</description>
      <guid isPermaLink="false">3a7d9f64-c467-4b70-968b-519b28ad1d90</guid>
      <pubDate>Thu, 09 May 2024 01:10:02 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/59921966/112_karen_spreaker_v2_1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:01:46</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0f55e98d-fa3c-4749-a5e5-7641d22de656_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Glæd dig til flere afsnit</title>
      <description>112 for din økonomi vender snart tilbage med endnu flere afsnit</description>
      <guid isPermaLink="false">4f3fefec-4358-40b6-bde7-0bac80f69edb</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 01:00:04 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/59639900/female_invest_processed.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:00:25</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0f55e98d-fa3c-4749-a5e5-7641d22de656_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Tobias Hamann</title>
      <description>“Jeg boede en måned på hotel i københavn, fordi jeg ikke havde et sted og bo. Der levede jeg i morgenkåbe og så den norske Exit serie, og var sådan, wuhuu jeg skal købe kryptovaluta”.

I dagens afsnit fortæller forfatter, tv-vært, influencer, webshop-ejer, foredragsholder, Tobias Hamann om hvad der sker, når man vinder Den Store Bagedyst, men uden en pengepræmie og som et kendt ansigt? Hvordan skaber man et brand, en karrierevej og en indtægtskilde som nyudklækket bagedystvinder alt imens frygten for, at det hele bliver for mondænt presser sig på. For selvom Tobias kigger efter en ny flot bolig med sin kæreste, tror han i sidste ende ikke på at penge gør en lykkelig. Og som altid hjælper vi også en lytter med et økonomispørgsmål.

For at give dig de bedste forudsætninger for at komme i gang, kan du lige nu spare 50% på et års medlemskab til Female Invest med koden “Maria”. Det eneste, du skal gøre, er at besøge femaleinvest.com/maria [http://femaleinvest.com/maria].</description>
      <guid isPermaLink="false">6538b761-1ca7-4559-a636-0638cf16acd0</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 02:45:02 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/59500648/112_konomi_tobias_hamann_v4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:01:34</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0f55e98d-fa3c-4749-a5e5-7641d22de656_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Anne Glad</title>
      <description>“Da landet lukkede ned, der blev alle mine jobs annulleret i løbet af 14 dage.”

I dagens afsnit fortæller forbrugerekspert, foredragsholder, podcastvært og forfatter Anne Glad om sin økonomiske rejse, hvor hun deler sin modige beslutning om at forlade sin trygge direktørstilling i et reklamebureau for at springe ud i livet som selvstændig. En beslutning drevet af både lyst og frygt, men som i sidste ende gav hende den frihed hun længtes efter.

Anne deler vigtigheden af økonomisk planlægning, og om de udfordringer man møder som selvstændig. For udover at skulle stå for egen pensionsopsparing, sætter en global pandemi en stopper for hendes arbejde og så bliver hun ovenikøbet mor for første gang. Desuden fortæller hun om at låne 300.000 kr. af sin bror til at købe et sommerhus, fordi to par ikke kan låne penge sammen i banken og om at holde op med at føle sig udødelig og anskaffe sig en sundhedsforsikring. Og som altid hjælper vi en lytter med et økonomispørgsmål.

For at give dig de bedste forudsætninger for at komme i gang, kan du lige nu spare 50% på et års medlemskab til Female Invest med koden “Maria”. Det eneste, du skal gøre, er at besøge femaleinvest.com/maria [http://femaleinvest.com/maria].</description>
      <guid isPermaLink="false">3b80c23c-892d-48f8-89b5-5dbc8dbfa639</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 01:15:02 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/59392592/112_konomi_anne_glad_1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:47:02</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0f55e98d-fa3c-4749-a5e5-7641d22de656_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Pelle Peter Jencel</title>
      <description>“Der var aldrig nogen, der havde solgt så mange billetter som Nephew på den her turné. Og vi spillede fem gange i træk i KB-hallen udsolgt. Men jeg havde ingen penge, så jeg havde ikke engang råd til busbilletten”.

I dette afsnit fortæller multi-prisvindende DJ, radio, tv- og podcastvært på P3, Pelle Peter Jencel, om sin økonomiske rejse, der starter langt fra rampelyset og under langt mere ydmyge kår - en vaskeægte mønsterbryder historie.

For selvom han i dag indtager landets største festivaler og skaber en fest i radioen, voksede Pelle Peter op i et hjem uden mange penge. Her blev regningerne ikke altid betalt, og det var derfor ikke usædvanligt, at telefonen var stum eller, at huset var uden strøm. Interessen for musik voksede, og ved at arrangere fester og skrive anmeldelser banede han vejen til en karriere, der både finansierer køb af kunst og ejerlejlighed samt et tvivlsomt køb af en båd til 60.000 kr., der ender med at blive stjålet.Og som altid hjælper vi en lytter med et økonomispørgsmål.

For at give dig de bedste forudsætninger for at komme i gang, kan du lige nu spare 50% på et års medlemskab til Female Invest med koden “Maria”. Det eneste, du skal gøre, er at besøge femaleinvest.com/maria [http://femaleinvest.com/maria].</description>
      <guid isPermaLink="false">9cce6e09-dca0-4dbf-9575-4b791f07b6df</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 01:35:01 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/59277314/112_konomi_pelle_peter_1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:01:30</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0f55e98d-fa3c-4749-a5e5-7641d22de656_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Gry Jexen</title>
      <description>“Det første rådgiveren på jobcenteret sagde til mig var; velkommen til, jeg kan se du har læst historie. Kunne du tænke dig at arbejde med noget andet?”


I dagens afsnit fortæller historiker, forfatter og foredragsholder Gry Jexen om sin økonomiske rejse. Hun deler, hvordan det er at gå fra at være nyuddannet historiker til at udgive en bestseller, som sælger for en million. Gry fortæller også om sit parforhold, og de clash der opstår, når to mennesker har vidt forskellige forhold til penge. Som altid hjælper vi en lytter med et økonomispørgsmål.

For at give dig de bedste forudsætninger for at komme i gang med at investere, kan du lige nu spare 50% på et års medlemskab til Female Invest med koden “Maria”. Det eneste, du skal gøre, er at besøge femaleinvest.com/maria [http://femaleinvest.com/maria].</description>
      <guid isPermaLink="false">caaffcab-b0b9-4af6-91cd-c5db3d684b79</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 02:05:01 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/59194587/112_konomi_gry_jexen_1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0f55e98d-fa3c-4749-a5e5-7641d22de656_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Birgitte Hjort Sørensen</title>
      <description>“Dengang var der en gylden regel i Hollywood, der hed, at hvis du er over 35 som kvinde, og du ikke rigtigt er lykkedes, så kan du godt begynde at glemme det, fordi antallet af roller falder.”

I dagens afsnit fortæller skuespillerinde, Birgitte Hjort Sørensen, om hvordan man balancerer at være international skuespiller med store drømme og ambitioner, der kræver lange dage og mange hotelværelser, og samtidig at have et ønske om at stifte familie og slå sig ned hjemme i Danmark. Og hvad sker der, når man har været vant til at have agenter, der tager sig af lønforhandlingen, og man selv en dag overtager styringen og skal forhandle sig til den rigtige pris for sit arbejde? Og som altid hjælper vi også en lytter med et økonomispørgsmål.

For at give dig de bedste forudsætninger for at komme i gang, kan du lige nu spare 50% på et års medlemskab til Female Invest med koden “Maria”. Det eneste, du skal gøre, er at besøge femaleinvest.com/maria [http://femaleinvest.com/maria].</description>
      <guid isPermaLink="false">8a8b896b-00ab-437a-b15e-3e3e8447aa99</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 02:40:01 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/59113646/112_konomi_birgitte_hjort_s_rensen_ny.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:44:10</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0f55e98d-fa3c-4749-a5e5-7641d22de656_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Rosa Lund</title>
      <description>“Vi gik lige lidt over budget..” Det var beskeden til Rosa Lund, da hun var gået sammen med et vennepar om at give en fælles bryllupsgave. Et gavebudget, som ikke var en del af aftalen, og som hun ikke havde råd til.

I dagens afsnit fortæller Rosa Lund om sit forhold til penge, og om hvorfor det er svært at tale om økonomi i vennegruppen. For hvornår er det okay at indkræve penge fra venner på Mobilepay? Hvorfor holder nogle af os et nøje gældsregnskab, mens andre har en loose tilgang, hvor det hele “går op i det store billede til sidst?”. Som altid hjælper vi et medlem af Female Invest med et konkret spørgsmål om økonomi.

For at give dig de bedste forudsætninger for at komme i gang, kan du lige nu spare 50% på et års medlemskab til Female Invest med koden “Maria”. Det eneste, du skal gøre, er at besøge femaleinvest.com/maria [http://femaleinvest.com/maria].</description>
      <guid isPermaLink="false">e2dea8b7-c164-45f3-b370-8cc1efd290c7</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 02:00:01 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/59033988/112_konomi_rosa_lund.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:46:29</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0f55e98d-fa3c-4749-a5e5-7641d22de656_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Maria Jencel</title>
      <description>“Mit hjerte var ved at hamre ud af mit bryst, hver gang jeg skulle tjekke min netbank. Alle mine penge forsvandt, altid. Jeg tjente dem, jeg brugte dem”

I dagens afsnit er det Maria Jencel, der er gæst i 112 for din økonomi. Hendes økonomihistorie er en turbulent en af slagsen. Den involverer konstant overtræk, en forhøjet kassekredit og hjertebanken hver gang hun tjekkede sin konto. Det er historien om at lægge pengeskammen og ængsteligheden til side og i stedet få kontrollen tilbage. I dagens afsnit kan du høre, hvad Maria helt konkret gjorde for at vende op og ned på hendes økonomi. Du hører også, hvordan det kunne ske, at hun faldt tilbage i de gamle rytmer, og ikke mindst hvordan hun for anden gang genvandt kontrollen over økonomien igen. Som altid hjælper vi også en lytter med et konkret økonomispørgsmål.

For at give dig de bedste forudsætninger for at komme i gang, kan du lige nu spare 50% på et års medlemskab til Female Invest med koden “Maria”. Det eneste, du skal gøre, er at besøge femaleinvest.com/maria [http://femaleinvest.com/maria].</description>
      <guid isPermaLink="false">3ffac01f-4df3-4356-8a36-12abeb2261cf</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 23:05:01 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58929144/112_konomi_maria_jencel.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:00:03</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0f55e98d-fa3c-4749-a5e5-7641d22de656_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Louise Kjølsen</title>
      <description>“Hvis ikke jeg sender ham penge, så dør han”. Det er den sætning, der kører i ring i Louise Kjølsens hovede, da hun er bare 18 år og smaskforelsket i en vaskeægte svindler.

I dagens episode deler psykolog, twerkqueen og feminist Louise Kjølsens sin historie om at blive svindlet for tusindevis af kroner, da hun går i gymnasiet. Det er en historie om at forelske sig i en mand, der udnytter hende på flere måder gennem måneders manipulation. Men Louises historie er også en fortælling om at komme ud på den anden side og lægge fortiden bag sig, så hun kan bevare tilliden til de vigtigste mennesker i sit liv. Og som altid hjælper vi også en lytter med et økonomispørgsmål.

For at give dig de bedste forudsætninger for at komme i gang, kan du lige nu spare 50% på et års medlemskab til Female Invest med koden “Maria”. Det eneste, du skal gøre, er at besøge femaleinvest.com/maria [http://femaleinvest.com/maria].</description>
      <guid isPermaLink="false">85861586-9e79-45f1-a7b7-30694454d584</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 23:05:01 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58861135/112_konomi_louise_kj_lsen.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:36</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0f55e98d-fa3c-4749-a5e5-7641d22de656_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Annette Heick</title>
      <description>“Da det ser allermest vanvittigt ud, samler jeg gamle urtepotter med skår i og graver planter op fra haven og smider dem i urtepotterne, så de kan sælges på loppemarked”

I dagens afsnit deler sanger, tv-vært og iværksætter Annette Heick sin historie, der viser, at uheld sjældent kommer alene. For i en periode af få år kommer hendes mand ud for en badeulykke, der gør ham lam. Dette sker, imens de er i gang med at opføre deres drømmehus på Bornholm… Og her rammer den tredje ulykke - en konstruktionsfejl, der koster 1 million at istandsætte. Hør Annette fortælle om hvordan hun fik hele familien ud på den anden side… Og som altid hjælper vi en lytter med et økonomispørgsmål.

For at give dig de bedste forudsætninger for at komme i gang, kan du lige nu spare 50% på et års medlemskab til Female Invest med koden “Maria”. Det eneste, du skal gøre, er at besøge femaleinvest.com/maria [http://femaleinvest.com/maria].</description>
      <guid isPermaLink="false">4b825911-4e58-4de6-9b84-783711450498</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 23:05:01 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58770345/112_konomi_annette_heick.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:07:16</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0f55e98d-fa3c-4749-a5e5-7641d22de656_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Carla Mickelborg</title>
      <description>”Jeg er ved at være godt træt af at tjene så lidt. Og jeg er faktisk også træt af at være skuespiller. Jeg tror faktisk hellere, jeg vil være business woman.”

I dagens afsnit deler skuespiller og iværksætter Carla Mickelborg sin økonomiske rejse. Carla taler åbent om sin ambition om at tjene penge, og hvorfor hun bliver stylet som 'en rigtig business woman' hver dag. Hun reflekterer over livets økonomiske lærestreger - inklusiv en nervepirrende skattesag – og fortæller om opdagelsen af egne styrker, evnen til at overkomme svagheder, og en uophørlig trang til at udvikle sig. Som altid hjælper vi også en lytter med et økonomispørgsmål.

For at give dig de bedste forudsætninger for at komme i gang, kan du lige nu spare 50% på et års medlemskab til Female Invest med koden “Maria”. Det eneste, du skal gøre, er at besøge femaleinvest.com/maria [http://femaleinvest.com/maria].</description>
      <guid isPermaLink="false">045fe326-80cf-48a7-ae5d-b1d2c180e04d</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 23:24:43 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58689817/112_konomi_carla_mikkelborg.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:57:13</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0f55e98d-fa3c-4749-a5e5-7641d22de656_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Velkommen med Maria Jencel</title>
      <description>Jeg håber du vil lytte med hver torsdag, hvor en modig gæst deler både konkurser, skattesager, millionærstatus, pengeproblemer i parforholdet, hvor meget der står på deres konti lige nu, hvor meget gæld de har - og ALT derimellem.

Første afsnit udkommer på torsdag om en uge på alle streamingtjenester. Og hvis du har lyst til at blive medlem af Female Invests læringsplatform, kan du lige nu spare 50% på et års medlemskab til Female Invest med koden Maria. Det eneste, du skal gøre, er at besøge femaleinvest.com/maria [http://femaleinvest.com/maria]. Linket finder du også i episodebeskrivelsen. Lad os sammen gøre en forskel for din økonomiske fremtid. Vi lyttes ved.</description>
      <guid isPermaLink="false">fbbe0e47-a12a-4ea9-aab0-3385e9cb8cb8</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2024 00:24:49 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58651275/teaser_episode.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:02:55</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0f55e98d-fa3c-4749-a5e5-7641d22de656_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Rikke Sevecke</title>
      <description>”Jeg bliver ringet op af lægen, som siger, at jeg skal stoppe med at spille fodbold med det samme”

I dagens afsnit skal du høre tidligere professionel fodboldspiller, Rikke Seveckes, historie. Hun er 27 år, da hun får en besked, som vil ændre hendes liv og karriere. En hjertesygdom sætter en stopper for, at hun kan fortsætte den netop underskrevede kontrakt med en amerikansk fodboldklub. Vi skal høre historien om, hvordan det er, at skulle omstille sig til en helt ny virkelighed, en ny levevej og en ny karriere fra den ene dag til den anden. Som altid hjælper vi en lytter med et økonomispørgsmål. 

For at give dig de bedste forudsætninger for at tage kontrollen over din egen økonomi, kan du lige nu spare 50% på et års medlemskab til Female Invest med koden &quot;Maria&quot;. Det eneste, du skal gøre, er at besøge www.femaleinvest.com/maria</description>
      <guid isPermaLink="false">65d05262-9a2e-414b-9815-708e38a29435</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 01:50:02 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60132338/112_rikke_ext_v1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:48:52</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0f55e98d-fa3c-4749-a5e5-7641d22de656_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Irina Olsen</title>
      <description>“Hvis ikke jeg er skøjteprinsessen Irina, hvem er jeg så?”

Det spørgsmål stiller dagens gæst, influencer, realitystjerne og forretningskvinde, Irina Olsen, sig selv, da hun er 18 år. Hun vælger at stoppe karrieren helt uden en plan b. Men det er langt fra en nem beslutning. For siden hun var tre år, har hun kæmpet benhårdt og målrettet for en karriere som professionel skøjteløber. Hun har brugt størstedelen af sine vågne timer på isen i skøjtehallen med et mål om, at det skulle være hendes karrierevej.

Men hvad sker der med Irinas karriere og økonomi herefter? Hvorfor deltager hun i realityprogrammer og hvad er der sket sidenhen? Alt det og meget mere, kan du høre i dagens afsnit af 112 for din økonomi. Som altid hjælper vi en lytter med et økonomispørgsmål.

For at give dig de bedste forudsætninger for at komme i gang, kan du lige nu spare 50% på et års medlemskab til Female Invest med koden “Maria”. Det eneste, du skal gøre, er at besøge femaleinvest.com/maria [http://femaleinvest.com/maria].</description>
      <guid isPermaLink="false">6ef29be4-0e1f-4d16-bf4b-36c21718a02b</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 01:50:02 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60209299/irina_ext_v1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:53:42</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0f55e98d-fa3c-4749-a5e5-7641d22de656_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Signe Wenneberg</title>
      <description>“På 48 timer bliver jeg aflyst for 1 mio. kr. i foredrag. Det var hele min indtjening i 2020”

I dagens episode har vi besøg af forfatter, foredragsholder og kommunikationsrådgiver Signe Wenneberg. Vi skal høre hendes historie, som handler om at være enlig mor og om at opsige sin faste stilling som kommunikationsrådgiver for at gøre det, der var bedst for sine børn.

Vi skal høre historien om en forladt sommerhusgrund, som ender med at blive en økonomisk redning. For Signe får konstateret kræft i 2018 og blot to år efter, rammer coronapandemien Danmark, som gør, at Signe på blot 48 timer mister 1 million i aflyste foredrag. Så hvordan rejser man sig fra det? Og hvilken rolle spiller den forladte sommerhusgrund? Det får du svaret på i dagens afsnit af 112 for din økonomi. 

For at give dig de bedste forudsætninger for at komme i gang, kan du lige nu spare 50% på et års medlemskab til Female Invest med koden “Maria”. Det eneste, du skal gøre, er at besøge femaleinvest.com/maria [http://femaleinvest.com/maria].</description>
      <guid isPermaLink="false">5eb46ea5-701f-4267-b5e5-5ba8dd83147d</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 01:35:02 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60283944/112_signe_ext.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:02:02</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0f55e98d-fa3c-4749-a5e5-7641d22de656_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Carolyne Kaddu Rasmussen</title>
      <description>”Jeg håber ikke, han tror, jeg er så desperat, at jeg får min 12-årige til at lave en blind date.”

I dagens afsnit skal vi høre Carolyne Kaddu Rasmussens vilde historie! Mange kender hende måske bedst som komikeren Melvin Kakoozas mor, men i dag skal vi høre hende fortælle, hvordan det lykkedes hende at spare sammen til udbetalingen til et hus ved at gemme penge i madrassen for at undgå, at hendes mand drak dem op.

Vi skal høre hende fortælle, hvordan hun startede forfra – både i et nyt land, nyt parforhold, men også i en ny økonomisk virkelighed, hvor en blind date blev til et lykkeligt ægteskab, hvor man pludselig var to til at dele udgifter og indtægter.

Som altid hjælper vi også en lytter med et konkret pengespørgsmål. 

For at give dig de bedste forudsætninger for at komme i gang, kan du lige nu spare 50% på et års medlemskab til Female Invest med koden “Maria”. Det eneste, du skal gøre, er at besøge femaleinvest.com/maria [http://femaleinvest.com/maria].</description>
      <guid isPermaLink="false">d49a8033-1df7-4543-8d72-c08c3f076126</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 01:25:01 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60361793/carolyne_ext.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:59:30</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0f55e98d-fa3c-4749-a5e5-7641d22de656_400x400.png"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
