<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Akavet, Emma</title>
    <description>Emma Thomsen er arbejdsløs. Hun leder efter en retning i livet, og hun har tænkt sig at invitere en række interessante gæster i studiet. Eller i hvert fald dem, der havde tid. De skal hjælpe hende med at finde sin rette hylde i tilværelsen.

Emma har sin helt egen stil, og hun stiller de spørgsmål, alle har lyst til at få svar på.

Eller i hvert fald de spørgsmål, hun gerne selv vil have svar på. Det kan godt gå hen over blive akavet.

Egentlig er Emma personlig assistent for en dansk mediepersonlighed, og i virkeligheden er den eneste grund til, at hun har fået en podcast, at hun har noget smuds på en række kendte mennesker, der ikke havde andet valg end at give Emma en podcast.

Lyt med til Akavet, Emma - hver mandag.

Følg Emma:  https://www.instagram.com/emmathomsen</description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/e97c904f-ccdc-49cb-b33e-2bef43614433</link>
    <image>
      <url>https://cdn.podimo.com/images/4cc5ba6e-2a03-4a57-92ef-dce221ae3d29_400x400.png</url>
      <title>Akavet, Emma</title>
      <link>https://podimo.com/dk/shows/e97c904f-ccdc-49cb-b33e-2bef43614433</link>
    </image>
    <item>
      <title>Episode 8: Johnson</title>
      <description>Emma elsker Johnson. I voldsom grad. Næsten lidt for meget.
Emma har blandt andet gemt en plastikkop, som Johnson engang har drukket af, da han optrådte på hendes gymnasium. Det er fandeme weird – og lidt creepy. Styr dig, Emma</description>
      <guid isPermaLink="false">e562d45e-2bb0-40ad-8581-e84e99f3f06a</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 03:01:31 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7e2a278f-1542-43fe-a205-34f4d09e2185.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:28:05</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0aae5aeb-9496-4cd9-8916-b0a0dd239b13_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 7: Sebastian Bull</title>
      <description>Sebastian Bull er skuespiller.
Han har været på forsiden af Alt for damerne.
Han har været med i Vild med Dans
Han er også musiker
Han har angst
Han har ADHD
Han er ordblind
Han er født i 1995
Han er også model
Han er født en måned for tidlig
Lyt til den spændende samtale her på kanalen.</description>
      <guid isPermaLink="false">c4a9dc40-a137-461e-9355-d0c08a6cc6ce</guid>
      <pubDate>Mon, 06 May 2024 03:31:14 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0ca02d6f-6f51-4908-96f5-f4ee28f65c8b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:41:04</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f86e008f-d499-4fac-95c7-63cc4aad42bb_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 6: Sylvester Bedemand</title>
      <description>Døden er nær</description>
      <guid isPermaLink="false">2e199cae-455e-4631-af44-486c7ebf891b</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 02:41:10 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3f1ed784-9ac0-476a-b835-1b59754991d0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:46:04</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/43bf2dcb-4ef1-44c6-a31a-164c9869c5c0_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 5: Jim Latrache-Qvortrup</title>
      <description>Jim Latrache-Qvortrup er en dansk iværksætter og skuespiller. Latrache-Qvortrup har tidligere været faldskærmssoldat i Fremmedlegionen, og bl.a. været udstationeret i afrikanske Djibouti. I dag ejer han en kæde af massage- og fysioterapi-klinikker. Wikipedia</description>
      <guid isPermaLink="false">11abc528-0f92-4656-8af5-152130f4941c</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 03:21:11 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2a5f8760-ae13-49ca-9002-d60b0984053f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:36:06</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/30dcf01b-92bb-4d89-87bd-312d6eb0e347_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 4: Emil Kondrup</title>
      <description>Dagens gæst er alenefar til fire dejlige børn, Lisa Marie, Tilde, Vilda og Molly. 
Tilbage i 2022 deltog han i &quot;Alene i vildmarken&quot; men måtte som bekendt opgive allerede i flyveren på vej derop.
Emil Kondrup er foredragsholder, forfatter og podcastvært - men hvem er ikke det. Det, der gør Emil til en god gæst er....</description>
      <guid isPermaLink="false">badc8208-efe4-474e-b90d-774427f05ade</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 02:11:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ef66e855-04a5-480c-ae28-94aaf2a268ca.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:31:00</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a6e99639-8707-44b2-b1e6-c745473a8b1c_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 3: Flemming Møldrup</title>
      <description>Flemming Møldrup er gæst i Akavet, Emma. 
Til daglig er Flemming Møldrup... (aner det ikke) men han er også Mads Steffensens ven. 
Flemming Møldrup er klar med gode råd til Emma og så opstår der en sær form for romance mellem Flemming Møldrup og Emmas far, der i dag sidder med i podcasten.</description>
      <guid isPermaLink="false">df17efed-3f37-4c13-93ca-d8e9969c6472</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 03:01:37 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/00725a29-0c33-4009-a2ec-80f8adef0321.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:29:00</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/356e538b-6ad8-4282-977a-51e38dab3f5f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 2: DJ Martin Jensen</title>
      <description>DJ Martin Jensen er DJ. 
Men egentlig hedder han bare Martin Jensen nu og så skal man selv regne ud at han er dj. Men det kan man godt se på ham på en eller anden måde. Han er en dejlig dreng. 
Måske han kan give Emma en retning i livet, men nok ikke faktisk.  Men det er da meget hyggeligt at han ville være med</description>
      <guid isPermaLink="false">6edb02c5-b893-48dc-b4c5-5a8397526871</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 02:51:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/40576774-a35f-4f25-a1d1-ecf606a850df.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:22:38</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9e85eb66-627c-42e7-bb91-80241be24b54_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 1: Dennis Knudsen</title>
      <description>Emma interviewer Dennis Knudsen. Han er frisør. Han bor i Korsør. Han svarer beredvilligt og måske kan han hjælpe Emma med at finde sin plads her i livet. Tennis Knudsen vurderer Emmas brystparti og giver svar på, hvilken sang der er en hans yndlings. Lyt med i dag.



Vært: Emma Thomsen

Gæst: Dennis Knudsen

Lyd: Jakob Ranum

Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">03632d4d-f83c-4d6a-8390-92b7312e7b3f</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 08:03:45 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a3951822-ac83-4b9b-92f0-0f04a5751840.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:32:42</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a042c346-be9f-4c19-a595-3f6928fcb8f9_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 9: Bobby Atiedu</title>
      <description>Hvis der er en person på den her planet, der er mere akavet end Emma, er det dagens gæst, Bobby. 
Han er podcastvært og sådan lidt upcoming i det hele taget. Han er dejlig som dagen er lang, så I må bare tage godt imod ham. 
I kan se alle hans billeder her https://www.instagram.com/bobbyatieduu</description>
      <guid isPermaLink="false">486f72d1-a285-4a26-b942-2da0b95eca43</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 03:11:13 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a9dd6fdd-6ed2-4d57-a9a8-f28b0bda9c34.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:31:20</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/83adec14-61cc-4574-bc58-a66d178fdf9e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 10: Clairvoyant Misse Mizy</title>
      <description>Der er clairvoyance...</description>
      <guid isPermaLink="false">30910c50-07ef-4555-9cb1-5800e1e8cbb2</guid>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 03:11:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e370e1f5-14dc-422c-98ba-79c83d9fd0a0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:41:08</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d46d12ad-f31c-4c76-9b84-c58d6ec7e770_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 11: Fartilbo</title>
      <description>Fartilbo er far til Bo, men Bo er ikke en lille dreng, som man ellers kunne tro. Bo er en hund - og Fartilbo er en rar fyr, der &quot;arbejder&quot; lidt med noget influencer, FORDI DET RENT FAKTISK ER ET RIGTIGT ARBEJDE!</description>
      <guid isPermaLink="false">27d28590-4839-41f5-ac5f-61bb78ee3342</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 03:21:18 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/65ce1e65-d7b9-4327-af86-5ae3d5e4f8be.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:35:19</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/dd742872-aad8-49cc-9d91-9d5ae4de045b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 12: Mai Manniche</title>
      <description>“Jeg er meget betaget af dig og din selvstændighed og stærke personlighed”. Sådan starter min invitation ud til dagens gæst, Mai Manniche. Mai Manniche er ikke smykkesælger, men designer. Også giver hun ikke en fuck. Hun giver ikke en fuck for Trustpilot, Reddit og haters. Derudover snakker vi også om konflikter, forhold og en invitation til privatfest hos Brad Pitt.</description>
      <guid isPermaLink="false">8c3087cc-8bfe-41b1-bb56-d02b05aeefe2</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 03:01:19 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2c44e054-4198-4e16-bb2f-a7eb84887fb8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:42:24</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/af1d4e99-87d4-4dff-b6ae-eba05ca25425_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 13: Esben Pretzmann</title>
      <description>Dagens gæst har lige været vikar på ‘Tæt på sandheden’, han er Bobby fra Team Easy on, han er Henrik Solgård fra Drengene fra Angora, men i virkeligheden hedder han Esben Pretzman. Esben er kunstmaler og liderkarl. Han elsker döner, har bosat sig på landet og har ingen kæreste. Lyt med i dagens epsiode af ‘Akavet, Emma’ og bliv nysgerrig på om Emma kan få hjælp af Esben til et fremtidig job. Han skal i hvert fald lige lære hende bedre at kende.</description>
      <guid isPermaLink="false">be81f1ff-a0a9-439c-a259-3ff39176a41f</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 03:01:26 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b2533382-fdc9-478c-87f2-c47f7720c2e6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:42:08</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4ed5c8ff-211c-4ae9-a566-d5f225ba7e09_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 17: Janni Ree</title>
      <description>I dagens episode er Janni Ree inviteret for at hjælpe Emma med et job. Der er muligvis et job ledigt i Ree Park hos girafferne, eller ung pige i huset hjemme hos Karsten og Janni. Derudover har Janni og Emma også det til fælles at de elsker en god lur. Sæt telefonen på “Forstyr ikke”, lyt til et hyggeligt afsnit og tag en lur. Sov sov sov.</description>
      <guid isPermaLink="false">262493d0-5f3a-4830-bec2-0974085c78b7</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 03:01:24 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0291f709-826f-45f0-8617-c9bf63439e50.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:28:28</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e693dfa7-0dc4-4b11-90f5-cf4505530ad6_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 16: Emil Thorup</title>
      <description>By public demand.... Emil Thorup</description>
      <guid isPermaLink="false">7199d51b-7cc9-46d4-88b2-124c721f1401</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 03:01:17 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cc172be8-8ac2-4078-a88f-15dc6e65c422.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:42:52</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/29542665-992d-4f8c-b42e-b3fd1f47c0ee_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 15: Alfrieda Seren</title>
      <description>I dagens afsnit fortæller Alfrieda, hvordan hun taler med træer. Kan man godt spørge et træ, hvornår ens menstruation kommer? Dagens afsnit er en smuk og dyb samtale om træer, om man hellere vil være i en skov med en mand eller bjørn, og om at blive hængt ud på nettet. Hvis træer kan snakke, kan de så lave podcast?  Tænk lige over det.</description>
      <guid isPermaLink="false">b3507f34-0cf2-4e51-8b84-0544e3413d62</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 03:01:17 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/040c6f9f-423d-4b3f-84e0-14d5794feced.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:50:01</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d6b0e598-1b25-4ac5-87b8-9937c0ce76cb_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 14: Mikkel Klint Thorius</title>
      <description>I dagens anledning har Akavet Emma besøg af komikeren Mikkel Klint Thorius, og det bliver hurtigt akavet da der går meget kort tid før Mikkels afdøde far bliver et samtaleemne. Udover det bliver der også snakket om Mikkels karriere, hvornår han bliver en god komiker, om han er naturlig rødhåret og hvorfor han ikke har friet til sin kæreste endnu. Mikkel kommer også med oprigtige gode råd til Emmas mulige fremtidige karrierer som komiker. Selvom Mikkel er fra Amager, er han faktisk en ret behagelig ung mand.</description>
      <guid isPermaLink="false">b0e041b0-9501-4297-a716-e903a0f69c33</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 04:01:36 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/48080c4e-cfe4-43c8-9978-90c2bf15cc27.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:48:38</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/adba25ce-0d36-46ef-99f1-6fa534f3221c_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 18: Morten Messerschmidt</title>
      <description>I dagens afsnit er gæsten ingen mindre end Morten Messerschmidt. Eller bare Morten, hvis du spørger ham. Han er nemlig på fornavn med sig selv. Morten Messerschmidt bruger en masse ord Emma aldrig har hørt om. Men Emma lærer Morten Messerschmidt hvad Grease betyder, hvad converse er og Morten fortæller om hans kærlighedssprog. Derudover åbner Emma også op om en sårbar situation og Morten Messerschmidt kommer med råd om livet og kærlighed. Stadigvæk med ord som ingen forstår. Også er hans hund Hugo med.</description>
      <guid isPermaLink="false">6f8ba464-0765-4812-8531-ac964341ec0c</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 03:01:18 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/24ecfbfb-c115-4cef-be1c-6f057274d0c0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:14:15</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/27fafb9b-7683-4350-b2d7-86a4f4aa59bb_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>19: Yepha</title>
      <description>I denne episode gæster Yepha fra 00’ernes store duo Ufo og Yepha. Det udtales faktisk Jebber. Men den historie er I så heldige at høre mere om. Emma en mission med Yepha. En form for kærlighedsmission. Også bliver der selvfølgelig også talt om Yepha’s dårlige ryg, det er simpelthen umuligt for ham ikke at snakke om. Sådan er det. Det bliver hyggeligt, lidt sårbart men mest af alt virkelig akavet.</description>
      <guid isPermaLink="false">e8749401-aa7e-425d-a485-c12759ad0a21</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 02:01:20 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/15b4be84-853a-4a7c-9419-1f209eb0335c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:53:47</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0591afbd-e949-4919-8356-784d58467725_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>20: Joachim Keller</title>
      <description>Det bliver rigtig akavet i denne episode. Der har været sommerferie og Joachim Keller, også kendt som dettes års akavet Bachelorette, slider i Akavet Emmas dm på det rigtige tidspunkt. Nej, svarede hun først. Men da ingen andre havde tid, kom der et ja. En akavet start. Joachim bliver kaldt for Jacob. Har Emma egentlig set Bachelor? Og kan Joachim hjælpe Emma igang med en mulig sangkarriere?Joachim sig også op om sin far, det bliver sårbart og smukt. Men mest af alt akavet. Nyd afsnittet når to akavet personer møder hinanden første gang. Prøv og sig akavet engang til. Akavet.</description>
      <guid isPermaLink="false">9052014f-d6c2-4957-8ec1-c96a903372df</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 03:01:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/875b63be-e5f7-4cb3-a8b3-a1964ebeb9e0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:50:49</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d5bc848e-3465-4356-b21c-72118c1604b3_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>21: Mathias Helt</title>
      <description>I dagens episode gæster podcastvært Mathias Helt. Vi manifesterer kommende deltagelse i Stormester og Mathias Helt kommer med gode råd der forhåbentlig kan få mig ud af min delvis arbejdsløshed. I dagens episode får Akavet Emma Mathias til at græde, det er ret akavet, men også smukt og rørende. Det er et livligt og bredt afsnit, hvor du kommer til at lære Mathias Helt at kende og også Akavet Emma. Alt fra barndom til en falsk Chanel taske og hundenavne kan du høre i dette afsnit. Mandagen kan kun blive bedre efter du har lyttet til dagens episode af Akavet Emma! God fornøjelse.</description>
      <guid isPermaLink="false">da22d732-57e1-4f94-95d6-930cd308537f</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 04:30:46 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b254c449-c2af-4db8-8e36-b59eb61b4bef.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:01:44</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ef939614-dc65-418b-8e32-9e7d011b6418_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>22: Nikolaj Koppel</title>
      <description>I dagens afsnit er det ingen mindre end direktør og multitalent Nikolaj Koppel. Han har faktisk aldrig sagt ja til at være med i en podcast, så det er en stor dag for både Emma og Koppel, og for Podimo. Der bliver snakket om McDonald’s, hvorfor Koppel har et pragteksemplar af en frisure, og om han er ved at skabe et monster. Koppel løfter også sløret for hvad han egentlig synes om podcasten og Emma, og om den er bedre end Hav og Kamal (øh ja). Det er nervepirrende, akavet men mest af alt hyggeligt. Koppel kom selvfølgelig 5 minutter for sent. Glæd jer til dagens akavet afsnit!</description>
      <guid isPermaLink="false">f7e0b477-c067-4236-b3b9-84b557b940e4</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 02:01:11 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/49df0e70-9087-442b-af9c-e1d78f1e8500.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:47:00</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1425820a-e736-4ae7-b2f8-c50ed43724eb_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>23: Eva Jin</title>
      <description>I dagens episode gæster komiker Eva Jin. Og det er fandme akavet. Emma er starstrucked og Eva Jin er Eva Jin. Eva John er ikke hendes rigtige navn, hun har først lige fået øjnene op for ost, også kender hun til måger. Man kan sige, at det ikke er en episode hvor der bliver vendt og drejet de helt store spørgsmål, men bliver der overhovedet det i den her podcast? Akavet Emma har sgu mødt sin overmand i akavethed, så læn jer tilbage og lyt til et rigtig akavet afsnit. God fornøjelse!</description>
      <guid isPermaLink="false">9b86f38c-63bf-44fd-b8d3-1a51774f38c9</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 02:11:14 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ed7a1945-08b4-4402-b55a-3deff6fac219.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:41:07</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2e40a3f2-f89d-4aee-ba67-865de75b4337_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>24: Søren Pind</title>
      <description>Hold nu op, det er akavet fra start i dagens episode af “Akavet, Emma”. Altså ægte akavet. Søren Pind forklarer hvorfor han er med i studiet. Den såkaldte Twitter skandale. Men vigtigst af alt, slutter Søren Pind og Akavet, Emma fred. Det er smukt. Der bliver talt bornholmsk og fransk og italiensk og sunget, og vidste I godt at der findes forskellige slags gas? Nå, men der bliver vendt og drejet meget med dagens gæst og han har også taget ikke en, men hele to gaver med til Emma. Det er et fantastisk afsnit! Det er lige som det skal være. Glæd jer til dagens afsnit med tidligere politiker og borgmester, han har også engang været konsulent, Søren Pind.</description>
      <guid isPermaLink="false">45dc47ab-ea0e-41e0-9893-221a7651aff7</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 02:01:16 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9fc7e358-638a-4f93-97b4-cade9dc2a246.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:47:08</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/628454f0-7acc-43df-bf3c-468c083af519_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>25: Elisa Lykke</title>
      <description>I dagens afsnit møder Akavet Emma og podcasten Saftig hinanden til et juicy og akavet afsnit. Det er helt perfekt. Der bliver snakket lidt for meget om Manu Sareen, porno og alt derimellem. Elisa Lykke prøver også at hjælpe Akavet Emma med casting i f.eks Vild Med Dans eller Stormeste. Vi krydser fingre. Mandag kan kun blive bedre af at lytte til et saftigt og sjovt afsnit! God fornøjelse.</description>
      <guid isPermaLink="false">d428e430-88b3-4812-afc1-7e3be6bbf922</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 02:01:14 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/eaeddf43-17ca-4499-b4ee-d5d60f1fad54.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:39:07</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/59741e1a-b009-4289-8dbc-6c03e87873e5_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>26: Noam Halby</title>
      <description>I dagens afsnit af Akavet Emma går endnu en pigedrøm i opfyldelse. Faktisk modtager Akavet Emma beskeden om, at Noam Halby hader interviews og aldrig vil stille op. Men han gør simpelthen en undtagelse. Det er intet mindre end et smukt øjeblik mellem fan og kunstner. Endnu engang. Noam Halby forklarer muligvis upassende autograf til en 11 årig, fortæller om sit rockstjerneliv der umiddelbart består af ingenting. Utrolig kedeligt til alles skuffelse. Og han indrømmer også hvorfor han sagde ja i Vild Med Dans og hvem han engang har flirtet lidt med. Selvom Noam Halby er lidt genert, er det et virkelig hyggeligt afsnit. Man kan heller ikke andet end at føle sig godt tilpas i Akavet Emmas selskab, er vi enige?</description>
      <guid isPermaLink="false">cb540a4a-ed4b-4b55-81e7-1076edf71bbf</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 02:01:16 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9e74c1de-c833-477e-8c96-703193a7f5b8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:57:42</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a1d52bb2-0737-4668-805c-a0524b6483a6_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>27: Ciano</title>
      <description>Original Goat indenfor reality. Manden der kun brugte et navn, ligesom Seal. Og Cher. Velkommen til Ciano. Så har vi vidst også hørt historien omkring den lillefinger, men når man er videre fra den historie, så skal jeg lige love for det bliver varmt og svimmelt. Marc Ciano fortæller om reality stuntet og karakteren Ciano, han kan ikke italiensk, han har engang solgt pølser på Lyngby stadion også er han en respektfuld mand, der elsker træning og spa. I dette afsnit lærer man rigtig Marc Ciano at kende! Prøv og tæl hvor mange gange han siger respektfuld. God mandag og god lytter!</description>
      <guid isPermaLink="false">aafef685-5042-461e-b039-c68fa847eae1</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 03:01:17 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cea3a5d8-42fc-49f0-aca9-3f9c22d5cf00.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:01:40</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/08098d94-2ca6-4c37-8bb0-188540495618_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>28: Huxi Bach</title>
      <description>I dagens afsnit af Akavet Emma gæster altmuligmand mand, Huxi Bach. Han kommer med gode råd til Emmas fremtidige karrierer, som hun selvfølgelig glemmer 30 sekunder efter, fordi episoden er optaget kl. 08.00, det er jo en normal arbejdsdag, så det føles meget underligt for en på supplerende dagpenge. Det var sgu tidligt. Nå, men ellers bliver der snakket om gode gamle Boogielisten, politisk satire, og Emmas families store besættelse af Huxi Bach. Og selvfølgelig nordjyske betegnelser. Selv tak! Nyd mandagen og dagens afsnit.</description>
      <guid isPermaLink="false">217f75a8-f62b-44e8-abad-0a142c99e37f</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 02:01:14 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7da8e01e-c564-464b-84b0-867b8ddc5c14.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:56:20</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8ddeda1f-6deb-4804-9b54-8a0ffc7f2c89_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>29: Ruben Søltoft</title>
      <description>I dagens episode gæster komiker Ruben Søltoft i 26 minutter sådan cirka. Det går stærkt i showsbusiness, som man siger. Eller Ruben Søltoft kan bare ikke stå tidligt op. Men udover det korte afsnit, bliver der fortalt en fantastisk hane-historie, der bliver talt om akavethed og Rubens skuespilskarrierer, som forhåbentlig aldrig genopstår. Det er skide hyggeligt, kort og godt! Nyd afsnittet med verdens bedste Ruben Søltoft og nyd starten på en god uge!</description>
      <guid isPermaLink="false">98b49d9c-094e-4508-8cd1-2439fbbf8e70</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 02:02:05 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/caf72396-39dd-4d60-b24a-2359fbfeb2ca.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:27:51</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cb63e655-801d-4869-8085-261eda982280_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>30: May Lifschitz</title>
      <description>I dagens afsnit gæster aktuelle Vild Med Dans deltager, May Lifshitz. Det er ingen hemmelighed at Emma bruger alle kræfter på at finde sin vej ind i Vild Med Dans. Derfor bliver der prøvet dansesko, spurgt ind til hvilke BH’er der bliver genbrugt og der bliver sandelig også vist flotte dansetrin. Altså Emma viser flotte dansetrin. 10 ud af 10. Udover dans er det også rigtig akavet. Lyt til dagens afsnit og find ud hvem May fra Wales er.</description>
      <guid isPermaLink="false">ac06c913-f983-4385-ab84-fafb8882754f</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 02:02:23 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/698e86f2-ef9b-46a9-9715-0be39d295e51.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:46:43</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/22bcdb7a-ef77-4df2-be63-4b686aaf45ec_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>31: Natasha Brock</title>
      <description>I anledning af at det snart er Halloween gæster en selvnævnt heks, nemlig skønne Natasha Brock. Det bliver vildt hyggeligt og lattermildt! Og der bliver snakket store emner, så som at delfiner har pretty privilige, er Natasha katte eller dyremenneske(?), Reality Awards og flere sjove historier. Vi deler begge vores usikkerheder og selvsikkerheder, det går meget op og ned. Det er i hvert fald vildt sjovt at lytte til. Få et dejligt grin med lattermilde Natasha Brock i en times tid og nyd din mandag, og ikke få starten på en rigtig god uge i godt selskab!</description>
      <guid isPermaLink="false">5329a631-d361-4ea4-9e34-671eaaf8ab36</guid>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 02:01:25 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7803a75b-d9d6-42b0-a549-0b2c9e0917a7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:23:27</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/97065f46-fe1d-4233-a525-285621f4d1d0_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>32: Morten &amp; Søren (Gift ved første blik)</title>
      <description>Emma nåede ikke at skrive dagens episodebeskrivelse, så den udgår. Sådan da. Morten og Søren fra Gift ved første blik gæster studiet, og der kommer mange saftige sandheder på bordet. Giv det et lyt - Emma kunne godt bruge lyttertallene.</description>
      <guid isPermaLink="false">fffcf5b2-74fc-44ae-9ecb-d92c41bd66ad</guid>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 03:01:30 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8f4fb1ba-9c86-46ff-b1ad-1406612f9de7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:37:24</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/11de98e2-4494-4f92-b16d-7d5c47f83637_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>33: C21</title>
      <description>C21 er tilbage! Kan man stadig være et boyband når man er over 40? Det finder I svaret på i denne episode af Akavet, Emma. Og hvem af dem er Beyonce og Kelly? Det er et nemt svar. I ved det godt. Der bliver snakket om genforeningen, hvorfor hedder man lige C21? Hvorfor ikke C22? Også vil man også opdage at Søren Bregendahl har glemt alle sine Jambala smykker, men så bliver du ikke forstyrret. Nyd en time i virkelig godt selskab med gode grin og gode snakke. Rigtig god mandag!</description>
      <guid isPermaLink="false">f9ee9d49-debf-4adf-9bb9-07e632122c25</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 03:01:31 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/52bccbbc-9004-4887-a2d5-45fba806cc57.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:09:47</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b1dd64a9-2769-484a-b7d4-e4ccda09fa6b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>34: Line Kirsten</title>
      <description>I dagens episode går vi tilbage i tiden. Vi skal lige varme os lidt i kulden, og i sommers inviterede Akavet, Emma radiovært Line Kirsten Giftekniv med i studiet. Det er ikke fordi det er verdens mest akavede afsnit, men der bliver alligevel breaket en kæmpe nyhed, som for nogen, måske kan virke lidt kedelig i dag. Men det var det altså ikke!! Men set i bakspejlet er det lidt akavet nu. Ellers er det ren hygge, Line Kirsten fortæller lidt akavede historier fra sit eget liv, der bliver fangirlet over Mathias Helt og manifisterede til Stormester. Nyd den solbrune kulør, hvis du ser video og hyg dig med en masse girlpower. God mandag!</description>
      <guid isPermaLink="false">3e1fc48e-e8c2-4ae6-bb3d-846e0826bd90</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 03:01:20 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/76ce5a0d-7560-432f-9f12-7dc33f3f7150.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:05:54</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3446ae44-20f8-43ce-b2ba-45982d638c16_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>35: Glenn Bech</title>
      <description>I denne episode gæster forfatter og foredragsholder Glenn med to n’er Bech i studiet. Erkender han Akavets Emmas autoritet? Hvordan føles det at kritisere overklassen, men også have et ben i begge lejre? Erkender Glenn at han er en glendis? Forstår I? Pokemon Mewtwo bliver også nævnt, samt noget med A38 i tissekonen og meget andet. Og ligner Glenn ikke sygt meget Krumme? Lyt til et vildt hyggeligt afsnit, hvor samtalen er svær at afslutte. Nyd mandagen i godt selskab, og lær Glenn Bech bedre at kende!</description>
      <guid isPermaLink="false">4d1ac612-0154-4630-8052-09156ae06ed9</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 03:11:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6ca97b2f-3851-4d34-80dc-73ef295b2583.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:14:00</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ed1d3404-6882-435c-b935-e6948fd08ec2_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>36: Bettina Thomsen (aka. Muttis)</title>
      <description>Wow. Dagen er kommet. Lille Muttis, Queen B, Bettina Thomsen, lille muts har mange navne. Mor er i studiet! Det var ikke med tvang, men også næsten. Men sikke en episode, hold nu op, hvor er det hyggeligt! Der bliver snakket om skilsmisse, ægteskab, kærlighed og venskab i skilsmisse, satans man ikke fik skrevet den bog om det, men andre kom i forkøbet. Der bliver nævnt dengang man kom til at løbe efter Tim Christensen, og hvorfor hedder Sportslagkagen egentlig Sportslagkagen, når der ingen sport er i? Det er sgu et dejligt afsnit. Håber kun jeres mandag bliver bedre af at høre en hyggelig og småakavet mor-datter episode.</description>
      <guid isPermaLink="false">0bc9c7d6-8ab4-4cea-96a1-6fd28ed47e20</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 03:11:18 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/31ee572c-eea0-4d8a-8bf1-49b31f7d7760.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:47:24</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e4f55b19-4255-4e53-8a52-2670d0dd396f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>37: Nina Ettrup Fra GVFB</title>
      <description>Kommer Nina til at være alene for altid? Og hvordan kommer man videre fra GVFB? Og akroyoga. Det får I svaret på i denne skønne episode med Nina Ettrup fra Gift Ved Første Blik. Sikke et livstykke! Nina serverer gulerødder og agurkestænger for voksne også elsker hun karaoke. HvorDAN kan hun dog være single? Nina deler sine mest akavede oplevelser og der bliver igen igen fangirlet over Mathias Helt. Det var dog ufatteligt, kald dog bare podcasten “Fascinationen af Mathias Helt”. Hvad er det for en besættelse?! Nå, men du kan ikke andet end at elske Nina (og Mathias Helt) efter denne episode. Den er hyggelig, der er strømpefødder og Pepsi Max. Mere behøver du ikke på din mandag. Nyd dagens episode!</description>
      <guid isPermaLink="false">7cb08ef7-de78-4a4e-ae21-893dbeeb338e</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 03:11:13 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c6e4548d-a47d-40b1-929b-e63f1663bd6d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:17:58</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/80c75a9c-b4f1-442e-bc82-babe16224cd7_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>38: René Fredensborg</title>
      <description>Kaos er dagen gæst i dag. Han er nem at hade, men han er faktisk også nem at elske, tro det eller ej. René Fredensborg, gonzojournalist og gammel podcastvært, og ikke mindst en mand med en masse skandaler og skøre historier bag sig. Han går i sandaler året rundt. Man skal være hurtig hvis man skal følge med i dag, for hold da op hvor går det stærkt. René Fredensborg taler om en juleaften der tager en drejning, om at være perfid på Facebook, men også om at øve sig i at lade være. Emma viser en tatovering på ballen, og der sidder også en ung journaliststuderende ved navn Oscar Oliver tilstede. Der sker meget. Nyd dagens episode, det er i hvert fald en hurtig og frisk start på din mandag, det er helt sikkert.</description>
      <guid isPermaLink="false">39035d51-5942-4655-a93b-b6fe5b25d7d2</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 03:11:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b4ff68fa-5fbb-42a9-b6c4-63c4ab7b70f5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:06:50</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/805c3b3e-9548-41d0-9485-7655ab5a57f8_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>39: Helin Erdem</title>
      <description>I denne episode gæster Helin Erdem. Og der er dømt kvindepower. What a woman! Helin Erdem er en del af DR’s talenthold, men hvorfor er man egentlig på talenthold når man har en masse talenter? Og hvilken stemme brugte Helin, da hun vandt ‘Årets Stemme’ til Elle Awards? Og bliver hun nogensinde inviteret igen? Der bliver også snakket om dildopartyer, var det kun noget der fandtes i Jylland? Og Emma deler ud om usikkerheder hun længe har holdt inde. En time går hurtig når man hygger sig, og det gør man bestemt når man lytter til det her afsnit! God fornøjelse og god mandag.</description>
      <guid isPermaLink="false">c12bd656-7f30-408d-be06-bf2ffa98564c</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 03:11:08 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f96da80f-e69b-41f0-99ef-a84b4dd097b2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:58:03</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/eb843b32-309a-4480-98aa-e7c9cdbe1844_400x400.png"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
