<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Anden til Venstre</title>
    <description>I den seneste sæson af Anden til venstre taler Stephanie Fisker med gæster der er berørt af at være i en tæt relation med mennesker, der har været ramt af noget alvorligt i livet. Lyt med, når modige gæster åbner op om livet som pårørende til personer med psykiske og fysiske lidelser, misbrug og andre livsændrende omstændigheder.

I de forrige sæsoner taler Stephanie med personer hvis samlevers job foregår i rampelyset. Stephanie tager en snak med &quot;de bedre halvdele”, om hvem de er, hvordan deres samlevers jobs har indflydelse på deres liv og hvordan de synes, det er at være &quot;den anden til venstre&quot;.

Bag podcasten står Stephanie Fisker der er gift med tidligere professionel fodboldspiller Kasper Fisker. Sammen har de også podcasten &quot;Fisker i egen sø&quot; som du også finder her på Podimo. 

Følg Anden til venstre i appen og lyt til nye episoder hver mandag. 

Vært: Stephanie Fisker
Redaktør: Vera Jabcke 

Instagram:
@stephaniefisker</description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/1989e1eb-3816-497f-96b3-16b51d50ac33</link>
    <image>
      <url>https://cdn.podimo.com/images/d53e0e99-fc2e-4052-8c44-73b2d34a6fba_400x400.png</url>
      <title>Anden til Venstre</title>
      <link>https://podimo.com/dk/shows/1989e1eb-3816-497f-96b3-16b51d50ac33</link>
    </image>
    <item>
      <title>Lisa Marie Kongsgaard: “Vi er gode til at grine af det, når tingene går galt.”</title>
      <description>Lisa Marie Kongsgaard lever sammen med Emil Kondrup, der er influencer, podcastvært og tv-personlighed. I 2022 købte parret deres første hus. Det var det eneste hus i Skørping, som de havde råd til, og det krævede bare lige en kærlig hånd, inden de kunne flytte ind. Troede de. Det viste sig at være et meget større projekt og kaos, end de nogensinde kunne have forestille sig. Alt der kunne gå galt, gik galt, og selvom der blev lavet to sæsoner underholdende tv på det, var det jo stadig Lisa Marie og Emils hverdag, økonomi og liv, der var presset. For mens huset faldt mere og mere fra hinanden, blev Emil arbejdsløs og Lisa Marie gravid. Vi taler om, hvordan hele den periode var for dem, hvor de er i deres liv i dag og om hvordan det er for dem begge at være blevet offentlige personer og stå på mål for folks holdninger og grimme kommentarer.</description>
      <guid isPermaLink="false">52268572-85bd-4963-b8ba-20c495889523</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 03:01:32 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3d7074d6-730d-483a-b6e6-bbd6660f19f0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:58:12</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d53e0e99-fc2e-4052-8c44-73b2d34a6fba_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Signe Bjerregaard Ried: &quot;Daniels fikser ringede og sagde, 'don't worry, but your boyfriend is in prison'&quot;</title>
      <description>Signe Bjerregaard Ried lever sammen med Daniel Rye, der i 2013 blev taget som gidsel af terrororganisationen Islamisk Stat i Syrien, og blev holdt fanget i 398 dage, hvor han blandt andet blev tortureret og sultet i sådan en grad, at han forsøgte at tage sit eget liv. Daniel har fortalt sin historie adskillige gange i foredrag og i bøgerne &quot;Ser du månen, Daniel&quot; og “Nærmest fri - Min vej ud af mørket”, men i dette afsnit er det Signe, der fortæller sin historie, og hvordan Daniels historie og alt det han har været igennem, har påvirket hende, hendes liv og deres liv sammen. For mens Daniel sad som gidsel i Syrien, følte Signe sig også taget som gidsel i situationen, hvor savnet, ensomheden, magtesløsheden og mørket blev større og større.</description>
      <guid isPermaLink="false">2a3286e9-099b-4eac-9741-415915cbdbcc</guid>
      <pubDate>Mon, 06 May 2024 03:01:14 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9329a36c-e802-4171-8397-66e1e3b74201.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:00:54</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d53e0e99-fc2e-4052-8c44-73b2d34a6fba_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Kristian Lindegaard: &quot;Jeg talte med store bogstaver og fortalte ham, at Mette var gravid, og at vi bare gerne ville sikkert frem.”</title>
      <description>Kristian Lindegaard lever sammen med Mette Sommer , der blev kendt for sin deltagelse i “Bachelor” og “Bachelorette”, hvor hun datede en masse bejlende mænd og forsøgte at finde kærligheden. Men hendes store kærlighed ventede hjemme i Danmark, for da Mette tog afsted, havde Kristian netop indset dét, som Mette havde været sikker på længe – at det skulle være de to. Vi taler om, hvordan Mette og Kristians veje har krydset hinanden mange gange i deres liv, hvordan de fik øjnene op for hinanden, og hvorfor deres forhold flere gange har været hemmeligt. Kristian fortæller også, hvordan det har været for ham at forelske sig i Mette, som sideløbende med deres forholds komplicerede begyndelse er blevet offentligt kendt ved at date foran rullende kameraer.

Kristian fortæller også om deres rejse rundt i verden, som de for nylig er kommet hjem fra, og om hvordan de på turen ved et tilfælde fandt ud af, at Mette er gravid. Og så taler vi om en grim oplevelse med en taxachauffør i Sri Lanka, hvor Mette og Kristian følte sig meget utrygge.</description>
      <guid isPermaLink="false">ae46644a-af79-4963-bcb1-2e85a945d35e</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 03:01:28 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/74d3ec21-d3bc-49f0-8e84-c1bc296f6e3a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:55:52</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d53e0e99-fc2e-4052-8c44-73b2d34a6fba_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Christel Stjernebjerg: “Jeg bar på en sjælden svampesygdom, der gjorde, at jeg ikke kunne blive gravid.”</title>
      <description>Christel Stjernebjerg lever sammen med komikeren og tryllekunstneren Rune Klan. Der er gået næsten seks år siden, at Christel og jeg havde vores første samtale her i &quot;Anden til Venstre&quot;, og nu mødes vi igen og taler om, hvad der er sket siden sidst. Og det er ikke så lidt. Christel er blevet mor for anden gang og for første gang biologisk. I mange år troede Christel ikke, at hun kunne blive gravid. Det viste sig, at grunden til, at hun i alle de år - 8 af dem i fertilitetsbehandling, ikke kunne blive gravid, skyldtes en sjælden svampesygdom, hun var blevet smittet med gennem ørkenluften. Efter at være blevet kureret for den, besluttede Christel sig som 40-årig for at prøve fertilitetsbehandling en sidste gang med sit allersidste æg. Christel fortæller, hvorfor en særlig historie og hendes første graviditet nogensinde gjorde hende spirituel. Vi taler også om tvivl, forandring og at Christel er et sted i sit liv, hvor hun gerne vil gøre op med den præstationskultur, hun føler sig som et produkt af, og om at vælge at gå i stedet for at løbe.</description>
      <guid isPermaLink="false">ac2d8f86-1bd6-4148-b5cb-bfc07a5197ce</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 03:01:26 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/29a37c81-55b2-465c-9244-27d03e144a02.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:48:41</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d53e0e99-fc2e-4052-8c44-73b2d34a6fba_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Devrim Ülgü: “Dialog er vejen frem – jeg kender ingen alternativer.”</title>
      <description>Devrim Ülgü lever sammen med Özlem Cekic, der er en tidligere politiker og nuværende generalsekretær i foreningen Brobyggerne, debattør og forfatter.

Özlem kæmper for at bygge bro mellem mennesker og har blandt andet opfundet begrebet 'dialogkaffe', der tager afsæt i hendes samtaler og møder med mennesker, der har sendt hende hademails. Devrim fortæller, hvilken pris Özlems arbejde har, og hvad det gør ved ham, når den han elsker, får hadefulde mails og trusler.

Mødet mellem mennesker, der er meget forskellige, har Özlem også øvet sig på i sit privatliv, for Devrim og Özlem kalder sig selv for modsætninger. Alligevel var det med julelys i øjnene og kæmpe kærlighed, at de fandt sammen for 18 år siden. Og det var en stor kontrast til det arrangerede og ulykkelige ægteskab, Özlem forinden var brudt ud af. Devrim fortæller, hvordan de mødte modstand fra deres familier og omgangskreds, da de fandt sammen, fordi deres religiøse baggrunde er forskellige og bærer på en stor bagage både familiært og historisk. Özlem er nemlig sunni-muslim og Devrim er vokset op i et alevittisk hjem.</description>
      <guid isPermaLink="false">7ecb7bd4-606f-43b6-87fe-ca4f9af4b016</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 03:01:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d02dd9ff-a40e-488d-bea8-1b37f8c5896a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:17:00</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d53e0e99-fc2e-4052-8c44-73b2d34a6fba_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Trine Johst Vammen: “Vi havde brug for at holde vores hverdag kørende, for ikke at tænke for meget på det.”</title>
      <description>Trine Johst Vammen lever sammen med tv-værten Christian Degn. 
Da de tog på deres første date, havde ingen af dem lyst til, at den nogensinde skulle stoppe igen, og 5 dage senere blev de kærester. Kun to måneder senere stod de, imod alle odds, med en positiv graviditetstest i hånden. De havde ellers fået at vide, at det var stort set umuligt for Trine at blive gravid uden hjælp, fordi Christian har nedsat sædkvalitet. Men mens de var i gang med at undersøge mulighederne for fertilitetsbehandling, blev Trine gravid. Men den store glæde blev afbrudt, da Trine og Christian ved en scanning finder ud af, at der er en risiko for, at deres barn kan være syg. Trine er selv vokset op med sin lillesøster, der er svært multihandicappet, og har også mistet sin anden lillesøster, der også var svært multihandicappet, og som døde kort tid efter, hun blev født. Vi taler om, hvordan det har påvirket Trine og hendes liv, og hvordan det også påvirkede, hvilken beslutning, hun selv ville træffe, hvis det viste sig, at hende og Christians barn var syg. Det var heldigvis et valg, de ikke behøvede træffe, da det viste sig, at deres søn Vagn, der kom til verden i sommeren 2022, var sund og rask. 

Vi taler også blandt andet om jagt, boksning og faldskærmsudspring, for Trine elsker, når adrenalinen suser rundt i kroppen. Hun fortæller, hvordan det føles at kaste sig ud fra et fly i flere kilometer højde, hvordan en hjemmefødsel for rullende kameraer føles – og om de to ting kan sammenlignes.</description>
      <guid isPermaLink="false">b3bc7aec-0e5a-4522-89eb-9d99785c854a</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 03:01:22 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f0e24daf-dd18-4012-a2f4-030a9205e8ff.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:08:12</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d53e0e99-fc2e-4052-8c44-73b2d34a6fba_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Benjamin boe Rasmussen: &quot;Da vores børn flyttede hjemmefra, skulle vi pludselig skrive et nyt kapitel sammen&quot;</title>
      <description>Benjamin Boe Rasmussen lever sammen med skuespilleren Ditte Hansen. De mødte hinanden på teaterskolen i 1993, og da de endelig fandt sammen, mindede det endda også om en scene fra en film. Gennem 31 år sammen har de lært at jonglere med deres karrierer som skuespillere samt de skiftende roller i livet – blandt andet som forældre og nu også som forældre til voksne børn, der er flyttet hjemmefra. Benjamin reflekterer over den store omvæltning, stilhed og sorg, der fulgte med, da deres sønner flyttede hjemmefra, og de som forældre skulle lære at give slip. Og han fortæller også, at de som par også pludselig skulle finde ud af, hvem de nu var sammen.

Benjamin indrømmer ærligt, at selvom han ikke frygter døden, så har han for nylig erkendt, at han er bange for at blive gammel, og han spekulerer på, om han gennemlever en slags midtlivskrise. 

Vi taler også om den pris, Ditte har måttet betale for blandt andet gennem sit arbejde at synliggøre og kæmpe mod nogle af de uretfærdigheder, kønsforskelle og uligheder, hun oplever i vores samfund. Ditte har blandt andet haft en stalker og har modtaget mange ubehagelige beskeder. Benjamin deler også deres personlige oplevelser med disse udfordringer i deres fælles liv og branche.</description>
      <guid isPermaLink="false">dcf5404f-f883-4d62-9332-fe75e40c76d1</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 03:01:24 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d7273220-9e79-42aa-a136-30e21a43837f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:04:35</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d53e0e99-fc2e-4052-8c44-73b2d34a6fba_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Sæþór Kristinsson: “Jeg tror, min usikkerhed stammer fra, at min far valgte mig fra, da jeg var 7 år gammel.”</title>
      <description>Sæþór lever sammen med den professionelle danser Thomas Evers, som har været med i “Vild med dans” siden tv-programmet startede i 2005. Sæþór har en enorm drivkraft og kaster sig konstant ud i nye ting. Intet af det, han gør, bliver gjort halvt, hvilket også har gjort, at han har opnået og udrettet mange ting. Set udefra har Sæþór haft mange succeser i sit liv. Og han er medlem af Mensa og blandt de 1% mest intelligente mennesker i verden. Alligevel er Sæþór bange for at virke dum og føler sig ofte usikker. Vi taler om, hvor den usikkerhed stammer fra. Til gengæld har Sæþórs mor altid troet på ham, og hun var også nærmest den eneste, der troede på, at han ville kunne klare sig godt i “Den store bagedyst”. Så da hun blev alvorligt syg, meldte han sig til som en gestus til hende. Hun døde desværre lige inden castingen, og optagelsen i tv-programmet blev for  Sæþór både en måde at skubbe sorgen væk på og hylde sin mor. Men sorgen indhentede alligevel Sæþór senere, og han har måttet kigge en del ind i sig selv, da han i lang tid ikke ville indse, hvor syg hun var, og derfor heller ikke fik sagt farvel.

Sæþór fortæller også om at føle sig forkert og beskidt efter at have været sammen med en mand første gang, og om sine udfordringer med at finde sin plads i det homoseksuelle datingmiljø, indtil han mødte Thomas, hvor alt pludselig faldt på plads.</description>
      <guid isPermaLink="false">73be28c1-6242-4a0d-b99a-9b33e3adf40e</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 04:01:23 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/171c8ce0-4002-45cb-bd81-7ed2cb4ab99d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:10:28</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cf78fc52-63cf-46df-8912-6b3311dc2f3c_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Min bror har en spiseforstyrrelse</title>
      <description>Cecilies bror Niklas fik en spiseforstyrrelse som 29-årig. Cecilie fortæller, hvordan det gik op for hende, at hendes bror var syg, og hvordan den påvirkede ham og hele deres familie. Cecilie så sin bror forsvinde mere og mere for øjnene af hende, for sygdommen ændrede ham og den bror, hun kendte. Cecilie følte som ensom, fortvivlet og fik dødsangst. Hun var bange for at miste Niklas, og tjekkede konstant, om han var i live. Vi taler om den enorme afmagt, man oplever, når én man elsker bliver syg med en spiseforstyrrelse, og man ikke føler, man kan gøre noget. For selvom Niklas i dag er klar over, at han er syg, havde han svært ved at erkende det, mens det var værst. Og hvad gør man så, når en hel familie rammes, men den direkte ramte ikke vil hjælpes?!</description>
      <guid isPermaLink="false">71674a0f-4029-4184-a076-8d2bfc80cbdb</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 04:01:09 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f7ab70e9-df16-40a3-8393-334721e82b5a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:48:10</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/294c231a-92c9-4950-a960-57a51338e346_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Min kæreste blev lam</title>
      <description>Da Anne gik i 1. g på gymnasiet, forelskede hun sig i Torben, der gik i 3. g og var springgymnast. Et halvt år inde i deres forhold, var Torben ude at lave springgymnastik med sine venner, da Anne modtog et opkald om, at Torben var kommet ud for en ulykke. Det viste sig, at Torben havde brækket nakken og var blevet lam fra brystet og ned. Dér stod Anne 17 år gammel og nyforelsket i Torben, der nu var lam. Anne fortæller om dagen, der ændrede alt, og om tiden efter. Skulle hun blive eller gå? 
Vi taler om, hvordan de hver især har tacklet den nye sitationen, og om hvordan rollerne pludselig blev byttet rundt en dag, da Anne blev alvorligt syg. Og så fortæller Anne om at være unge elskende, der pludselig blev udsat for livets svære sider, om hvordan de håndterede det, og hvad det har gjort ved deres forhold.</description>
      <guid isPermaLink="false">3f465017-ca2b-4e39-ab0a-6276a2c179e7</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 04:01:14 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/afd3ec28-7fe1-4fe7-afa3-ed356ae7647f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:19</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5c529a40-1066-43f3-bbdb-7c150e2be0a8_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Min far tog sit eget liv</title>
      <description>Da Karoline var 10 år gammel, fik hendes far en blodprop i hjernen, der skadede hans hjerne i sådan et omfang, at Karoline følte, hun mistede den far, hun kendte. Han ændrede sig meget og udviklede et alkoholmisbrug, og da Karoline var 11 år gammel, tog han sit eget liv, og Karoline mistede sin far og en stor del af sin barndom. For med ét var hun og alting forandret. Karoline oplevede ofte, at hun ikke passede ind, og at der ikke var plads til hendes sorg. Hun havde ingen at spejle sig i. For udover at være ked af, at hendes far var død, var hun også vred over, at det var en beslutning, han selv havde truffet, og hun følte sig valgt fra. Karoline fortæller om, hvordan det hele har påvirket hende, hendes liv og relationer. 

Hvis du er i krise eller har tanker om selvmord, så sig det til nogen. Du kan kontakte Livsliniens telefonrådgivning på 70 201 201 alle årets dage fra kl. 11-05.</description>
      <guid isPermaLink="false">0d4f26ab-640e-4c9c-a719-168ab57b1842</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 04:01:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ccfda360-4aa0-4a34-89ee-83e059ff9dbc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:59:35</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8e6250de-52b0-418d-ab10-43c0e5ec6bb5_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Jeg er vokset op i plejefamilie</title>
      <description>Sarah og hendes lillesøster kom på børnehjem, da Sarah var 3 år gammel. Hendes biologiske mor, der er fra Grønland, ønskede at arbejde i Danmark, og kunne ikke længere tage vare på sine børn. Sarah fandt senere ud af, at det også skyldtes, at hendes biologiske mor havde et alkoholmisbrug. Da Sarah var 4 år gammel, kom hun og hendes lillesøster i plejefamilie. Sarah fortæller om en barndom fyldt med svigt. Hun følte sig valgt fra af sin biologiske mor, og var konstant bange for også at blive valgt fra at sin plejefamilie, fordi hun hele tiden blev mindet om, at deres relation var på en kontrakt, der kunne ophæves. Og da Sarah blev 18 år, blev den frygt til virkelighed. Sarah fortæller om en barndom, hvor hun blev voksen alt for tidligt, og om et voksenliv, hvor hun for første gang føler, at hun hører hjemme, hvor hun selv har valgt det. Vi taler også om, hvor Sarahs biologiske far er i alt det her, og om hvordan det hele har påvirket hende.

Følg Anden til venstre i appen og lyt til nye episoder hver mandag. 

Vært: Stephanie Fisker
Redaktør: Vera Jabcke 

Instagram:
@stephaniefisker</description>
      <guid isPermaLink="false">3021b9de-61f0-4ecd-a68d-a25134ce772c</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 04:01:24 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/94d77b1e-ee99-4abc-8f3a-7bcb8c94a7e5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:46:51</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3e93d041-4952-4244-955e-da43ad0a86f2_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Min kone har også været min mand</title>
      <description>I 2011 mødte Sabrina Andreas, som hun faldt for med det samme. De blev kærester, og kort tid inde i forholdet, fortalte Andreas, at han havde en skab med dametøj, som han godt kunne lide at tage på indimellem. Det var Sabrina okay med, men det var ikke noget, nogen af dem ønskede, at hun skulle være en del af. Inden de blev gift, forsikrede Andreas Sabrina om, at han ikke ville være kvinde på fuldtid. Men det var at gøre vold på sig selv og hvem Andreas virkelig var. Andreas skiftede navn til Lykke, og står i dag ved, at hun er en transkønnet kvinde. I dette afsnit taler vi om, hvordan det var for Sabrina at vælge at leve sammen med en mand og pludselig skulle forholde sig til at leve sammen med en kvinde. Sabrina fortæller, hvordan hun reagerede, og om hvilke tanker og følelser, der gik gennem hende i den efterfølgende tid. Det satte også gang i en masse tvivl og satte også spørgsmålstegn ved hendes egen seksualitet.  Sabrina fortæller også, hvordan det har været for hende at vænne sig til sin partners forandring og transformation fra mand til kvinde. Og så fortæller hun om det rørende øjeblik, hvor hun for første gang mødte Lykke.

Følg Anden til venstre i appen og lyt til nye episoder hver mandag. 

Vært: Stephanie Fisker
Redaktør: Vera Jabcke 

Instagram:
@stephaniefisker</description>
      <guid isPermaLink="false">d2e84abf-f817-44e1-a6fa-0f40c219808f</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 04:01:20 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a5326776-0cca-4905-8ce6-0a4b261f6f1b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:55:19</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d268e681-b65f-499b-bf64-54d0c526d3ea_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Min søn er blevet dømt og skal afsone</title>
      <description>Louises søn er 15 år, og om nogle måneder skal hun for første gang fejre jul uden ham. Hendes søn har nemlig fået to domme, som han snart skal afsone. Louise fortæller, hvordan hun reagerede, da hun fandt ud af, at hendes søn har gjort noget kriminelt, om hvordan tiden efter forløb, og hvordan det har påvirket hende og deres familie.  Vi taler også om, at Louise har råbt om hjælp, men ikke føler sig hørt, og så fortæller Louise om alle de følelser af fortvivlelse og magtesløshed, der følger med, når ens barn havner på et sidespor.</description>
      <guid isPermaLink="false">6d11f900-7040-456e-9c27-ffadcac9d314</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 03:01:17 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/af741578-803c-4fc7-ad09-b257cdf30cd5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:04:41</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/52ac0686-bbe5-48b9-ade1-a69278ec2c36_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Vi blev glemt i vores forældres skilsmisse</title>
      <description>Emma og Louises forældre blev skilt, da Emma og Louise var henholdvis 14 og 16 år gamle. Det var en beslutning, de ikke havde nogen indflydelse på, men som ændrede deres liv, hverdag og forhold til deres forældre markant. De fik ofte at vide, at de var voksne nu, og skulle komme videre. Men Emma og Louise følte sig ikke voksne. De var stadig børn og børnene i relationen til deres forældre, og de havde brug for nogle voksne og forældre, der lyttede til dem, og som også huskede dem, da deres liv gik videre med nye kærester og sammenbragte familier. Men Emma og Louise følte sig glemte og svigtede i det hele, og fortæller om, hvordan det påvirkede dem dengang, og hvordan det stadig er noget, der påvirker dem i dag.</description>
      <guid isPermaLink="false">fb8c2e20-5d4e-42b0-a1d1-5c3e126038dc</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 03:01:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ff8b1764-6362-4e14-9586-6f6cae5cec00.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:55</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a40eaeae-9d0b-411c-bc18-764cad95c142_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Min lillebror hed engang Elisa</title>
      <description>I 21 år havde Michelle en lillesøster, der hed Elisa. I dag er det hendes lillebror. Elisa har nemlig skiftet navn til Elias og er en transkønnet mand. Michelle fortæller, hvordan det var at vokse op med en søster, der hverken passede ind i samfundets kasser eller i sin egen krop. 
Da Elias for tre år siden fortalte, at han er transkønnet mand, kom det ikke som nogen overraskelse for Michelle, men der har alligevel været nogle forandringer, de har skullet vænne sig til. Michelle fortæller åbent og ærligt om de svære følelser og situationer, de har været igennem, og efter aftale med Elias, deler hun nogle informationer om transformationen fra kvinde til mand, som Elias selv ville ønske, han havde kunne spejle sig i, da han stod midt i den.</description>
      <guid isPermaLink="false">1a8aa87e-4540-4fa7-ad8e-99ab431fb415</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2023 03:01:10 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3eea582e-5245-40c6-ae7b-2d0ab3fb07d9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:04:48</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2d24a029-1299-4276-92c0-9f0b82fe2d7e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Min far forlod mig</title>
      <description>Da Stine var seks år gammel, vinkede hun farvel til sin far, der skulle til Frankrig som så mange gange før, men denne gang kom han aldrig tilbage. Han valgte sit liv og familie fra, og Stine hørte ikke fra ham igen, før hun selv opsøgte ham som 18-årig. Nogle år senere gjorde Stines ældste storebror præcis det samme – som sin far vendte han Stine og familien ryggen og forsvandt fra den ene dag til anden. Han efterlod Stine med mange ubesvarede spørgsmål, og forstærkede hendes følelse af, at hun er sådan én, man forlader. Stine fortæller om, hvordan hun gennem livet har forsøgt at få svar på, hvorfor hendes nærmeste forlod hende, og om hvordan det har påvirket hende og hendes liv.</description>
      <guid isPermaLink="false">7c76e3fa-1972-4edd-b90d-08204e5ece7a</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Apr 2023 03:11:31 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d3adbf72-2245-4929-a480-5a80d180e1ab.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:04:22</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/29f161cf-d491-4859-ad80-856dd8eaf179_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Mine forældre var alkoholikere</title>
      <description>Camilla er vokset op med sine forældre, der begge var alkoholikere. Camilla fortæller om en ensom og barsk barndom og ungdom med mange svigt, og hvor ingen voksne greb ind – på trods af at det var tydeligt, at hendes forældre var alkoholikere. Camilla fortæller om aldrig at have følt sig elsket af sin mor, og om som 16-årig lidt tilfældigt at finde ud af, at hendes far ikke var hendes biologiske far. Og så taler vi om, hvordan det hele har påvirket og præget Camilla, hendes liv og hendes egen måde at være mor på, og om hvordan Camillas forhold til sine forældre var i hendes voksenliv, indtil de døde af deres misbrug.</description>
      <guid isPermaLink="false">b9937f50-6140-4405-a414-6d7d8b8ffd27</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Apr 2023 03:01:27 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/dd98b321-666e-436b-9d32-dea2f51de23e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:55:33</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/aadc41c6-8d6b-4db9-b58e-d09458876912_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Min far har Alzheimers</title>
      <description>Kaspers far har Alzheimers, der er en hjernesygdom, der fører til demens. Kasper fortæller, hvordan de opdagede, at hans far var syg, og om hvordan det er at se sin far ændre sig på grund af sygdommen. Hver gang Kasper siger på gensyn til sin far, ved han ikke, hvor meget sygdommen har ændret ham, næste gang de ses. Kasper fortæller også om, hvordan det er ligeså stille at miste sin far mere og mere, om hvad han frygter mest ved det, og om at have tiden imod sig i forhold til en masse ting, han ønsker at opleve med sin far tale med ham om.</description>
      <guid isPermaLink="false">36e1f59e-91b6-4811-9c0f-07904987d526</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 03:01:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6f71578c-20bc-44cf-b71a-e63f6f4f048c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:07:06</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/483aa3e7-cbd7-42c4-a4e5-23df05e1a599_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Min kone var tæt på at dø</title>
      <description>Simons kone Emilie sad og ammede deres nyfødte datter, da hun pludselig fik store smerter i brystet. Det viste sig, at Emilie havde aortadissektion – en rift i hovedpulsåren, og at Emilie var i overhængende livsfare. Og pludselig gik det stærkt. Emilie blev kørt i ambulance til Rigshospitalet med politieskorte, hvor hun akut blev opereret, og ingen vidste, om hun ville overleve. Heller ikke Simon, der stod på sidelinjen med deres to små døtre på henholdsvis 3 uger og 20 måneder. Simon er vant til at fikse tingene, når der er noget galt, men i dette tilfælde kunne han intet stille op, mens han ventede på svaret fra lægerne, som helt bogstaveligt talt handlede om liv eller død. Simon fortæller om den værste tid i hans liv, og om at føle den ultimative magtesløshed. Og så fortæller han, hvordan det hele har påvirket og ændret ham og hans familie.</description>
      <guid isPermaLink="false">a095aaf6-3c25-4baf-a93b-9dd51eced43f</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Mar 2023 04:01:25 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d1cec342-92f7-4559-86ef-9de2125eb72b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:59:07</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/fb64b6e2-eaac-4c51-830f-73d843cb53ad_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Min mand har PTSD</title>
      <description>Kathrines mand Robert har PTSD efter at have været udsendt som soldat. Som Kathrine skrev til mig, er det soldaten der kan få PTSD, men det er hele familien, der lever med den. I dette afsnit fortæller Kathrine om, hvordan deres ægteskab startede med, at Robert tog i krig, og om hvordan det var for hende at være derhjemme imens. Kathrine fortæller også, hvordan hun og hendes familie er påvirket af Roberts tilstand, og om hvordan det var at se sin mand forsvinde mere og mere og blive en anden person på grund af hans posttraumatisk stresstilstand. Vi taler om, hvordan Robert ændrede sig, hvordan det påvirkede deres forhold og familieliv, om hvordan det har påvirket og ændret Kathrine, og om hvad de har gjort og gør for at leve med tilstanden og situationen.</description>
      <guid isPermaLink="false">ed6fd4ed-43c7-464e-993d-340323109f00</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Mar 2023 04:01:28 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a014fde2-55cb-4cf8-81f6-c8564a02ead1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:07:49</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/fe3dbc3f-13f8-4240-ae9b-bd6ffefb5abc_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Min datter er psykisk sårbar</title>
      <description>Hanne er mor til Alma, der er psykisk sårbar, og som har flere psykiske lidelser. Da Alma var barn, kom hun på børnepsykiatrisk afdeling, da hun var psykisk syg, havde anoreksi og gjorde skade på sig selv. Hanne fortæller om de mange følelser, tanker og oplevelser, hun har haft som mor til en psykisk sårbar, og om den skyld og skam, der fulgte med. Hun fortæller også om at få overskredet sine grænser, og om den enorme sorg over ikke at kunne fjerne sit barns smerter med kærlighed.  

Hvis du er i krise eller har tanker om selvmord eller selvskade, så sig det til nogen. 
Du kan ringe til Psykiatrifondens rådgivning på 3925 2525 – helt anonymt. Du kan også kontakte Livsliniens telefonrådgivning på 70 201 201 alle årets dage fra kl. 11-05.</description>
      <guid isPermaLink="false">acc146f7-7c40-4a88-8a58-e5862d9d7302</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 04:00:50 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5157ff7c-f607-4fe2-8dd3-ff7898178e8d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:14:39</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e1af51d4-de40-4f57-b344-5da3201423bb_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Min datter har brækket sine knogler flere end 500 gange</title>
      <description>I dette afsnit taler jeg med Kis, der er mor til Marie, som har en sjælden knoglesygdom, der gør, at hun får brud på sine knogler af selv de mindste ting. Da Marie blev født, fik Kis at vide, at Marie nok ikke ville blive et år gammel, og i løbet af sit første leveår havde Marie 50 brud på sine knogler. Men lægerne tog heldigvis fejl, og i dag er Marie 25 år. Kis fortæller om, hvordan det er at have en datter med en kronisk og meget alvorlig sygdom, som har stor indflydelse på hele familiens liv, og om hvordan hun både har følt håbløshed, skyld, skam og stor smerte og kærlighed.</description>
      <guid isPermaLink="false">568b319f-2b47-4177-9fb4-6cf30834b763</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 04:01:40 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b2a42738-a368-478f-b0ae-1a7e87094d23.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:24:40</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/304df8f5-6bd1-4ab8-bbdf-51f3f11118e0_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Min bror havde muskelsvind</title>
      <description>I dette afsnit taler jeg med min far om, hvordan det var for ham at vokse op med en bror med muskelsvind. Vi taler om, hvordan det har påvirket min far og hans liv at have en syg bror og senere i livet også miste ham til sygdommen.</description>
      <guid isPermaLink="false">ff58cca2-5fe5-4bf1-83e9-08a051f2d69b</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 04:11:23 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6f9180c8-cd61-4b0e-ad6b-6ca7356843e7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:07:36</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/59681f64-136c-4ccb-accd-5f98230df726_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Katherine Diez: “Vi skyder os selv i foden ved at forbryde os på den måde på andre kvinder.”</title>
      <description>Katherine Diez lever sammen med Adam Price, der er kendt som manuskriptforfatter, dramatiker, madanmelder og restauratør. Katherine er også selv en offentlig person, og er blandt andet kendt for at kaste sig ind i diverse samfundsrelaterede debatter. Katherine virker for mig som én, der altid ved, hvad hun mener om alting, og altid tør sige det højt. Jeg spørger derfor Katherine, om hun aldrig er i tvivl.
Vi taler også om, hvordan Katherine slår sig på at sige sin mening, og om hvorfor hun gør det alligevel. Katherine har med egne ord er grænseløst behov for kærlighed, og hun fortæller om, hvordan det bliver bliver matchet af Adam. 
Vi taler også om Katherines komplicerede forhold til hendes far, som har slået hånden af hende fire gange i hendes liv. Og så kommer Katherine med en boganbefaling, som hun selv bruger hver gang, hun står ved en skillevej i sit liv.</description>
      <guid isPermaLink="false">c24164a9-465c-4e54-b46e-3073a8ba759b</guid>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 04:01:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/98482277-8171-4e67-8ed0-5c45497a578d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:19:55</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7fdaa040-f196-474f-8129-bbdb4032f6a9_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Sara-Lisa Schuster-Rossel: &quot;Jeg følte mig så alene og forkert – det var som at være i et levende mareridt.”</title>
      <description>Sara-Lisa er gift med Martin Johannes Larsen, der er satiriker og tv-vært.
Sara-Lisa fortæller, hvordan deres liv forandrede sig, da de en eftermiddag stod med fingrene i algerens og telefonen ringede, og Martin blev tilbudt værtsrollen på Vild med Dans. Vi taler også om at forsøge at nyde livet i stedet for altid at sigte efter målstregen, som måske alligevel er en myte. Og så fortæller Sara-Lisa om en tid, hvor hun følte sig alene og ked af det, hvor hun mistede appetitten, blev menneskesky og følte, at hun havde en sort sky henover sig. Hun havde endda selvmordstanker. For i sommer valgte Martin og Sara-Lisa at få en abort. Sara-Lisa er selv lavet i fertilitetsbehandling og har arbejdet med hundredevis af mennesker, der kæmpede for at få børn, så hun havde skabt en selvfortælling om, at hun ville få svært ved at få børn. Sådan gik det dog ikke, så da Sara-Lisa blev gravid kom det som et chok, som ganske uventet slog hende helt ud. Sara-Lisa havde et brændende behov for at spejle sig i nogen, der havde stået i en lignende situation. Én hun kunne gå til, der kunne genkende hendes tanker og tvivl. Men der var ingen. Sara-Lisa oplever, at samtalen om børn eller ej og om abort eller ej tit strander ved de klassiske sætninger som “jamen bliver I nogensinde klar”, “man fortryder kun de børn, man ikke får” og “I kommer jo til at elske barnet uanset hvad”. Derfor ønsker Sara-Lisa også at stå frem, for selvom hende og Martins valg er kontroversielt og tabuiseret, ønsker hun at give andre muligheden for at have nogen at spejle sig.</description>
      <guid isPermaLink="false">7ee20a1a-28c3-4c84-bce6-b7d2d2793471</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 04:11:10 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/792f8839-8af8-40ec-ad06-53a57afa8dfd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:09:08</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/78e7b80d-005b-4a14-9519-341e783a0b32_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Albert Dieckmann: &quot;Jeg har en pokkers masse drømme, og én af dem er at finde mig selv.”</title>
      <description>Albert Dieckmann er gift med komikeren Natasha Brock, der i skrivende stund er finalist i årets “Vild med dans”. Albert fortæller om, da han friede til Natasha på et fejlproduceret visitkort én af det allerførste gange, de mødte hinanden, og om da Natasja friede til ham i et telt, hun havde slået op i deres stue, og Albert troede, hun ville slå op.
Natasja er opvokset som mormon, og Albert fortæller, hvordan han oplever, at det har påvirket hende og hendes liv Vi taler også om, at Albert og Natasja ikke ønsker at få børn, og om at det er det valg, de nogensinde (ikke) har taget, der giver anledning til mest undren og spørgsmål. Og så taler vi om, at stå udenfor normen, ikke at behøve passe i de normale kasser, og om en analogi med en vase, der bliver ved med at dukke op.</description>
      <guid isPermaLink="false">ff6f89a8-72d5-4756-ad77-d66d0e003939</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 05:01:36 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/472de9d7-f121-4c94-9d14-6a3178951aa0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:14:09</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/773a606a-9bd0-4832-baa4-fe9b571658d4_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Niels Goido: “Jeg har altid været og vil altid være Gustavs største fan.”</title>
      <description>Niels Goido lever sammen med reality-personligheden Gustav Salinas. Niels fortæller om forskellene på, hvordan Gustav er i virkeligheden kontra den persona, han skabte og spillede i de år, han lavede reality-tv, og om hvor meget af den karakter, han genkender i Gustav. 
Niels fortæller også om, hvordan de mødte hinanden hinanden første gang, og om hvordan de fandt sammen igen, efter at have været fra hinanden i nogle år. Han fortæller om deres forskelligheder og deres ligheder, og om at forene dem i en hverdag i et højt tempo. Og så taler vi om, hvordan det var for Niels at vokse op i en lille fiskerby i Nordsjælland som homoseksuel, for selvom han ville ønske, at det var en tid med regnbuer og enhjørninger, var det ikke helt tilfældet. Og så fortæller Niels, hvilke råd han selv efterlever og ønsker at videre til andre.</description>
      <guid isPermaLink="false">e83fbb15-7801-420e-af30-a6da8af11dd2</guid>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 05:11:19 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cbaf7e06-8e57-4a01-97d5-bfe72b4a6294.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:53:26</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d31dbe8a-0efe-4b2f-af9b-518c4d3e66e9_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Anders Beier: &quot;Vi har købt to ejendomme, uden Lene var klar over det.&quot;</title>
      <description>Anders Beier er gift med tv-værten Lene Beier, og det er de faktisk blevet to gange. Vi taler om, hvorfor de er det, om bryllupperne, om vigtigheden af humor i parforholdet, og om hvad Anders ellers mener er vigtigt i et godt parforhold. Anders havde egentlig takket nej til at være gæst i “Anden til Venstre”, men ombestemte sig, og vendte tilbage med en indrømmelse, hvilket fik os ud i en snak om fordomme, om at komme folk i kasser, og om selv at havne i dem. Anders og Lene elsker at rejse, drømme og kaste sig ud i nye projekter, men flere af gangene har Anders lige glemt at spørge Lene først. Og så taler vi også om havskildpadder, om at opleve sine børn løsrive sig i takt med deres alder, og om anderledes juletraditioner.</description>
      <guid isPermaLink="false">b07254a4-4e47-466a-bdf8-e31d439c6180</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 04:11:08 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/25c50d6d-9a6a-42f2-a27f-fc7fa9a9dd2a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:13:06</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/45229a02-4ad3-4d1e-ab83-32fdf9f6080d_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Charlotte Dalgaard: “Hvordan skal jeg kunne trække vejret, når Esben ikke gør det længere?!”</title>
      <description>I del 2 med Charlotte, taler vi om bekymringer om liv og død, og om hvorvidt dem midt imellem stadig fylder, når man som Charlotte lever med bekymringerne om førstnævnte hver dag. Charlotte fortæller også om at leve med sorgen over at have mistet livet, som de kendte det, før Esbens uhelbredelige sygdom, og om hvordan de tackler hele situationen forskelligt. Jeg spørger også Charlotte, hvordan hverdagen forsætter, når man ved, man skal miste den man elsker, og om der stadig kan gå hverdag i den. Og så deler Charlotte sine tanker om livet efter Esbens død.</description>
      <guid isPermaLink="false">ff13ceb5-9576-411a-abaa-46abc179cf38</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 04:11:23 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/df78377f-566a-4c30-b831-fbd724d5c7ae.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:50:00</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/43ee2d9d-958f-4bcc-a2c6-b0103b9b4cee_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Charlotte Dalgaard: “Jeg havde termin med vores datter, den dag lægen ringede og sagde, at det var kræft.”</title>
      <description>Del 1 
Charlotte Dalgaard er gift med skuespilleren Esben Dalgaard, og det vidste Esben, at de ville blive, fra de mødte hinanden første gang på en festival 2010.
I 2012 da Charlotte var højgravid med deres datter, blev Esben diagnosticeret med modermærkekræft. Modermærket blev fjernet med det samme, og det så egentlig ud som om, at det værste var overstået. Men i foråret 2021 fandt de ud af, at kræften havde spredt sig, og at Esben er uhelbredelig syg. Her i del 1 med Charlotte, taler vi om, hvordan det var for Esben og Charlotte at modtage Esbens “dødsdom”, og om hvordan de hver især tackler det meget forskelligt. Charlotte fortæller også, hvordan de fortalte deres døtre, at deres far er uhelbredelig syg. 
Charlotte beskriver deres situationen, Esbens sygdom og deres sorg og angst, som et bjerg, hun skal lære at skubbe, og hun fortæller, hvordan det forandrer hende hen ad vejen.</description>
      <guid isPermaLink="false">f23746c8-4885-404e-bd32-36147c885641</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Oct 2022 04:11:11 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6d5542bc-00be-44e6-8aa8-783a6d9521da.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:50:31</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/dd7ad054-19e1-44d9-a494-1529710575a0_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Natalie Toro Stokholm: “Pludselig stod jeg dér med et barn og kunne pludselig se Christians sure sokker alle steder.&quot;</title>
      <description>Natalie Toro Stokholm lever sammen med skuespilleren og filminstruktøren Christian Tafdrup, der blandt andet har lavet filmene &quot;En frygtelig kvinde&quot; og &quot;Speak no evil&quot;, der begge skabte stor debat.

Natalie og Christian flyttede sammen kort tid efter, de blev kærester, og tre måneder senere blev Natalie gravid. Vi taler om, hvordan der var at være nyforelskede og samtidig blive forældre for første gang, og om en tid med mange vidtspændende følelser, der skulle sameksistere. Natalie fortæller om en hård og sårbar første tid som forældre til et barn med kolik, og så taler vi om, hvordan Christians film og responsen på dem påvirker deres liv, og om hvorvidt Natalie kan genkende sig selv i dem. Og så tager vi en snak om, hvor langt vi egentligt vil gå for ikke at ødelægge den gode stemning, og om hvorfor   “Speak no evil” har gjort stort indtryk på mig - på trods af at jeg ikke har set den.</description>
      <guid isPermaLink="false">b54ed566-1511-4317-a3fb-f9bc2b6b74f4</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Oct 2022 04:11:19 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/33961bd1-b2f2-47f9-937c-02b98d029aa8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:05:22</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ec951f2c-098b-4e2a-961b-eeb69e398d85_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Lothar Friis: “Soldansen var en genfødsel for mig – og Puk kunne mærke en forskel på den mand, der kom hjem.”</title>
      <description>Del 2 med Lothar Friis, der lever sammen med tv-værten Puk Elgaard.
Lothar er soldanser. Han har udført en ægte indiansk soldans på traditionel vis, hvor han i fire dage dansede i bagende sol fra solopgang til solnedgang. I fire døgn hverken spiste eller drak han noget som helst. Han dansede løs til lyden af trommer i en stor rundkreds i New Mexico, og på dag to fik han skåret to huller i brystet med en skalpel og sat piercinger af bøffelben i hullerne, som blev hæftet til et reb, som var bundet om et stort træ i midten af rundkredsen. Derefter dansede Lothar med et stramt reb, så huden kunne mørne. Til sidst lod Lothar sig falde, så huden flænsede, og han havde danset sig fri. 
Lothar fortæller om hele ritualet, om at nå til et stadie, hvor han hallucinerede, om hvorfor han ikke mærkede smerten, og om hvorfor det betød så meget for ham at blive soldanser.</description>
      <guid isPermaLink="false">265c7ae5-e295-4694-9fec-1f98142985d8</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Jul 2022 05:01:43 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bded066e-66bb-4765-8607-e966459668f7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:07:16</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b2b925c2-4cd5-4c8e-9b5b-c5e593b96f1a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Lothar Friis: &quot;Jeg har ikke behov for at søge jægersoldaten i min hverdag - jeg er jægersoldaten.&quot;</title>
      <description>Del 1 med Lothar Friis, der lever sammen med tv-værten Puk Elgård. Lothar er tidligere jægersoldat, og han fortæller om sine 12 år i Jægerkorpset, og om hvad det kræver at blive og være det. Lothar er egentligt ikke adrenalinsøgende, men han ville kunne springe ud fra en helikopter og køre ned ad at fast rope tov når som helst uden at tøve. Og så taler vi om, at Puk og Lothar er inspireret af en indiansk bryllupstradition, hvor man vælger hinanden til hver dag i et år plus én dag, og om hvordan de overfører det til deres forhold.</description>
      <guid isPermaLink="false">a7451ca4-4f26-4481-8ca3-170ff0104fe7</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jun 2022 04:00:40 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/27a889a5-0546-4e70-983f-8d7828a7fe76.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:39</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/986e482d-a38c-438a-ae26-1f3d15254e1b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Mie Johannesen: &quot;Jeg har været med på sidelinjen, mens Jalal blev den person, han altid har følt sig som.”</title>
      <description>Mie Johannesen lever sammen med Jalal Ariba, som man følger i tv-serien &quot;Macho&quot;, hvor man kommer tæt på Jalal, som er transperson og født biologisk kvinde. Mie og Jalal mødte hinanden, da Jalal netop var startet på hormoner og på transformationen fra kvinde til mand, og Mie fortæller om hele processen, og om hvordan det har været for hende at opleve sin kæreste blive mere og mere som den mand, han altid har følt sig som. Jalal er opvokset i en muslimsk familie, hvor han og hans søskende blev opdraget til til stereotype mande- og kvinderoller, hvilket også er kommet til udtryk i Mie og Jalals parforhold. Og så taler vi om den ambivalente følelse Mie har, fordi hun er lykkelig over at have fundet sit livs kærlighed, men samtidig er ked af det over, at nogle familiemedlemmer har svært ved at acceptere Jalal og deres kærlighed.</description>
      <guid isPermaLink="false">0e32fc23-a2dd-4c04-be6a-dbdbeec27664</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jun 2022 04:01:51 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8776d2ee-e225-470d-b20c-ab1508fb720d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:47:47</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/fbdaae57-21c2-4e7f-a5db-52d01c49f059_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Carolyne: &quot;Jeg talte alvorligt til gud, og bad ham om ikke at tage mit barn fra mig.&quot;</title>
      <description>Carolyne er mor til komikeren, tv-værten og skuespilleren Melvin Kakooza, og i dette afsnit og anden del af vores samtale, taler vi om, hvordan Carolynes liv har ændret sig de seneste år, efter at hun er blevet en offentlig person. Og så fortæller Carolyne om de tre gange, hun har været ved at miste Melvin. I februar 2021 fik Melvin fjernet en stor tumor i hjernen, og Carolyne var der, opdagedeog oplevede, da Melvin fik hjertestop efter operationen. Carolyne fortæller om minutterne efter, der føltes som en evighed, og om den efterfølgende tid, hvor Melvin mistede evnen til at tale og spise, og de ikke vidste, om han nogensinde ville få den igen. Og så fortæller Carolyne hvad de oplevelser, har gjort ved deres forhold.</description>
      <guid isPermaLink="false">3cc49697-3843-4ab5-a7e5-723bccadf4e6</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jun 2022 04:01:48 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5eb093a3-4dff-4156-a53a-af4920e93169.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:49:44</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c2ac3525-c5ea-4699-85b8-bde002643202_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Carolyne Kaddu Rasmussen: “Jeg tilgiver for at sætte mig selv fri for vreden.”</title>
      <description>Carolyne er mor til komikeren, tv-værten og skuespilleren Melvin Kakooza, og i dette afsnit og første del af vores samtale, starter jeg med at spørge hende om, hvordan det egentlig er at opleve sit barn blive folkeeje på rekordtid, og lidt tilfældigt selv blive en del af rejsen. I 1992 kom Carolyne til Danmark med Melvin på ryggen og Melvins storesøster i hånden, og hun fortæller om den enorme omvæltning det var, og om både at blive mødt med stor imødekommenhed, men også senere møde racisme. Melvins far faldt aldrig til i Danmark, og da Melvin var 11 år gammel forsvandt han, og de har ikke set ham siden.
Vi taler også om, da Carolyne gik ned med stress, hvordan det føltes, og hvad hun gjorde for at passe på sig selv. Ligesom hun fortæller, hvordan hun passer på dem hun elsker. Og så fortæller Caroline, hvordan hun bruger en god blanding af tro, tilgivelse, selvironi og humor i sit liv.</description>
      <guid isPermaLink="false">8d96373f-381f-441a-9da7-e3f092c043f8</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jun 2022 04:01:46 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9e1431bf-bcb7-4063-b857-4a01c8908c27.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:00:15</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/770d48ab-d841-45d4-91b8-c2285a3ad76f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Joan Divine: “Det var mig, der skulle igennem det hele, mens Michael fortsatte med at leve sit liv”</title>
      <description>Joan Divine lever sammen med den professionelle og “Vild med dans”-danser Michael Olesen. Da Joan var 17 år gammel, meldte hun sig til en Miss Topløs-konkurrence, og det blev startskuddet til en lang karriere som nøgen- og playboymodel. Som sidebeskæftigelse arbejdede Joan som stripper, hvilket ikke altid var en dans på roser. 
Da Joan og Michael mødte hinanden, besluttede de hurtigt, at de ønskede et barn sammen. I næsten et årti kæmpede Joan og Michael for at få et barn. Joan fortæller om ni år med fertilitetsbehandling, utallige hormonindsprøjtninger, 13 ægudtagninger, spontane aborter, og om hvordan det både var fysisk og psykisk opslidende. Til sidst følte Joan sig mest som en indebrændt robot, efter at have oplevet stor skuffelse og sorg igen og igen. Joan fortæller om den lange, smertelige vej som førte til, at de i dag har lille Felix på ni måneder.</description>
      <guid isPermaLink="false">3d48aaba-5cc2-4175-9b6b-c94e30c6c605</guid>
      <pubDate>Mon, 30 May 2022 02:01:52 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d9f283a2-fbe3-4aed-b069-36a61b02190e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:10:02</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a2326dc5-42d5-44e0-b8c4-d45e3734020f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Særudgave med Poul Nyrup</title>
      <description>Afsnittet er sponsoreret af Nordisk Films biografaktuelle og hjertevarme film ROSE, der sætter fokus på op- og nedturene i at være pårørende til psykisk sygdom. Poul Nyrup gæster dette afsnit, og fortæller om, hvordan det var for ham at være far og tætteste pårørende til sin datter Signe, der efter en periode med skizofreni tog sit eget liv. I samtalen berører vi både hvad jeg ser som det værste et menneske kan gennemleve, men lige som i filmen, kommer der også lysglimt og humoristiske anekdoter frem.</description>
      <guid isPermaLink="false">d702c87d-6983-4954-b9a8-c52c9d9f2ae2</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Mar 2022 06:38:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c2240fc5-9542-45bf-9f24-0dfa8ff419bc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:49:41</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/48a8f6a9-3ab8-4bda-92c6-96f413cabee6_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Casper: &quot;Den gode nyhed er, at Johanne er mindre voksen, end man lige skulle tro.&quot;</title>
      <description>Casper Hyldekvist danner par med tidligere folketingsmedlem og ordfører for Enhedslisten Johanne Schmidt-Nielsen. I dette afsnit taler vi om, hvordan Casper og Johanne mødte hinanden, og om at de kun få måneder senere købte hus sammen i Valby, hvor de stadig bor i dag med deres tilsammen 4 børn. Casper fortæller, hvilke ting ved Johanne, der overraskede ham i forhold til det billede, han havde af hende fra offentligheden. Vi taler om brugen af iPhones, sociale medier, om at Casper er en privat person, og om hvordan det stemmer overens med at leve sammen med en offentlig person. Johanne har et stort retfærdighedsgen, som har drevet hende langt, men hun er en mindre strid banan, end Casper havde regnet med, selvom både hendes politiske karriere og hendes nuværende stilling som generalsekretær i Red Barnet, nogle gange kræver et skjold.  Og kommer vi omkring efterladne tyggegummier, rod, og om nogle gange at føle sig meget lidt voksen i et ellers udefra set voksent liv.</description>
      <guid isPermaLink="false">b3a311d3-b7e3-4724-aa45-b4f369fa59c6</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jan 2022 13:02:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9a361ba4-3a19-4112-b2ce-ff6d13e5e8d7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:59:14</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/917acd05-5124-4158-bdb0-131897ab223c_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Jon Bojsen Cetti: &quot;Jeg synes, det er okay at stå i skyggen af en person, der stråler.&quot;</title>
      <description>Jon Bojsen Cetti er kærester med skuespilleren Ditte Ylva Olsen, og i dette afsnit taler vi om, hvordan det var at starte deres parforhold under Corona, hvor intet var som det plejede. Mens Dittes arbejde som skuespiller stod stille, drønede Jon derudaf med sit arbejde som konsulent på Coronaindsatsen. Vi taler om, hvordan det var at forelske sig og lære hinanden at kende i deres lille boble, og om hvordan virkeligheden og offentligheden ramte, da Danmark åbnede igen. Derudover taler vi om, hvordan Jon vælger at se og gribe alle fordelene ved at leve sammen med en offentlig person, og at han nyder at se sin kæreste stråle.</description>
      <guid isPermaLink="false">3c801c4a-7cf8-4900-9c05-1c693cb6dcb2</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jan 2022 12:57:55 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/29eadc32-e07c-4ede-9e45-dfffb935fdd4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:00:01</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8bee6258-5787-4b20-8d74-aaddaadc199e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Anna Bro: “Jeg er glad for alle mine rynker, for jeg har lært, at man ingen har, når man er lam i ansigtet.&quot;</title>
      <description>I dette afsnit og del 2 med Anna Bro, der er gift med skuespilleren Pilou Asbæk, fortæller Anna, hvorfor hun mener, at alle popsange er skrevet om nogen, der har været kærester i højst 3 måneder, og om hvad der kan ske, når parforholdet møder store ting og ændringer i livet. Anna blev lam i den ene side af ansigtet, da hun havde født deres datter, og vi taler blandt meget andet om, hvordan hun og Pilou tacklede det, og om hvad det har gjort ved at Anna at have været igennem det.</description>
      <guid isPermaLink="false">bb6a2040-b1b1-4233-ad9e-751f22a7065c</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Dec 2021 03:10:19 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7aca7415-c222-4bbf-a4d5-8a1b9f8610cf.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:47:08</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e939a2a2-e1ba-41cc-9d57-7cb8465f342e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Anna Bro: &quot;Der var en før og en efter den søndag aften, hvor Borgen havde premiere.&quot;</title>
      <description>Anna Bro er gift med skuespilleren Pilou Asbæk, og i dette afsnit, og del 1 med Anna, taler vi om, hvordan de begge beskæftiger sig med den fiktive verden, og om hvordan Anna som er dramatiker bruger Pilou i sit arbejde og omvendt. Anna og Pilou har været sammen siden Pilou gik på teaterskolen, og Anna fortæller om, hvordan en særlig søndag aften ændrede alting. Anna fortæller også om, hvordan hun selv er opvokset med forældre, der er skuespillere, og om tidligt i sit liv at begynde at se det interessante i menneskers dialoger og interaktioner og samtidig bruge det som en måde at tage kontrol over situationer på. Vi taler også om, hvordan forskellige roller og scener kan påvirke, og om en hverdag  med en mand, der både er hollywoodstjerne og madpakkesmører. Og så taler vi om at se parforholdet som et lille samfund, hvor alle opgaver har værdi.</description>
      <guid isPermaLink="false">d1634ef5-7cbc-4c00-9682-7c87db42b132</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Dec 2021 03:00:19 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/18f2d1fa-dd24-49a2-9fbe-441c438c6bbe.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:59:32</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d29bdd8d-7e5f-41db-b5af-3246d0b80125_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Isabella Stokholm del 2</title>
      <description>I del 2 med Isabella Stokholm, der er gift med komikeren Nikolaj Stokholm, taler vi om humor, om vigtigheden af den i Isabella og Nikolajs forhold om og om hvordan Nikolaj bruger den og altid har gjort det. Vi taler også om, hvor stort et ansvar der ligger i bland-selv-frugt, og om hvem der har ansvaret på de sociale medier. Og så fortæller Isabella om, hvordan hun og Nikolaj plejer deres kærlighed og parforhold.</description>
      <guid isPermaLink="false">62f18f8a-2fe8-4a7f-87bd-3c0be8f2cc12</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Dec 2021 05:01:31 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b1a02186-616d-456e-b1c0-8eb7c36ca876.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:48:44</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b5716fd-245a-4b02-b651-2efe9a5a33bb_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Isabella Stokholm: &quot;Det er som et filmøjeblik, hvor jeg kun ser ham og alle andre i rummet forsvinder.&quot;</title>
      <description>Isabella Stokholm er gift med komikeren Nikolaj Stokholm. I dette afsnit og første del med Isabella, taler vi om den uigenkaldelige følelse, der ramte dem begge, da Isaballa og Nikolaj så hinanden for første gang, og Isabella fortæller, hvordan det var at møde og hengive sig til sin helt store kærlighed som 19-årig. Vi taler om, hvordan de har brug for hinanden i modgang, om deres mange forskelligheder og så fortæller og demonstrerer Isabella, hvorfor hun bliver kaldt mussemor.</description>
      <guid isPermaLink="false">55df0d2d-71d8-4404-8931-4f1285625731</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Dec 2021 05:00:32 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/576d9b78-7c9b-475d-90b8-607d61377c59.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:57:17</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50d3f5fb-fda5-4c31-a94c-abd5076f9f98_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Pia Kibsgaard: “Oles arbejde fyldte alt, og vi var hans kulisse.”</title>
      <description>Pia Kibsgaard er gift med musikeren Ole Kibsgaard, som udover at være guitarist i Shu-bi-dua, også var Kaj og Andreas “hyggeonkel” i en lang årrække. 
Pia fortæller, hvordan hun og Ole mødte hinanden, og om hvordan hun på deres første date endte i en anden mands seng. På deres anden date blev Pia styrtende forelsket, og morgenen efter vågnede hun til 100 hundrede roser og Oles kærlighedserklæring.
Pia beskriver sig selv som grænsesøgende og med Pippi-mentalitet, og fortæller om sin barndom, hvor hun var meget alene og gik rundt i Amagers gader uden opsyn som 3-årig. Pia fortæller også om den vilde og sjove Shu-bi-dua tid, om hende og Oles mange forskelligheder, og så deler hun deres opskrift på et langt og godt ægteskab.</description>
      <guid isPermaLink="false">5e74f642-18bc-4bc0-a491-79c356b2a44f</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Nov 2021 05:10:26 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8f6df547-ce79-4ca7-8aaa-b0c971840b69.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:06:30</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9079071a-5ab4-4106-9807-e4d24e970b7a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Cecilie Schmeichel: &quot;Som barn blev jeg mobbet med at en stor pige som mig, da ikke kunne være Peter Schmeichels datter.&quot;</title>
      <description>Cecilie Schmeichel er datter af den legendariske fodboldmålmand Peter Schmeichel, som er blevet kåret som verdens bedste målmand to gange. Og så er hun også søster til landsholdsmålmanden Kasper Schmeichel, som jo må siges at være gået i sin fars fodspor. I dette afsnit taler vi om, hvordan det sommetider har føltes som et pres for Cecilie at skulle finde sin egen vej i livet samtidig med, at hun har haft sit meget kendte efternavn med sig på godt og ondt. Cecilie fortæller om en på mange måder luksuriøs barndom, hvor der ikke manglede noget og med oplevelser, som mange kun drømmer om. For eksempel har Cecilie sunget med Spice Girls og er blevet kørt hjem fra skole af Victoria Beckham. Men Cecilie har også oplevet bagsiden af medaljen ved at have en offentligt kendt far. Cecilie blev nemlig også mobbet gennem sin barndom, for &quot;Peter Schmeichel kunne da ikke have en stor datter&quot;.</description>
      <guid isPermaLink="false">67104028-a0bc-4581-a959-040e5dde0ac3</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Nov 2021 15:42:12 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e7d02260-d7e1-4c96-b9d8-41066beef46e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:59:04</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/421d167b-55f9-46af-a86c-8213613f5dc0_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Rasmine Laudrup: &quot;“Jeg har altid følt, at folk har haft en mening om mig, inden
jeg kom ind ad døren”</title>
      <description>Rasmine Laudrup er datter af fodboldlegenden Brian Laudrup og så er hun forlovet
med dressurrytteren Cathrine Dufour. Rasmine blev født ind i, at mange ved, hvem
hun og hendes familie, og hun har været vant til at hendes fars arbejde har
styret en stor del af deres liv. Nu er Rasmine på vej til at gifte sig med
Cathrine, hvis arbejde gør det samme. Men heldigvis deler de den enorme passion
for heste.

Find &quot;Ultimate guide to start a podcast&quot; her:
https://blog.bluemic.com/podcasting/how-to-start-a-podcast/</description>
      <guid isPermaLink="false">4d34095e-2469-4ee8-a5a0-93c945844cb8</guid>
      <pubDate>Mon, 24 May 2021 04:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/andentilvenstre/Rasmine_Laudrup_helt_frdig.mp3?dest-id=811288" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:13:26</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/625c4ae4-735a-4b9e-9e22-ab74efaf87aa_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Cecilia Hansen: “Når Heino bliver genert og utilpas, siger han noget sjovt – det
er hans våben.”</title>
      <description>Cecilia Hansen er gift med komikeren Heino Hansen. Da vi optog dette afsnit, var
Cecilia gravid med deres andet barn, og havde termin var på samme tidspunkt, som
Heino skulle på turné med sit første one-man show. Vi taler blandt meget andet
om, hvordan de har tænkt sig at løse dét, om hvordan de på første date aftalte
at tage til Amsterdam sammen, om en kærlighedstatovering, og om at bruge humor
som et våben. Og så taler vi om en svær periode i Heino og Cecilias liv, som
rykkede dem endnu tættere sammen.</description>
      <guid isPermaLink="false">f7cc9efa-2743-402a-971e-eadbe4d6b705</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Apr 2021 02:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/andentilvenstre/Cecilia_Hansen_helt_frdig.mp3?dest-id=811288" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:19:57</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/625c4ae4-735a-4b9e-9e22-ab74efaf87aa_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Særudgave: Fisker i egen sø!</title>
      <description>I denne særudgave bryder vi det normale koncept 100%, da jeg har inviteret min
mand Kasper Fisker med som gæst. Det er en opfølgning til vores “Ananas i egen
juice-afsnit”, som vi optog i april. Vi besvarer spørgsmål om os selv, vores
liv, vores parforhold, vores tv-program og meget mere – men alt sammen omkring
os selv – hvorfor afsnittet hedder &quot;Fisker i egen sø!&quot;, og kun er for folk, der
gider lytte til den slags navlepilleri. :D Links til Zetland:
www.zetland.dk/stephanie www.zetland.dk/kasper</description>
      <guid isPermaLink="false">222acf97-fa06-4c23-9723-097ed2e9b299</guid>
      <pubDate>Fri, 18 Dec 2020 11:44:36 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/andentilvenstre/Fisker_i_egen_s_helt_frdig.mp3?dest-id=811288" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:36:33</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/625c4ae4-735a-4b9e-9e22-ab74efaf87aa_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Cecilie Haugaard: “Du kan ikke stikke næsen frem og tro, du er alles kop te!”</title>
      <description>Cecilie Haugaard er gift med sangeren Christopher. Vi kommer vidt omkring i
dette afsnit, hvor vi blandt meget andet taler om, hvordan det var for Cecilie
at finde sammen med Christopher og samtidig selv blive et endnu mere kendt
ansigt, om hvordan Christopher friede, om stormende forelskelse og adskillelse
og at Cecilie er gravid. Reklame / Links jeg henviser til i afsnittet: Blues
blog: https://blog.bluemic.com/category/podcasting/ Kids Zoo vitaminer
rabatkoden &quot;Fisker20&quot; gælder her: www.dkpharma.dk</description>
      <guid isPermaLink="false">d81e7946-a1bc-4851-b64a-e9e859c1d603</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Oct 2020 02:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/andentilvenstre/Cecilie_Haugaard_helt_frdig.mp3?dest-id=811288" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:38:13</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/be6624c6-1896-4333-990e-d5722cef4682_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Szhirley: “Jeg føler et kæmpe hulrum, hvor jeg ikke slår til.”</title>
      <description>Særudgave med Szhirley del 2. Szhirley fortæller om, at hun blev skilt fra sin
far som 5-årig og først så ham igen syv år senere. Vi taler om selve
splittelsen, årene med afstand, og om da de mødte hinanden igen, da Szhirley var
12 år. I 2017 mistede Szhirley sin far igen, da han døde nogle dage efter en
gastric bypass operation, der gik galt. Szhirley fortæller om, at hun på
forskellige måder gennem livet, har følt sig splittet og anderledes, og at hun
mener, hun består af lige dele mørke og lys.</description>
      <guid isPermaLink="false">4c5793b7-6d8e-4f45-954d-ac2761dfc842</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Oct 2020 02:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/andentilvenstre/Szhirley_del_2_helt_frdig.mp3?dest-id=811288" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:22:43</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/625c4ae4-735a-4b9e-9e22-ab74efaf87aa_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Szhirley: “Det kan godt være, du bliver smidt ind på en hylde, men hvis du blive
ved med at være på den hylde og op på næste hylde, så skal du kæmpe for det.&quot;</title>
      <description>Særudgave og del 1 med Szhirley, som er mor til Elton, der spiller Lille Per i
&quot;Far til fire og vikingerne&quot;. Vi taler om, hvordan det er for Szhirley at stå
ved siden af sin søn i alt det, og om hendes tanker omkring, at han, mens han
stadig er et barn, bevæger sig ud af samme sti, som hun selv befinder sig på.
Szhirley er selv sanger og skuespiller og kender til alt hvad det medfører, når
man er et offentligt ansigt. Og så viste det sig, at historien om Szhirleys
navn, fortæller mange historier om hende.</description>
      <guid isPermaLink="false">5b565ea8-b78c-413a-8b1e-8aa67700f4af</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Oct 2020 02:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/andentilvenstre/Szhirley_del_1_helt_frdig.mp3?dest-id=811288" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:36:21</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/785b6093-0a3f-40d3-bdf2-63df705808e6_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Lise Mygind Mühlhausen “Du giver din power væk, hvis du lader andre om at
vurdere, om du er god nok.”</title>
      <description>Del 2 med Lise Mygind Mühlhausen. Lise går ind for, at vi skal tale om de ting,
der gør ondt, så de ikke bliver et monster i rummet, som vi ikke kan gribe, som
hun siger. Det gør vi også i dette afsnit, hvor vi taler videre om nogle af de
svære ting i livet, som Lise og Peter har oplevet. Hjemme hos Lise bor de fire
generationer under ét tag. Vi taler om, hvordan det hænger sammen. Og så taler
vi om, hvordan man som offentlig person kan blive mødt af omverdenen – i de
virkelige liv og på sociale medier.</description>
      <guid isPermaLink="false">74f4d6ec-852c-4fd2-9b68-ff2900e27b9a</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Oct 2020 02:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/andentilvenstre/Lise_del_2_helt_frdig.mp3?dest-id=811288" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:20:03</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8e2b7b19-bee8-4558-b8f6-30c329ad150d_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Lise Mygind Mühlhausen: “Der lander mange lorte på vores borde, men der kommer
også næsten altid en gave med lorten.”</title>
      <description>Del 1 med Lise Mühlhausen Mygind, som er gift med skuespilleren Peter Mygind.

Det første Peter sagde til Lise, var: “Hvaa', skal du ikke danse med en lækker
krop?”. Fem uger senere var Lise gravid. Det er nu 30 år siden, og meget er sket
siden da. Lise og Stephanie taler om, hvordan Lise og Peter holder liv i
kærligheden, om at deres søn Julius er blevet overfaldet to gange, og at Julius
efterfølgende kom ud i et misbrug. De taler også om, at Peter har fået angst,
efter at han var tæt på at dø af en blodprop.</description>
      <guid isPermaLink="false">34ad00c3-a821-4c14-869a-f8c80ded46c5</guid>
      <pubDate>Sun, 27 Sep 2020 13:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/andentilvenstre/Lise_del_1_helt_frdig.mp3?dest-id=811288" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:10:12</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b36f74e8-aff1-427c-81b1-9ae6adc55f57_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Marie Stegger Schmidt: &quot;Liv eller død blev sat helt på spidsen for mig oppe i
mit hoved&quot;</title>
      <description>Marie Stegger Schmidt lever sammen med komikeren Tobias Dybvad. Marie var netop
kommet tilbage fra barsel til sit arbejde som sygeplejerske på
intensivafdelingen, da Corona for alvor ramte Danmark. Marie fortæller, hvordan
den tid var for hende, og hvilke konsekvenser den fik for hende og hendes
familie. Marie og Stephanie taler også om, hvordan Tobias friede, om han bruger
Marie i sine shows og om hvordan han har brug for Marie, når han ender i
shitstorms på grund af sit tv-program &quot;Dybvaaaad!&quot;.</description>
      <guid isPermaLink="false">f7ed17bf-6a68-4a6d-86a8-63a258cc9341</guid>
      <pubDate>Mon, 21 Sep 2020 01:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/andentilvenstre/Marie_helt_frdig.mp3?dest-id=811288" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:20:00</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8ee9a260-a7c3-4c90-a568-d8368dd8e1cd_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Cecilie Beyer: “Turen til rummet var bare endnu endnu en tur – bare til en helt
anden destination.”</title>
      <description>Cecilie Beyer er gift med astronauten Andreas Mogensen. Cecilie fortælle om sin
hverdag i Houston med tre børn og en ægtefælle, der arbejder som astronaut.
Cecilie og Andreas har rejst jorden mere eller mindre rundt og boet mange
forskellige steder. Men Andreas' rejselyst begrænser sig ikke til jorden. Han
var den første dansker i rummet, og han drømmer om, at få lov at rejse til månen
og mars. Cecilie og Stephanie taler blandt meget andet også om, hvordan det var
for Cecilie at sende Andreas ud i rummet.</description>
      <guid isPermaLink="false">1f7f69bc-3a0d-44f1-913a-0eca8a07fa3b</guid>
      <pubDate>Sun, 13 Sep 2020 13:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/andentilvenstre/Cecilie_Beyer_helt_frdig.mp3?dest-id=811288" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:10:25</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8a711be1-b98d-42c0-b1dc-9d872add5804_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Malte Ebert: “Alt det jeg lavede sjov med, kom lige pludselig til mig. Lige
pludselig havde jeg en sej bil og var til fest med alle dem, jeg sang om i mine
sange”</title>
      <description>I denne særudgave af Anden til Venstre taler sangeren Malte Ebert og Stephanie
om, hvordan det var for Malte at skabe karakteren “Gulddreng” og på rekordtid
opnå enorm succes med en fiktiv karakter. Da Malte var 23 år, var hans syv
første singler som Gulddreng strøget direkte ind som nummer et i Danmark, og
Gulddreng var med ét blevet én af de mest omtalte stjerner på den danske
popscene. Men hvem er Malte egentlig, og hvordan var tiden for ham før, under og
efter Gulddreng? De taler de om i dette afsnit.</description>
      <guid isPermaLink="false">b4c5e634-cfbe-4805-a68c-3feb33387198</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Sep 2020 01:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/andentilvenstre/Malte_Ebert_helt_frdig.mp3?dest-id=811288" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:15:09</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c67febdc-193b-4af7-bc31-c05e83d15262_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Særudgave: Kræft er ikke for børn</title>
      <description>I denne særudgave taler jeg med Sofie, hvis mor blev alvorligt kræftsyg, da
Sofie var 9 år gammel. Kræften ramte Sofies mor, men at hendes mor fik kræft,
ramte hele familien. I dette afsnit tager en snak med Sofie om, hvordan det var
for hende at stå ved siden af sin mor før under og efter hendes sygdom.

Afsnittet er i samarbejde med Kræftens Bekæmpelse. Ved at støtte “Kræft er ikke
for børn” hjælper du børn og forældre, der rammes af kræft – og din støtte går
både til patient- og pårørendestøtte, forskning og forebyggelse.



 * SMS: Du kan donere 150 kr ved at skrive “støtte juni” til 1277
 * MobilePay: Du kan donere 150 kr. (Via sitet kræfterikkforbørn.dk
   [http://xn--krfterikkforbrn-ylb13a.dk/])
 * Betalingskort: Du kan donere et valgfrit beløb (Via sitet 
   kræfterikkforbørn.dk [http://xn--krfterikkforbrn-ylb13a.dk/])</description>
      <guid isPermaLink="false">45669f73-2691-4aca-a126-32afcd85acd5</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jun 2020 02:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/andentilvenstre/Sofie_helt_frdig.mp3?dest-id=811288" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:11:48</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/625c4ae4-735a-4b9e-9e22-ab74efaf87aa_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Sæsonafslutning og særudgave med Jobbe Pilgaard – om at være søn af en mor med
Alzheimers</title>
      <description>Jobbe Pilgaard: &quot;Det sidste min mor ønskede, var, at jeg stoppede med at leve,
fordi hun var syg&quot;. Jobbe og Stephanie taler om, hvordan det var for Jobbe, da
hans mor fik Alzheimers, og om hvordan det påvirkede Jobbes liv i årene efter,
hvor hans mor blev mere og mere syg, frem til at hun døde en måneds tid før
dette afsnit blev optaget. De taler også om, hvordan det var for Jobbe at miste
sin mor, og hvad det har gjort ved ham som menneske efterfølgende, og at han nu
i en alder af 31 år er forældreløs.</description>
      <guid isPermaLink="false">ceb8a2c6-a609-4b43-901e-c02fcb941c42</guid>
      <pubDate>Mon, 11 May 2020 01:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/andentilvenstre/Jobbe_Demens_helt_frdig.mp3?dest-id=811288" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:08:16</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/625c4ae4-735a-4b9e-9e22-ab74efaf87aa_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Asbjørn Munk: “Jeg ville være langt mere på skideren uden Petra, end hun ville
være uden mig.”</title>
      <description>Asbjørn Munk er forlovet med tv-værten Petra Nagel. Asbjørn fortæller, hvordan
Petra og ham mødte hinanden, og om at det i skete, mens Petra lavede
programserien “Petra dater hele verden”. Asbjørn og Stephanie taler også om,
hvordan det var at træde ind i Petras offentlige liv og selv være med i “Petra
elsker sig selv” og “Petra får en baby”. Og så taler de om at dele sine børn på
de sociale medier, og Asbjørn svarer på, hvordan det var at invitere hele
danmark med til deres søns fødsel.</description>
      <guid isPermaLink="false">5fd9f028-6ab8-43cd-915d-c5c7f3e538c9</guid>
      <pubDate>Mon, 04 May 2020 01:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/andentilvenstre/Asbjrn_Munk_helt_frdig.mp3?dest-id=811288" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:18:16</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/625c4ae4-735a-4b9e-9e22-ab74efaf87aa_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Særudgave: Ananas i egen juice med Kasper Fisker</title>
      <description>Der er en overhængende fare for at blive kvalt i ananas, når Stephanie mand
Kasper Fisker er gæst i denne særudgave af Anden til Venstre. Stephanie og
Kaspers samtale tager udelukkende udgangspunkt i spørgsmål stillet af lytterne.
Og de kommer vidt omkring, når de blandt andet svarer på spørgmål om
familieforøgelse, hvordan og hvad de skændes om, hvad de misunder ved hinanden,
hvad de faldt for ved hinanden og hvornår de hver især vidste, at de skulle være
dem for evigt.</description>
      <guid isPermaLink="false">7813532c-0dc5-434d-a5e6-6ef7c8035920</guid>
      <pubDate>Sun, 12 Apr 2020 11:50:56 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/andentilvenstre/Ananas_i_egen_juice_helt_frdig.mp3?dest-id=811288" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:32:02</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/625c4ae4-735a-4b9e-9e22-ab74efaf87aa_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Majbrit Watt: ”Selvom Jason har været udsat for så meget, er det altid ham, der
synger i badet.”</title>
      <description>Majbrit Watt er gift med den tidligere racerkører Jason Watt. Majbrit fortæller
om Jason og hendes første date, og om hvordan hun vidste, at hendes Jason var
ankommet, da hun hørte lyden af en stor motor nede på gaden. Majbrit og
Stephanie taler om en lang og hård periode med operationer og genoptræning,
fordi Jasons femte lændehvirvel var brast sammen efter 21 år i kørestol. Og så
fortæller Majbrit, hvordan Jason havde brug for hende i den periode, og hvordan
det var for hende at stå ved siden af.</description>
      <guid isPermaLink="false">89b040e6-5ad9-4c34-9636-91d8c5a3e1a8</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Apr 2020 01:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/andentilvenstre/Majbrit_Watt_helt_frdig.mp3?dest-id=811288" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:05:06</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/625c4ae4-735a-4b9e-9e22-ab74efaf87aa_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Liv Skov Christensen: “Du kan ikke vinde over Niklas i “Sten, saks, papir”, for
han ved, hvad du gør.”</title>
      <description>Liv Skov Christensen er gift med anføreren for det danske håndboldlandshold
(herrer) Niklas Landin. Liv og Stephanie taler om, hvordan det var at flytte til
Tyskland pga. Niklas' håndbold. Og så fortæller Liv om, hvordan Niklas
forbereder sig til kamp, og om hvordan det påvirker hende og familien. Liv har
regnet på det, og er kommet frem til, at Niklas skal være væk fra familien i syv
måneder i år. Det er dog meget vigtigt for Niklas at familielivet spiller, for
at han kan være en dygtig håndboldspiller.</description>
      <guid isPermaLink="false">755bdcf2-6722-4031-b66a-5d588cf64401</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Mar 2020 01:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/andentilvenstre/Liv_Christensen_helt_frdig.mp3?dest-id=811288" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:18:17</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/625c4ae4-735a-4b9e-9e22-ab74efaf87aa_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Kasper Adsbøll: &quot;Jeg har været Alphabeats partyboy i lang tid.”</title>
      <description>Del</description>
      <guid isPermaLink="false">91054647-a890-48a8-aaa8-4d500c02afcb</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Mar 2020 01:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/andentilvenstre/Kasper_Adsbll_del_2_helt_frdig_rigtigt.mp3?dest-id=811288" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:58:47</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/625c4ae4-735a-4b9e-9e22-ab74efaf87aa_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Kasper Adsbøll: “Da jeg så Stine på scenen, tænkte jeg, hende dér bliver jeg
nødt til at få fat i.”</title>
      <description>Del 1 med Kasper Adsbøll der er gift med sangerinden Stine bramsen. Kasper
fortæller om, hvordan de får popstjerne- og tournélivet til at hænge sammen med
familielivet. Kasper og Stephanie taler også om, at Stine var meget skeptisk
overfor parforholdet som konstruktion, inden hun mødte Kasper. Og så fortæller
Kasper om sit frieri til Stine, som han kalder “det mest uromantiske friere, der
er noget menneske i verden, der har lavet”.</description>
      <guid isPermaLink="false">0e8b414c-dd20-42df-9d26-0d245e0f8f04</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 21:46:16 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/andentilvenstre/Kasper_Adsbll_del_1_helt_frdig.mp3?dest-id=811288" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:59:04</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/625c4ae4-735a-4b9e-9e22-ab74efaf87aa_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Kathrine Kjær Linnet: &quot;Det var som om, jeg havde manglet hende hele mit liv”</title>
      <description>Kathrine Kjær Linnet er gift med sangerinden Anne Linnet. De mødte hinanden
første gang, da Kathrine var 17 år, og Anne spottede hende fra scenen. Dengang
vidste Anne, at de ville komme til at kende hinanden, men først 11 år senere
mødte de hinanden igen. Og så var der ingen ved tilbage. Kathrine og Stephanie
taler om, hvordan den 38 års aldersforskel påvirker dem, om hvordan det var at
træde ind i Anne og hendes syv børns liv, og så svarer Kathrine på, hvilken af
Annes sange, der er hendes favorit.</description>
      <guid isPermaLink="false">d13d6d9f-7f37-4e52-97c8-4ca0d2734163</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Mar 2020 01:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/andentilvenstre/Kathrine_Kjr_Linnet_helt_frdig_ny.mp3?dest-id=811288" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:12:24</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/625c4ae4-735a-4b9e-9e22-ab74efaf87aa_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Lars Tvede: “Jeg er en special variant af introvert.”</title>
      <description>Lars Tvede, der også selv er en offentlig person, er gift med politikeren
Pernille Vermund. Lars og Stephanie taler om, hvordan det er at være gift med
én, som mange mennesker har en holdning til, om hvordan de bliver mødt i det
offentlige rum, og om hvordan deres ægteskab fungerer, når de bor i hvert sit
land. Selvom Lars aldrig har haft en karriereplan, har han startet flere end 10
virksomheder, skrevet 16 bøger og er mangemillionær. Lars fortæller, hvordan
rigdom hænger sammen med både held og lykke.</description>
      <guid isPermaLink="false">6e4154ad-4933-45a7-8e35-b69e53a3229d</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Mar 2020 03:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/andentilvenstre/Lars_Tvede_frdig.mp3?dest-id=811288" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:22:36</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/625c4ae4-735a-4b9e-9e22-ab74efaf87aa_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Camilla Arndt: “Hele Danmark er en lille smule gift med Bent”</title>
      <description>Camilla er gift med komponisten Bent Fabricius-Bjerre. Camilla og Stephanie
taler om, hvordan det er at leve sammen med en levende legende, om hvad Bents
musik har betydet for Camilla, og om hvordan musikken fylder i deres liv.
Camilla fortæller også hvordan hun og Bent mødte hinanden for 16 år siden. Bent
er 94 år og Camilla er 53 år. Camilla fortæller, hvordan hun mærker den 41 års
aldersforskel. Og så taler de om, hvordan det er på en måde at skulle dele sin
mand med hele Danmark.</description>
      <guid isPermaLink="false">e57f5182-6231-40de-bfa0-969ed7c7a906</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2019 03:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/andentilvenstre/Camilla_Arndt_helt_frdig.mp3?dest-id=811288" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:10:00</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/625c4ae4-735a-4b9e-9e22-ab74efaf87aa_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Andreas Jørgensen: “Som homoseksuel springer man ikke kun ud én gang, men hver
eneste gang, man møder nye mennesker”</title>
      <description>Andreas Jørgensen er kærester med TV-værten Mikkel Fønsskov. Andreas og
Stephanie deler deres tanker omkring at date en kendt, og så taler de om, at vi
på mange områder er nået langt i forhold til homoseksualitet Danmark, men at der
er noget vej endnu, da der stadig er mennesker, der ikke kan lide eller tør at
gå hånd i hånd i gadebilledet. De taler også om, hvordan Andreas og Mikkel er
meget forskellige i deres jobs og i det private, og om hvordan netop deres
forskelligheder gør dem gode for hinanden.</description>
      <guid isPermaLink="false">434a6fb9-b27f-4caa-9fbd-937e10a2c241</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2019 03:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/andentilvenstre/Andreas_Jrgensen_helt_frdig.mp3?dest-id=811288" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:02:56</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/625c4ae4-735a-4b9e-9e22-ab74efaf87aa_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Nancy Boldsen: “Der kommer tidspunkter i alles liv, hvor det hele ikke bare er
lyserødt”</title>
      <description>Nancy Boldsen er gift med tidligere håndboldspiller Joachim Boldsen. Da Nancy og
Joachim mødte hinanden, var Nancy overbevist om, at de kun skulle være venner.
Sådan blev det ikke, og i skrivende stund har de dannet par i 16 år. Nancy og
Stephanie taler om, hvordan det var at flytte med Joachim rundt i Danmark og
verden pga. hans håndbold, og om hvordan det var at flytte til Ålborg, da Nancy
lige havde født deres første barn og var ensom, ked af det og havde en
fødselsdepression.</description>
      <guid isPermaLink="false">de55b3a6-acb8-449e-b635-e1b14c5b8c93</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 03:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/andentilvenstre/Nancy_helt_frdig_ny.mp3?dest-id=811288" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:20:04</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/625c4ae4-735a-4b9e-9e22-ab74efaf87aa_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Julie Schoen: “Jeg tror, jeg ville være vildt god til at være kendt”</title>
      <description>Julie Schoen er kærester med instagrammeren Anders Hemmingsen, som i skrivende
stund har 886000 følgere. Julie er typen, der møder op på en redaktion og siger:
&quot;Hey, det er altså en fejl, at I ikke har ansat mig”, og derefter får jobbet.
Julie og Stephanie taler om, at Julie og Anders blev kærester under optagelserne
til &quot;Tinder Tirsdag&quot;, om hvordan vi på forskellige måder lever i et
overvågningssamfund og problematikken ved, at alle har deres telefon og kamera
lige ved hånden.</description>
      <guid isPermaLink="false">3750ee70-bdf8-4554-be62-a924d69ad5e5</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 03:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/andentilvenstre/Julie_Schoen_helt_frdig.mp3?dest-id=811288" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:20:23</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/625c4ae4-735a-4b9e-9e22-ab74efaf87aa_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Cecilie Stenspil: “At blive mor, føles som at tage sit hjerte, give det to ben
og sende det afsted”</title>
      <description>Cecilie Stenspil spiller en af hovedrollerne i den danske film “Kollision”.
Cecilie fortæller, hvordan det var at indspille “Kollision”, som skildrer
hvordan tragiske omstændigheder, kan splitte en familie ad. Cecilie havde sin
søn på tre måneder med på settet, imens hun optog scener, hvor hun måtte trække
på følelser, som hun selv kender som forælder,

Cecilie lever sammen med Troels Lyby, og hun fortæller, hvordan det var at
arbejde sammen med ham i tv-serien “Straight Forward”, hvor de begge har en
hovedrolle.

Cecilie og Stephanie taler også om, hvornår Cecilies passion for skuespil
startede og om hvorfor Cecilie værner meget om sit privatliv.</description>
      <guid isPermaLink="false">0a193223-a30f-4781-ae91-be5a14b61206</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 03:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/andentilvenstre/Cecilie_Stenspil_helt_frdig.mp3?dest-id=811288" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:52:52</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/625c4ae4-735a-4b9e-9e22-ab74efaf87aa_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Katrine Køhler: &quot;Der var en anmelder, som fremhævede en joke fra Simons show, og
jeg tænkte bare: “Haha, det er jo min joke”</title>
      <description>I del to taler Katrine og Stephanie om, at Katrine tog med sin mand Simon Talbot
til USA i et år, da han lavede showet “Make Denmark great again”. De taler også
om, hvordan det er at stå ved siden af en, som har slået igennem, når man selv
arbejder hårdt på at få sit store gennembrud. Da Katrine og Simon fandt sammen,
blev Katrine ramt af sygdommen &quot;Bells parase&quot;, som gjorde hende midlertidig lam
i den ene side af ansigtet. Katrine og Stephanie taler om, hvordan dét var, og
om hvor vigtigt udseendet er for dem.</description>
      <guid isPermaLink="false">17715aea-4c92-42d7-a0cb-50f7537182c1</guid>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 02:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/andentilvenstre/Katrine_Khler_del_2_helt_frdig.mp3?dest-id=811288" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:59:58</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/625c4ae4-735a-4b9e-9e22-ab74efaf87aa_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Katrine Køhler Talbot: &quot;Vi har været meget i de samme familiemønstre – og vi kan
relatere til hinanden i ekstrem grad&quot;</title>
      <description>Del 1 med Katrine Køhler Talbot.

Katrine er gift med komikeren Simon Talbot. Katrine og Stephanie taler om, at
Katrine og Simon finder stor tryghed i og forståelse for hinanden, da de kan
relatere til flere af hinandens oplevelser som børn. De taler også om, at
Katrine kan være meget usikker på sig selv, men at hun alligevel har valgt en
karriere som skuespiller. Og så taler de blandt meget andet om, hvordan ting vi
oplever som børn præger os på forskellige måder som voksne, om mobning og om at
sige fra overfor dårlige relationer.</description>
      <guid isPermaLink="false">5afd2acc-3dd7-4e14-b25c-12e96056229c</guid>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 03:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/andentilvenstre/Katrine_helt_fdig_opdateret.mp3?dest-id=811288" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:04:39</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/625c4ae4-735a-4b9e-9e22-ab74efaf87aa_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Mads Laudrup: “Der er to generationer, der har brugt 30 år på at bygge det her navn op, så nu skulle jeg ikke smadre det på et år” </title>
      <description>Mads Laudrup er Michael Laudrups søn. 
Normalt taler Stephanie med gæster, som selv har valgt at leve sammen med nogen hvis job foregår i rampelyset, men Mads har jo ikke selv valgt, at han er Michael Laudrups søn. Selvom han også er en helt masse andet, så har det unægteligt også indflydelse på hans liv at være søn af – ja, som der nok er mange, der vil kalde ham – en levende legende. Men for Mads er Michael Laudrup jo bare far. Mads fortæller om, hvordan det er at være Michael Laudrups søn, men Mads har også selv har valgt et job i rampelyset, så han kender altså til begge perspektiver. Han ved, hvordan det er at stå ved siden af, men også hvordan det er at være “dén der er den”.</description>
      <guid isPermaLink="false">8c234ec9-59eb-4d6b-8933-6b4087e5e3a7</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 04:00:17 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f3f21c1b-e0d4-4130-ab56-5692ba4ecd3c.m4v" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:15:43</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/17740cf4-86fc-4301-a343-abafe165544d_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Marianne Foldberg Steffensen: &quot;Efter at have været på Instagram, troede jeg, at
alle var på ferie, men jeg stod altså stadig i kø i Netto”</title>
      <description>Marianne Foldberg Steffensen er gift med radio- og tv-vært Mads Steffensen.
Marianne og Stephanie taler om, at Marianne kom til at fri til Mads i en
ufrivillig koffein-rus, om hvor vild en følelse det er, når man har små børn og
deres sikkerhed er 100% i ens hænder og om hvor angstprovokerende det er, når de
ikke længere har brug for en. Og så skal man ikke spørge Marianne, hvad hun
mener om lørdagens afsnit af “Mads &amp; Monopolet”, for hun er en af de nok få i
Danmark, som ikke rigtigt lytter med.</description>
      <guid isPermaLink="false">bcbb76db-8889-4a11-97c5-200460b274c0</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 03:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/andentilvenstre/Marianne_helt_frdig.mp3?dest-id=811288" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:10:56</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/625c4ae4-735a-4b9e-9e22-ab74efaf87aa_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Emilie Bruhn: “Thomas bar sin fars kiste og senere samme måned stod han med
vores nyfødte søn i armene”</title>
      <description>Del 2 med Emilie Bruhn.

Emilie er gift med TV-værten Thomas Skov.

Emilie og Stephanie taler om kælegrisen Otto og om Thomas’ andre skøre
projekter. De taler om at dagdrømme om både gode og forfærdelige ting - og om
katastrofetanker og angst. Emilie fortæller også om en meget svær periode i
tiden op til Thomas’ fars død - og om at forholde sig til liv og død på samme
tid. Thomas bar sin fars kiste ud af kirken og senere samme måned stod han med
sin nyfødte søn i armene.</description>
      <guid isPermaLink="false">66088d9b-91f1-4dc7-94c8-1786700b49a6</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2019 04:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/andentilvenstre/Emilie_Bruhn_del_2_helt_frdig.mp3?dest-id=811288" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:09:18</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/625c4ae4-735a-4b9e-9e22-ab74efaf87aa_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Emilie Bruhn: Thomas er meget “Hakuna Matata-agtig”, hvilket både lærer mig
meget og irriterer mig helt sindssygt”</title>
      <description>Emilie Bruhn del 1.

Emilie er gift med tv- og radiovært Thomas Skov.

Emilie fortæller om dengang, Thomas flyttede ind på hendes værelse hos hendes
forældre, da de havde kendt hinanden i to måneder. De har været sammen lige
siden - og på dén tid er de begge blevet voksne, Thomas er blevet kendt og de er
sammen blevet forældre til to børn. Emilie og Stephanie taler også om, hvordan
Thomas’ og hendes forskelligheder kommer til udtryk i hverdagen - og hvordan de
dels pga. selvsamme forskelligheder er et virkelig godt match. De taler også om,
at Thomas har været med i et program, hvor han prøvede at have “veer”. Og så
svarer Emilie på, om hun mener, at Thomas ved, hvordan det er at føde.</description>
      <guid isPermaLink="false">b3335421-2235-41c0-915a-e8b4046b25f6</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2019 04:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/andentilvenstre/Emilie_Bruun_helt_frdig.mp3?dest-id=811288" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:01:00</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/625c4ae4-735a-4b9e-9e22-ab74efaf87aa_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Stephanie Fisker: &quot;Kaspers ting kommer før mine - det er hans ting, som kommer først i kalenderen&quot; (Særudgave)</title>
      <description>I denne særudgave af “Anden til Venstre” har jeg selv sat mig i den varme stol og bedt Julie-Elsebeth påtage sig min vanlige værtsrolle.

Det var med lidt svedige håndflader, at jeg slap kontrollen og lod Julie-Elsebeth spørge mig om lige hvad hun ville. Jeg droppede al forsvar og forsøgte at lade være med at joke omkring det hele, men i stedet svare sårbart og lige fra hjertet. 

Vi taler om, hvordan mit liv som Kaspers “anden til venstre” er og hvordan hans job som fodboldspiller også påvirker os som familie.

Vi taler blandt meget andet om, hvorfor Kasper og jeg er gode for hinanden, hvordan vi er mest forskellige - og så konkluderer vi, at jeg ville være en elendig fodboldspiller. Vi taler også om, at jeg følte mig enormt ensom, da vi flyttede til København fra den ene dag til anden pga. Kaspers fodbold og så besvarer jeg nogle spørgsmål fra Kasper, som han aldrig har stillet mig før. </description>
      <guid isPermaLink="false">a1f1b48b-ec4a-4628-93c9-b2f6d7f5082e</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 19:56:49 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7be2d382-9c42-4cc3-a534-d533b9609d34.m4v" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:14:52</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cf56e6ac-31b1-4cbc-a37a-c70755a14272_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Helle Bjerg: “Vi har haft op- og nedture, men helt inde i hjertet hører vi bare
sammen&quot;</title>
      <description>Helle er gift med skuespilleren Rasmus Bjerg.

Helle og Rasmus har kendt hinanden, siden de var børn, de blev kærester i
gymnasiet og har været sammen lige siden.

Helle og Stephanie taler blandt andet om, at Helle valgte at sætte sin karriere
på stand by, da hun og Rasmus fik børn, så Rasmus kunne hellige sig sin. De
taler også om nogle af Rasmus’ mest krævende roller - og hvordan de er dét for
hele familen. Og så taler de om dengang Rasmus uberettiget, blev hængt ud
forsiden af Ekstra Bladet som “voldspsykopat”.</description>
      <guid isPermaLink="false">e1d62f94-508f-4146-8060-b0d1bc4973c4</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 04:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/andentilvenstre/Helle_helt_frdig.mp3?dest-id=811288" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:11:42</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/625c4ae4-735a-4b9e-9e22-ab74efaf87aa_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Kristian Trobeck Hebsgaard: “Jeg var ligeglad med om jeg døde, eller om der
skete mig noget”</title>
      <description>Kristian er gift med bloggeren Matilde - måske bedre kendt som Helse Matilde.

Kristian og Stephanie taler om, hvordan det er at være dét og om hvordan det var
at dumpe ind i et liv, som bliver delt på de sociale medier. De taler om,
hvordan det er at være “insta-husband”, om had på internettet og om ufrivillige
aborter. Kristian fortæller også om, hvordan det var at få at vide, at han
aldrig måtte spille ishockey igen. Og så taler de om, at både Kristian og
Matilde har mistet deres bror - og om hvordan tabet af Kristians bror har ændret
ham.</description>
      <guid isPermaLink="false">936904c9-ac3e-49e6-aec0-2fd54cdad848</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2019 04:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/andentilvenstre/Kristian_helt_frdig.mp3?dest-id=811288" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:13:49</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/625c4ae4-735a-4b9e-9e22-ab74efaf87aa_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Lasse Rimmer: “Der er ikke en mand i verden, som har scoret en kvinde, som ikke
længe før dét, havde valgt ham ud”</title>
      <description>Lasse Rimmer lever sammen med Line Hoffmeyer, som var med i afsnit 7 og 8 her i
sæson 2. Lasse og Stephanie tog en snak foran et live publikum på Bremen Teater
i forbindelse med Podcast Festivalen 2019.

Når publikum og Stephanie ikke var flade af grin over vanvittigt sjove Lasse
Rimmer, så talte Lasse og Stephanie også om alvorlige emner som Lines
hjertesygdom og om hans tanker omkring dén og hvordan den påvirker dem. De talte
også om aldersforskel, om hvordan Line er som bonusmor og så kan du høre, hvad
der fik Lasse til at blive rørt til tårer. Du får også svaret på hvilke
underkategorier Lasse er tilbøjelig til at vælge på en pornoside.</description>
      <guid isPermaLink="false">473ef69c-5091-4a8a-b8c1-a8d5a570d447</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2019 04:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/andentilvenstre/Lasse_Rimmer_helt_frdig.mp3?dest-id=811288" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:14:40</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/625c4ae4-735a-4b9e-9e22-ab74efaf87aa_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Rillo: “Da vores datter var fem uger gammel, var vi i 35 byer på en måned”</title>
      <description>Rillo Schwartz del 2

Rillo er kærester med sangeren Lukas Graham (Lukas Forchhammer).

Rillo og Stephanie taler om hvordan Rillo oplever Lukas som far, om hvordan det
var at være med på turné med deres fem uger gamle datter og om være i 35
amerikanske byer på en måned. De taler også om, hvordan Lukas formår at bevare
sit &quot;Christania-sind&quot; og sin fællesskabsfølelse, om at have et “banegårdshjem”,
hvor alle altid er velkomne. Og så aflslører Rillo, hvilken en af Lukas’ sange,
der er hendes yndlings.</description>
      <guid isPermaLink="false">a7f2c62d-2440-410d-a0d3-9e2b2ce96ca7</guid>
      <pubDate>Mon, 27 May 2019 04:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/andentilvenstre/Rillo_del_2_helt_frdig.mp3?dest-id=811288" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:56:23</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/625c4ae4-735a-4b9e-9e22-ab74efaf87aa_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Rillo Schwartz: “I vores liv er der en plan, indtil planen bliver lavet om”</title>
      <description>Rillo Schwartz del 1.

Rillo er kærester med sangeren Lukas Graham (Lukas Forchhammer).

Rillo og Stephanie taler om, hvordan det er at være dét og om hvordan det er at
have et barn med en, hvor tour-livet er hverdag. Rillo fortæller om sin rolle,
da Lukas’ far døde - og om hvordan deres forhold ændrede sig netop dér. De taler
også om, hvordan det var, da Rillo blev gravid på samme tidspunkt, som Lukas’
karriere toppede, om at bevare den ukrukkede facon og om ikke at kende til en
typisk uge.</description>
      <guid isPermaLink="false">53d13ac6-8dee-4f33-8fd6-63bee1e90638</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2019 04:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/andentilvenstre/Rillo_del_1_helt_frdig_ny.mp3?dest-id=811288" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:10:41</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/625c4ae4-735a-4b9e-9e22-ab74efaf87aa_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Andreas Gylling Æbelø: &quot;Man kan ikke trække vejret, hvis ikke man får lov at
være, den man er&quot;</title>
      <description>Andreas Gylling Æbelø er gift med journalist, radio- og tv-vært Abdel Aziz
Mahmoud.

Andreas og Stephanie taler om, hvordan folk taler til hinanden på de sociale
medier versus i det virkelig liv, om den ambivalente følelse ved at finde ud af,
at man er homoseksuel og rationelt vide, at det er okay, men samtidig være
præget til at mene det modsatte.

De taler også om, hvordan det var at være med på Abdels officielle spring
ud-rejse og om at se det som en fordel at være fælles i at være troende - selvom
det er på kryds af religioner. Og så taler de om nutidens datingkultur og om at
et godt forhold kræver, at man lægger sin energi i det.</description>
      <guid isPermaLink="false">d9981beb-9040-4564-b43a-4e4b429e0309</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2019 04:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/andentilvenstre/Andreas_helt_frdig.mp3?dest-id=811288" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:18:25</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/625c4ae4-735a-4b9e-9e22-ab74efaf87aa_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Natalia Koch Rohde: “Hver dag tester Viktor de fire hovedpuder - og så får jeg
de to dårligste”.</title>
      <description>Natalia Koch Rohde er kærester med Viktor Axelsen.

Natalia og Stephanie taler om at være hemmelige kærester, om altid at være anden
prioritet og om at indstille sin karriere som badmintonspiller på samme tid, som
ens kæreste blev verdens bedste badmintonspiller. De taler også om ikke at blive
fortørnet, selvom andre bliver det på ens vegne og om at have badminton som en
fælles passion. Og så taler de om, at man ikke kommer sovende til at blive
verdens bedste - men man har brug for sin søvn og om altid at skulle sove med
den dårligste hovedpude.</description>
      <guid isPermaLink="false">c9819504-73f5-4691-9b1a-808930c1613f</guid>
      <pubDate>Mon, 06 May 2019 04:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/andentilvenstre/Natalia_helt_frdig.mp3?dest-id=811288" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:06:50</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/625c4ae4-735a-4b9e-9e22-ab74efaf87aa_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Line Hoffmeyer: “Hvis jeg får et barn, er der en stor risiko for, at det kommer
til at miste sin mor i en tidlig alder”</title>
      <description>Line Hoffmeyer del 2 (husk at lytte til del 1 først).

Line er forlovet med tv-vært og komiker Lasse Rimmer.

I del 2 taler Line og Stephanie om døden, om Line er bange for at dø og om de
tror, der er noget efter døden. De taler om, hvordan Lasse og Line har brug for
hinanden i modgang på forskellige måder. Line deler sine tanker om at få et
barn, når hun ved, der er en risiko for, at hun ikke bliver særlig gammel. De
taler også om organdonation, om forskellige former for intelligenser og om sex i
det fri.</description>
      <guid isPermaLink="false">10fe09bb-f5fd-46dc-9949-3eac72e7e66a</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2019 04:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/andentilvenstre/Line_del_to_helt_frdig.mp3?dest-id=811288" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:49:20</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/625c4ae4-735a-4b9e-9e22-ab74efaf87aa_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Line Hoffmeyer: “Jeg er her jo ikke til at opleve, at jeg ikke er her længere”</title>
      <description>Line Hoffmeyer del 1.

Line er forlovet med komikeren Lasse Rimmer.

Line og Stephanie taler om ikke at kunne multitaske, om ikke at kunne blive
jaloux, om bodyshaming, om forskellen på aldersforskel og
karaktertræk-forskelle, om da Lines hjerte gik i stå, om at leve med et brugt
hjerte og om hvad det gør ved hendes livsindstilling.</description>
      <guid isPermaLink="false">dcf9dc9f-5f66-441a-9e73-064c60021df9</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2019 04:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/andentilvenstre/Line_del_1_helt_frdig.mp3?dest-id=811288" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:58:04</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/625c4ae4-735a-4b9e-9e22-ab74efaf87aa_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Caroline Hvenegaard: “Vi er en symbiose på en eller anden måde - og har det bare
bedst med at være sammen”</title>
      <description>Caroline Hvenegaard er gift med tv-vært og skuespiller Pelle Hvenegaard.

Caroline og Stephanie tager en snak om at droppe prævention allerede efter
første date, men alligevel vente mange år på at få sit barn i armene, om at være
i fertilitetsbehandling i seks år, om at adoptere og om at få det forløsende,
livsændrende og “healende” opkald. De taler om at komme stærkere ud på den anden
side af en fælles modgang, om tanker omkring at have en anden etnisk baggrund
end dansk i dagens Danmark, om at rode i fremmede menneskers hår og om ikke helt
at føle sig voksen og stadig have brug for en mere “voksen” voksen.</description>
      <guid isPermaLink="false">35deacd9-fb15-4acb-8cf5-2169795c7abb</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2019 04:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/andentilvenstre/Caroline_helt_frdig.mp3?dest-id=811288" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:08:05</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/625c4ae4-735a-4b9e-9e22-ab74efaf87aa_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Marck Topgaard: “I ser kun en brøkdel af vores liv - også selvom vi lægger meget
op og er aktive på de sociale medier”.</title>
      <description>Marck Topgaard er gift med Ditte Julie Jensen, som er tidligere deltager af
tv-programmet &quot;Den store bagedyst&quot;.

Marck og Stephanie taler om tiden før de sociale medier, om at påtage sig rollen
som Ditte Julies “instahusband”, om livet før og efter Ditte Julies deltagelse i
“Den store bagedyst”, om at modtage ubehagelige beskeder på de sociale medier,
om at dele glimt af sit liv på de sociale medier og om at være dén, som trækker
det største læs på hjemmefronten.</description>
      <guid isPermaLink="false">3346d7ec-87f5-4af3-aa71-a3cda1a059e0</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2019 04:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/andentilvenstre/Marck.mp3_helt_frdig.mp3?dest-id=811288" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:11:00</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/625c4ae4-735a-4b9e-9e22-ab74efaf87aa_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Alice Stadil: &quot;Før vi havde kysset, var jeg nøgen i hans badekar&quot;</title>
      <description>Alice Stadil er gift med Christian Stadil.

Stephanie og Alice tager en snak om, hvordan det er at være gift med en
milliardær, om tanker om økonomi og børneopdragelse, om at blive voksen sammen
med forholdet, om at balancere mellem livet som selvstændig og snart mor til
fire, om at have meget af sin identitet i at være mor, om sygdomsangst og
postkasseangst, om at elske kaosset og om vigtigheden af sex i et godt
parforhold.</description>
      <guid isPermaLink="false">7347061d-d7f5-46de-852e-7a2423f3a4b9</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2019 04:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/andentilvenstre/Alice_klippet_helt_frdig.mp3?dest-id=811288" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:13:34</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/625c4ae4-735a-4b9e-9e22-ab74efaf87aa_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Annette K Nielsen: &quot;Alle mennesker har i virkeligheden en “spring ud-historie”</title>
      <description>Annette K Nielsen er gift med forfatteren Leonora Christina Skov.

Stephanie og Annette tager, blandt meget andet, en snak om Leonoras
selvbiografiske roman &quot;Den der lever stille&quot; - og om livet før, under og efter
dén. De taler også om barndom, svigt, skyld, aldersforskel, medgang og modgang
og om kærlighed og mangel på samme. Selvom de berører tunge emner, er der stadig
plads til at grine - især af det absurde.</description>
      <guid isPermaLink="false">9b215d80-afb6-4d4b-9cb3-8840ace0d91b</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2019 04:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/andentilvenstre/Annette_helt_frdig.mp3?dest-id=811288" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:12:58</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/625c4ae4-735a-4b9e-9e22-ab74efaf87aa_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Særudgave med Claus Holm, Hans Pilgaard og Mads Christensen</title>
      <description>Anden til Venstre sæson 2 lægger hårdt ud med en særudgave, hvor gæstelisten
består af en pragtfuld mande-trio i form af Claus Holm, Hans Pilgaard og Mads
Christensen. Afsnittet er en afrunding på sæson 1 - en pendant til de samtaler
Stephanie Fisker havde i den forgående sæson med de tre herrers respektive
ægtefæller. Snakken går ikke stille for sig, når emner som meningen med livet og
mere eller mindre alt det derimellem bliver vendt. Claus, Hans og Mads svarer på
spørgsmål fra deres ægtefæller og der tales bramfrit og kontrastfuldt om store
egoer, om drivkrafter i livet og arbejdslivet, om behovet for anderkendelse og
om hvad de som står ved siden af - deres &quot;anden til venstre&quot; - betyder for dem.</description>
      <guid isPermaLink="false">5a582bd9-fb20-470f-9a3c-4ca4b742233b</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/andentilvenstre/Srudgave_H_M_og_C_helt_frdig.mp3?dest-id=811288" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:19:49</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/625c4ae4-735a-4b9e-9e22-ab74efaf87aa_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Asal: &quot;Alkohol og stoffer gør en så psykisk ustabil, så dét at være et ægte
menneske, forsvinder i én&quot;</title>
      <description>Asal Shaverdi Roos er gift med Niels Roos - også kendt som Niarn.

I sæsonafslutningen af &quot;Anden til Venstre&quot; tager Stephanie og Asal en snak om at
leve sammen med en misbruger, om at have svært ved at give slip, om hvor meget
alkohol og stoffer kan ændre et menneske, om at være det forkerte sted på det
forkerte tidspunkt og om at være det helt rigtige sted på det helt rigtige
tidspunkt.</description>
      <guid isPermaLink="false">d5762dc8-8254-41df-a59d-3454dd8326ca</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Dec 2018 05:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/andentilvenstre/Asal_helt_frdig.mp3?dest-id=811288" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:05:51</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/625c4ae4-735a-4b9e-9e22-ab74efaf87aa_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Lærke: “Det er en anderledes passion, og den bliver nogle gange en tredje
partner”</title>
      <description>Lærke er kærester med skuespilleren Cyron Melville og sammen har de to piger.

Stephanie og Lærke tager en snak om at have svært ved rampelyset, om at få
familielivet til at hænge sammen med en skuespillers liv, om den tredje
kærlighedspart, når man er “den anden til venstre”, om at trække fodbold- og
skuespillerkortet, om at genkende sin kæreste i forskellige roller og om at se
sin kæreste kysse med andre på skærmen.</description>
      <guid isPermaLink="false">5a7c34e4-b8aa-4e28-bc1d-c8ea0db2ca27</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Dec 2018 05:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/andentilvenstre/Lrke_helt_frdig.mp3?dest-id=811288" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:13:21</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/625c4ae4-735a-4b9e-9e22-ab74efaf87aa_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Anne Kirstine Søndergaard: “Der har altid været en krog i hjertet på mig, som
bare hang fast i ham”</title>
      <description>Anne Kirstine Søndergaard lever sammen med sangeren Patrick Dorgan

Stephanie og Anne tager en snak om aldersforskel, om attraktiv direkthed, om at
forene popstjernelivet med familielivet, tanker om hvornår og hvordan
“mor-følelsen” rammer, at man både bliver stærkere og mere skrøbelig, når man
bliver mor og om fødsler og frieri.</description>
      <guid isPermaLink="false">51e6b1bf-29c6-46af-b1bf-b27f9844f7a9</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Dec 2018 05:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/andentilvenstre/Anne_Dorgan_helt_frdig.mp3?dest-id=811288" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:15:16</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/625c4ae4-735a-4b9e-9e22-ab74efaf87aa_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Christel Stjernebjerg: “Da jeg mødte ham, kunne jeg mærke; jeg er din mor - og
det er jeg lige nu”</title>
      <description>Christel Stjernebjerg er gift med tryllekunstneren og komikeren Rune Klan.

Stephanie og Christel tager en snak om, hvordan det er at leve sammen med en tryllekunstner, når man selv er akrobat, om kærlighed ved første blik, om at
bruge gøgl og humor terapeutisk, om at blive mor, om kropskontrol og kontroltab. Og om forskellen på ligestilling og ligeværd.</description>
      <guid isPermaLink="false">d73f6499-4911-49ad-89f1-076dd566207b</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Nov 2018 05:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/andentilvenstre/Christel_helt_frdig.mp3?dest-id=811288" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:03:05</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/625c4ae4-735a-4b9e-9e22-ab74efaf87aa_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Jesper Vollmer: “Hvis ikke jeg kan komme op nu, så drukner jeg”</title>
      <description>Jesper Vollmer er gift med Annette Heick.

Stephanie og Jesper tager en snak om at være helt tæt på og med sine
svigerforældre, om en alvorlig badeulykke i Thailand, om at være overlever, om
kærlighedssprog, om at insistere på at lægge vasketøjet sammen og om at lære sig
selv at kende på ny.</description>
      <guid isPermaLink="false">7d6a8a65-9d34-476d-9ab0-e3108d68c7fa</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Nov 2018 05:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/andentilvenstre/Jesper_Vollmer_helt_frdig.mp3?dest-id=811288" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:12:31</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/625c4ae4-735a-4b9e-9e22-ab74efaf87aa_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Josefine Barsøe: “Jeg aflyste hele ugens møder, for at rejse med ham og støtte
ham”</title>
      <description>Josefine Barsøe er kærester med fodboldspilleren Christian Nørgaard.

Stephanie og Josefine tager en snak om hvordan det er at leve sammen med en
fodboldspiller, om fordomme om fodboldkærester, om savn og langdistanceforhold,
tabte mesterskaber, andre hobbyer på græsplæner og om Christian Nørgaard
virkelig er svigermors drøm.</description>
      <guid isPermaLink="false">ed9ffef6-7569-4059-a8c9-a4a37eae63f0</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Nov 2018 05:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/andentilvenstre/Josefine_helt_frdig.mp3?dest-id=811288" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:42:04</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/625c4ae4-735a-4b9e-9e22-ab74efaf87aa_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Camilla Barner-Christensen: “Jeg tror, man skal være stærk for at være gift med
Mads”</title>
      <description>Camilla Barner-Christensen er gift med mediefidusen Mads Christensen.

Stephanie og Camilla tager en snak om, hvordan er det at leve sammen med én, som
har ordet i sin magt, om en sokke-shitstorm med medvind, om kønsroller, hvem der
holder passene, magtkampe, frihed og om hvad der kan gøre Mads Christensen
mundlam.</description>
      <guid isPermaLink="false">a108b238-4795-4c5d-9d47-2217e02b2e30</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Nov 2018 05:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/andentilvenstre/Camilla_Christensen_helt_frdig.mp3?dest-id=811288" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:00:16</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/625c4ae4-735a-4b9e-9e22-ab74efaf87aa_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Anden til venstre: ekstra afsnit - og den første optagelse nogensinde</title>
      <description>Særudgave og ekstra afsnit af &quot;Anden til Venstre&quot;.

Det er ananas i egen juice, når Stephanie Fisker tager en snak med sin mand og
fodboldspiller Kasper Fisker om hvordan Kaspers fodboldkarriere påvirker deres
liv. Kasper udnytter til fulde, at Stephanie sidder i &quot;værtsrollen&quot; og at hun er
på ny og usikker grund - da dette afsnit var det aller første, der blev optaget.</description>
      <guid isPermaLink="false">4fd5e964-18bc-4672-846f-a726db094a28</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Nov 2018 13:31:24 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/andentilvenstre/Kasper_helt_frdig.mp3?dest-id=811288" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:56:32</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/625c4ae4-735a-4b9e-9e22-ab74efaf87aa_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Ibsen: “Jeg tror ikke, vi er skabt til at være monogame”</title>
      <description>Christina Ibsen Meyer er gift med Bubber.

 Stephanie og Ibsen tager en snak om hvordan det er at være dét, om feminisme,
naivitet, karma, grænser, om at damesnakke, om både at være løve og skorpion og
om et livsændrende ultimatum på en post-it.</description>
      <guid isPermaLink="false">2f1dbcd6-7965-47f8-9c53-5b7116a96c7b</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Oct 2018 04:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/andentilvenstre/Ibsen_helt_frdig.mp3?dest-id=811288" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:59:46</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/625c4ae4-735a-4b9e-9e22-ab74efaf87aa_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Ralf Østergaard Christensen: “Barsel er tenderende til identitetsforstyrrende”</title>
      <description>Ralf Østergaard Christensen er gift med TV-værten Lisbeth Østergaard.

Stephanie og Ralf tager en snak om at vise det virkelige liv og sine børn på de
sociale medier, barsel/farsel, rampelysets indvirkning på det private og om
pæretræet som voksede sig til en hyggelig magtkamp.</description>
      <guid isPermaLink="false">ad73bb97-20d9-4a60-bd4c-a36cd0acb465</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Oct 2018 04:18:55 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/andentilvenstre/Ralf_stergaard_Christensen.mp3?dest-id=811288" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:10</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/625c4ae4-735a-4b9e-9e22-ab74efaf87aa_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Jobbe Pilgaard: &quot;25 års aldersforskel - jeg tænker sgu aldrig over det”</title>
      <description>Jobbe Pilgaard er gift med Hans Pilgaard. Stephanie og Jobbe tager blandt andet
en snak om at være det, om barndom, store egoer, at have alzheimers tæt inde på
livet, vigtigheden af gode relationer, at komme hinanden ved og postkort.</description>
      <guid isPermaLink="false">2c4ae7a5-99b6-4619-b73d-d58966691c26</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Oct 2018 20:57:35 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/andentilvenstre/Jobbe_helt_frdig_mp3_nyeste.mp3?dest-id=811288" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:56:21</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/625c4ae4-735a-4b9e-9e22-ab74efaf87aa_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Anne Holm: &quot;For mig er Claus jo bare Claus&quot;</title>
      <description>Anne Holm har levet sammen med TV-kokken Claus Holm i næsten 30 år.

Stephanie og Anne tager en snak om at elske at drive en Jensens Bøfhus, om
hvordan ønsket om børn måske mere var et pres udefra end indefra, et
livsændrende ultimatum, dødsangst, grænser og om kærlighed.</description>
      <guid isPermaLink="false">2f806cd1-6dd2-4925-9648-3a3a781c39ad</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Oct 2018 20:30:01 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/andentilvenstre/Anne_Holm_helt_frdig.mp3?dest-id=811288" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:52:20</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/625c4ae4-735a-4b9e-9e22-ab74efaf87aa_400x400.png"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
