<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Banderelateret</title>
    <description>To af journalisterne bag den succesfulde podcast Bandeland, Kristoffer Eriksen og Carsten Norton, mødes hver uge for at kaste lys over de mørkeste hjørner af den kriminelle underverden. I samtaleformatet bliver aktuelle begivenheder i bandemiljøet vendt og drejet sammen med nogle af de kilder og personer, der ved mest om, hvad der foregår i en verden, der er lukket for offentligheden. 
Kristoffer Eriksen er værten, Carsten Norton er eksperten, og i podcasten taler de med nogle af de mennesker, som har været eller er en del af de organiserede kriminelle netværk. 

Følg Banderelateret i appen og lyt med hver onsdag, hvis du vil være klogere på det Danmark, du ikke kender.

Værter: Kristoffer Eriksen og Carsten Norton
Lyddesign: Thomas Arent
Redigering: Sofus Chammon og Jakob Ranum
Redaktør: Thomas Skov</description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/075c140c-4c5c-4ccb-8120-8ac47ce0acea</link>
    <image>
      <url>https://cdn.podimo.com/images/f0a4b046-1e51-4a74-915b-c5d92e3b0c71_400x400.png</url>
      <title>Banderelateret</title>
      <link>https://podimo.com/dk/shows/075c140c-4c5c-4ccb-8120-8ac47ce0acea</link>
    </image>
    <item>
      <title>Rockerklubber i fælles front mod staten</title>
      <description>Søndag spærrede mange københavnere og aarhusianere formentlig øjnene op, da Danmarks to største byer blev genstand for en stort anlagt demonstration fra landets motorcykelklubber. Højst bemærkelsesværdigt var både Hells Angels- Bandidos og Comanches-rockere til stede - side om side på deres motorcykler - i en protest mod den forskelsbehandling, som de mener, at myndighederne udsætter dem for. Til demonstrationen på Rådhuspladsen i København var der mange kendte ansigter, og det lykkedes Banderelateret’s udsendte reporter at få et kortere interview med én af dem. Senere samme dag deltog Bandidos’ Europa-præsident Michael Rosenvold alias Kokken i et stort, planlagt interview med DR. Men hvad skal man lægge i timingen for den chameoffensiv? Det og meget andet diskuterer Kristoffer Eriksen og Carsten Norton i ugens udgave af Banderelateret.

Tryk følg i appen, så er du altid opdateret.

Skriv anonymt til Banderelateret: banderelateret@protonmail.com</description>
      <guid isPermaLink="false">51ae16c8-7db7-4f22-b1eb-a20aa2031697</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 01:01:35 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/022d824c-bef0-499d-ae01-d22b1654dfff.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:35:34</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7be104e8-6ca2-45a1-bd87-e28f8315353d_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Housecooling hos Bandidos</title>
      <description>Der har været voldsom travlhed i Bandidos’ klubhuse den seneste uge, hvor smykker er blevet indsamlet og - ifølge kilder - fragtet til udlandet, sådan så de ikke risikerer at blive beslaglagt, når klubben efter alt at dømme bliver midlertidigt forbudt inden længe. Og så er der opstået rygter om en ny international rockerklub i Danmark. Carsten Norton og Kristoffer Eriksen forsøger i ugens udsendelse at blive klogere på, hvad der er op og ned i den sag.

Tryk følg i appen, så er du altid opdateret.

Skriv anonymt til Banderelateret: banderelateret@protonmail.com</description>
      <guid isPermaLink="false">3c3dacc6-51dc-4e30-b9ee-be2c307c7bb3</guid>
      <pubDate>Wed, 08 May 2024 01:01:26 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d3dcda58-b08b-4093-b4a6-85c41a2762a7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:20:53</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/18d6e367-19f9-405a-9067-c4c4ea6feb51_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Syv gange livstid for dobbeltdrab</title>
      <description>To drab og et drabsforsøg koster fem LTF-relaterede mænd fængsel på livstid, har Østre Landsret netop besluttet. To andre er i forvejen idømt lovens strengeste straf for planlægningen. 
Dermed er antallet af livstidsdomme i sagen oppe på syv, og det kan meget vel ende på otte, eftersom politiet leder efter en 23-årig, som ikke mødte op i retten. 

Ud over den spektakulære dom taler Kristoffer Eriksen og Carsten Norton om rockerveteranen Nick Leon Hansen, som har en baggrund i HA og senest har været medlem af Comanches MC. 
Nu har han forladt gruppen og er behæftet med den mystiske status &quot;No contact&quot;.

Tryk følg i appen, så er du altid opdateret.

Skriv anonymt til Banderelateret: banderelateret@protonmail.com</description>
      <guid isPermaLink="false">8eff072f-2810-47a4-830c-b8e8d790219b</guid>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 02:31:14 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f4f63d85-6957-4860-ba41-78c62a0feac2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:33:43</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/894c1467-385d-4d2f-8aa5-7267b2bf5e6c_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Kendte rockere hænger vesten til tørre</title>
      <description>I denne uge har den mangeårige rocker og drabsmand Lasse ‘LT’ Thorsen været for retten i forbindelse med et brutalt overfald på Pusher Street sammen med 19 Comanches-rockere begået for et år siden - i det, der er blevet Danmarkshistoriens største rockersag, målt på antal tiltalte. I retten fortalte LT overraskende, at han ikke længere er en del af Comanches af “private årsager”. I Hells Angels er man også blevet en kendt rocker fattigere, da Jesper Mujaf i forbindelse med en nylig narkodom meldte sig ud af klubben. I sidste uge kom det så frem i Ekstra Bladet, at Mujaf er faldet i unåde hos Hells Angels, og har fået prædikatet “Out” - det, der engang hed “Bad Standing”. I denne uges Banderelateret diskuterer Kristoffer Eriksen og Carsten Norton blandt andet det grove overfald i Pusher Street og fænomenet, hvor rockere af strategiske årsager melder sig midlertidigt ud af en klub.</description>
      <guid isPermaLink="false">b76ab07d-0536-405c-8bb3-78ecddc1955e</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 01:11:14 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/474a3794-99f3-4663-81b4-8059ac918e71.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:38:05</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f0a4b046-1e51-4a74-915b-c5d92e3b0c71_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Intern bekymring i Bandidos</title>
      <description>Hvad sker der, hvis Bandidos bliver forbudt? Hvad skal medlemmerne lave tirsdag aften, når de ikke skal til møde i klubhuset? Kristoffer Eriksen og Carsten Norton taler om perspektiverne med Ditte Kronborg, der er datter af en rocker. Bagefter kigger de nærmere på dels en usædvanlig drabssag, der lader til at spille en central rolle for lanceringen af forbudssagen, dels et drab på en 39-årig far, som har rystet Sverige og udløst vrede mod bandekriminaliteten i landet.

Tryk følg i appen, så er du altid opdateret.

Skriv anonymt til Banderelateret: banderelateret@protonmail.com</description>
      <guid isPermaLink="false">d99dcbd3-8562-433c-b206-ebc277e42ddc</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 01:11:09 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/92d660e8-416b-404a-abff-4b81b1d4e834.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:42:54</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f0a4b046-1e51-4a74-915b-c5d92e3b0c71_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Banket ind og ud af broderskab</title>
      <description>Martin Picard blev bogstavelig talt tævet både ind og ud af den rockerklub, som han i nogle år viede sit liv til. 
Efterfølgende var han jaget vildt og skulle være klar til at modtage de slag, hans tidligere brødre fik lyst til at give ham. 
I dag kalder han sit brutale exit for sit livs bedste beslutning. 
Kristoffer Eriksen taler med Picard om en kriminel løbebane og et misbrug, som begyndte, da han var helt ung og om at finde en vej ud af det broderskab, han havde regnet med skulle vare evigt.

Tryk følg i appen, så er du altid opdateret.

Skriv anonymt til Banderelateret: banderelateret@protonmail.com</description>
      <guid isPermaLink="false">a00c693e-cefc-461f-a09a-bb9c597f3f6f</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 02:21:18 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0c620df9-0254-4c46-bde5-0f5d0e61e485.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:44:12</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f0a4b046-1e51-4a74-915b-c5d92e3b0c71_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Ekstrem efterlysning i underverdenen</title>
      <description>I en story på sociale medier er ikke bare en mand, men også hans mors adresse eller arbejdsplads blevet efterlyst med løfter om dusør. 
Kristoffer Eriksen og Carsten Norton kigger nærmere på de stadig mere ekstreme metoder og efterretningsteknikker, som bliver taget i brug, når aktører i underverdenen jagter hinanden. Og så blev en 25-årig mand forleden fundet dræbt i sin bil i en parkeringskælder på Frederiksberg. 
Ifølge politiet er sagen ikke umiddelbart banderelateret, men hvad betyder det mon?

Tryk følg i appen, så er du altid opdateret.

Skriv anonymt til Banderelateret: banderelateret@protonmail.com</description>
      <guid isPermaLink="false">26345dc2-caaf-424d-8697-69274498974e</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 03:01:29 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/326230b4-3e7d-40b8-945f-2dd9b1a3041d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:26:51</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f0a4b046-1e51-4a74-915b-c5d92e3b0c71_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Bagmændene fra Blågårds Plads</title>
      <description>I sidste uge blev en 31-årig mand, kendt fra bandemiljøet på Blågårds Plads i København, varetægtsfængslet i en opsigtsvækkende sag om en container fyldt med 300 kilo kokain. Politiet mener, at manden har ageret som en slags bagmand i narkonetværket sammen med en anden mand fra Blågårds Plads, der er fængslet in absentia og eftersigende befinder sig i Marokko. I denne uges Banderelateret dykker Kristoffer Eriksen ned i &quot;Operation Container&quot; sammen med kriminaljournalist Dan Bjerregaard, som har fulgt sagen helt fra starten. I den forbindelse taler de også om forskellen på den gamle Blågårds Plads-bande og den nye generation fra Loyal To Familia.

Tryk følg i appen, så er du altid opdateret.

Skriv anonymt til Banderelateret: banderelateret@protonmail.com</description>
      <guid isPermaLink="false">07245a2e-a91f-4209-bf5f-a786ba14867b</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 03:21:18 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5de32794-cfe2-4c25-8c2f-8f3c36b699cc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:38:23</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f0a4b046-1e51-4a74-915b-c5d92e3b0c71_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Banditter i byretten</title>
      <description>Mandag var flere fremtrædende Comanches- og Bandidosrockere for retten i hver deres sag. Men selvom man ellers havde gjort sig umage for at de to grupper skulle holdes adskilt på to forskellige matrikler i København endte de allesammen i den store domsbygning på Nytorv, hvilket åbenbarede noget interessant. 
Noget tyder nemlig på, at de to grupper, som ellers offentligt har brystet sig af at være blevet enormt gode venner, ikke er det længere. 

I denne uges udgave af Banderelateret kommer vi også forbi den seneste udvikling i den svenske bandekrig, og så har Carsten Norton været på krimimesse i det nedlagte Horsens Statsfængsel.

Tryk følg i appen, så er du altid opdateret.

Skriv anonymt til Banderelateret: banderelateret@protonmail.com</description>
      <guid isPermaLink="false">3093e2ff-abfe-4f0b-ab74-9bbc59a194ca</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 03:41:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/96b1a99d-9da7-454c-a420-4f1984bba4f7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:35:18</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f0a4b046-1e51-4a74-915b-c5d92e3b0c71_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Findes Pusher Street om et år?</title>
      <description>Hvorfor er der så mange rockerklubber på Amager, og kunne Peter Hummelgaard lige så godt være havnet i en af dem i stedet for at blive politiker? For med en opvækst og skolegang i skyggen af både Bullshit og 1990'ernes rockerkrig var der lang vej fra Kastrup til Christiansborg. Carsten Norton har besøg af den amagerkanske justitsminister, der vil have Pusher Street lukket permanent inden årets udgang. Men er det overhovedet realistisk? Derudover kigger de nærmere på den måske kommende forbudssag mod Bandidos og rekrutteringen til banderne, som den seneste bandepakke vil sætte en prop i.

Tryk følg i appen, så er du altid opdateret.

Skriv anonymt til Banderelateret: banderelateret@protonmail.com</description>
      <guid isPermaLink="false">66465bb8-9629-4ac9-bd66-969c3d1607f4</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 03:11:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7a37e396-bf79-481b-8248-05bd35545958.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:31:40</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f0a4b046-1e51-4a74-915b-c5d92e3b0c71_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Min far er bandidosrocker</title>
      <description>35-årige Ditte Kronborg lever et ganske normalt liv. Hun bor i Nordsjælland med sin mand og to børn og arbejder til daglig på en skole. Det gør hendes far ikke. Han er bandidosrocker, og har været det, så længe Ditte kan huske. I denne uges udgave af Banderelateret fortæller Ditte, hvordan det har været at vokse op med en rockerfar, som ofte prioriterede Bandidos over hende. Hun fortæller, hvordan hun har frygtet for hans liv, og om at finde narko, pistol og skudsikker vest hjemme hos ham under rockerkrigen i 90'erne. 
Ditte er en ud af seks kvinder der fortæller sin historie til bogen &quot;Kvinderne Bag Vesten&quot;, der er skrevet af journalist og forfatter Christina Ehrenskjöld og kriminolog Stine Lukowski. 

Tryk følg i appen, så er du altid opdateret.

Skriv anonymt til Banderelateret: banderelateret@protonmail.com</description>
      <guid isPermaLink="false">4828635c-3ce8-4143-a7e2-b1cfef74e26c</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 03:11:26 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/675fcd19-a7d9-44f3-9e62-b2a4bd01607b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:42:41</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f0a4b046-1e51-4a74-915b-c5d92e3b0c71_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Blodbad i Brugsen</title>
      <description>Syv unge mænd med forbindelse til den forbudte bande LTF er for tiden i retten, anklaget for et voldsomt knivstikkeri i SuperBrugsen på Nørrebrogade sidste år. Episoden fandt sted midt mellem kunderne, havde nær kostet to livet og bliver af politiet set som del af et opgør mellem LTF og en anden gruppe. 
Kristoffer Eriksen og Carsten Norton kigger nærmere på både den og andre aktuelle LTF-sager. 
Og så er der spørgsmål fra lytterne om Bandidos i Næstved og om tendensen med, at bandemedlemmer shopper rundt mellem forskellige grupperinger.

Tryk følg i appen, så er du altid opdateret.

Skriv anonymt til Banderelateret: banderelateret@protonmail.com</description>
      <guid isPermaLink="false">4ac151ea-b4cd-4285-aeb2-b07c078952a5</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 04:01:29 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f782872b-84a6-4fc8-bd40-f64fceac8251.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:37:14</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f0a4b046-1e51-4a74-915b-c5d92e3b0c71_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Anbefaling: Verdens klogeste land</title>
      <description>Tak, fordi du lytter til Banderelateret!

Hvis du er interesseret i flere podcasts med Kristoffer Eriksen, kan du følge med i Verdens Klogeste Land, som for nylig har haft premiere.

Efter cirka 10 års adskillelse er Kristoffer Eriksen og Jesper Juhl, de to skabere af det populære satireprogram Absurdistan, endelig blevet genforenet. Hver torsdag mødes de og taler om ugens højdepunkter fra Verdens Klogeste Land.

Lyt med!</description>
      <guid isPermaLink="false">5ca7044e-5bb4-40cf-b8a6-4e803ad9edbe</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 15:05:01 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/aaa703ae-0539-4a21-93de-9259b1864b1a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:00:29</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d24d60f8-42bb-4af7-840c-640d23da018d_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Ole Lukøje synger</title>
      <description>Han er efterlyst internationalt tre gange, benytter flere mystiske aliasser og er lederen af det, politiet betragter som et kriminelt netværk. 
Men hvem er Grækeren egentlig, og hvad er Casablanca-netværket? Det fortæller ugens gæst, Dan Bjerregaard, om som den journalist, der i længst tid har researchet på sagen. 

Derudover taler Kristoffer Eriksen og Carsten Norton med gæsten om et voldsomt overfald i Pusher Street sidste forår, hvor 20 rockere er tiltalt og snart skal i retten. En af dem er tidligere medlem af Hells Angels og har en usædvanlig historie.

Tryk følg i appen, så er du altid opdateret.

Skriv anonymt til Banderelateret: banderelateret@protonmail.com</description>
      <guid isPermaLink="false">497c2814-3c74-4973-b959-601a3e18e802</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 04:01:25 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3f29aeb5-d52f-4c70-9649-f53cf0da2707.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:34:14</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f0a4b046-1e51-4a74-915b-c5d92e3b0c71_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Seksuelle overgreb i bandemiljøet</title>
      <description>I denne uges udgave af Banderelateret taler Kristoffer Eriksen og Carsten Norton om en 32-årig mand, kendt fra bandemiljøet, som blev stukket ned på Peter Bangs Vej på Frederiksberg d.13.januar. Den formodede gerningsmand er en kun 15-årig dreng, der dagen efter blev fremstillet i grundlovsforhør. Men en uge senere var rollerne imidlertid byttet om, da det pludselig var den 32-årige, der indtog anklagebænken i Københavns Byret, sigtet for at have begået flere seksuelle overgreb mod den 15-årige dreng. Og ikke nok med det. Sagen mod den 32-årige risikerer at vokse, da politiet ifølge Nortons oplysninger, er i gang med at undersøge om der er flere potentielle ofre. Det leder automatisk tankerne hen på sagen om Brøndby-hooliganen Kevin Werner, der blev dømt for at have krænket og voldtaget 16 ofre i og omkring fodboldmiljøet på den københavnske vestegn. En nærmest naturstridig sag.


Tryk følg i appen, så er du altid opdateret.

Skriv anonymt til Banderelateret: banderelateret@protonmail.com</description>
      <guid isPermaLink="false">5bf5c19c-d9e3-4717-aaac-5c0e505569b6</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 02:01:16 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9e2851f4-b69a-4b9e-ad8f-3be2d2b5e5ae.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:32:32</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f0a4b046-1e51-4a74-915b-c5d92e3b0c71_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Rolex Rootbeer</title>
      <description>Hvad sker der i den svenske bandekrig, der var på alle læber i efteråret? Hvem bestemmer i Bandidos? Og går Comanches MC's Amager-afdeling med flytteplaner? Det vender Kristoffer Eriksen og Carsten Norton i denne udgave af Banderelateret, hvor der også bliver tid til at ringe til det tidligere Hells Angels-medlem Mazdak Fabricius. For hvordan hænger det lige sammen, at han på den ene side har en stor gæld til det offentlige og på anden side angiveligt er blevet set med et Rolex &quot;Rootbeer&quot; på håndleddet i en Facebook-gruppe for folk, der handler med de dyre ure?

Tryk følg i appen, så er du altid opdateret.</description>
      <guid isPermaLink="false">09b47b59-5046-4fa9-8534-20a4b00e5d16</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 03:51:14 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/711ed269-393c-4674-8abf-e3415dcb953c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:42:13</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f0a4b046-1e51-4a74-915b-c5d92e3b0c71_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>We Own This City</title>
      <description>En 22-årig kvinde er den seneste anholdte for et drabsforsøg mod et prøvemedlem fra Comanches MC. 
Politiet mener, at kvinden fungerede som lokkedue, da den 38-årige rocker 13. januar blev sat i stævne på en villavej i landsbyen Gadevang tæt på Hillerød og faldt i baghold. Hvad handler sagen om, og hvordan kan den fylde 11.000 sider? 
Det kigger Kristoffer Eriksen og Carsten Norton nærmere på. Og så kommer DR's retsanalytiker Louise Dalsgaard på besøg i studiet og fortæller om en spektakulær sag, hvor seks københavnske politibetjente er sigtet for blandt andet tyveri og narkohandel. 
Senest er det nemlig kommet frem, at den blå bande havde deres egen SnapChat-gruppe kaldet &quot;WOTC&quot; – en reference til HBO-serien &quot;We Own This City&quot;, der handler om en gruppe, ja, korrupte strømere.

Tryk følg i appen, så er du altid opdateret.

Skriv anonymt til Banderelateret: banderelateret@protonmail.com</description>
      <guid isPermaLink="false">419cfac8-6e17-4d35-877a-1405486f3c0b</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 04:01:29 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2e3b5d59-7b8a-4ac1-b896-cd233cdcce2c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:31:45</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f0a4b046-1e51-4a74-915b-c5d92e3b0c71_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Anbefaling: Carsten Norton i Podimo Bogklub</title>
      <description>Tak, fordi du lytter til Banderelateret! 

Hvis du er interesseret i mere true crime, kan du følge med i Podimo Bogklub, hvor Carsten Norten er en af de syv værter.

Du kan allerede finde Carsten Nortons første episode, hvor han taler med Mellissa Hussein om bogen &quot;Efterforsket&quot; af Jens Møller Jensen og Stine Bolther.

I næste episode får han besøg af skuespiller Josephine Park, og sammen tager de fat i &quot;Sygeplejersken&quot; af Kristian Corfixen. Lyt til bogen her på Podimo og hør episoden den 20/2.

Find Podimo bogklub her: https://share.podimo.com/s/ciCtDtEn 

Podimo Bogklub er din ugentlige billet til en lydbogsoplevelse. Lyt med hver onsdag, når vores værter på skift og i selskab med spændende gæster udfolder lydbøger i alle former - fra biografi til true crime og krimi, fra faglitteratur til romaner og de største klassikere. 

Dine syv værter er Carsten Norton, Birgitte Hjort Sørensen, Bodil Jørgensen, Emily Salomon, Ingrid Baraka, Jakob Ellemann-Jensen og Olivia Salo. De har hvert sit unikke perspektiv på lydbøgerne, og i bogklubben dækker de hver sit område.</description>
      <guid isPermaLink="false">2c90bab7-146e-443c-a7d6-88c925aacf90</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 07:01:17 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ec19cc68-ab43-4177-b05c-76a4772ab369.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:00:33</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ea14a258-77a7-449f-b9ca-bff4439e2e79_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Store A, Lille A... og Mellem A</title>
      <description>Abdelkhalek Benerabe, der mandag fik fem års fængsel for hvidvask, er måske ikke umiddelbart et navn der klinger så bekendt i den brede offentlighed. Især efternavnet kender alle i den kriminelle underverden til gengæld, for Abdelkhalek Benarabe er nemlig bror til de to bandeveteraner Store A og Lille A, der i årtier har været dominerende figurer på Blågårds Plads i København. Lille A afsoner selv en dom lige nu, efter at være fundet skyldig i narkohandel i en anden del af det samme store sagskompleks, som den mellemste bror altså mandag blev dømt i.
I ugens afsnit har vært Kristoffer Eriksen besøg af den erfarne krimjournalist Dan Bjerregaard, da Carsten Norton er syg og Dan og Kristoffer kommer vidt omkring i det danske bandelandskab.

Tryk følg i appen, så er du altid opdateret. 

Skriv anonymt til Banderelateret: banderelateret@protonmail.com</description>
      <guid isPermaLink="false">55c45199-a41b-40de-83c5-2d681448fd78</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 16:39:24 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/59e2a760-9883-40fa-881b-9d1f562f2e28.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:40:47</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f0a4b046-1e51-4a74-915b-c5d92e3b0c71_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Blodig weekend i bandeland</title>
      <description>Et prøvemedlem fra rockerklubben Comanches blev stukket ned i Hillerød og en 22-årig blev fundet skudt i en bil på Frederiksberg – begge dele i den forgangne weekend. Og så fortæller kilder om en nylig eksplosion foran en kiosk i Husum. Hvad foregår der, og hvordan hænger det sammen med, at politiet netop har udfærdiget et nyt notat om konflikten mellem Hells Angels og Loyal To Familia? Det kigger Kristoffer Eriksen og Carsten Norton nærmere på. Der bliver også tid til et lytterspørgsmål om, hvem det egentlig er, der bestemmer i HA.

Tryk følg i appen, så er du altid opdateret.</description>
      <guid isPermaLink="false">5aeef443-4c74-4d02-8e41-79ac132cd130</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 03:51:18 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6cc92141-577e-42fa-9f88-8fbda206aa15.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:27:44</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f0a4b046-1e51-4a74-915b-c5d92e3b0c71_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Det bli’r i familien</title>
      <description>For få år tilbage var “Familien Nielsen” med bokseren Patrick Nielsen + familie et hyggeligt reality-program på Viaplay. 
Nu har både storebror, lillebror og farmand meldt sig ind i den brutale rockerbande Comanches. 
Senest er det Patrick Nielsens far der har meldt sig under de sort/gule faner og har fået titel som prospect i klubben. 

Derudover kigger ugens afsnit af Banderelateret på Danmarkshistoriens største kokain-sag “Operation Goldfinger”, hvor nogle af sagens bagmænd også har familiære relationer. Selvom der faldt dom i landsretten i den opsigtsvækkende narkosag før jul, er det nemlig langt fra sikkert at det sidste kapitel er skrevet.

Tryk følg i appen, så er du altid opdateret. 

Skriv anonymt til Banderelateret: banderelateret@protonmail.com</description>
      <guid isPermaLink="false">b3e95c85-6537-42a1-bc7f-1bb582f632dc</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 04:21:16 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7892ccd2-ca59-4d27-ace6-fed4193fc8ad.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:26:40</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f0a4b046-1e51-4a74-915b-c5d92e3b0c71_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Forbudt bande og blandede signaler i terrorsag</title>
      <description>&quot;Det er så alvorligt, som det kan blive,&quot; har statsministeren sagt om den sikkerhedsaktion, som politiet og PET i december udførte for at undgå en mulig terrorhandling. Men hvordan hænger det sammen, spørger Kristoffer Eriksen, når sagen i øvrigt er komplet mørklagt? Og hvorfor melder PET dog ud, at der er tråde til den forbudte bande LTF, som politiet ellers konsekvent aldrig omtaler ved navns nævnelse? Derudover vender Kristoffer og Carsten Norton en aktuel drabssag, der spås at spille en væsentlig rolle i en måske kommende forbudssag mod Bandidos MC, samt noget, der ligner en solstrålehistorie fra politiet.

Tryk følg i appen, så er du altid opdateret. 

Skriv anonymt til Banderelateret: banderelateret@protonmail.com</description>
      <guid isPermaLink="false">89bfbf92-cbd1-49b6-9f17-f6e348462554</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 02:11:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3d4b5591-6bbb-4518-b64d-0dde4ad15d09.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:27:12</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f0a4b046-1e51-4a74-915b-c5d92e3b0c71_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Hvad laver LTF’er i en terrorsag?</title>
      <description>Mindst tre ud af syv mistænkte fra den store terrorsag i sidste uge, har forbindelse til den forbudte bande Loyal To Familia. 

På overfladen kan det virke lidt aparte med et bandemedlem i en sag om terror, men det er det ikke nødvendigvis, lyder det i ugens afsnit, hvor journalist og forfatter Jakob Sheikh er på besøg. Han har tidligere beskæftiget sig indgående med militante islamister, og kan finde flere fællesnævnere mellem jihadister og bandemedlemmer. 

Derudover taler Kristoffer Eriksen og Carsten Norton om en meget overraskende dom i Østre Landsret fra sidste uge, hvor seks bandemedlemmer, der var blevet idømt livstid i byretten, pludselig kunne forlade retslokalet som frie mænd, da landsretten valgte at frifinde dem.

Ugens udgave af Banderelateret er årets sidste - podcasten er tilbage igen d. 3. januar.

Tryk følg i appen, så er du altid opdateret. 

Skriv anonymt til Banderelateret: banderelateret@protonmail.com</description>
      <guid isPermaLink="false">a2fb8d80-a3d2-436d-840f-315e15ac7d61</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 03:01:36 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e697b189-b14a-4758-8171-00a68811f3a4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:35:06</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f0a4b046-1e51-4a74-915b-c5d92e3b0c71_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Svenskekrigene</title>
      <description>I weekenden er tre teenagere blevet nedskudt i en forstad til Stockholm, og det er jo bare endnu et kapitel i den svenske bandekrig. 

Carsten Norton og Kristoffer Eriksen diskuterer om nogle på overfladen succesfulde politioperationer i virkeligheden har været med til at udløse den historisk brutale og store bandekrig, der har hærget i Sverige de senere år. 

Derudover har en lytter skrevet ind og spurgt til et forhenværende medlem af Helle Angels, som især Carsten Norton har fulgt tæt i sin tid som kriminalreporter. En mand, der kom ind i Hells Angels på trods af en kompliceret familierelation, og som endte sit liv i en fængselscelle efter at være blevet anholdt i en kæmpe hashsag. 

Der er nyt afsnit hver onsdag.
Tryk følg i appen, så er du altid opdateret. 

Skriv anonymt til Banderelateret: banderelateret@protonmail.com</description>
      <guid isPermaLink="false">07e422f0-27d8-4ab1-bdd5-53d49bf94cf4</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 04:11:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9b736d96-782b-4709-a881-34e9f684a803.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:38:06</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f0a4b046-1e51-4a74-915b-c5d92e3b0c71_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Snitches get stitches</title>
      <description>En ung mand blev i flere døgn holdt fanget og mishandlet i en lejlighed i Odense. Ifølge politiet, fordi medlemmer af Vollsmose-banden 9hunna havde mistanke om, at han samarbejdede med politiet og dermed forbrød sig mod en af de strengeste uskrevne regler i underverdenen: Du stikker ikke andre kriminelle. Sagen er langt fra den første af sin art, og i denne episode kigger Kristoffer Eriksen og Carsten Norton blandt andet nærmere på den måske mest spektakulære sag fra nyere tid, hvor en tidligere AK81'er endte med at vidne mod sine tidligere rockerbrødre. Og så er der nyt fra sagen om overfaldet på en LTF'er sidste sommer, hvor fire mænd med HA-relationer for tiden sidder på anklagebænken.

Der er nyt afsnit hver onsdag.
Tryk følg i appen, så er du altid opdateret. 

Skriv anonymt til Banderelateret: banderelateret@protonmail.com</description>
      <guid isPermaLink="false">fd6171a8-8547-43da-9612-5774dbf208a5</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 02:11:10 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e446e0ca-652f-4af2-b7f9-0310d3e1a866.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:30:22</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f0a4b046-1e51-4a74-915b-c5d92e3b0c71_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Bandekrig, bombeangreb og brændbar væske</title>
      <description>To mænd på 20 og 28 år er anholdt for et bombeattentat mod Hells Angels' klubhus på Nørrebro. Hvem er de, hvad var det for en slags bombe, og hvad sker der egentlig i konflikten mellem rockerne og gadebanden Loyal To Familia? Kristoffer Eriksen og Carsten Norton kigger også nærmere på en usædvanlig uhyggelig sag fra Næstved, hvor to mænd fra den nye gruppe Viking Nation er blevet bundet til stole, overhældt med brændbar væske og stukket ild til. Efter alt at dømme som led i en intern afstraffelse. Og så er der spørgsmål fra lytterne. Hvem var Kenni Holst? Manden med det største monument på Assistens Kirkegård, som tiltrak HA'ere fra ind- og udland efter sin død.

Der er nyt afsnit hver onsdag. 

Tryk følg i appen, så er du altid opdateret. 

Skriv anonymt til Banderelateret: banderelateret@protonmail.com</description>
      <guid isPermaLink="false">ae957525-b328-49be-8c4d-6c94ba9d316b</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 03:11:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6d2a33e3-963f-4ae7-a1be-8dc1ccf01e4c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:33:09</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f0a4b046-1e51-4a74-915b-c5d92e3b0c71_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#NarcoFiles</title>
      <description>Et kæmpe datalæk fra den colombianske anklagemyndighed har bragt journalister verden over på sporet af de nyeste metoder inden for smugling og handel med underverdenens hvide guld, kokain.

Kristoffer Eriksen og Carsten Norton har besøg af journalist Michael Lund fra Berlingske, der fortæller om, hvordan han fik adgang til materialet, og hvad det afslører. Og så rydder Københavns Politi endnu en gang Pusher Street i håbet om at lukke den verdensberømte hashgade ned for bestandigt. Denne gang med fristadens opbakning. Spørgsmålet er, om det holder? Til sidst et kig på en spektakulær narkosag med kodenavnet Sixpence.

Der er nyt afsnit hver onsdag.

Tryk følg i appen, så er du altid opdateret. 

Skriv anonymt til Banderelateret: banderelateret@protonmail.com</description>
      <guid isPermaLink="false">a7a65bc5-a8fd-4151-aaa6-c9683dfe934d</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 02:11:12 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a99651df-285b-4557-a9d5-fd4978df23fd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:33:43</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f0a4b046-1e51-4a74-915b-c5d92e3b0c71_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Bandekrigens børnesoldater</title>
      <description>Er Hells Angels ved at gå i opløsning, hvor stor er den interne splittelse, og hvor reel er truslen om en kommende forbudssag, hvis klubben går aktivt ind i konflikten med Loyal To Familia? Det er et af temaerne i ugens afsnit, hvor Carsten Norton også tegner et portræt af tyskeren Frank Hanebuth, der kaldes Europas mest magtfulde HA'er. Den tidligere bokser og mangeårige toprocker blev efter ti års tovtrækkeri ved de spanske domstole for nylig frikendt. Og så er Kristoffer Eriksen dykket ned i en svensk rapport, der afslører, hvordan banderne rekrutterer og snyder børn og kvinder ind i miljøet.

Der er ny afsnit hver onsdag.

Tryk følg i appen, så er du altid opdateret. 

Skriv anonymt til Banderelateret: banderelateret@protonmail.com</description>
      <guid isPermaLink="false">568de275-0b9c-41fb-8b71-790f06c63601</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 02:11:13 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8530b10c-53bc-49cd-867a-7c05dc7d55bc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:26:35</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f0a4b046-1e51-4a74-915b-c5d92e3b0c71_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Sorte rockere ikke velkomne</title>
      <description>Mens Hells Angels stadig ligger i konflikt med Loyal To Familia, udspiller der sig tilsyneladende et internt drama i klubben. I årevis har det været en uomgængelig regel i Hells Angels, at man ikke kan blive optaget, hvis man er sort. Da man i de københavnske afdelinger af rockerklubben, så bort fra det princip og optog nye folk fra den tidligere bande NNV, kom Hells Angels i Danmark derfor angiveligt til at gøre regning uden vært, og kom for nylig i problemer til et netop overstået internationalt HA-topmøde i Brasilien. Racespørgsmålet gør heller ikke stemningen bedre internt blandt de danske afdelinger af rockerklubben, der i forvejen har været splittet pga. den kontroversielle optagelse af de tidligere bandemedlemmer fra NNV.
I ugens udsendelse vendes også en opsigtsvækkende sag fra dansk politi, hvor seks betjente er blevet sigtet for tyveri og narko, samt sagen fra Vesterbro i København, hvor tre mand nu er anholdt og sigtet for drabet på en 37-årig mand.

Der er ny afsnit hver onsdag.

Tryk følg i appen, så er du altid opdateret. 

Skriv anonymt til Banderelateret: banderelateret@protonmail.com</description>
      <guid isPermaLink="false">32fa800a-6464-4571-9e35-df1168e25e88</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 02:01:13 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4235ecee-e472-49ff-893c-a788defa3099.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:24:47</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f0a4b046-1e51-4a74-915b-c5d92e3b0c71_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Gældsat for livet</title>
      <description>Han er tidligere FCK-hooligan, AK81'er og drabsdømt HA'er. Og så var han barndomsvenner med Kristoffer Eriksen, indtil de mistede kontakten i gymnasietiden. Mazdak Fabricius er ugens gæst i banderelateret, hvor Carsten Norton tegner et portræt af eksrockeren, der spillede en afgørende rolle under nullernes bandekrig. I dag er Mazdak Fabricius uddannet bygningskonstruktør og jobsøgende, men skylder i omegnen af to mio. kroner til staten og drømmer om at få annulleret sin gæld, så han kan komme videre med sit liv.

Der er ny afsnit hver onsdag.

Tryk følg i appen, så er du altid opdateret. 

Skriv anonymt til Banderelateret: banderelateret@protonmail.com</description>
      <guid isPermaLink="false">db8b92d5-1d9e-4e79-b7ee-0af7f0bd7f45</guid>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 03:51:19 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7cfdeedf-9434-463b-b952-d0b93fce991a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:41:21</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f0a4b046-1e51-4a74-915b-c5d92e3b0c71_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Underverdenens hvide hval</title>
      <description>Carsten Norton og Kristoffer Eriksen har i denne uge besøg af en tidligere narkohandler, der har flere lange fængselsdomme bag sig. 'Dejan' har rødder på Balkan og dengang han bevægede sig i det kriminelle miljø, havde han forbindelser til det sagnomspundne Serbiske Broderskab, der især er kendt for organiseret narkohandel. Han fortæller om, hvordan han kom igang med at handle med kokain, hvordan det foregik og de brutale og kyniske metoder, som han indimellem var nødt til at tage i brug. 
Derudover taler Norton og Eriksen også om drabet fra sidste uge på Vesterbro i København, hvor en 37-årige mand blev likvideret på åben gade af en spinkel fyr i forklædning som Wolt-bud. Hvem var den 37-årige, hvilke forbindelser havde han og hvorfor skulle han dø?

Der er nyt afsnit hver onsdag. 

Tryk følg i appen, så er du altid opdateret. 

Skriv anonymt til Banderelateret: banderelateret@protonmail.com</description>
      <guid isPermaLink="false">c0b64f9a-054a-4e47-8048-6a8eba2b3c37</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 02:11:12 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4a37778e-89f0-4f5d-8b22-b9b92c38a664.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:37:20</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f0a4b046-1e51-4a74-915b-c5d92e3b0c71_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Livstid og livsfare</title>
      <description>I fredags blev fire mænd med tilknytning til banden Loyal To Familia idømt livstid i Østre Landsret, for at have dræbt - eller hjulpet med at dræbe - en 22-årig mand fra en rivaliserende gruppe i Husum d. 8 april 2020. I landsretten kom det pludselig frem, at den ene af de fire tiltalte bandefolk gennem længere tid havde været meddeler for politiet, som han løbende havde forsynet med forskellige informationer. Derfor var der også et voldsomt politiopbud i retten, da manden skulle vidne. Samarbejdet med politiet gav dog ikke den LTF-relaterede mand rabat ved strafudmålingen, som altså fik livstid ligesom de tre andre dømte. Kristoffer Eriksen og Carsten Norton diskuterer, hvordan det kan være, og hvilken betydning det kan få i den kriminelle underverden.

Derudover tegnes der i ugens udsendelse et portræt af bandeveteranen Lille A, der efter at have fået en længere fængselsdom for narko i sommer, var på besøg igen i vidneskranken i Københavns Byret i sidste uge.

Der er nyt afsnit hver onsdag.

Tryk følg i appen, så er du altid opdateret.

Skriv anonymt til Banderelateret:
banderelateret@protonmail.com</description>
      <guid isPermaLink="false">8fcdafa9-ee4f-45a0-ace6-ab63a6a74d02</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 02:01:12 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/dff3bab3-1824-4d98-abfb-3cd6840de4b6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:34:37</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f0a4b046-1e51-4a74-915b-c5d92e3b0c71_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Blodige hævnplaner</title>
      <description>Syv bandemedlemmer planlagde en blodig hævn for et drab på en af deres venner, mener politiet. Attentatet skulle have fundet sted under en konflikt mellem NNV og Bandidos.

Kristoffer Eriksen og Carsten Norton taler om sagen med denne uges to gæster, tidligere drabschef Jens Møller og kriminalreporter på B.T. Sune Fischer. For hvem er de syv NNV’ere, og er det mon helt tilfældigt, at sagen popper op midt under en konflikt, hvor folk fra den nu nedlagte bande spiller en central rolle?

Netop Jens Møller er aktuel med en ny bog, hvor han fortæller om en af de mest brutale bandesager i nyere tid, det såkaldte trippeldrab på Frederiksberg, hvor tre unge, mænd blev likvideret, mens de sov.

Og så har Carsten Norton været i Stockholm på reportagetur for Frihedsbrevet. Det førte ham til et pizzeria i forstaden Rinkeby, hvor der i 2018 blev begået et drab, som stadig har relevans for den aktuelle strid i nabolandet.

Der er nyt afsnit hver onsdag.

Tryk følg i appen, så er du altid opdateret.

Skriv anonymt til Banderelateret:
banderelateret@protonmail.com</description>
      <guid isPermaLink="false">ab717d71-4b7c-4fea-b66b-fd146ba3ef37</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 02:01:12 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f867f567-2f20-4098-aba0-f82c6a493521.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:42:29</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f0a4b046-1e51-4a74-915b-c5d92e3b0c71_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Europas Mexico</title>
      <description>I Sverige er bandeproblemerne nu kommet så meget ud af kontrol, at man vil inddrage Forsvaret i bekæmpelsen. 

Efter et tocifret antal bandedrab alene i september, hvoraf nogle af de dræbte er børn, tages alle midler nu i brug på den anden side af Øresund. 

I dagens afsnit taler Kristoffer Eriksen og Carsten Norton om, hvorvidt de svenske tilstande er på vej til Danmark. De taler også om en helt særlig drabssag ved Dragør Fort, som Norton mener, kan få betydning i forbindelse med en kommende forbudssag mod rockergruppen Bandidos. 

Og så er en 21-årig mand med familierelation til en rockergruppe blevet tæsket ihjel i Brønshøj, København.

Der er nyt afsnit hver onsdag. 

Tryk følg i appen, så er du altid opdateret

Skriv anonymt til Banderelateret: 
banderelateret@protonmail.com</description>
      <guid isPermaLink="false">e28d09b7-a5cf-4cd3-bcd5-c50cc555e511</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 03:11:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/40545222-62be-40fa-be46-99bcebe62619.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:36:33</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f0a4b046-1e51-4a74-915b-c5d92e3b0c71_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Lukker man varme mænd ind, følger gløderne med</title>
      <description>Det lader til, at Hells Angels endelig har besluttet, hvordan konflikten med Loyal To Familia skal gribes an. 
I hvert fald er der forlydender om, at rockerne har afvist en udstrakt hånd fra LTF’s eksil-leder Shuaib Khan, mens kilder også beretter om, at en særlig gruppe HA’ere har fået til opgave at håndtere konflikten. 
Men mens de to parter altså foreløbigt ikke har begravet stridsøksen er et interessant foto dukket op på sociale medier med to tidligere prominente medlemmer af netop Hells Angels. De to tidligere HA’ere står arm i arm iført veste fra rockerbanden Comanches, og er flankeret af rockere fra Bandidos. 

Carsten Norton giver sit bud på, hvad man kan udlede af rocker-topmødet i Marbella.

Der er nyt afsnit hver onsdag. 

Tryk følg i appen, så er du altid opdateret

Skriv anonymt til Banderelateret: 
banderelateret@protonmail.com</description>
      <guid isPermaLink="false">7323c0e2-8a8f-4a2b-af0f-17bd8afd7933</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 02:41:09 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e30aa48d-9095-422a-ab54-3a7745942d7a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:27:47</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f0a4b046-1e51-4a74-915b-c5d92e3b0c71_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Et splittet Hells Angels?</title>
      <description>På overfladen har det været en stille uge mellem Hells Angels og Loyal To Familia. Carsten Norton mener dog ikke, at myndighederne af den grund kan ånde lettet op og afblæse en potentiel bandekrig mellem de to grupper. Det lader nemlig til, at der internt i Hells Angels er delte meninger om, hvordan situationen skal håndteres. 

I episoden bliver der også tegnet et portræt af et yderst fremtrædende medlem af Loyal To Familia, som i denne uge er blevet anholdt i sin fængselscelle og sigtet for nogle brutale drabsplaner på Christiania.

Og så skal vi også lige forbi Sverige, der har en bandekonflikt kørende, der til sammenligning får den danske underverden til at fremstå harmonisk og fredsommelig.

Banderelateret er en ugentlig podcast om Danmarks underverden. 

Der er nyt afsnit hver onsdag. 

Tryk følg i appen, så er du altid opdateret

Skriv anonymt til Banderelateret: 
banderelateret@protonmail.com</description>
      <guid isPermaLink="false">1415eddd-a15c-4e41-96c1-96067f2f0a82</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2023 01:01:11 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8f23212f-24f6-4b9a-9a60-8cfcc685d6c3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:29:33</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f0a4b046-1e51-4a74-915b-c5d92e3b0c71_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Varme tider</title>
      <description>I weekenden kom bandekonflikten mellem Hells Angels og LoyaI To Familia op på den helt store klinge, da Hells Angels klubhus på Svanevej i København blev udsat for et bombeangreb. 

I første afsnit af Banderelateret har Kristoffer Eriksen og Carsten Norton besøg af BT’s krimchef Dan Bjerregaard, og der bliver stillet skarpt på et tre uger gammelt skuddrab på Christiania på et Hells Angels-prøvemedlem og det bliver diskuteret om de to angreb har sat rockerklubben i et umuligt dilemma. 

Det bliver også diskuteret om Loyal To Familia virkelig har fået våbentræning af professionelle i udlandet, og så har Kristoffer Eriksen set en video, som han ikke kan få ud af hovedet.

Banderelateret er en ugentlig podcast om Danmarks underverden. 

Der er nyt afsnit hver onsdag. 

Tryk følg i appen, så er du altid opdateret

Skriv anonymt til Banderelateret: 
banderelateret@protonmail.com</description>
      <guid isPermaLink="false">a4316ff4-0339-42da-874d-0d56ab20dd94</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2023 02:01:35 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1e20b6f4-0666-4a2e-a2cf-d0a3480e94dc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:43:14</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f0a4b046-1e51-4a74-915b-c5d92e3b0c71_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Banderelateret er stærkt tilbage i næste uge</title>
      <description>Banderelateret udgår i denne uge men vender stærkt tilbage i næste uge.</description>
      <guid isPermaLink="false">331007f3-d1e5-4e1d-9f53-035bca1ff556</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 01:11:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4c4549f9-511d-4cc6-b3f5-6c1765103a6f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:00:48</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/84ab91c0-59dc-4228-8f8a-3928cc1ba05f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Et internt LTF-opgør, en Bandidos... og en sort svane</title>
      <description>I denne uges udgave af Banderelateret taler Carsten Norton og Kristoffer Eriksen om et internt opgør i Loyal To Familia, der udspillede sig ved bispeengbuen i sidste uge, og som resulterede i, at to personer blev skudt og tre personer blev anholdt. Samtidig var det i sidste uge, at Bandidos blev gjort midlertidigt forbudt, og det betyder store konsekvenser for topledelsen i rockerklubben. Og så er TV 2 kommet med en ny opsigtsvækkende dokumentar om økonomisk kriminalitet i rocker-bandemiljøet.</description>
      <guid isPermaLink="false">442eca0e-afca-44ab-9664-de7b3e127144</guid>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 02:31:11 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f5b8748d-d583-4476-87a9-0fbe63a3aa23.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:43:31</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c91501da-e1d2-4a8e-ae06-0070c88d9e7b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Tidl. Bandidos-præsident fortæller om Fasar fra Den Sorte Svane</title>
      <description>TV 2’s dokumentarserie Den Sorte Svane har gjort den tidligere Bandidos-rocker og nuværende Hells Angels-prospect Fasar Raja landskendt på rekordtid. I denne uges udgave af Banderelateret taler Carsten Norton og Kristoffer Eriksen med den tidligere Bandidos-præsident- og krigsminister Arash Hamedani fra hans nuværende bopæl på den spanske sydkyst. I interviewet fortæller den tidligere Bandidos-boss om hvordan Fasar kom ind i Bandidos og hvorfor det blev skæbnesvangert for Arash Hamedani selv.</description>
      <guid isPermaLink="false">8eab34cd-e2cb-46d5-9702-02533a3e2958</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 01:01:44 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ae9d78d0-f0c5-4c1b-a9f5-00488bcfce09.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:47:00</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/132ac887-9327-4f6c-a048-89c1a42d3159_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Efter Den Sorte Svane: Fakturafabrikker, stråmænd og lottokupponer</title>
      <description>Den offentlige samtale har stadig ikke lagt sig, efter at det i TV2's dokumentar Den Sorte Svane blev blotlagt, hvordan bandemiljøet bedriver økonomisk kriminalitet. En af dem, der i årevis har arbejdet med at optrevle økonomisk kriminalitet i bandemiljøet, er Poul, der medvirker i denne uges udgave af Banderelateret, hvor han fortæller om bandernes kyniske metoder og fupnumre, der strækker sig fra fakturafabrikker til lottokuponer. 
Og så taler Kristoffer Eriksen og Carsten Norton også om en kæmpe kokainsag, som så dagens lys i går. En mangeårig topfigur fra den forbudte bande Loyal To Familia, mistænkes nemlig af politiet for at være narkonetværkets bagmand.</description>
      <guid isPermaLink="false">c3528c3c-c959-47ec-9ccf-34854d10f7cf</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 01:01:41 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9ac23bcc-5e2b-42df-9378-453f7fcec4d2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:37:05</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/80f09af9-4fa2-4915-8a5b-7403c5ee23e2_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Svenske børnesoldater på jagt efter danske rockere</title>
      <description>I denne uge har Banderelateret fint besøg af både DR’s krimjournalist Dan Bjerregaard og landets justitsminister Peter Hummelgaard. Førstnævnte fortæller om en meget opsigtsvækkende sag, hvor to svenske drenge på 15 og 16 år er blevet anholdt, sigtet og varetægtsfængslet i Danmark for at forsøge at skyde rockere fra Comanches. Vi interviewer i den forbindelse Nick Leon Hansen, den tidligere Hells Angels- og Comanches-rocker, der af kilder nævnes som hovedmålet for de formodede svenske pistolmænd. “De sender børn ud for at gøre mænds arbejde,” konstaterer Nick Leon Hansen blandt andet i interviewet med Banderelateret. Derudover er justitsminister Peter Hummelgaard også på besøg i ugens afsnit, hvor han fortæller om den eftertanke han har gjort sig, efter TV2-dokumentarserien ‘Den Sorte Svane’ rullede over skærmen for nogle uger siden. Carsten Norton og Kristoffer Eriksen spørger ham, hvad han tænker her på bagkant, efter den første forargelse har lagt sig, og spørger ham ind til nogle konkrete situationer fra de skjulte optagelser.</description>
      <guid isPermaLink="false">d095bfc9-b87c-4524-b436-dbbfe6047088</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 03:01:14 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2c24e3ec-9f62-46ef-973f-1546557bf6b2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:56:16</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c2e947ea-91cc-4de7-8924-eea1aa284991_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Banditter i krig (2:3) - Et gennemhullet klubhus</title>
      <description>Den uortodokse og brutale bande Brothas, der er vokset ud af de røde boligblokke i Mjølnerparken på ydre nørrebro, kommer i 2013 i voldsom konflikt med Bandidos efter Brothas oplever, at Bandidos har blandet sig i bandens interne sager. Centralt i konflikten står en mand ved navn Flemming Lønver Jørgensen med kaldenavnet “guld-rockeren”, og da han efter at have forladt banden Brothas, begynder at pleje omgang med Bandidos, bliver rockernes klubhus i Hvidovre udsat for flere drive by-skyderier. Konflikten bliver så voldsom, at en af de absolutte topfolk i Bandidos må forskanse sig i et luksus-sommerhus i Nordsjælland sammen med tre livvagter.</description>
      <guid isPermaLink="false">13f50b2a-9c24-4b94-9a3c-5cee345e64ae</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 03:01:39 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/64eee1a3-54e5-4bce-ba6f-10eceb7132ff.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:31:36</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cc0dec9c-db6e-44bd-ad5c-c1cc31ee1097_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Banditter i krig (1:3) - Likvideringen i Holbæk</title>
      <description>I denne sommerserie af tre episoder, dykker Kristoffer Eriksen sammen med Dan Bjerregaard ned i nogle af de voldsomme konflikter, som rockerklubben Bandidos, har været involveret i de seneste 10 år. Konflikter som risikerer at spille en rolle i den kommende forbudssag mod bandidos. 
Den første episode handler om Bandidos’ krig med den lokale gadebande “Vang-gruppen” i Holbæk som udspillede sig i 2018 og 2019, og som kostede den 18-årige Zobair Saidi livet. Som en slags kulmination på krigen mellem de to grupper blev den 18-årige koldblodigt likvideret i Ladegårdsparken, da han troede, at han skulle hente en klump hash. Krigen medførte også, at Bandidos’ klubhus i Holbæk blev lukket permanent af kommunen, og at rockerklubben måtte flytte fra byen.</description>
      <guid isPermaLink="false">793a6d60-f643-41ab-aa0d-22d4b2a619aa</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 03:00:10 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b31fe12e-71b6-4223-807a-436ca3699ae4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:33:23</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e12f57e5-555c-4483-a0d8-849c513b9df4_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Fasar før den sorte svane</title>
      <description>Hemmelig heroinrute, tvivlsomme spillehaller, flamboyante biler og slikket hår. Eksgangsteren “Dejan”, der selv har serbiske rødder, har kendt Fasar fra “Den sorte svane” siden de unge dage på Vesterbro og har lagt vejen forbi studiet til et besøg hos Kristoffer Eriksen og Carsten Norton. 


Tryk følg i appen, så er du altid opdateret. 

Skriv anonymt til Banderelateret: banderelateret@protonmail.com</description>
      <guid isPermaLink="false">0c0d10f9-ae4c-4216-8ea3-5e800eb80f95</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 03:01:50 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/20b0ede4-7d82-48f3-9b0f-0bdbe71cd743.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:30:35</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5dcbc32c-7e63-45b4-b643-0c0544055d22_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Comanches under vild beskydning</title>
      <description>Udsmidning af et højtstående medlem af rockerklubben Comanches, en fejlslagen handel, den svenske bandeleder ‘Jordbærret’ og teenagere anholdt for drabsforsøg, spiller angiveligt en rolle i de voldsomme videoer der florerer på sociale medier, af Comanches-adresser som bliver beskudt af maskerede personer. 

Og apropos Comanches, så er der faldet dom i sagen mod 20 Comanches-rockere, der i april sidste år gennemsmadrede en hashsælger i Pusher Street på Christiania. Den sag bliver også lige vendt i ugens udgave af Banderelateret, hvor et tidligere højtstående medlem af den forbudte bande Loyal To Familia, som er efterlyst af dansk politi, også pludselig har meldt et statement ind til podcasten i forbindelse med en stor kokainsag. 

Tryk følg i appen, så er du altid opdateret.

Skriv anonymt til Banderelateret: banderelateret@protonmail.com</description>
      <guid isPermaLink="false">61fbb68f-4cc2-43b4-8987-3e93e0cec560</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 01:01:33 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/093ec91a-6eed-4bae-ac70-f4b92cae3d9b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:36:53</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8209284b-9fd8-47d3-bfe1-cdf1f81efd02_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Banditter i krig (3:3) - Drabet på bandeveteranen</title>
      <description>I januar 2021 står bandidos-rockeren Jess Brønnum på en parkeringsplads og venter på fire personer med tilknytning til den berygtede NNV-bande. Da NNV’erne dukker op, trækker Jess Brønnum pludselig en pistol og affyrer 11 skud ind i bilen, som dræber bandeveteranen Cem Kaplan og sårer NNV’s 21-årige krigsminister. Med ét er Bandidos i konflikt med NNV-banden og alle holder vejret. 
Ugens afsnit er det sidste i Banderelaterets sommerserie, om tre blodige Bandidos-konflikter de senere år. 
Banderelateret er tilbage til sin normale form igen i næste uge.</description>
      <guid isPermaLink="false">e55d24c5-5dc0-4672-8225-5be0bb76bc1d</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 03:01:48 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/85a66167-c91a-4e67-8a6c-1ccf3ef1d64c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:28:46</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/eef134e4-cc5b-4d5c-8e41-25a2db296b9d_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Svenske bandekrigere afpresser danske rockerklubber</title>
      <description>Udsmidninger, rulleforretninger og ydmygelsesvideoer på sociale medier. Det er blot nogle af ingredienserne i den strid, som rockerklubben Comanches på det seneste har befundet sig i med den svenske bandeleder Jordbærret som formodet modstander. Carsten Norton har besøg af en hemmelig gæst, der ved mere bandemiljøet og konflikten end de fleste. Ifølge ham kunne HA nemt være havnet i en tilsvarende situation. Det skete ikke, og der er der ifølge gæsten en god forklaring på. Men hvad laver svenske bandekrigere overhovedet i Danmark? Hvad slås de om, og hvad er perspektivet, hvis de ikke bliver stoppet?</description>
      <guid isPermaLink="false">0afb0e2f-e185-423d-a20f-7dbb891c0674</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 03:01:44 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5dcb033b-dc7c-4c86-a175-3a8ed38fe88c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:33:41</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cc30e6d4-dd41-466c-864b-50a45f4e8aee_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Loyal To Familia i krig med svensk topgangster</title>
      <description>Det er varme tider i den kriminelle danske underverden, hvor den ene svenske teenager efter den anden bliver anholdt og sigtet for drabsforsøg på dansk grund. 

Netop som konflikten mellem det svenske netværk der ledes af Ismail Abdo - bedre kendt som Jordbærret - og Comanches er blevet skrinlagt, er en ny krig opstået mellem Jordbær-netværket og banden Loyal To Familia. Man kan angiveligt knytte flere skudepisoder og eksplosioner de seneste uger på henholdsvis Blågårds Plads og Lundtoftegade på Nørrebro, og i Ishøj på den københavnske vestegn til konflikten, men spørgsmålet er, om skudepisoden mandag i denne uge i en guldsmed på Frederiksberg, hvor en blot 18-årig mand blev skudt, også er relateret til krigen mellem de to grupper? 

I ugens udsendelse diskuterer Kristoffer Eriksen og Carsten Norton også, om vi efterhånden er der, hvor vi skal vænne os til svenske tilstande i Danmarks underverden efter ikke mindre end 10 svenskere er blevet anholdt og sigtet for at ville begå drabsforsøg i Danmark siden april måned.</description>
      <guid isPermaLink="false">39c3a647-e899-4ace-aaf2-318f13b7956e</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 02:02:18 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/dbe316c4-839f-4be4-adf2-1f068c1fdb71.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:39:42</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/018a8be8-22cb-492f-8b12-eaaa9fb928de_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Efter brutalt Nørrebro-drab: Frygten breder sig i bandeland</title>
      <description>Torsdag markerede et drab på en 43-årig mand på indre Nørrebro en yderligere eskalering af den bandekrig, der udspiller sig i København og Sverige mellem den forbudte bande Loyal To Familia og det dansk-svenske netværk, der har bandelederen Ismail Abdo i spidsen. 
Men hvad er det egentlig for en personkreds, som ligger i åben krig med Loyal To Familia?
Krimjournalist Dan Bjerregaard er på besøg i studiet og Kristoffer Eriksen og Carsten Norton taler med ham om baggrunden for den brutale konflikt, der har ført til flere eksplosioner, skudepisoder og anholdelser af svenske teenage-lejemordere i Danmark. 
Kristoffer Eriksen har desuden været på Blågårds Plads for at lodde stemningen efter drabet i Loyal To Familias højborg, og talt med flere venner af den afdøde og man kan roligt sige, at der hersker en nervøs stemning i den kriminelle underverden.
Desuden har Carsten Norton udgivet en ny bog med titlen Bandekrigerne fra Værebro, som blandt andet afslører, hvad der skete, og hvorfor den danske gren af rockerklubben Satudarah pludselig skiftede ham og blev til Comanches.</description>
      <guid isPermaLink="false">fab11823-ee52-4329-8581-60fa7be4dde1</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 03:01:12 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/94203b7c-3058-4de4-a323-025b81674549.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:44:19</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8d1e1c5b-d41d-4525-a330-5cbd81bb2d86_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Homo-ballade i Bandidos: Toprocker suspenderet</title>
      <description>Et fremtrædende medlem af den forbudsramte rockerklub Bandidos er suspenderet, efter han var kommet til at lægge en otte sekunder lang video på sociale medier. På optagelserne giver rockeren en anden mand et smækkys og tager ham i skridtet. Kristoffer Eriksen og Carsten Norton ringer til den tidligere Bandidos-præsident Arash Hamedani og spørger, hvorfor det er et problem, og hvad det overhovedet vil sige at være suspenderet. Og så får de besøg af kriminolog David Sausdal til en status på de verserende konflikter i Danmark og eksplosionen i antallet af børn under 15 år, der bliver indblandet i svenske drabssager.</description>
      <guid isPermaLink="false">5565685b-7f44-4215-8d1a-74fc6414017b</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 03:02:04 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3f53c864-de1e-4042-9401-9f93f7e4903a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:56:25</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2d09f0d5-7eef-4578-8704-4e076ec5f798_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Portræt af en svensk børnesoldat</title>
      <description>Hvem er de mindreårige svenske drenge, der for tiden bliver anholdt i massevis for at tage til Danmark og begå drabsforsøg? For knap en måned siden blev en 17-årig svensk dreng anholdt i Kolding og sigtet og varetægtsfængslet for at skyde og forsøge at dræbe en ung mand, der blev ramt tre gange i benet. To DR-journalister har fulgt i den 17-årige formodede gerningsmands fodspor til Sverige, undersøgt hans baggrund og interviewet familien, der bor i en søvnig lille by i Skåne. Journalist Henning Mcdonald Due tegner et portræt af den 17-årige formodede gerningsmand til drabsforsøget i Kolding.
Derudover handler ugens podcast også om den verserende bandekonflikt mellem Loyal to Familia og det dansk-svenske netværk, der har gangsterbossen Jordbærret som sin frontfigur. På overfladen har krigen ligget stille - hvordan hænger det sammen?</description>
      <guid isPermaLink="false">51ecfdbe-a2f3-4cd2-acd8-8d6d84212765</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 02:01:25 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/10fffa12-7772-4637-9632-a54f5d1e434b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:30:08</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fe05226-59e6-4b25-8ed1-8227347438a0_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Bandekrigernes mellemmand</title>
      <description>I sidste uge blev en 21-årig svensk mand udleveret til dansk politi sigtet for hele fire tilfælde af drabsforsøg på danske bandefolk fra Comanches og Loyal To Familia. Den 21-årige mand har eftersigende fungeret som en slags mellemmand mellem banderne og lejemorderne, og har stået for at rekruttere og sende svenske teenagere afsted mod Danmark, for at skyde Comanches-rockere og LTF’ere. Kristoffer Eriksen var ligesom en lang række andre journalister til stede i Københavns Byret, da den 21-årige svensker blev fremstillet i grundlovsforhør. Banderelateret har desuden besøg af Ekstra Bladets Kristian Kornø, som også var til stede i retten, og som sammen med Carsten Norton, forsøger at tegne et portræt af den 21-årige mellemmand for banderne. Derudover handler ugens episode også om et par operationer, som de danske myndigheder har forsøgt sig med på libanesisk jord, for at stække banden Loyal To Familia. Og så kommer det også frem at Carsten Norton og Podimo faktisk selv er blevet hevet i retten pga. en lydfil, som politiet gerne vil have fat i, fra et tidligere topmedlem af Loyal To Familia.</description>
      <guid isPermaLink="false">29784581-63cf-4b81-97c6-5d544b9c3b3e</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 02:01:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b0f7ef7a-a093-4dab-8087-750133c59660.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:34:20</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0cb154fb-40de-43ee-9b90-08ec796bebb1_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Jordbærrets højrehånd anholdt i Dubai</title>
      <description>En 30-årig mand er efter anmodning fra dansk politi anholdt i Dubai. Kilder beskriver ham som den svenske bandeleder Jordbærrets højrehånd i Danmark, men hvem er han, hvilken rolle har han spillet i den aktuelle konflikt med LTF – og hvad kommer anholdelsen til at betyde? Og apropos LTF, så er en 21-årig med relationer til banden netop sigtet for terror. Helt konkret handler det om et brandattentat mod altanen til en lejlighed, hvor der bor en jødisk kvinde. Kristoffer Eriksen og Carsten Norton kigger nærmere på krydsfeltet mellem bandemedlemmer og radikalisering.</description>
      <guid isPermaLink="false">ee4fa90e-e793-4d32-9dcf-3fa955e5b2a5</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 02:01:20 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/02742de5-2e0a-44a9-aae1-a2ed47d6358f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:27:12</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cfbe2532-1a6a-4157-bebb-cb4e0f74c6e3_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Bandidos i brand</title>
      <description>En knust rude og fem molotovcocktails mod et Bandidos-klubhus i Aarhus koster to HA'ere vesten og kaster klubben ud i det, der bliver kaldt &quot;en intern undersøgelse&quot;. Hvad går det ud på, og hvorfor har HA behov for at lægge afstand til et brandattentat? Carsten Norton vender sagen med kriminalreporter, tidligere politibetjent og podcastvært Dan Bjerregaard. Og apropos Bandidos, så er klubben jo forbudsramt, og politiet har udfærdiget en længere liste over ting, de tidligere ikke må. Til sidst et kig på konflikten mellem LTF og det dansk-svenske netværk uden navn, hvor den seneste uge har budt på fejlslagne attentatforsøg og adskillige anholdelser.</description>
      <guid isPermaLink="false">2e55c139-e2c0-4e4e-ad54-9201ba4c4667</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 03:01:14 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ffddc6b1-dc5a-42da-8c50-982789dc6863.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:37:40</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/112eb226-a64c-4b99-8c3e-5cc270c027fd_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Svensk teenager dømt for håndgranat: Søgte hjælp på YouTube</title>
      <description>En 19-årig svensker er som den første tilrejsende lejesoldat dømt for at sprænge en håndgranat foran en smykkeforretning i Valby. Han var presset af gæld og måtte søge hjælp på YouTube, før han smed granaten. Carsten Norton var i retten, da dommen faldt. Og så er den fremtrædende Bandidos-rocker Peter &quot;Pit&quot; inde i varmen igen. Men hvordan er det nu lige med den forbudte rockerklub? Kristoffer Eriksen og Carsten Norton har fået aktindsigt i politiets temmelig lange drejebog til håndhævelse af forbuddet.</description>
      <guid isPermaLink="false">1852d564-d5c0-4807-a4d4-467da1ed4b6c</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 03:01:23 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/39992fc6-b758-4715-86e5-d366a6e687e4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:37:02</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f928ac22-ee2f-4ded-be3c-d350edd63fac_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Fasar anholdt og Comanches bag kulisserne</title>
      <description>Den vel nok mest kendte karakter fra TV 2-dokumentaren &quot;Den sorte svane&quot; – Fasar – er anholdt og sigtet for blandt andet svindel til 30 mio. kroner. Kristoffer Eriksen og Carsten Norton vender den spektakulære sag og byder efterfølgende velkommen til journalist og producent Tine Røgind, der står bag Max-succesen &quot;Brutalt broderskab&quot; om rockerklubben Comanches MC. I serien kommer kameraholdet usædvanlig tæt på medlemmerne og er med til klubmøde i Members Only-lokalet. Hvordan er det gået til, og hvilke aftaler er man nødt til at indgå for at få adgang i det ellers hermetisk lukkede miljø?</description>
      <guid isPermaLink="false">d09d1d39-3db6-48d1-b046-fa7f4c799673</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 03:01:14 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/839630e7-f1a1-4392-8d52-33f15c51897e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:36:46</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0f461d68-ff2b-4f94-ab8f-de4abb9a0c30_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Brutale anklager mod Fasar: Boltsaks, boldtræ og boremaskine</title>
      <description>Carsten Norton var med i Retten i Glostrup, da den seriekriminelle rocker Fasar Abrar Raja, kendt fra TV2-dokumentaren Den Sorte Svane, blev fremstillet i grundlovsforhør i sidste uge og sigtet for ikke mindre end 14 forhold. I ugens afsnit af Banderelateret gennemgår Kristoffer Eriksen og medvært Carsten Norton anklageskriftet mod Fasar, som involverer anklager om særdeles brutal vold og afpresning mod det, som politiet mener, er en stråmand. Både Fasar Abrar Raja og hans advokat Lise Roulund, står overfor potentielt meget lange fængselsstraffe, og selvom begge nægter sig skyldige, ser det umiddelbart svært ud for dem, da flere af sigtelserne mod dem er dokumenteret via skjult kamera af TV2. 
I ugens episode taler Kristoffer Eriksen og Carsten Norton også om angrebet mod den israelske ambassade i sidste uge, hvor to håndgranater blev sprængt. De to formodede gerningsmænd, er nemlig unge svenske mænd, og det ligner et mønster som vi kender fra bandemiljøet.</description>
      <guid isPermaLink="false">a7e8142b-3306-47f2-8d62-5b31a35ed387</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 02:51:18 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6929333a-c2e6-485a-b9be-53b62f678af8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:38:25</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/207b1b3d-45b3-45ea-9ee1-cb81afeae3f3_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Bandernes hvidvasker taler ud</title>
      <description>Han har solgt kokain for toprockere fra Bandidos, han har lavet lyssky forretninger med Loyal To Familia og vasket penge hvide for store, kriminelle netværk. Mød Wael, der voksede op i det socialt belastede boligområde Akacieparken, og som drømte om at blive politimand, men endte med at arbejde for landets mest brutale bander. 
Wael har i dag lagt kriminaliteten bag sig, efter han blev udsat for et modbydeligt overgreb af sin barndomsven, der på daværende tidspunkt var en af de absolutte toppersoner i Loyal To Familia. Wael endte med at samarbejde med politiet, og det gør, at han den dag i dag er truet på sit liv og må leve i skjul for sine gamle fjender. Han har fortalt sin historie i bogen Hvidvaskeren, der er skrevet af Svante Karlshøj Ipsen, og som netop er udkommet på Podimo. Wael har en ny identitet i dag, og et andet navn. Derfor er hans stemme af sikkerhedsmæssige årsager blevet sløret.</description>
      <guid isPermaLink="false">3a6de006-17d9-48ae-b323-4d628bb76d3c</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 03:02:28 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ebfa0fe1-c58c-4dd3-bbcf-a72ef827041c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:04:58</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d7630d38-cbc0-4d60-8759-097acd2ede71_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Blodpenge, bandedrab og Bandidos-rockere anholdt</title>
      <description>En opsigtsvækkende historie blev bragt i den her uge på TV 2, da journalister fra mediet kunne fortælle om, hvordan en angivelig betaling af blodpenge, er blevet en del af en større sag om drab og drabsforsøg mod tidligere topmedlemmer af den nu opløste gadebande NNV. I centrum for blodpenge-forhandlingerne har stået en moské i det københavnske nordvestkvarter. En af journalisterne, der har fulgt sagen i Glostrup Ret besøger Banderelateret og fortæller.
Derudover så taler Kristoffer Eriksen og Carsten Norton om anholdelserne af ikke mindre end ni Bandidos-rockere, er mistænkt for at have deltaget i planlægningen af flere drabsforsøg i forbindelse med en konflikt med førnævnte NNV-gruppe.</description>
      <guid isPermaLink="false">3adb2398-04dd-4597-baf8-510f682f8c28</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 05:49:38 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/826ddf12-d0c3-43db-959e-eecbc3f4b4f1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:31:35</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b185de86-0371-45b6-8aa1-b4da74361a64_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Hooligan-vold og HA-rocker anholdt for at hyre svensk lejesoldat</title>
      <description>I weekenden har danske fodboldhooligans, der bekender sig til klubberne Brøndby og FCK-københavn tørnet sammen flere steder på den københavnske vestegn. Faktisk rykkede optøjerne helt ind på stadion kort før de to hold skulle spille mod hinanden. Både kulturministeren og justitsministeren har fået nok af den organiserede fodboldvold, og vi taler med en hooligan-ekspert om, hvad i alverden det er der foregår. I denne uges udgave af Banderelateret er journalist, og tidligere politibetjent i Københavns bandeenhed, Dan Bjerregaard desuden på besøg, og han fortæller om en interessant historie, som han har gravet frem. Den handler om en 28-årig Hells Angels-rocker, der er blevet sigtet og anholdt for at bestille en 18-årig svensk lejesoldat til at gøre det beskidte arbejde for sig.</description>
      <guid isPermaLink="false">38ef2ae5-b0c5-4333-a943-e26e2df072ce</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 04:01:49 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cd02ee32-91e3-4946-af48-851682503494.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:39:41</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/62ca81d7-56f3-4d0e-91c6-c687620b743b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Hells Angels, Bandidos og Comanches under luppen</title>
      <description>Comanches udvider angiveligt til USA, mens man i Hells Angels kæmper med intern uenighed. Og hvad går snakken egentlig på i den forbudte rockerklub Bandidos? Selvom det på overfladen har været en relativt stille uge i de tre store danske 1%-klubber, er der nok at tale om, og derfor forsøger Kristoffer Eriksen og Carsten Norton i denne uges udgave af Banderelateret at tage temperaturen på rockermiljøet.
Og så kigger de to også frem mod en spektakulær sag i Sverige, hvor to 16-årige drenge og en 14-årig svensk pige, er på anklagebænken for at planlægge drab i Danmark.</description>
      <guid isPermaLink="false">2c3e2da0-883e-4f12-94ff-3d39592dfda2</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 04:01:18 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1c89308c-420d-4ca4-aa2e-4825c2da54e8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:37:10</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/da0a79b3-1421-44b9-b2e4-d4d933607a0b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Formodet dansk narkobaron anholdt og svenske børnesoldater dømt</title>
      <description>Mike Gerner Larsen har været internationalt efterlyst i fire år, efter han blev sigtet i en stor narkosag, som dansk politi har døbt ‘Operation Pitstop’. Otte mænd sidder allerede fængslet i sagen, og er idømt 87 års fængsel tilsammen. Tilfældet vil, at Carsten Norton tidligere har medvirket i et TV2-program, hvor han skulle opspore og konfrontere netop Mike Gerner Larsen - og det lykkedes faktisk! Norton fortæller om jagten på Mike, og om den sag, der har ført til at han blev efterlyst.
Derudover handler Banderelateret denne uge om de to 16-årige drenge og den 14-årige pige, der i sidste uge var for retten i Sverige, efter ukendte bagmænd hyrede dem til at tage til Danmark for at begå et attentat. Sagen giver et interessant indblik i, hvor uprofessionelt det egentlig foregår, når svenske børn bliver hyret til at begå kriminalitet for Danmark.
Og så er der også nyt om rockerklubben Comanches’ USA-ekspansion.</description>
      <guid isPermaLink="false">aee5dd45-cdf0-47a5-89ce-c5795335241f</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 04:01:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e0a14b4b-41d9-4820-90de-fd5553811410.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:38:02</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/62ab99df-1b16-4003-9161-60c50c8c5c64_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Berygtet dansk bandeleder fanget efter årelang flugt</title>
      <description>Der har været dusør på hans hoved i underverdenen, og han betragtes som hovedperson i en af nyere tids mest blodige bandekrige i Norden. Efter flere års flugt blev bandelederen Amir Mekky – kaldet &quot;Bokseren&quot; – anholdt i Dubai, sendt til Sverige og for nylig idømt 12 års fængsel samt udvisning til Danmark. Kristoffer Eriksen og Carsten Norton kigger nærmere på Næstved-drengen Mekkys usædvanlige forvandling fra lovende boksetalent til bandeboss i Sverige og Sydspanien. Og så er HA's ikoniske hus i Københavns Nordvestkvarter blevet rømmet. Går klubben mon i flyttetanker, eller kan der stikke andet under?</description>
      <guid isPermaLink="false">3ee6dbf4-070b-4a16-8b00-f54bf1096886</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 04:01:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5cab15c8-73d7-4b68-9566-d32e0ce4d4e4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:32:17</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f0c2dcc6-7049-4b60-be6d-04e2b16c4164_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Eks-Bandidos-rocker, festkonge og byggematador: Aaron Grayson Dorseth taler ud</title>
      <description>Han blev skandaliseret i de kulørte medier som idémand til ungdomsfilmen &quot;Rich Kids&quot; og havnede efter et fængselsophold i rockerklubben Bandidos, hvor han kom helt tæt på profilerede skikkelser som &quot;Kokken&quot;, Arash Hamedani og Peter &quot;Pit Rosenberg&quot;. Carsten Norton taler med bogaktuelle Aaron Grayson Dorseth om tiden bag tremmer, forholdet mellem jetset og bandemedlemmer, og karrieren som Bandidos-rocker.</description>
      <guid isPermaLink="false">9656e304-7452-48a4-adda-5a627ed313ff</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 04:11:20 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4c1178cd-7d2e-4034-8eb2-26c5b0a73d39.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:35:56</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6726345c-1858-4f4c-bd7f-b15b2f7fcfb3_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Hvorfor er Fasar på fri fod?</title>
      <description>I denne uges udgave af Banderelateret dykker Kristoffer Eriksen og Carsten Norton ned i et spørgsmål der har fyldt meget på sociale medier: Hvordan kan det være, at rockeren Fasar Abrar Raja er blevet løsladt fra sin varetægtsfængsling, når man tænker på de foruroligende sigtelser der hænger over hovedet på ham i kølvandet på TV 2-dokumentaren Den Sorte Svane.
Og så har banderne fået en ny hemmelig kommunikationskanal med den krypterede telefon Stellar, som tech-mediet Radar har undersøgt. Mats Magnussen, journalist, besøger studiet og fortæller om, hvordan han fik fingre i den lyssky telefon og hvem der står bag distributionen af den. Derudover er der besøg af OSINT-analytikeren Valdemar Balle fra NGO’en Digitalt Ansvar, som fortæller lidt om telefonens funktioner. Til slut runder Kristoffer Eriksen og Carsten Norton også ugens helt store narkodom, hvor to serbiske brødre har sprængt straframmen og fået 20 års fængsel for salg af 849 kilo kokain og heroin.</description>
      <guid isPermaLink="false">4d9b477c-33d5-4489-8957-e34210ac50cd</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 04:11:11 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b14ee986-816f-41eb-ab2c-a28f04a4d00f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:40:45</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d6ae4054-9a45-4a8a-9ab3-ce1283416d61_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Drab, svindel og terror: Loyal To Familia igen i fokus</title>
      <description>At Loyal To Familia er en bande, der breder sig over hele kriminelle spektrum, står efterhånden klart. Således var det næsten ikke overraskende, da det sidste uge kom frem, at politiet har anholdt flere personer med tilknytning til den forbudte bande i en større aktion i Finland. Myndighederne mistænker LTF’erne for at stå bag et svindelforetagende i form af en slags callcenter fra en lejlighed i Helsinki. DR’s kriminaljournalist Louise Dalsgaard, besøger Banderelateret og fortæller om LTF’ernes svindelcentral. 
Det var også i sidste uge, at fire LTF’ere blev idømt livstid for at skyde et 30-årigt prøvemedlem af rockergruppen Hells Angels sidste år. De fire mænd tilslutter sig dermed en stor, voksende gruppe af livstidsdømte LTF’ere i landets fængsler. Og så taler Kristoffer Eriksen og Carsten Norton også om en mystisk drabssag fra Montenegro, som de lokale medier igen forbinder med netop Loyal To Familia.</description>
      <guid isPermaLink="false">1a08d1bf-f3e7-4c25-a77a-750711255f9b</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 04:10:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ae69fc86-f4e6-4b53-891e-aedb9dd8211a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:42:21</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d67c986f-9937-43b4-8950-020b5ae7148d_400x400.png"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
