<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Billet til døden</title>
    <description>For nogle mennesker bliver drømmeeventyret til deres livs mareridt – når en tropisk strandferie eller en fantastiske storbyrejse ender med en billet til døden.  

Komiker Anders Grau og journalist og tidligere efterforsker Sebastian Richelsen - begge kendt fra Myrdet - fortæller om virkelige gruopvækkende historier fra ferier og rejser, der ender på tragisk vis.


Værter: Anders Grau &amp; Sebastian Richelsen
Research og manuskript: Tanja Kachler
Instruktør: Thomas Magnussen
Producer: Anders Holm Mortensen
Tilrettelæggelse: Laura Kabell &amp; Mia Gjelstrup

Historierne er udvalgt, researchet og verificeret af redaktionen. Denne podcast er oversat og produceret af Character for Podimo.</description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/33f52fd0-a32e-4e10-be62-23f421611a0e</link>
    <image>
      <url>https://cdn.podimo.com/images/ff851c9b-a15e-4508-9cc1-a3da190688d5_400x400.png</url>
      <title>Billet til døden</title>
      <link>https://podimo.com/dk/shows/33f52fd0-a32e-4e10-be62-23f421611a0e</link>
    </image>
    <item>
      <title>Myrdet er tilbage!</title>
      <description>Hej lytter!

Myrdet af Richelsen &amp; Grau er tilbage med en ny sæson. Hvert afsnit genfortæller de historier om verdens værste seriemordere, deres grusomme gerninger og dystre sind.

Giv den et lyt: https://share.podimo.com/podcast/4c22c5ce-58f2-42a0-aa96-a73346010ae6</description>
      <guid isPermaLink="false">5067b284-fe01-422c-b585-7cb51af50b63</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 04:01:49 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/96b598ca-0713-4d9e-8735-0c22b4cd1e06.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:00:21</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b7b0286-8ae5-4bff-9df5-b733f046b863_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Myrdet af Richelsen &amp; Grau er tilbage med ny sæson</title>
      <description>Kære lytter af Billet til døden!

Dine værter Anders Grau &amp; Sebastian Richelsen er tilbage med en ny sæson af deres podcast Myrdet af Richelsen og Grau eksklusivt på Podimo.

Giv den et lyt: https://share.podimo.com/podcast/4c22c5ce-58f2-42a0-aa96-a73346010ae6</description>
      <guid isPermaLink="false">ade2e0e8-89eb-4440-8955-c65cab5fe45e</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 03:41:09 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e90a6f9e-8a25-4673-b3c8-22b56dd28a5d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:00:34</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/73b55a62-6474-4cfb-b073-798149bffa43_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>29: Aleshas strålende smil</title>
      <description>I 2018 bor der kun 6500 mennesker på den skotske ø Isle of Bute. Her stoler man på hinanden. Ofte låser man ikke engang sin dør. Om sommeren får øsamfundet en midlertidig beboer: Alesha på seks år. Den lille hvirvelvind med de runde kinder er skilsmissebarn og bor til daglig hos sin mor inde på fastlandet. Men i sommerferien skal hun på tre ugers ferie hos sin far og bedsteforældre, som bor sammen under samme tag på øen. Alesha har sit eget lille kongerige på den øverste etage, men da hendes farfar kommer for at se til hende om morgenen den 2. juli, er hendes seng tom. Er der sket noget slemt, eller har Alesha bare gemt sig?

Værter: Anders Grau &amp; Sebastian Richelsen
Research og manuskript: Tanja Kachler
Instruktør: Thomas Magnussen
Producer: Anders Holm Mortensen
Tilrettelæggelse: Laura Kabell &amp; Mia Gjelstrup
Oversat og produceret af Character for Podimo</description>
      <guid isPermaLink="false">e8f59860-5658-4d9d-88df-49ee0aff837a</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 03:01:19 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c710385f-0bd8-455e-b3c9-468514add2ac.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:33:07</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/16cd799b-57f4-4eb8-bc92-d911d2187d42_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>28: Over skyerne</title>
      <description>Vi tager tilbage til en tid, hvor flyrejser stadig hørte til sjældenhederne. Da Rita stiger om bord på flyet i den canadiske by Quebec den 9. september 1949, er hun i godt humør. Maskinen skulle være sikker, og piloten være erfaren. Rita er en af 19 passagerer, der i dag skal flyve til Baie-Comeau, en industriby cirka 350 kilometer nordøst fra Québec. Her skal Rita hente nogle varer, som hendes mand har opmagasineret. Han handler med ure og smykker og har bedt hende om at gøre ham en lille tjeneste. Til gengæld skal de en tur i teatret samme aften. Men det kommer hun aldrig. Oppe over skyerne kommer de rejsende nemlig til at opleve turbulens. Menneskeskabt turbulens.

Ny episode af Billet til døden hver torsdag. 

Værter: Anders Grau &amp; Sebastian Richelsen
Research og manuskript: Tanja Kachler
Instruktør: Thomas Magnussen
Producer: Anders Holm Mortensen
Tilrettelæggelse: Laura Kabell &amp; Mia Gjelstrup
Oversat og produceret af Character for Podimo</description>
      <guid isPermaLink="false">d2b1eb58-0d16-4d83-b381-c4fb2824851e</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 03:01:17 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9eb34a15-4998-46ee-91e2-91bf14d26a41.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:07</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bcf12667-fc7f-46fb-ada5-b967d2805fc1_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>27: Et lig i flammer</title>
      <description>Det er nytårsaften 2009. Den unge fotomodel og stripper Paula er taget fra Californien til Miami med sin kæreste Kevin for at stå netop her – på toppen af et af byens dyre hoteller, hvor Lady Gaga spiller eksklusiv nytårskoncert. Efter den magiske nat bliver de hængende i byen nogle dage, og den sidste nat skal den have fuld gas. De har fundet den perfekte natklub. På dansegulvet tiltrækker den smukke Paula sig stor opmærksomhed i sin afslørende kjole, men efter en uoverensstemmelse bliver Kevin bedt om at forlade klubben. Han tager alene tilbage til hotellet. Da han vågner næste dag og vender sig i dobbeltsengen, er han stadig alene. Hvor er Paula?

Ny episode af Billet til døden hver torsdag. 

Værter: Anders Grau &amp; Sebastian Richelsen
Research og manuskript: Tanja Kachler
Instruktør: Thomas Magnussen
Producer: Anders Holm Mortensen
Tilrettelæggelse: Laura Kabell &amp; Mia Gjelstrup
Oversat og produceret af Character for Podimo</description>
      <guid isPermaLink="false">8ce4cce3-1c6e-418a-9418-1287e84320e6</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2023 03:01:29 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/842682e6-b8d2-49a9-9005-2fdc2cc7cdff.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:44:05</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/70e847d4-b41a-4d6e-ad68-55d1461519cd_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>26: På jagt efter sandheden</title>
      <description>Det er maj 2005, og Beth er på vej hjem fra en sommerhustur med veninderne i Arkansas. Hun glæder sig til at gense sin mand og sin søn derhjemme i Alabama. Og til at hente sin 18-årige datter Natalee i lufthavnen senere samme dag. Natalee har fejret sin flotte afslutning på high school med en tur til den caribiske ø Aruba i selskab med en masse andre fra årgangen. Men den gode stemning i bilen bliver med ét forandret, da Beths telefon ringer. Ingen aner, hvor Natalee er. Og en mors værste mareridt begynder at blive til virkelighed.

Ny episode af Billet til døden hver torsdag. 

Værter: Anders Grau &amp; Sebastian Richelsen
Research og manuskript: Tanja Kachler
Instruktør: Thomas Magnussen
Producer: Anders Holm Mortensen
Tilrettelæggelse: Laura Kabell &amp; Mia Gjelstrup
Oversat og produceret af Character for Podimo</description>
      <guid isPermaLink="false">6f5b7210-abeb-40b7-92a9-a12d474491ae</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2023 03:01:46 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/63f74412-0c2a-4136-af7a-77213d53daa6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:53:48</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c0a76891-5485-4be9-af7c-35a17836d945_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>25: Liget i vandtanken</title>
      <description>For nogle er det et stop på vej mod stjernerne, men for andre bliver det endestationen: Det berygtede Cecil Hotel midt i Los Angeles. I vinteren 2013 tjekker den 21-årige Elisa Lam ind. Den unge canadier rejser alene og skal bo på et værelse med flere senge, der deles med andre hotelgæster. Men der skal ikke gå lang tid, før Elisa begynder at tiltrække opmærksomhed på grund af sin mærkelige opførsel. Tre dage efter hendes indtjekning venter hendes forældre forgæves på et livstegn fra deres datter, der plejer at ringe hjem hver dag. Politiet bliver involveret. Men det skal vise sig at tage lang tid, før man på hotellet opdager, hvor Elisa har været.

Ny episode af Billet til døden hver torsdag hele sommeren. 

Værter: Anders Grau &amp; Sebastian Richelsen
Research og manuskript: Tanja Kachler
Instruktør: Thomas Magnussen
Producer: Anders Holm Mortensen
Tilrettelæggelse: Laura Kabell &amp; Mia Gjelstrup
Oversat og produceret af Character for Podimo</description>
      <guid isPermaLink="false">f03362aa-e76c-4e70-9208-07e2fe5fbe89</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 03:01:36 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/75e0a26a-ad9e-4daa-b57b-3a8febf5b6fc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:53:46</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b2acc66c-571a-446d-b5c1-f138386d1736_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>24: Fremmede forlygter</title>
      <description>Der er næsten ingen trafik på Stuart Highway om aftenen den 14. juli 2001. Joanne er ikke ligefrem fan af at køre gennem den australske outback efter mørkets frembrud. Derfor er det hendes kæreste, Peter, der sidder bag rattet, mens solen går ned. Det unge par har været sammen i seks år og tog af sted fra England for et par måneder siden. Først skulle de rejse gennem Asien og bagefter Australien. Det skulle være deres livs eventyr, men på den her aften sker der noget. Joanne og Peter kører i et udtjent folkevognsrugbrød, og vejen er øde. Pludselig opdager de en bil, der nærmer sig bagfra. Forlygterne blænder Peter i bakspejlet. Føreren af bilen signalerer med hånden, at der er noget galt med deres udstødning. Joanne er ikke tryg ved det, men Peter stopper alligevel op for at se efter …

Ny episode af Billet til døden hver torsdag hele sommeren. 

Værter: Anders Grau &amp; Sebastian Richelsen
Research og manuskript: Tanja Kachler
Instruktør: Thomas Magnussen
Producer: Anders Holm Mortensen
Tilrettelæggelse: Laura Kabell &amp; Mia Gjelstrup
Oversat og produceret af Character for Podimo</description>
      <guid isPermaLink="false">923d8cff-6f1b-4196-8bb9-066dcc0b2ab9</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 03:01:36 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/98f052f0-4dcc-44f7-abb1-23e471b78aab.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:48:05</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/63577089-5d38-49cc-9128-5a785fa526d8_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>23: Håb til det sidste</title>
      <description>I Italien er Ylenia Carrisi en stjerne. Her er hun ikke kun kendt fra film og TV, men også som datteren af en berømt popduo med sangerne Al Bano og Romina Power. Men Ylenia bærer på et ønske om at forlade den glamourverden, hun er en del af. Hun vil fordybe sig i en anden virkelighed. Da hun er i begyndelsen af 20'erne, beslutter hun at droppe sine studier og tager ud at rejse. Hun vil gerne samle ideer til sit første bogprojekt. Det skal være en roman – inspireret af mennesker, der lever på kanten af samfundet. I New Orleans tilbringer hun nogle dage sammen med et af disse mennesker. Og pludselig er hun sporløst forsvundet.

Ny episode af Billet til døden hver torsdag hele sommeren. 

Værter: Anders Grau &amp; Sebastian Richelsen
Research og manuskript: Tanja Kachler
Instruktør: Thomas Magnussen
Producer: Anders Holm Mortensen
Tilrettelæggelse: Laura Kabell &amp; Mia Gjelstrup
Oversat og produceret af Character for Podimo</description>
      <guid isPermaLink="false">be92acf2-cde9-438c-a9c1-347431a36cb2</guid>
      <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 03:01:38 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9d2f4a71-707e-434f-b4df-244ebd5ada1b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:41:25</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ede489b5-eafc-467d-8554-2cea0e38e9d8_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>22: Bedragerisk idyl på kystruten</title>
      <description>Gwenda og Peter Dixon elsker campinglivet. Hvert år tilbringer de deres sommerferie på en campingplads i den idylliske landsby Little Haven på Wales' vestkyst. Da familien Dixon ankommer i juni 1989, ser de frem til deres pause fra hverdagen. Men de vender aldrig tilbage fra en gåtur langs den maleriske kyststi med de stejle klipper. I denne episode er der en slange i ferieparadiset. En ukendt person terroriserer regionen – og har gjort det i årevis …

Ny episode af Billet til døden hver torsdag hele sommeren. 

Værter: Anders Grau &amp; Sebastian Richelsen
Research og manuskript: Tanja Kachler
Instruktør: Thomas Magnussen
Producer: Anders Holm Mortensen
Tilrettelæggelse: Laura Kabell &amp; Mia Gjelstrup
Oversat og produceret af Character for Podimo</description>
      <guid isPermaLink="false">53859f1f-bebb-486c-a0dc-c10a575aa415</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 03:01:30 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/534029f4-3ab6-40a4-8b72-bb696da7632e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:49:05</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2a7959d6-4b30-4834-9451-3032bd249d40_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>21: Drabet på Baumaris Beach</title>
      <description>20-årige Victoria Cafasso bor med sin familie på den italienske riviera, men hun har brug for at komme lidt væk og finde sig selv. Derfor opgiver hun sine jurastudier og begiver sig i 1995 ud på sit livs største eventyr. Hun rejser til Tasmanien, hvor hun kan bo hos sin fætter Stephen. Victoria elsker omgivelserne, de store horisonter og havet. Hver dag går hun ture på stranden. Og på en skæbnesvanger dag, er det her, man finder hende. Død.

Ny episode af Billet til døden hver torsdag hele sommeren. 

Værter: Anders Grau &amp; Sebastian Richelsen
Research og manuskript: Tanja Kachler
Instruktør: Thomas Magnussen
Producer: Anders Holm Mortensen
Tilrettelæggelse: Laura Kabell &amp; Mia Gjelstrup
Oversat og produceret af Character for Podimo</description>
      <guid isPermaLink="false">a0139ac4-9e49-49f7-b65d-80929e7b99a6</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Aug 2023 03:01:31 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ff448796-8431-4c69-9270-8c34ff2e8b9b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:37:55</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50ad1116-f312-4bff-b69e-f6d82c044d42_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>20: Blåvandssejlads en tur rundt om Jorden</title>
      <description>En fælles drøm: En verdensomsejling. Heike og Stefan er fast besluttet på at lægge Tyskland bag sig og drage ud på verdenshavene. I 2008 lægger de endelig fra kaj i deres katamaran, som de døber &quot;Baju&quot;. Da de efter tre et halvt år når frem til Marquesas-øerne i det sydlige Stillehav, føler de, at de er kommet til paradis. De kaster anker ud for øen Nuku Hiva og går i land – uden at vide, at de her vil møde en mand, der snart forvandler deres drøm til et mareridt.

Ny episode af Billet til døden hver torsdag hele sommeren. 

Værter: Anders Grau &amp; Sebastian Richelsen
Research og manuskript: Tanja Kachler
Instruktør: Thomas Magnussen
Producer: Anders Holm Mortensen
Tilrettelæggelse: Laura Kabell &amp; Mia Gjelstrup
Oversat og produceret af Character for Podimo</description>
      <guid isPermaLink="false">665e74ea-aeff-49cd-b316-f2a7fad8b65f</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jul 2023 04:01:46 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/26cc5b79-9acf-4cd9-b69b-0d64340e4744.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:53:23</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7f8dd679-7bdf-4ad6-8b1b-c99c572062c9_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>19: Mysteriet i skibskahyt 9062</title>
      <description>Jennifer og George har sagt ja til hinanden, og de vil fejre deres bryllup med et krydstogt. Kort efter vielsen flyver de fra New York til Barcelona, hvor de den 29. juni 2005 indfinder sig i kahyt 9062 om bord på skibet &quot;Brilliance of the Seas&quot;. En dag får Jennifer og George lidt for meget at drikke og begynder at skændes. Da 25-årige Jennifer næste morgen vågner i deres kahyt, er hun alene. Hendes mand er sporløst forsvundet. Eller næsten sporløst.

Ny episode af Billet til døden hver torsdag hele sommeren. 

Værter: Anders Grau &amp; Sebastian Richelsen
Research og manuskript: Tanja Kachler
Instruktør: Thomas Magnussen
Producer: Anders Holm Mortensen
Tilrettelæggelse: Laura Kabell &amp; Mia Gjelstrup
Oversat og produceret af Character for Podimo</description>
      <guid isPermaLink="false">c1f5143c-381d-49e8-afeb-3f1e4d83273d</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Jul 2023 04:02:23 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/448dbe64-75f4-41e3-a4e5-d92873b21b69.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:39:51</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2105f328-8dc3-4bb2-8c91-ce89237a63ec_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>18: Levende begravet</title>
      <description>Dália elsker havet. Den italienske kvinde er 33 år, bor i Ravenna og er en entusiastisk windsurfer – en interesse, som hun deler med sin veninde Agnesi. Dália inviterer i februar 2007 sin veninde med til øen Sal, der hører til øgruppen Kap Verde i Atlanterhavet. Få dage efter deres ankomst tager Dália imod en middagsinvitation. En mand ved navn Sandro, som hun har set lidt til før, inviterer hende ud. Dália vil gerne have Agnesi og en anden veninde med. Men da Sandro henter de tre kvinder i sin bil den 7. februar, er han heller ikke alene. Ved siden af ham sidder hans ven. Og de to mænd har en grusom plan ...

Ny episode af Billet til døden hver torsdag hele sommeren. 

Værter: Anders Grau &amp; Sebastian Richelsen
Research og manuskript: Tanja Kachler
Instruktør: Thomas Magnussen
Producer: Anders Holm Mortensen
Tilrettelæggelse: Laura Kabell &amp; Mia Gjelstrup
Oversat og produceret af Character for Podimo</description>
      <guid isPermaLink="false">926ec22c-030a-431a-80a0-67e40ef5118d</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jul 2023 03:01:23 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0ed930b3-f6fc-4984-87b6-a10756949f32.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:35:49</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/81ca8837-61a2-4720-9ee5-1c783aa46e19_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>17: Roadtrip med døden som destination</title>
      <description>To smukke unge mennesker, den store kærlighed og en roadtrip i en ombygget varevogn. Verden følger med live via Instagram, når Gabby Petito og Brian Laundrie deler deres rejseoplevelser. På videoer og fotos kan man se det tilsyneladende lykkelige unge par tage turen tværs over USA. 22-årige Gabby tagger sine opslag med hashtagget #vanlife, og hendes plan er at blive rejseblogger. Men bag de smukke og harmoniske billeder gemmer der sig en dramatisk historie med en blodig afslutning, der kommer til at optage Gabbys følgere endnu mere end hendes rejseposts. I denne episode kan du høre, hvad der sker, når en mordsag eksploderer i medierne og på internettet.

Ny episode af Billet til døden hver torsdag hele sommeren. 

Værter: Anders Grau &amp; Sebastian Richelsen
Research og manuskript: Tanja Kachler
Instruktør: Thomas Magnussen
Producer: Anders Holm Mortensen
Tilrettelæggelse: Laura Kabell &amp; Mia Gjelstrup
Oversat og produceret af Character for Podimo</description>
      <guid isPermaLink="false">e609b4eb-95cb-46b1-9ddf-26298c00d513</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jul 2023 03:01:29 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3cd50ed7-4163-4ea5-b10b-d0ac4745e566.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:46:19</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d2528e6d-5faf-451d-aa47-a146a8ae49ad_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>16: Alkohol, sved og blod i Laganas</title>
      <description>Bakari Henderson er en ung mand, der elsker sit liv og har store drømme. Den 22-årige amerikaner vil nemlig starte sit eget tøjmærke. På sin kommende ferie i Grækenland vil han kombinere afslapning og arbejde og bruge lejligheden til at præsentere de første stykker tøj fra sin prøvekollektion. Sammen med tre af sine bedste venner rejser han i starten af juli 2017 til øen Zakynthos, hvor de har fundet et sted at bo i festbyen Laganas. De første dage bliver nydt i fulde drag, men om aftenen den 6. juli sker der noget. På en bar tager Bakari en selfie sammen med en kvindelig bartender, hvilket en anden gæst tydeligvis føler sig provokeret af. Inden for få sekunder eskalerer situationen...

Ny episode af Billet til døden hver torsdag hele sommeren. 

Værter: Anders Grau &amp; Sebastian Richelsen
Research og manuskript: Tanja Kachler
Instruktør: Thomas Magnussen
Producer: Anders Holm Mortensen
Tilrettelæggelse: Laura Kabell &amp; Mia Gjelstrup
Oversat og produceret af Character for Podimo</description>
      <guid isPermaLink="false">e9347782-2251-4437-ad82-4df859be95eb</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 03:01:22 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4f7db47c-0a00-4108-bd5f-ea1ebbd3309f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:39:05</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/38452145-e987-429b-9241-43dbc0806fa5_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>15: På jagt efter spor på Malta</title>
      <description>Den unge tysker, Matze, er rejsevant. Sammen med sin familie har han sejlet over 50.000 kilometer og besøgt 22 lande. I 2016 rejser den 17-årige på sin første ferie uden sin familie. Han rejser til Malta. Den 18. juli 2016 cykler han tværs over øen for at se “De Dødes Rige”. Det er sidste gang, at nogen ser ham i live.

Ny episode af Billet til døden hver torsdag hele sommeren. 

Værter: Anders Grau &amp; Sebastian Richelsen
Research og manuskript: Tanja Kachler
Instruktør: Thomas Magnussen
Producer: Anders Holm Mortensen
Tilrettelæggelse: Laura Kabell &amp; Mia Gjelstrup
Oversat og produceret af Character for Podimo</description>
      <guid isPermaLink="false">f6ddd0a1-ae43-4996-82dd-75a31d1abd5a</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 03:01:20 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fa19b7e5-c2b2-4396-be5e-26215ecdd23e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:45:27</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/40bca282-a618-4e79-ac5c-ab38a8004a6c_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>14: Fanget i outbacken</title>
      <description>Den unge frisør Elisha Greer fra Liverpool er i Australien for at opleve noget. Da hun i 2015 starter sit eventyr &quot;down under&quot; er hun bare 20 år gammel og har ikke købt returbillet. Hun starter som backpacker, men snart opgraderer hun til en Mitsubishi Pajero, som hun gør til sit hjem på hjul. Hun vil opleve østkysten, og da hun er nået til Cairns i nord er hun til en vild fest i regnskoven, hvor hun møder en spændende mand. Men snart skifter han karakter, og Elisha bliver nu mishandlet, truet og holdt fanget, mens de rejser fra by til by. Tilsyneladende er der ingen, der opfanger hendes forsigtige råb om hjælp…

Værter: Anders Grau &amp; Sebastian Richelsen
Research og manuskript: Tanja Kachler
Instruktør: Thomas Magnussen
Producer: Anders Holm Mortensen
Tilrettelæggelse: Laura Kabell &amp; Mia Gjelstrup
Oversat og produceret af Character for Podimo</description>
      <guid isPermaLink="false">91bd3887-6148-4174-b6cf-3d5551d1ac71</guid>
      <pubDate>Thu, 11 May 2023 03:11:35 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/12bd42e3-dba7-4e92-b925-02780bc7d7ec.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:46:06</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d9020795-8371-491b-a28d-5a1f17c44a49_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>13: Forsvundet på Ocean Boulevard</title>
      <description>I april 2009 siger teenageren Brittanee farvel til sin mor. Hun skal bare tilbringe et par dage hos en veninde inde i byen. Det siger hun i hvert fald, men i virkeligheden tager hun på Spring Break til Myrtle Beach – 800 kilometer væk fra deres hjem i en forstad til Rochester, New York. Weekenden med de ældre veninder ender dog med at blive en skuffelse, og Brittanee føler sig ensom. Om aftenen den 25. april går hun en tur alene på Ocean Boulevard. Hun har hjemve og skriver flittigt med sin kæreste derhjemme, indtil kontakten pludselig afbrydes kl. 20.58. Hvad er der sket med hende?

Værter: Anders Grau &amp; Sebastian Richelsen
Research og manuskript: Tanja Kachler
Instruktør: Thomas Magnussen
Producer: Anders Holm Mortensen
Tilrettelæggelse: Laura Kabell &amp; Mia Gjelstrup
Oversat og produceret af Character for Podimo</description>
      <guid isPermaLink="false">d9342e07-7f1c-440b-8eda-a797f64df919</guid>
      <pubDate>Thu, 04 May 2023 03:11:34 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e867ebfa-51f1-4857-b6af-c39bc39eac1a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:04:18</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/888034ed-34d7-47dc-ba6e-b51554bf6a53_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>12: 30 timers håb på den tyrkiske riviera</title>
      <description>Simone Stiegler og hendes 11-årige datter Anna er taget på efterårsferie til den tyrkiske riviera, hvor de er tjekket ind på et strandhotel i byen Avsallar. På den første rigtige feriedag vil Anna købe en luftmadras for sine lommepenge i hotellets butik. Den ligger kun et stenkast fra poolen, hvor hendes mor venter. Men minutterne går. Og Anna kommer ikke tilbage. I denne episode ser vi nærmere på en bortførelse, der ender med at koste to mennesker livet, og vi får et indblik i fængslets hierarkier.

Værter: Anders Grau &amp; Sebastian Richelsen
Research og manuskript: Tanja Kachler
Instruktør: Thomas Magnussen
Producer: Anders Holm Mortensen
Tilrettelæggelse: Laura Kabell &amp; Mia Gjelstrup
Oversat og produceret af Character for Podimo</description>
      <guid isPermaLink="false">36f469a3-808b-4289-be9e-480de7cf7f16</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Apr 2023 03:11:31 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e4575cf5-a323-4f43-871e-3b9fb64da94b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:36:32</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94a626c3-4495-495a-9f50-cb55426a5db8_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>11: Airbnb-morderen</title>
      <description>Carla vil fejre sin 36-års fødselsdag på sin ferie. Derfor har hun lejet &quot;Villa Buena Vista&quot; på Airbnb – et lækkert feriehus lidt uden for Costa Ricas hovedstad San Jose. Men aftenen før bryder et voldsomt uvejr løs, og Carla mister kontakten til omverdenen. Hvad der præcis sker i løbet af natten, står hen i det uvisse, men én ting er sikkert: Carla overlever ikke sin fødselsdag. Kan man altid stole på dem, man lejer sig ind hos?

Værter: Anders Grau &amp; Sebastian Richelsen
Research og manuskript: Tanja Kachler
Instruktør: Thomas Magnussen
Producer: Anders Holm Mortensen
Tilrettelæggelse: Laura Kabell &amp; Mia Gjelstrup
Oversat og produceret af Character for Podimo</description>
      <guid isPermaLink="false">1231a1a2-9856-4b25-b919-690f716e24c5</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Apr 2023 02:41:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8029d1d5-f566-4ca1-b74d-303111bed40d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:20:05</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f547896f-4e07-4698-b5a4-ef91f9e547ff_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>10: Mord ombord</title>
      <description>Robert og Shirley McGill forelsker sig i hinanden i highschool-årene, mister kontakten og genfinder hinanden på internettet efter flere årtier. I 2003 bliver de gift i Las Vegas, og seks år senere tager parret på krydstogt til Mexico i anledning af Roberts fødselsdag og Shirleys sidste arbejdsdag. Men på feriens tredjedag får Robert for meget at drikke i en kystby og slingrer tilbage om bord. Få timer senere sidder han alene på dækket af krydstogtskibet, hvor han drikker øl og ryger cigar. Hans hånd er blodig. En klassisk kærlighedshistorie har fået en makaber afslutning.

Værter: Anders Grau &amp; Sebastian Richelsen
Research og manuskript: Tanja Kachler
Instruktør: Thomas Magnussen
Producer: Anders Holm Mortensen
Tilrettelæggelse: Laura Kabell &amp; Mia Gjelstrup
Oversat og produceret af Character for Podimo</description>
      <guid isPermaLink="false">07ef1af3-08ce-4f54-a8dd-0c14418a96ce</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Apr 2023 03:01:25 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/18643b53-70d2-4f06-ab2f-a60b143d3167.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:36:19</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2367bda2-7d10-4765-a123-e26e93337c56_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>9: Forsvundet i Himalaya</title>
      <description>I sommeren 2005 får Sarah opfyldt en livsdrøm. Den 31-årige tyske kvinde kan tage nogle måneder fri og rejse ud i verden. Første stop er Kathmandu i Nepal. Her har hun aftalt at mødes med sin australske kæreste, som lander nogle dage efter hende. En morgen begiver Sarah sig alene ud på en vandretur i Nagarjun-naturparken. Men vender ikke tilbage. Da Sarahs kæreste ankommer og begynder at lede efter hende, erfarer han, at endnu en kvinde er savnet efter en vandretur i samme område. Og måske har flere kvinder mistet livet i det bjergrige skovområde.

Værter: Anders Grau &amp; Sebastian Richelsen
Research og manuskript: Tanja Kachler
Instruktør: Thomas Magnussen
Producer: Anders Holm Mortensen
Tilrettelæggelse: Laura Kabell &amp; Mia Gjelstrup
Oversat og produceret af Character for Podimo</description>
      <guid isPermaLink="false">f32032f3-d86d-414d-8ea3-e6eec4a7acf5</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2023 02:41:33 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7cb36864-6039-4ad0-98d7-84930865eba9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:24:53</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/033a4317-1bd9-41a1-b164-c76fd6c5e67c_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>8: Farlig safari</title>
      <description>Den første store ferie uden børnene. Og så endda til Afrika. Mareike og Werner glæder sig til at besøge det solrige Namibia, og efter et par dage inde i landet kører det tyske par den 2. september 2002 vestpå mod kysten. Men på turen ad den øde landevej er vejbanen pludselig spærret. De bliver angrebet. Og der bliver affyret skud. Det her er historien om et pars tragiske rejse, som kun én af dem overlever.

Værter: Anders Grau &amp; Sebastian Richelsen
Research og manuskript: Tanja Kachler
Instruktør: Thomas Magnussen
Producer: Anders Holm Mortensen
Tilrettelæggelse: Laura Kabell &amp; Mia Gjelstrup
Oversat og produceret af Character for Podimo</description>
      <guid isPermaLink="false">17cdb319-9d72-492b-a3a9-f5c48cb31273</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Mar 2023 02:41:14 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/39eb0e58-9c48-4543-a2be-dac6ad02c292.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:39:38</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/efa70f27-7aba-4be1-a71b-826258f22161_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>7: Kuffertmordet på Bali</title>
      <description>&quot;Jeg er på vej til Bali. Måske kommer jeg slet ikke tilbage,&quot; skriver Sheila på Facebook. Den velhavende enke på 62 rejser til den smukke ø sammen med sin gravide datter Heather. Ferien skal klinke skårene efter den seneste tids skænderier, der især har handlet om Heathers nye kæreste Tommy. Efter et par dage på det luksuriøse resort dukker Tommy pludselig op. Og kort tid efter bliver Sheilas lig fundet i en kuffert. Det her er historien om et dysfunktionelt mor-datter-forhold og en tragedie, som flere havde set komme.

Værter: Anders Grau &amp; Sebastian Richelsen
Research og manuskript: Tanja Kachler
Instruktør: Thomas Magnussen
Producer: Anders Holm Mortensen
Tilrettelæggelse: Laura Kabell &amp; Mia Gjelstrup
Oversat og produceret af Character for Podimo</description>
      <guid isPermaLink="false">0e79c81a-c63e-470c-8cfa-829f880e7da4</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Mar 2023 03:51:18 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a1f8856f-9d3d-4d23-8b0c-e24f75169c3c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:30:51</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50ec511e-fb7f-4b8f-b330-9641325b023f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>6: Pigemordet på Mallorca</title>
      <description>Det er 2002, og Susanne Wagner er lige flyttet til Mallorca med sin 15-årige datter Lena. Og for Lena er tyskernes foretrukne partyområde &quot;Ballermann&quot; én stor legeplads, hvor hun hurtigt bliver et kendt ansigt. En julinat tager teenageren i al hemmelighed på en bytur på de mange barer og diskoteker. Morgenen efter er hun som sunket i jorden. Historien om dette mord udfordrer efterforskerne og sender dem langt ud over Spaniens grænser.

Værter: Anders Grau &amp; Sebastian Richelsen
Research og manuskript: Tanja Kachler
Instruktør: Thomas Magnussen
Producer: Anders Holm Mortensen
Tilrettelæggelse: Laura Kabell &amp; Mia Gjelstrup
Oversat og produceret af Character for Podimo</description>
      <guid isPermaLink="false">0b33ea94-0372-4734-a02f-41bf1f34328d</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Mar 2023 03:51:19 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c767f3f0-2104-407c-bd6c-a1be85b32f11.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:56:48</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5f139c97-63c3-4949-9db2-df03d41cd5c0_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>5: Det skæbnesvangre krydstogt</title>
      <description>De fire medlemmer af familien Bradley er på krydstogtferie i Caribien. Datteren Amy er i starten ikke helt tryg om bord på det gigantiske skib, men begynder efterhånden at nyde turen. En aften danser den 23-årige til langt ud på natten og vender først tilbage til familiens kahyt omkring kl. 4 om natten. Da hendes far står op om morgenen, er Amy forsvundet. Der er teorier om både kidnapning, menneskehandel, tvangsprostitution og mørklægning, men det er stadig ikke blevet klarlagt, hvad der skete med den unge kvinde på det åbne hav.

Værter: Anders Grau &amp; Sebastian Richelsen
Research og manuskript: Tanja Kachler
Instruktør: Thomas Magnussen
Producer: Anders Holm Mortensen
Tilrettelæggelse: Laura Kabell &amp; Mia Gjelstrup
Oversat og produceret af Character for Podimo</description>
      <guid isPermaLink="false">f2195247-a219-43c9-a7c3-240bfb724c43</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Mar 2023 03:31:19 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7e66b804-4a61-44c7-8bce-b1c4e91052f8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:33:14</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e23b0de7-aaff-4e1a-8ba2-75cda79844d8_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>4: Sidste livstegn fra Egypten</title>
      <description>Magdalena græder, da hun tager afsked med sin kæreste i lufthavnen. Faktisk havde hun overrasket ham med en ferie til Egypten i fødselsdagsgave, men nu skal den unge polske kvinde alene af sted. Markus har ikke de gyldige rejsedokumenter. Men allerede da hun tjekker ind på hotellet ved det Røde Hav, sker der mystiske ting. Og de livstegn, som Magdalena sender til Markus i løbet af de næste dage, er alt andet end betryggende. Der er noget helt galt med hende. Det her er historien om en ferierejse, der ender tragisk og rejser en række ubesvarede spørgsmål.

Værter: Anders Grau &amp; Sebastian Richelsen
Research og manuskript: Tanja Kachler
Instruktør: Thomas Magnussen
Producer: Anders Holm Mortensen
Tilrettelæggelse: Laura Kabell &amp; Mia Gjelstrup
Oversat og produceret af Character for Podimo</description>
      <guid isPermaLink="false">b5fb1528-0141-4d91-beec-e0b4757e84d7</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2023 03:51:28 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f82080c7-2ff4-44b5-a212-79df2afd228b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:17</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/25fdf038-c5f7-43d8-8359-aad989cad2df_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>3: Dobbeltmordet på Koh Tao</title>
      <description>Hannah og David møder hinanden på dem thailandske ferieø Koh Tao i 2015. De to briter har begge lige afsluttet deres universitetsuddannelser og fejrer det med hver deres rejse. De mødes en aften i byen, falder for hinanden og forlader baren sammen. Men de når aldrig frem til hotellet i nærheden. Morgenen efter bliver de fundet døde på stranden. Efterforskningen fører til to dødsdomme, som hverken Hannahs familie eller Amnesty International er tilfredse med. Har dobbeltmordet i virkeligheden fire ofre?

Værter: Anders Grau &amp; Sebastian Richelsen
Research og manuskript: Tanja Kachler
Instruktør: Thomas Magnussen
Producer: Anders Holm Mortensen
Tilrettelæggelse: Laura Kabell &amp; Mia Gjelstrup
Oversat og produceret af Character for Podimo</description>
      <guid isPermaLink="false">e4148d36-2360-45e6-a0ac-d92229362d1e</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2023 04:01:33 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/806f5f33-a7c6-4b84-a51f-19d99566e38d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:29:27</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/76c944dd-cabf-49eb-abab-952239464547_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>2: En skæbnesvanger souvenir</title>
      <description>Otto Warmbier glæder sig til sin rejse til Nordkorea. I 2015 rejser den 22-årige på en &quot;New Year’s Party Tour&quot; og tilbringer årets sidste timer med en international rejsegruppe i Pyongyang. Men på hjemrejsen bliver han tilbageholdt i lufthavnen og fængslet for tyveri af en plakat med politisk indhold. Han idømmes 15 år i arbejdslejr, men løslades efter kun 15 måneder. Otto er i live, da han vender hjem til USA, men som følge af alvorlige hjerneskader omkommer han efter få dage. Hvad er der sket med ham i Nordkorea? I denne episode ser vi nærmere på et dødsfald, der medførte en storpolitisk krise.

Værter: Anders Grau &amp; Sebastian Richelsen
Research og manuskript: Tanja Kachler
Instruktør: Thomas Magnussen
Producer: Anders Holm Mortensen
Tilrettelæggelse: Laura Kabell &amp; Mia Gjelstrup
Oversat og produceret af Character for Podimo</description>
      <guid isPermaLink="false">87b7206d-f3d8-42ce-98e2-6c08fd88528c</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Feb 2023 04:01:24 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2a9d08cf-b674-4c01-9661-27afa684789d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:31:18</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/656dca1f-720b-41a1-a078-8d2b654d77b5_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>1: Forsvundet i junglen</title>
      <description>I marts 2014 rejser de hollandske veninder Kris Kremers og Lisanne Froon til Panama. I de næste seks uger skal de bo hos en værtsfamilie, lære spansk og arbejde frivilligt, men de vil selvfølgelig også udforske området. Derfor begiver de unge kvinder sig ud på en dagsvandring ind i den tætte jungle. 

De vender aldrig tilbage. 

Da en kvinde finder deres rygsæk, er der foruroligende fund af data på deres smartphones og digitalkamera. Hvad er der sket med Kris og Lisanne?

Værter: Anders Grau &amp; Sebastian Richelsen
Research og manuskript: Tanja Kachler
Instruktør: Thomas Magnussen
Producer: Anders Holm Mortensen
Tilrettelæggelse: Laura Kabell &amp; Mia Gjelstrup
Oversat og produceret af Character for Podimo</description>
      <guid isPermaLink="false">e8d93d8d-6540-4ee7-a003-88b05a6f8594</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Feb 2023 04:01:22 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9f9d7faf-f333-45b2-acd0-fa2207222a1a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:24:10</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ed199c85-572f-4cb1-a718-8f4a393ea4a7_400x400.png"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
