<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Casper 3080 Tikøb</title>
    <description>Casper er færdig. Færdig med overfladisk hyggesnak, automatsvar og rygklapperi – der må være noget mere. 
Derfor har han åbnet sit hjem for at udfordre sine gæster til at sige tingene som de opleves, føles og tænkes, og ikke mindst for selv at lytte og forstå. 

Hos Casper er der plads til at dele ufiltrerede tanker om alt fra livsændrende oplevelser, udflugter ind i sindet på psykedeliske stoffer, børneopdragelse, karriere, humor, religion, forhold og alt indimellem. 

Kom hjem til Casper 3080 Tikøb.

Tryk følg i appen og lyt til den nye episode hver onsdag

Vært: Casper Christensen
Producer: Anders Skovshoved
Klip: Peter Ørbæk
SoMe: Sofus Chammon
Redaktør: Thomas Skov

Følg Casper her: https://www.instagram.com/therealcasperchristensen/</description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/553f42a6-044b-40e3-bd56-49cfa2f856f7</link>
    <image>
      <url>https://cdn.podimo.com/images/8f7668bb-3dfd-4433-9b16-637e5a8e369f_400x400.png</url>
      <title>Casper 3080 Tikøb</title>
      <link>https://podimo.com/dk/shows/553f42a6-044b-40e3-bd56-49cfa2f856f7</link>
    </image>
    <item>
      <title>#47 Vicki Berlin</title>
      <description>Imposter Syndrome. Wake-up call. Retfærdighed. Hestekød. Ros er menneskets benzin. 
Casper får besøg af skuespiller Vicki Berlin. De taler blandt andet at om føle sig god nok, om at holde fast i sig selv, og om at turde vælge sin egen vej i livet. De taler også om Vickis allergi mod uretfærdighed, om at turde give slip og så har Vicki et stort spørgsmål til Casper om hvordan han overhovedet kunne få sig selv til at til at gå tilbage til kød efter at have levet som veganer. 

Casper 3080 Tikøb udkommer med nye episoder hver onsdag.

Vært: Casper Christensen
Gæst: Vicki Berlin
Producer: Anders Skovshoved
Klip: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
SoMe: Sofus Chammon
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">7b947936-842e-4f8c-8c37-5818c8986a51</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 02:01:24 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1add2cdb-f35f-42ab-a457-c748b800a781.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:41:21</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8f7668bb-3dfd-4433-9b16-637e5a8e369f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#46 Hans Redder</title>
      <description>Christiansborg. Løftebrud. Elefanten I rummet. Bullshit detector. Fløjkamp. Chatham house rule. 

Casper får besøg af TV2's politiske redaktør Hans Redder. De har en ærlig samtale om dynamikkerne på Christiansborg, om de store medier og om pressens ansvar overfor os som helt almindelige mennesker. De taler også om det paradoksale i at regeringen italesætter landets tilstand som i krise, selvom det faktisk aldrig har gået bedre, målt på arbejdsløshed og økonomi.
Og så fortæller Hans om den store elefant i rummet i dansk politik, nemlig om Danmark får en ny statsminister inden for de næste to måneder. 

Vært: Casper Christensen
Gæst: Hans Redder
Producer: Anders Skovshoved
Klip: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
SoMe: Sofus Chammon
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">f8109b0b-001d-4906-9be7-0d9e93a6e746</guid>
      <pubDate>Wed, 08 May 2024 02:01:14 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a869bad9-0558-402c-8616-d6be7c0eab8b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:34:40</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8f7668bb-3dfd-4433-9b16-637e5a8e369f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#45 Mads Christensen</title>
      <description>Citronmåne. Reminiscens. Skid eller stig af potten. Double whammy. Katarsis.
Folkesjæl. Kejser Nero.  

Casper får besøg af foredragsholder og tidligere blærerøv Mads Christensen. Han fortæller ærligt om at befinde sig i en selvmordstruet krise, om at kigge på sig selv, gå i terapi og lægge en plan for at komme videre, man selv tror på. De taler om at have det godt på et relativt plan, om krig og fred, tesen om danmark som verdens mest bekymrende nation, om toksisk maskulinitet og om at styrke sine børn. De taler også om det moderne menneskes selviscenesættelse, taler om at rydde op sit liv og om egodød.

Vært: Casper Christensen
Gæst: Mads Christensen
Producer: Anders Skovshoved
Klip: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
SoMe: Sofus Chammon
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">954a479d-708a-4089-aefe-91203df5d796</guid>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 02:01:22 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1c3bbd7a-66d8-4a14-8a7b-7331c789b254.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:44:17</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8f7668bb-3dfd-4433-9b16-637e5a8e369f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#44 Anne Skare</title>
      <description>Ekkoet af mig selv. Fremtiden. Nådada. Feelpinion. Spirituel konkurrence. Medieskadet. 

Casper får besøg af fremtidsforsker Anne Skare. De taler om spiritualitet, sammenligningskultur og den konkurrence der tit opstår. 

De taler også om værdien af at stoppe op et øjeblik og vurdere hvad man får og er villig til at ofre, og om at undgå at være på autopilot. Anne fortæller også om søge den sociale kontrakt, om at være i sync med sine omgivelser og om at søge ind mod det Anne kalder flow, for at fungere. 

Casper 3080 Tikøb udkommer med nye episoder hver onsdag.

Vært: Casper Christensen
Gæst: Anne Skare
Producer: Anders Skovshoved
Klip: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
SoMe: Sofus Chammon
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">173012a6-4a68-4392-bf8b-c2746c245fe2</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 02:01:32 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3a8668a7-906e-4e10-a5eb-2e7fb2c76877.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>02:17:47</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8f7668bb-3dfd-4433-9b16-637e5a8e369f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#43 Thomas Bo Larsen</title>
      <description>Formål. En ordentlig røvfuld. Valhallabuddhist. Erkendelsen. Afhængighed. Fjerne sig fra sig selv. 

Casper får besøg af skuespiller Thomas Bo Larsen. De taler bl.a. om at søge ind til at lave noget der er ægte i sit udgangspunkt, og vigtigheden af at turde springe ud i nye kapitler, for ikke at gro fast. Thomas fortæller også om sin opvækst, om sit mangeårige misbrug og hans vej ud af det, til i dag at hjælpe andre ud af alkohol og stoffer. 

Casper 3080 Tikøb udkommer med nye episoder hver onsdag.

Vært: Casper Christensen
Gæst: Thomas Bo Larsen
Producer: Anders Skovshoved
Klip: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
SoMe: Sofus Chammon
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">7f7e78e8-2298-487d-9f76-aeda74aa8032</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 02:01:20 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ff16ea14-f339-49a3-bc9f-f6c715bec935.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:35:19</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8f7668bb-3dfd-4433-9b16-637e5a8e369f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#42 Nicklas Brendborg</title>
      <description>Videnskabens Harry Potter. Det gode liv. Den hedoniske trædemølle. Nocebo effekten. 

Casper får besøg af forfatter og forsker Nicklas Brendborg. Nicklas fortæller bl.a. om rejsen fra at få afslag fra samtlige danske på udgivelse af hans første bog, til at den bliver en international bestseller og sælger mere en 500.000 eksemplarer på verdensplan. Han fortæller også om såkaldte superstimuli, og hvordan store virksomheder har forskerteams, hvis eneste opgave er at gøre os som forbrugere afhængige af deres produkt. Nicklas fortæller også om hjernes belønningsystemer, om at kende forskel på naturlig eller menneskabt stimuli, og nogle skræmmende tal på de helt store syndere i aldringsdebatten.

Casper 3080 Tikøb udkommer med nye episoder hver onsdag.

Vært: Casper Christensen
Gæst: Nicklas Brendborg
Producer: Anders Skovshoved
Klip: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
SoMe: Sofus Chammon
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">2173c2df-9017-459b-8902-3e30f8f097e0</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 02:01:26 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/dcfaa8df-626c-4650-b25a-a5a1806cfe39.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>02:08:51</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8f7668bb-3dfd-4433-9b16-637e5a8e369f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#41 Puk Elgaard</title>
      <description>Modstandskraft. Håndgestik. Mod. Dybe samtaler. Ansvar for sorg. Tro på det gode. Tandskader og Teletubbies. 

Casper får besøg af Journalist og tv-vært Puk Elgaard. De taler om deres fælles start på at lave børnefjernsyn. Om at lukke sine sociale medier. 
De taler også om hvordan man undgår at være næret af konflikter, og om at være. De taler også om at Ikke at låne sit nervesystem ud for at passe på sig selv. Og så fortæller Puk hvorfor hun har været nødt til at lære at acceptere at det er ok at tale om vejret, engang i mellem. 

Casper 3080 Tikøb udkommer med nye episoder hver onsdag.

Vært: Casper Christensen
Gæst: Puk Elgård
Producer: Anders Skovshoved
Klip: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
SoMe: Sofus Chammon
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">9d2786b2-c59f-463c-aa6f-b7095608fefa</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 02:01:27 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7f99b40b-b2e7-436a-b3b1-ab44d9309125.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:48:16</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8f7668bb-3dfd-4433-9b16-637e5a8e369f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#40 Peter Sommer og Kirsten Jacobsen</title>
      <description>Det evige nu. Hosteanfald. Frihed. Åben bryst og koøje. Kærlighedsalvor. Belønning. De små øjeblikke. 
Casper får besøg af forfatter Kirsten Jacobsen og musiker Peter Sommer. De taler blandt andet om mænds usikkerhed, om de store dristige valg i livet, om vigtigheden af både at putte flid i sit kærlighedsliv og sit arbejdsliv. De taler også om følelsen af at være fri og have modet til at ændre sit liv, og så rammer de ind i rørende øjeblikke, særligt når Kirsten fortæller om at skulle sige farvel til sin mand efter mere end 40 års ægteskab.  

Casper 3080 Tikøb udkommer med nye episoder hver onsdag.

Vært: Casper Christensen
Gæster: Peter Sommer og Kirsten Jacobsen
Producer: Anders Skovshoved
Klip: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
SoMe: Sofus Chammon
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">b4287b38-50a1-4ece-a516-1e439a39bf92</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 03:01:28 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8be094c5-4c12-40be-ba9e-b08e00689107.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:44:01</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8f7668bb-3dfd-4433-9b16-637e5a8e369f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#39 Maj My Midtgaard Humaidan</title>
      <description>Udlængsel. Fed forskning.  Silotænkning. Resonans. Frihed. Borgerting. Forskellighed.
Casper får besøg af journalist og forfatter Maj My Midtgaard Humaidan. De taler om at gå uden om samfundets normer, om at stoppe op og mærke efter  og om da Maj My besluttede at flytte til udkantsdanmark og hjemmeundervise sine børn, for at få mere tid sammen som familie. De taler også om fortolkningen på at tro, uden at have et hus at gå hen i, eller en bog tale ud fra. Og om kraften af at skabe, om frihed, forskellighed og fællesskab.

Casper 3080 Tikøb udkommer med nye episoder hver onsdag.

Vært: Casper Christensen
Gæst: Maj My Midtgaard Humaidan 
Producer: Anders Skovshoved
Klip: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
SoMe: Sofus Chammon
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">12fb000f-92f2-406e-9c05-8bc57e702cc1</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 03:01:13 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2d4295c9-8070-402c-ba93-ac528e9db977.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:46:04</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8f7668bb-3dfd-4433-9b16-637e5a8e369f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#38 Umut Sakarya</title>
      <description>Barndomstraumer. Næstekærlighed. Sult. Fernet Branca. Smide barnet ud med badevandet. 

Casper får besøg kok og youtuber Umut Sakarya. Umut deler ærlige minder om en traumatiserende barndom, som tvang ham og hans bror til at klare sig selv, og som senere udviklede en kamp for anderkendelse og kærlighed hos Umut. Han fortæller også om terapiforløb der har givet ham helt nye nøgler til tilværelsen, og så taler de om at tage skeen i egen hånd, om at slippe angsten for at forny sig og meget mere.

Casper 3080 Tikøb udkommer med nye episoder hver onsdag.

Vært: Casper Christensen
Gæst: Umut Sakarya
Producer: Anders Skovshoved
Klip: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
SoMe: Sofus Chammon
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">5c1ad959-c459-43cb-b902-a6ee3cafd13e</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 03:01:11 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/12649e0f-6953-4065-bd2c-cdcb5f1aad20.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:36:54</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8f7668bb-3dfd-4433-9b16-637e5a8e369f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#37 Marie Brixtofte</title>
      <description>Essensen af psykologi. Uafklaret druk. Det stærke køn. Kedelige børn. Whats in it for me. Selvværd. 
Casper får besøg af psykolog og politiker Marie Brixtofte. De taler blandt andet om hvordan man kan disskere egoet ned, og om at acceptere at det kan være kedeligt at være forælder, ind i mellem.  Marie fortæller også om at være barn af en alkoholisk far, deler overraskende fakta om vores egen alkoholvaner i Danmark, om at lune sig på offerrollen, det stærke køn og meget mere. 

Casper 3080 Tikøb udkommer med nye episoder hver onsdag.

Vært: Casper Christensen
Gæst: Marie Brixtofte
Producer: Anders Skovshoved
Klip: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
SoMe: Sofus Chammon
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">5ea25156-281b-4095-92c1-3a5a9b44796e</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 03:01:30 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c9b663b7-6bcf-4f76-8935-ed7d8abd8f71.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:24:31</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8f7668bb-3dfd-4433-9b16-637e5a8e369f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#36 Silas Holst</title>
      <description>Regnbuefamilie. Egne veje. Wokebølgen. Føle sig god nok. Skilsmisse for tre. Nakskov-burger. 

Casper får besøg af danser og skuespiller Silas Holst. De taler blandt andet om at ofre sine egne behov for sine børn i skilsmissen. Silas fortæller også om hvordan han efter en svær barndom med mobning, fandt glæden og troen på sig selv i en teatertrup. De taler også om vigtigheden af at italesætte diversiteten, for at bane vejen for andre der kan have det svært med at være sig selv.

Casper 3080 Tikøb udkommer med nye episoder hver onsdag.

Vært: Casper Christensen
Gæst: Silas Holst
Producer: Anders Skovshoved
Klip: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
SoMe: Sofus Chammon
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">be861a9d-b8bb-4a78-a9bf-016b7cdfb622</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 03:01:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/902e8582-9b2e-4c96-b1c2-75366df901f1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:20:40</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8f7668bb-3dfd-4433-9b16-637e5a8e369f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#35 Per Thøstesen</title>
      <description>Satan som souschef. Michelinstjerner. Den hårde tone. Landsholdskok. Frikadellemode. Et billede fra fortiden. 
Casper får besøg af kok og restauratør Per Thøstesen. Han fortæller om hans rejse fra 18-timers arbejdsdage gemt væk i et køkken på en lille fransk restaurant i Lyon, til at blive tilbudt at være chef under en af det franske køkkens founding fathers, Paul Bocuse. Han fortæller også historier fra at være kok for landsholdet gennem mere en 20 år, om hvordan et billede fra fortiden kan minde en om hvor mange mærkelige ting man har været igennem, om at være privatkok for Lady Diana på verdens dyreste hotel, opskriften på den perfekte frikadelle og meget mere.

Casper 3080 Tikøb udkommer med nye episoder hver onsdag.

Vært: Casper Christensen
Gæst: Per Thøstesen
Producer: Anders Skovshoved
Klip: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
SoMe: Sofus Chammon
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">7f0407c4-c6c6-45ed-a3bc-6df4994721be</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 03:01:27 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5498de76-a141-44da-a1c5-ea231b14d4c1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>02:00:19</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8f7668bb-3dfd-4433-9b16-637e5a8e369f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#34 Christiane Vejlø</title>
      <description>Gunracks. AI. Social lim. Diversitet. Den ekstreme ytringsfrihed. Killswitch. Pionerånd. Kapitalisme. 
Casper får besøg af techekspert og foredragsholder Christiane Vejlø. De taler blandt andet om AI og dens indvirken på vores liv, om sitcoms evne til at give tryghed og om den ekstreme ytringsfrihed. De taler også om mænd på barsel, genderfluidity, politik på den amerikanske højrefløj og meget mere. 

Casper 3080 Tikøb udkommer med nye episoder hver onsdag.

Vært: Casper Christensen
Gæst: Christiane Vejlø
Producer: Anders Skovshoved
Klip: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
SoMe: Sofus Chammon
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">69fb105f-20ea-46c0-8a6e-a554a9dd753a</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 03:01:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/68b40394-c8b1-4cd3-b4d8-b013151341c2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:59:44</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8f7668bb-3dfd-4433-9b16-637e5a8e369f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#33 Nagieb Khaja</title>
      <description>Road rage. Mellemøsten. Ydmyghed. Vidensbegær. Invaderingsmagter. Tidslomme. 
Casper får besøg af dokumentarist og Journalist Nagieb Khaja. Han fortæller om sin vej ind i journalistik og baggrunden for at fortælle historier om kontrasterne og virkeligheden i Afghanistan. Han fortæller også hæsblæsende historier om hvordan han lykkedes med at komme dybt ind i Taleban-styrede områder, om at få et tip fra hans danske redaktør om hans egen igangværende kidnapning, om rent faktisk at blive kidnappet og meget mere. 

Casper 3080 Tikøb udkommer med nye episoder hver onsdag.

Vært: Casper Christensen
Gæst: Nagieb Khaja
Producer: Anders Skovshoved
Klip: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
SoMe: Sofus Chammon
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">950a9185-067d-4021-bff7-732904b4411a</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 03:01:11 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/02e21bb2-9972-4df5-8c3e-5fd85e5cc4fc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>02:21:38</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8f7668bb-3dfd-4433-9b16-637e5a8e369f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#32 Signe Wenneberg</title>
      <description>Klimakamp. Populistisk lort. Livsfaser. Analog SoMe. Kompost. 

Casper får besøg af klimaaktivist og forretningskvinde mm. Signe Wenneberg. De taler om hvor vi helt konkret kan gøre den største forskel i kampen om at sikre klimaet, men også om hvad det er der gør at klimakrisen kan være svært at forholde sig til, og sætte i perspektiv. De taler også om hvordan sorg og traume kan påtvinge tanker om ens formål i livet, om uduelige politikere, om Signes medvirken i et klovn afsnit, børn og meget mere. 

Casper 3080 Tikøb udkommer med nye episoder hver onsdag.

Vært: Casper Christensen
Gæst: Signe Wenneberg
Producer: Anders Skovshoved
Klip: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
SoMe: Sofus Chammon
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">b36f4a79-dd21-40a5-a35b-2dbe1c55305c</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 03:01:23 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e2d73945-eeb7-47e1-b396-5916aa63ffa2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:35:14</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8f7668bb-3dfd-4433-9b16-637e5a8e369f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#31 Hav &amp; Kamal</title>
      <description>Makkerskab. Kærlighed. Snegleslim. Tredje verdenskrig. Skincare rutiner.

Casper får besøg af komikerduoen Hav og Kamal. De taler blandt andet om glæderne og udfordringerne ved et tæt makkerskab, om at blive klar til at stifte familie, om alle de konflikter der foregår på verdensplan og om hvorfor
sneglecreme måske er kuren mod rynker. De taler også om hvordan man balancerer en let humoristisk tilgang med ens ansvar som rollemodel og talerør for vigtige sager.

Casper 3080 Tikøb udkommer med nye episoder hver onsdag.

Vært: Casper Christensen
Gæster: Hav &amp; Kamal
Producer: Anders Skovshoved
Klip: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
SoMe: Sofus Chammon
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">489dfdb4-b273-4c39-8e6a-4426049bf18d</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 03:01:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/50a64a2c-50d7-46ac-b4c2-183dd67428ba.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:24:11</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8f7668bb-3dfd-4433-9b16-637e5a8e369f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#30 David Owe</title>
      <description>Sårbarhed. Sund kulde. Den kognitive diamant. Anerkendelse. Den danske Brad Pitt.
Casper får besøg af skuespiller og psykolog David Owe. Han fortæller blandt andet om de svære år i sit liv, om at føle sig til grin i offentligheden og blandt sine egne venner, og til oplevelsen af at turde være sårbar. De taler også om alt fra journalisters hårde indvirkning og anerkendelse af sin omverden, til om hvad det sunde chok gennem kulde gør for ens egen glæde og lykkefølelse. Om værktøjer mod stress, &quot;A-kæden&quot; og meget andet.

Casper 3080 Tikøb udkommer med nye episoder hver onsdag.

Vært: Casper Christensen
Gæst: David Owe
Producer: Anders Skovshoved
Klip: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
SoMe: Sofus Chammon
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">6348b1d0-88dc-4a0d-9e2f-a2d423e732b1</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 03:21:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/20b8be3d-dfff-466c-8af3-c107bb0b1bb2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:28:13</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8f7668bb-3dfd-4433-9b16-637e5a8e369f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#29 Meta Foldager</title>
      <description>Fremtidens film. Mor til 6. Kønsdiversitet. Optimering. Lars von trier.
Casper får besøg af filmproducent og direktør Meta foldager. De taler blandt andet om hvordan nogle af de prisvindende film og TV-serier Meta har produceret bliver til. De taler om de strejker og kriser der har stået på i den danske filmbranche og internationalt. Og så taler de om at prioritere mellem sine børn og sit arbejdsliv, hvordan man kan optimere sin tid og om røverhistorier fra filmfestivalen i Cannes.

Casper 3080 Tikøb udkommer med nye episoder hver onsdag.

Vært: Casper Christensen
Gæst: Meta Foldager
Producer: Anders Skovshoved
Klip: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
SoMe: Sofus Chammon
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">8290ac5c-069d-4a02-8397-8a46b834d58f</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 03:21:17 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a4da495a-aa6b-485e-be65-e1bd451ca992.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:23:18</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8f7668bb-3dfd-4433-9b16-637e5a8e369f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#28 Mick Øgendahl</title>
      <description>Plovfuren. Scene persona. Greenwashing. Professorens grønne grød. Dingleørering. 

Casper får besøg af komiker Mick Øgendahl. De taler blandt andet om det at have en personlighed på scenen, som er en anden end den man har privat. De taler om Micks bekymring for klimaet, kønsdebatten, dingleøreringe, forudindtagede journalister, comedy og røverhistorier om Frank Hvam. 

Casper 3080 Tikøb udkommer med nye episoder hver onsdag.

Vært: Casper Christensen
Gæst: Mick Øgendahl
Producer: Anders Skovshoved
Klip: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
SoMe: Sofus Chammon
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">3ec8ae09-79e6-40e2-8508-ebfbb3bb3c77</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 03:11:18 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7a26dab2-f5b0-460f-ace7-3006270c750d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:36:49</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8f7668bb-3dfd-4433-9b16-637e5a8e369f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#27 Julespecial</title>
      <description>Casper deler tanker og svarer på spørgsmål fra jer lyttere, som har skrevet ind.

Det handler om alt fra skyldfølelse, Klovn, familie, religion og meget mere. Rigtig glædelig jul fra Casper 3080 Tikøb. 

Casper 3080 Tikøb udkommer med nye episoder hver onsdag (dog ikke i næste uge).

Vært: Casper Christensen
Producer: Anders Skovshoved
Klip: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
SoMe: Sofus Chammon
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">3d72a125-06da-48a1-9a03-58add61bd302</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 03:01:16 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bee74361-ef95-4cb6-b139-3c7f8be1d21a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:02:30</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8f7668bb-3dfd-4433-9b16-637e5a8e369f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#26 Benjamin Hav</title>
      <description>Poesi. Gute Schlag. Stritlillefinger-energi. Gå resolut mod toilettet. 
Casper får besøg af musiker Benjamin Hav. De taler om hvordan nysgerrigheden driver kreativiteten frem, om redaktørernes magt som kreativ og om at holde fast i en kreativ vision. De kommer også forbi Benjamins tid i et callcenter i Sydhavnen, om indre værdier, om hvordan forskellige trosretninger ser på homoseksualitet og alt derimellem.

Casper 3080 Tikøb udkommer med nye episoder hver onsdag.

Vært: Casper Christensen
Gæst: Benjamin Hav
Producer: Anders Skovshoved
Klip: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
SoMe: Sofus Chammon
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">d9ef0d1c-c1c9-492c-913d-a391bd7d0772</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 03:11:22 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4b9d0e68-869b-407a-8a05-9f66342799e4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:53:16</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8f7668bb-3dfd-4433-9b16-637e5a8e369f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#25 Roger Kormind</title>
      <description>Humorskellet. Fætter Andreas. Pigtrådsmusik. Comedyens Peter Belli. Fodlænke? 
Casper får besøg af Roger Kormind, som udover at være danmarks første standup komiker, er en fast del af ensemblet i Klovn. De har en hyggelig samtale om hvordan Roger bragte standup til Danmark tilbage i midten af firserne, de deler anekdoter fra Klovn universet og så fortæller Roger om hvad han egentlig har lavet efter han stoppede med comedy. Det involverer bl.a. reklamefilm, cykeludstyr og en masse blodprøver. 

Casper 3080 Tikøb udkommer med nye episoder hver onsdag.

Vært: Casper Christensen
Gæst: Roger Kormind
Producer: Anders Skovshoved
Klip: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
SoMe: Sofus Chammon
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">84d6f17a-8399-441e-9990-6eef0550479e</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 03:11:14 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f75b4aad-5bb8-4124-94b5-1c1629e19ed3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:35:35</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8f7668bb-3dfd-4433-9b16-637e5a8e369f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#24 Anders Stjernholm</title>
      <description>Komiker. Ateist. Politik. Seksuel revolution. Snurretop af angst. ADHD. 
Casper får besøg af Komiker og ateist Anders Stjernholm. De taler bl.a. om at tage konsekvensen af sine holdninger, om hvad vores seksuelle udvikling har betydet for evolutionen - og så afslører Anders hvorfor han mener at Caspers nyfundne religion hviler på et fejltolket grundlag.

Casper 3080 Tikøb udkommer med nye episoder hver onsdag.

Vært: Casper Christensen
Gæst: Anders Stjernholm
Producer: Anders Skovshoved
Klip: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
SoMe: Sofus Chammon
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">e449a8bd-9f71-4af2-954e-75b3e0d016b3</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 03:11:17 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7470e0b1-6d12-4de8-abfa-ddd1341f6737.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:37:37</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8f7668bb-3dfd-4433-9b16-637e5a8e369f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#23 Nicolas Dalby</title>
      <description>MMA-Kæmper. Modbevise publikum. Intimitet. 180 graders vending. ASMR.
Casper får besøg af UFC-kæmper Nicolas Dalby. De taler bl.a. om Nicolas
seneste sejr i et UFC-bur i Brasilien foran 10.000 mennesker, om
det at træne sig op i måneder til en kamp, der kan være overstået på ganske få minutter og så bliver de klogere på hvor lang tid der ville gå før Casper var bevidstløs i et bur overfor Nicolas.

Casper 3080 Tikøb udkommer med nye episoder hver onsdag.

Vært: Casper Christensen
Gæst: Nicolas Dalby
Producer: Anders Skovshoved
Klip: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
SoMe: Sofus Chammon
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">ae1876c7-aed5-4119-8541-b2e38bc5d85a</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 03:11:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/94ad5435-0b25-4681-b207-8a7df4fd59da.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:29:33</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8f7668bb-3dfd-4433-9b16-637e5a8e369f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#22 Uffe Holm</title>
      <description>Komiker. Guttermand-teorien. Børn på instagram. Gamle dage. Valg og konsekvenser.
Casper får besøg af komiker Uffe Holm. De taler om menneskelig kontakt, om at stå på en scene og om glæden ved at glæde andre. Uffe fortæller også om hvordan det at dele videoer med sine børn på sociale medier kan afføde reaktioner i offentligheden. De taler også om deres møde i standup-miljøet, og om hvordan en aften på solrød gymnasium blev skæbnesvanger for den 17-årige Uffe Holm. 

Casper 3080 Tikøb udkommer med nye episoder hver onsdag.

Vært: Casper Christensen
Gæst: Uffe Holm
Producer: Anders Skovshoved
Optagelse og klip: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
SoMe: Sofus Chammon
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">3ae7b20d-968e-41c9-91dc-c00a226528c0</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 03:31:19 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/44745981-7a29-4131-8f35-84fdcdb20aa2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:26:13</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8f7668bb-3dfd-4433-9b16-637e5a8e369f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#21 Kasper Støvring</title>
      <description>Phd i kunst og kulturvidenskab. Vende hjem. Konservativ debattør. Lykkekreds. Det lille perspektiv. 
Casper får besøg af forfatter og foredragsholder Kasper Støvring på gården. De taler om kulturelle strukturer og vores evne til at finde livsglæde. Om at drage ud og vende hjem. Og så fortæller Kasper om, hvorfor han mener, at lidelse ikke altid er en dårlig ting. 

Casper 3080 Tikøb udkommer med nye episoder hver onsdag.

Vært: Casper Christensen
Gæst: Kasper Støvring
Producer: Anders Skovshoved
Optagelse og klip: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
SoMe: Sofus Chammon
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">0915bf03-d014-4436-a848-acd066e38ef9</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 03:41:13 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/07eb63e6-ffe3-4d0a-9efb-844f52de2118.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:13:25</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8f7668bb-3dfd-4433-9b16-637e5a8e369f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#20 Michael Schøt</title>
      <description>En undskyldning. Minefelter. Robotpolitikere. Sladderpressen. Golden age for Stand Up. 
Komiker og satiriker Michael Schøt kommer forbi, og Casper har noget på hjerte. Tidligere har Schøt og Casper nemlig arbejdet meget sammen, men Casper har også forladt og droppet store projekter som Schøt var meget investeret i. De taler også om politik, og Schøt hjælper Casper med at forstå, hvorfor det er sørgeligt at vi ikke stoler på de folkevalgte. Og så kommer de forbi en tid i 90'erne, hvor Se og Hør kunne skabe og ødelægge din karriere, og hvorfor man altid var nervøs på hvad der var på forsiden om torsdagen. 

Casper 3080 Tikøb udkommer med nye episoder hver onsdag.

Vært: Casper Christensen
Gæst: Michael Schøt
Producer: Anders Skovshoved
Optagelse og klip: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
SoMe: Sofus Chammon
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">e0705a12-9053-41ca-ad07-e3441afc5a7a</guid>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 03:21:24 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/730fb6e6-41b7-41d8-82d3-27ba9d45c6bc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:18:11</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8f7668bb-3dfd-4433-9b16-637e5a8e369f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#19 Jan Grarup</title>
      <description>Konflikt. Værdien af menneskeliv. Karaktermord. Mæthed. Global retfærdighedssans. Casper får besøg af krigsfotograf Jan Grarup på gården. De har en ærlig snak om at befinde sig i orkanens øje af en shitstorm, og hvordan det føles. De veksler erfaringer om familie og privatliv, og Jan fortæller blandt andet om hans oplevelser fra verdens brændpunkter gennem 35 år som krigsfotograf, inklusiv hans tid i Ukraine. De taler om en global retfærdighedssans, om sandheder og løgne og så fortæller Jan hvorfor han altid har en boltsaks inden for rækkevidde.

Casper 3080 Tikøb udkommer med nye episoder hver onsdag.

Vært: Casper Christensen
Gæst: Jan Grarup
Producer: Anders Skovshoved
Klip: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
SoMe: Sofus Chammon
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">4129193c-180f-40b3-9a92-0ed5bdafeb2c</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 02:41:12 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7a560844-9165-4ecd-a5e8-4eb204eaa4c1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:43:34</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8f7668bb-3dfd-4433-9b16-637e5a8e369f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#18 Imran Rashid</title>
      <description>Digital trivsel. Work/life blender. Miljøterapi. Fællesskab. Den mentale køkkenhave. 
Casper får besøg af læge og foredragsholder Imran Rashid på gården. Han fortæller om techvirksomhedernes indtog og hjernevaskelse af vores liv og om hvordan vores skærmforbrug reelt påvirker hjernen hos vores børn, og på os som mennesker. De har en spændende snak om ydrestyring, popularitet og hvad vi skal være opmærksomme på hos hinanden og vores børn, hvis vi skal bevare sunde relationer i fremtiden, og undgå at skabe en verden fuld af isolerede individer. 

Casper 3080 Tikøb udkommer med nye episoder hver onsdag.

Vært: Casper Christensen
Gæst: Imran Rashid
Producer: Anders Skovshoved
Klip: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
SoMe: Sofus Chammon
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">f9675cd6-e5f4-4698-ad81-a63b60b02c30</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 02:11:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2cfa3fc3-e986-40ab-a07a-48fd8d0427e0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:17:21</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8f7668bb-3dfd-4433-9b16-637e5a8e369f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#17 Daniel Rye</title>
      <description>Gidsel. Familiefar. Karriere. Det tveæggede sværd. 
Casper får besøg af Daniel Rye på gården. De taler blandt andet om misforståede hensyn, Daniels voldsomme oplevelser som gidsel i Syrien og hvordan man finder balancen i at ens største traume også kan skabe en underlig forlomme til en karriere. De taler også om rollen som far, hvilke ord og situationer der kan trigge angst. Kan man tale om et hieraki og skyld som gidsel hos en terrororganisation?

Casper 3080 Tikøb udkommer med nye episoder hver onsdag.

Vært: Casper Christensen
Gæst: Daniel Rye
Producer: Anders Skovshoved
Klip: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
SoMe: Sofus Chammon
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">88fb1e1d-6833-4345-9b4d-386387da989c</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 02:31:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4000a2e5-5023-4122-9f43-1f8d64edf56c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:33:50</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8f7668bb-3dfd-4433-9b16-637e5a8e369f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#16 Tina Bilsbo &amp; Marie Kronquist</title>
      <description>Mindfuldness. Buddhisme. Udvikling. Gammelt venskab. 
Casper får besøg af Tina Bilsbo og Marie Kronquist på gården. De taler om det meget lange venskab som Casper og Tina deler, og så fortæller Marie om hendes virke som buddhist og terapeut. Casper og Tina taler også om at hvordan det er når forhold går i stykker på tværs af venskab, og hvordan man kommer videre.

Casper 3080 Tikøb udkommer med nye episoder hver onsdag.

Vært: Casper Christensen
Gæster: Tina Bilsbo og Marie Kronquist
Producer: Anders Skovshoved
Klip: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
SoMe: Sofus Chammon
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">b9b82d5f-2080-4961-8255-d2950c30e2c9</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 02:21:12 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fbad0d60-231a-40fb-9929-ab7f3c627ef6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:20:38</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8f7668bb-3dfd-4433-9b16-637e5a8e369f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#15 Jesper &quot;Jokeren&quot; Dahl</title>
      <description>Sind. Frihed. Den frække dessert. Misbrug. Egodød.

Casper får besøg af Jokeren på gården. De taler om hans rejse fra at definere dansk og international hiphop, til hans misbrug med alkohol og stoffer, og om hvordan en morgenfest der varede i et halvt år, blev koblingen til at ligge hans misbrug på hylden. Han taler om hvordan hans ego blev opløst gennem psykedelisk terapi og har givet ham følelsen af at være kureret fra en dødelig sygdom.

Casper 3080 Tikøb udkommer med nye episoder hver onsdag.

Vært: Casper Christensen
Gæst: Jesper Dahl aka Jokeren
Producer: Anders Skovshoved
Klip: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
SoMe: Sofus Chammon
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">dda4ed94-af14-4d5d-8730-8a629910b0b2</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 03:01:16 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8c7ab917-89b8-41d3-8be0-7d536f87ca89.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:14:50</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8f7668bb-3dfd-4433-9b16-637e5a8e369f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#14 Mads Brügger</title>
      <description>Klima. Sammenhæng mellem kirke og stat. Mod. Elefanten i rummet. Efterklang af paranoia. 
Casper får besøg af Mads Brügger på gården. De taler blandt andet om Mads' ukuelige mod til at lave afslørende journalistik og dokumentarfilm om magtfulde personer og statsledere, og hvordan han placerer sine egne følelser i det. De taler om Danmarks indblanding i krigen i Ukraine og Mads' behov for at få visse sandheder frem i offentlighedens lys. 

Vært: Casper Christensen
Gæst: Mads Brügger
Producer: Anders Skovshoved
Klip: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
SoMe: Sofus Chammon
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">5fa58476-c986-4632-95e2-354a72deccb6</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2023 06:05:09 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d730d2ec-7d96-4e68-941a-ccdf98dd8319.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:26:22</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8f7668bb-3dfd-4433-9b16-637e5a8e369f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#13 Terapeuten</title>
      <description>Selvforståelse. Traumer. Filosofi. Venskab. Indsigt.
Casper får besøg af sin terapeut på gården. Han fortæller om udfordringen ved at terapien er ulovlig, og om sin vej fra en fortid som kriminel, sin tid som konventionel psykoterapeut og om hvorfor lysten til at opnå stærkere resultater er risikoen værd. De taler også om Caspers egne erfaringer med assisteret terapi og den indvirkning terapeuten har haft på hans eget liv.

Vært: Casper Christensen
Gæst: Terapeut
Producer: Anders Skovshoved
Klip: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
SoMe: Sofus Chammon
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">948d6137-b9c2-4b07-bf63-f0c0605b4faa</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2023 02:11:39 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4ebb285d-4146-45b4-a65c-2cc3fbb14a91.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:01:13</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8f7668bb-3dfd-4433-9b16-637e5a8e369f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#12 Alex Vanopslagh</title>
      <description>Politik. Frihed. Depression. Religion.  Benzodiazipin. Meditation. 
Casper får besøg af Alex Vanopslagh på gården. De taler om Alex' virke som politiker, hvordan man dealer med et massivt arbejdspres og værdien af at sige fra. Alex spørger interesseret ind til Caspers religion og så får de også talt om, hvor grænsen går mellem Alex' egne holdninger og den politik Liberal Alliance fører. 

Vært: Casper Christensen
Gæst: Alex Vanopslagh
Producer: Anders Skovshoved
Klip: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
SoMe: Sofus Chammon
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">1286f71b-5747-4adc-8dd5-c5ab0309cd22</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 02:41:38 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ee361e34-7863-476d-9fe3-c90baaf3d8ae.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:58:49</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8f7668bb-3dfd-4433-9b16-637e5a8e369f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#11 Jan Elhøj</title>
      <description>Drivkraft. Grafitti. Kreativitet. Palinka. Kære-lille-mormor-syndromet. Depression. 
Casper får besøg af Jan Elhøj på gården. De taler om deres parallelle løbebane i dansk komik og Jan fortæller om hvordan kreativiteten både fik ham ind i kriminalitet som ung, og på samme måde skabte muligheder for at komme ud af den igen. De taler depressionens lænker, at være far og hvordan man kan have behov for at genopfinde sig selv, for at kunne holde sig i gang. Og så veksler de minder og røverhistorier fra 90’erne om Richard Ragnvald, Angry ass, Nasa og alt indimellem. 

Vært: Casper Christensen
Gæst: Jan Elhøj
Producer: Anders Skovshoved
Musik: Jakob Ranum
Klip: Peter Ørbæk
SoMe: Sofus Chammon
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">c0a5b187-358c-4428-8fb2-8829f730d6e9</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2023 02:41:39 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2d4323e6-08f7-4ea9-ba5f-84b51431c891.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:33:22</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8f7668bb-3dfd-4433-9b16-637e5a8e369f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#10 Saszeline</title>
      <description>Cancelled. Åndedrætsøvelser. Selvvalg. Mor. Sundhed. Corona.
Casper får besøg af Saszeline på gården. Hun fortæller sin side af historien om at blive cancelled for at udtale sig kritisk om coronavaccinen og dens indvirken. De taler om at efterlade sin gamle identitet og de roller man kan have tendens til at gro fast i, og om hvordan man egentlig udtaler Ayahuasca.

Vært: Casper Christensen
Gæst: Saszeline Emanuelle Dreyer
Producer: Anders Skovshoved
Klip: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
SoMe: Sofus Chammon
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">5b07da37-d08a-4af9-b350-ab67798654aa</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 02:11:29 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f95fcb82-cd0e-4159-9618-c06e6c5407e1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:12:13</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8f7668bb-3dfd-4433-9b16-637e5a8e369f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#9 Jacob Risgaard</title>
      <description>Iværksætterdrømme. Frygten for at fejle. Lykketrolde. Social intelligens. Gåsehud.
Casper får besøg af Jacob Riisgaard på gården. De taler om at manifestere sine mål, Jacobs rejse som iværksætter, om man bør fejre sin egen succes og hvad man skal bruge andres opfattelse af én til. Og så taler de åbent og ærligt om hvorfor de går på arbejde, hvordan man tackler udfordringer og kriser og hvad man kan bruge erfaringerne til. 

Vært: Casper Christensen
Gæst: Jacob Risgaard
Producer: Anders Skovshoved
Klip: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
SoMe: Sofus Chammon
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">8a3bd7b4-7dfd-4401-9a0a-014db5c1676c</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 02:01:43 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bf6bb914-bbd2-4ded-b193-facb9bb16922.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:22:50</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8f7668bb-3dfd-4433-9b16-637e5a8e369f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#8 Sussi La Cour</title>
      <description>Forretningskvinde. Pornostjerne. Frihed. Mod. Single-tilværelse. Langt fra Las Vegas.
Sussi La Cour kommer forbi gården hos Casper, og de deler et glædeligt gensyn efter 10 år uden at have set hinanden. De taler om Sussis opvækst hos en kernefamilie med en far med store armbevægelser og pool i baghaven. De taler om hendes tid som pornostjerne i Los Angeles, om hvordan det egentlig gik til at Sussi kom til at spille med i sitcommen &quot;Langt Fra Las Vegas&quot; og om hvornår det bare ikke er sjovt længere at føle sig som en kneppedukke, når man rummer så meget andet. 

Vært: Casper Christensen
Gæst: Sussi La Cour
Producer: Anders Skovshoved
SoMe: Sofus Chammon
Musik: Jakob Ranum
Klip: Peter Ørbæk
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">46f4d354-8450-4812-93e2-c17fe2d2bef0</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 02:41:23 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1cadd4d2-d549-4f91-9325-c1ed332b94f4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:32:15</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8f7668bb-3dfd-4433-9b16-637e5a8e369f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#7 Kim Boye</title>
      <description>Den mentale kriger. Mental coach. Uddannet pædagog. Spontanitet. Retfærdighedssans. Slagsmål med Morten Olsen.

Kim Boye kommer spontant på besøg hos Casper. De taler om hvorfor spontanitet er dragende. Om en svær barndom med en mor der var prostitueret og en far der var alfons. Hans tid som professionel fodboldspiller, hans fortid som socialpædagog hvor han arbejdede med utilpassede unge, til hans virke i dag som mental coach i erhvervslivet. Og så er han ikke bange for at sige sine holdninger højt, så Casper må holde hårdt fast i sofaen for at følge med.

Vært: Casper Christensen
Gæst: Kim Boye
Producer: Anders Skovshoved
Musik: Jakob Ranum
Klip: Peter Ørbæk
SoMe: Sofus Chammon
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">e5c8a748-6124-419e-8618-cb1c076161cf</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 02:51:20 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c2c91e50-e2c2-420c-a530-348a1b276c3d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:02:38</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8f7668bb-3dfd-4433-9b16-637e5a8e369f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#6 Rasmus Tantholdt</title>
      <description>Brændpunktsjournalist. Fake it till you make it. Selvværd. Militærnægter. Mod. Demokrati. Putin. 

Casper får besøg af Rasmus Tantholdt på gården. Rasmus fortæller om sin rejse fra at være gademusikant i Thailand, til at komme ind på journalisthøjskolen og lære at sætte pris på de kort man får på hånden. Rasmus fortæller også om nogle af de dilemmaer han har stået i, når han har været så tæt på mennesker i nød, og om forskellen på at dække begivenhederne som journalist og rent faktisk hjælpe med vand, mad og medicin.

Vært: Casper Christensen
Gæst: Rasmus Tantholdt
Producer: Anders Skovshoved
Musik: Jakob Ranum
Klip: Peter Ørbæk
SoMe: Sofus Chammon
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">b49e2481-1b2b-48f2-957a-cb988240c497</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jul 2023 02:51:25 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cd77b89f-7942-46b3-ac90-a340340bdd14.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:14:14</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8f7668bb-3dfd-4433-9b16-637e5a8e369f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#5 Melvin Kakooza</title>
      <description>Arbejdsafhængighed. Base. Tumor. Humor. Grænser. Familie. Konfliktsky.

Melvin Kakooza er på besøg hos Casper og åbner op om sit livstruende sygdomsforløb, og hvordan han arbejdede sig ud på den anden side. De taler blandt andet om humor og amerikansk comedy, om at sætte grænser, og om hvordan man kan balancere en travl karreire med at stifte familie.

Vært: Casper Christensen
Gæst: Melvin Kakooza
Producer: Anders Skovshoved
Klip: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">8f8cd5d7-b81f-49f9-96d3-370bfa8ec92d</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jul 2023 02:21:23 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/dfb6302f-37b0-4e88-8f69-d0a9a88e40be.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:52:59</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8f7668bb-3dfd-4433-9b16-637e5a8e369f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#4 Jesper Westmark</title>
      <description>Meditation. Ego. Selvransagelse. Livsglæde. Psykedeliske svampe. Make-up artist. 
Casper får besøg af traumeterapeut Jesper Westmark. Jesper har været vidt omkring og fortæller om sit usædvanlige liv som make-up artist i Danmark og USA, sit knæk og overgangen til de sidste 20 år at behandle mennesker med guidet meditation og retreats fra en ødegård i Sverige. De taler om rejser ind i sindet på psykedeliske svampe, at kunne tilgive sig selv, og Jespers åbenbaringer som helt ung. 

Vært: Casper Christensen
Gæst: Jesper Westmark
Klip: Peter Ørbæk
Producer: Anders Skovshoved
SoMe: Sofus Chammon
Musik: Jakob Ranum
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">588c0201-c21d-4098-9ca1-c3880f3c03fb</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Jul 2023 02:51:16 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8b0f6604-7a37-4a89-bb60-ad161a913b47.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:47:46</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8f7668bb-3dfd-4433-9b16-637e5a8e369f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#3 Mia Lyhne</title>
      <description>Kollegaer. Mor-rolle. Tiktok. Klovn. At føle sig uden for. Grineflip. Modet til at sige fra.

Casper får besøg af sin kollega gennem mange år, Mia Lyhne. Mia taler helt åbent om at lære sine grænser at kende, og fortæller at hun faktisk altid har følt sig uden for i sit samarbejde med Casper og Frank i Klovn universet.
Det rammer Casper hårdt. 

Vært: Casper Christensen
Gæst: Mia Lyhne
Klip: Peter Ørbæk
Producer: Anders Skovshoved
SoMe: Sofus Chammon
Musik: Jakob Ranum
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">6c576dd9-d2fc-4032-8bff-713e96a2acc5</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Jul 2023 02:41:19 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8c46db43-765d-4997-a7ac-0c5445dc4d6d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:28:17</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8f7668bb-3dfd-4433-9b16-637e5a8e369f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#2 Remee &amp; Thomas Hansen</title>
      <description>Venskab. Jesus. Bagtaleri. Personlig kriser. Kanye West. 
Casper får besøg af Remee og pastor Thomas Hansen. De taler om Casper og Remees gamle uoverenstemmelser, deres fælles interesse for Jesus, og om evnen til at slå en streg over konflikter og se fremad. Og så fortæller Thomas Hansen hvordan det er at blive fløjet ind som rådgiver for Kanye West. 

Vært: Casper Christensen
Gæster: Remee og Thomas Hansen
Klip: Peter Ørbæk
Producer: Anders Skovshoved
SoMe: Sofus Chammon
Musik Jakob Ranum
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">d5baaeaa-27ca-4e1f-9765-e699f3943fd9</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Jun 2023 02:41:19 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ef903e7c-c682-4bab-9ed3-b7bd232ddd95.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:19:41</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8f7668bb-3dfd-4433-9b16-637e5a8e369f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#1 Rune Klan</title>
      <description>Trylleri. Ikke trylleri. Far-rolle. Adoption. Psykedeliske svampe. Terapi. 
Caspers første gæst på gården er Rune Klan. Ærligheden kommer på bordet, når Rune lægger hånden på hjertet og bl.a. fortæller om hvordan hans terapi med psykedeliske svampe både har gjort ham åndssvagt bange, samtidig med at det har været noget af det bedste han har gjort i sit liv. 

Vært: Casper Christensen
Gæst: Rune Klan
Producer: Anders Skovshoved
Klip: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
SoMe: Sofus Chammon
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">843e310a-43dc-4b7e-8e6a-40ca0701213d</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jun 2023 02:01:17 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/715123df-aa02-4b03-872d-652113dc3ce3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:34:56</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8f7668bb-3dfd-4433-9b16-637e5a8e369f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#48 Isam B</title>
      <description>Styrke. Trykke på knappen. Taknemmelighed. Retfærdighed. 99 Perler. Tro.

Casper får besøg af musiker Isam B. De taler om at have modet til at sige farvel til noget der fungerer. De taler om religion, om hvor der er plads til troen og hvad den fylder i Danmark. De taler også om krig i verden, om kulturarv, om at være sig selv uden at skulle gemme sig og meget andet. 

Casper 3080 Tikøb udkommer med nye episoder hver onsdag.

Vært: Casper Christensen
Gæst: Isam B
Producer: Anders Skovshoved
Klip: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
SoMe: Sofus Chammon
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">1930406d-2712-4730-8027-37a74eabb68d</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 02:01:35 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f1d5122a-c7c9-4236-a957-f7ddfd589efb.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:55:44</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8f7668bb-3dfd-4433-9b16-637e5a8e369f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#49 Lasse Rimmer</title>
      <description>Presentism. Mandrillen. Følelsesregulering. Begavelse. Fælles erfaringspunkt. Onanikrukken. 
Casper får besøg af komiker Lasse Rimmer. De taler om gamle dage og mandrilaftalen, om at definere sine grænser tydeligt og om stadig at jagte den sociale anderkendelse. Lasse fortæller også om følelsen af at ens mål hele tiden ligger bagved en, og om den svære anderkendelse i at lære at holde fast, i stedet for at bebrejde sine omgivelser. 

Casper 3080 Tikøb udkommer med nye episoder hver onsdag.

Vært: Casper Christensen
Gæst: Lasse Rimmer
Producer: Anders Skovshoved
Klip: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
SoMe: Sofus Chammon
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">41a75a8e-7a5f-47f8-9b9a-37dab6628487</guid>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 02:01:28 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/010c07a7-9534-41a9-b69e-37ef28c09c08.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:51:13</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8f7668bb-3dfd-4433-9b16-637e5a8e369f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#50 Iben Maria Zeuthen</title>
      <description>Snerrende undertøj. Spurgt. Stjernestøv med hud på. Let til kniv. Sårbarhed. Bøllemosen. Sommerfugl. 
Casper får besøg af journalist Iben Maria Zeuthen. De taler om hvordan man får plads til at være menneske, mens man passer sit arbejde. Om at være til stede med sit åbne sind og om at være normkritisk. De taler også om berettigelse til sin egen sandhed, om at retfærdiggøre sin egne holdninger og hvorfor det er overhovedet er vigtigt at dele sit synspunkt på hvordan andre lever deres liv. Og så forsøger de at læse mysteriet om burgerepresseren fra Rema 1000. 

Casper 3080 Tikøb udkommer med nye episoder hver onsdag.

Vært: Casper Christensen
Gæst: Iben Maria Zeuthen
Producer: Anders Skovshoved
Klip: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
SoMe: Sofus Chammon
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">8d6f89f8-d15a-4d81-8062-124688efe2fe</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 02:01:33 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/107fbeda-21f8-46b2-87c9-121f70192d28.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>02:03:56</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8f7668bb-3dfd-4433-9b16-637e5a8e369f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#51 Moses Hansen</title>
      <description>Libertiner. Vagabond. Babysprog. Stadig vandring. Fejltagelser. Fanden i voldsk. 
Moses fortæller om hvordan han gik fra at være en rejsende hippie, møder gud, og får et brev fra en kvinde han mødte i USA om at hun er gravid. Ved at begå selvmord. Overgiver sig til jesus, og derfra gik i gang med at missionere. De har en samtale om hvordan Moses er gået fra et liv til at føre et budskab om at Jesus lever i så mange år. Men det er også en ærlig samtale om samvittigheden og ens handlinger. 

Casper 3080 Tikøb udkommer med nye episoder hver onsdag.

Vært: Casper Christensen
Gæst: Moses Hansen og Thomas Hansen
Producer: Anders Skovshoved
Klip: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
SoMe: Sofus Chammon
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">9143636a-b23b-4aea-9459-66b96a0c9bfa</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 02:01:30 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fe21d793-6df9-41b2-8de6-b03f7b1e31a2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>02:00:23</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8f7668bb-3dfd-4433-9b16-637e5a8e369f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#52 Mads Vangsø</title>
      <description>Døden. Metafysisk pladder. Begrundet tro. Spirituelt spark bagi. Glasbarn. Sind i mol. Næsehorn. Hulrum i hovedet. 
Casper får besøg af komiker og tidligere kollega Mads Vangsø. De taler om styrken og anatomien af en god ide, om den giftige kammerat kreativiteten kan være, og følelsen når den pludseligt og uforklarligt kan forsvinde. 
De taler også om at være et søgende menneske, om tiderne med tæskeholdet og så fortæller Mads hvordan hans store problemer pludselig blev små, da han roede over Atlanten med sin ekskones nye mand.</description>
      <guid isPermaLink="false">c88f1145-69ff-4bd2-9eae-a280066347d3</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 03:01:14 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1d0b068f-13cc-493a-b2f9-3b92707a9eec.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:41:25</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b71b3f48-808c-4dd5-a9ad-043d281c00be_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#54 Sommerspecial</title>
      <description>Casper svarer ærligt og uforberedt på spørgsmål fra jer fantastiske lyttere, og deler sine tanker undervejs. Det handler om alt fra identitet, arbejde, overgivelse, kriser, sexliv, filosofi, tro og meget mere. Rigtig god sommer fra Casper 3080 Tikøb.

Casper 3080 Tikøb er tilbage fra sommerferier d. 31. juli

Vært: Casper Christensen
Producer: Anders Skovshoved
Klip: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
SoMe: Sofus Chammon
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">7b5d05a7-6a1a-4232-b091-c8a8587da498</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 02:03:28 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/96852083-e8e1-42d1-b288-6bc1d5cca888.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:16:53</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/99df2dcb-6660-491f-be9f-2cc90e6974a1_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#53 Pernille Aalund</title>
      <description>Drilsk ryg. Vanedyr. Luksuslevn. Nybygger i eget liv. Ønsket om ro. Vibrationer. Overført betydning. 
Casper får besøg af Pernille Aalund. De taler bl.a. om hvordan man finder sin indre ro, og om de svære følelser der ligger i, når ens børn gennemgår kriser. Pernille fortæller også om at tage et aktivt valg om at sætte sig fri af materielle ting, og hvorfor hun har valgt kun at have én kjole. Og så taler de om hvordan man finder styrken til at skrælle alt unødvendigt væk i sit liv, for at kunne mærke tydeligt hvad man har brug for, både i direkte og overført betydning.

Casper 3080 Tikøb udkommer med nye episoder hver onsdag.

Vært: Casper Christensen
Gæst: Pernille Aalund
Producer: Anders Skovshoved
Klip: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
SoMe: Sofus Chammon
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">abcd7a27-e702-4ea0-a6fa-ac56c175554a</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 02:01:35 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bab7414b-be34-4813-bfd2-0545c333560a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:39:16</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8f7668bb-3dfd-4433-9b16-637e5a8e369f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#55 Emil Thorup</title>
      <description>Medical advice. Formaldehyd. Kostråd. Tyndskid af tomater. Totalt naturen. Kæmpe handler ind. 

Casper får besøg af  Emil Thorup. De taler blandt andet om hvordan de lærte hinanden at kende, om at falde på plads i sin egen personlighed, og så fortæller Emil om hvad han gennemgår for at leve så længe som overhovedet muligt. Det indbefatter blandt andet dagslysbriller, en diabetiker-app, et hestetæppe og meget andet.  

Vært: Casper Christensen
Gæst: Emil Thorup
Producer: Anders Skovshoved
Klip: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
SoMe: Sofus Chammon
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">fa63ca63-90c6-4f81-b63e-835726fddd03</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 02:01:39 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/33af7957-0d5b-4943-ab95-b325a80d66b3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:40:05</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8f7668bb-3dfd-4433-9b16-637e5a8e369f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#56 Frederik Dirks Gottlieb</title>
      <description>Pentagon. Faldlem. John &amp; Åge. Flyvende tallerken. Angst. Noget af en lussing. Konspirationsteori.

Casper får besøg af ufo-entusiast og forfatter Frederik Dirks Gottlieb. De taler blandt andet om selvbilledet, om Frederiks arbejde med ufoer og liv i rummet, og om hvordan højtstående amerikanske officerer står frem med oplevelser om liv i rummet, og hvordan pentagon forsøger at skærme det for offentligheden. De taler også om Frederiks sygdomsangst, om at finde ind til kernen af ens problemer ved at kigge på ens mønstre og traumer, og så fortæller Casper også om sin egen oplevelse med en ufo. 

Casper 3080 Tikøb udkommer med nye episoder hver onsdag.

Vært: Casper Christensen
Gæst: Frederik Dirks Gottlieb
Producer: Anders Skovshoved
Klip: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
SoMe: Sofus Chammon
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">884a638d-4e42-4385-9bfa-a7a3b9ea6c65</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 02:02:18 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1616aafb-9e0f-4dc7-aaa4-d42d017bb967.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>02:05:45</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8f7668bb-3dfd-4433-9b16-637e5a8e369f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#57 Fie Hørby</title>
      <description>Levende race. Flokinstinkter. Nuancer. Metoo. Eksem på hænderne. Ligeværd. Fraspaltede dele af mig selv. Casper får besøg af psyko- og familieterapeut Fie Hørby. De taler om opdragelse, om evnen til at se sin ubehag i øjnene, og om at turde at miste fodfæstet for at forbedre sit liv. Casper fortæller også som sin egen opvækst, og de taler om de mønstre man danner i sin opvækst, som vores hjerner helt automatisk navigerer efter som voksne. Fie fortæller også om gode værktøjer til at at få blik for hinanden, så vi kan være os selv – sammen. 

Casper 3080 Tikøb udkommer med nye episoder hver onsdag.

Vært: Casper Christensen
Gæst: Fie Hørby
Producer: Anders Skovshoved
Klip: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
SoMe: Sofus Chammon
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">7bec1cb0-6469-46e7-a9c1-e87fb4342867</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 02:01:41 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4a5dfc1a-6147-483f-bf17-eb046e88c945.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:50:16</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8f7668bb-3dfd-4433-9b16-637e5a8e369f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#58 Rane Willerslev</title>
      <description>Dåsemad. Overskæg og stigbøjler. Civilisationkollaps. Offergaver. Familieliv. Pølsevogn. Animisme. 
Casper får besøg af direktør for Nationalmuseet og professor i antropologi Rane Willerslev. Rane fortæller om sit arbejdsliv, der bl.a. har bragt ham på flugt fra den russiske pelsmafia i Sibirien, til at jage med afrikanske stammer, og til at være direktør for Nationalmuseet. De taler om at prioritere sit arbejde og familie i lige doser, om at preppe og om hvor sandsynlig 3. verdenskrig egentlig er. Rane deler også historier om et ydmygende indslag under den kongelige jagt foran Kong Frederik, og sin tro på det åndelige. 

Casper 3080 Tikøb udkommer med nye episoder hver onsdag.

Vært: Casper Christensen
Gæst: Rane Willerslev
Producer: Anders Skovshoved
Klip: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
SoMe: Sofus Chammon
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">6c8f7678-2d4a-4a1b-a057-248044769115</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 02:01:58 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0723c299-7b43-489d-9f2b-d3267bcd2a0b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:46:57</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8f7668bb-3dfd-4433-9b16-637e5a8e369f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#59 Elisa Lykke</title>
      <description>Pikpuden. Løfte andre mennesker. Effektuere. Kemobehandling. Husmorporno.

Casper får besøg af PR-agent og erotisk forfatter Elisa Lykke. De taler om alt fra seksuel kultur, om krænkelser og mangel på samme i 90’erne, til at være fri af fordomme og at hylde retten til frihed. Elisa fortæller også om et pludseligt sygdomsforløb, om hendes seksuelle noveller, om rigtige kvinders sexliv og kraften der ligger i at give sin fantasi frit løb. 

Casper 3080 Tikøb udkommer med nye episoder hver onsdag.

Vært: Casper Christensen
Gæst: Elisa Lykke
Producer: Anders Skovshoved
Optagelse: Jakob Ranum
Klip: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
SoMe: Sofus Chammon
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">72d80161-d1e5-4685-8602-5ff3c613d67f</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 02:01:25 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4031f5ce-3922-4f1d-b72c-2f6555133b60.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:56:53</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8f7668bb-3dfd-4433-9b16-637e5a8e369f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#60 Heino Hansen</title>
      <description>Identitet. Trække vod på os selv. Elefant i en glasbutik. Rødt læder. Nat-bowling. En tur i netto. Dartens historie. Pareto-reglen. 
Casper får besøg af komiker Heino Hansen. De taler bl.a. om hvordan tilfældigheder kan være med til at definere hele ens liv, om at identificere sit kald og om at være villig til at forpligte sig til de valg man træffer. De taler også om hvornår man går online som menneske, om dart, nat-bowling og wasabi-nødder. 

Vært: Casper Christensen
Gæst: Heino Hansen
Producer: Anders Skovshoved
Klip: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
SoMe: Sofus Chammon
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">b21a7bed-c45f-42ee-a14e-c0e43c6909aa</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 02:01:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0079379e-db7d-4537-8e94-8f54827526d1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:43:59</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8f7668bb-3dfd-4433-9b16-637e5a8e369f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#61 Simon Kvamm</title>
      <description>Den æggende måde. Udfordre spejlbilledet. Voice of reason. Lidt asketisk. Dirk Passers grydeske. Kæmpe integritet. 
Casper får besøg af komiker og musiker Simon Kvamm. De taler om deres fælles forhistorie, om at udfordre spejlbilledet og om evnen til ikke at fokusere på hvad der kan gå galt. De taler også om hvor man får deres kreative næring fra, og hvordan man gør sig fri af at koble kreativitet med hvad publikum mangler. De taler også om tro, om coaching og guruer der lever af selvhjælpskurser og om deres ongoing battle I komfur. 

Vært: Casper Christensen
Gæst: Simon Kvamm
Producer: Anders Skovshoved
Klip: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
SoMe: Sofus Chammon
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">4aa0ffa6-34fe-436e-917f-cfbfa5851be0</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 02:01:20 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f993103b-f51a-4352-ac86-9838258d3beb.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>02:01:14</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8f7668bb-3dfd-4433-9b16-637e5a8e369f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#62 Michael Meyerheim</title>
      <description>En anden valør. Mr. Talkshow. En frisk start. Gestik. Victor Borge. En ubekendt størrelse. 
Casper får besøg af journalist og TV-vært Michael Meyerheim. De taler om det at være sjov, om at have lyst til at underholde og om at bidrage til stemningen. De taler også om anatomien af nærvær, om at sætte pris på
mulighederne i ens liv, og det svære i at balancere karriere og familieliv. En samtale om passion, humor og glæden i at fordybe sig. 

Vært: Casper Christensen
Gæst: Michael Meyerheim
Producer: Anders Skovshoved
Klip: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
SoMe: Sofus Chammon
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">0b5c9393-4d65-47ed-88aa-e98c7892b57f</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 02:01:25 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/79cb9fc6-4916-475f-a29e-2b1d3b52c7ea.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:41:17</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8f7668bb-3dfd-4433-9b16-637e5a8e369f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#63 Niels Lyngsø</title>
      <description>Stabilisere opmærksomheden. Fobisk angst. Silent retreat. Sergent Strambuks. Regnbuetænkning. 

Casper får besøg af forfatter og meditationsvejleder Niels Lyngsø. De taler om meditationsteknikker, og om hvordan man kan stabilisere sin opmærksomhed. Niels fortæller også hvordan det at fokusere på sit åndedrag kan oversættes til hverdagen, og hvordan man kan bruge det til andet end meditation.
De taler om at mærke styrken i stilheden og om ikke at kæmpe for at være noget. Det bliver også til en meget ærlig samtale om hvordan deres begges indre følelsesliv kræver plads i hverdagen. Og så giver Niels en helt kort og præcis guide til hvordan man kan komme i gang med meditation. 

Casper 3080 Tikøb udkommer med nye episoder hver onsdag.

Vært: Casper Christensen
Gæst: Niels Lyngsø
Producer: Anders Skovshoved
Klip: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
SoMe: Sofus Chammon
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">a074659f-cc22-4b5a-b336-2898ea64e368</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 02:01:16 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6c0545e0-b522-478a-b220-f7bc048a2d33.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:29:50</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8f7668bb-3dfd-4433-9b16-637e5a8e369f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#64 Dan Rachlin</title>
      <description>En speciel stemning. Få sat grænser. Opdrætte vinbjergsnegle.  Slendrian. Myten om Dan Rachlin. Disciplin. Eksistensen som sådan. 
Casper får besøg af DJ og radiovært Dan Rachlin. Dan fortæller om sit brændende ønske om at formidle musik, der stadig er intakt efter godt 40 år, de taler om passion for sit håndværk, og om at tråde og fintune sit instrument, om at finde ind til kernen, og blive ved med at dyrke på den. De taler også om venner, om at holde en vennekreds, og hvordan man navigerer i hvem der er tætte på én, og hvem der ikke er. Det bliver også til en mere eksistentiel samtale om at anerkende at man er ensom, om at forstå at man aldrig kommer i mål, men også om at have en ledestjerne der kan give én ro, og om pludselig at mærke en ro, man ikke har mærket før. 

Casper 3080 Tikøb udkommer med nye episoder hver onsdag.

Vært: Casper Christensen
Gæst: Niels Lyngsø
Producer: Anders Skovshoved
Klip: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
SoMe: Sofus Chammon
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">bfd8fa6b-4c29-4946-ad64-9020f004dd11</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 02:01:24 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/085c2e73-8c91-4aa5-a69b-2d7336185ccb.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:52:54</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8f7668bb-3dfd-4433-9b16-637e5a8e369f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#65 Liselotte Lyngsø</title>
      <description>Den digitale tvilling. Dele hjernebølger. Det etiske kompas. Kunstig intelligens. Hybridkrig. Bedøvelse. Store armbevægelser.

Casper får besøg af fremtidsforsker Liselotte Lyngsø. Hun fortæller om brugen af kunstig intelligens i virksomheder, i krigsførelse og om at se mere nuanceret på den teknologiske udvikling. Liselotte fortæller også om hvor hvordan vores digitale tvilling kan afspejle hvordan vi skal leve vores liv både privat og på arbejde og hvordan den kan hjælpe med at kommunikere det til omverdenen.

Casper 3080 Tikøb udkommer med nye episoder hver onsdag.

Vært: Casper Christensen
Gæst: Liselotte Lyngsø
Producer: Anders Skovshoved
Klip: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
SoMe: Markus Juul
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">ca0ee310-20f5-4166-9822-810b365e5cc7</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 02:01:24 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4661e48f-585b-40f3-9e61-90803f200b86.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:55:28</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8f7668bb-3dfd-4433-9b16-637e5a8e369f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#66 Nina Rask</title>
      <description>En sammensat oplevelse. Hård stråle. Våd gumme. Kønskassen. Co-existere. At tage kvalitet ind. De samme ting fra 1000 vinkler.

Casper får besøg af skuespiller og komiker Nina Rask. De taler blandt andet om hvornår man føler sig voksen, og om at forblive i en mental alder, selvom man har en anden fysisk alder. De taler om selektivt at have en positiv hukommelse, om storhedsvanvid, om at fokusere på nærværet, og ikke altid lave følelsesmæssige situationer om til materiale man kan udkomme med. De taler også om hvornår køn og seksualitet har relevans for en samtale, om nysgerrighed på samme, og så deler Casper hvorfor han har tænkt på Nina i sin ferie. 

Casper 3080 Tikøb udkommer med nye episoder hver onsdag.

Vært: Casper Christensen
Gæst: Nina Rask
Producer: Anders Skovshoved
Klip: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
SoMe: Markus Juul
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">19ab9abd-2ff1-4b72-8959-9fbaaf56094c</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 02:02:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2374e061-e579-4c91-a243-d50a975db568.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:49:03</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8f7668bb-3dfd-4433-9b16-637e5a8e369f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#67 Sara Blædel</title>
      <description>I praktik som bedemand. At sætte sine hjørneflag. Kreativ juice. Dødsangst. Lære at lytte til mig selv. Sende en check ud i det blå.
Casper får besøg af krimiforfatter Sara Blædel. De taler blandt andet passion for sit håndværk, hvordan man holder den i live, og hvordan om processen fra at undfange en idé til at færdig historie. De udveksler tekniske erfaringer og håndværksmæssige værktøjer mellem at skrive film og skrive roman, og om hvor de får deres brændstof fra. Sara fortæller også om at opleve at sidde på tinden af sin succes i USA, og samtidig føle sig pludselig ensom.
Og så forsøger Casper at få svar hvad forbindelsen er mellem Saras hunde og Caspers børn.

Casper 3080 Tikøb udkommer med nye episoder hver onsdag.

Vært: Casper Christensen
Gæst: Sara Blædel
Producer: Anders Skovshoved
Klip: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
SoMe: Markus Juul
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">4f280879-ed78-4792-a87b-6ef9524b57a0</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 02:01:23 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/381147d9-6ccd-49d6-8743-1e21db0f8485.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:46:56</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8f7668bb-3dfd-4433-9b16-637e5a8e369f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#68 Petra Kleis</title>
      <description>Professionel flirt. Pikbriller. Forpulede grøntsager. Tintins raket. En lille tissemand. Konstruktiv tankemylder. 

Casper får besøg af fotograf Petra Kleis.  De taler blandt andet om undfangelsen af en kreativ idé, om dengang Petra fandt nogle umiddelbart meget uhyggelige billeder af Casper og Frank på hendes kærestes telefon, og om at se The Kardashians. De taler også om forskellen på kreativ energi og angst, og hvordan det kreative sind kan pille ting fra hinanden, om det kreative facit, om hvor subjektivt det er. Petra fortæller hvordan hun har måtte lære hvornår hun skulle lytte til sig selv, og hvornår hun ikke skal. De taler også om sammenligningskultur, om hvordan man ser på sig selv, om egoets skrøbelighed, og om der er en lighed mellem depression og om angsten for at sidde stille. 

Casper 3080 Tikøb udkommer med nye episoder hver onsdag.

Vært: Casper Christensen
Gæst: Petra Kleis
Producer: Anders Skovshoved
Klip: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
SoMe: Markus Juul
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">b216d9a6-5516-429b-b7aa-4597428d16a2</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 03:02:17 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d68d1689-ca8b-45be-a112-ff5c66541f74.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:36:40</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8f7668bb-3dfd-4433-9b16-637e5a8e369f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#69 Magnus Millang</title>
      <description>Casper får besøg af skuespiller og instruktør Magnus Millang. De taler om komedie og tragedie, og så taler de om hvordan man ser på sin karriere. De taler om evnen til at fejre sig selv, om evnen til at stå ved sine succeser eller behovet for at ignorere sine succeser. Magnus fortæller også om en barndom med en alkoholisk far. Det bliver også en samtale om sorg.

Vært: Casper Christensen
Gæst: Magnus Millang
Producer: Anders Skovshoved
Klip: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
SoMe: Markus Juul
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">4358845e-812b-45ab-bc6e-cae4a8d43760</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 03:01:11 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9be69d8d-2a4b-4227-98fc-b56110382ef9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:24:17</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8f7668bb-3dfd-4433-9b16-637e5a8e369f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#70 Torsten Jansen</title>
      <description>Outlaw-tanken. Yin og yang. Alvor. Trumps kvaliteter. A-plan og b-plan. Japan må vente. Boksning. 

Casper får besøg af USA-ekspert, journalist og korrespondent Torsten Jansen. De taler om at se det amerikanske præsidentvalg udefra, om yin og yang-nationer og om a- og b-planer. De taler også om at miste troen på at verden bliver et bedre sted. Og så taler de om Mike Tyson. 

Casper 3080 Tikøb udkommer med nye episoder hver onsdag.

Vært: Casper Christensen
Gæst: Torsten Jansen
Producer: Peter Ørbæk
Klip: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
SoMe: Markus Juul
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">ea5312ca-4c58-484e-8e49-f3519d335081</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 03:01:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/09895ee4-ba32-41b1-9aad-1ad3e83056a7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:29:12</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8f7668bb-3dfd-4433-9b16-637e5a8e369f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#71 Nikolaj Tram</title>
      <description>Flammer. Lang tids forberedelse. Kort tids eksekvering. Undskyldning. Fragmenteret hverdag. Egen herre.

Casper får besøg af den nyligt udpegede michelinkok Nikolaj Tram. Nikolaj fortæller om forlade comedy-scenen i 90'erne for at blive kok. Om at få succes i restauration, og så kollapse foran restaurantens hoveddør - men at færdiggøre brunch den dag. Nikolaj fortæller også om at forlade Danmark, og blive inviteret til Michelinguidens udråbninger i Norge, uden en krone på lommen. 

Casper 3080 Tikøb udkommer med nye episoder hver onsdag.

Vært: Casper Christensen
Gæst: Nikolaj Tram
Producer: Peter Ørbæk
Klip: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
SoMe: Markus Juul
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">37db0785-b80c-45d9-954c-c92b50852ed0</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 03:11:23 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/064af284-ca71-4f6b-b07a-86a8dee65187.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:38:11</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8f7668bb-3dfd-4433-9b16-637e5a8e369f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#72 Daniel Agger</title>
      <description>Legacy. Old school branche. Gøre en forskel. Mental rejse. Et vildt spektrum. Køkkenbrønd. Det røde felt. Prøve at leve et simpelt liv. 

Casper får besøg af af tidligere fodboldspiller og iværksætter Daniel Agger. 
Daniel fortæller blandt andet om sit liv i fodbold på topniveau, og om hvordan han navigererede i sin fodboldkarriere, om at gå til det med lyst til sporten, og hvordan han kom videre med at være en succesful iværksætter. De taler om ikke at kunne være til stede i nuet, om at stræbe efter det næste mål, og have fokus på succes. Om at jagte det næste rush, når man kommer fra et liv fuld af opmærksomhed, både på banen og uden for banen. Og så fortæller Daniel åbent og ærligt om at nå til et sted hvor han vil afvikle sine forpligtelser, for at skabe plads til noget der ikke har interesseret ham så meget tidligere i livet; roen. 

Casper 3080 Tikøb udkommer med nye episoder hver onsdag.

Vært: Casper Christensen
Gæst: Daniel Agger
Producer: Anders Skovshoved
Klip: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
SoMe: Markus Juul
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">2165487c-164d-4329-a942-344dc8cd1f41</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 03:00:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a8111895-6931-4b93-b6d0-6f4993132ec0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:25:10</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8f7668bb-3dfd-4433-9b16-637e5a8e369f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#73 Svend Brinkmann</title>
      <description>Verdensvendt. Ætset ind i hjernebarken. Metafysisk spring. Halvandet kilo fedtklump. Undernaturligt. Rainman. 
Casper får besøg af professor i psykologi Svend Brinkmann. De taler blandt andet om koblingen mellem psykiske lidelser og kreativ fantasi, om skellet mellem naturvidenskab og troen på gud, og om det overhovedet kan eksistere på samme tid. Svend fortæller også om hans forskning i diagnosekultur, de taler om deres egne mulige diagnoser, om ubetinget at gøre noget godt for andre, og om hvorfor der ikke er så langt mellem at være skizofren og have en livlig fantasi. 

Casper 3080 Tikøb udkommer med nye episoder hver onsdag.

Vært: Casper Christensen
Gæst: Svend Brinkmann
Producer: Anders Skovshoved
Klip: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
SoMe: Markus Juul
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">2c9c1015-d73c-441a-91c2-00ad193aac3f</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 03:11:17 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/84fb7eb8-5e78-47fe-b5f9-642d70785ae2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:40:48</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8f7668bb-3dfd-4433-9b16-637e5a8e369f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#74 Jakob Ellemann-Jensen</title>
      <description>Mere Gung-ho. Fuldstændig nedsmeltet. Flid. Locker room talk. Freudian slip. Pligt og skam. Fuldstændig logisk.
Casper får besøg af tidligere politiker Jakob Ellemann-Jensen. De taler om at udleve sine drømme, om at turde sige hvad man tænker og om forskellen på klar kommunikation og hvordan medier ofte vælger deres egen dagsorden.
De taler også om den loyalitet børn har til deres forældre, om at have en stærk disciplin, men også bagsiden af af medaljen, ved at stille høje krav til sig selv. Og så fortæller Jakob om blive ramt af et lyn fra en klar himmel, og hvordan han har kæmpet sig igennem sin stresssygdom. 

Vært: Casper Christensen
Gæst: Svend Brinkmann
Producer: Anders Skovshoved
Klip: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
SoMe: Markus Juul
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">0e635069-110e-4da6-903e-4add2979221e</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 03:11:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5f51b0e0-afff-454a-ba16-6f0645637744.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>02:03:16</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8f7668bb-3dfd-4433-9b16-637e5a8e369f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#75 Liam O'Connor</title>
      <description>Murphy's law. Meget modigt. Vedligeholdelse. Isofix i porsche 911. Total kastrerende. Kongemord. Rap regnestykke. 
Casper får besøg af Liam O’Connor. De taler blandt andet om at miste interessen for alt det rundt om det man egentlig laver. De taler om at gøre op med generationen før én, men også om at være bevidst om at løfte i flok med dem man har omkring sig. De taler også om skaberglæden, om hvordan de forholder sig til døden, om at selvmedicinere og om at lære at påtage sig ansvaret for sig selv. Og så undersøger de om der er en kobling mellem at der var en bobbel i børn med navnet Liam, og deres begges seksuelle erfaringer gennem karrieren.

Vært: Casper Christensen
Gæst: Liam O'Connor
Producer: Anders Skovshoved
Klip: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
SoMe: Markus Juul
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">ed37adde-92b1-468a-bfd0-f08a65e9ab31</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 03:11:14 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bb20cfcc-c793-4cb1-99e8-815bd8c90fa2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:44:13</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8f7668bb-3dfd-4433-9b16-637e5a8e369f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#76 Q&amp;A 2024</title>
      <description>Traditionen tro lader Casper jer lyttere stå for slagets gang, når han tager stilling til de gode spørgsmål som I har sendt ind til ham. Vi sætter enorm pris på alle spørgsmålene, og tusind tak til alle jer som følger med i podcasten. Tak for et godt 2024!

Vært: Casper Christensen
Producer: Anders Skovshoved
Klip: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
SoMe: Markus Juul
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">3579870e-6411-44eb-b344-d7cd76829420</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 03:11:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/81817bf3-9492-4524-aefc-4a6e5fe0b5ed.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:59:56</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8f7668bb-3dfd-4433-9b16-637e5a8e369f_400x400.png"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
