<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>De Hjælpsomme Engle</title>
    <description>Har du nogensinde haft lyst til at udforske spirituelle principper på et dybere niveau? Og vil du lære at integrere dem i din dagligdag? Så er denne podcast noget for dig!

”De Hjælpsomme Engle&quot; er en spændende podcastserie, hvor den spirituelle erhvervsrådgiver Rikke Hertz og forfatter og instruktør Hella Joof går sammen for at udforske og afmystificere spiritualitet.

Igennem spørgsmål fra jer, lyttere, udforsker Rikke og Hella dybden af spirituelle løsninger. De deler deres personlige erfaringer og indsigt i, hvordan du kan anvende disse principper i din dagligdag. Deres mål er at give dig konkrete værktøjer og inspiration, så du kan integrere spiritualitet på en meningsfuld måde og skabe en dybere forbindelse til dig selv og verden omkring dig.

En gang om måneden inviterer Rikke og Hella forskellige, inspirerende gæster til &quot;Det Etiske Samråd&quot;, hvor de udforsker forskellige emner og dykker ned i temaer, der berører os alle – alt ud fra et spirituelt perspektiv.</description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/ce0a649b-a428-4002-a992-595895650919</link>
    <image>
      <url>https://cdn.podimo.com/images/60698a03-18a4-402f-b3e2-8caa27f3df46_400x400.png</url>
      <title>De Hjælpsomme Engle</title>
      <link>https://podimo.com/dk/shows/ce0a649b-a428-4002-a992-595895650919</link>
    </image>
    <item>
      <title>Relationer, grænser og indre styrke</title>
      <description>I podcastserien ”De hjælpsomme Engle” udforsker og afmystificerer den spirituelle erhvervsrådgiver Rikke Hertz og forfatter og instruktør Hella Joof begrebet spiritualitet. 

 

I dette afsnit dykker Hella og Rikke ned i, hvordan man håndterer forsoning med en person, der har såret én. De taler om vigtigheden af at lytte til kroppen, sætte grænser, og navigere i relationer, tilgivelse, og selvfrigørelse. De reflekterer over kærlighed og det svære valg om at blive eller gå, og de deler, hvad de har lært om at anerkende sin egen udvikling og holde et positivt fokus. Til sidst undersøger de, hvordan man kan mærke, om man er på rette vej i livet, og hvordan man følger sin indre gnist, selv når man er i tvivl.

 

www.rikkehertz.com [https://rikkehertz.com/]</description>
      <guid isPermaLink="false">d78aa9ad-1772-4a45-9523-2dd3142b6a52</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 18:49:25 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/608b5d71-fefb-4500-8e6d-ea85b9598ad1/episodes/189bfaf2-d72a-4492-9dd7-f696556cae28/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=608b5d71-fefb-4500-8e6d-ea85b9598ad1&amp;awEpisodeId=189bfaf2-d72a-4492-9dd7-f696556cae28&amp;feed=dsrysuP0" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:44:41</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/60698a03-18a4-402f-b3e2-8caa27f3df46_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Tro, tvivl og positivt livssyn</title>
      <description>I podcastserien ”De hjælpsomme Engle” udforsker og afmystificerer den spirituelle erhvervsrådgiver Rikke Hertz og forfatter og instruktør Hella Joof begrebet spiritualitet.

 

 I denne episode udforsker Hella og Rikke spændingsfeltet mellem tro og tvivl, især når der er meget på spil. De diskuterer, hvordan tal og tegn kan fungere som vejvisere i livet, og overvejer, om man skal skifte job eller spor i jagten på større mening og opfyldelse. De berører følelsen af at være fastlåst og undersøger, hvorfor vi nogle gange bliver sat på pause. De reflekterer over at udleve drømme og passioner, fordi det er meningsfuldt, og taler om ensomhed, svære relationer, og hvordan man kan flytte fokus fra mangel til overflod. Til sidst undersøger de, hvordan man kan udfordre de automatiske overbevisninger i ens sind og træne sig selv i at have et positivt fokus, med erkendelsen af, at der er rigeligt til alle.

 

www.rikkehertz.com [https://rikkehertz.com/]</description>
      <guid isPermaLink="false">7374c707-8c9d-4fca-bd88-bf25cdc8fe6d</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 18:50:04 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/608b5d71-fefb-4500-8e6d-ea85b9598ad1/episodes/fa5931d6-a48b-4cb3-a9a6-e2eb7b90b8f6/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=608b5d71-fefb-4500-8e6d-ea85b9598ad1&amp;awEpisodeId=fa5931d6-a48b-4cb3-a9a6-e2eb7b90b8f6&amp;feed=dsrysuP0" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:48:04</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/60698a03-18a4-402f-b3e2-8caa27f3df46_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Selvkærlighed, læring og bevidsthed</title>
      <description>I podcastserien ”De hjælpsomme Engle” udforsker og afmystificerer den spirituelle erhvervsrådgiver Rikke Hertz og forfatter og instruktør Hella Joof begrebet spiritualitet. 

 

I dette afsnit dykker Hella og Rikke ned i temaer omkring selvkærlighed og hvordan man kan være en hjælpsom engel over for sig selv. De taler om, hvordan man kan blive påvirket af andre, og hvordan man tager lederskab over sin egen energi. De diskuterer også forandring, hvor svært det kan være at gennemføre den, samt hvordan man kan målrette sin kommunikation og benytte forskellige teknikker. Derudover reflekterer de over, hvordan man bedst støtter sine børns trivsel, og hvordan vi alle er her på jorden for at lære noget. Vi er nemlig præcis som vi skal være – med alle vores fejl og mangler. Til sidst undersøger de, hvordan man kan arbejde med sin bevidsthed for at forstå samspillet mellem, hvordan vi ser os selv, og hvordan vi bliver opfattet af andre.

 

www.rikkehertz.com [https://rikkehertz.com/]</description>
      <guid isPermaLink="false">86e00b69-6d6f-4e49-944d-34eccbcde1b5</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/608b5d71-fefb-4500-8e6d-ea85b9598ad1/episodes/49187e4c-f05b-42b2-9771-88f9985feb8e/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=608b5d71-fefb-4500-8e6d-ea85b9598ad1&amp;awEpisodeId=49187e4c-f05b-42b2-9771-88f9985feb8e&amp;feed=dsrysuP0" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:49:11</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/60698a03-18a4-402f-b3e2-8caa27f3df46_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Diagnoser, selvforståelse og ærlighed</title>
      <description>Denne uges episode markerer starten på ”Det Etiske Samråd” – en særlig del af podcastserien ”De Hjælpsomme Engle”. Her inviterer Hella og Rikke inspirerende gæster til dybdegående samtaler om universelle temaer, der berører os alle – alt sammen set ud fra et spirituelt perspektiv. 

I dette afsnit har Hella og Rikke besøg af forfatter og tidligere minister Manu Sareen. Sammen dykker de ned i, hvordan diagnoser kan ses som en form for superkraft, og de taler om, hvordan man kan skabe en dybere forståelse af sig selv og andre gennem en diagnose. De diskuterer, hvordan man kan omfavne sin sensitivitet, sætte sunde grænser og finde balance gennem værktøjer som meditation og kost. Derudover fokuserer de på vigtigheden af at være ærlig over for sine pårørende, og hvordan tydeligheden omkring diagnoser kan bane vejen for den rette støtte. Sammen reflekterer de også over, hvordan den moderne verden påvirker os med dens tempo og konstante strøm af indtryk, og hvordan diagnoser kan være et signal om, at vi som samfund er på vej i en forkert retning.</description>
      <guid isPermaLink="false">b43e8c9f-2823-460c-ab2b-64e76f8f1d25</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/608b5d71-fefb-4500-8e6d-ea85b9598ad1/episodes/0a594a94-e0ba-47f5-982a-f430b8340a8a/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=608b5d71-fefb-4500-8e6d-ea85b9598ad1&amp;awEpisodeId=0a594a94-e0ba-47f5-982a-f430b8340a8a&amp;feed=dsrysuP0" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:04:03</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/60698a03-18a4-402f-b3e2-8caa27f3df46_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Mønstre, grænser og forældreskab</title>
      <description>I podcastserien ”De hjælpsomme Engle” udforsker og afmystificerer den spirituelle erhvervsrådgiver Rikke Hertz og forfatter og instruktør Hella Joof begrebet spiritualitet. 

I dette afsnit undersøger Hella og Rikke, hvordan man ofte gentager mønstre i sine relationer, og hvordan man kan bryde fri af dem. De dykker ned i, hvordan traumer kan præge ens adfærd og reaktionsmønstre, samt hvordan man kan arbejde med dem for at finde indre frihed. De taler om, hvordan man kan acceptere, at relationer går op og ned og nogle gange må sættes på pause – men at de kan genopstå på ny. Samtalen berører også forældreskabet og hvordan man kan støtte sine børn, både som unge og voksne, ved at sætte grænser og vise dem kærlighed. Til sidst reflekterer de over, hvordan man navigerer i forhold til spiritualitet i relationer, og hvordan man kan finde fælles grund, selv når man ikke deler samme overbevisning.</description>
      <guid isPermaLink="false">16ca5636-5774-4fbb-b81b-fdc2cc619c07</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/608b5d71-fefb-4500-8e6d-ea85b9598ad1/episodes/d64b615a-cb0a-4980-93e5-446f24c5119b/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=608b5d71-fefb-4500-8e6d-ea85b9598ad1&amp;awEpisodeId=d64b615a-cb0a-4980-93e5-446f24c5119b&amp;feed=dsrysuP0" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:46:55</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/60698a03-18a4-402f-b3e2-8caa27f3df46_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Guddommelige afveje, spirituelle fornemmelser og farvellets mening</title>
      <description>I podcastserien ”De hjælpsomme Engle” udforsker og afmystificerer den spirituelle erhvervsrådgiver Rikke Hertz og forfatter og instruktør Hella Joof begrebet spiritualitet.

 I dette afsnit af &quot;De Hjælpsomme Engle&quot; taler Hella Joof og Rikke Hertz om guddommelige afveje. De taler om hvad der sker, når vi føler os fanget i negative tanker om andre og dømmer dem ud fra deres handlinger og udforsker, hvordan vi kan anerkende, at vores følelser altid er gyldige, men samtidig lærer at finde tilbage til den guddommelige forbindelse, hvor vi føler kærlighed og forståelse. De besvarer spørgsmål om, hvordan vi kan bruge vores fysiske fornemmelser til at forbinde os med noget større, og hvordan vi finder mening i tabet af vores kære. Gennem samtalen dykker de ned i, hvordan vi kan lære af smerte og lidelse, så vi kan håndtere fremtidige udfordringer med styrke. Til sidst taler de om, hvordan man kan genoplive den lidenskabelige kærlighed i et parforhold og finde tilbage til hinanden med fornyet energi.</description>
      <guid isPermaLink="false">25167f23-2bc1-4405-af47-83ed2a8d007d</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/608b5d71-fefb-4500-8e6d-ea85b9598ad1/episodes/654f44bc-f16b-4863-853a-a6f0a858b38c/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=608b5d71-fefb-4500-8e6d-ea85b9598ad1&amp;awEpisodeId=654f44bc-f16b-4863-853a-a6f0a858b38c&amp;feed=dsrysuP0" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:48:39</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/60698a03-18a4-402f-b3e2-8caa27f3df46_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Livskraft, longevity og spirituel balance</title>
      <description>I podcastserien ”De hjælpsomme Engle” udforsker og afmystificerer den spirituelle erhvervsrådgiver Rikke Hertz og forfatter og instruktør Hella Joof begrebet spiritualitet. 

Denne uges afsnit af &quot;De Hjælpsomme Engle&quot; åbner vi endnu en gang for &quot;Det Etiske Samråd&quot;, hvor Hella Joof og Rikke Hertz byder velkommen til Emil Thorup. Emil har sat sig et ambitiøst mål – at leve til han er 180 år ved at dyrke longevity og foryngelse, alt imens han bruger færre ressourcer end andre. Sammen udforsker de moderne sundhedstrends og stiller det store spørgsmål: Hvorfor vil vi blive så gamle? 

Emil deler sine metoder og hvad han gør for at opnå balance mellem krop og sind. De diskuterer vigtigheden af at mærke sin krop, forbinde sig med naturen og styrke sin spiritualitet for at leve et liv i harmoni. De reflekterer over, hvordan vi skal måle livskraft frem for alder, og hvordan vi kan udvikle os både mentalt og spirituelt med fokus på fysisk sundhed. &quot;Vi skal heale os selv, før vi kan heale verden.&quot;</description>
      <guid isPermaLink="false">214afad4-651a-414f-b1c5-75853e4fcbdb</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/608b5d71-fefb-4500-8e6d-ea85b9598ad1/episodes/cc1ac354-33db-456a-b4ff-413b292bda5b/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=608b5d71-fefb-4500-8e6d-ea85b9598ad1&amp;awEpisodeId=cc1ac354-33db-456a-b4ff-413b292bda5b&amp;feed=dsrysuP0" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:57:45</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/60698a03-18a4-402f-b3e2-8caa27f3df46_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Traumer, tillid og manifestation</title>
      <description>I podcastserien ”De hjælpsomme Engle” udforsker og afmystificerer den spirituelle erhvervsrådgiver Rikke Hertz og forfatter og instruktør Hella Joof begrebet spiritualitet. 

I denne uges afsnit af &quot;De Hjælpsomme Engle&quot; undersøger Hella Joof og Rikke Hertz, hvordan vi kan løsne traumer og blokeringer fra kroppen for at styrke forbindelsen til universet. Hella og Rikke deler også deres personlige metoder til manifestation og hvordan vi kan bringe vores drømme til live gennem bevidsthed og energi. Samtalen berører også, hvordan vi skifter fra ængstelighed til dyb tillid og undgår stress ved at ændre vores energifrekvens. De taler om overgangen fra at &quot;lide og slide&quot; til at &quot;nyde og yde,&quot; og afslutningsvis diskuterer de penge og økonomi som energier. Hvad kan vi lære om penge, og hvordan kan vi arbejde med deres energi for at skabe balance og flow i vores liv?</description>
      <guid isPermaLink="false">7dda05c2-0420-4c8b-8a38-268ccab6d93f</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/608b5d71-fefb-4500-8e6d-ea85b9598ad1/episodes/318722cb-c4a6-4a0f-bb2a-c604027a2908/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=608b5d71-fefb-4500-8e6d-ea85b9598ad1&amp;awEpisodeId=318722cb-c4a6-4a0f-bb2a-c604027a2908&amp;feed=dsrysuP0" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:47:49</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/60698a03-18a4-402f-b3e2-8caa27f3df46_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Selvværd, Succes og Parforhold</title>
      <description>I podcastserien ”De hjælpsomme Engle” udforsker og afmystificerer den spirituelle erhvervsrådgiver Rikke Hertz og forfatter og instruktør Hella Joof begrebet spiritualitet.

I denne episode af &quot;De Hjælpsomme Engle&quot; starter Rikke Hertz med at guide en meditation, der hjælper lytterne med at finde ro og centrering. Efterfølgende besvarer hun og Hella Joof spørgsmål fra lytterne om, hvordan man kan arbejde med sit selvværd og ændre sin selvopfattelse. De diskuterer, hvad det betyder at gøre sig fortjent til succes, og hvordan intentionen bag ens handlinger spiller en central rolle. Samtalen udforsker også, hvordan man bedst kombinerer sit professionelle virke med ønsket om at hjælpe andre. Derudover taler de om vigtigheden af at pleje sit parforhold, mærke hinanden og huske at passe på hinanden i hverdagen. Til sidst kommer de ind på følelsen af at være bagud i livet, og hvordan man kan håndtere den, når man kæmper med personlige udfordringer. Hvad betyder det egentlig at være &quot;bagud,&quot; og hvordan finder man sin egen vej?</description>
      <guid isPermaLink="false">87b55afd-b440-45ff-974c-99637c564609</guid>
      <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/608b5d71-fefb-4500-8e6d-ea85b9598ad1/episodes/e2ffee7b-304a-4620-95f8-f3353f0353e1/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=608b5d71-fefb-4500-8e6d-ea85b9598ad1&amp;awEpisodeId=e2ffee7b-304a-4620-95f8-f3353f0353e1&amp;feed=dsrysuP0" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:53:37</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/60698a03-18a4-402f-b3e2-8caa27f3df46_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Mode, Skønhed og Spiritualitet</title>
      <description>I podcastserien ”De Hjælpsomme Engle” udforsker og afmystificerer den spirituelle erhvervsrådgiver Rikke Hertz og forfatter og instruktør Hella Joof begrebet spiritualitet.

 I denne uges afsnit af &quot;De Hjælpsomme Engle&quot; byder Hella Joof og Rikke Hertz velkommen til Anja Camilla Alajdi i Det Etiske Samråd til en spændende samtale om det etiske dilemma mellem mode og bæredygtighed. Sammen udforsker de, hvordan vi kan finde en spirituel balance i en materialistisk verden præget af skønhedsidealer og modeindustriens konstante påvirkning. De diskuterer, hvorfor vi i dag undgår at kommentere på hinandens udseende, og hvordan vi i stedet kan inspirere og komplimentere hinanden uden fokus på det ydre. Vi taler om indre vækst og selvaccept, og om hvorvidt moden fremmer materialistiske værdier på bekostning af vores åndelige udvikling. Kan mode være spirituelt, og hvordan kan vi skabe en mere inkluderende og rummelig verden? Afslutningsvis taler vi om, hvordan vi kan skabe den forandring, vi ønsker at se, ved at være mere rummelige, accepterende og inkluderende.</description>
      <guid isPermaLink="false">173d856a-a863-4865-a655-33880f52cf5e</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/608b5d71-fefb-4500-8e6d-ea85b9598ad1/episodes/3dab8385-c02d-4351-8194-c0172ec80ebd/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=608b5d71-fefb-4500-8e6d-ea85b9598ad1&amp;awEpisodeId=3dab8385-c02d-4351-8194-c0172ec80ebd&amp;feed=dsrysuP0" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:11:07</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/60698a03-18a4-402f-b3e2-8caa27f3df46_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Tillid, Intuition og Sjæl</title>
      <description>I podcastserien ”De Hjælpsomme Engle” udforsker og afmystificerer den spirituelle erhvervsrådgiver Rikke Hertz og forfatter og instruktør Hella Joof begrebet spiritualitet. 

I denne episode af &quot;De Hjælpsomme Engle&quot; guider Rikke Hertz en meditation, der hjælper lytterne med at finde ro og forbindelse til deres indre. Efterfølgende besvarer hun og Hella Joof spørgsmål fra lytterne om, hvordan man kan lære at stole mere på sig selv og sine beslutninger, især når man tvivler på sin dømmekraft. De diskuterer, hvordan vi kan gå fra et fokus på det målbare til det mærkbare for at slippe selvtvivl. Samtalen berører også, om man kan stole på sin intuition, når man har en fornemmelse af, at en relation ikke er helt ærlig, og hvordan man undgår at falde i mistroens fælde. I stedet opfordrer de til at leve i tillid, kærlighed og tryghed. Til sidst taler de om, hvor vigtigt det er at forbinde sig til sin sjæl og lytte til dens vejledning.</description>
      <guid isPermaLink="false">d597dbd3-43b3-4722-8881-8a02a06a0b24</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 04:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/608b5d71-fefb-4500-8e6d-ea85b9598ad1/episodes/cf9fe24d-dbf5-4160-aedb-0c8a1603da79/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=608b5d71-fefb-4500-8e6d-ea85b9598ad1&amp;awEpisodeId=cf9fe24d-dbf5-4160-aedb-0c8a1603da79&amp;feed=dsrysuP0" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:55:37</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/60698a03-18a4-402f-b3e2-8caa27f3df46_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Stress, Grænser og Tilgivelse</title>
      <description>I podcastserien ”De Hjælpsomme Engle” udforsker og afmystificerer den spirituelle erhvervsrådgiver Rikke Hertz og forfatter og instruktør Hella Joof begrebet spiritualitet.

I denne episode af &quot;De Hjælpsomme Engle&quot; guider Rikke Hertz en meditation for at bringe ro og klarhed. Efterfølgende besvarer hun og Hella Joof lytternes spørgsmål om, hvordan man vender tilbage til arbejdslivet efter et stressforløb, og om det er det rigtige valg at vende tilbage til sit gamle job. De diskuterer, om &quot;nissen flytter med,&quot; og hvordan man kan sætte realistiske forventninger, der er i harmoni med ens autentiske selv. De taler om at tage afsked med det, der ikke længere er bæredygtigt, og hvordan man sætter grænser på en måde, der er kærlig både over for sig selv og andre – uden at blive et offer. De opfordrer til at give slip på skyld og skam, og at tilgive sig selv for at kunne tilgive andre. Samtalen afsluttes med fokus på, hvordan man kan holde fast i troen på sig selv, selv når det føles svært, og huske, at det er okay at yde 80% – vi er gode nok som vi er.</description>
      <guid isPermaLink="false">cdb0aaac-c950-4435-9809-ab497025fb97</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 04:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/608b5d71-fefb-4500-8e6d-ea85b9598ad1/episodes/e5ef7433-40ed-48cf-acf2-c87ea00b0f34/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=608b5d71-fefb-4500-8e6d-ea85b9598ad1&amp;awEpisodeId=e5ef7433-40ed-48cf-acf2-c87ea00b0f34&amp;feed=dsrysuP0" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:00:29</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/60698a03-18a4-402f-b3e2-8caa27f3df46_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Kæledyr, Kærlighed og Livsformål</title>
      <description>I podcastserien ”De Hjælpsomme Engle” udforsker og afmystificerer den spirituelle erhvervsrådgiver Rikke Hertz og forfatter og instruktør Hella Joof begrebet spiritualitet.

I denne sæsons sidste afsnit af &quot;De Hjælpsomme Engle&quot; byder Hella Joof og Rikke Hertz velkommen tilEllen Hillingsø til en dyb samtale om kæledyr og deres spirituelle rolle i vores liv. Sammen undersøger de, hvad vi kan lære af vores hunde, som med deres ordløse nærvær og ubetingede kærlighed er fri for ego. Hvad vækker vores hunde i os, og hvordan kan de hjælpe os med at heale og forstå os selv bedre? Ellen deler sin indsigt i, hvordan hendes hund har inspireret hende til at vælge en mere spejl-fri tilgang til livet, hvor vi fokuserer mindre på egoet og mere på nærvær. Samtalen bevæger sig også ind på inkarnation og totemdyr, og hvordan vi kan omsætte vores kæledyrs kærlige energi til at finde vores egne livsformål og være til tjeneste for andre.</description>
      <guid isPermaLink="false">2fae98fa-17ba-482f-8582-d15513f731e1</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 04:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/608b5d71-fefb-4500-8e6d-ea85b9598ad1/episodes/18dfa4e0-46ee-4b0b-893a-109461d1d96b/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=608b5d71-fefb-4500-8e6d-ea85b9598ad1&amp;awEpisodeId=18dfa4e0-46ee-4b0b-893a-109461d1d96b&amp;feed=dsrysuP0" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:45:03</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/60698a03-18a4-402f-b3e2-8caa27f3df46_400x400.png"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
