<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Det, Vi Taler Om</title>
    <description>'Det, vi taler om' er Danmarks bedste sladdermagasin der graver i ugens store skandaler, overraskelser, forargelser og ikke mindst det kulørte stof grundigt igennem. Hvad sladrer de om på Christiansborg? I tv- og filmbranchen? Hvad taler man om blandt topchefer? I kulturlivet? Vi tager sladder alvorligt. Lyt med, når vi graver lidt dybere - og få de rigtige historier bag kulisserne.

Følg 'Det, vi taler om' i appen og lyt til nye episoder hver fredag.

Vært: Ditte Okman @ditteokman
Producer: Sarah Bech
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/b5be9b1f-e7ae-4990-bcc9-625623348c01</link>
    <image>
      <url>https://cdn.podimo.com/images/af0c01cf-33ba-48ad-bc77-5394bec40fb9_400x400.png</url>
      <title>Det, Vi Taler Om</title>
      <link>https://podimo.com/dk/shows/b5be9b1f-e7ae-4990-bcc9-625623348c01</link>
    </image>
    <item>
      <title>Den kontante time: Mads Fuglede må alligevel ikke kommentere på TV 2 og en aprilsnar blev for meget for arkitektfirmaet BIG</title>
      <description>Først var det ikke et problem, at politikeren Mads Fuglede havde en kommentatortjans på TV 2. Men nu har mediet alligevel ændret mening. Det eneste, der har ændret sig i mellemtiden er Fugledes skifte fra Venstre til DanmarksDemokraterne. 

Jonas Vingegaard styrtede i løbet Baskerlandet Rundt, men trods et brækket kraveben, flere brækkede ribben og en punkteret en lunge, har Danmarks store cykelhåb ikke haft kontakt med sine forældre. 

Og så blev en aprilsnar for meget for arkitektgruppen BIG, der står bag de meget omdiskuterede Kaktus-bygninger i København. Magasinet KøbenhavnLIV skrev, at tårnene skulle rives ned, fordi de var for grimme. Men den spøg blev altså for meget for BIG.

I panelet sidder Jonas Kuld Rathje, Anne Kirstine Cramon, Niels Pinborg og Nikolaj Vraa. 

Følg Det, vi taler om i appen og lyt til nye episoder hver fredag.
Følg Det, vi taler om på Facebook og @ditteokman på Instagram.
Vært: Ditte Okman
Producer: Sarah Bech
Podimo-ansvarlig: Sarah Ørsted
Video: Sofus Chammon og Frederik Schultz</description>
      <guid isPermaLink="false">5b6ba581-0a81-4181-b258-75c04666599c</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 15:00:59 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6ab60026-bc7d-44f5-bc81-caa425a41b1c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:57:04</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/af0c01cf-33ba-48ad-bc77-5394bec40fb9_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kulørte time: Philip Kjær har stævnet sin far efter dokumentar, og Jeppe Søe har givet netfisse.dk fra sig</title>
      <description>Christian Kjær er havnet i juridisk slagsmål med sin ældste søn. Kort efter dokumentaren sendte Philip Kjær nemlig en stævning til sin far. 

Jeppe Søe har givet netfisse.dk fra sig. Komikeren Heino Hansen har nemlig overtaget siden til at promovere sine kommende liveshows.  

Og så er Mai Manniche (igen) blevet bedt om at fjerne billeder af de kongelige fra hendes story.  

I panelet sidder Jonas Kuld Rathje, Anne Kirstine Cramon, Niels Pinborg.

Følg Det, vi taler om i appen og lyt til nye episoder hver fredag.
Følg Det, vi taler om på Facebook og @ditteokman på Instagram.
Vært: Ditte Okman
Producer: Sarah Bech
Podimo-ansvarlig: Sarah Ørsted
Video: Sofus Chammon og Frederik Schultz</description>
      <guid isPermaLink="false">ca2e5edf-b28d-4d6a-a709-8217f96e3cf5</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 14:10:38 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a61e81a3-f6bd-4293-ad1e-a3b8ae7573aa.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:01:26</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/af0c01cf-33ba-48ad-bc77-5394bec40fb9_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kontante time: Forsvarschef ‘Flemming 7 år’ er fyret og Rasmus Paludan fortæller om sin voksen-dåb</title>
      <description>Så gik den ikke længere for Forsvarschefen. På et usædvanligt pressemøde onsdag aften fortalte forsvarsminister Troels Lund Poulsen, at han har fyret Flemming Lentfer, også kendt som ‘Flemming 7 år’. Vi taler med Peter Ernstved, der har fulgt med i en vanvittig uge i det danske forsvar. 

Opdigtede kilder, interviews der aldrig har fundet sted og tyvstjålne citater. Danmark har fået den mandlige pendant til Katherine Diez. Lasse Skytts  plagiat overgår den vildeste fantasi, men nu er freelanceren gået under jorden, imens medier og forlag truer med sekscifrede erstatningskrav.

I panelet sidder Anne Kirstine Cramon, Per Kuskner, Morten Crone Sejersbøl og Mads Brügger. Og så får vi besøg af Rasmus Paludan, der fortæller om en stor personlig begivenhed. Han blev nemlig døbt i januar. Med vand i håret og det hele!

Følg Det, vi taler om i appen og lyt til nye episoder hver fredag.
Følg Det, vi taler om på Facebook og @ditteokman på Instagram.
Vært: Ditte Okman
Producer: Sarah Bech
Podimo-ansvarlig: Sarah Ørsted
Video: Sofus Chammon og Frederik Schultz</description>
      <guid isPermaLink="false">4e463fbe-06d1-4ca6-8955-4ecf60a71733</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 15:30:22 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1e659f90-0fa7-4b99-8285-b3958f8002f4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:22:44</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/af0c01cf-33ba-48ad-bc77-5394bec40fb9_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kulørte time: Kristian von Hornsleths kunst får kras kritik og Anni Fønsby har set sig sur på DR</title>
      <description>Kunstneren Kristian von Hornsleth er blevet røvet i sit galleri, hvor tyvene stak afsted med værker for ca. 1 mio. kr. Vi talte om tyveriet - men især Berlingskes kunstanmelders brutale vurdering af hans kunst. 

Vi taler også om Anni Fønsby og hendes mand, der har set sig sure på DR. De føler sig udsat for en hetz, efter at parrets cryosauna-forretning, La Concordia, har fået kritik i programmet ‘Adnan og de smukke løgne’.

I panelet sidder Anne Kirstine Cramon, Per Kuskner og Morten Crone Sejersbøl, der har fulgt med i årets gode (og virkelig dårlige) aprilsnarre.

Følg Det, vi taler om i appen og lyt til nye episoder hver fredag.
Følg Det, vi taler om på Facebook og @ditteokman på Instagram.
Vært: Ditte Okman
Producer: Sarah Bech
Podimo-ansvarlig: Sarah Ørsted
Video: Sofus Chammon og Frederik Schultz</description>
      <guid isPermaLink="false">bc9aed6f-3113-4564-be2c-22fc7415c2fe</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 14:00:12 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2ec5a3ca-4577-47ba-9fd0-8c34e97d96d8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:01:14</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/af0c01cf-33ba-48ad-bc77-5394bec40fb9_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kontante time: Christian Kjær har gjort to af sine børn arveløse og Kongehuset fremviser nyt underskud</title>
      <description>Rigmanden Christian Kjær har gjort to af sine fire børn arveløse. Han og hustruen Susan Astani fortæller i ny dokumentar om den modstand, de har oplevet i forbindelse med deres parforhold, og hvordan Kjærs demens også har gjort de senere år mere besværlige.  

Janni Ree er med i studiet, og hun kan godt relatere til dokumentaren. 

I denne uge blev Kongehusets årsregnskab offentliggjort. Kongehuset har i 2023 kostet lige omkring 117 mio. Regnskabet viste dog et lille underskud, som vi dog kan glæde os over, ikke er ligeså højt som forrige års underskud. 

Fredag aften fik vi alle et længe ventet livstegn fra prinsesse Kate. Hendes fravær siden jul har fyret op for spekulationerne, men nu har hun selv forklaret årsagen: I forbindelse med en operation i maveregionen har læger fundet tegn på kræft, og derfor får prinsessen nu forebyggende kemobehandling.  

I panelet sidder Jonas Kuld Rathje, Nikolaj Vraa, Janni Ree og Mathias Helt. 

Følg Det, vi taler om i appen og lyt til nye episoder hver fredag.
Følg Det, vi taler om på Facebook og @ditteokman på Instagram.
Vært: Ditte Okman
Producer: Sarah Bech
Podimo-ansvarlig: Sarah Ørsted
Video: Sofus Chammon og Frederik Schultz</description>
      <guid isPermaLink="false">59e13267-fe4c-4c1d-9794-629e8b25218f</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 16:42:43 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8a51eae5-0183-473b-aee1-a959db175a31.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:30:14</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/af0c01cf-33ba-48ad-bc77-5394bec40fb9_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kulørte time: Høj påske-stemning i studiet, Hitler-bestik og Dittes gamle Se og Hør-artikler</title>
      <description>Det er påske, og derfor udkommer programmet allerede skærtorsdag. I panelet sidder Jonas Kuld Rathje, Nikolaj Vraa og Janni Ree til årets store sladder-påskefrokost. 

Og så har vi inviteret podcastvært Mathias Helt med som særlig gæst. Han har været på jagt i Allers arkiver for at finde Dittes gamle Se og Hør-artikler. Kunne man virkelig skrive det dengang?

Panelet taler også om Hitler-bestik og Whitney Houstons cigaretskod. Og så taler vi om Mette Frederiksen, der måske ikke rigtig kan huske sin egen historie om, hvordan hun mødte manden Bo. 

Følg Det, vi taler om i appen og lyt til nye episoder hver fredag.
Følg Det, vi taler om på Facebook og @ditteokman på Instagram.
Vært: Ditte Okman
Producer: Sarah Bech
Podimo-ansvarlig: Sarah Ørsted
Video: Sofus Chammon og Frederik Schultz</description>
      <guid isPermaLink="false">e807f192-939d-45e0-87be-db211ded004b</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 15:30:43 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/51cb1307-b985-4f61-b2c1-e0b9e64d8214.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:06:46</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/af0c01cf-33ba-48ad-bc77-5394bec40fb9_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Lyt med skærtorsdag i påsken</title>
      <description>Det er påske, og derfor samler Ditte i stedet panelet skærtorsdag til en ordentlig omgang påskesladder. 

Og det skal nok blive festligt og saftigt, for vi får besøg af et fantastisk panel og i ægte påskestil, kommer der selvfølgelig også våde varer på bordet.

Så se med live i Podimos app torsdag d. 28. marts fra 14-16.00. Podcasten udgives efterfølgende.</description>
      <guid isPermaLink="false">39d66718-e39d-4b55-98b6-1cfe1e4774fa</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 14:00:37 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2bec0ea7-c34f-4a05-bc92-aac174cc24a4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:01:06</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/af0c01cf-33ba-48ad-bc77-5394bec40fb9_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kulørte time: Om sexbombens Judy Gringers bekendelser, KateGate og Katherine Diez’ nye adresse</title>
      <description>Komiker og podcastvært Christian Fuhlendorff har endnu en gang scoret penge på at lave podcast for det offentlige. Var det pengene værd? Eller skal Ditte gøre det for det halve beløb næste gang?

Skuespillerinden og sexbomben, Judy Gringer, har udgivet sin biografi, hvor hun ærligt fortæller om livet på de skrå brædder, hendes mange elskere, en brutal abort, og de to brødre - den ene var narkoman og den anden omtaler hun som ‘ond’. 

I panelet sidder Morten Crone Sejersbøl og Jakob Steen Olsen og så har vi besøg af pressefotograf, Anthon Unger. Vi er stadig optaget af sagen om Kate Middleton. Vi nærstuderer de underlige billeder og videoen - for er det overhovedet den forsvundne prinsesse, som det påstås?! Vi er ikke overbevist!

Følg Det, vi taler om i appen og lyt til nye episoder hver fredag.
Følg Det, vi taler om på Facebook og @ditteokman på Instagram.
Vært: Ditte Okman
Producer: Sarah Bech
Podimo-ansvarlig: Sarah Ørsted
Video: Sofus Chammon og Frederik Schultz</description>
      <guid isPermaLink="false">e647d51b-d815-45de-992b-3178f50096fe</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 18:00:18 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/223a8576-0619-406e-bfbb-77a4f6cb142e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:23:49</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/af0c01cf-33ba-48ad-bc77-5394bec40fb9_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kontante time: Om Mads Fugledes V-exit, Lars Findsens erstatningssum og en vild podcast om Faderhuset</title>
      <description>Mads Fugledes meget overraskende exit fra Venstre, har efterladt Inger Støjberg med et tilfreds grin på læberne og efterlader samtidig Mette Frederiksen og regeringen i en træls situation. 

Vi vender også tilbage til mink-skandalen, for ikke nok med at det bliver dyrere og dyrere, så ser det også ud som om, at minkavlerne selv er med til at vurdere deres erstatningssager. 

Ruth Evensens barnebarn, som hun har opdraget som sin søn, har giftet sig med hans kusine. Nu har de to, Daniel og Debbie, fået et barn, som Jesus har helbredt, og den lille familie er flyttet til Sydafrika. 

I panelet sidder Morten Crone Sejersbøl, Jakob Steen Olsen og Søs Marie Serup. 

Følg Det, vi taler om i appen og lyt til nye episoder hver fredag.
Følg Det, vi taler om på Facebook og @ditteokman på Instagram.
Vært: Ditte Okman
Producer: Sarah Bech
Podimo-ansvarlig: Sarah Ørsted
Video: Sofus Chammon og Frederik Schultz</description>
      <guid isPermaLink="false">b1ddf374-5822-4ed0-815a-d315cd89ade0</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 16:00:43 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/908a7248-c19b-49ee-a1dd-087b5d2e5f38.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:22:22</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/af0c01cf-33ba-48ad-bc77-5394bec40fb9_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kontante time: Bettina Jensen skal aflevere sit ridderkors og det står sløjt til i det danske forsvar</title>
      <description>Efter at have fået sin fængselsdom skal den tidligere politichef, Bettina Jensen, nu aflevere sit ridderkors tilbage. Av. Men hun kan trøste sig med, at hun ikke er den eneste på den blacklist. 

Peter Ernstved er på besøg i studiet, for der sker ting og sager i forsvaret. Politikerne er ivrige efter at bruge penge på forsvaret, men det lader ikke til, at de lytter til forsvarschefen, Flemming Lentfer. 

Vi ser også nærmere på erhvervsmanden Peter Warnøe, der har trukket sig fra Nordic Eye, som han selv var med til at stifte. Måske ikke så overraskende efter flere måneders kritik af selskabets gastronomisk høje investering i en tvivlsom kroatisk virksomhed. Andreas Steno sætter os ind i sagerne.

I panelet sidder underholdningsjournalist Nikolaj Vraa, chefredaktør på Olfi, Peter Ernstved Rasmussen, og økonom Andreas Steno. 

Følg Det, vi taler om i appen og lyt til nye episoder hver fredag.
Følg Det, vi taler om på Facebook og @ditteokman på Instagram.
Vært: Ditte Okman
Producer: Sarah Bech
Podimo-ansvarlig: Sarah Ørsted
Video: Sofus Chammon og Frederik Schultz</description>
      <guid isPermaLink="false">a9d9f3d5-3333-4e7a-b658-823813098099</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 16:00:22 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4a43ad16-2ca8-4cff-86c9-0c121a75c917.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:09:30</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/af0c01cf-33ba-48ad-bc77-5394bec40fb9_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kulørte time: Tobias Hamann blev konfronteret med sin morfars dystre fortid i et brætspil</title>
      <description>Podcastvært og influenser Tobias Hamann er barnebarn af den kendte hypnotisør og entertainer Ali Hamann. I studiet fortæller han, hvordan han er gået i sin morfars fodspor - men også om dengang han blev konfronteret med sin morfars dystre fortid i et brætspil!

Vi taler også om Prinsesse Kate, der pludselig dukkede op med en hilsen på Instagram. Men da vi rykkede lidt tættere på, kom flere åbenlyse tegn på billedemanipulation frem. Og imens teorierne om hendes forsvinden bliver vildere, er rygterne om prins Williams affære med Lady Rose også begyndt at tage til.  

Til slut runder vi kort Søren Papes meget rørende bisættelse, som blev en statsmandsbegravelse, og hvor eksmanden Josue også deltog. 

I panelet sidder podcastvært og influenser Tobias Hamann, underholdningsjournalist Nikolaj Vraa og PR-agent, caster og forfatter, Elisa Lykke. 

Følg Det, vi taler om i appen og lyt til nye episoder hver fredag.
Følg Det, vi taler om på Facebook og @ditteokman på Instagram.
Vært: Ditte Okman
Producer: Sarah Bech
Podimo-ansvarlig: Sarah Ørsted
Video: Sofus Chammon og Frederik Schultz</description>
      <guid isPermaLink="false">3ada79e4-1020-45ef-a906-d10abe40d272</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 15:30:38 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bf5f28a8-e8c6-4594-82fd-132612332ce6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:22:02</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/af0c01cf-33ba-48ad-bc77-5394bec40fb9_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kontante time: Vi mindes Søren Pape og en forrygende aften i efteråret, vi havde i hans selskab</title>
      <description>I efteråret havde ‘Det, vi taler om’ fornøjelsen af at have en sjov og ærlig Søren Pape med på scenen til et liveshow i København. Vi fortæller om den vilde aften, hvor vi talte om både hadbeskeder og den hårde tid op til valget, hvor hans ægteskab og skilsmisse blev offentlig. Og hvor den festlige partileder fortsatte videre ud i bylivet. 

Vi taler også om, hvordan Folketingssalen på Christiansborg minder om en gymnasieklasse, der er fyldt med mobberi. Rullen med øjnene, høje fnys og voldsom gestikuleren er nemlig blevet hverdag, når der er debat i salen. Statsministeren er i følge kilder særligt slem.  

Morten Crone Sejersbøl, Jonas Kuld Rathje og Søs Marie Serup er med i studiet, og så får vi besøg af Miriam Zesler, der er vært på TV 2 News. Som inkarneret Prince-fan har hun nemlig nyt om den afdøde musikers ekskone, der er “The Most Beautiful Girl in the World”. Hun skal nemlig giftes med danske Nils Lan Doky. 

Følg Det, vi taler om i appen og lyt til nye episoder hver fredag.
Følg Det, vi taler om på Facebook og @ditteokman på Instagram.
Vært: Ditte Okman
Producer: Sarah Bech
Podimo-ansvarlig: Sarah Ørsted
Video: Sofus Chammon og Frederik Schultz</description>
      <guid isPermaLink="false">0c7f8bde-80d6-4442-9375-7fd29dbfa5fb</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 15:50:10 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6ffd9148-3c79-4b53-8daa-7065ea29cbd7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:14:00</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/af0c01cf-33ba-48ad-bc77-5394bec40fb9_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kulørte time: Om Nicki Pedersens flashy liv og Rasmus Nøhr, der mødte kærligheden i en motorcykelklub</title>
      <description>En årsløn på 15 mio., vild livsstil og utroskab med en polsk stripper. Den danske speedwaykører, Nicki Pedersen, lægger ikke skjul på, at han har levet i overhalingsbanen. Nu har han udgivet en bog, hvor han åbner op om alle de slibrige detaljer.

Vi taler også om Rasmus Nøhr, der havde mistet håbet om at blive far. Men så mødte han en kærligheds-engel i en motorcykelklub, og nu venter den 29 år yngre Agnes parrets første barn. 

I panelet sidder  Morten Crone Sejersbøl, Jonas Kuld Rathje og Mie Freja Copsø, der er vært på podcasten CelebKebab. 

Følg Det, vi taler om i appen og lyt til nye episoder hver fredag.
Følg Det, vi taler om på Facebook og @ditteokman på Instagram.
Vært: Ditte Okman
Producer: Sarah Bech
Podimo-ansvarlig: Sarah Ørsted
Video: Sofus Chammon og Frederik Schultz</description>
      <guid isPermaLink="false">dd01fdfc-c94c-432a-b108-e41ea0b99e9a</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 14:32:27 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8330ff3c-ca6c-4b81-899c-ac3ea8596d2e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:08:58</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/af0c01cf-33ba-48ad-bc77-5394bec40fb9_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kontante time: Om Udenrigsministeriets julefrås, en mundaflæser og Mette Abildgaards telefon</title>
      <description>En artikel om en professionel mundaflæser fra Middlesex i England har ledt os på sporet af nogle vilde historie om britiske fodboldspillere. Bl.a. Kyle Walker, der har levet lidt af et dobbeltliv. 

Og så har Udenrigsministeriet virkelig fyret den af, da de i december afviklede årets julefrokost. Den kostede over 900 kr. pr. næse og blev afholdt på Tivoli Hotel i København. 

Til sidst taler vi om, hvordan den konservative politiker Mette Abildgaards telefon kunne havne i hænderne på Pia Kjærsgaard. 

I panelet sidder Jakob Steen Olsen, Per Kuskner, Morten Crone Sejersbøl og Mads Brügger.

Følg Det, vi taler om i appen og lyt til nye episoder hver fredag.
Følg Det, vi taler om på Facebook og @ditteokman på Instagram.
Vært: Ditte Okman
Producer: Sarah Bech
Podimo-ansvarlig: Sarah Ørsted
Video: Sofus Chammon og Frederik Schultz</description>
      <guid isPermaLink="false">84e62e58-e0d1-4916-bca7-60c53647d6ee</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 15:20:59 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f3e62385-8c4b-4f25-a493-5f93e00f135c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:46:06</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/af0c01cf-33ba-48ad-bc77-5394bec40fb9_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kulørte time: Prinsessen af Wales er forsvundet og Jes Dorph er færdig på dk 4</title>
      <description>Hvor er Kate?! Prinsessen af Wales er ikke blevet set siden jul. Nu eksploderer iternettet med vilde teorier om prinsessens forsvinden. 

Jes Dorph er færdig på DK4, så vi ringer til ham og spørger, hvad han nu skal lave. 

Og så er endnu en Diamant-datter i retten. Denne gang er det Thalia Pitzner, der har en sag kørende med en eks.  

I panelet sidder Jakob Steen Olsen, Per Kuskner og Morten Crone Sejersbøl. 

Følg Det, vi taler om i appen og lyt til nye episoder hver fredag.
Følg Det, vi taler om på Facebook og @ditteokman på Instagram.
Vært: Ditte Okman
Producer: Sarah Bech
Podimo-ansvarlig: Sarah Ørsted
Video: Sofus Chammon og Frederik Schultz</description>
      <guid isPermaLink="false">f80fda7a-7d8d-4b87-97b8-6014e986eac9</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 15:05:54 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e9a1ae35-8263-4ff4-86f1-c6dfdcea2dca.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:12:54</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/af0c01cf-33ba-48ad-bc77-5394bec40fb9_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kontante time: Jotam Confino, politiske kødretter og et fejlslagent forsøg på offentlig transport</title>
      <description>Der har været stomvejr om den tidligere TV2-korrespondent Jotam Confino, der nu er blevet ansat af B.T. Hvordan var det at stå i orkanens øje – og også opleve kollegaer fra samme TV-station støtte op om kritikken af ham?

Vi runder også en forfulgt minoritet i den offentlige transport – forældre med klapvogne – og ser nærmere på nogle politikeres intense forhold til kødretter.

I panelet sidder Kristoffer Eriksen, Anne Kirstine Cramon og Niels Pinborg.

Følg Det, vi taler om i appen og lyt til nye episoder hver fredag. 

Følg Det, vi taler om på Facebook og @ditteokman på Instagram. 

Vært: Jonas Kuld Rathje
Producer: Jakob Ranum
Podimo-ansvarlig: Sarah Ørsted 
Video: Sofus Chammon og Frederik Schultz</description>
      <guid isPermaLink="false">fe7041c4-35a5-41af-8e8a-e0ffa1bdbb12</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 15:33:58 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c54cbf46-e492-4bed-9617-cd0fbec66de3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:29</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bbd15708-42bb-4f71-8013-c4658bf812ec_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kulørte time: Pitzner, Bendtners hatte og en Bitterfisse, der sælger Diller</title>
      <description>Elvira Pitzner er endelig kommet hjem fra Dubai, men hvad er historien om hende og kammeraten Mortada Haddad, som hun i sin tid blev anholdt med?

Vi taler også om Bendtners store hatte, og Sussis nye store, kærlighed.

Endelig taler vi med 'Bitterfissen' Jeanett Veronica Hindberg om at kæmpe sig ud af en stor gæld og begynde at sælge malebøger med 'Diller'.

I panelet sidder Kristoffer Eriksen, Anne Kirstine Cramon og Niels Pinborg.

Følg Det, vi taler om i appen og lyt til nye episoder hver fredag. 

Følg Det, vi taler om på Facebook og @ditteokman på Instagram. 

Vært: Jonas Kuld Rathje
Producer: Jakob Ranum
Podimo-ansvarlig: Sarah Ørsted 
Video: Sofus Chammon og Frederik Schultz</description>
      <guid isPermaLink="false">c733fa9c-7763-46d1-8c1a-582347c80001</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 14:28:35 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/97698108-0117-4080-a401-92e624029092.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:59:50</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d283ba86-f1e8-4563-84e4-4a0dffd8f3ee_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kontante time: Bedrag, clairvoyance og millioner af kroner - vi taler om en vild sag og Danmarks svar på Bonnie og Clyde!</title>
      <description>Vi taler om en vild historie om bedrag, clairvoyance og rigtig mange penge. Omdrejningspunktet er to meget spændende hovedpersoner, der bliver omtalt som Danmarks Bonnie og Clyde. 

Bonnie er i dette tilfælde Anette Røpke, som Ditte kan huske fra dagene på Radio 24syv, hvor Røpke kunne kommunikere med dyr! 

I panelet sidder Per Kuskner, Marlene Weybøll, Jakob Steen Olsen og Janni Ree. De to sidstenævnte har været til premiere på den nye Matador-musical. Den ene var godt underholdt, den anden var knap så begejstret for konceptet. 

Følg Det, vi taler om i appen og lyt til nye episoder hver fredag.
Følg Det, vi taler om på Facebook og @ditteokman på Instagram.
Vært: Ditte Okman
Producer: Sarah Bech
Podimo-ansvarlig: Sarah Ørsted
Video: Sofus Chammon og Frederik Schultz</description>
      <guid isPermaLink="false">2574b99d-d529-40b3-b487-a01610c6d25f</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 15:30:01 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/74114c06-d54b-4554-a942-41f0733da474.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:48:02</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/af0c01cf-33ba-48ad-bc77-5394bec40fb9_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kulørte time: Plagiatundersøgelse af Diez er klar og der er Seebach-brødrene er i krise</title>
      <description>Plagiatundersøgelsen af Katherine Diez’ kommentarer og anmeldelser i Berlingske er nu klar. I 13 af hendes 94 artikler er der fundet eksempler på plagiat. Om det, siger Diez selv, at hun har været doven. Men er det så dovent at kopiere hele tre tekster i én anmeldelse? 

Vi taler også om krisen mellem Nicolai og Rasmus Seebach. Den ene har i ugens løb beskyldt den anden for at snyde. Det ser sort ud. 

Og så er kongen taget på ferie. Det overrasker nogen, imens Ulrik Ulriksen fra Billed-Bladet understreger vigtigheden af et åndehul. 

I panelet sidder Jakob Steen Olsen, Per Kuskner og Marlene Weybøll. 

Følg Det, vi taler om i appen og lyt til nye episoder hver fredag.
Følg Det, vi taler om på Facebook og @ditteokman på Instagram.
Vært: Ditte Okman
Producer: Sarah Bech
Podimo-ansvarlig: Sarah Ørsted
Video: Sofus Chammon og Frederik Schultz</description>
      <guid isPermaLink="false">73c7636e-17a4-4ce1-8666-a7379326381d</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 15:00:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3c235411-5128-4660-9a09-f897a64c67ab.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:06:38</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/af0c01cf-33ba-48ad-bc77-5394bec40fb9_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kontante time: Mike Fonseca er tilbage og Mette F. er blevet afsløret i pinligt spin-trick</title>
      <description>Mike Fonseca vendte torsdag tilbage til Christiansborg efter sin sygeorlov, som ifølge løsgængeren ikke skyldtes afsløringen af hans forhold til en 15-årig. Men nu er Mike tilbage - dog i følgeskab med to livvagter. 

Og så har Mette Frederiksen imponeret med et nyt spin-trick. Det viser sig nemlig, at “den gode stemning” som statsministeren oplevede på et plejehjem, nok mest skyldtes det band, hendes personlige assistent havde hyret til lejligheden. Besøget hos plejeboligerne på Bronzealdervej i Odder varede i øvrigt hele 55 min. 

Vi kommer heller ikke udenom Herlufsholm, der endnu en gang inden for kort tid har fået ny bestyrelsesformand. Vi spørger en adfærdsekspert, hvorfor det er så svært at ændre den dårlige kultur. 

I panelet sidder Søs Marie Serup, Jonas Kuld Rathje, Per Kuskner og Kristoffer Eriksen.

Følg Det, vi taler om i appen og lyt til nye episoder hver fredag.
Følg Det, vi taler om på Facebook og @ditteokman på Instagram.
Vært: Ditte Okman
Producer: Sarah Bech
Podimo-ansvarlig: Sarah Ørsted
Video: Sofus Chammon og Frederik Schultz</description>
      <guid isPermaLink="false">b7599f45-7c68-4e4a-8e7f-3e044d5c7e92</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2024 15:42:13 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2034c650-0c09-4f6d-9dcf-41071e603f34.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:56:22</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/af0c01cf-33ba-48ad-bc77-5394bec40fb9_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kulørte time: Elvira er fri, Adam Price er single og Cillemouse glemte vist at se sig selv i spejlet</title>
      <description>Elvira Pitzner er igen en fri kvinde, efter sagen og utroskabsanklagerne mod hende blev droppet. Men var det eks-kæresten Milad, der kom hende til undsætning?

Adam Price brugte lørdag aften på at meddele sine Instagram-følgere, at han og Katherine Diez er gået fra hinanden. Ifølge opslaget, som underligt nok blev fjernet igen, er det en fælles beslutning. 

Panelet, der består af Jonas Kuld Rathje, Per Kuskner og Kristoffer Eriksen, kommer heller ikke uden om den shitstorm, der ramte influenceren Cecilie Haugaard, efter hun skrev bogen “Instagrim”. Problemet er bare, at hendes liv er langt fra grimt, og at hun måske derfor lidt har glemt sin egen rolle hvad angår perfekthedskulturen. 

Følg Det, vi taler om i appen og lyt til nye episoder hver fredag.
Følg Det, vi taler om på Facebook og @ditteokman på Instagram.
Vært: Ditte Okman
Producer: Sarah Bech
Podimo-ansvarlig: Sarah Ørsted
Video: Sofus Chammon og Frederik Schultz</description>
      <guid isPermaLink="false">80a79a97-952d-4fdb-b08d-cff72f2f1762</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2024 14:55:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6e7cbe26-b496-40e0-a82d-40de311ef43b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:06:56</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/af0c01cf-33ba-48ad-bc77-5394bec40fb9_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kontante time: Dan Jørgensen får klima-kritik, og Ringsted-borgsmester går af efter flere gramserier</title>
      <description>Ét minuts video. Dan Jørgensen fik fløjet en medarbejder frem og tilbage fra Brasilien på under et døgn, kun for at optage en enkelt video til ministerens sociale medier. 
Frihedsbrevet har afdækket sagen, og Mads Brügger er i studiet. Han har også nyt om Erik Færch, og vi taler om manden, pengene, jetset-festerne og ikke mindst beskyldningerne om lejemords-planer. 

I panelet sidder Anne Kirstine Cramon, Morten Crone Sejersbøl, Niels Pinborg og Mads Brügger.

Følg Det, vi taler om i appen og lyt til nye episoder hver fredag.

Følg Det, vi taler om på Facebook og @ditteokman på Instagram.

Vært: Ditte Okman
Producer: Sarah Bech
Podimo-ansvarlig: Sarah Ørsted
Video: Sofus Chammon og Frederik Schultz</description>
      <guid isPermaLink="false">02815b6b-713c-4f08-8ce5-c5b0e885d77e</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 15:54:49 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/75606230-81ff-4e51-a9e9-5c091c44a9eb.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:40</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2593d44f-917d-410a-8af0-c12dc8e2a51f_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kulørte time: Bendtner og Sus Wilkens tager stort skridt, imens eksen har unfollowed på Instagram</title>
      <description>Nicklas Bendtner og Sus Wilkens flytter sammen, og imens har ekskonen Freja Kirk slettet alt på sin Instagram. Men det er ikke det eneste, hun har fået fjernet. 

I USA har Trumps tilhængere lagt sig ud med selveste Taylor Swift. Vi ringer til Jacob Heinel, der sammenligner det med at erklære krig mod kongehuset.  

Og så har Amalie luftet drømmen om et tredje barn. Det må betyde at sidste års parforholdskrise og beskyldninger om kidnapning er begravet. 

I panelet sidder Anne Kirstine Cramon, Morten Crone Sejersbøl og Niels Pinborg. 

Følg Det, vi taler om i appen og lyt til nye episoder hver fredag.

Følg Det, vi taler om på Facebook og @ditteokman på Instagram.

Vært: Ditte Okman
Producer: Sarah Bech
Podimo-ansvarlig: Sarah Ørsted
Video: Sofus Chammon og Frederik Schultz</description>
      <guid isPermaLink="false">5ded6435-8f66-4de9-a909-a1d591a28657</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 15:28:51 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5d8e8f3e-de40-45ff-b20e-9cf72d6fa4f6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:15:28</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f26ae48f-ef89-40b7-b01d-6470ae2c0743_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kontante time: Brækkede Simon Spies virkelig en arm og hvem er skurken i Nordic Waste-dagen?</title>
      <description>DR hængte Simon Spies ud som en ludermisbrugende og armbrækkende psyko i en dokumentar - men nu har en uvildig kommission gennemgået dokumentaren, og det lader til, at DR har et problem. Måske meget stort.

Og så er vi ikke helt færdige med den tidligere politichef Bettina Jensen - hun har trukket 84.000 fra en indtjening på 131.500, og bare vent til I hører, hvad de 84.000 kroner er brugt til, det er helt gakkelak.

Og så folder vi Nordic Waste-sagen ud. For hvem er egentlig skurken?

I panelet sidder Jonas Kuld Rathje, Morten Crone Sejersbøl, Kristoffer Eriksen og Andreas Steno.

Følg Det, vi taler om i appen og lyt til nye episoder hver fredag

Følg Det, vi taler om på Facebook og @ditteokman på Instagram

Vært: Ditte Okman 
Producer: Jakob Ranum
Podimo-ansvarlig: Sarah Ørsted 
Video: Sofus Chammon, Frederik Schultz og Markus Juul</description>
      <guid isPermaLink="false">ebc3c678-6475-436b-b004-aebdcf87cf6e</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 16:19:24 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/09e46305-adf6-4a29-9426-41d4760e721e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:02:04</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/dd4e7c99-6549-4e16-b2ee-b805973093a8_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kulørte time: Nyt i sagen om Katherine Diez og identitetstyveri for åben skærm</title>
      <description>Castingen til Gift ved første blik er i fuld gang - og det lader til at være en desperat eller doven caster, der er på sagen. Flere gifte mennesker er blevet kontaktet med en åndsforladt messengerbesked, men Marlene Weybøll kan forælle, at det har gået ikke bare vildt for sig i det pæne DR - men også noget uetisk.

Vi taler også identitetstyveri for åben skærm, vi taler om Per Zeidlers kærlighedsliv og så taler Jonas om Airfryer. Oh yes!

Lyt med her og nyd panelet, der i denne uge var Jonas Kuld Rathje, Morten Crone Sejersbøl og Marlene Weybøll

Følg Det, vi taler om i appen og lyt til nye episoder hver fredag

Følg Det, vi taler om på Facebook og @ditteokman på Instagram

Vært: Ditte Okman 
Producer: Jakob Ranum
Podimo-ansvarlig: Sarah Ørsted 
Video: Sofus Chammon, Frederik Schultz og Markus Juul</description>
      <guid isPermaLink="false">04025eb8-d0ce-447b-a1f3-a3f4534b5c5b</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 15:35:22 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8648ef12-8f69-4004-b1f4-a3a09f2d1ab3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:08:30</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d5249593-c782-4e6d-b44f-2e94a1210aa9_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kontante time: Om kongens nye bog (eller nye pressestrategi) og en smart finte af Mette F</title>
      <description>Tre dage. Længere tid tog det angiveligt ikke vores nye konge at skrive en bog. Eller hvad? Vi dykker ned i de 109 sider, der handler om alt fra barndom og ægteskab til troen på Gud. Men vi læser også mellem linjerne, for er det her i virkeligheden en helt ny pressestrategi? 

Pernille Vermund har fundet nyt politisk ståsted i Liberal Alliance. Henrik Qvortrup har et bud på, om det er et godt match. 

Og så har Mette Frederiksen lavet en smart finte, der måske kan frede hende i FE-sagen. 

I panelet sidder Jonas Kuld Rathje, Jim Lyngvild, Niels Pinborg og Henrik Qvortrup.

Følg Det, vi taler om i appen og lyt til nye episoder hver fredag.
Følg Det, vi taler om på Facebook og @ditteokman på Instagram.
Vært: Ditte Okman
Producer: Sarah Bech
Podimo-ansvarlig: Sarah Ørsted
Video: Sofus Chammon og Frederik Schultz</description>
      <guid isPermaLink="false">a61e0638-0311-44c4-823d-219c891904ff</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 15:35:53 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b148e80f-d999-4245-81c3-6550638d41c9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:57:30</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/af0c01cf-33ba-48ad-bc77-5394bec40fb9_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kulørte time: Diez beskyldes for groft plagiat og Elvira sender chokerende status fra Dubai</title>
      <description>Katherine Diez er blevet afsløret i groft plagiat. Der er mange eksempler på, at de lange svulstige tekster er rent tyveri. Men er der mere, litteraturkritikeren skjuler? 

Den tidligere politichef Bettina Jensen skal selv bag tremmer. Hun fik torsdag dom for at have modtaget knap 800.000 kroner i bestikkelse, imens hun var afdelingschef i Rigspolitiet.  

Og så har Elvira Pitzner lavet en statusopdatering fra Dubai, hvor hun fortæller chokerende nyt om forholdet til ekskæresten Milad, der ifølge influenceren har budt på bl.a. chikane, trusler og hærværk.

I panelet sidder Jonas Kuld Rathje, Jim Lyngvild og Niels Pinborg.

Følg Det, vi taler om i appen og lyt til nye episoder hver fredag.
Følg Det, vi taler om på Facebook og @ditteokman på Instagram.
Vært: Ditte Okman
Producer: Sarah Bech
Podimo-ansvarlig: Sarah Ørsted
Video: Sofus Chammon og Frederik Schultz</description>
      <guid isPermaLink="false">d99ec860-ca20-41fe-938e-b0b3bd3ae71c</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 14:00:41 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ede567b2-b0e7-4c44-affb-fd3e8f1ea7d7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:16:33</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/af0c01cf-33ba-48ad-bc77-5394bec40fb9_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kontante time: Nye Borgerlige er i totalopløsning - medmindre broget bagland bremser det</title>
      <description>Pernille Vermund vil opløse Nye Borgerlige. Vi ser nærmere på de utraditionelle typer i baglandet, der nægter at dø. Vi husker Nis, der på en lækket lydoptagelse truede sin partifælle med at smadre ham.

Og så taler vi om TV 2s serie om Anker Jørgensen, og Bo Tengberg, der undlader at fortælle om Jens Otto Krag, der ikke tog hjem til Anker, men som i stedet overnattede på hotel med en svensk journalist.

I panelet sidder Søs Marie Serup, Poul Madsen og Nikolaj Vraa.

Følg Det, vi taler om i appen og lyt til nye episoder hver fredag.

Følg Det, vi taler om på Facebook og @ditteokman på Instagram.

Vært: Ditte Okman
Producer: Sarah Bech
Podimo-ansvarlig: Sarah Ørsted
Video: Frederik Schultz</description>
      <guid isPermaLink="false">cc7bb1f1-ac74-4a50-96a1-ad49c47e2469</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 15:51:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/72895853-8054-4c8b-888c-718c63d9724e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:05:43</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b5011c69-650c-41ee-9cd2-3671e67a86e3_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kulørte time: Prinsesse Marie bliver hjemme, og prinsesse Benedikte er vist ikke fan af Mary</title>
      <description>Prinsesse Marie kommer ikke til tronskiftet - Jacob Heinel er med på telefon fra Washington og har en interessant teori om Maries gentagende udeblivelser

Og så er Susanne Lana kommet på plejehjem.
Ditte mindes dengang, hun blev penduleret af sangerinden, som var elsket for hittet “Hvis tårer var guld”. Vi taler om hendes voldelige mand og nogle helt crazy udtalelser - om blandt andet Gustav Salinas!

I panelet sidder Poul Madsen, Nikolaj Vraa og Bubber.

Følg Det, vi taler om i appen og lyt til nye episoder hver fredag.

Følg Det, vi taler om på Facebook og @ditteokman på Instagram.

Vært: Ditte Okman
Producer: Sarah Bech
Podimo-ansvarlig: Sarah Ørsted
Video: Frederik Schultz</description>
      <guid isPermaLink="false">b712d442-4518-46fb-bbd6-ddb9239a0cc3</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 15:47:20 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/dc2ee556-e054-4042-8636-d59217ffaba1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:18:18</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c2b06d40-a7ad-48bf-91a3-3fd1d9ae0721_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kontante time: Hvad skal der blive af monarkiet uden vores dronning ved roret?</title>
      <description>Dronningen abdicerer, og så bliver kronprins Frederik konge. Det bliver spændende, for noget tyder på, at den kommende konge har en lidt mere laissez-faire holdning til rollen og pligten. 

Peter Ernstved Rasmussen er med i studiet, for han har før ramt plet med sine forudsigelser. Denne gang spår han en dyster fremtid for monarkiet. 

Vi ser også nærmere på kronprinsens nuværende hofchef Christian Schønau, som kommer til at overtage stillingen som hofmarskal i kongehuset. 

I panelet sidder Søs Marie Serup, Jonas Kuld Rathje, Per Kuskner og Peter Ernstved Rasmussen. 

Følg Det, vi taler om i appen og lyt til nye episoder hver fredag. 
Følg Det, vi taler om på Facebook og @ditteokman på Instagram. 
Vært: Ditte Okman 
Producer: Sarah Bech 
Podimo-ansvarlig: Sarah Ørsted 
Video: Sofus Chammon</description>
      <guid isPermaLink="false">03b31637-f278-4fc3-94e2-34f73c6e5d4b</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 15:11:13 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ce1b5dbf-55a0-43a3-a717-57fcd5a50303.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:00:45</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/af0c01cf-33ba-48ad-bc77-5394bec40fb9_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kulørte time: Baronessen er blevet kæreste med Jannis røvlæge og Epstein-dokumenter er fyldt med vilde navne</title>
      <description>Mette Frederiksen skulle meget hurtig omskrive sin nytårstale ovenpå dronningens udmelding. Men statsministeren brugte stadig noget af sin tale på fertilitetsbehandling. Nu skal ufrivilligt barnløse nemlig have endnu mere hjælp. Søs mener, det var et smart move. 

En række dokumenter i Epstein-sagen er kommet frem i lyset, og de er fyldt med prominente navne som f.eks. Prins Andrew, Michael Jackson og Bill Clinton. Særligt ét navn fik Jonas og redaktionen på Illustreret Videnskab til at spærre øjnene op. Nemlig Stephen Hawking! 

Og så går Caroline Fleming ind i det nye år med en ny mand ved sin side. Det er plastikkirurgen Frederik Kølle, altså Doktor Kølle eller Janni Rees røvlæge. 

I panelet sidder Søs Marie Serup, Jonas Kuld Rathje og Per Kuskner. 

Følg Det, vi taler om i appen og lyt til nye episoder hver fredag. 
Følg Det, vi taler om på Facebook og @ditteokman på Instagram. 
Vært: Ditte Okman 
Producer: Sarah Bech 
Podimo-ansvarlig: Sarah Ørsted 
Video: Sofus Chammon</description>
      <guid isPermaLink="false">0246d569-c12b-4a14-a402-d9699a2332ed</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 14:59:58 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/831f8047-d22e-4005-859f-5e66de02b97c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:05:21</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/af0c01cf-33ba-48ad-bc77-5394bec40fb9_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kontante time: Grevinden og Mai Manniche slog op med den samme kæreste og vi sagde farvel til store personligheder</title>
      <description>Året begyndte med rasende folk, der demonstrerede foran Irma, og Mai Manniche som bekræftede, at hun havde haft et forhold til Grevinde Alexandras kæreste.

Siden blev Onkel Reje lagt for had, og ud af det voksede en kæmpe lovestorm. Og så var det et rent tilfælde, at pressen opdagede, at Thomas Gravesen blev far. I årets løb har vi også sagt farvel til store personligheder som Lise Nørgaard, Dario Campeotto og Tina Turner. Jakob Steen Olsen gennemgår listen. 

Til slut runder Janni Ree traditionen tro året af med sin nytårstale. Hun kommer både omkring religion, naturkatastrofer og sin illegale abort i Texas.     

I panelet sidder Jakob Steen Olsen, Per Kuskner, Niels Pinborg, Morten Crone Sejersbøl og Janni Ree.

Følg Det, vi taler om i appen og lyt til nye episoder hver fredag.

Følg Det, vi taler om på Facebook og @ditteokman på Instagram.

Vært: Ditte Okman
Producer: Sarah Bech
Podimo-ansvarlig: Sarah Ørsted
Video: Frederik Schultz</description>
      <guid isPermaLink="false">56aedb2d-7b13-4cfa-a5b4-aad2944b6839</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 16:37:16 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0a8373a4-d24a-451a-a0ff-cf85e8019d2f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:20:17</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/15cf0455-6fa0-462b-879a-84eed2203256_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kulørte time: Vi ser tilbage på et vildt år med en tur til Madrid, en politikers børnekæreste og en diamanthård pik</title>
      <description>Takket været kongehuset har vi haft en del at sladre om i 2023. Det begyndte med Prins Joachims børn, der nu ikke længere er prinser og prinsesser. Og Athena der blev 11 år. I sommer hyggede en ung prins sig på Musik i Lejet, og i efteråret så det ud som om, at kronprinsen havde en hyggelig tur til Madrid. 

Politikerne har også stået for en del. Især Borgens nye parti, Moderaterne, har haft et travlt år på avisernes forsider. Både Jon Stephensen og ikke mindst Mike Fonseca, hvor det kom frem, at han var kæreste med et barn. 

Dittes personlige favorit var dog Manu Sareens bog, som dog mest ligner en undskyldning for, at den tidligere politiker kan blære sig med sin diamanthårde pik. 

Til sidst gennemgår vi listen over årets største vindere og tabere. 

I panelet sidder Nikolaj Vraa, Kristoffer Eriksen, Thomas Heurlin og Janni Ree.

Følg Det, vi taler om i appen og lyt til nye episoder hver fredag. 

Følg Det, vi taler om på Facebook og @ditteokman på Instagram. 

Vært: Ditte Okman 
Producer: Sarah Bech 
Podimo-ansvarlig: Sarah Ørsted 
Video: Frederik Schultz</description>
      <guid isPermaLink="false">3bb8d5da-cc44-4c7b-9eff-8fd5e63cd1df</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 15:00:26 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/413b3a3a-8a1f-4a0f-8490-05a9b713ee7a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:12:16</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e9cfb7db-61f9-4473-87bb-a8a90fba1e0a_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kontante time: Med Morten Messerschmidt og en ny vinkel på Lizette-sagen</title>
      <description>Morten Messerschmidt er den hemmelige decembergæst i denne uge. Julen står for døren, men partilederen var sen til at finde kristendommen. Han var faktisk ateist, men besluttede sig for i slutningen af sine 20’ere at gå i kirke hver søndag i et år. Og så blev han ved. 

Vi taler også med ham om forholdet og kærligheden til bakkesangerinden Dot Wessmann. Et forhold der har haft nogle op og nedture, men Messerschmidt har mange måder at holde liv i romantikken på. 

Og så runder vi Frihedsbrevet, der har fået fingre i en videooptagelse af Lizette Risgaard, der viser et lidt andet billede af den episode, som en ung mand fortalte om i foråret. Ifølge hans forklaring tog LO-formanden ham på røven. Men videoen viser et lidt andet billede af den episode, der endte med at vælte fagforeningsbossen. Var det en fælde? 

I panelet sidder Jonas Kuld Rathje, Morten Crone Sejersbøl og Henrik Qvortrup.

Følg Det, vi taler om i appen og lyt til nye episoder hver fredag. 

Følg Det, vi taler om på Facebook og @ditteokman på Instagram. 

Vært: Ditte Okman 
Producer: Sarah Bech 
Podimo-ansvarlig: Sarah Ørsted 
Video: Frederik Schultz</description>
      <guid isPermaLink="false">f19a1a98-6e55-4e74-9c1c-87ba97bfae10</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 15:40:11 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d4e56127-fff0-4ffc-b8ac-9a1c5ae1d0b9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:59:27</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/44e53ed5-038c-4c55-8ef7-7e9f824a2313_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kulørte time: Dennis Knudsen har fået sin dom efter nedsmeltningen ved Molslinjen</title>
      <description>Dennis Knudsen er blevet frifundet for grov vold, men dømt for vanvidskørsel og fareforvoldelse efter han i juli fik en nedsmeltning ved Molslinjen. Vi taler om dommen og husker tilbage på den forklaring, Dennis Knudsen gav, da han medvirkede i programmet blot en uge efter episoden. 

Rasmus Tantholdt var sidste uges hemmelige decembergæst. Men han er med igen, for han er i mellemtiden blevet gift! 

Og så taler vi om en mulig fuckfinger fra Grev Nicolai til sin tante, kronprinsesse Mary. 
I panelet sidder Jonas Kuld Rathje, Morten Crone Sejersbøl og Marlene Weybøll.

Følg Det, vi taler om i appen og lyt til nye episoder hver fredag. 

Følg Det, vi taler om på Facebook og @ditteokman på Instagram. 

Vært: Ditte Okman 
Producer: Sarah Bech 
Podimo-ansvarlig: Sarah Ørsted
Video: Frederik Schultz</description>
      <guid isPermaLink="false">1d630382-0795-49ef-91e6-184b85c78b4f</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 14:47:17 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7c602caf-108e-4e98-978e-fa39cbf51a49.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:13:45</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e59ad99e-9139-44f2-9249-74b27b0ca81f_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kontante time: Om en sindssyg slavekontrakt med dansk hovedperson og Rasmus Tantholdts vilde julefrokoster</title>
      <description>Det er julefrokosttid, og derfor er Rasmus Tantholdt ugens hemmelige gæst. Han kan nemlig fortælle om de vilde julefrokoster, der fandt sted på TV 2 i en svunden tid. 

Privat har det måske været det bedste år i Rasmus Tantholdts liv. Men samtidig har krigskorrespondenten været vidne til årets største og mest tragiske begivenhed, som fandt sted d. 7. oktober i Israel. 

Vi ringer også til en læge, der selv kalder sig specialist i “hud og hor”, og så taler vi om en sindssyg og meget pikant sag om en slavekontrakt i USA, hvor en dansk it-iværksætter spiller hovedrollen. 

I panelet sidder Søs Marie Serup, Jonas Kuld Rathje og Per Kuskner.

Følg Det, vi taler om i appen og lyt til nye episoder hver fredag. 

Følg Det, vi taler om på Facebook og @ditteokman på Instagram. 

Vært: Ditte Okman 
Producer: Sarah Bech 
Podimo-ansvarlig: Sarah Ørsted 
Video: Sofus Chammon</description>
      <guid isPermaLink="false">5be231ec-b87c-4622-8e75-f40125982139</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 15:22:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c297b4df-1806-4176-8ad4-3e2dd528533e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:53:06</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f541bf96-7d35-4b6f-bd63-8b4d80443bf1_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kulørte time: Om “Cirkus Paludan” og Dureks vilde tip til børneopdragelse</title>
      <description>“Cirkus Paludan”. Det har Jakob Steen Olsen døbt Rasmus Paludans nye teatertrup, der demonstrerer idiotien i den nye koranlov. 

Durek har givet råd til børneopdragelse, og det har også fået vores geniale lyttere til at byde ind med deres bedste tips til at afrette de små unger.  

Og så tager Ulf Pilgaard nok prisen som årets far, efter at han har givet sin datter millionrabat på køb af en lejlighed. Men hvorfor hidser folk sig op over det? 

I panelet sidder Jakob Steen Olsen, Søs Marie Serup, Jonas Kuld Rathje og Per Kuskner, der også fortæller om deres vildeste julefrokoster. Og hvordan de er kommet hjem fra dem.

Følg Det, vi taler om i appen og lyt til nye episoder hver fredag.

Følg Det, vi taler om på Facebook og @ditteokman på Instagram. 

Vært: Ditte Okman 
Producer: Sarah Bech 
Podimo-ansvarlig: Sarah Ørsted</description>
      <guid isPermaLink="false">2f688d99-e3c4-4359-b577-6fc69f7381c4</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 14:30:16 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/99796fa3-3bb4-462b-9367-187984f0a9c5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:01:56</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8722d5b0-035f-4555-b723-b6224dec0e15_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kontante time: Mia Wagners ministerkarriere er slut og Bubber har haft et dejligt år</title>
      <description>Ifølge ham selv har Bubber haft et fantastisk år 2023. I dag er han vores hemmelige nisse-gæst, og han fortæller om de seneste års kaos på især familiefronten. 

Mia Wagners ministerkarriere er slut efter kun otte dage. Men overraskende nok er hun ikke den kortest siddende minister. Rekorden er vist nok 3 dage, men det er så længe siden, at ikke engang Søs kan huske det. 

I panelet sidder Nikolaj Vraa, Per Kuskner, Søs Marie Serup og Bubber er den hemmelige adventsgæst. 

Følg Det, vi taler om i appen og lyt til nye episoder hver fredag.

Følg Det, vi taler om på Facebook og @ditteokman på Instagram. 

Vært: Ditte Okman 
Producer: Sarah Bech 
Podimo-ansvarlig: Sarah Ørsted 
Video: Sofus Chammon</description>
      <guid isPermaLink="false">813960bc-b6ab-4372-b1a6-348c4a9284d3</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 16:11:24 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fe6cb5e8-1608-4a32-bd63-d722383da543.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:53:58</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7a1b9b7b-a3dd-4c3e-9380-a6df56dc4f05_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kulørte time: Mary er Down Under, Kronprinsen er i Dubai og Elvira Pitzner kan ikke komme hjem</title>
      <description>Imens Mary er taget til Australien, er Frederik til klimatopmøde i Dubai. Det har resulteret i nogle spændende, men temmelig ukonkrete udtalelser til pressen fra Kronprinsen. 

I Dubai sidder Elvira Pitzner også. Hun kan ikke komme hjem, fordi myndighederne tilbageholder hende på grund af anklager om utroskab. Vi ringer til en advokat i Dubai og spørger, hvad der venter den blonde influencer.
  
I panelet sidder Marlene Weybøll, Nikolaj Vraa og Per Kuskner.

Følg Det, vi taler om i appen og lyt til nye episoder hver fredag.

Følg Det, vi taler om på Facebook og @ditteokman på Instagram. 

Vært: Ditte Okman 
Producer: Sarah Bech 
Podimo-ansvarlig: Sarah Ørsted 
Video: Sofus Chammon</description>
      <guid isPermaLink="false">6e9b8664-2ae1-4c57-a37b-ca1447fb8e8d</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 16:03:40 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/81175602-e4cb-420b-8ee0-299b31c0692f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:08:37</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f20a5a28-4f8e-444b-b783-464e87febfa6_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kontante time: Jim Lyngvilds år har været op og ned, op og ned</title>
      <description>Denne decembers første hemmelige gæst er Jim Lyngvild. Og spørger man manden selv, har han faktisk haft et lidt stille år. Men, han indrømmer også, at det er gået op og ned, og op og ned. 

Jim har nemlig både købt et slot, men så købte han alligevel ikke et slot. Så har han åbnet en viking-campingplads og udgivet en bog med ingen ringere end Ghita Nørby. 

Og så er han netop blevet kåret som den flotteste skaldepande i Se og Hør. 

I den lidt tungere ende vender vi også en omtalt dokumentar om hestemishandling på TV 2. Det er milliardæren Andreas Helgstrand, der er havnet i orkanens øje. 

Vanen tro slutter vi på en high. Jan Linnebjerg har nemlig scoret sig en rolle i en tv-serie. Og det er ikke Pyrus! 

Følg Det, vi taler om i appen og lyt til nye episoder hver fredag. 

Følg Det, vi taler om på Facebook og @ditteokman på Instagram. 

Vært: Ditte Okman 
Producer: Sarah Bech 
Podimo-ansvarlig: Sarah Ørsted 
Video: Sofus Chammon</description>
      <guid isPermaLink="false">e5eca175-20ae-4ba0-ba3d-212215fe37d1</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 16:20:16 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7085530c-6123-4a4d-b88e-a0192240fcea.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:08:59</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/49c8aff9-6658-4e6b-a0b9-a711c4126374_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kulørte time: Om kongefamiliens juleplaner og en kendt skuespiller, der er anklaget for narkosmugling</title>
      <description>En kendt, dansk skuespiller er blevet anklaget for narkosmugling. Stoffet DMT er et psykedelisk stof, der også indtages som del af ayahuasca. 

Og så er der en masse royalt nyt. Historien om Genoveva og kronprinsen ruller nemlig fortsat, men der er godt nyt for kongehuset, for noget tyder på, at Casanova ikke overvejer en retssag alligevel. 

Til gengæld er klimakritikken haglet ned over kronprinsen.

Det hele forsøger kongefamilien at camouflere med at samle hele familien til én stor og dejlig juleaften. Vil det mon hjælpe? 

I panelet sidder Jonas Kuld Rathje, Morten Crone Sejersbøl og Nikolaj Vraa. 

Din vært er Ditte Okman
Programmet er produceret af Sarah Bech.

Følg Det, vi taler om i appen og lyt til nye episoder hver fredag. 

Følg Det, vi taler om på Facebook og @ditteokman på Instagram. 

Vært: Ditte Okman
Producer: Sarah Bech
Podimo-ansvarlig: Sarah Ørsted 
Video: Sofus Chammon</description>
      <guid isPermaLink="false">3d815a70-704f-4fb7-beda-d0d9f898ac61</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 16:09:14 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ae164e10-a95f-4e30-b463-6ad0a99efcaf.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:24:26</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/fb83a8b1-345a-4b63-bd2a-27229e979a74_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Ditte ringer til Søs: Det handler om Mike Fonseca</title>
      <description>Mike Fonseca er 28 år, folketingspolitiker for Moderaterne. En af hans mærkesager er unges trivsel, og det tager han åbenbart meget alvorligt. I hvert fald kom det i sidste uge frem, at han er kæreste med en 15-årig. 

Selvom ‘Det, vi taler om’ holder en fridag, kan vi ikke lade være med at sladre om ugens store historie i dansk politik. Derfor ringer Ditte til Søs Marie Serup, der har fulgt historien om Mike Fonseca og hans kæreste, der går i 9. klasse. 

'Det, vi taler om' er tilbage med en hel episode fredag d. 1/12 - her på Podimo.

Vært: Ditte Okman 
Gæst: Søs Marie Serup
Producer: Sarah Bech
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
      <guid isPermaLink="false">62d43395-30ba-4c5d-aab3-f08bd28552b0</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 04:51:10 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6bc1e9cc-523d-4f48-b132-933789669f00.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:07:29</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4fc85893-253c-46b4-9644-4baf097f47b2_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Ditte ringer til Bo</title>
      <description>Vi har læst hans SMS'er lige så længe vi kan huske, og for første gang nogensinde hører vi nu Bos stemme. 


Vi ringer til Bo, programmets trofaste lytter, som åbenbart har et crush på AK.  

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
      <guid isPermaLink="false">2f062fd0-f47f-4b0c-9c6a-34dc37e0338e</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 14:46:25 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ff75e4ea-9987-43f9-81b7-ea37045d753e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:03:07</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/af0c01cf-33ba-48ad-bc77-5394bec40fb9_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kontante time: Om Lea Korsgaards private relation til Barbara Bertelsen, rapserier og et sindssygt eksepriment</title>
      <description>Dagens udsendelse sendes fra Salonen i Pilestræde, og i panelet sidder Jonas Kuld Rathje, Jakob Steen Olsen, Kristoffer Eriksen og Thomas Heurlin.  


Zetlands chefredaktør, Lea Korsgaard, kritiserede flere medier for deres “konspiratoriske fokus” på Barbara Bertelsen. Men hun glemte lige at fortælle, at hun også kender departementchefen privat. 


Vi taler også om den norske politiker, der måtte gå af, efter han blev afsløret i butikstyveri. Nu har han erkendt et problem, for udover solbrillerne, der fældede ham, har han også stjålet ost og laks. 


Og så er der godt nyt for Henrik, der donerede sæd til kvinder uden om systemet. 


Din vært er Ditte Okman og programmet er produceret af Sarah Bech. 

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
      <guid isPermaLink="false">fb0b7ada-6866-4bd6-8863-99ceec234d34</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 15:38:27 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0f4992f9-0383-45d5-940e-ba8e8f8a68c9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:57:02</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/af0c01cf-33ba-48ad-bc77-5394bec40fb9_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kulørte time: Der er både analsex, royalt-nyt og nekrologer med i vores sidste udsendelse på B.T.</title>
      <description>Dagens udsendelse sendes fra Salonen i Pilestræde, og i panelet sidder Jonas Kuld Rathje, Jakob Steen Olsen og Kristoffer Eriksen. 


Vi skal tale med om high level sladder fra Hollywood, for der er nyt Will Smith, der angiveligt både har en mikro pik og har haft analsex med en kendt (mandlig) skuespiller. 


Der er også nyt om Genoveva Casanova, hvis møde med kronprinsen i Madrid har sendt hende i flyverskjul. 


Din vært er Ditte Okman og programmet er produceret af Sarah Bech. 

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
      <guid isPermaLink="false">3efa00be-e819-4e20-9c26-bdd904fa563f</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 15:30:28 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c6a5169a-a917-4cae-970f-e6989a2be398.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:01:20</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/af0c01cf-33ba-48ad-bc77-5394bec40fb9_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kulørte time: Har spansk medie afsløret en affære mellem kronprins Frederiks og Genoveva Casablanca??</title>
      <description>Genoveva Casanova. Navnet klinger helt romantisk, men det er nok ikke romantik, de tænker på i Kongehuset lige nu. Et spansk medie har nemlig afsløret billeder af den mexicanske blondine i selskab med kronprins Frederik i Madrid. Og nu står spørgsmålene i kø: 


Hvem er hun? Har de en affære? Hvad lavede kronprinsen i Madrid? Hvorfor vil kongehuset ikke udtale sig, og hvad siger Mary?


Vi skal selvfølgelig snakke rigtig meget om den skandale, som har spredt sig til hele verden. 


Din vært er Ditte Okman og i panelet sidder Per Kuskner, Janni Ree, Marlene Weybøll og Morten Crone Sejersbøl. 


Programmet er produceret af Sarah Bech.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
      <guid isPermaLink="false">4a3e3e8d-bc54-4757-904b-af7d11948492</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 15:35:09 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c405ee59-d83e-4367-83ae-1b3b56daaaa6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:01:34</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/af0c01cf-33ba-48ad-bc77-5394bec40fb9_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kontante time: Lars Findsen har sat ord på sin sigtelse i FE-sagen</title>
      <description>Det handlede om kabelsamarbejdet. Og der har været politisk indblanding. Nu taler Lars Findsen om sigtelsen mod ham, som blev kaldt tilbage d. 30. november.  


Vi taler også om prisen på det meget omtalte Harridslevgaard Slot på Nordfyn. Stadil-familien gav 15.000.000 kr., men hvad ville Jim Lyngvild have givet for det gamle spøgelsesslot? 


Og så vender vi en retssag om sæd. For Henrik fra Engesvang fik en bøde på 25.000 kr. for at donere sæd uden om myndighederne. Nu vil han frifindes. 


Din vært er Ditte Okman og i panelet sidder Per Kuskner, Janni Ree, Marlene Weybøll og Morten Crone Sejersbøl. Søs Marie Serup er med på telefon. 


Programmet er produceret af Sarah Bech. 

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
      <guid isPermaLink="false">29800c79-ade8-4ffb-9784-71b87e39cd72</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 15:34:46 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b8c23801-e407-4937-b5cc-0594131b1342.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:45:57</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/af0c01cf-33ba-48ad-bc77-5394bec40fb9_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kontante time: Hvad er op og ned i Farhad-sagen &amp; en ubehagelig sag fra Den Kongelige Balletskole</title>
      <description>Vi skal tale om sagen om den forsvundne Farhad, der nu er dukket op igen – en sag, der bliver mere og mere mærkelig. Vi skal også vende en ubehagelig sag fra Den Kongelige Balletskole, hvor en række tidligere elever fortæller om et meget ubehageligt miljø, hvor børn og helt unge har udviklet spiseforstyrrelser og flere har udviklet psykiske sygdomme. 


Vært: Anne Kirstine Cramon


Medvirkende: Jakob Steen Olsen, Kristoffer Eriksen og Thomas Heurlin


Producer: Alex Brøndbjerg

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
      <guid isPermaLink="false">fa3c9a8f-b27e-4a57-bd82-94e3a8fec3bd</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 15:48:18 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a7f00878-62e1-43b2-a9a6-bfed3bd51f1c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:05:07</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/af0c01cf-33ba-48ad-bc77-5394bec40fb9_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kulørte time: Thomas Bo Larsen fortæller om sit misbrug &amp; Matthew Perry er død</title>
      <description>Thomas Bo Larsen fortæller nu åbent i sin nye bog om et misbrug, der først eskalerede, men som han siden kom ud af. Venner-stjernen Matthew Perry er død, 54 år gammel - efter netop at have overvundet et misbrug. Og så er Isam B. endnu engang ude med en kontroversiel udtalelse.


Vært: Anne Kirstine Cramon


Medvirkende: Jakob Steen Olsen, Jacob Heinel Jensen og Thomas Heurlin


Producer: Alex Brøndbjerg

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
      <guid isPermaLink="false">d08f66dc-83b6-4ac3-8899-e5fab7c46de9</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 15:35:11 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9f061027-e7b1-471a-a311-0862483dcd5b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:00:26</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/af0c01cf-33ba-48ad-bc77-5394bec40fb9_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kulørte time: Om Jytte Vikkelsøes fald fra tinderne og en mystisk asbestsag fra Aarhus</title>
      <description>Jytte Vikkelsøe er hele Danmarks parterapeut, men Berlingske har afsløret en anden og mindre flatterende side af den kendte kærlighedsguru. Hendes kursister kritiserer hende for at være bl.a. uprofessionel og udskammende. 


Og så har en ukendt gerningsmand har placeret asbest rundt omkring på Aarhus rådhus. Det er en meget mærkelig sag! 


Til sidst genhører vi et meget pinagtigt interview med Ghita Nørby, som udløst en af skuespillerindens største shitstorme. 


Din vært er Ditte Okman og i panelet sidder Søs Marie Serup, Jonas Kuld Rathje, Per Kuskner og Kristoffer Eriksen.  


Din vært er Ditte Okman. 


Programmet er produceret af Sarah Bech. 

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
      <guid isPermaLink="false">694badf5-5d64-4570-8517-28e33bf92f4c</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 14:25:51 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/99fba7ea-3623-4ab5-bdae-6047011b93a8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:02:59</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/af0c01cf-33ba-48ad-bc77-5394bec40fb9_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kontante time: Hvordan kunne Kirsten Birgit ramme så plet, og hvordan vil Troels Lund klare sig?</title>
      <description>Kristoffer Eriksen har gigantiske tømmermænd, Jonas Kuld Rathje er (også) bogaktuel og Ditte skal til et awardshow. 


Kirsten Birgit er med på telefon. Sidst hun var med i programmet kom hun nemlig med en meget præcis forudsigelse om Jakob Ellemann. Nu spørger vi seniorkorrespondenten, hvem der bliver Venstres nye formand. 


Pilen peger på Troels Lund, og det har fået Helle Thorning til at grave et gammelt nag frem. 


Sidst i programmet ser vi nærmere på nogle af de mange biografier, der udkommer for tiden. Bl.a. om Morten Messerschmidt, Sussi og Claus Meyer. 


Din vært er Ditte Okman og i panelet sidder Søs Marie Serup, Jonas Kuld Rathje, Per Kuskner og Kristoffer Eriksen.  


Din vært er Ditte Okman. 


Programmet er produceret af Sarah Bech. 

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
      <guid isPermaLink="false">f2367549-446b-47b2-a7b3-d48f7b60a26c</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 14:23:51 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c8ad32b1-5d26-4dca-9339-f6b6b9d5835b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:57:38</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/af0c01cf-33ba-48ad-bc77-5394bec40fb9_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kontante time: Med Benjamin Hav og et oliemaleri af Dronning Margrethe i studiet</title>
      <description>Vi vender weekendens store fødselsdag og prins Christians tale ikke mindst. 


Vi har særligt besøg af Benjamin Hav, som stod for ballets overraskende indspark. Og han afslører en særlig fascination af især dronningen, som også involverer et særligt oliemaleri, som Anders Breinholt har taget som gidsel. 


Vi vender også landsholdets seneste nedtur og Thomas Gravesen, der vel nok bedst kan karakteriseres som stærkt irriteret. 


I panelet sidder også Morten Crone Sejersbøl, Jakob Steen Olsen og Per Kuskner. 


Din vært er Ditte Okman. 


Programmet er produceret af Sarah Bech. 

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
      <guid isPermaLink="false">64d4d59e-aec7-4ad4-9f34-59f82254be45</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 15:33:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/35149f45-a2cf-47cb-9696-d17259b7feae.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:02:38</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/af0c01cf-33ba-48ad-bc77-5394bec40fb9_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kulørte time: Fie Laursens fisse var fake og Britney anklager Justin Timberlake for at have en lille pik</title>
      <description>Pyrus er på den igen. December nærmer sig, og noget tyder på, at Jan Linnebjerg ikke helt har lagt nissen væk. Vi ringer til Jan og spørger, om det så er sidste, sidste gang nu? 


I panelet sidder Morten Crone Sejersbøl, Per Kuskner og Nikolaj Vraa. Men vi ringer også til Jacob Heinel, der har seneste nyt om Britney Spears. 


Popsangerinden er nemlig på vej med en ny biografi, hvor det lader til at især eksen Justin Timberlake står for skud. 


Vi taler også om Fie Laursen, der er anklaget for falsk markedsføring. 


Din vært er Ditte Okman. 


Programmet er produceret af Sarah Bech. 

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
      <guid isPermaLink="false">085b5d4c-bb53-40cb-8b2b-3413ce1276ef</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 15:09:13 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/41e9db94-d53d-4d6a-a4b2-580021f8dac1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:10:55</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/af0c01cf-33ba-48ad-bc77-5394bec40fb9_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kontante time: Hvad er op og ned i sagen om Farhad og hans familie, og er De dyre drenge i virkeligheden bare billige?</title>
      <description>Spørgsmålet ‘Hvor er Farhad?’ har været på alles læber denne uge, efter DR i søndags udgav dokumentaren “Forfulgt af politiet” om Sydøstjyllands Politis vedvarende chikane af Farhads familie. For halvandet år siden forsvandt den dengang 16-årige Farhad efter et sammenstød mellem familien og politiet.


Familien har frygtet det værste, politiet var af en anden overbevisning og i går kom det frem, at Udlændingestyrelsen undersøger om Farhad opholder sig i Tyskland. Vi går i dybden med dokumentaren, politiet, Den uafhængige anklagemyndighed og den seneste udvikling. For det er en meget mystisk sag.


Vi taler også om DR-programmet ‘De dyre drenge’, som Andreas Steno har set sig lidt sur på. For de er vist slet ikke så dyre alligevel. 


I studiet sidder Kristoffer Eriksen, Per Kuskner og Jonas Kuld Rathje.


Din vært er Ditte Okman og Sarah Bech har produceret programmet. 

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
      <guid isPermaLink="false">cdcb6b4d-d050-43d5-8dff-65187af08c51</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 14:48:33 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/09db7caa-f020-4a3e-b0b0-64cf1785f24f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:56:16</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/af0c01cf-33ba-48ad-bc77-5394bec40fb9_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kulørte time: Hvorfor følte Lærke Kløvedal sig som en grå hverdag? Og hvem var gæsterne fra den øverste, øverste, øverste hylde?</title>
      <description>Lærke Kløvedal fortæller i sin nye bog om sin far, den store eventyrer, Troels Kløvedal, som blev kendt for at rejse ud på de syv verdenshave og den grå hverdag. Men hjemme i Danmark følte Lærke sig som den grå hverdag, der blev valgt fra. 


Og så taler vi om Helge Adam Møller, der er 80 år gammel. Men hans krop til 65 år. Vi dykker ned i begrebet body age, og ser nærmere på, HVAD den tidligere politiker og militærmand gør, for at holde sin krop i topform. Han spiser kage og drikker alkohol hver dag, men han har et fast træningsprogram og han spiller meget golf. Og så må han jo have nogle syge gener! 


Kirsten Birgit har også delt sin body age. Den er 125. 


Jeanette og Michael skal giftes. Igen! De blev gift ved første blik for øjnene af os allesammen, og trods bump på vejen, så skal de to altså nu virkelig giftes og have et rigtigt bryllup. Vi ringer op til parret, der deler deres planer med os. 


I studiet sidder Kristoffer Eriksen, Per Kuskner og Jonas Kuld Rathje.


Din vært er Ditte Okman og Sarah Bech har produceret programmet. 

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
      <guid isPermaLink="false">f5dd4861-a3a0-4ffa-8005-7fd112b5359d</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 14:48:30 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c224871c-a308-4d9d-a124-511d6f2692c8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:07:59</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/af0c01cf-33ba-48ad-bc77-5394bec40fb9_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kontante time: Jon Stephensen har endnu en gang udstillet sin dårlige dømmekraft</title>
      <description>Ooops, He Did it Again! Jon Stephensen har endnu en gang udstillet sin dårlige dømmekraft, efter en ung kvinde har delt en historie om, hvordan politikeren inviterede hende hjem til sig selv. De to spise småkager fra Irma og drak te og drinks med hyldeblomst og vodka i. 


Mads Brügger er med i studiet, hvor han gengiver sit interview med Jon Stephensen. 


VI taler også om Lone Hertz, der i denne uge har afsløret hvordan hun som hun fik tre illegale aborter. Og så er Lars Løkke vist temmelig presset for tiden. 


I studiet sidder også Jonas Kuld Rathje, Janni Ree og Anne Kirstine Cramon. 


Din vært er Ditte Okman og programmet er produceret af Sarah Bech. 

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
      <guid isPermaLink="false">c0669f2c-b265-42da-944c-7e77b2e57160</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Oct 2023 14:52:52 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3905e14e-20b6-44b7-9209-b7d757a5ef29.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:49:18</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/af0c01cf-33ba-48ad-bc77-5394bec40fb9_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kulørte time: Om blodig massakre i Ree Park og Jannis stramme underliv</title>
      <description>Det har været en blodig uge i Ree Park, hvor en ulv slap fri og koldblodigt dræbte 31 flamingoer, der ikke kunne flyve væk, og andre dyr. Blodbadet endte med, at ulven måtte lade livet. 


Episoden har rørt Janni dybt, og Jonas sympatiserer. Han har været til åbent landbrug, hvor han frik øjenkontakt med en so. Men alt det rører ikke AK, for hun er iskold og fra Vestjylland. 


Ditte fortæller om dengang Johnny Madsen hviskede ‘Dark Angel’ i hendes øre, og Janni fortæller om dengang, hun fik opstrammet underlivet ved hjælp af behandlingen ‘termiva’. 


Og sådan kommer vi altså vidt omkring i denne episode. 


Din vært er Ditte Okman og programmet er produceret af Sarah Bech. 

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
      <guid isPermaLink="false">0d300b2e-3233-44f1-b07c-b534c2bf7675</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Oct 2023 14:32:12 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/70393f5e-3b46-437b-94c4-2f32d7c9c432.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:04:11</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/af0c01cf-33ba-48ad-bc77-5394bec40fb9_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den, vi taler om: Jønke</title>
      <description>Selvom det snart er 40 år siden, Jørn ‘Jønke’ Nielsen blev landskendt for at tage livet af Henning Norbert Knudsen, også kaldet Makrel, så er det stadig det, vi forbinder den tidligere HA-rocker med.


Men nu vil Jønke i Folketinget, og det har fået os til at tegne et portræt af en af Danmarks mest kendte rockere gennem tiden. 


I studiet har vi fornemt selskab af Carsten Norton og Kristoffer Eriksen, der står bag podcasten ‘Banderelateret’. De to gør os klogere på Jønke som barn i Gladsaxe, rocker i HA, morder på flugt, forfatter, foredragsholder og nu politiker. 


Din vært er Ditte Okman og programmet er produceret af Sarah Bech.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
      <guid isPermaLink="false">6b9d8e17-e8ce-4dfc-a46b-7838e5b37874</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 14:05:40 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6be3bc0a-f473-4f0c-aed5-852b816bc8d1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:53:45</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a658d2a6-a928-490b-b2ea-9dd4cb5ec6e7_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kontante time: Om en voldsom lækket optagelse og dårligt nyt fra Herlufsholm</title>
      <description>Vi tvinger os selv til at høre den voldsomme lydoptagelse, der er lækket fra Nye Borgerlige, i sin fulde længde. Nis Otto Kristensen fra Nye Borgerlige i København kommer med grove og ubehagelige udtalelser og trusler om vold mod hans tidligere partimedlem Per Mejlholm. Det er ikke for sarte ører. 


Der er nyt fra Herlufsholm. Dårligt nyt. Ifølge Sjællandske Nyheder har der nemlig været endnu en episode af ‘uacceptabel adfærd’ på skolen. Fire elever er sendt hjem, imens sagen undersøges. Angiveligt er der tale om handlinger ved et festligt arrangement, hvor en lille gruppe 3G’ere har uddelt lussinger, slag med huen og måske også knytnæver mod nogle af skolens yngre gymnasieelever.


Og så har Kandis Johnny udgivet en bog, hvor smerten efter konens selvmord stadig fylder en del. 


Din vært er Ditte Okman, og i panelet sidder Kristoffer Eriksen, Nikolaj Vraa og Jakob Steen Olsen. 


Programmet er produceret af Sarah Bech. 

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
      <guid isPermaLink="false">e9ad2499-718f-4613-8c90-1d6cebabdf60</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 15:17:14 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9ea430a5-6023-4716-a267-2ba40f0d02f4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:50:14</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/af0c01cf-33ba-48ad-bc77-5394bec40fb9_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kulørte time: Nicklas Bendtners nye scoring og en lytter, der er bekymret for Emil Thorup</title>
      <description>Nicklas Bendtner har føjet en ny kvinde til listen over scoringer. SE og HØR har i hvert fald spottet den tidligere fodboldspiller i selskab med skuespilleren Sus Wilkens, der holdt ferie sammen i Rom. Vi dykker ned i Bendtners mange tidligere scoringer. 


Vi taler også om Zindy Laursen, der i denne uge har udgivet en ny bog. Her hænger hun blandt andet den danske musikbranche ud for magtmisbrug og sexisme. Hendes liste af tidligere scoringer bliver også luftet, så den dykker vi selvfølgelig ned i. 


Og så har en bekymret lytter har henvendt sig fordi hun efter sidste uges program var nervøs for Emil Thorups livsstilsændring. Vi ringer til Emil, der fortæller om den nye kur. 


I panelet sidder Morten Crone Sejersbøl, Kristoffer Eriksen og Nikolaj Vraa. 


Din vært er Ditte Okman, og i panelet sidder 


Programmet er produceret af Sarah Bech. 

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
      <guid isPermaLink="false">55ecef33-c6b1-4519-b16f-b61d284a1afd</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 15:11:51 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0c939515-ce14-4fda-8047-8f0a938e205e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:00:15</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/af0c01cf-33ba-48ad-bc77-5394bec40fb9_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kontante time: Det handler slet ikke om Jan Grarup. Det handler om Politiken.</title>
      <description>Bølgerne går højt i studiet, hvor vi diskuterer sagen om krigsfotografen Jan Grarup, som følge flere kilder er kommet med usandheder i forbindelse med sine ture til krigsramte områder. Men det handler slet ikke om Jan Grarup. For hvordan dælen er det lige, Politiken har håndteret den her sag?


I kunstens verden er der nyt om det meget omtalte værk ‘Take The Money and Run’, som Jens Haaning skabte for museet Kunsten i Aalborg. Værket fik en masse omtale, fordi det skulle have forestillet en danskers årsløn, svarende til 532.549 kr., i pengesedler. Men rammen var tom, da Haaning afleverede værket, og nu er han altså blevet dømt til at betale en erstatning på 492.549 kr. samt sagens omkostninger på 78.500 kr. Men ifølge Jens Haaning er sagen ikke slut endnu. 


Og på et andet museum, nemlig Ordrupgaard, har museumsdirektøren Anne-Birgitte Fonsmark, tidligere fået kritik for sin ledelsesstil, der er blevet kaldt både manipulerende og dominerende. Det fik kulturministeriet til at indlede en kortlægning af arbejdsmiljøet på museet, som nu er afsluttet og viser, at museets nuværende ansatte ikke genkender kritikken. Det er dog alligevel blevet besluttet, at Anne-Birgitte Fonsmark træder tilbage og overtager en mindre fremtrædende stilling på Ordrupgaard. 


I studiet sidder Jonas Kuld Rathje, Niels Pinborg, Kristoffer Eriksen og Henrik Qvortrup. 


Din vært er Ditte Okman. Programmet er produceret af Sarah Bech. 

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
      <guid isPermaLink="false">5ea193f6-40e6-4a90-b9dc-870aa566fb46</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 14:47:25 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/58dca352-6f95-4b77-b8ed-c79a322618f2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:01:59</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/af0c01cf-33ba-48ad-bc77-5394bec40fb9_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kulørte time: Der er strid i familien Seebach, Vedbæklund er sat til salg og prins Christian har haft en blondine med sig til koncert</title>
      <description>Der er stridigheder i familien Seebach. Rasmus Seebach har nemlig ifølge SE og HØR meddelt storebror Nicolai, at han ikke længere vil dele indtægterne for deres fælles virksomhed. Og selvom Rasmus Seebach har udtalt, at familien betyder alt for ham, har de to brødre angiveligt ikke set hinanden siden. 


Suspekt fyldte Parken til en kæmpe koncert sidste fredag. Og blandt publikum blev Prins Christian spottet. Det interessante var dog hans selskab, der i følge Ekstra Bladet var kvindeligt, blondt og meget kærligt over for prinsen. 


Og så har Karsten Ree sat Vedbæklund til salg. Med sine 527 kvadratmeter er villaen af de største på Strandvejen, og det foregår ved et diskret salg, hvor prisen på ejendommen kun oplyses til seriøse købere, der henvender sig. Vi ringer til Janni, der håber på, at de to nu skal flytte til noget mindre og tættere på byen. 


I studiet sidder Jonas Kuld Rathje, Niels Pinborg og Kristoffer Eriksen. 


Din vært er Ditte Okman. Programmet er produceret af Sarah Bech. 

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
      <guid isPermaLink="false">50012a92-833a-457f-ab74-6996a89f7ca9</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 14:40:14 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0eed67ee-4efd-46c8-ac9e-24b872448290.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:02:36</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/af0c01cf-33ba-48ad-bc77-5394bec40fb9_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den, vi taler om om kong Carl Gustaf</title>
      <description>Stripklubber, mafiaforbindelser og nazisme. Det lyder måske ikke som en konge, men i dag taler vi faktisk om Carl Gustaf 16. af Sverige.


Han har netop fejret sit 50 års jubilæum som svensk regent, og derfor tegner vi et portræt af en dreng, der oplevede den største tragedie og mistede sin far som helt lille, hvorefter han blev overladt til bare kostskole. 


Han var en ægte playboy på de svenske natklubber, men blev konge i en alder af 27 år. Og så har han altid haft et akavet og anstrengt forhold til pressen. Så meget, at han engang skubbede pressefotografer i vandet.


I selskab med Jakob Steen Olsen og Emma Rønberg Paaske dykker vi ned i historierne om farens flyulykke, de letpåklædte kvinder og den ene dumme udtalelse efter den anden.


Din vært er Ditte Okman og programmet er produceret af Sarah Bech. 

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
      <guid isPermaLink="false">a3f008fe-1d80-4803-aa59-1ec1b0b7dc3b</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 13:05:08 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b9652d41-7198-4315-92be-49c3d5335444.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:04:39</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b9a36c6d-6b1f-4dd9-ad44-efcaf5a2ea8f_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kontante time: Sorøs borgmester har det vildt, og Mette Frederiksen havde (selvfølgelig) ikke fisketegn</title>
      <description>Vi følger op på sagen om Mette Frederiksens fisketegn. Det har selvfølgelig vist sig, at hun ikke havde et. Men hører det under småtingsafdelingen eller bør reglerne gælde selv for en statsminister?


I Sorø er borgmester Gert Jørgensen (K) igen havnet i problemer. Tidligere har B.T. afsløret, at Gert Jørgensen havde en hemmelig borgmesterkonto, som han blandt andet brugte på koncertbilletter til sig selv og andre af kommunens topfolk. Og nu ser det ud som om, Gert Jørgensen endnu en gang har haft heldet med sig - nemlig i forbindelse med en vigtig dispensation til sit husbyggeri, der kom på plads på rekordtid. 


I USA er der stor opstandelse over skuespilleren Danny Masterson, der er kendt fra serien “That 70s Show”. Masterson har fået en dom på 30 år for voldtægt af to kvinder. De har beskrevet, hvordan han bedøvede og voldtog dem i hans hjem i Hollywood, men flere af Mastersons tidligere skuespilkollegaer, blandt andre Ashton Kutcher og Mila Kunis, har fortalt, at Masterson var en god fyr og en rollemodel for dem. Det har mildest talt ikke gjort dem mere populære. 


Vi slutter på en high, for Nicklas Bendtners beslaglagte Porsche er blevet solgt. Og pengene er røget direkte ned i statskassen. 


I studiet sidder Jakob Steen Olsen, Niels Pinborg, Jonas Kuld Rathje og Anne Kirstine Cramon. 


Din vært er Ditte Okman og programmet er produceret af Sarah Bech. 

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
      <guid isPermaLink="false">7a1616da-83fe-4de6-9d38-f13b7c6ea7d8</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 15:23:35 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/15310209-65b0-45e6-ab8c-3d3c9a4d8969.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:50:50</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/af0c01cf-33ba-48ad-bc77-5394bec40fb9_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kulørte time: Om Jim Lyngvilds slots-kaos og Manu Sareens penis-råd</title>
      <description>Hurra! ‘Det, vi taler om’ fylder ni år, og det er som om, at universet vidste det. Vi sender fra Salonen i Pilestræde og I hvert fald er programmet helt proppet med vilde historier om alt fra peniser til euforiserende svampe. 


Vi taler selvfølgelig om Jim Lyngvilds slots-kaos. Han var helt oppe og køre over sit nye eventyrslot Nordfyn, men nu viser det sig, at han alligevel ikke har købt Harridslevgaard slot, og det har fået slotsarvingen op i det røde felt.


Og så har Manu Sareen udgivet en bog om mænds overgangsalder. Og heri anbefaler han en særlig behandling til mænd med rejsningsproblemer. Men er chok-behandling af penis virkelig en god ide?


Til sidst taler vi om Jesper Dahl aka. Jokeren, der har vinket farvel til kokain. I stedet har han et budskab til os. Han har nemlig fået en åbenbaring og er begyndt at mikrodosere psykedeliske svampe. 


I studiet sidder Jonas Kuld Rathje, Per Kuskner, Jakob Steen Olsen og Niels Pinborg. 


Din vært er Ditte Okman og programmet er produceret af Sarah Bech. 

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
      <guid isPermaLink="false">79306fb0-5f84-4fe4-b3f5-e53cd4640e29</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 15:08:29 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/45cb9073-f13c-479b-9fab-294f6be0413c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:07:55</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/af0c01cf-33ba-48ad-bc77-5394bec40fb9_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kontante time: Konservativ krise, Prices stikpille til fagbevægelsen og en rigtig lorte-historie</title>
      <description>Det ulmer i det konservative og vi taler om, hvorvidt der er en reel konservativ krise på vej. Ifølge Søs Marie Serup skal den konservative leder, Søren Pape, levere en fantom-performance for at rette skuden op. For når først hovedbestyrelsen er begyndt at lække informationer, så er det kritisk. 


Og så taler vi om brødrene Price, der i et program kommer til at sende en stikpille til fagbevægelsen. Måske lidt uheldigt, nu hvor deres restauranters forhandlinger med 3F er gået i hårdknude.  


Vi kaster os også over en rigtig lortehistorie, for et fly fra Atlanta mod Barcelona måtte vende om, da det bogstavligt talt blev skidt ned. 


I studiet sidder Morten Crone Sejersbøl, Jonas Kuld Rathje og Søs Marie Serup. 


Din vært er Ditte Okman og programmet er produceret af Sarah Bech. 

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
      <guid isPermaLink="false">d0b9e442-875c-4133-ad72-5cdbe042f13e</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 15:13:34 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/53f0409e-2029-49e1-bf7f-9f47d4712e6e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:03:53</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/af0c01cf-33ba-48ad-bc77-5394bec40fb9_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kulørte time: Dennis Knudsen har skældt dronningen ud og Caroline Fleming  har fået stjålet 18 designertasker</title>
      <description>Vi taler om Dennis Knudsen, der (igen) har været i sine følelsers vold. Det har været nogle turbulente uger for kendisfrisøren, og nu flød bægeret igen over, da han ikke blev inviteret til premieren på Netflix-filmen “Ehrengard”, selvom han var en del af settet. Resultatet blev et åbent brev til HMH Dronningen. 


Og så har Jonas endnu engang været en tur rundt i det vilde danske dyreliv, der nu også tæller kænguruer (i flertal!) og en kapucinerabe i Odsherred. 


Caroline Fleming og fodboldspilleren Kasper Dolberg er begge blevet røvet af de samme to forbrydere, som brød ind i de to kendissers hjem og stjal dyre ure, designertasker og meget mere for omkring 3,5 millioner. Vi taler om de spektakulære indbrud og om andre kendte, der har haft uønsket besøg. 


Til sidst i udsendelsen ringer vi til Tony Dakota, der har nyt om hans og kærestens forhold. Der er nemlig sket meget, siden Tony forelskede sig i en ladyboy fra Thailand. 


I studiet sidder Per Kuskner, Morten Crone Sejersbøl og Jonas Kuld Rathje. 


Din vært er Ditte Okman og programmet er produceret af Sarah Bech.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
      <guid isPermaLink="false">17633b0e-eda7-4fc1-9288-56317e44d19f</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 14:51:05 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f9ea8381-a9c0-4196-8218-5b321177b0a0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:08:18</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/af0c01cf-33ba-48ad-bc77-5394bec40fb9_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kontante time: Om Simon Andersens problematiske rolle i Samsam-sagen og Mette Frederiksen, der har fået en fisk og et forklaringsproblem på krogen</title>
      <description>Det var en vild dag i retten i onsdags, hvor sagen om Ahmed Samsam fortsatte. Her smed chefredaktør på 24syv Simon Andersen nemlig en bombe, da han afslørede sin egen rolle i sagen og ikke mindst hvordan, daværende chef for efterretningstjenesten, Lars Findsen, havde opsøgt ham i fortrolighed. Vi udlægger sagens forløb og taler om dens vilde drejning. 


Og så taler vi om Mette Frederiksen, der fik en fisk på krogen under et besøg i Grønland. Men den store rødfisk har nu medført et mærkeligt forløb og et spørgsmål om, hvorvidt statsministeren havde fisketegn eller ej. 


Din vært er Ditte Okman. 


Programmet er produceret af Sarah Bech. 

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
      <guid isPermaLink="false">d8197ffb-50ae-4a8e-a5af-d8c0075a50bf</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 14:45:04 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/564de15b-444b-4f43-be0e-20634a61d5c8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:37:48</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/af0c01cf-33ba-48ad-bc77-5394bec40fb9_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kulørte time: Joachim B. Olsen deler en historie om sin far og vi taler om vilde tv-produktioner</title>
      <description>Vi åbner op for posen med vanvittige tv-produktioner og manipulation af realytydeltagere i dag. De dyre piger i DR-programmet af samme navn kritiserer nemlig produktionen bag programmet for at være unfair og at presse deltagerne. Marlene Weybøll kommer i studiet og deler ud af sine mange vilde historier fra bag kameraet. 


Joachim B. Olsen lægger også vejen forbi studiet. Ikke for at tale om politik, men fordi han har fortalt om sin far, der sprang ud som bøsse, da Joachim selv var ti år. Joachim selv tog det pænt, men hans mor blev rasende. Faren holdt sin seksualitet delvist hemmeligt gennem sit liv, men han havde en kæreste som døde af AIDS. 


Din vært er Ditte Okman, og i panelet sidder Marlene Weybøll, Jakob Steen Olsen og Per Kuskner.


Programmet er produceret af Sarah Bech. 

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
      <guid isPermaLink="false">1b2202ff-8149-4481-a65b-2aa22f5d8db7</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 14:42:17 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fe7928c8-8cef-4d00-b79c-a10f08f2cc95.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:15:19</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/af0c01cf-33ba-48ad-bc77-5394bec40fb9_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den, vi taler om: Kåre Quist</title>
      <description>Han er en af Danmarks mest populære tv-værter, men i sidste uge blev berømmelsen for meget. 


Kåre Quist var nemlig ikke tilfreds med at være på forsiden af SE &amp; HØR i selskab med et nyt kvindeligt bekendtskab. 


I dag tegner vi et portræt af en mand, der er blevet kåret til årets mandlige tv-vært syv år i træk, og som også tidligere har prydet de kulørte forsider - blandt andet i forbindelse med røde løbere, ægteskaber, skilsmisser og meget andet. 


Vi skal også tale om kvinderne og om dengang han opgav studierne for at stikke af med en tyrkisk pige, et meget omtalt ar på næsen og om den gang han efter eget udsagn jagede to tyveknægte ud af sit hjem med en kniv. 


Og så forsøger vi at kortlægge Kåres lange journalistiske karriere, hvor han blandt andet har været en hård hund på Ekstra Bladet. 


I studiet sidder Poul Madsen, kommunikationsrådgiver og tidligere chefredaktør på Ekstra Bladet, og med på telefon er Berlingskes USA-korrespondent, Jacob Heinel Jensen, der også tidligere har beskæftiget sig med Kåre Quist. 


Din vært er Ditte Okman og programmet er produceret af Sarah Bech.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
      <guid isPermaLink="false">61249e70-bb3c-4d28-91ca-d82d6a2d9314</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Aug 2023 12:53:30 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/81004f0f-c564-4254-a90b-e67948c3e12d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:03:01</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e8f6599e-b0ab-4810-a13b-8ee20eb042ab_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kulørte time: Kåre Quist overvejer at trække SE og HØR i retten på grund af forside med ny reality-babe</title>
      <description>Kåre Quist overvejer at trække SE og HØR i retten, efter bladet i onsdags bragte billeder af tv-værten og en ny reality-babe på forsiden. Vi taler om sagens kerne og Kåres (måske) nye kærlighed. Vi ringer til Niels Pinborg, der fortæller om sine overvejelser og som håber på, at det kan blive en sag for retten. 


DR-hittet ‘Gift ved første blik’ er tilbage, og torsdag var der premiere på 9. sæson. Men i år er der en række ændringer, f.eks. at parrene ikke skal sove sammen på bryllupsnatten. Med på telefon er Anders Reinholdt Jonssen, der var deltager i forrige sæson. Han ser nemlig positivt på ændringerne i programmet, fordi han selv var ved at bakke ud og syntes, det var for voldsomt.


Til sidst vender vi Elon Musks forbrug af ketamin. Utrygt, mener en ekspert, for hvad kan der ikke ske, hvis han får en forkert dosis? 


I studiet sidder Per Kuskner og Anne Kirstine Cramon. Din vært er Nikolaj Vraa.


Programmet er produceret af Sarah Bech. 

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
      <guid isPermaLink="false">d7588652-d021-4b5f-acb1-d914a17e0802</guid>
      <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 14:44:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4da46975-dd2b-400c-83f7-4c40bcc39130.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:59:05</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/af0c01cf-33ba-48ad-bc77-5394bec40fb9_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kontante time: Zelenskys besøg i Danmark indbragte ham 19 krigsfly, et royalt maleri og et utal af selfies</title>
      <description>Henrik Qvortrup var med i sidste uges program, hvor han udtalte, at Jakob Ellemann burde have valgt et mindre sagstungt ministerium end Forsvarsministeriet. Og det var som om, Jakob Ellemann lyttede med, for tirsdag overtog han posten som økonomiminister. 


Elleman viser sig dermed som en leder, der kan indrømme sine fejl. Men er det de kvaliteter, der er brug for fra vicestatsminister, som også bejler efter statsministerposten? Det diskuterer Anne Kirstine Cramon og Qvortrup. 


Vi taler også om det meget omtalte besøg fra Ukraines præsident, Zelenskyj, der i tirsdags fik nøglerne til 19 danske F16-fly og blev genstand for et utal af selfies. Præsidenten fik udover krigsfly også et hjemmelavet maleri med fra Dronningen. 


Og så har Kronprins Frederik og prins Christian været et smut på Christiansborg til en rundvisning. Det blev også til et møde med Ekstra Bladets journalister, som panelet mener, at de royale gæster godt kunne have udnyttet bedre.  


I panelet sidder Anne Kirstine Cramon, Per Kuskner og Henrik Qvortrup. Din vært er Nikolaj Vraa.


Programmet er produceret af Sarah Bech.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
      <guid isPermaLink="false">bb91aa18-35dd-44c5-8123-6a593aba26fd</guid>
      <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 14:40:10 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c6e8efb4-63e0-4c9c-a1d3-788b5250f39b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:51:23</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/af0c01cf-33ba-48ad-bc77-5394bec40fb9_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kulørte time: Janni Ree er lettet over, at Karsten har fået sin diagnose, og Stig Tøfting anklaget for vold til Helmig-koncert</title>
      <description>Det kom ikke som en overraskelse for Janni Ree, da hendes mand Karsten i sidste uge fik diagnosen demens. Der er 25 år mellem Janni og Karsten Ree, og til september har de været et par i ti år. Men da Karsten i sidste uge fik diagnosen demens, var det Jannis største frygt, der blev en realitet. Janni er med i studiet og fortæller, hvordan Karstens diagnose har påvirket hende.


Den tidligere fodboldspiller Stig Tøfting har ifølge vidner slået en anden mand i hovedet til en Helmig-koncert i Vejle. Tøfting selv erkender, at han havnede i tumult. 


Og så skal Britney Spears skilles. Igen. Og imens har sangerinden købt sig en stripperstang, som hun ivrigt deler videoer fra.  


I studiet sidder Janni Ree, Niels Pinborg og Morten Crone Sejersbøl. 


Din vært er Ditte Okman. 


Programmet er produceret af Sarah Bech. 

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
      <guid isPermaLink="false">e1da637d-ab85-4eb4-8f71-da1cca7d3807</guid>
      <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 15:14:10 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e129c6bd-ac0c-458f-9ac2-83050c026c9a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:57:31</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/af0c01cf-33ba-48ad-bc77-5394bec40fb9_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kontante time: Kirsten Birgit er med, for hun havde for længst luret, at Esben Lunde Larsen var homoseksuel</title>
      <description>Kirsten Birgit Shciøtz Kretz Hørsholm er med i studiet. Hun har nemlig for længst set, at den tidligere minister Esben Lunde Larsen var homoseksuel. 


Seniorkorrespondenten har desuden også et bud på, hvordan det kommer til at gå Jakob Ellemann-Jensen. Og hun bakkes delvist op af Henrik Qvortrup. 


Vi taler også om Jon Stephensens exit fra Moderaterne, som efterlader regeringen i en skrøbelig situation. 


I panelet sidder også Niels Pinborg, og din vært er Ditte Okman. 


Programmet er produceret af Sarah Bech. 

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
      <guid isPermaLink="false">12953296-107d-4eb9-b8be-b635e25be330</guid>
      <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 15:07:49 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/24bed1ea-5191-4da0-bdc2-4086f0feaf48.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:04:13</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/af0c01cf-33ba-48ad-bc77-5394bec40fb9_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>'Den, vi taler om' om paparazzi</title>
      <description>Klik! Det handler om paparazzi-billeder og nogle af de vilde sammenstød, der har været mellem danske fotografer, ugeblade og de kendte. Og hvordan det på tragisk vis også kom til at koste nogen livet.


Anledningen er SE og HØRs billeder af en endnu ikke 18-årig Prins Christian, der festede løs på Musik i Lejet i uge 29. Men vi kommer også omkring Kronprinsens ‘Lille-Frederik’, der blev udstillet i svenske medier. Og om dengang Casper Christensen og Iben Hjeljes forhold blev afsløret i ugebladene, selvom komikeren allerede var gift. 


I studiet sidder chefredaktør på SE og HØR, Niels Pinborg, og B.T.s fotograf Anthon Unger. Henrik Qvortrup er også med på telefon, når vi taler om alle overvejelserne om at bringe private og intime billeder af kendte mennesker.


Din vært er Ditte Okman, og programmet er produceret af Sarah Bech.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
      <guid isPermaLink="false">73ed664c-bb4d-4cc1-9684-b9fa4fc0d201</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 12:55:25 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b2d3a2d0-538a-48ab-ac41-29eb0a832923.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:57:44</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/397e420e-0ebc-4a5f-9731-eaf6d6bbf4b3_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kulørte time: Prins Christians fødselsdag lyder som et eventyr, og Robert Hansen har fået sin dom</title>
      <description>Den kulørte time havde tre markante mænd som omdrejningspunkt.
Karsten Ree har fået konstateret demens, Prins Christian har læst Brødrene Grimms eventyr, Askepot, og inviterer unge fra hele landet til fest på slottet - og så er Robert Hansen blevet idømt fire måneders ubetinget fængsel. Og så kunne Marlene Weybøll punktere Bachelorette-ballonen. AV!

I panelet sad Jonas Kuld Rathje, Jakob Steen Olsen og Marlene Weybøl
Ditte Okman var vært og Sarah Bech producerede.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
      <guid isPermaLink="false">22453abd-82b5-4736-9bcc-c8ac30ebfc1f</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 15:21:25 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e486b591-6ab5-4e7c-9055-688329902661.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:10:09</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/af0c01cf-33ba-48ad-bc77-5394bec40fb9_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kontante time: Lars von Trier søger en kæreste/muse, Bubber taler ud (igen), og Olivia Newton John spøger</title>
      <description>Lars von Trier søger ny kæreste og har lavet en regulær kontaktannonce. Bubber taler - endnu engang - ud i Ekstra Bladet om sin nye kone og familiær kaos. Men hvem taler han mon til? Ekstra Bladets læsere - eller sine børn? Søs er ikke imponeret over strategien.
Og så er Olivia Newton-John muligvis død - men hun spøger!

I panelet sad Jonas Kuld Rathje, Jakob Steen Olsen og Søs Marie Serup. Ditte Okman var vært, og Sarah Bech producerede. 

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
      <guid isPermaLink="false">709f1a71-7c36-4ffa-9f64-680a5c996c70</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 15:16:09 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9f1a1b61-42a5-456b-ad89-60a2ce75b9c6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:10:30</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/af0c01cf-33ba-48ad-bc77-5394bec40fb9_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kulørte time: Hvad er sandheden om Dennis Knudsens nedsmeltning? Et øjenvidne fortæller, og Dennis er med på telefon</title>
      <description>Bommen ville ikke gå op, og så gik klappen ned.
Dennis Knudsen føler ikke, at han var ved at køre nogen ned i hans nedsmeltning - men en kvinde fortæller, at han ikke kun en gang var ved at påkøre en kvinde, men hele tre gange.

Kronprinsen har ikke været med Molslinjen, for han tog Kongeskibet til Smukfest i Skanderborg og aktiverede en horde af ansatte, en chalup og kronebil. Og så har komiker Sofie Hagen fortalt om et mystisk trekantsdrama, hvor hun selv var den anden kvinde.

I panelet sidder Anne Kirstine Cramon, Jonas Kuld Rathje og Per Kuskner. Din vært er Ditte Okman.


Programmet er produceret af Sarah Bech.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
      <guid isPermaLink="false">96e9d49d-4119-4729-bdff-c44d68f50c17</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Aug 2023 15:14:08 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d3c63bb3-a58b-4cdc-b2e5-dbb1d056e702.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:10:04</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/af0c01cf-33ba-48ad-bc77-5394bec40fb9_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kontante time: Jakob Ellemann står i lort til halsen, og Lizette Risgaards ledelse frikender sig selv</title>
      <description>Tirsdag vendte Jakob Ellemann tilbage efter sin sygemelding. Men er Danmarks forsvarsminister og vicestatsminister og Venstres formand tilbage i topform? Og er dansk forsvar på spanden?

Den hemmelige rapport om Lizette Risgaard er fremlagt og fastslår, at kun tre episoder ville have været i strid med FH’s adfærdskodeks, hvis de havde fundet sted i dag. De krænkede raser.

Panelet taler også om koranafbrændinger og en podcast, der handler om en af Danmarks rigeste famliers intriger om penge, magt, bedrag og ondskab

I panelet sidder Jonas Kuld Rathje, Henrik Qvortrup, Anne Kirstine Cramon og Peter Ernstved Rasmussen

Din vært er Ditte Okman.


Programmet er produceret af Sarah Bech.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
      <guid isPermaLink="false">584c7de6-0823-4581-8a54-4c341f28fda6</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Aug 2023 15:05:01 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/09f689e9-4b85-410a-9d26-c55b7973e4b0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:08:47</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/af0c01cf-33ba-48ad-bc77-5394bec40fb9_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kulørte time: Dansk fodboldspiller støtter kontroversiel sekt i Portugal og kolonihave-drama er genialt fjernsyn</title>
      <description>Den danske fodboldspiller Pione Sisto har fortalt, at han støtter bevægelsen Kongeriget Pineal. En sekt, hvis selverklærede formål er at skabe et økosamfund og en skole for åndelige mysterier. Det bliver ikke mindre kontroversielt af, at portugisisk politi lige nu undersøger Pineal for dødsfaldet på et spædbarn. 


Og så har panelet set fjernsyn, og derfor handler det både om spiseforstyrrelser og en højdramatisk kolonihave-krig. 


Din vært er Nikolaj Vraa, og i panelet sidder Morten Crone Sejersbøl, Thomas Heurlin og Lise-Lotte Lohmann. 


Programmet er produceret af Sarah Bech. 

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
      <guid isPermaLink="false">7e5fec01-e8f1-4c44-af8e-21cfa68b3b32</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jul 2023 15:00:11 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/20d434a0-9853-4261-88e4-99adcff2ec91.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:02:47</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/af0c01cf-33ba-48ad-bc77-5394bec40fb9_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kontante time: Kevin Spacey er blevet frifundet, men kan skuespilleren få comeback efter anklagerne om seksuelle overgreb?</title>
      <description>Skuespilleren Kevin Spacey er blevet frikendt. Men spørgsmålet er, om hans Hollywood-karriere er forbi, eller om anklagerne om sensuelle krænkelser og overgreb vil gå i glemmebogen. 


Og så er snakken om UFO’er igen blusset op, fordi en tidligere amerikansk efterretningsmand, David Grusch, har forklaret, at USA's regering efter hans overbevisning skjuler oplysninger om UFO'er - ikke bare for amerikanerne, men også for Kongressen. Vi ringer til Jacob Heinel Jensen i USA, og vi ringer til Benny Christen Gandahl, der er medlem af Skandinavisk UFO Information, og som har interesseret sig for liv i rummet siden han som 11-årig så noget mystisk. 


Din vært er Nikolaj Vraa, og i panelet sidder Morten Crone Sejersbøl, Thomas Heurlin og Lise-Lotte Lohmann. 


Programmet er produceret af Sarah Bech. 

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
      <guid isPermaLink="false">21a817a6-8220-4778-b846-9643edfd86a4</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jul 2023 14:53:51 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9560b366-3c2e-4af3-b32b-754fb8dc6530.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:41</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/af0c01cf-33ba-48ad-bc77-5394bec40fb9_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kulørte time: Smukfest tror at Vingegaard er dopet og Jack the Ripper er blevet identificeret - igen?!</title>
      <description>Gitte Nielsen er fyldt 60 og flytter til Spanien, Smukfest blander sig i facebookdebat om doping ved et uheld og så er Jack the Ripper blevet identificeret - igen! 


Din vært er Nikolaj Vraa, og i studiet sidder foredragsholder og kongehusekspert, Trine Larsen, forfatter og journalist, Peer Kaae, og forretningskvinde og tv-personlighed, Janni Ree. Med på telefon fra USA er også Jacob Heinel Jensen, der fortæller om de kommende retssager mod Donald Trump og en brandvarm Chicken McNugget.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
      <guid isPermaLink="false">fc23f551-cbbc-4e03-b41d-7eb750c2803d</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Jul 2023 14:21:34 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2c3d10cd-827a-424e-b744-cefeb2c14fcb.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:52:00</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/af0c01cf-33ba-48ad-bc77-5394bec40fb9_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den royale time: Prins Joachim har solgt sit palæ og Prins Christian har udskudt sine årpenge i protest mod sin farmor</title>
      <description>Prins Joacim har solgt sit luksuspalæ for 44 millioner kr. og er nu på vej til USA med familien. Grev Nikolaj er blevet influencer og Prins Christian har udskudt sine årpenge til han er 21 i protest over Dronningens beslutning om at fratage hans fætre og kusiner deres titler. Noget der har fået Dronningen til at indse, at hun har begået en fejl!


Din vært er Nikolaj Vraa og i studiet sidder Trine Larsen, Peer Kaae og Janni Ree, der også taler om Dronningens fest i Kolding og den skandaløse tidligere spanske konge, Juan Carlos

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
      <guid isPermaLink="false">37807d63-4d14-4508-8ea2-3487febd9d8d</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Jul 2023 14:16:11 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/741b991c-f7a7-4ebb-b3e2-671d040c93c7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:04:57</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/af0c01cf-33ba-48ad-bc77-5394bec40fb9_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kulørte time: Hvem er Prins Christians italienske prinsesse? Og hvor er Lauritz-parret blevet af?</title>
      <description>Prins Christian nærmer sig de 18 år, og tilsyneladende er interessen fra det modsatte køn også begyndt at blomstre. I ugens løb er han nemlig blevet koblet sammen med den 18-årige italienske prinsesse Maria Chiara, efter hun har udtalt sig om deres meget tætte forhold i det italienske medie Corriere della Sera [https://eur01.safelinks.protection.outlook.com/?url=https%3A%2F%2Fwww.corriere.it%2Festeri%2F23_luglio_09%2Fmaria-chiara-l-erede-danimarca-foto-monaco-amicizia-speciale-5f9bc0b0-1e80-11ee-9790-534f50182f9e.shtml%3Frefresh_ce&amp;data=05%7C01%7Culrik.ulriksen%40billed-bladet.dk%7Cf6bea01220d142022d8608db81cbdb4b%7C71d2b4ee735e4f73b8ea8254022c0e4d%7C0%7C0%7C638246484792879993%7CUnknown%7CTWFpbGZsb3d8eyJWIjoiMC4wLjAwMDAiLCJQIjoiV2luMzIiLCJBTiI6Ik1haWwiLCJXVCI6Mn0%3D%7C3000%7C%7C%7C&amp;sdata=aa6GW4xROiK2BOpmdvCqFMMLdJyoozD%2FGgGg6rcVq6A%3D&amp;reserved=0]. Men hvor meget skal vi mon lægge i den unge prinsesses udtalelser? 


Din vært er Nikolaj Vraa, og i studiet sidder Per Kuskner, Jacob Heinel Jensen, og Jakob Steen Olsen, som også taler om Hollywoodskiltets runde fødselsdag, Robert Hansen og Lauritz-parret, der er forsvundet. 


Programmet er produceret af Sarah Bech. 

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
      <guid isPermaLink="false">203c21ca-efa2-44ee-8206-64cd8bb7be12</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jul 2023 14:32:58 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ee6d4ade-b7b9-4d49-8e1f-c2662fbdc19f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:01:04</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/af0c01cf-33ba-48ad-bc77-5394bec40fb9_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kontante time: Jim Lyngvild fortæller om sit hjemsøgte slot på Nordfyn og Christian Stadil er måske ikke så god til at praktisere karma alligevel</title>
      <description>Jim Lyngvild har købt en hjemsøgt slot på Nordfyn sammen med den tidligere EyeQ-sangerinde Trine Jepsen. Jim er i studiet og fortæller om sit million-køb og planerne for Harridslevgaard, hvor der efter sigende allerede bor en hvid dame og en vikingekonge, der gerne byder op til dans. I første omgang er det dog huller i taget og store tomme sale, der kræver de nye ejeres opmærksomhed. 


Vi taler også om Jonas Vingegaards manglende kommunikationsevner og Christian Stadil, der måske ikke helt lever op til det, han prædiker i medierne. Ifølge flere tidligere medarbejdere, som har talt med Frihedsbrevet, er der nemlig ikke meget karma over Stadils ledelsesstil. 


Din vært er Nikolaj Vraa, og i studiet sidder Per Kuskner, Kristoffer Eriksen og Morten Crone Sejersbøl. 


Programmet er produceret af Sarah Bech. 

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
      <guid isPermaLink="false">503cc379-79a8-41f3-a207-b464a671adc7</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jul 2023 14:29:57 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8bcd8b82-15be-4b89-bf08-3f851636cd0f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:48:57</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/af0c01cf-33ba-48ad-bc77-5394bec40fb9_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kulørte time: Om Tobias Rahims skridt og Peter Aalbæks nye liv i Herfølge Bjergby</title>
      <description>Er det en kønssygdom? Er det lopper? Lige meget hvad det er, så har en del efterhånden bemærket, at sangeren Tobias Rahim piller sig i skridtet under sine optrædener. Den store mand kan ikke stå på en scene uden at skulle røre ved dilleren - men hvorfor? 


Det diskuterer Nikolaj Vraa, Per Kuskner, Thomas Heurlin og Peer Kaae om, når de også undersøger en mærkelig Tik Tok-trend, som Shu-bi-dua har været udsat for i årevis. 


VI ringer også til Peter Aalbæk, der har sagt farvel til sin sidste andel i Zentropa. Dansk films største provokatør skal nu fokusere på opførelsen af sin by, Herfølge Bjergby. 


Din vært er Nikolaj Vraa. 


Programmet er produceret af Sarah Bech. 

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
      <guid isPermaLink="false">e1e06e9d-1d5b-4e68-a5ec-f39a2b47af24</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jul 2023 15:01:12 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c5dd9f2b-c545-42d3-a2aa-8dbc5db34c8e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:00:31</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/af0c01cf-33ba-48ad-bc77-5394bec40fb9_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kontante time: Britney Spears har fået en flad, og hundelort skaber postyr på Christiansborg</title>
      <description>Ifølge Ekstra Bladet har en eller flere ukendte politikere på Christiansborg svært ved at holde styr på deres hund. I hvert fald er der gentagne gange fundet efterladenskaber fra menneskets bedste ven i Folketingets lokaler. Men det vides ikke, hvem afsenderen er, og derfor kigger vi på listen over mulige syndere. 


Vi taler også om Madonnas alvorlige sygdom og en episode fra Las Vegas, hvor Britney Spears fik en lussing af basketstjernen Victor Wembanyamas bodyguard. 


I studiet sidder Thomas Heurlin, Per Kuskner og Peer Kaae. Din vært er Nikolaj Vraa. 


Programmet er produceret af Sarah Bech. 

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
      <guid isPermaLink="false">8ee227f9-9d86-45ae-9544-b04feb2e3259</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jul 2023 14:47:48 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/62c6e3e2-574d-4fc4-8b05-87c536a81bf8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:57:53</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/af0c01cf-33ba-48ad-bc77-5394bec40fb9_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kulørte time: Der er nyt i sagen om Jes Dorph og Theresa Philipsen, og så er Cecilie Hother overbevist om, at hun har vundet en retssag, men…</title>
      <description>Cecilie Hother har delt en god nyhed, for hun har vundet en sag i landsretten. Det mærkelige er bare, at hendes modpart i sagen også mener at have vundet. Vi forsøger at finde og hoved og hale i den juridiske strid. 


Og så er der nyt om Jes Dorphs stævning af advokaten bag TV 2s undersøgelse. Flere af Dorphs tidligere TV 2-kollegaer og prominente tv-værter er indkaldt som vidner, heriblandt Morten Ankerdal og Janni Pedersen. 


Det fremgår samtidig af et læk, at TV 2s korrespondent Rasmus Tantholdt i redegørelsen har fortalt, at han oplevede Therese Philipsen som grænseoverskridende og at hun gramsede på ham. 


I panelet sidder Niels Pinborg, Per Kuskner og Jonas Kuld Rathje. Din vært er Ditte Okman. 


Programmet produceres af Sarah Bech, Kasper Rising og Alex Brøndbjerg.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
      <guid isPermaLink="false">17bff8d5-7923-4669-9eb2-71c626f81adf</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Jun 2023 14:38:41 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0a4fec40-8ef3-4bc0-b69b-fee723d1359d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:58:20</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/af0c01cf-33ba-48ad-bc77-5394bec40fb9_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kontante time: Én liter komælk satte en stopper for politisk samarbejde mellem Alternativet og Veganerpartiet</title>
      <description>En liter komælk. Mere skulle der ikke til for at skabe drama imellem Alternativet og Veganerpartiet, da sidstnævnte fandt en liter almindelig mælk i Alternativets køleskab på Folkemødet. Konflikten har nået et niveau, hvor en psykolog skal mediere mellem parterne. 


Barbara Bertelsen har deltaget i et hemmeligt sikkerheds-topmøde i København i weekenden. Det kritiseres Statsministeren nu for. Men hvorfor egentlig? Det spørger vi Søs Marie Serup om. 


I studiet sidder også Niels Pinborg, Per Kuskner og Jonas Kuld Rathje. Din vært er Ditte Okman. 


Programmet produceres af Sarah Bech, Kasper Rising og Alex Brøndbjerg.


 

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
      <guid isPermaLink="false">ce1d3745-b4ac-4e66-9e04-10a0b6cd0b2d</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Jun 2023 14:30:29 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/906e0c65-205e-48d2-a47b-ff4c4a9bd29d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:46:19</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/af0c01cf-33ba-48ad-bc77-5394bec40fb9_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kulørte time: Om Sussis mange frække tilbud og forside af Hunter Biden i bar røv og med en pistol</title>
      <description>Præsident Joe Bidens søn, Hunter Biden, har igen bragt sin far i en lidt ærgerlig situation. Denne gang er det fordi han optræder på forsiden af New York Post iført bar røv og en pistol. 


Paula Larrain har set en UFO. Men dem har Ditte set masser af, og det samme har Jacob Heinels bedstemor, der engang var byrådsmedlem for Socialdemokraterne i Esbjerg. 


Efter Leos død modtager Sussi masser af frække henvendelser, fra mænd. Og så har Jakob Engell-Schmidt optrådt på Copenhell, hvilket får os til at tænke tilbage på alle de vidunderlige øjeblikke der er med politikere, der synger. 


Med i studiet er Anne Kirstine Cramon, Jonas Kuld Rathje og Jacob Heinel Jensen.


Din vært er Ditte Okman. 


Programmet produceres af Sarah Bech.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
      <guid isPermaLink="false">40dfeb96-9138-46a8-9d44-a93c52447c37</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jun 2023 15:14:17 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/28751883-a3b1-42f5-9473-ca74c33be1df.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:01:50</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/af0c01cf-33ba-48ad-bc77-5394bec40fb9_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kontante time: Med Rasmus Paludan, der giver sin version af, hvad der skete på Folkemødet</title>
      <description>Sidste uge sendte vi fra Folkemødet på Bornholm, hvor især Annette Heicks deltagelse vakte stort postyr. Ifølge Annette fik hun nemlig tilkaldt “to politibusser, der hældte Rasmus Paludan ind i busserne og kørte ham væk”. Men den udlægning var partilederen for Stram Kurs ikke enig med hende i. 


Vi har inviteret Rasmus Paludan i studiet, som giver sin version af historien. 


I studiet sidder også Anne Kirstine Cramon, Jonas Kuld Ratjhe og Henrik Qvortrup. Og vi taler også om de skjulte SMS’er og Troels Lund Poulsen, der ikke ved, hvordan han skal ringe til Apple. 


Ditte er stadig ved at lære, hvordan hun skal slutte programmet på en high. Og den er der næsten denne gang. 


Din vært er Ditte Okman. 


Programmet produceres af Sarah Bech.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
      <guid isPermaLink="false">394b964e-2c83-4804-b99e-e33208b08cc3</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jun 2023 15:06:54 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2769128b-ad56-44e8-9c87-4a9587d1dfc2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:58:05</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/af0c01cf-33ba-48ad-bc77-5394bec40fb9_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den, vi taler om: Meghan Markle</title>
      <description>Hun er nok en af verdens mest kontroversielle personer, der både er blevet beskyldt for at have splittet det britiske kongehus i atomer, løjet om sin barndom og ikke mindst om, hvordan hun mødte Prins Harry.


'Hendes egen far og søster jagter hende ved domstolene og tabloidpressen, men hvad er egentlig op og ned?


Er Meghan Markle den køns- og ligestillingsbevidste pige, der uretfærdigt bliver udsat for racisme og ren chikane fra sin svoger og svigerinde og gamle familiemedlemmer? Eller løber hertugindens fantasi afsted, når hun sidder på Netflix eller overfor talkshow-dronningen, Oprah Winfrey.


Rygterne om skilsmisse løber. Hør hvad tidligere London-korrespondent Lone Theill, USA-korrespondent Jacob Heinel Jensen og Tv-ekspert og podcastvært Marlene Weybøll har at fortælle.


Din vært er Ditte Okman. 


Programmet er produceret af Sarah Bech. 

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
      <guid isPermaLink="false">695380d3-7fad-4dca-b051-19aa051c9d55</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jun 2023 12:57:58 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7d2a79e7-b3c1-4cc8-af24-115f56387d0c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:03:05</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/39b7354c-abd1-4b9d-a6ab-c55200f47046_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kulørte time: Med Annette Heick, der har skældt Paludan ud og om Mai Manniche, der har baby-planer</title>
      <description>Solen skinner på Folkemødet, hvor Niels Pinborg, Morten Crone Sejersbøl og Thomas Heurlin er mødt op for at sladre med på ugens historier. 


Annette Heick kigger også forbi, for hun måtte tale med store ord overfor Rasmus Paludan, der planlagde koranafbrændinger uden for hendes hus tæt på Allinge. 


Derudover taler panelet bl.a. også om Mai Manniche, der drømmer om at blive mor og planlægger at realisere det ved hjælp af en amerikansk rugemor. 


Vi lytter også til en fantastisk madanmeldelse af Martin Kongstad, som vi tror, han selv har indtalt. I den kontante time afslører vi, hvem der i virkeligheden lægger stemme til Kongstads maleriske beskrivelser fra restaurant Babylon i København. 


Din vært er Ditte Okman. 


Programmet er produceret af Sarah Bech, Kasper Rising, Alex Brøndbjerg og Nicklas Larsen. 

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
      <guid isPermaLink="false">0718e378-4e64-4cb3-b17b-7419b15491a8</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 15:28:22 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f7320599-63a8-4b80-af19-b44004fe6f69.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:58:00</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/af0c01cf-33ba-48ad-bc77-5394bec40fb9_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kontante time: Natasja Crone er med og fortæller om sin forlovelse, og panelet taler om SMS'erne i minksagen, der alligevel kan genskabes</title>
      <description>Er det i orden, at politiet har forbudt Rasmus Paludan at nærme sig Folkemødet? Det diskuterer panelet, der består af Niels Pinborg, Morten Crone Sejersbøl, Thomas Herrlin og Anne Kirstine Cramon. 


Foran et oplagt publikum på Folkemødet taler panelet også om de SMS’er, som i første omgang ikke kunne genskabes. Men nu viser det sig, at muligheden for at genskabe indholdet i de vigtige SMS’er rent faktisk er muligt.


Vi får også besøg af Natasja Crone, der i weekenden fyldte 53 og blev overrasket med et frieri fra kæresten Rasmus Tantholdt. Hun ved endnu ikke, hvornår eller hvordan brylluppet skal stå. Men det bliver IKKE traditionelt. 


Din vært er Ditte Okman. 


Programmet er produceret af Sarah Bech, Kasper Rising, Alex Brøndbjerg og Nicklas Larsen. 

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
      <guid isPermaLink="false">dc96b498-a19a-42ed-aaec-c190698159ce</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 15:23:44 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/64b35969-2271-4a7b-b59a-542f346a7b37.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:49:55</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/af0c01cf-33ba-48ad-bc77-5394bec40fb9_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den, vi taler om: Silvio Berlusconi</title>
      <description>Silvio Berlusconi var en berømt og berygtet mand - og lidt af en sælger. Allerede i skolen tilbød han vennerne, at lave deres lektier mod betaling - og lovede pengene tilbage, hvis det ikke levede op til den karakter, de håbede på.

Silvio Berlusconi var muligvis ophavsmand til “fuld tilfredshed eller pengene tilbage”.

Men han var også ophavsmand til Bunga Bunga-festerne, der blev berygtet for de unge, letpåklædte kvinder, prostitution og sex med en mindreårig, der blev omdrejningspunkt for utallige retsager - på trods af, at Berlusconis tanter ellers forudså, at den unge Silvio ville blive pave.

Mafia, utroskab og masser af skandaler. Hør portrættet af Italiens tidligere premiereminister, som døde i en alder af 86 år. 

Din vært er Ditte Okman. 
Programmet er produceret af Sarah Bech. 

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
      <guid isPermaLink="false">a3ae274f-8af0-46e7-8b11-27d0e80cbef5</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jun 2023 13:26:38 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8adac48a-d77a-4e28-ad0c-492276ed9543.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:15</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2bb4a387-bb79-43c6-ba1f-c48cc7e3f944_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kulørte time: Om Jimmy Jørgensen, der stjal fra sin morfar og Prins Harrys tur i retten</title>
      <description>Fredag morgen kom nyheden om, at Peter Belli er død. Derfor mindes vi en mand, der blev født på et toilet i Tyskland og havde en barsk barndom, men som også leverede et væld af hits og fik os til at danse.


Prins Harry har været et smut i retten for at afgive sin vidneforklaring i en sag om ulovlig aflytning. 


Det skal være fint, når dronningen kommer. Frihedsbrevet har afsløret, at flere kommuner har brugt flere 100.000 kr. på besøg af Dronningen, hvilket betød besparelser, der ramte både kommunalt ansatte, skoler og idrætsklubber samt lokale politikeres løn


Musikeren Jimmy Jørgensen stjal som 11-årig kontanter fra sin morfar, så han kunne købe en guitar. Men han brugte også nogle af de omkring 19.000 stjålne penge på at købe en flaske Barcardi-rom og en karton cigaretter til sin mor og en gocart til sin lillebror. 


I studiet sidder Søs Marie Serup, Kristoffer Eriksen, Jakob Steen Olsen og Henrik Qvortrup. 


Din vært er Ditte Okman. 


Programmet er produceret af Sarah Bech.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
      <guid isPermaLink="false">37ca8c9d-0683-41a5-9da7-2285eb856a87</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jun 2023 14:48:57 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/903c88a4-7b12-485b-80c7-8333a7cdb88e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:06:43</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/af0c01cf-33ba-48ad-bc77-5394bec40fb9_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kontante time: Om Morten Sabroe, der måske opfandt DVTO og Ole Ryborgs indblanding i Meld og Feld-sagen og</title>
      <description>DRs EU-korrespondent, Ole Ryborg, er blevet afsløret i at have delt oplysninger om Morten Messerschmidt med OLAF, EUs vagthund, i deres undersøgelse af politikeren. Samtidig har DR-journalisten deltaget aktivt i dækningen.  


Vi ringer også til huslægen, Marco Bo Hansen, for Henrik Qvortrup er blevet syg på hospitalet, og Ditte har set en foruroligende dokumentar om hygiejnestandarten på danske hospitaler. Mindst 3.000 patienter dør hvert år efter at have pådraget sig en infektion på et sygehus.


I studiet taler vi desuden om en voldsomt uheldig fodboldspiller, der under en husrenovering ødelagde sin ringmuskel. 


I mandags sagde Danmark farvel til forfatter og journalist Morten Sabroe, der døde i en alder af 76 år. Vi laver et mini-portræt af en vild mand, der kunne spidde folk med sin humor, som altid opsøgte den gode samtale og konstant forsøgte at forlige sig med en privilegeret barndom, uden sine forældres opmærksomhed. 


Det viser sig også, at Morten Sabroe måske var ophavsmanden til ‘Det, vi taler om’. 


I studiet sidder Søs Marie Serup, Kristoffer Eriksen, Jakob Steen Olsen og Henrik Qvortrup

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
      <guid isPermaLink="false">0ff2031b-6171-4f95-a4e9-f54c2314c83e</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jun 2023 14:47:13 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a523c8bc-850c-44a7-b1af-cf5af0a9b253.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:50:25</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/af0c01cf-33ba-48ad-bc77-5394bec40fb9_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kulørte time: Amalie og Mikkel Skelskov fletter fingre igen, og Katherine Diez har reklameret for en lidt for mirakuløs motionsmaskine</title>
      <description>Katherine Diez er faldet over en motionsform, der angiveligt kan udføre mirakler. Ifølge betalte opslag på Diez’ Instagram lod det nemlig til, at influenceren pludselig kunne forbrænde omkring 1500 kalorier i timen med en såkalt InfraSlim-maskine. 


Det var desværre for godt til at være sandt. Og hvad endnu værre var, så er Diez’ opslag vist heller ikke helt i overensstemmelse med markedsføringsloven. 


Og så er der godt nyt for Amalie og Mikkel Skelskov. Parret fletter nemlig igen fingre - og det er ellers på trods af historierne om Skelskovs påståede bortførelse af parrets to børn i vinter. 


I studiet sidder Morten Crone Sejersbøl, Niels Pinborg og Jacob Heinel Jensen, og vi taler også om Martin Jørgensen, der flytter til Firenze og om skilsmisserygterne, der florerer om Meghan og Harry. 


Din vært er Ditte Okman. 


Programmet er produceret af Sarah Bech.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
      <guid isPermaLink="false">405b4c6e-a9c8-47af-8fb6-69b5abe6e856</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jun 2023 04:05:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e00a8c66-2974-45ed-b59d-ced607a6902c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:05:30</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/af0c01cf-33ba-48ad-bc77-5394bec40fb9_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kontante time: Onkel Reje har meldt sit comeback og Morten Messerschmidts har haft en vanvittig travl uge på Twitter</title>
      <description>Morten Messerschmidt har givet den gas på Twitter. Så meget, at jounalister på Berlingske dristede sig til at spørge, om han havde været fuld eller var blevet hacket. 


Siden lørdag er det nemlig fosset ud med gifs, fornærmelser og spydigheder fra DF-formanden på Twitter. 


I studiet sidder Morten Crone Sejersbøl, Niels Pinborg, Jacob Heinel Jensen og Anne Kirstine Cramon. På telefon er Henrik Qvortrup, der har et godt råd til Al Pacino, der snart får sit fjerde barn i en alder af 83 år. 


Vi slutter også programmet af med en god nyhed og et rørende comeback. Onkel Reje er nemlig på vej tilbage i cirkusmanegen og har sendt en tak til alle, der har sendt positive tilkendegivelser, blomster og øl til ham. 


Din vært er Ditte Okman. 


Programmet er produceret af Sarah Bech.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
      <guid isPermaLink="false">3e97888d-bb6f-4e16-96eb-b1c00fb55ae6</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jun 2023 04:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e1d2cec1-372d-433b-a406-a4bdc2782716.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:50:01</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/af0c01cf-33ba-48ad-bc77-5394bec40fb9_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Den kulørte time: Om Thomas Helmigs alkohol-stop, Kuskners møde med Tina Turner og Kosmopols nye logo, “der ligner en røv, der prutter”</title>
      <description>“Der er ikke noget bedre, end kendte der skændes gennem medierne”.  Men det lader nu til, at Lisbeth Dahl lukker ned for konflikten mellem de to store revyer, Cirkusrevyen og Tivolirevyen. 


Vi siger farvel til The Queen og Rock’n’Roll, og Per Kuskner fortæller om dengang, han interviewede Tina Turner og efterfølgende blev omtalt som hendes tyske kæreste.  


Panelet kommer også omkring et logo, der ligner en røv, der slår en prut i form af et TV 2-logo. 


Din vært er Nikolaj Vraa, og i panelet sidder Jonas Kuld Rathje, Anne Kirstine Cramon, Jakob Steen Olsen og Per Kuskner. 


Programmet er produceret af Sarah Bech. 

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
      <guid isPermaLink="false">3de3d463-b4a8-4322-86d0-6168cd75651c</guid>
      <pubDate>Fri, 26 May 2023 14:39:27 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/54054150-8840-456c-9e96-0a5e48973bdb.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:56:34</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/af0c01cf-33ba-48ad-bc77-5394bec40fb9_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
  </channel>
</rss>
