<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Drømmen om et andet liv</title>
    <description>Drømmen om et andet liv handler om at drømme og om at turde leve sine drømme ud. 

Emil Midé Erichsen er på en rejse Jorden rundt sammen med sin familie. En drøm de har haft længe, som de nu fører ud i livet. De ved ikke endnu, hvornår de vender hjem, men når de gør, er de et eventyr rigere. 

I Drømmen om et andet liv følger vi Emils eventyr, og hjemme i Danmark har han allieret sig med tilrettelægger Amanda Boie Hvid, der interviewer en række mennesker, der har taget et aktivt valg med deres liv. 

Drømmene kommer i alle former. Det helt store spørgsmål er vel, om vi tør at gå efter dem? 

Ny episode hver tirsdag eksklusivt på Podimo. Følg podcasten og sørg for, at du aldrig misser en episode.

Emil Midé Erichsen er bedst kendt fra TV-programmet Kurs mod fjerne kyster, hvor han sammen med sin far, Mikkel Beha, og resten af familien sejler jorden rundt på skibet Havana. Emil er kærester med Louise, og sammen har de to børn.

Vært: Emil Midé Erichsen @emilmideerichsen
Tilrettelægger: Amanda Boie Hvid
Jingle: Jakob Ranum
Redaktør: Thomas Skov</description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/4ace547c-7011-4f11-b1c3-a5b7833426e7</link>
    <image>
      <url>https://cdn.podimo.com/images/0a697b67-ced2-41b4-8026-2586e885bfe8_400x400.png</url>
      <title>Drømmen om et andet liv</title>
      <link>https://podimo.com/dk/shows/4ace547c-7011-4f11-b1c3-a5b7833426e7</link>
    </image>
    <item>
      <title>At være til stede i drømmen</title>
      <description>Emil er i fuld gang med sin drøm. Men lige nu - er den sat lidt på pause. Han er et smut hjemme i Danmark på en tur han slet ikke havde planlagt, men som alligevel giver ham tid og plads til at reflektere over sin tur indtil nu. Og så har programmets gæster givet ham lidt at tænke over. 

Vært: Emil Midé Erichsen
Tilrettelægger: Amanda Boie Hvid
Jingle: Jakob Ranum
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">6a1f88c2-3451-4096-894a-4029e122b22c</guid>
      <pubDate>Tue, 07 May 2024 03:01:26 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b38c151d-45ec-4773-ac75-3ec7871ac38e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:36:59</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1ef011bd-208a-4aec-84d6-e1a89916c44d_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Længsel og Balance - Med Maria Hellemann Frisch</title>
      <description>I denne episode skal vi om på den anden side af jorden. Ikke til Emils Caribien, men vi skal istedet besøge Maria Hellemann Frisch i Indonesien. 
I 2013 tog Maria på en rejse, som hun aldrig er kommet hjem fra. 

Idag bor hun skiftevis på øer i landet langt borte og med længere besøg i Danmark. Det er på mange måder et drømmeliv, men det kræver også valg, balance og nogle gange længes man bare efter en dansk pålægschokolademad. 

Vært: Emil Midé Erichsen
Tilrettelægger: Amanda Boie Hvid
Jingle: Jakob Ranum
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">6f3308f4-0ea5-47eb-af68-2f90a70998e9</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 03:01:31 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6a453892-0e86-4ee1-a37b-0c62e40047ea.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:24:17</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/12fcd6ac-048b-49ac-a387-43d0370f8a88_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Drømme i modgang - Med Marie Mohr Hjorhöy</title>
      <description>Drømme kan nogle gange udvikle sig til mareridt. 

Det kan være dejligt eventyrligt at drømme. Og endnu bedre faktisk at udleve dem! Men nogle gange rammer livet, drømmene kan få en mavepuster og så må man overveje, hvilket spor man så skal følge. 

Denne gang skal du møde Marie Mohr Hjorhöy. Marie har været på flere eventyr i sit liv. Nogle mere selvvalgte end andre. Hun har lært at drømme på trods - og det har givet hende og familien en fornyet styrke. 

Vært: Emil Midé Erichsen
Tilrettelægger: Amanda Boie Hvid
Jingle: Jakob Ranum
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">c88340ba-8819-4e23-bf03-4568c5c2000d</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 03:01:28 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/164c380a-e35d-4833-93df-7be46886a675.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:28:41</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/861dc174-634f-47b7-9629-070d8e37e068_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Mod til forandring - Med Ditlev Tamm</title>
      <description>Skal man tage springet, selv hvis der bliver tvivlet? Og hvem skal man i så fald stole på? Det spørger Emil om i denne episode, hvor vi også møder Ditlev Tamm. Blandt andre titler, holder Ditlev: Forfatter, Ridder af Dannebrog og Professor på det juridiske fakultet på Københavns Universitet. 
Ditlev Tamm har ikke altid valgt den mest befærdede vej - og det har muligvis ført ham til forandringer, han ikke før viste, han havde brug for. 

Vært: Emil Midé Erichsen
Tilrettelægger: Amanda Boie Hvid
Jingle: Jakob Ranum
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">72b26cc0-8de4-4db1-a91c-b2ab429e4f5c</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 03:01:38 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1341baf0-335f-4b50-8fbf-c101759910cc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:30:47</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/11b3d159-48d3-4569-881e-986a5c001f13_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Læring med hjemmefra - Med Anja Lovén</title>
      <description>Nogle gange starter drømmene allerede som barn. Og i den læring man får af sine forældre - på godt og ondt. Men hvordan tager man den læring videre? Og hvordan ved man, om det er det rigtige man tager med sig? 

I denne episode, skal du møde Anja Lovén. Hun startede sit liv i Frederikshavn i Nordjylland, men rejser i dag verden rundt for at rejse penge til og fortælle om sin nødhjælpsorganisation i Nigeria: Land of Hope. En organisation, der kæmper for at redde børn der er anklaget for at være hekse. Anjas mål, helt fra barn, var at hjælpe. Og den drøm udlever hun idag. 

Vært: Emil Midé Erichsen
Tilrettelægger: Amanda Boie Hvid
Jingle: Jakob Ranum
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">e665b8f9-db9b-4217-af01-348f206b310d</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 03:02:02 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f396d85a-7f59-44b1-a67c-342f5b7396dd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:32:24</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d6e930e3-865c-48ad-bfbb-aac06a08918a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Nuets nødvendighed - Med Line Tjørnhøj</title>
      <description>Sømand, sygeplejerske og komponist. 
Line Tjørnhøj har prøvet lidt af hvert og har igennem sit liv taget en masse valg, og nogle gange fravalg, som flere gange har ændret hendes liv drastisk. 
 Som 50årig valgte hun at følge sit indre kompas og søge ind på konservatoriet som komponist - og det er det hun lever af idag. 

Men Line har mange andre erfaringer på CV’et. Oplevelser, der har ført hende til hvor hun er idag. Og det der har drevet hende, kalder hun &quot;nuets nødvendighed&quot;. 


Vært: Emil Midé Erichsen
Tilrettelægger: Amanda Boie Hvid
Jingle: Jakob Ranum
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">ac4af5e8-2b9c-424e-9e91-20050ead7fea</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 04:01:24 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3b81ca82-3a55-494e-8a35-24c36063139c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:33:09</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/33cb23be-ccd7-4caf-a8e5-b9a8d9762da6_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Langsommelighed - Med Jesper Nøddesbo</title>
      <description>Livet går hurtigt. Og ofte opdager man ikke farten, før man stopper op. 

Jesper Nøddesbo er tidligere håndboldspiller på eliteplan. Han fortæller om et liv fuld af oplevelser, men som også blev drevet og præget af konstant at skulle præstere. Om valget om at stoppe op og overvejelserne om hvad skal man så tage sig til? Jesper Nøddesbo er lige i starten af at finde ud af, hvilket liv han nu drømmer om. 

Vært: Emil Midé Erichsen
Tilrettelægger: Amanda Boie Hvid
Jingle: Jakob Ranum
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">4fc0a878-95b9-4464-abb4-dd07b1dc7406</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 04:01:47 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3e400c3f-83b1-46d2-8488-5d849a924b59.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:34:17</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9e0362aa-363c-426a-90bb-16be52c601d9_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Samtalen og den store beslutning - Med Christine Antorini</title>
      <description>Nogle gange kan en god snak starte en stor drøm. 
Planer er lagt, kalenderen er fyldt og hverdagen kører. Og så kommer der én, der står dig nær, som prikker dig på skulderen og spørger om du egentlig lever det liv, du gerne vil? Og det spørgsmål, kan vende op og ned på det hele...
I denne episode er Christine Antorini gæst. I 2023 tog hun springet: Hun sagde det prestigefyldte job som direktør op og valgte at søge ind på sygeplejestudiet. Vi taler om hendes vejen dertil og om hendes drøm om et andet liv.

Vært: Emil Midé Erichsen
Tilrettelægger: Amanda Boie Hvid
Jingle: Jakob Ranum
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">96079d90-3ca6-45cc-a2a5-8e56f6e5afbf</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 04:11:14 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2d2012ac-3844-48ee-bbb7-bc546784f68c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:37:34</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8cad8e95-ee3d-4042-b939-48d518af3036_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Familieliv og hverdagens store valg - Med Maj My Humaidan</title>
      <description>Maj My Humaidan gæster denne episode, hvor både hun og Emil reflekterer over hvordan man bygger et familieliv op. Særligt et, som stikker ud fra normen. Hvad gør man, når drømmen bliver til hverdag og livet også skal hænge sammen? Kan man som familie fungere sammen på få kvadratmeter og er hjemmeskoling vejen frem?

Vært: Emil Midé Erichsen
Tilrettelægger: Amanda Boie Hvid
Jingle: Jakob Ranum
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">06f1c4e1-8b91-49f4-8809-7654acfb6095</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 04:00:18 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0bb28922-a15c-4a0b-80ad-bb312def2c2b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:43:11</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c4014b68-10ed-4af2-a32d-0565c4eb7604_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;Drømme kommer i mange former&quot;</title>
      <description>Azurblåt vand, havskildpadder og paradisiske øer. 
Emil og familien er kommet godt afsted på deres drømmerejse. 
Det har krævet noget, at nå hertil, og det kræver noget at være afsted. 
Emil Midé Erichsen fortæller om hvordan familien tog valget om at bryde hverdagen op og sammen tage på langfart - med alt hvad det også indebærer, i et børnefamilieliv. 

Hvordan er man afsted som familie? Er det egoistisk at sige farvel til venner, familie og samfund, eller er det her, man finder hele meningen med livet? 

Ny episode hver tirsdag.

Vært: Emil Midé Erichsen
Tilrettelægger: Amanda Boie Hvid
Jingle: Jakob Ranum
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">a9a3d4b2-dd89-47e3-b76e-1aa4bb7aeb9e</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 05:01:48 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/78a6a779-230e-4ec4-83e8-bcacd8dc430e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:26:14</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0893cd2a-9831-44e0-bd49-372a15c829ec_400x400.png"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
