<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>En Anden Tid</title>
    <description>Det er tid til at række hånden ud og bygge en lille bitte dukkebro mellem de stakkels hengemte boomere, som lister rundt på æggeskaller og de unge, som jo ikke har været her så længe, og derfor tror, de ved alt.

Hella Joof er i 60'erne og fra DGO: “den gamle ordning”. Lidt forvirret, optimistisk, og i tvivl om, hvad man egentlig må sige i dag.

Abdel Aziz Mahmoud er fyldt 40, har fuld plade i minoritets-banko - alligevel bekymret for at støde eller blive misforstået af sine yngre kollegaer.

Zelma Lewerissa er Gen Z og i 20'erne. Generationen hvor thirst trapping, og globale strukturer kritiseres i én og samme story på Instagram.

En trio med masser af modsatrettede holdninger til verden, hinanden og hvad man i det hele taget må og ikke må these days.

På trods af forskellighed vil vi sammen forsøge at lave en hvid bog - en brun bog - en slags fælles regelbog for generationerne, der forhåbentlig kan lette spændingerne mellem unge og ældre.</description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/67265ec8-98a7-4513-99d3-2f3dead09d72</link>
    <image>
      <url>https://cdn.podimo.com/images/693142cc-c916-41ca-b9a2-f72deb9bdd4c_400x400.png</url>
      <title>En Anden Tid</title>
      <link>https://podimo.com/dk/shows/67265ec8-98a7-4513-99d3-2f3dead09d72</link>
    </image>
    <item>
      <title>Er sandwich-modellen forældet?</title>
      <description>Hvordan giver man egentlig kritik på tværs af generationer? Hella vil have kritik på sin måde – direkte og uden omsvøb – mens Zelma ønsker en mere omsorgsfuld tilgang. Og Abdel? Han synes, det er svært at give kritik uden at træde nogen over tæerne.

I denne episode forsøger trioen at bygge bro mellem generationerne, når det kommer til kritik. Sammen arbejder de på at lave en regelbog, der kan lette spændingerne og hjælpe unge og ældre til bedre at forstå hinanden.

Og så har vi en lytter igennem, der spørger: “Hvad gør jeg, når andre bliver krænket på min kærestes vegne?”

Velkommen til første afsnit af &quot;En Anden Tid&quot;.

Værter: Zelma Lewerissa, Hella Joof og Abdel Aziz Mahmoud
Redaktør: Sarah Ørsted
Producer: Peter Ørbæk
Video: Mathias Weber</description>
      <guid isPermaLink="false">fec3e4b4-d36b-40d6-ad01-2172cc98d4b7</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 02:01:16 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c4360608-d914-4772-8da3-e4ba11d15f7a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:44:49</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e1619889-f848-4d5e-b97c-52020c02b8f0_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Skal man belære? Forklare? Forlade samtalen?</title>
      <description>Er det egentlig vores opgave som tre brune værter – to queers og en heteroflexible (tak for den, Hella) – at undervise andre om racisme, seksualitet og køn? 

Raceudtryk og nye pronominer er til diskussion, og hvordan håndterer man egentlig det? Og endnu værre! Hvordan håndterer man andre, som ikke har indrettet sig den nye virkelighed endnu? Zelma, Abdel og Hella forsøger at finde op og ned i mulighederne. 

Vi diskuterer også børneopdragelse, når DGO fortæller om en forfærdelig flytur.

Er du også nysgerrig på, hvorfor andre generationer tænker og gør, som de gør? Send dit spørgsmål til os på enandentid@podimo.com

Følg 'En Anden Tid' i appen og lyt til nye episoder hver torsdag.

Følg Abdel, Hella og Zelma på Instagram @Abdelight @hellajoof @zelmalewerissa

Værter: Zelma Lewerissa, Hella Joof og Abdel Aziz Mahmoud
Producer: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
Video: Mathias Weber
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
      <guid isPermaLink="false">620f0081-c9db-4006-a0e8-36926236eaf9</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 03:11:22 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/48e54585-b216-437e-839e-6f856f0e87b9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:41:50</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b0c7b620-0d49-4d74-b6d5-6bf42182b8de_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Emojis: Små ikoner, store misforståelser</title>
      <description>Er det problematisk at bruge en brun emoji, hvis man selv er lysere i huden? Zelma synes ihverfald, at Abdels emojis er lidt for mørke. Abdel selv er bange for, at folk tror, han er sur, når han ikke bruger nok emojis. Hella? Hun forstår ikke, hvorfor en grinende smiley ikke bare er en grinende smiley.

Trioen dykker også ned i en verdensomspændende sexstrejke og stiller spørgsmålet: Kunne du have sex med en, du er dybt politisk uenig med?

Og så har vi en lytter, der undrer sig: &quot;Hvorfor tager de unge lange, flotte uddannelser, hvis de alligevel ikke gider arbejde?&quot;

Som altid er vi uenige om det meste – men måske lidt klogere, når episoden er slut.

Skriv i kommentarsporet herunder episoden, hvis du har et emne, vi skal tage op eller send dit spørgsmål til enandentid@podimo.com

Følg 'En Anden Tid' i appen og lyt til nye episoder hver torsdag.

Følg Abdel, Hella og Zelma på Instagram @Abdelight @hellajoof @zelmalewerissa

Værter: Zelma Lewerissa, Hella Joof og Abdel Aziz Mahmoud
Producer: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
Video: Mathias Weber
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
      <guid isPermaLink="false">a915ac08-a9cc-4523-b692-db7677e69389</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 03:00:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f8629334-c668-4b4f-86f2-61d71caafc27.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:50:03</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c2b39905-8fd1-402a-bd2b-ace4144c7e9a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Det kimer nu til julefrokost</title>
      <description>En gang om året samles vi i Danmark for at fejre en af vores mest traditionsrige begivenheder: julefrokosten. Det er en sprængfarlig cocktail af feststemning, snaps, magtforhold på tværs af generationer og Mariah Carey på repeat. Men selvom julefrokosten er en simpel tradition i teorien, kan den være et minefelt i praksis. Skal Abdel for eksempel overhovedet danse, eller er det upassende?

Og så tager Hella bladet fra munden om noget, der går hende på: unges hygiejne. Har de yngre generationer opgivet sæben, eller er det en misforståelse mellem, hvad der er &quot;naturligt&quot; og hvad der bare er… ulækkert?

Skriv i kommentarsporet herunder episoden, hvis du har et emne, vi skal tage op eller send dit spørgsmål til enandentid@podimo.com

Følg 'En Anden Tid' i appen og lyt til nye episoder hver torsdag.

Følg Abdel, Hella og Zelma på Instagram @Abdelight @hellajoof @zelmalewerissa

Værter: Zelma Lewerissa, Hella Joof og Abdel Aziz Mahmoud
Producer: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
Video: Mathias Weber
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
      <guid isPermaLink="false">6ae7b21f-c1c1-414e-b159-355734c65fef</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 03:00:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/623ece7b-e33d-4b63-9856-2ce94aee0a06.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:47:05</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/20ee7683-c086-45fa-a19c-be7850e664ad_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Hvis vi gi'r en hånd til Afrika</title>
      <description>40 år efter Band Aid ramte hitlisterne med støttesangen &quot;Do They Know It's Christmas?&quot;, har sangeren Ed Sheeran taget afstand fra sit eget bidrag til juleklassikeren. Han mener, at den understøtter en stereotyp opfattelse af Afrika.

Det får Hella, Abdel og Zelma til at genbesøge fortidens velmenende initiativer med nutidens briller og spørge sig selv, om vi stadig kan skråle med på den danske støttesang &quot;Afrika&quot;?

Og så har Hella fortrudt. Det bliver alligevel et 'nej tak' til de kønsneutrale toiletter. 

Skriv i kommentarsporet herunder episoden, hvis du har et emne, vi skal tage op eller send dit spørgsmål til enandentid@podimo.com

Følg 'En Anden Tid' i appen og lyt til nye episoder hver torsdag.

Følg Abdel, Hella og Zelma på Instagram @Abdelight @hellajoof @zelmalewerissa

Værter: Zelma Lewerissa, Hella Joof og Abdel Aziz Mahmoud
Producer: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
Video: Mathias Weber
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
      <guid isPermaLink="false">93fe532d-ea72-4a71-8a63-bcad82432257</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 03:00:11 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5b7a51d4-930e-4382-a32c-0fe62094ebbb.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:57:18</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d91eb3df-4b31-40f2-8e39-ba8f3a796ab5_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Du er da blevet tynd, hva'?</title>
      <description>Hvorfor skal det altid være en kompliment at være tynd? Zelma har fået nok af krops-ros, men prøver at forstå, hvorfor boomere og millennials insisterer på at kalde det et kompliment. Er der en dybere mening – eller er det bare endnu en ting, vi burde pakke væk?

Hella undrer sig også: Hvorfor bliver nogle voksne kvinder stødt, når de bliver kaldt &quot;piger&quot;? Er det egentlig undertrykkende – eller er bare hyggeligt? Hvad siger I, piger?

Og så spørger en lytter: Hvorfor er arbejde altid det første, vi spørger om, når vi møder nye mennesker? 

Som altid lander Hella, Abdel og Zelma det hele i et par gyldne regler til brun-bogen – så vi allesammen kan blive lidt klogere (eller bare lidt mindre irriterede) næste gang nogen siger: &quot;Du er da blevet tynd, hva'?&quot; 

Skriv i kommentarsporet herunder episoden, hvis du har et emne, vi skal tage op eller send dit spørgsmål til enandentid@podimo.com

Følg 'En Anden Tid' i appen og lyt til nye episoder hver torsdag.

Følg Abdel, Hella og Zelma på Instagram @Abdelight @hellajoof @zelmalewerissa

Værter: Zelma Lewerissa, Hella Joof og Abdel Aziz Mahmoud
Producer: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
Video: Mathias Weber
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
      <guid isPermaLink="false">a1b83678-124b-48bc-a620-78086476bc24</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 03:11:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2587260b-2acf-48f6-af61-f1a041f7ba84.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:51:33</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f72e9e4d-589d-459c-96d2-ba7bea1bf485_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Forklædt som voksen</title>
      <description>Abdel føler sig fanget i midten. Han er ikke ung nok til at være 'ung med de unge', men heller ikke gammel nok til at være boomer som Hella. Så nu går han all in på at afklare, hvad hans generation – Millennials – egentlig står for. Er de bare et kedeligt mellemtrin, eller har de faktisk deres helt egen smag? Spoiler: Det skal han selv lige finde ud af.

Imens undrer Hella sig over, hvorfor Gen Z skal filme alting nu til dags? Zelma mener derimod at det DGO (Den Gamle Ordning), der hiver iPad'en frem til alle koncerter.

Til sidst dykker trioen ned i et lytterspørgsmål om mænd 50+ på arbejdspladsen. De fylder meget, men er det egentlig et generationstræk, eller bare et symptom på en dårlig arbejdskultur?

Skriv i kommentarsporet herunder episoden, hvis du har et emne, vi skal tage op eller send dit spørgsmål til enandentid@podimo.com

Følg 'En Anden Tid' i appen og lyt til nye episoder hver torsdag.

Følg Abdel, Hella og Zelma på Instagram @Abdelight @hellajoof @zelmalewerissa

Værter: Zelma Lewerissa, Hella Joof og Abdel Aziz Mahmoud
Producer: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
Video: Mathias Weber
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
      <guid isPermaLink="false">fb7cc8a7-201d-40e5-827e-8a57924c4f29</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 03:00:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/82dbe4a3-8044-4cb6-bf34-97705c1a080b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:24</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c74d3c83-c12c-4d16-8bc2-5db2c1652905_400x400.png"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
