<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>En Anden Tid</title>
    <description>Det er tid til at række hånden ud og bygge en lille bitte dukkebro mellem de stakkels hengemte boomere, som lister rundt på æggeskaller og de unge, som jo ikke har været her så længe, og derfor tror, de ved alt.

Hella Joof er i 60'erne og fra DGO: “den gamle ordning”. Lidt forvirret, optimistisk, og i tvivl om, hvad man egentlig må sige i dag.

Abdel Aziz Mahmoud er fyldt 40, har fuld plade i minoritets-banko - alligevel bekymret for at støde eller blive misforstået af sine yngre kollegaer.

Zelma Lewerissa er Gen Z og i 20'erne. Generationen hvor thirst trapping, og globale strukturer kritiseres i én og samme story på Instagram.

En trio med masser af modsatrettede holdninger til verden, hinanden og hvad man i det hele taget må og ikke må these days.

På trods af forskellighed vil vi sammen forsøge at lave en hvid bog - en brun bog - en slags fælles regelbog for generationerne, der forhåbentlig kan lette spændingerne mellem unge og ældre.</description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/67265ec8-98a7-4513-99d3-2f3dead09d72</link>
    <image>
      <url>https://cdn.podimo.com/images/693142cc-c916-41ca-b9a2-f72deb9bdd4c_400x400.png</url>
      <title>En Anden Tid</title>
      <link>https://podimo.com/dk/shows/67265ec8-98a7-4513-99d3-2f3dead09d72</link>
    </image>
    <item>
      <title>Er sandwich-modellen forældet?</title>
      <description>Hvordan giver man egentlig kritik på tværs af generationer? Hella vil have kritik på sin måde – direkte og uden omsvøb – mens Zelma ønsker en mere omsorgsfuld tilgang. Og Abdel? Han synes, det er svært at give kritik uden at træde nogen over tæerne.

I denne episode forsøger trioen at bygge bro mellem generationerne, når det kommer til kritik. Sammen arbejder de på at lave en regelbog, der kan lette spændingerne og hjælpe unge og ældre til bedre at forstå hinanden.

Og så har vi en lytter igennem, der spørger: “Hvad gør jeg, når andre bliver krænket på min kærestes vegne?”

Velkommen til første afsnit af &quot;En Anden Tid&quot;.

Værter: Zelma Lewerissa, Hella Joof og Abdel Aziz Mahmoud
Redaktør: Sarah Ørsted
Producer: Peter Ørbæk
Video: Mathias Weber</description>
      <guid isPermaLink="false">fec3e4b4-d36b-40d6-ad01-2172cc98d4b7</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 02:01:16 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c4360608-d914-4772-8da3-e4ba11d15f7a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:44:49</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e1619889-f848-4d5e-b97c-52020c02b8f0_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Skal man belære? Forklare? Forlade samtalen?</title>
      <description>Er det egentlig vores opgave som tre brune værter – to queers og en heteroflexible (tak for den, Hella) – at undervise andre om racisme, seksualitet og køn? 

Raceudtryk og nye pronominer er til diskussion, og hvordan håndterer man egentlig det? Og endnu værre! Hvordan håndterer man andre, som ikke har indrettet sig den nye virkelighed endnu? Zelma, Abdel og Hella forsøger at finde op og ned i mulighederne. 

Vi diskuterer også børneopdragelse, når DGO fortæller om en forfærdelig flytur.

Er du også nysgerrig på, hvorfor andre generationer tænker og gør, som de gør? Send dit spørgsmål til os på enandentid@podimo.com

Følg 'En Anden Tid' i appen og lyt til nye episoder hver torsdag.

Følg Abdel, Hella og Zelma på Instagram @Abdelight @hellajoof @zelmalewerissa

Værter: Zelma Lewerissa, Hella Joof og Abdel Aziz Mahmoud
Producer: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
Video: Mathias Weber
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
      <guid isPermaLink="false">620f0081-c9db-4006-a0e8-36926236eaf9</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 03:11:22 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/48e54585-b216-437e-839e-6f856f0e87b9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:41:50</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b0c7b620-0d49-4d74-b6d5-6bf42182b8de_400x400.png"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
