<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Fabulous - med Gustav &amp; Alexander</title>
    <description>&quot;Fabulous&quot; er den ultimative podcast til dig, der ønsker at starte din uge med et festfyrværkeri af god energi og mandags-motivation! Gustav Salinas, og hans bedste ven Alexander Reyes er dine værter der guider dig på rejsen mod et mere faaaa-bulous liv. Sammen vil de gøre jantelovs-triste Danmark mere farverig og det gør de én grå mandag ad gangen. Lyt med når de to venner deler deres bedste tips og erfaringer, der vil sætte ild til i din uge og give dig den kickstart, du har brug for, for at leve dit bedste fabulous liv! Det fortjener du skat! 

I hver episode vil Gustav og Alexander også svare på et lytterdilemma, så hvis du sidder med et problem eller en udfordring som du gerne vil have sparring på fra Gustav &amp; Alexander, så send dit dilemma ind til os på:
fabulous@podimo.com 

Følg os her i appen og på instagram og send os din feedback:
@gustavsalinas
@alexthereyes

Værter: Gustav Salinas &amp; Alexander Reyes
Redaktør: Trine Schou
Klip &amp; musik: Jakob Ranum
Foto: Evald Munksgaard Hansen
Grafik: Signe Christensen</description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/792d1b54-0526-4d15-aded-ac4e0a5333e7</link>
    <image>
      <url>https://cdn.podimo.com/images/c1b413cf-e4ba-469f-938f-f717aca8ef75_400x400.png</url>
      <title>Fabulous - med Gustav &amp; Alexander</title>
      <link>https://podimo.com/dk/shows/792d1b54-0526-4d15-aded-ac4e0a5333e7</link>
    </image>
    <item>
      <title>4: Beautytips og selfcare</title>
      <description>Det giver energi at føle sig lækker og godt tilpas i sin krop. I dag snakker vi om vores erfaringer og meninger om beauty og selfcare og dykker ned i hvilke rutiner vi har som gør at vi føler os fabulous og godt tilpas &lt;3 Lyt med!

Hvis du sidder med et problem eller en udfordring som du gerne vil have sparring på, så send dit dilemma ind til os på:
fabulous@podimo.com 

Følg os her i appen og på instagram og send os din feedback:
@gustavsalinas
@alexthereyes

Værter: Gustav Salinas &amp; Alexander Reyes
Redaktør: Trine Schou
Klip &amp; musik: Jakob Ranum
Foto: Evald Munksgaard Hansen
Grafik: Signe Christensen</description>
      <guid isPermaLink="false">07cb5d27-ca54-43c3-99f8-3b9748228487</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 03:31:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4c93e941-0fc2-49ae-9c6c-379a81630905.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:34:04</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d7735d2b-6d57-4a66-87e2-e8a09d5c6ed2_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>3: Money, Money, Money</title>
      <description>Din økonomi er afgørende for hvor fri og fabulous du føler dig og vi tror på at vi skal snakke åbent og ærligt om vores økonomiske udfordringer og drømme. Vi er meget forskellige når det komme til økonomi. Gustav er nøjsom og fornuftig og Alexander lever et mere impulsivt og spontant liv ift. sin økonomi. I denne episode taler vi om, hvordan man får et sundt og godt forhold til penge og hvad vores bedste råd til at administrere sine penge er. Vi svarer også på et lytterdilemma fra Mads som har svært ved at for opbygget en opsparing. 

Hvis du sidder med et problem eller en udfordring som du gerne vil have sparring på, så send dit dilemma ind til os på:
fabulous@podimo.com 

Følg os her i appen og på instagram og send os din feedback:
@gustavsalinas
@alexthereyes

Værter: Gustav Salinas &amp; Alexander Reyes
Redaktør: Trine Schou
Klip &amp; musik: Jakob Ranum
Foto: Evald Munksgaard Hansen
Grafik: Signe Christensen</description>
      <guid isPermaLink="false">fc137aa4-3435-4450-ba02-811059b67790</guid>
      <pubDate>Mon, 06 May 2024 03:31:47 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6daf0fe9-8fd9-46c8-8d67-52e4477e8565.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:30:24</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/68873eda-7504-492d-8e45-ef1373f6b09c_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>2: Fabulously in love!</title>
      <description>Vores første møde med sex &amp; kærlighed gik ikke helt som planlagt for Gustav. I dagens episode skal vi snakke om kærlighed.  Vi giver dig også de bedste råd til hvordan du navigerer i dit eget kærlighedsliv og svarer på et lytterdilemma til sidst i episoden. Lyt med og start din uge med en fest.

I hver episode svarer vi på et lytterdilemma, så hvis du sidder med et problem eller en udfordring som du gerne vil have sparring på, så send dit dilemma ind til os på:
fabulous@podimo.com 

Følg os her i appen og på instagram og send os din feedback:
@gustavsalinas
@alexthereyes

Værter: Gustav Salinas &amp; Alexander Reyes
Redaktør: Trine Schou
Klip &amp; musik: Jakob Ranum
Foto: Evald Munksgaard Hansen
Grafik: Signe Christensen</description>
      <guid isPermaLink="false">05cd9c86-a314-4e3a-a090-04c046b8421f</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 03:31:35 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/576cbea1-1f79-47de-8e2d-f807d5473cba.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:37:02</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3fe9f8b5-8582-4923-8d13-434abcd3773c_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>1: Modgang kan være en gave - Velkommen til Fabulous!</title>
      <description>I denne første episode snakker vi om, hvordan vi er blevet til dem vi er i dag. Vores opvækst og historie, har langt fra kun været en dans på roser, men vi har brugt vores modgang til at blive stærkere, bedre og mere fabulous mennesker. Det kan du også! og i dagens episode deler vi vores bedste tips og erfaringer til hvordan du gør. Lyt med og start din uge F-A-B-U-L-O-U-S! Velkommen til skat!

I hver episode svarer vi på et lytterdilemma, så hvis du sidder med et problem eller en udfordring som du gerne vil have sparring på, så send dit dilemma ind til os på:
fabulous@podimo.com 

Følg os her i appen og på instagram og send os din feedback:
@gustavsalinas
@alexthereyes

Værter: Gustav Salinas &amp; Alexander Reyes
Redaktør: Trine Schou
Klip &amp; musik: Jakob Ranum
Foto: Evald Munksgaard Hansen
Grafik: Signe Christensen</description>
      <guid isPermaLink="false">026ae338-8d5f-4d0b-a428-d3a55cce2216</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 02:31:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c422302d-29dc-44db-96c6-603370454836.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:30:57</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f21f3134-8fba-42ee-8ac3-989dbcd43946_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>TRAILER: Velkommen til Fabulous!</title>
      <description>Lyt med hver mandag, når vi starter din uge med et festfyrværkeri af god energi, optimisme og gode råd til at leve dit bedste liv. Du fortjener det!</description>
      <guid isPermaLink="false">ff12cb98-6f91-49be-abfe-cbab1dbfa205</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:35:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/543dee57-c92f-4d1d-9fb5-e4f6fe3a09d8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:01:16</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c0583cd2-e867-43e7-8b31-0d3b96429c6f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>6. Stress &amp; mental trivsel</title>
      <description>I denne episode taler vi om et emne der berører mange mennesker - stress. Gustav har nemlig været en tur forbi lægen og fortæller i denne episode, at han faktisk har haft symptomer på netop stress. Vi taler om hvordan man kan blive bedre til at mærke efter, hvorfor det at blive ramt af stress stadig kan føles som et nederlag og så kommer vi med vores bedste råd til vores dejlige lyttere.
Lyt med!</description>
      <guid isPermaLink="false">0eb63880-7ef7-4b4b-a0a6-a008753400c7</guid>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 03:32:04 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/90dfbc9b-c25b-4426-878b-bb3001b35789.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:28:32</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6a98462e-a1e2-4e47-b935-09d86a47c219_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>5: Den gode ven er vejen til et godt liv</title>
      <description>I dagens episode snakker vi om venskaber og relationer og deres betydning for et godt og meningsfyldt liv. Vi har begge blandede erfaringer med emnet og har brændt nallerne et par gange. Lyt med og bliv klogere på hvad der er vigtigt når vi er i relationer med andre mennesker og hvilken betydning det har for dit liv. &lt;3

Hvis du sidder med et problem eller en udfordring som du gerne vil have sparring på, så send dit dilemma ind til os på:
fabulous@podimo.com 

Følg os her i appen og på instagram og send os din feedback:
@gustavsalinas
@alexthereyes

Værter: Gustav Salinas &amp; Alexander Reyes
Redaktør: Trine Schou
Klip &amp; musik: Jakob Ranum
Foto: Evald Munksgaard Hansen
Grafik: Signe Christensen</description>
      <guid isPermaLink="false">6f69b80f-e483-4dfc-880c-733fccb6939f</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 02:31:22 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bb4f7bbb-d08e-4dcd-b3cb-d4df7bd75653.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:28:03</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a279cbb7-b9f5-4dd0-b66d-9434d598df2e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>7: Kom ud af din comfortzone!</title>
      <description>Hvis du skal føle dig Fabulous er det godt at komme lidt ud af sin comfortzone og prøve nye ting. I dagens episode taler vi om hvordan du kan blive bedre til at turde kaste dig ud i noget nyt og følge dine drømme. Vi har meget forskellige tilgange til det og bølgerne går højt i denne episode :D lyt med!</description>
      <guid isPermaLink="false">17f37157-5639-45c6-a587-cf24fe17bf31</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 03:31:52 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0962b78d-c0ab-4bc2-b1f8-ffeec1f995f0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:30:08</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/084757d6-9b4c-41e6-bde0-65e2da88a16e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>8: Sexytime!</title>
      <description>I dagens episode bliver det altså hot venner! Get ready og spænd sikkerhedsselen, for der bliver ikke lagt fingre imellem når vi deler ud af vores vildeste, hedeste oplevelser med sex, onani og fantasier. Et godt sexliv er vigtigt for din overall fabulousness så lyt med og få inspiration til at springe ud som den smukke, sensuelle blomst du er!</description>
      <guid isPermaLink="false">5205aa9c-a01e-49ba-93de-e076b7122f85</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 01:31:59 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6ba9025c-d10b-4bc3-a56c-8ad67c1c22eb.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:30:32</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6e27396f-b036-49c6-a041-bdc68d938059_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>9: Alt hvad du giver får du igen</title>
      <description>I denne episode taler vi om hvad det betyder at gøre noget godt for andre og hvad vores syn på velgørenhed generelt er. For hjælper man altid for at være et godt menneske? eller er det i virkeligheden ens eget ego man vil styrke gennem de gode gerninger? Det og meget mere, snakker vi om i dag og til slut svarer vi også på et rørende lytterdillemma. Lyt med.</description>
      <guid isPermaLink="false">e0d42a5f-eadc-422b-a98a-d58c30839583</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 03:31:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6ef3220c-d6a1-4e94-be5e-d5f5887db7b8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:27:27</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/96bfc863-ac65-4ebb-b9e4-ff84341b08c3_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>12: Den fantastiske Janni Ree er gæst</title>
      <description>I dagens afsnit, skal i møde en kvinde, der for alvor blev Danmarks darling, da hun var frontfigur for Oddset-reklamerne.
Hun er kvinden, der har oplevet meget og kæmpet sig igennem mange udfordringer. Født på Nørrebro og nu bosiddende i en af Danmarks dyreste villaer til over 130 millioner kroner. Hun har udgivet sin egen selvbiografi og medvirket i flere realityshows! Nogle vil mene, at hun elsker drama, men måske handler det mere om, at nogle er jaloux over hendes liv og alt det, hun har opnået.
Tag godt imod den enestående Janni Ree!
Hvad gemmer der sig bag det flotte ansigt og alt glamouren i det vidunderlige liv! Hvordan er det egentlig at være Janni, og hvad gør hun for at føle sig fabulous? få svar på det og meget mere i dagens episode.</description>
      <guid isPermaLink="false">cee0b8d9-f862-45cf-9817-56b879289e28</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 03:31:20 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c9461b93-a7d4-4fab-86ed-ad3185c8a11b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:35:19</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/089a77ef-641c-4c51-b888-7b19d4ce318e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>11: Silas Holst er gæst i studiet</title>
      <description>I dagens episode har vi besøg af en mand med utrolig mange talenter, der forvandler alt hvad han rører ved til guld! Han slog for alvor igennem i rampelyset i TV-programmet Vild med Dans, hvor han har vundet flere gange. Derudover har han udgivet bøger, holdt foredrag, åbnet sin egen restaurantkæde 
og er stadig aktuel med masser af forestillinger hvert eneste år. Bag al succesen har han også oplevet hårde tider. Hvordan har han formået at vedligeholde glæden og samtidig føle sig fabulous? Og hvad er succes egentlig for ham?Det er jo det store spørgsmål. Lyt med!</description>
      <guid isPermaLink="false">2f1f2906-80d8-4ead-bf94-b6fcb41acafa</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 03:31:17 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/736808d7-ee55-4d59-8969-860fea627a7f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:34:07</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/17f01858-f72c-43c9-9bab-450372132322_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>10: Don't do drugs - Do you!</title>
      <description>Du behøver faktisk ikke at dope dig med stoffer og alkohol for at føle dig fabulous. I dag deler vi vores erfaringer og oplevelser med fest, stoffer og alkohol og diskuterer hvorfor nogen føler de skal være påvirkede for at have det sjovt, flirte og indtage dansegulvet?  Lyt med og bliv endnu mere fabulous!</description>
      <guid isPermaLink="false">db910b6a-1337-4ccb-ab45-92bb61fce5c5</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 03:31:31 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ea4a7438-b930-45d8-bb7d-15531127d297.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:30:55</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8cfda18e-86ea-4509-9afb-f4a0f130b6c3_400x400.png"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
